[{"title": "Los Dragons Catalans inician la temporada de la Super League (CAT)", "content": "Empieza una nueva temporada y, tal y como manda la tradici\u00f3n de una competici\u00f3n que tiene 128 a\u00f1os de historia, la abrir\u00e1n los dos equipos que disputaron la \u00faltima final. No hace muchos meses los jugadores de los Dragons Catalans miraban con desencanto c\u00f3mo el Saint Helens levantaba el t\u00edtulo de campe\u00f3n de la Super League sobre el c\u00e9sped del estadio de Old Trafford, pero esa imagen ya forma parte de la historia del club. Los Dragons sue\u00f1an con conseguir el t\u00edtulo de la Super League por primera vez en la historia.", "date": "1644542461", "karma": "28.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644542461", "url": "https://www.ccma.cat/esport3/els-dragons-catalans-inicien-una-temporada-on-el-titol-es-lunic-objectiu/noticia/3144921/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622386}, {"title": "La imitaci\u00f3n de Ra\u00fal P\u00e9rez | El otro Aimar Bretos entrevista a Pablo Casado", "content": "La campa\u00f1a electoral de Castilla y Le\u00f3n entra en su recta final y nuestro particular Aimar Bretos ha querido entrevistar a Pablo Casado para conocer c\u00f3mo est\u00e1 viviendo esta campa\u00f1a.", "date": "1644544271", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644544271", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=g6b_yFweDaY", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622387}, {"title": "Caneli\u00f1as se conecta al tr\u00e1fico mundial de contenedores", "content": "El Puerto de Ferrol logra una conexi\u00f3n con los principales mercados internacionales de mercanc\u00edas a trav\u00e9s de la terminal de contenedores, operada por Yilport, una de las grandes compa\u00f1\u00edas del sector. El nuevo servicio de X-Press Feeders (ACX -Algeciras Canaries-) permitir\u00e1, a trav\u00e9s de Algeciras, importar y exportar productos desde y a todo el mundo con Caneli\u00f1as como punto de destino o de partida.", "date": "1644554334", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644554334", "url": "https://enfoques.gal/ferrolterra/ferrol/canelinas-se-conecta-al-trafico-mundial-de-contenedores/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622388}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el pa\u00eds con m\u00e1s husos horarios?", "content": "Francia es el pa\u00eds con m\u00e1s husos horarios del mundo. La Rep\u00fablica francesa cuenta con doce franjas horarias, seguida de Estados Unidos y Rusia, con once. Esto se debe a que la Constituci\u00f3n de 1958 reconoce como parte del Estado once poblaciones de ultramar con diferentes estatus jur\u00eddicos, concentradas especialmente en el mar Caribe, el oc\u00e9ano \u00cdndico y el Pac\u00edfico. La carta magna tambi\u00e9n incorpora una parte de la Ant\u00e1rtida dentro de su esfera de influencia, as\u00ed como la isla Clipperton, cerca de M\u00e9xico en el Pac\u00edfico (...)", "date": "1644555784", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644555784", "url": "https://elordenmundial.com/cual-es-el-pais-con-mas-husos-horarios/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622389}, {"title": "Desaf\u00edo de la V a la Z sobre la historia de la Alemania de Weimar (VI)", "content": "Veteranos de guerra - Women - Forma X de la esv\u00e1stica - Youth (Juventud) - Zentrum. Un desaf\u00edo de la A a la Z sobre la historia de la Alemania de Weimar.", "date": "1644556790", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644556790", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/02/desafio-de-la-v-la-z-sobre-la-historia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622390}, {"title": "El Gobierno dar\u00e1 menos reconocimiento y sueldo a los cient\u00edficos emigrados que vuelven a Espa\u00f1a", "content": "Una norma aprobada por el Gobierno en 2019 fomenta la endogamia y penaliza a los investigadores que salieron de Espa\u00f1a para formarse.", "date": "1644557199", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644557199", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-11/el-gobierno-dara-menos-reconocimiento-y-sueldo-a-los-cientificos-emigrados-que-vuelven-a-espana.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3622391}, {"title": "Almeida rodeado s\u00f3lo de medios espa\u00f1oles en Bruselas", "content": "Almeida aparece en Bruselas entrevistado solo por medios espa\u00f1oles, sin haberse reunido con ning\u00fan responsable de los fondos europeos que cr\u00edtica.", "date": "1644653703", "karma": "3411.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644557441", "url": "https://mobile.twitter.com/ramonlobo/status/1491484002670333952?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1491484002670333952|twgr^|twcon^s1_&ref_url=https://d-13811859713781526082.ampproject.net/2201262038001/frame.html", "clicks": 0, "votes": "248", "status": "published", "id": 3622394}, {"title": "Detenido en Tordoia (A Coru\u00f1a) un camionero sin carnet y positivo en alcohol y tres drogas", "content": "El hombre, vecino de Carballo, fue interceptado en un control y huy\u00f3 campo a trav\u00e9s. Los agentes lo encontraron escondido entre unos matorrales y dio positivo en alcohol, coca\u00edna, cannabis y anfetaminas.", "date": "1644559390", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644559390", "url": "https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/actualidad/detenido-en-tordoia-a-coruna-un-camionero-sin-carnet-y-positivo-en-alcohol-y-tres-drogas", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622395}, {"title": "La Iglesia cat\u00f3lica se libra de indemnizar a las v\u00edctimas en la mayor\u00eda de condenas por pederastia", "content": "Buena parte de las sentencias dictadas desde 2010 no consideran responsable civil subsidiaria a la instituci\u00f3n o a las congregaciones donde trabajaban los pederastas por no tener una relaci\u00f3n laboral directa con la Iglesia, aunque el Supremo s\u00ed aval\u00f3 una condena a una iglesia evang\u00e9lica por los abusos cometidos por un pastor", "date": "1644559805", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644559805", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/iglesia-catolica-libra-indemnizar-victimas-mayoria-condenas-pederastia_1_8732337.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3622396}, {"title": "&quot;Quiz\u00e1s son los anglosajones los que est\u00e1n preparando algo&quot;: Lavrov sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "&quot;Dentro de alg\u00fan tiempo los pa\u00edses occidentales ver\u00e1n que las maniobras ruso - bielorrusas han terminado y las tropas rusas vuelven a Rusia, y entonces armar\u00e1n un gran alboroto, para demostrar que Occidente ha logrado hacer que Rusia desescale la situaci\u00f3n&quot;, detall\u00f3 el canciller ruso. Pero, en realidad, ser\u00e1 como &quot;vender humo&quot;, agreg\u00f3, pues todos saben y se anunci\u00f3 con antelaci\u00f3n que al finalizar las maniobras conjuntas las tropas rusas volver\u00e1n, como siempre, al territorio ruso.&quot;Ya puedo predecir el desenlace de todo este drama interpretado po", "date": "1644560225", "karma": "103.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644560225", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220211/quizas-son-los-anglosajones-los-que-estan-preparando-algo-lavrov-sobre-la-situacion-en-ucrania-1121517199.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622398}, {"title": "", "content": "", "date": "1644560775", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644560775", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622399}, {"title": "Un acusado se equivoca dos veces ante el juez y casi pierde su trato para librarse de la c\u00e1rcel en Vitoria", "content": "Se trataba de un mero tr\u00e1mite. En el banquillo un hombre acusado de vender droga a peque\u00f1a escala en su bar de Zaramaga.La Fiscal\u00eda solicitaba ocho a\u00f1os de c\u00e1rcel pero tras alcanzar un acuerdo con el abogado del acusado reduc\u00eda la pena a cinco a\u00f1os, lo que en la pr\u00e1ctica le libraba de pisar la c\u00e1rcel o de ser expulsado a su pa\u00eds. S\u00f3lo ten\u00eda que reconocer ante el juez los hechos", "date": "1644561079", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644561079", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/euskadi/audiencia-provincial-alava-acusado-casi-pierde-pacto-librarse-carcel-dos-equivocaciones-delito-narcotrafico-vitoria_18_3280999440.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622400}, {"title": "", "content": "", "date": "1644561048", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644561048", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622401}, {"title": "Dune (1984) La pel\u00edcula maldita de Lynch", "content": "Antes de que Villeneuve alcanzara el \u00e9xito con su adaptaci\u00f3n, David Lynch nos regal\u00f3 una versi\u00f3n de Dune profundamente personal y experimental pero tambi\u00e9n incomprendida en su momento que hoy rescatamos como quiz\u00e1 la obra m\u00e1s infravalorada del director.", "date": "1644605728", "karma": "1350.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644561360", "url": "https://cintilatio.com/critica-dune-1984/", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3622402}, {"title": "La Audiencia de Murcia sit\u00faa a un paso del banquillo a los due\u00f1os de la macrogranja que denunci\u00f3 Salvados", "content": "El caso de la macrogranja de cerdos que denunci\u00f3 en 2018 el programa Salvados va camino de juicio despu\u00e9s de que la Audiencia Provincial de Murcia haya estimado el recurso de Igualdad Animal contra el archivo que hab\u00eda decretado la jueza instructora.", "date": "1644561581", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644561581", "url": "https://www.eldiario.es/politica/audiencia-murcia-situa-paso-banquillo-duenos-macrogranja-denuncio-salvados_1_8736222.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622403}, {"title": "&quot;Las reclutan en los patios de las escuelas&quot;: las ni\u00f1as rumanas traficadas como esclavas sexuales en Reino Unido", "content": "En medio de habitaciones semivac\u00edas, amuebladas pobremente con un colch\u00f3n y unos cuantos trastos viejos, los agentes se encuentran con cuatro j\u00f3venes rumanas en ropa interior, que se defienden apenas con monos\u00edlabos en un ingl\u00e9s precario. Aunque ellas lo niegan, la polic\u00eda sospecha que son v\u00edctimas de tr\u00e1fico sexual de menores. Dado que el trabajo sexual es legal en Reino Unido, despu\u00e9s de llev\u00e1rselas para interrogarlas en un entorno seguro, a las fuerzas de seguridad no les queda m\u00e1s remedio que devolverlas al sitio en el que las encontraron", "date": "1644561539", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644561539", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60245961", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622405}, {"title": "", "content": "", "date": "1644561647", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644561647", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622406}, {"title": "Alarma por la brecha de g\u00e9nero educativa: la proporci\u00f3n de mujeres cae cada curso en Matem\u00e1ticas, Inform\u00e1tica y Tecnolog\u00eda", "content": "El mayor estudio oficial realizado hasta el momento concluye que la etapa clave para frenar esta grieta es la educaci\u00f3n primaria. Los datos figuran en el estudio titulado Radiograf\u00eda de la brecha de g\u00e9nero en la formaci\u00f3n STEAM (siglas en ingl\u00e9s de ciencia, tecnolog\u00eda, ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas), que el Ministerio de Educaci\u00f3n presenta este viernes coincidiendo con el D\u00eda internacional de la mujer y la ni\u00f1a en la ciencia.", "date": "1644561836", "karma": "13.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644561836", "url": "https://elpais.com/educacion/2022-02-11/alarma-por-la-brecha-de-genero-educativa-la-proporcion-de-mujeres-cae-cada-curso-en-matematicas-informatica-y-tecnologia.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3622407}, {"title": "El Gobierno arrincona la concentraci\u00f3n del colectivo LGTB contra el pol\u00e9mico obispo Munilla en Orihuela", "content": "El obispo Jose Ignacio Munilla, pol\u00e9mico por sus afirmaciones hom\u00f3fobas y machistas, no tendr\u00e1 la contestaci\u00f3n prevista en su toma de posesi\u00f3n este s\u00e1bado en Orihuela. La sudelegaci\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a ha ordenado al colectivo LGTBI Atr\u00e9vete, que hab\u00eda anunciado una manifestaci\u00f3n pr\u00f3xima al acto, que incluye un paseo en mula por las calles oriolanas, a trasladar su concentraci\u00f3n 500 metros.", "date": "1644562026", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644562026", "url": "https://www.elespanol.com/alicante/vivir/20220210/gobierno-arrincona-concentracion-colectivo-lgtb-munilla-orihuela/649185528_0.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622408}, {"title": "Kayak\u00f6y, un pueblo griego abandonado en Turqu\u00eda", "content": "La historia detr\u00e1s es un drama fascinante, muy del siglo XX: \u00c9rase una vez, hab\u00eda un pueblo de mayor\u00eda griega en Anatolia occidental llamado Livissi, que viva en paz con sus vecinos turcos, que llamaban al mismo pueblo Kayak\u00f6y. Pero despu\u00e9s de la guerra greco-turca, se decidi\u00f3 separar estas comunidades para siempre para detener el derramamiento de sangre. Tras el intercambio de poblaci\u00f3n entre Grecia y Turqu\u00eda en 1923, los restantes habitantes griegos del poblado que sobrevivieron, fueron evacuados a regi\u00f3n del \u00c1tica, cerca de Atenas.", "date": "1644562000", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644562000", "url": "https://es.atlasofwonders.com/2014/11/kayakoy-pueblo-griego-abandonado-turquia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622409}, {"title": "Sobre Anguita, los comunistas y los anarquistas", "content": "<i>Por</i> <b><i>Carlos Taibo</i></b> - Me escribe una colega y me pregunta si Anguita no hubiera sido un interlocutor adecuado para un imaginable y reparador di\u00e1logo entre comunistas y anarquistas. Intento responder a esa pregunta en estas l\u00edneas, en el buen entendido de que, antes de hacerlo, me veo en la obligaci\u00f3n de formular dos precisiones. La primera de esas precisiones me obliga a subrayar que muchos anarquistas han sido y son comunistas \u2013comunistas libertarios, ciertamente- , algo que obliga a recelar del buen sentido de la formulaci\u00f3n", "date": "1644562119", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644562119", "url": "https://kaosenlared.net/sobre-anguita-los-comunistas-y-los-anarquistas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622410}, {"title": "\u201cNo es la primera vez\u201d: Recupera Madrid denuncia que Morcillo tambi\u00e9n llev\u00f3 agentes de gala al funeral de su padre", "content": "\u201cNo es la primera vez\u201d: denuncian que el comisario jefe de la polic\u00eda municipal de Madrid tambi\u00e9n llev\u00f3 agentes de gala al funeral de su padre Informa RadioMadrid La concejala Marta Higueras pide el cese del comisario jefe de la polic\u00eda municipal y duda que los agentes acudieran de forma voluntaria al funeral de la madre", "date": "1644562424", "karma": "63.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644562424", "url": "https://headtopics.com/es/no-es-la-primera-vez-recupera-madrid-denuncia-que-morcillo-tambien-llev-agentes-de-gala-al-funer-24015621", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622411}, {"title": "La hist\u00f3rica respuesta de un catedr\u00e1tico tras las palabras de Ayuso sobre la Guerra Civil", "content": "Juli\u00e1n Casanova, catedr\u00e1tico de Historia Contempor\u00e1nea en la Universidad de Zaragoza, ha dejado un breve y certero apunte hist\u00f3rico en su cuenta de Twitter tras la pol\u00e9mica provocada por unas declaraciones de Isabel D\u00edaz Ayuso sobre la Guerra Civil.", "date": "1644562574", "karma": "94.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644562574", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-historica-respuesta-de-un-catedratico-tras-las-palabras-de-ayuso-sobre-la-guerra-civil_es_6204d4a2e4b083bd1cba4a72", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3622412}, {"title": "P\u00e1nico en el PP a 72 horas del 13-F: &quot;Bajamos y Vox est\u00e1 muy disparado&quot;", "content": "Un adelanto que ha provocado un retroceso. As\u00ed podr\u00edan resumirse los \u00faltimos 52 d\u00edas para el PP: los que van del anuncio de elecciones por parte de Alfonso.", "date": "1644575102", "karma": "2290.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644562840", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/panico-pp-vox-disparado.html", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3622413}, {"title": "Dormir en la calle para visibilizar la situaci\u00f3n de los 'sintecho'", "content": "Una treintena de ciudadanos se han juntado esta noche en el Kiosko del Boulevard para protestar por &quot;la inhumana decisi\u00f3n adopatada por el Ayuntamiento de Donostia de abrir el albergue del fr\u00edo tan solo a partir de determinados grados&quot;.", "date": "1644562916", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644562916", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/sociedad/2022/02/10/dormir-calle-visibilizar-situacion-sintecho/1183326.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622414}, {"title": "Entrevista a Carro de Combate: &quot;Hay una infantilizaci\u00f3n brutal de los consumidores, no se les considera sujetos pol\u00edticos&quot;", "content": "Laura Villadiego, Breda Ch\u00e1vez y Nazaret de Castro forman parte de Carro de Combate, un colectivo de investigaci\u00f3n period\u00edstica que mira con lupa da\u00f1os colaterales que genera el modelo de consumo capitalista. Desde 2012, este grupo ha publicado extensos informes y ensayos sobre el modelo agroalimentario, la industria de los monocultivos o la cara oculta de la moda r\u00e1pida. Ahora, publican 'Consumo cr\u00edtico. El activismo rebelde y la capacidad transformadora de la solidaridad' (Catarata), donde reflexionan sobre la deriva consumista de la sociedad", "date": "1644563141", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644563141", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/entrevista-carro-combate-hay-infantilizacion-brutal-consumidores-no-les-considera-sujetos-politicos.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622415}, {"title": "Identificando orinales del mundo romano antiguo (ENG)", "content": "Durante d\u00e9cadas, se supuso que una serie de vasijas c\u00f3nicas desenterradas cerca de las letrinas romanas eran orinales recientemente vaciados. La evidencia de esto fue puramente circunstancial, pero \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s podr\u00edan ser? Su an\u00e1lisis de las concreciones mineralizadas encontradas dentro de la cer\u00e1mica excavada, descubri\u00f3 los huevos conservados de una especie de gusano intestinal.", "date": "1644563222", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644563222", "url": "https://www.sciencealert.com/conical-storage-pots-found-near-roman-latrines-held-just-what-you-d-think", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622416}, {"title": "La maldici\u00f3n de las estepas salvajes: \u00bfpor qu\u00e9 es tan f\u00e1cil invadir Ucrania?", "content": "La historia de Ucrania est\u00e1 marcada por una geograf\u00eda relativamente llana, con excepci\u00f3n de los C\u00e1rpatos, y vertebrada por r\u00edos navegables. Un paisaje amplio y expuesto a influencias y a posibles invasiones, como si la actual crisis solo fuera el \u00faltimo eslab\u00f3n de una larga cadena hist\u00f3rica. Una de las tragedias del pa\u00eds m\u00e1s grande de Europa despu\u00e9s de Rusia, que ha pasado por manos t\u00e1rtaras, lituanas, polacas y rusas, es su dram\u00e1tica exposici\u00f3n al mundo.", "date": "1644563496", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644563496", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-10/por-que-es-tan-facil-invadir-ucrania-amenaza-rusia-mapas_3373028/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622417}, {"title": "Do\u00f1ana y las banderas de pl\u00e1stico", "content": "<p>Qu&eacute; derecho tiene una minor&iacute;a para apropiarse y destruir un patrimonio nacional y mundial como Do&ntilde;ana sin consultar, no ya con el mundo, si no con el resto de espa&ntilde;oles en un atentado a la soberan&iacute;a nacional.</p><p>Por qu&eacute; el resto de espa&ntilde;oles tienen que sufragar el coste de las multas y de desprestigio internacional que supone la destrucci&oacute;n de este s&iacute;mbolo nacional .</p><p>De qu&eacute; sirven las leyes si no se aplican y se hacen cumplir. No hay nada m&aacute;s injusto que una ley que solo se aplica cuando conviene a algunos o para castigar a quien nos incomoda mientras se hace la vista gorda con quienes agitan banderas de pl&aacute;stico.</p><p>Durante d&eacute;cadas gobern&oacute; el PSOE y durante ese tiempo se abstuvo en aplicar y hacer cumplir la ley y ahora se sigue abstienendo ante las injusticias.</p><p>Esos que agitan banderas de pl&aacute;stico se han demostrado incapaces de gestionar recursos estrat&eacute;gicos y vitales para un pa&iacute;s como es el agua, solo son capaces de gestionar humo.</p><p>Esto es peor que la independencia de un territorio, esto es la destrucci&oacute;n de un territorio, de un recurso esrat&eacute;gico, de un s&iacute;mbolo que se puede sentir y disfrutar solo por un pu&ntilde;ado de votos por quienes agitan banderas de pl&aacute;stico.</p>", "date": "1644565897", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644565897", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622418}, {"title": "", "content": "", "date": "1644563526", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644563526", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622419}, {"title": "Los otros parias", "content": "Hay una l\u00ednea argumental a la que recurren Fox News, Trump, y un buen pu\u00f1ado de intelectuales conservadores que consiste en acusar a los dem\u00f3cratas de ser racistas contra los blancos. Todos esos programas de discriminaci\u00f3n positiva, la ret\u00f3rica woke, las diatribas intelectuales de critical race theory son una se\u00f1al del odio de los activistas progresistas contra la civilizaci\u00f3n anglosajona y occidental, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera. Los dem\u00f3cratas y progresistas acostumbran a tomar esta clase de acusaciones como un ejemplo (...)", "date": "1644605702", "karma": "1259.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644563601", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/los-otros-parias", "clicks": 0, "votes": "89", "status": "published", "id": 3622420}, {"title": "El desierto de Atacama, el mayor vertedero de ropa del mundo", "content": "Al este de la localidad chilena de Iquique, se extiende el desierto m\u00e1s seco de nuestro planeta, tanto, que en algunos lugares jam\u00e1s ha llovido ni existe vida. En cambio, lo que s\u00ed hay son toneladas de ropa a punto de incendiarse", "date": "1644563876", "karma": "-42.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644563876", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/ciudad/2022-02-11/desierto-de-atacama-vertedero-ropa_3373533/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3622422}, {"title": "La covid despierta virus 'durmientes' de infecciones pasadas latentes en el cuerpo", "content": "Imaginen nuestro cuerpo como el escenario de The Walking Dead: una Tierra poblada por humanos y zombies. En este caso, las c\u00e9lulas sanas son los humanos, y los zombies virus dormidos que tenemos en el cuerpo, restos de infecciones pasadas que se quedan latentes en nosotros. Hasta que algo -la covid- las despierta y se lanzan a devorar a las c\u00e9lulas sanas, a atacar nuestro cuerpo. Es, burdamente explicado, lo que apunta un nuevo estudio de investigadores espa\u00f1oles, mejicanos y franceses que se ha publicado en una plataforma cient\u00edfica abierta.", "date": "1644564013", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644564013", "url": "https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/ciencia/covid-despierta-virus-zombis-latentes-infecciones-pasadas-durmientes-cuerpo_18_3280996949.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622423}, {"title": "Arag\u00f3n encadena cuatro semanas con m\u00e1s de cien muertos por coronavirus", "content": "Los brotes bajan en las residencias, pero a\u00fan hay 170 activos y los contagios siguen en ascenso, con un total de 3.871 usuarios y 1.030 trabajadores infectados.", "date": "1644564070", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644564070", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/2022/02/11/aragon-encadena-cuatro-semanas-con-mas-de-cien-muertos-por-coronavirus-1552297.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622424}, {"title": "Aram\u00f3n traslada nieve con camiones en Formigal", "content": "La ausencia de precipitaciones obliga a transportarla de un lugar a otro para adecuar las zonas situadas a menor altitud. Las estaciones de esqu\u00ed del Pirineo no solo echan mano de los ca\u00f1ones de innivaci\u00f3n artificial para compensar la ausencia de precipitaciones en este invierno tan seco. Tambi\u00e9n est\u00e1n recurriendo al transporte de la nieve en camiones.", "date": "1644564201", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644564201", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2022/02/11/aramon-traslada-nieve-con-camiones-en-formigal-1552259.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3622426}, {"title": "Ucrania y Rusia, \u00faltima hora del conflicto | Biden pide a los ciudadanos estadounidenses que abandonen Ucrania porque &quot;se puede complicar de manera r\u00e1pida&quot;", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha reiterado que bajo ninguna circunstancia mandar\u00eda tropas estadounidenses a Ucrania y ha pedido a los ciudadanos estadounidenses a que abandonen inmediatamente el pa\u00eds del este de Europa ante una eventual invasi\u00f3n rusa .", "date": "1644564471", "karma": "3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644564471", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/11/6205eb07f2c0a3001e4857b0-directo.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622427}, {"title": "Cita - \u00bfAmor?", "content": "<p>&iquest;Amor? Vamos, la gente no quiere amor; la gente quiere triunfar, y una de las cosas en las que puede hacerlo es en el amor.</p><p>Atribuida a Charles Bukowski</p><p> </p><p> </p>", "date": "1644564959", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644564959", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622428}, {"title": "Paul Thomas Anderson... \u00e9rase otra vez en Hollywood", "content": "El director se desmarca de las intensas zambullidas en la psique de hombres obsesivos y autodestructivos de sus m\u00e1s recientes pel\u00edculas para entregar con 'Licorice Pizza' un c\u00e1lido y algo bizarro coming of age en la California de los 70, que mezcla hechos reales con la ficci\u00f3n. Impresionante debut de los actores Cooper Hoffman y Alana Haim.", "date": "1644565002", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644565002", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220211/paul-thomas-anderson-erase-vez-hollywood/649185199_0.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622429}, {"title": "Una generaci\u00f3n eternamente desconcentrada: &quot;No puedo hacer nada durante m\u00e1s de quince minutos sin mirar el m\u00f3vil&quot;", "content": "&quot;He perdido la concentraci\u00f3n que ten\u00eda antes. En el trabajo saco todo adelante, pero tengo peque\u00f1as desconexiones mirando el m\u00f3vil. Luego me cuesta horrores leer un libro, soy incapaz. Me puse un tope de tiempo de uso del m\u00f3vil, pero me acababa dando igual y volv\u00eda a mirarlo cada diez minutos&quot;. Este es el principio del testimonio de Toni (nombre modificado, como todos los del reportaje, para preservar su anonimato), periodista especializado en videojuegos, sobre su capacidad de atenci\u00f3n, que ha visto erosionada a sus 35 a\u00f1os. &quot;Cuando ten\u00eda 25 m", "date": "1644569702", "karma": "2333.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644565286", "url": "https://www.xataka.com/otros/generacion-eternamente-desconcentrada-no-puedo-hacer-nada-durante-quince-minutos-mirar-movil", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3622431}, {"title": "&quot;Vox da\u00f1a al PP en un doble sentido; le quita votos y rearma a la izquierda&quot;", "content": "Doctores soci\u00f3logos tiene la iglesia demosc\u00f3pica que os sabr\u00e1n responder. Lo elemental es decir: cuando alguien sube en intenci\u00f3n de voto, es que lo hizo mejor que su adversario. Y cuando alguien baja, es que lo hizo peor. Despu\u00e9s vienen los factores colaterales: Ciudadanos no estaba tan muerto, Vox no era tan repudiado, los nuevos localistas tienen m\u00e1s votos de los previstos y el PP no combati\u00f3 eficazmente la abstenci\u00f3n.", "date": "1644565647", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644565647", "url": "https://www.ondacero.es/programas/mas-de-uno/audios-podcast/opinion-masdeuno/onega/fernando-onega-vox-dana-doble-sentido-quita-votos-rearma-izquierda_20220211620605372b44850001589da0.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622432}, {"title": "El contrato fijo discontinuo en la Reforma Laboral 2021", "content": "An\u00e1lisis para abordar los cambios realizados sobre el contrato fijo discontinuo en la Reforma Laboral 2021", "date": "1644565956", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644565956", "url": "https://www.net21.org/el-contrato-fijo-discontinuo-en-la-reforma-laboral-2021/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622433}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 esconde el canto del ruise\u00f1or? La melod\u00eda m\u00e1s compleja de la naturaleza", "content": "Entre todos los sonidos de la naturaleza, el canto del ruise\u00f1or es uno de los m\u00e1s hermosos pero tambi\u00e9n esconde una intrincada estructura. Las aves son seres fascinantes con habilidades extraordinarias y uno de los grandes enigmas que rodea a estos seres alados, es el canto del ruise\u00f1or. Ha inspirado a numerosos artistas e incluso existen obras completas dedicadas a \u00e9l, como la \u00f3pera de Igor Stravinski, una de sus m\u00e1s grandes obras. Pero el canto del ruise\u00f1or es tan intrincado y melodioso que capturar sus melismas le llev\u00f3 m\u00e1s de 9 a\u00f1os.", "date": "1644566219", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644566219", "url": "https://ecoosfera.com/animales-canto-ruisenor-ave-melodia-sonidos-naturaleza/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622435}, {"title": "Almeida se ha gastado m\u00e1s de medio mill\u00f3n de euros en banderas de Espa\u00f1a en dos a\u00f1os y medio", "content": "De Col\u00f3n a Chamber\u00ed, las luces navide\u00f1as o los balcones: el Ayuntamiento de Madrid llena la capital de banderas de Espa\u00f1a para hacer alarde de patriotismo. El conservador se ha gastado casi 600.000 euros en colocar el s\u00edmbolo patri\u00f3tico por la capital en tan solo dos a\u00f1os y medio de legislatura.", "date": "1644581703", "karma": "5107.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644566278", "url": "https://www.publico.es/politica/almeida-gastado-medio-millon-euros-banderas-espana-anos-medio.html", "clicks": 0, "votes": "354", "status": "published", "id": 3622436}, {"title": "Otro Humedal restaurado en Valencia", "content": "La charca del Prado un humedal situado en Los Carrizales de Elche ha sido restaurado gracias a la subvenci\u00f3n del gobierno valenciano y de la acci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Naturalistas del Sureste (ANSE) y los Amigos de los Humedales del Sur de Alicante (AHSA).\nAHSA y ANSE destacan el inter\u00e9s de la comunidad ornitol\u00f3gica que alberga la charca del Prado, donde se ha detectado la presencia de al menos 37 especies de aves acu\u00e1ticas y rapaces, entre las que se encuentra la cerceta pardilla (Marmaronetta angustirostris), especie de an\u00e1tida catalogada co", "date": "1644566587", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644566587", "url": "https://www.ecoticias.com/naturaleza/212104/otros-humedal-restaurado-valencia", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622437}, {"title": "El traje espacial de Orion est\u00e1 equipado para esperar lo inesperado en las misiones de Artemis", "content": "Cuando los astronautas est\u00e9n a horas del lanzamiento para las misiones de Artemis a la Luna, se pondr\u00e1n un traje espacial de color naranja brillante llamado Sistema de Supervivencia de la Tripulaci\u00f3n de Orion (OCSS, por sus siglas en ingl\u00e9s). Est\u00e1 dise\u00f1ado para ajustarse a la medida y est\u00e1 equipado con tecnolog\u00eda de seguridad y caracter\u00edsticas de movilidad para proteger a los astronautas el d\u00eda del lanzamiento, en situaciones de emergencia, en las partes de alto riesgo de las misiones cerca de la Luna y durante el regreso a alta velocidad.", "date": "1644567912", "karma": "131.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644566608", "url": "https://ciencia.nasa.gov/el-traje-espacial-de-orion-esta-equipado-para-esperar-lo-inesperado-en-las-misiones-de-artemis", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3622438}, {"title": "El Banco de Espa\u00f1a se pone del lado de los banqueros mientras en Consumo siguen dormidos", "content": "Mientras en Consumo no contestan a las denuncias de los abuelos, el Banco de Espa\u00f1a vuelve a posicionarse con los banqueros y 'olvida' que la directiva sobre cuentas de pago b\u00e1sicas recoge el derecho a sacar dinero en oficinas y gratis.", "date": "1644566733", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644566733", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/banco-espana-pone-lado-banqueros-consumo-siguen-dormidos_129_8712069.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3622440}, {"title": "CASTILLA Y LE\u00d3N | Arriba Espa\u00f1a con Miguel Charisteas", "content": "Este domingo se decide el futuro de Castilla y Le\u00f3n. \u00bfQui\u00e9n saldr\u00e1 elegido? \u00bfMa\u00f1ueco, Luis Tudanca, Francisco Igea, Pablo Fern\u00e1ndez?  Si no te has enterado de lo que va el tema yo te lo cuento en cinco minutos.", "date": "1644566798", "karma": "56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644566798", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rJlcTvwya8I", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622441}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 comer habas puede ser mortal?", "content": "Las habas son un milagro de la naturaleza. Por un lado, est\u00e1n llenas de prote\u00ednas y otros nutrientes, y por otro provocan muchos gases (a veces en situaciones inc\u00f3modas). Pero por alguna raz\u00f3n, comer habas puede provocar algo m\u00e1s que hinchaz\u00f3n y una orquesta de flatulencias. Las habas pueden inducir una ruptura repentina y grave de los gl\u00f3bulos rojos en algunas personas, empeorando as\u00ed su estado general.", "date": "1644566860", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644566860", "url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/por-que-comer-habas-puede-ser-mortal-651644498949", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622442}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n y el s\u00edndrome del Chiquilicuatre", "content": "El guionista Diego San Jos\u00e9 se quejaba esta semana, y con raz\u00f3n, de que la pol\u00edtica es ahora un entorno mucho menos exigente, en t\u00e9rminos de veracidad, que la ficci\u00f3n. San Jos\u00e9 es el creador de Vota Juan una farsa pol\u00edtica que, tres temporadas despu\u00e9s, ha sido desbordada por el comportamiento de los candidatos en campa\u00f1a.", "date": "1644567202", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567202", "url": "https://twitter.com/LaVanguardia/status/1492033158283411456", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622443}, {"title": "Principales ayudas y subvenciones en la compra de vivienda", "content": "Las principales ayudas en la compra de vivienda est\u00e1n destinadas a los j\u00f3venes menores de 35 a\u00f1os as\u00ed como a las familias numerosas. En todo caso, existen otra serie de beneficios en t\u00e9rminos de compra de vivienda  que no hay que olvidar como las bonificaciones en determinados tributos como el IBI, el ITP o el IRPF. M\u00e1s all\u00e1 de las ayudas estatales, cada regi\u00f3n articula y convoca sus propias subvenciones. En el caso de Andaluc\u00eda, por ejemplo, el Plan Pive 2020/2030 prev\u00e9 destinar cerca de 800 millones de euros a la promoci\u00f3n de vivienda...", "date": "1644567083", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567083", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/vivienda/principales-ayudas-subvenciones-compra-vivienda-13222712", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622444}, {"title": "La historia de Oda Nobunaga, el primer gran unificador de Jap\u00f3n", "content": "Como hemos ido contando en unos cuantos art\u00edculos, tras un per\u00edodo de contacto con Occidente iniciado en el \u00faltimo tramo del per\u00edodo Sengoku Jidai o Era de los Estados Combatientes (1467-1568), Jap\u00f3n cerr\u00f3 sus fronteras al exterior y permaneci\u00f3 completamente aislado desde 1639 hasta 1854, a\u00f1o \u00e9ste en el que la marina estadounidense forz\u00f3 la apertura. Por eso el mundo occidental decimon\u00f3nico apenas ten\u00eda conocimientos del pa\u00eds y el primer personaje de su historia que apareci\u00f3 en los libros fue un poderoso se\u00f1or de la guerra (...)", "date": "1644567081", "karma": "43.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644567081", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/la-historia-de-oda-nobunaga-el-primer-gran-unificador-de-japon", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622445}, {"title": "La predicci\u00f3n de Cassius Clay", "content": "En 1962, cuando fue tomada esta imagen el boxeador Cassius Clay, con 20 a\u00f1os, todav\u00eda no hab\u00eda cambiado su nombre. A esas alturas, el talento deportivo de Clay ya era reconocido en todo Estados Unidos y en esta ocasi\u00f3n fue fotografiado antes de un combate contra Archie Moore. En la pizarra est\u00e1 escrito 'Moore en 4', lo cual era su propia predicci\u00f3n de que noquear\u00eda a su contrincante al cuarto round, y lo cumpli\u00f3.", "date": "1644567214", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567214", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/foto-del-dia/prediccion-cassius-clay_17694", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622446}, {"title": "Condenada por enviar un audio amenazante tras ver en Instagram unas \u00abstories\u00bb de San Valent\u00edn", "content": "Hay cierta tendencia a pensar que las redes sociales no forman parte del mundo real y que en ellas caben comportamientos que est\u00e1 claro que no son aceptables en la vida real, la de carne y hueso. Pero no es as\u00ed. Cualquier delito que se pueda cometer en persona tiene su fiel reflejo en Internet, como bien demuestra el caso de una mujer condenada en Santiago por amenazar v\u00eda WhatsApp a otra que coloc\u00f3 en las stories de su perfil de Instagram una publicaci\u00f3n sobre el d\u00eda de San Valent\u00edn que a la acusada hizo que le hirviera la sangre.", "date": "1644567339", "karma": "33.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644567339", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/santiago/santiago/2022/02/10/condenada-santiago-enviar-audio-amenazante-tras-ver-instagram-stories-san-valentin/00031644509784968580208.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622448}, {"title": "Par\u00eds y Bruselas proh\u00edben las protestas de camioneros contra las restricciones por la covid", "content": "Par\u00eds no quiere ser Ottawa. Y el Gobierno franc\u00e9s no quiere vivir, a dos meses de las elecciones presidenciales, una versi\u00f3n pand\u00e9mica de las protestas de los chalecos amarillos que pusieron en jaque al El\u00edseo al inicio del mandato que Emmanuel Macron busca renovar en abril. Aunque el Ejecutivo trata de minimizar el alcance de esta nueva revuelta ciudadana, de manera preventiva, la Prefectura de Polic\u00eda de la capital francesa ha anunciado este jueves la prohibici\u00f3n de los \u201cconvoyes de la libertad\u201d, el movimiento motorizado que, inspirado en la", "date": "1644567302", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567302", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-10/paris-y-bruselas-prohiben-las-protestas-de-camioneros-contra-las-restricciones-por-la-covid.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622449}, {"title": "La Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional desautoriza a Ayuso con el recurso de los fondos europeos", "content": "El Ministerio P\u00fablico confirma que Madrid present\u00f3 su recurso en el juzgado equivocado", "date": "1644567276", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644567276", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/audiencia-nacional-desautoriza-diaz-ayuso-recurso-fondos-europeos_283884102", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622450}, {"title": "Sorpasso de EEUU a Argelia como mayor suministrador de gas en Espa\u00f1a", "content": "Casi 30 a\u00f1os ha estado Argelia siendo el principal suministrador de gas en Espa\u00f1a. Ha llegado a cotas por encima del 60%, una dependencia total del gas argelino. Pero desde que el pasado 31 de octubre Argelia decidiera no renovar el contrato del suministro de gas por el gasoducto Magreb-Europa, el que va por Tarifa y pasa por Marruecos, Argelia ha ido poco a poco perdiendo peso.", "date": "1644567392", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644567392", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/sorpasso-de-eeuu-a-argelia-como-mayor-suministrador-de-gas-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3622451}, {"title": "Qu\u00e9 ideolog\u00eda tiene la Espa\u00f1a Vaciada", "content": "La falta de concreci\u00f3n en el posicionamiento de esta marca y de fuerzas como XAV o UPL genera incertidumbre ante futuros pactos tras las elecciones de Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1644567299", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567299", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/ideologia-espana-vaciada_es_62038753e4b0bb5f971641c3", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622452}, {"title": "En la l\u00ednea del frente de la sequ\u00eda: &quot;\u00bfQu\u00e9 vamos a beber? \u00bfFango? O llueve ya o vamos a la ruina&quot;", "content": "A principios de la d\u00e9cada de los 90, con aquella atroz que asol\u00f3 el campo espa\u00f1ol, los vecinos de Pueblonuevo del Bullaque (Ciudad Real) sacaban a su santo en procesi\u00f3n para pedirle que lloviera. Al ser un pueblo agr\u00edcola no pod\u00eda ser otro que San Isidro labrador. Los rezos no funcionaron", "date": "1644567339", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567339", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220211/linea-frente-sequia-beber-fango-13221338", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622453}, {"title": "Muerte en las fronteras europeas y autoritarismo en auge", "content": "Las pol\u00edticas fronterizas de la UE siguen matando en tierra firme y en el mar, Israel reconoce la intimidaci\u00f3n institucional contra palestinos y el totalitarismo crece en T\u00fanez mientras el liderazgo de los militares en Egipto cumple 70 a\u00f1os", "date": "1644567383", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644567383", "url": "https://www.elsaltodiario.com/actualidad-arabe/muerte-fronteras-europeas-autoritarismo-en-auge", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622454}, {"title": "APROBADA con POL\u00c9MICA la regulaci\u00f3n de REGAD\u00cdOS en DO\u00d1ANA, declarada SOBREEXPLOTADA | RTVE Noticias", "content": "El Parlamento andaluz ha aprobado las proposiciones de ley de PP-Cs y PP-Vox para la nueva regulaci\u00f3n de los regad\u00edos en el entorno de Do\u00f1ana con los votos a...", "date": "1644567423", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644567423", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XOWSBVGj0nU", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622455}, {"title": "\u00abAdi\u00f3s a vacas, cerdos, quesos, remolachas y cereales,  hoy toca ETA\u00bb: Xabier Lapitz contra el argumentario \u00aba la desesperada\u00bb en campa\u00f1a del PP", "content": "Xabier Lapitz de ETB ha mostrado el nuevo argumentario en campa\u00f1a del PP. Xabier Lapitz explicaba que el argumentario del Partido Popular a la campa\u00f1a electoral ya no va de quesos, remolacha, cereales, ahora ETA\u00bb. Entonces aparece un corte con Casado al habla: \u00abQue un...", "date": "1644572103", "karma": "2664.00", "negatives": "21", "sent_date": "1644567462", "url": "https://spanishrevolution.net/xabier-lapitz-contra-el-argumentario-a-la-desesperada-en-campana-del-pp/", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3622456}, {"title": "El hachero de Nueva Orleans", "content": "El llamado hachero de Nueva Orleans (Axeman of New Orleans) fue un asesino en serie que, entre mayo de 1918 y octubre de 1919, dej\u00f3 seis v\u00edctimas mortales y otros tantos heridos. Al contrario que Jack el Destripador, las v\u00edctimas del hachero no eran prostitutas, sino mayormente inmigrantes italianos, aunque parec\u00eda tener una predilecci\u00f3n por atacar a mujeres y los hombres sol\u00edan ser da\u00f1os colaterales. Su modus operandi sol\u00eda ser colarse en las casas de sus v\u00edctimas por la noche, cuando estos dorm\u00edan, y atacarlos en sus camas con un hacha.", "date": "1644567661", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567661", "url": "https://descubrirlahistoria.es/2022/02/el-hachero-de-nueva-orleans/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622458}, {"title": "Irak: cuando la falta de agua tiene el mismo efecto devastador que el Daesh", "content": "Marcharse es la \u00fanica alternativa para siete millones de personas en el pa\u00eds del Tigris y el \u00c9ufrates: no tienen alimento ni agua por la sequ\u00eda.", "date": "1644567565", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644567565", "url": "https://twitter.com/PavlobskiRoisen/status/1492030992995000339", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622459}, {"title": "Rusia inicia unas maniobras militares masivas en Bielorrusia, lo que aumenta las tensiones con Ucrania [ING]", "content": "Las maniobras militares rusas se iniciaron en serio el jueves en Bielorrusia, cerca de la frontera con Ucrania, mientras que la ministra de Asuntos Exteriores brit\u00e1nica mantuvo una g\u00e9lida reuni\u00f3n con su hom\u00f3logo ruso en Mosc\u00fa sin que hubiera se\u00f1ales de progreso.", "date": "1644567857", "karma": "-60.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644567857", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=cxLEOhinvkU", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3622461}, {"title": "M\u00e1s de 200 personas condenan en Oviedo la \u00faltima agresi\u00f3n hom\u00f3foba del fin de semana", "content": "\u00abLos discursos de la extrema derecha est\u00e1n empezando a calar en calle. No podemos dejar de ocurran estas cosas sin impunidad\u00bb Alrededor de 200 personas se han concentrado este jueves en Oviedo para condenar la agresi\u00f3n hom\u00f3foba registrada el fin de semana en un bar de copas de la capital, cuyo presunto autor ha sido detenido por los hechos.", "date": "1644568009", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644568009", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/10/200-personas-condenan-oviedo-ultima-agresion-homofoba/00031644520272418460980.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622462}, {"title": "Las 25 pel\u00edculas basadas en videojuegos mejor valoradas por la cr\u00edtica, seg\u00fan GQ", "content": "Esta lista de las 25 pel\u00edculas basadas en videojuegos mejor valoradas por la cr\u00edtica, de Tomb Raider a Resident Evil pasando por Detective Pikachu te interesar\u00e1 si eres gamer tanto como si no. El estreno de Uncharted, con Tom Holland y Mark Wahlberg, nos recuerda estas joyas cinematogr\u00e1ficas (por decirlo de alguna forma; sus notas de Rotten Tomatoes son bastante bajas) nacidas originalmente para la consola o el ordenador. Un apunte: algunas sagas tienen muchos t\u00edtulos y no los hemos recogido todos, solo los mejor valorados.", "date": "1644568067", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644568067", "url": "https://www.revistagq.com/noticias/galeria/peliculas-basadas-en-videojuegos", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622463}, {"title": "Qu\u00e9 es Hafefobia | \u00bfTe da miedo que te toquen o tocar a los dem\u00e1s?", "content": "El nombre Hafefobia proviene del griego. Haph\u00e9 significa \u00abtacto\u00bb y Phob\u00e9o significa \u00abmiedo\u00bb o \u00abterror\u00bb. La palabra literalmente se traduce como miedo o fobia a ser tocado, aunque tambi\u00e9n se denomina con diversos t\u00e9rminos como: afefobia, hafofobia, hapnofobia, haptephobia, haptofobia, thixofobia y quiraptofobia.", "date": "1644568193", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644568193", "url": "https://supercurioso.com/que-es-hafefobia-miedo-a-que-te-toquen", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622464}, {"title": "Salud tendr\u00e1 que pagar 780000\u20ac por intercambiar dos bebes al nacer", "content": "En agosto de 2015 se demostr\u00f3 que biol\u00f3gicamente la demandante no era hija de su madre. La otra joven intercambiada tras el nacimiento, por su parte, se neg\u00f3 a someterse a las pruebas correspondientes para esclarecer los hechos. En septiembre de 2021, el titular del Juzgado de lo Contencioso-Administrativo n\u00famero 3 de Iru\u00f1ea consider\u00f3 como un hecho \u00abobjetivo e innegable que no existe filiaci\u00f3n biol\u00f3gica\u00bb entre la madre e hija recurrentes.", "date": "1644568487", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644568487", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220210/el-tsjn-eleva-a-780-000-euros-la-condena-a-osasunbidea-por-el-intercambio-de-dos-bebes-en-1993", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3622466}, {"title": "Pantomima Full - CEO", "content": "Pantomima Full - CEO . &quot;Sino necesitas tu trabajo, es tu trabajo&quot;", "date": "1644569119", "karma": "3090.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644568372", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FMgC_IROlSA", "clicks": 0, "votes": "246", "status": "published", "id": 3622467}, {"title": "Naturgy da un paso de gigante, gran jugada de ajedrez, que sorprende a la mayor\u00eda: se dividir\u00e1 en dos y le ir\u00e1 mejor", "content": "Paso de gigante y sigiloso, un asunto dif\u00edcil, pero lo ha conseguido. Con la decisi\u00f3n de hoy, le ir\u00e1 mejor. Nadie en el mercado se esperaba esta jugada de ajedrez, con victoria para la empresa&quot;, dice el analista jefe de una gran gestora. El consejo de administraci\u00f3n de Naturgy ha aprobado este jueves el llamado proyecto G\u00e9minis. La compa\u00f1\u00eda, a propuesta del comit\u00e9 de direcci\u00f3n y con la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime del consejo celebrado hoy, ha acordado dividir la compa\u00f1\u00eda en dos negocios. Por un lado, se sit\u00faa todas las \u00e1reas relacionadas con las infraes", "date": "1644568530", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644568530", "url": "http://lacartadelabolsa.com/leer/articulo/naturgy_se_dividira_en_dos", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622468}, {"title": "", "content": "", "date": "1644568663", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644568663", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622469}, {"title": "Absentismo liberal", "content": "La revista de los que hacen cameos en la oficina, por Nico Ordozgoiti.", "date": "1644573919", "karma": "2774.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644569132", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/humor/haciendo-meme/absentismo-liberal_131_1219090.html", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3622470}, {"title": "Crean un &quot;pez&quot; sint\u00e9tico a partir de c\u00e9lulas card\u00edacas humanas para ser usado en un futuro como un coraz\u00f3n artificial", "content": "Las universidades de Harvard y Emory han sido la cuna de muchos cient\u00edficos reconocidos, y por supuesto, de experimentos curiosos que desaf\u00edan a la naturaleza. El m\u00e1s reciente tiene como protagonista a un \u201cpez\u201d; o m\u00e1s bien a un organelo sint\u00e9tico que parece un pez, pero fue creado a partir de c\u00e9lulas madre humanas. Es el primer pez bioh\u00edbrido hecho con cardiomiocitos, que podr\u00eda dentro de poco convertirse en el coraz\u00f3n sint\u00e9tico perfecto.", "date": "1644569215", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569215", "url": "https://www.tekcrispy.com/2022/02/10/pez-sintetico-para-trasplantes-de-corazon/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622471}, {"title": "2022 arranca como el segundo a\u00f1o m\u00e1s seco en lo meteorol\u00f3gico de lo que va de siglo", "content": "El oto\u00f1o de 2021 dej\u00f3 pocas precipitaciones en toda el pa\u00eds, sobre todo si tenemos en cuenta los resultados de estos meses en a\u00f1os anteriores", "date": "1644569092", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644569092", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/espana/2022-arranca-como-el-segundo-ano-mas-seco-en-lo-meteorologico-de-lo-que-va-de-siglo--9198330.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622472}, {"title": "Ayuso impone a los colegios biling\u00fces que extiendan el programa de ingl\u00e9s a la etapa de tres a seis a\u00f1os", "content": "A partir del pr\u00f3ximo curso, la ampliaci\u00f3n del programa biling\u00fce espa\u00f1ol-ingl\u00e9s en el segundo ciclo de Infantil ser\u00e1 obligatoria de forma gradual hasta cubrir por completo esta etapa formativa en 2024-25.", "date": "1644569244", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644569244", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/10/62028ab4fdddffd06f8b45f1.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622473}, {"title": "", "content": "", "date": "1644569147", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569147", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622474}, {"title": "", "content": "", "date": "1644569163", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569163", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622475}, {"title": "", "content": "", "date": "1644569192", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569192", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622476}, {"title": "Incendio en una imprenta de billetes en Francia deja decenas de heridos", "content": "Un incendio registrado este mi\u00e9rcoles en una planta de impresi\u00f3n de billetes en la localidad de Chamalieres, en el departamento franc\u00e9s de Puy-de-Dome, dej\u00f3 al menos 34 heridos y oblig\u00f3 a evacuar a 387 empleados, informan las autoridades locales.", "date": "1644569319", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569319", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419508-incendio-imprenta-billetes-francia-decenas-heridos", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622477}, {"title": "", "content": "", "date": "1644569302", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569302", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622478}, {"title": "Confirmado el dopaje de Kamila Valieva, la estrella de los Juegos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2022", "content": "La Agencia Internacional de Pruebas presentar\u00e1 una apelaci\u00f3n ante el Tribunal de Arbitraje Deportivo despu\u00e9s de la decisi\u00f3n del Comit\u00e9 Disciplinario Antidopaje de la RUSADA de levantar una suspensi\u00f3n provisional a Kamila Valieva, que dio positivo por una sustancia prohibida en los campeonatos nacionales de Rusia el pasado 25 de diciembre. El COI tambi\u00e9n ha impugnado la decisi\u00f3n.", "date": "1644569352", "karma": "122.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644569352", "url": "https://www.eurosport.es/patinaje-artistico/pekin-2022/2022/kamila-valieva-positivo-dopaje-tas-ita-decision-suspension_sto8778206/story.shtml", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622479}, {"title": "Los extractores de rentas se quitan la careta", "content": "Se han incrementado los flujos destinados a dividendos y a la recompra de acciones, y ha disminuido la tasa de inversi\u00f3n en capital y desarrollo empresarial Los extractores de rentas se quitan la careta.", "date": "1644603602", "karma": "1605.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569605", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/extractores-rentas-quitan-careta.html", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3622480}, {"title": "Ayuso acude al rescate en Castilla y Le\u00f3n con un PP en p\u00e1nico por los sondeos", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, se ha decidido y, sobre la bocina, ha aceptado acudir al cierre de la campa\u00f1a en Castilla y Le\u00f3n, ante el p\u00e1nico que ha cundido en los despachos del PP al descubrir la evidencia de que pueden perder la Junta. El miedo es tal que G\u00e9nova ha movilizado a todos sus presidentes provinciales, alcaldes y concejales para amarrar votos y la propia Ayuso ha enterrado su guerra interna en Madrid y se dejar\u00e1 ver con el alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, y sus principales rivales", "date": "1644576638", "karma": "85.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644569708", "url": "https://www.elplural.com/politica/ayuso-acude-rescate-en-castilla-leon-con-pp-en-panico-por-sondeos_283904102", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3622481}, {"title": "Los due\u00f1os del cielo", "content": "Conquistar las alturas es una se\u00f1al de poder y estatus. Y, aunque el cielo no es de nadie, algunos se las apa\u00f1an para hacerse con una parcela. En 1945 un granjero de Carolina del Norte llamado Thomas Lee Causby denunci\u00f3 al Gobierno de Estados Unidos porque durante la Segunda Guerra Mundial los aviones de un aeropuerto militar cercano sobrevolaban continuamente su terreno y causaron la muerte de m\u00e1s de un centenar de pollos. El granjero se apoyaba en un principio legal de origen medieval conocido como la doctrina ad coelum.", "date": "1644569951", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569951", "url": "https://aberron.substack.com/p/duenos-del-cielo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622482}, {"title": "Un cardenal espa\u00f1ol dict\u00f3 en 2015 instrucciones para evitar &quot;esc\u00e1ndalo p\u00fablico&quot; ante un cura franc\u00e9s acusado de abusos", "content": "El cardenal espa\u00f1ol Luis Ladaria envi\u00f3 en 2015, cuando era secretario de la Congregaci\u00f3n para la Doctrina de la Fe, una carta en la que explicaba c\u00f3mo proceder contra el cura franc\u00e9s Bernard Preynat, condenado por abusos sexuales a menores en 2020 y entonces acusado de estos delitos, para &quot;evitar el esc\u00e1ndalo p\u00fablico&quot; y tambi\u00e9n que contactara con menores.", "date": "1644569972", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644569972", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/noticia-cadenal-espanol-dicto-2015-instrucciones-evitar-escandalo-publico-cura-frances-acusado-abusos-20220211094132.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622483}, {"title": "La 'kale borroka' laboral: Euskadi concentra el 42% de las huelgas en Espa\u00f1a", "content": "El recurso a la huelga fue empleado durante los primeros diez meses del a\u00f1o pasado en 495 ocasiones, de las que 173 correspondieron a convocatorias realizadas en el Pa\u00eds Vasco. ELA anuncia que este a\u00f1o la conflictividad ser\u00e1 alta.", "date": "1644570044", "karma": "-43.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644570044", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/11/la-kale-borroka-laboral-euskadi-concentra-el-42-de-las-huelgas-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3622484}, {"title": "La bici, un invento de hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os, es hoy el futuro", "content": "La bici, un invento de hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os, est\u00e1 llamada a ganar protagonismo en nuestros d\u00edas. La grave situaci\u00f3n de emergencia clim\u00e1tica que vivimos y la crisis energ\u00e9tica que llega requieren de soluciones eficientes y de menor impacto ambiental para resolver la movilidad cotidiana de las personas, y en esto la bicicleta es la mejor opci\u00f3n.", "date": "1644571830", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644570185", "url": "https://conbici.org/noticias/noticias-locales/la-bici-es-hoy-el-futuro?fbclid=IwAR1I390cys25Ouu9r12xWOiYRyrjYhw1-Pa4vrzj8KGQ0HHwClO2HQnwqUs", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3622485}, {"title": "31 cursos online gratis que puedes comenzar en febrero para aprender una nueva habilidad sin tener que pagar nada", "content": "Puede que febrero sea el mes m\u00e1s corto del a\u00f1o, pero no por tener un par de d\u00edas menos no quiere decir que no puedas aprovecharlos al m\u00e1ximo, especialmente si buscas aprender algo nuevo en Internet. Como todos los meses, aqu\u00ed te damos una mano con esta recopilaci\u00f3n de m\u00e1s de 30 cursos online gratuitos que puedes comenzar ya mismo para aprender una nueva habilidad en 2022. Esta vez nos hemos centrado en ciencias de la computaci\u00f3n, ingenier\u00eda y matem\u00e1ticas. Todos los cursos son en espa\u00f1ol, y dictados en su mayor\u00eda por instituciones educativas ...", "date": "1644570371", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644570371", "url": "https://www.genbeta.com/a-fondo/31-cursos-online-gratis-que-puedes-comenzar-febrero-para-aprender-nueva-habilidad-tener-que-pagar-nada", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622486}, {"title": "Los menores de entre 12 y 18 a\u00f1os de cualquier pa\u00eds pueden entrar con PCR aunque no est\u00e9n vacunados", "content": "El BOE de hoy recoge una modificaci\u00f3n de la orden ministerial que regula qui\u00e9nes pueden entrar en Espa\u00f1a tras el cierre parcial de fronteras que se activ\u00f3 al inicio de la crisis sanitaria. La medida abre la mano para que puedan entrar, pese a no contar con la pauta completa de vacunaci\u00f3n, menores de entre 12 y 18 a\u00f1os (que no los hayan cumplido a\u00fan) que lleguen de pa\u00edses en los que la entrada est\u00e9 permitida solo en algunos casos, como Estados Unidos, Canad\u00e1, Brasil, Argentina o Reino Unido, entre muchos otros. Eso s\u00ed, deber\u00e1n contar con una PCR", "date": "1644570423", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644570423", "url": "https://civio.es/el-boe-nuestro-de-cada-dia/2022/02/11/los-menores-de-entre-12-y-18-anos-de-cualquier-pais-podran-entrar-con-pcr-aunque-no-esten-vacunados/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622487}, {"title": "Asesinos de Valaquia: Dr\u00e1cula y B\u00e1thory", "content": "La historia del principado de Valaquia, fundado a principios del siglo XIV hasta unirse con Moldavia en 1859, ha sido extremadamente convulsa debido a su cercan\u00eda al Imperio otomano, lo que caus\u00f3 eternas disputas religiosas entre los otomanos musulmanes y los valacos cristianos. En este marem\u00e1gnum pol\u00edtico, dos figuras sobresalen en el imaginario popular: Vlad Tepes y Erzs\u00e9bet B\u00e1thory. B\u00e1thory fue una descendiente lejana de Vlad Tepes y ostenta el sobrenombre de \u00abla Condesa Sangrienta\u00bb, ya que se le adjudican casi seiscientas cincuenta muertes.", "date": "1644570647", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644570647", "url": "https://descubrirlahistoria.es/2022/02/20403/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622488}, {"title": "La reina de la ametralladora y otras 35.000 historias extraordinarias de las Brigadas Internacionales", "content": "Desorganizados, mal pertrechados, con escasa munici\u00f3n y un idealismo inconcebible en nuestros d\u00edas, m\u00e1s de 35.000 hombres y mujeres acudieron a Espa\u00f1a durante la Guerra Civil para intentar frenar el avance del fascismo. No lo lograron. Esta es su historia.", "date": "1644604211", "karma": "763.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644570532", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Culturas/38674/brigadas-guerra-civil-historias-miguel-de-lucas.htm", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3622489}, {"title": "As\u00ed ha cambiado la Isla de Valdeca\u00f1as en los 36 a\u00f1os a vista de sat\u00e9lite", "content": "Este timelapse, captado por im\u00e1genes sat\u00e9lite de Google, permite ver c\u00f3mo ha cambialo la geograf\u00eda de Isla de Valdeca\u00f1os desde 1984, tras la construcci\u00f3n del hotel y las viviendas.", "date": "1644570667", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644570667", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/medio-ambiente-00647/noticia-asi-cambiado-isla-valdecanas-36-anos-vista-satelite-20220210150310.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622490}, {"title": "Los c\u00ednicos griegos como preludio anarquista", "content": "La corriente filos\u00f3fica de los c\u00ednicos griegos va m\u00e1s alla del s\u00ednificado peyorativo actual de la palabra c\u00ednico y de el llamado &quot;s\u00edndrome de Di\u00f3genes&quot;. Fueron un movimiento de oposici\u00f3n radical a la cultura y la pol\u00edtica de la \u00e9poca que despreciaban la civilizaci\u00f3n y todas las convenciones sociales y proclamaron la igualdad de todos los seres humanos, sin distinci\u00f3n de clases, naciones ni sexos.", "date": "1644571657", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644571657", "url": "https://elpais.com/diario/2010/10/30/babelia/1288397533_850215.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622491}, {"title": "Muere a los 52 a\u00f1os Isabel Torres, la actriz de &quot;Veneno&quot;", "content": "Isabel Torres, actriz conocida por interpretar a Cristina Ortiz en la serie Veneno, ha fallecido este viernes 11 de febrero a los 52 a\u00f1os. La noticia la han comunicado sus familiares en Instagram, red social en la que la int\u00e9rprete y activista LGTBI se comunicaba con sus seguidores. &quot;Hoy, 11 de febrero de 2022, despedimos a Isabel. Aunque su familia y amigos sentimos profundamente su p\u00e9rdida, sabemos que all\u00e1 donde vaya se divertir\u00e1 como solo ella sabe&quot;, reza el texto publicado.", "date": "1644572403", "karma": "1720.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644570735", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/muere-52-anos-isabel-torres-actriz-veneno_1_8737554.html", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3622492}, {"title": "John Williams cumple 90 a\u00f1os: Sus 10 bandas sonoras imprescindibles", "content": "Si hay un compositor que ha marcado la m\u00fasica contempor\u00e1nea en el mundo del cine, ese ha sido John Williams. La cultura popular no se entender\u00eda sin las melod\u00edas que acompa\u00f1an las im\u00e1genes de largometrajes que son todo un s\u00edmbolo del s\u00e9ptimo arte: un ni\u00f1o en bicicleta sobre la luna, una ni\u00f1a con un abrigo rojo mientras todo lo dem\u00e1s es blanco y negro, la entrada triunfal de un villano ic\u00f3nico. Toda esa magia, no ser\u00eda posible sin las partituras de una de las...", "date": "1644573025", "karma": "1629.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644570840", "url": "https://www.culturaocio.com/cine/noticia-john-williams-cumple-90-anos-10-bandas-sonoras-imprescindibles-20220208093026.html", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3622493}, {"title": "Las inundaciones son fen\u00f3menos naturales inevitables", "content": "Las frecuentes inundaciones en Nafarroa nos invitan a hacer un an\u00e1lisis complejo de sus causas y a proponer soluciones rotundas de cambio en la ocupaci\u00f3n del territorio.", "date": "1644570780", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644570780", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ecologia/las-inundaciones-son-fenomenos-naturales-inevitables", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622494}, {"title": "El antes y el despu\u00e9s de los mayores embalses de Espa\u00f1a", "content": "Llover\u00e1 durante cinco d\u00edas pero ni mucho ni en toda Espa\u00f1a, seg\u00fan la AEME Desde el comienzo del a\u00f1o hidrl\u00f3gico en octubre las lluvias han descendido un 35% y los embalses est\u00e1n al 44% de su capacidad. En Girona ya hay restricciones: el consumo de agua por habitante y d\u00eda no puede superar los 250 litros", "date": "1644571222", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644571222", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/medio-ambiente/sequia-espana-antes-despues-embalse-iznajar-andalucia-serena-badajoz-invierno-sexo-sin-lluvias_18_3280995197.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622496}, {"title": "Casado dice que el PP no pactar\u00e1 con ERC ni con Bildu en Castilla y Le\u00f3n y desata el cachondeo: &quot;Parece que va mejorando, de Maduro no ha dicho nada&quot;", "content": "Este pasado jueves le preguntaron si el PP, a la luz de lo que indican las encuestas, est\u00e1 dispuesto a pactar con Vox y Casado se fue por peteneras: &quot;Vamos a votar el domingo para gobernar en solitario, con las manos libres, para que no haya impuestos, para que no haya pactos con Bildu, para que aqu\u00ed no mande Esquerra, no mande Podemos, que es lo que queremos, lo que quiere Ma\u00f1ueco&quot;.", "date": "1644602404", "karma": "3322.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644571454", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/11/casado-dice-que-el-pp-no-pactara-con-erc-ni-con-bildu-en-castilla-y-leon-y-desata-el-cachondeo-parece-que-va-mejorando-de-maduro-no-ha-dicho-nada/", "clicks": 0, "votes": "244", "status": "published", "id": 3622497}, {"title": "", "content": "", "date": "1644571413", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644571413", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622498}, {"title": "F\u00e1bula del \u00e1guila, la liebre y el escarabajo", "content": "<p>Estaba una liebre siendo perseguida por un &aacute;guila, y apreciando que estaba cercano su final pidi&oacute; ayuda a un escarabajo de forma suplicante dado el terror que la embargaba.</p><p>El escarabajo al llegar el &aacute;guila, le pidi&oacute; que perdonara a su amiga la liebre. Pero el &aacute;guila protagonista de esta f&aacute;bula, despreciando la peque&ntilde;ez y menudencia del escarabajo, devor&oacute; a la liebre en su presencia.</p><p>Desde ese mismo momento, el escarabajo col&eacute;rico busc&oacute; la venganza. El escarabajo segu&iacute;a al rapaz, observaba los lugares donde el &aacute;guila pon&iacute;a sus huevos, y acud&iacute;a al lugar para hacer los huevos rodar hasta tirarlos a tierra.</p><p>El &aacute;guila cambio varias veces su nido, pero el escarabajo, con el recuerdo de su amiga la liebre presente, siempre encontraba la morada del &aacute;guila. Vi&eacute;ndose el &aacute;guila acechada en cualquier lugar al que fuera, recurri&oacute; al dios m&aacute;s poderoso para que le ayudara. </p><p>Zeus sonriendo por la historia, pero sintiendo l&aacute;stima por el ave acept&oacute; buscar un lugar seguro para depositar sus huevos. Le ofreci&oacute; Zeus colocar los huevos en su regazo hasta que nacieran las cr&iacute;as. Pero el escarabajo, conociendo la t&aacute;ctica escapatoria, hizo una bola de esti&eacute;rcol, vol&oacute; y la deposito sobre el regazo de Zeus.</p><p>Se incorpor&oacute; entonces Zeus repentinamente para sacudirse aquella suciedad maloliente, y sin darse cuenta tir&oacute; por tierra los del &aacute;guila. </p><p>Desde aquellos d&iacute;as, las &aacute;guilas no ponen huevos en la &eacute;poca en que salen a volar los escarabajos.</p><p><em>F&aacute;bulas de Esopo</em></p><p><em>Moraleja: Nunca desprecies lo que parece insignificante, pues no hay ser tan d&eacute;bil que no pueda alcanzarte.</em></p><p></p>", "date": "1644653729", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644571521", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3622499}]