[{"title": "Marina Isla de Valdeca\u00f1as: en defensa de \u201clos ecologistas\u201d", "content": "Una respuesta a la ola de ataques desatada contra el movimiento ecologista desde distintos frentes (pol\u00edtico, empresarial, medi\u00e1tico...) tras la sentencia del Tribunal Supremo ordenando la demolici\u00f3n de Marina Isla de Valdeca\u00f1as.", "date": "1644667602", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644667602", "url": "https://www.elsaltodiario.com/especulacion-urbanistica/marina-isla-de-valdecanas-defensa-ecologistas", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3623000}, {"title": "La \u00f3micron ya no es lo que era: una persona lleg\u00f3 a contagiar a 15 y ahora se necesitan dos para pas\u00e1rselo a una sola", "content": "Su momento m\u00e1s \u00e1lgido y en contextos con poblaci\u00f3n poco vacunada y sin haberse contagiado previamente con Covid, la variante \u00f3micron tuvo una capacidad de conta", "date": "1644671717", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644667858", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4954838/0/omicron-ya-no-lo-que-era-una-persona-llego-contagiar-15-ahora-se-necesitan-dos-pasarselo-una-sola/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3623002}, {"title": "Espa\u00f1a multa con 2 millones a Amazon por pedir antecedentes penales a sus trabajadores", "content": "La Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (AEPD) ha multado con 2 millones de euros a Amazon Road, la filial log\u00edstica espa\u00f1ola de Amazon, por pedir antecedentes penales a candidatos a entrar en la compa\u00f1\u00eda. La situaci\u00f3n penal condicionaba las condiciones laborales de los empleados de la compa\u00f1\u00eda.", "date": "1644676803", "karma": "3230.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644668210", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/amazon-road-multa.html", "clicks": 0, "votes": "219", "status": "published", "id": 3623004}, {"title": "El Ministerio Federal de Relaciones Exteriores llama a todos los alemanes a abandonar Ucrania (Deu)", "content": "A ra\u00edz de un posible ataque ruso inminente contra Ucrania , Alemania est\u00e1 pidiendo a sus ciudadanos que abandonen Ucrania si es posible. \u201cSi actualmente se encuentra en Ucrania, verifique si su presencia es obligatoria. Si no, v\u00e1yanse con poca antelaci\u00f3n\u201d, dijo el s\u00e1bado el Ministerio de Relaciones Exteriores. Tambi\u00e9n se anunci\u00f3 el cierre temporal pero inmediato del Consulado General de Donetsk, actualmente con sede en Dnipro. El consulado general se trasladar\u00e1 a Lviv y, por lo tanto, al oeste. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1644668454", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644668454", "url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ukraine-auswaertiges-amt-raet-zur-kurzfristigen-ausreise-a-77193d27-dc7c-4764-9023-9e24d11bcd16", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623006}, {"title": "Los peligros de ser demasiado autoexigente:", "content": "Es natural pretender dar lo mejor de nosotros mismos, tratar de obtener los mejores resultados en todo aquello que emprendemos. Sin embargo, y siendo fieles al principio aristot\u00e9lico que establece la moderaci\u00f3n (en palabras del sabio griego, la templanza) como medida de la virtud, tambi\u00e9n en la b\u00fasqueda de la perfecci\u00f3n es preciso encontrar un equilibrio: una autoexigencia feroz en exceso puede volverse desadaptativa y disfuncional.", "date": "1644668511", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644668511", "url": "https://www.20minutos.es/salud/medicina/lpeligros-ser-autoexigente-ansiedad-frustracion-4955033/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623007}, {"title": "Reportan muerte de 15 monos con chips cerebrales de Neuralink; acusan a Elon Musk de \u201csufrimiento extremo\u201d", "content": "Muerte de 15 monos con chips de Neuralink provoca denuncia de organizaci\u00f3n protectora de animales. El Comit\u00e9 de M\u00e9dicos por la Medicina Responsable (Ley de Bienestar Animal) present\u00f3 una denuncia por la muerte de 15 de los 23 monos que Neuralink utilizo para probar sus chips cerebrales. La queja fue emitida ante el Departamento de Agricultura de Estado Unidos. Seg\u00fan el PCRM, Neuralink de Elon Musk realiz\u00f3 nueve violaciones a la Ley de Bienestar Animal.", "date": "1644728709", "karma": "3082.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644668565", "url": "https://www.sdpnoticias.com/internacional/reportan-muerte-de-15-monos-con-chips-cerebrales-de-neuralink-acusan-a-elon-musk-de-sufrimiento-extremo/", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3623008}, {"title": "Los independentistas de la Meridiana prometen seguir cortando el tr\u00e1fico", "content": "Los '\u00faltimos de la Meridiana' eran en realidad pocas decenas de supervivientes de la oleada de protestas que vivi\u00f3 Barcelona en octubre de 2019, despu\u00e9s de las condenas a los l\u00edderes del 'proc\u00e9s'. Se acabaron esos disturbios; cambi\u00f3 el Govern y el nuevo 'president', Pere Aragon\u00e8s, apost\u00f3 por una mesa de di\u00e1logo; y Pedro S\u00e1nchez indult\u00f3 a los independentistas presos. Pero los irreductibles de la Meridiana segu\u00edan ah\u00ed, con una obstinaci\u00f3n cada vez menos comprensible incluso para sus compa\u00f1eros de viaje ideol\u00f3gico.", "date": "1644668564", "karma": "113.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644668564", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220211/independentistas-meridiana-prometen-seguir-cortando-13226870", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623009}, {"title": "No a Andaluc\u00eda como vertedero", "content": "\u00abDeclaraci\u00f3n de Andaluc\u00eda Viva ante la llegada de residuos t\u00f3xicos a Nerva procedentes de Montenegro.\u00bb\u00abNerva, est\u00e1 recibiendo estos d\u00edas una parte de las 110.000 toneladas de residuos peligrosos que est\u00e1 previsto que lleguen desde Montenegro y que aumentar\u00e1n el deterioro de la vida de una comarca que viene sufriendo secularmente las consecuencias m\u00e1s crudas del extractivismo minero, a las que hace d\u00e9cadas se a\u00f1adieron los costes que se derivan de lo que viene a ser la otra cara del extractivismo: el papel de basurero del Estado y ahora de la UE", "date": "1644668629", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644668629", "url": "https://portaldeandalucia.org/opinion/editorial-no-a-andalucia-como-vertedero/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623010}, {"title": "Esponjas \u00e1rticas descubiertas comiendo cad\u00e1veres de gusanos muertos hace mucho tiempo", "content": "Los investigadores han descubierto un vasto jard\u00edn de esponjas gigantes que viven cerca del Polo Norte. Puede parecer que nada podr\u00eda sobrevivir en las fr\u00edas y oscuras profundidades del Oc\u00e9ano \u00c1rtico, pero estos animales porosos han encontrado una fuente \u00fanica de nutrientes: los cuerpos de sus vecinos marinos muertos hace mucho tiempo.", "date": "1644669295", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644669295", "url": "https://es.gizmodo.com/esponjas-articas-descubiertas-comiendo-cadaveres-de-gus-1848521276", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623011}, {"title": "Un t\u00e1rtaro de Crimea de 64 a\u00f1os es condenado a muerte por negarse a colaborar con el FSB ruso [ING]", "content": "&quot;Tengo 64 a\u00f1os, \u00bfy me llamas terrorista?  \u00bfOyes tus propias palabras?&quot;.  As\u00ed se dirigi\u00f3 Zekirya Muratov al fiscal ruso durante una de las audiencias de su juicio en el Tribunal Militar del Distrito Sur de Rostov (Rusia).  A pesar de que los cargos eran grotescamente absurdos, y de que Muratov no estaba acusado de ning\u00fan delito reconocible, ese mismo tribunal ha condenado al jubilado a once a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n de r\u00e9gimen severo. Nombr\u00f3 a Kompaneitsev y dijo que \u00e9ste le hab\u00eda amenazado con una pena de prisi\u00f3n si no acced\u00eda a colaborar con \u00e9l", "date": "1644669712", "karma": "-54.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644669712", "url": "https://khpg.org/en/1608810082", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3623012}, {"title": "Biden reafirma su apoyo a la agresi\u00f3n de la dictadura saud\u00ed contra Yemen", "content": "El presidente Joe Biden reafirm\u00f3 el \u201ccompromiso de Estados Unidos de apoyar\u201d al r\u00e9gimen de Arabia Saud\u00ed durante una llamada telef\u00f3nica con el rey Salman bin Abdulaziz Al Saud, seg\u00fan fuentes de la Casa Blanca. La dictadura saud\u00ed ha estado liderando una agresi\u00f3n militar contra Yemen desde el a\u00f1o 2015 en un intento fallido por cambiar la estructura de gobierno del pa\u00eds a favor del antiguo r\u00e9gimen aliado de Riad y Washington. Adem\u00e1s de dejar un terrible reguero de muerte y destrucci\u00f3n, la guerra encabezada por la coalici\u00f3n saud\u00ed-estadounidense", "date": "1644669981", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644669981", "url": "https://nuevarevolucion.es/biden-reafirma-su-apoyo-a-la-agresion-de-la-dictadura-saudi-contra-yemen/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623013}, {"title": "Almeida usa los fondos del PP en el Ayuntamiento para pagar el viaje a Bruselas", "content": "Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida comand\u00f3 este mi\u00e9rcoles una delegaci\u00f3n del alcaldes del PP en un viaje a Bruselas para denunciar el \u201cmaltrato\u201d que, a su juicio, sufren por parte del Gobierno de Pedro S\u00e1nchez en a gesti\u00f3n de los fondos europeos. Una visita que no ha sido sino un fiasco de proporciones b\u00edblicas, pues no se ha reunido con nadie que tuviera responsabilidad alguna sobre los fondos.", "date": "1644688503", "karma": "4139.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644670185", "url": "https://www.elplural.com/politica/almeida-fondos-pp-pagar-viaje-bruselas_283863102", "clicks": 0, "votes": "262", "status": "published", "id": 3623014}, {"title": "El trabajo dom\u00e9stico y de cuidados equivale a un 40% del PIB en Espa\u00f1a", "content": "Un estudio de la Universidad Carlos III y el Instituto Aragon\u00e9s de la Mujer atribuye un valor equivalente a m\u00e1s de un tercio de la actividad econ\u00f3mica del pa\u00eds a esas tareas no remuneradas pero imprescindibles para el desarrollo de las ocupaciones de car\u00e1cter retribuido.", "date": "1644670633", "karma": "113.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644670633", "url": "https://www.publico.es/economia/domestico-domestico-cuidados-equivale-40-pib-espana.html?fbclid=IwAR2JmNAuefmX3ePwG29nVm6Kug89gZi5zKIDgOciq8_HI1SnqhJaSc3U3WU", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623017}, {"title": "Todo lo que el joven fray Gabilondo no vio cuando era profesor", "content": "El Gobierno ha designado a \u00c1ngel Gabilondo para investigar los casos de abuso sexual de la Iglesia, pero \u00e9l mismo fue religioso en uno de los centros se\u00f1alados.", "date": "1644686720", "karma": "1660.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644670938", "url": "http://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-12/angel-gabilondo-abusos-sexuales-iglesia-sagrados-corazones_3373924/", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3623020}, {"title": "Explicaci\u00f3n para comprender c\u00f3mo influye el per\u00edodo de un sismo seg\u00fan el tipo de estructura [V\u00cdDEO]", "content": "Explicaci\u00f3n para comprender c\u00f3mo influye el per\u00edodo de un sismo seg\u00fan el tipo de estructura y porqu\u00e9 puede afectar de distinta forma a diferentes estructuras seg\u00fan su masa, altura y esbeltez.", "date": "1644671035", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644671035", "url": "https://twitter.com/IngeChispudo/status/1492132735762186241?cxt=HBwWgoCyjam0j7UpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623021}, {"title": "Antonio Dom\u00ednguez Mu\u00f1iz, Cenetista, fusilado en Aracena en 1936 por elementos franquistas", "content": "Antonio Dom\u00ednguez Mu\u00f1iz fue asesinado en el cementerio de Aracena en los primeros momentos de la ocupaci\u00f3n por los militares sublevados. Es una de las cerca de 180 v\u00edctimas que yacen en esa fosa co\u2026", "date": "1644671031", "karma": "64.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644671031", "url": "https://documentalismomemorialistayrepublicano.wordpress.com/2021/02/25/antonio-dominguez-muniz-cenetista-fusilado-en-aracena-en-1936-por-elementos-franquistas/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623022}, {"title": "Los 'm\u00e9dicos espa\u00f1oles' que revolucionaron la medicina en la Guerra Civil", "content": "Un ensayo reconstruye las biograf\u00edas de 17 doctores y dos enfermeras que se enrolaron en las Brigadas Internacionales y huyeron de la destrucci\u00f3n en Europa para intervenir en otra guerra en China.", "date": "1644671092", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644671092", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220209/medicos-espanoles-revolucionaron-medicina-guerra-civil/648435506_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623023}, {"title": "Un libro de cuentas de una imprenta oscense revela aspectos de la vida cotidiana en el siglo XVII", "content": "Manuel Jos\u00e9 Pedraza desentra\u00f1a el libro de cuentas de los impresores Pedro Blus\u00f3n y Juan Francisco Larumbe (1652-1671).", "date": "1644738007", "karma": "929.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644671152", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/libro-cuentas-imprenta-oscense-revela-aspectos-vida-cotidiana-siglo-xvii_1_8737637.html", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3623024}, {"title": "Rusia retira a sus diplom\u00e1ticos de Ucrania [EN]", "content": "Rusia ha decidido retirar a parte de su personal diplom\u00e1tico de Ucrania. Mosc\u00fa dice que teme posibles provocaciones. &quot;Llegamos a la conclusi\u00f3n de que los colegas estadounidenses y brit\u00e1nicos est\u00e1n posiblemente al tanto de ciertas acciones violentas preparadas en Ucrania que pueden socavar gravemente la seguridad&quot;, escribi\u00f3 en las redes sociales la portavoz del Ministerio de Asuntos Exteriores ruso, Maria Zakharova.", "date": "1644671475", "karma": "44.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644671475", "url": "https://www.rt.com/russia/549156-russia-reduces-diplomatic-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623025}, {"title": "El ciclismo limpio: \u201csi no hay positivo, no hay dopaje\u201d", "content": "La noticia, que en tiempos hubiese sido celebrada como un zasca por los Josu Garai y Xavier G. Luque que hay por el mundo, ha pasado en sordina. Nadie quiere atribuirse como un logro lo que objetivamente ser\u00eda un logro: ya no hay dopaje en el ciclismo, est\u00e1 certificado. Ni uno solo en los cientos de carreras WT celebrados a los largo de toda una temporada, con cientos de corredores diferentes. Ni un caso de dopaje en un deporte que ha disputado un Mundial de 270 km. a 45 km/h de media, o que ha subido el Ventoux dos veces en una etapa del Tour.", "date": "1644671409", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644671409", "url": "http://ciclismo2005.com/2022/02/el-ciclismo-limpio-iii-si-no-hay-positivo-no-hay-dopaje/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623026}, {"title": "Amazon pone en marcha la serie \u2018Blade Runner 2099\u2019 con Ridley Scott como productor", "content": "La historia de diez episodios se ambientar\u00e1 50 a\u00f1os despu\u00e9s de \u2018Blade Runner 2049\u2019. A sus 84 a\u00f1os Ridley Scott no baja el ritmo. M\u00e1s all\u00e1 del tour lleno de momentos para el recuerdo que hizo en 2021 con El \u00faltimo duelo y La casa Gucci, el veterano realizador ha logrado concretar su proyecto largamente acariciado sobre la vida de Napole\u00f3n, interpretado por Joaquin Phoenix, y justo despu\u00e9s quiere ponerse con la secuela de Gladiator.", "date": "1644683702", "karma": "1555.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644671564", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/series/amazon-pone-en-marcha-la-serie-blade-runner-2099-con-ridley-scott-como-productor-4955839/", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3623027}, {"title": "Enrique VIII se divorcia de Catalina y desaf\u00eda al Papa y la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica", "content": "Aquel divorcio unilateral pon\u00eda fin a la relaci\u00f3n de subordinaci\u00f3n de Inglaterra con respecto a la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica", "date": "1644671517", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644671517", "url": "https://www.elnacional.cat/es/efemerides/marc-pons-enrique-divorcia-catalina-desafia-papa-monarquia-hispanica_708834_102.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623028}, {"title": "Exteriores pide a los espa\u00f1oles que viven en Ucrania que &quot;contemplen&quot; la posibilidad de abandonar el pa\u00eds tras la escalada del conflicto", "content": "El Ministerio de Asuntos Exteriores ha recomendado este s\u00e1bado que los espa\u00f1oles que actualmente se encuentren en Ucrania consideren &quot;seriamente&quot; la posibilidad de abandonar el pa\u00eds temporalmente, ante la vol\u00e1til situaci\u00f3n de seguridad motivada por el conflicto con Rusia. En una nueva recomendaci\u00f3n del Ministerio de Exteriores el Gobierno afirma que no es recomendable viajar a Ucrania.", "date": "1644671643", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644671643", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/12/robles-insiste-en-apostar-por-la-via-diplomatica-en-el-conflicto-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623029}, {"title": "La manada de Negre buscando chavales para provocarlos [parte 1]", "content": "La manada de Negre buscando chavales para provocarlos y acusarlos despu\u00e9s de ser violentos. Los &quot;reporteros&quot; son Miguel Frontera (que acosaba a Pablo Iglesias e Irene Montero en su casa), Vito Quiles y Bertrand Ndongo. As\u00ed funciona esta burbuja medi\u00e1tica de la ultraderecha financiada por Marcos De Quinto. Ojal\u00e1 explote pronto.", "date": "1644679204", "karma": "3568.00", "negatives": "26", "sent_date": "1644671735", "url": "https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1492482764725227520", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3623030}, {"title": "La manada de Negre buscando chavales para provocarlos [parte 2]", "content": "La Polic\u00eda les pide que dejen de provocar, pero los secuaces de Javier Negre siguen crispando a chavales para luego llamarlos violentos. Miguel Frontera, que ser\u00e1 juzgado por acoso, les grita: &quot;Mira c\u00f3mo te grabo&quot;, &quot;idiota&quot;, &quot;acojonao&quot;, &quot;puerco&quot;.", "date": "1644672620", "karma": "4111.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644671813", "url": "https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1492464056195768323", "clicks": 0, "votes": "277", "status": "published", "id": 3623031}, {"title": "", "content": "", "date": "1644672216", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644672216", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623032}, {"title": "", "content": "", "date": "1644672259", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644672259", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623033}, {"title": "Apuntes period\u00edsticos tras la demanda de Iberdrola: sobreinformaci\u00f3n, desinformaci\u00f3n e independencia", "content": "Expertos en periodismo y comunicaci\u00f3n debaten sobre el concepto 'sobreinformaci\u00f3n' tras la demanda de Iberdrola contra 'El Confidencial'.", "date": "1644672861", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644672861", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/11/apuntes-periodisticos-tras-la-demanda-de-iberdrola-sobreinformacion-desinformacion-e-independencia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623034}, {"title": "Candidato de VOX en Castilla y Le\u00f3n se\u00f1alando a un periodista como \u00abenemigo de Espa\u00f1a\u00bb", "content": "\u00bfTampoco va a hacer nada la Asociaci\u00f3n de Prensa o la Federaci\u00f3n de Asociaciones de Periodistas de Espa\u00f1a?", "date": "1644674119", "karma": "4104.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644673035", "url": "https://twitter.com/AntonioMaestre/status/1492440674377027584", "clicks": 0, "votes": "262", "status": "published", "id": 3623035}, {"title": "C\u00f3mo pagarte los \u00faltimos a\u00f1os de jubilaci\u00f3n si no tienes trabajo", "content": "Uno de los aspectos m\u00e1s importantes a tener en cuenta cuando se calcula el importe de una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n es la base por la que se ha cotizado en los \u00faltimos a\u00f1os. Por esta raz\u00f3n, los trabajadores que pierden su empleo en los a\u00f1os previos a la edad de jubilaci\u00f3n pueden tener alg\u00fan que otro problema para llegar la cuant\u00eda que hab\u00edan previsto en un primer momento.", "date": "1644673253", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644673253", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11612535/02/22/Como-pagarte-los-ultimos-anos-de-jubilacion-si-no-tienes-trabajo.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623037}, {"title": "", "content": "", "date": "1644673188", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644673188", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623038}, {"title": "&quot;El rey Juan Carlos hizo lo que le dio la gana porque se lo permitieron todos los presidentes del Gobierno&quot;", "content": "&quot;Nadie duda de que los gobiernos exigen la actuaci\u00f3n de lo servicios secretos para ayudarlos. El problema es que a veces se traspasan los l\u00edmites permitidos en un Estado de derecho&quot;. Lo dice el periodista Fernando Rueda, uno de los mejores especialistas espa\u00f1oles en cuestiones de espionaje", "date": "1644694220", "karma": "4743.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644674334", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/12/el-rey-juan-carlos-hizo-lo-que-le-dio-la-gana-porque-se-lo-permitieron-todos-los-presidentes-del-gobierno/", "clicks": 0, "votes": "312", "status": "published", "id": 3623039}, {"title": "Los precios del petr\u00f3leo y el gas suben tras anunciar EEUU y la OTAN un inminente ataque de Rusia a Ucrania", "content": "El precio del petr\u00f3leo intermedio de Texas (WTI) cerr\u00f3 este viernes con una fuerte subida del 3,6 % y se situ\u00f3 en 93,10 d\u00f3lares tras la reacci\u00f3n del mercado a las expectativas expresadas por Washington de que Rusia invada Ucrania en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Seg\u00fan datos al final de las operaciones en la Bolsa Mercantil de Nueva York (Nymex), los contratos de futuros del WTI para entrega en marzo sumaron 3,22 d\u00f3lares respecto al cierre de la sesi\u00f3n anterior.", "date": "1644674404", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644674404", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/los-precios-del-petroleo-y-el-gas-suben-tras-anunciar-eeuu-y-la-otan-un-inminente-ataque-de-rusia-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3623040}, {"title": "Detenido por tener a m\u00e1s de 40 perros encerrados &quot;en un estado lamentable&quot;", "content": "Una persona ha sido detenida acusada de maltrato animal continuado por tener a m\u00e1s de 40 perros, seis de ellos cachorros, &quot;en un estado lamentable&quot; en Arucas, en Gran Canaria, atados en habit\u00e1culos precarios donde ten\u00edan que dormir sobre sus propios excrementos, varios aquejados de delgadez extrema o enfermedades o heridas no tratadas. Agentes del Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza (Seprona) de la Guardia Civil, tras la alerta de un ciudadano, comprobaron que ten\u00eda a los animales encerrados en perreras elaboradas con chapas, mallas y troz", "date": "1644674547", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644674547", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955930/0/detenido-tener-mas-40-perros-encerrados-estado-lamentable/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3623041}, {"title": "Teotihuac\u00e1n, la zona arqueol\u00f3gica de las pir\u00e1mides m\u00e1s visitadas de M\u00e9xico que peligra por unas obras ilegales", "content": "Se estima que las construcciones que se est\u00e1n llevando a cabo ya habr\u00edan destruido al menos un mont\u00edculo y que otros vestigios fueron saqueados", "date": "1644674631", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644674631", "url": "https://www.antrophistoria.com/2021/05/teotihuacan-la-zona-arqueologica-de-las.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623042}, {"title": "https://bibleinoneyear.org/en/classic/43/?utm_sour ce=newsletter&amp;utm_medium=email&amp;utm_campaign=day_43 _he_saved_you_psalm_21_1_7_matthew_27_11_44_exodus _11_1_12_51&amp;utm_term=2022-02-12", "content": "<p><strong>Wisdom</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>Psalm 21:1-7</strong></h2><p><strong>For the director of music. A psalm of David.</strong></p><p>1 The king rejoices in your strength, Lord.||How great is his joy in the victories you give!</p><p>2 You have granted him his heart&rsquo;s desire||and have not withheld the request of his lips.3 You came to greet him with rich blessings||and placed a crown of pure gold on his head.4 He asked you for life, and you gave it to him&mdash;||length of days, for ever and ever.5 Through the victories you gave, his glory is great;||you have bestowed on him splendor and majesty.6 Surely you have granted him unending blessings||and made him glad with the joy of your presence.7 For the king trusts in the Lord;||through the unfailing love of the Most High||he will not be shaken.</p><h2><strong>Commentary</strong></h2><h3><strong>Saved by God</strong></h3><p>You cannot save yourself. Only God can save you. He saved you because of his &lsquo;unfailing love&rsquo;. Therefore, like David, put your trust in him today (v.7).</p><p>This psalm begins with David praising God for his salvation:</p><p>&lsquo;O Lord the king [David] will delight in Your strength,</p><p>And in Your <em>salvation</em> how greatly will he rejoice!&rsquo; (v.1, AMP).</p><p>In this passage we see some of the many blessings that salvation includes:</p><p><strong>1. Answered prayer</strong></p><p>&lsquo;You have given him <em>his heart&rsquo;s desire</em> and have not withheld <em>the request of his lips</em>&rsquo; (v.2, AMP).</p><p><strong>2. Unending blessings</strong></p><p>&lsquo;You send <em>blessings</em> of good things&hellip; You set a crown of pure gold on his head&hellip; You make him <em>to be blessed</em> and <em>a blessing</em> forever&rsquo; (vv.3,6a, AMP).</p><p><strong>3. Eternal life</strong></p><p>&lsquo;He asked life of you, and you gave it to him &ndash; <em>long life forever and evermore</em>&rsquo; (v.4, AMP).</p><p><strong>4. Victorious living</strong></p><p>&lsquo;Through the <em>victories you gave</em>, his <em>glory is great</em>; you have bestowed on him <em>splendour</em> and <em>majesty&rsquo;</em> (v.5).</p><p><strong>5. Joy and gladness</strong></p><p>&lsquo;You make him <em>exceedingly glad</em> with the <em>joy of your presence&rsquo;</em> (v.6b, AMP).</p><h2><strong>Prayer</strong></h2><p>Thank you, Lord, that you saved me. Thank you for your unfailing love and many blessings. I put my trust in you today.</p>", "date": "1644674696", "karma": "-11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644674696", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3623043}, {"title": "Vitoria : Los grafiteros descubiertos por su firma limpian ya las primeras pintadas", "content": "Los efectos del nuevo sistema para 'cazar' a grafiteros que estampan su firma de dudoso valor art\u00edstico empiezan a verse en las calles de Vitoria. Lo hace todav\u00eda de forma incipiente y t\u00edmida, despu\u00e9s de que los tres grafiteros 'cazados' hayan comenzado a 'limpiar' y volver a limpiar las paredes, pero el Gabinete Urtaran conf\u00eda en que d\u00e9 sus frutos en los pr\u00f3ximos meses.", "date": "1644674864", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644674864", "url": "https://www.elcorreo.com/alava/araba/grafiteros-descubiertos-firma-20220211181437-nt.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3623044}, {"title": "La ley de ciencia obligar\u00e1 a tener 'comisarios' de g\u00e9nero en los equipos de investigaci\u00f3n", "content": "No solo ser\u00e1 obligatorio contar con \u00ab personal experto en igualdad de g\u00e9nero \u00bb (tal como lo califica la ley) en los equipos de investigaci\u00f3n, tambi\u00e9n se fomentar\u00e1 su presencia en los \u00f3rganos de evaluaci\u00f3n. La perspectiva de g\u00e9nero, como otras normas del Gobierno, inunda todo el texto, hasta el punto de que se apoyar\u00e1n \u00abproyectos empresariales basados en el conocimiento con equipos promotores o directivos compuestos mayoritariamente por mujeres\u00bb. Otra de las novedades de la norma es que aunque fue creada para combatir la precariedad laboral deja", "date": "1644674956", "karma": "-33.00", "negatives": "18", "sent_date": "1644674956", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-ley-ciencia-obligara-tener-comisarios-genero-equipos-investigacion-202202120146_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3623045}, {"title": "", "content": "", "date": "1644675392", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644675392", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623047}, {"title": "Felipe VI se sube el sueldo y cobrar\u00e1 259.000 euros en 2022", "content": "Los sueldos de Felipe VI y Letizia y de la reina Sof\u00eda subir\u00e1n un 2% este a\u00f1o, de acuerdo con los Presupuestos Generales del Estado, por lo que Felipe VI cobrar\u00e1 unos 259.000 euros y do\u00f1a Letizia algo m\u00e1s de 142.000 euros.", "date": "1644675520", "karma": "98.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644675520", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/politica/2022/02/12/felipe-vi-sube-sueldo-cobrara/1183833.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3623048}, {"title": "Alba Sidera habla sobre extrema derecha y los medios de comunicaci\u00f3n en Italia", "content": "Alba Sidera es periodista especialista en el estudio de los movimientos de extrema derecha en la pol\u00edtica italiana.", "date": "1644675548", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644675548", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=35QHLPD6DxE", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623050}, {"title": "", "content": "", "date": "1644675489", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644675489", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623051}, {"title": "Las feministas de Puertollano contra una fiesta porno-er\u00f3tica este s\u00e1bado en un local de copas", "content": "El Colectivo Feminista 'Harticas' de Puertollano, integrante de la Plataforma Feminista de Puertollano, se ha pronunciado sobre la organizaci\u00f3n de una fiesta en la ciudad minera, en un conocido local de copas privado, que ha sido anunciada durante los \u00faltimos d\u00edas como &quot;porno&quot; y &quot;er\u00f3tica&quot;.", "date": "1644687036", "karma": "2098.00", "negatives": "30", "sent_date": "1644676077", "url": "https://www.ciudadrealdigital.es/noticias/91218/Las/feministas/de/Puertollano/contra/una/fiesta/porno_erotica/este/sabado/en/un/local/de/copas", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3623052}, {"title": "Un equipo del CSIC demuestra en ratones una estrategia para prevenir el desarrollo de leucemia infantil", "content": "Un equipo internacional con investigadores del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) ha demostrado por primera vez en ratones una novedosa estrategia que previene el desarrollo de la leucemia infantil, o leucemia linfobl\u00e1stica aguda de c\u00e9lulas B. Los resultados se publican en la revista Cancer Research.", "date": "1644676292", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644676292", "url": "https://www.csic.es/es/actualidad-del-csic/un-equipo-del-csic-demuestra-en-ratones-una-estrategia-para-prevenir-el", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623053}, {"title": "Un experto en sectas alerta: la pandemia ha generado 'polinizaci\u00f3n' entre grupos", "content": "El psic\u00f3logo especialista en sectas, Miguel Perlado, ha alertado de que la pandemia ha provocado un &quot;fen\u00f3meno de polinizaci\u00f3n&quot; entre diferentes movimientos que podr\u00eda provocar el surgimiento de nuevos grupos, en teor\u00eda poco relacionados entre s\u00ed, como la extrema derecha, los antivacunas o los esot\u00e9ricos. Respecto al perfil actual de los captados , ha concretado de que se trata de personas &quot;j\u00f3venes, idealistas, ingenuas, con estudios universitarios y ganas de transformar la sociedad, que se vuelcan en ayudar a los dem\u00e1s&quot;,", "date": "1644676601", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644676601", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955850/0/sectas-pandemia-polinizacion-entre-grupos/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623054}, {"title": "El Gobierno dice no poder controlar el fichaje de un general por una empresa a la que adjudic\u00f3 contratos millonarios", "content": "El Gobierno asegura que no estaba bajo su control el fichaje del general Francisco Javier Abajo Merino por la empresa Tess-Defense SA, pese a que la sociedad fue una de las adjudicatarias de un contrario millonario por parte del Ministerio de Defensa cuando \u00e9l ocupaba el cargo de adjunto al Director General de Armamento y Material.", "date": "1644676420", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644676420", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-gobierno-dice-no-poder-controlar-fichaje-general-empresa-adjudico-contratos-millonarios-20220212102552.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3623055}, {"title": "La Fiscal\u00eda investiga presuntos casos de prostituci\u00f3n de menores tuteladas en Bizkaia", "content": "La Diputaci\u00f3n foral de Vizcaya puso en conocimiento de la Fiscal\u00eda posibles casos de prostituci\u00f3n de varias menores tuteladas en el Hogar Zabalondo de Mungia (Bizkaia), por lo que el Ministerio p\u00fablico ha procedido a investigar la denuncia.", "date": "1644677154", "karma": "-76.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644677154", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-fiscalia-investiga-una-presunta-red-de-prostitucion-de-menores-tuteladas-en-vizcaya_es_6207a2a1e4b083bd1cbf0e95", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3623056}, {"title": "Esculturas de manos gigantes alrededor del mundo", "content": "Las esculturas de manos las hay por todo el orbe. Entregan un mensaje \u00abpotente\u00bb a quien las mira. A continuaci\u00f3n, veamos  unas cuantas de ellas repartidas por el mundo entero. Quiz\u00e1 la m\u00e1s famosa sea la \u00abMano del Desierto\u00bb, en medio del desierto de Atacama, a unos 75 kil\u00f3metros al sur de la ciudad de Antofagasta.", "date": "1644677475", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644677475", "url": "https://destinoinfinito.com/esculturas-manos-gigantes/amp/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623057}, {"title": "EEUU retira sus \u00fanicas tropas presentes en Ucrania", "content": "Los 150 soldados que daban entrenamiento al ej\u00e9rcito ucraniano desde noviembre dejan el pa\u00eds en v\u00edsperas de un probable ataque ruso.", "date": "1644677477", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644677477", "url": "https://www.swissinfo.ch/eng/exclusive-u-s--to-remove-military-trainers-from-ukraine--officials/47342640", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623059}, {"title": "La tragedia de Whitney Houston que le llev\u00f3 al pozo de las drogas", "content": "El 11 de febrero se cumplen diez a\u00f1os de la tr\u00e1gica muerte de Whitney Houston, ahogada en la ba\u00f1era de un hotel a los 48 a\u00f1os de edad. Nacida en 1963 en Newark, Nueva Jersey, ese barrio de casas de ladrillo al oeste de Nueva York de donde provienen Los Soprano, Whitney Elizabeth Houston es la artista m\u00e1s premiada de todos los tiempos, seg\u00fan los r\u00e9cords del Guinnes.", "date": "1644677755", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644677755", "url": "https://www.telva.com/cultura/2022/02/09/6203723002136e6b6b8b45ab.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623060}, {"title": "Detenido por cortarle la nariz con una motosierra a un joven de 20 a\u00f1os", "content": "La Guardia Civil de Alicante ha detenido en Rojales a un var\u00f3n de 42 a\u00f1os y nacionalidad brit\u00e1nica, como presunto autor de un delito de lesiones graves y otro de amenazas graves. La v\u00edctima, un espa\u00f1ol de 20 a\u00f1os, requiri\u00f3 tratamiento m\u00e9dico-quir\u00fargico por la aplicaci\u00f3n de 15 puntos de sutura. El presunto agresor, que hab\u00eda sido v\u00edctima de robos en su negocio en diversas ocasiones, al ver merodear por la zona de su establecimiento el veh\u00edculo en el que se encontraban las v\u00edctimas, sospech\u00f3 de los mismos y actu\u00f3 por su cuenta.", "date": "1644678399", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644678399", "url": "https://www.esdiario.com/elche/291513461/detenido-cortarle-nariz-motosierra.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623061}, {"title": "Ya tenemos las primeras im\u00e1genes del James Webb", "content": "La primera vez que alguien pens\u00f3 en lo que hoy llamamos James Webb deb\u00edan de ser principios de los 80. Han pasado m\u00e1s de 40 a\u00f1os, se han invertido m\u00e1s de 10 mil millones de d\u00f3lares; hemos disfrutado (\u00a1y sufrido!) una de las grandes epopeyas de la nueva carrera espacial; piratas incluidos. Y hoy, por fin, la NASA acaba de presentar las primeras im\u00e1genes de esa maquinaria destinada a cambiar nuestra comprensi\u00f3n del cosmos. \u00bfEl \u00fanico problema? Que no son tan espectaculares como el p\u00e1rrafo anterior podr\u00eda habernos hecho pensar.", "date": "1644678723", "karma": "122.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644678723", "url": "https://www.xataka.com/espacio/tenemos-primeras-imagenes-james-webb-no-no-espectaculares-buen-motivo", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623062}, {"title": "Por qu\u00e9 perdemos el apetito cuando nos enamoramos", "content": "Por m\u00e1s que pese a las personas rom\u00e1nticas, el amor no tiene sentido alguno sino a la luz de la evoluci\u00f3n, con el permiso de Dobzhansky. El \u00fanico sentido del amor es la perpetuaci\u00f3n de la especie humana. Como les ocurre al resto de los animales. Qu\u00edmica y evoluci\u00f3n. En eso se resume todo.", "date": "1644679047", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644679047", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/mundo-ng/por-que-perdemos-apetito-cuando-nos-enamoramos_17843", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623063}, {"title": "Perfil de las bandas juveniles que act\u00faan en Madrid: mayor\u00eda de espa\u00f1oles, menores de 14 a\u00f1os, armas blancas...", "content": "Las conocidas como bandas latinas, que comenzaron su actividad en las grandes ciudades espa\u00f1olas hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os, ahora ya no est\u00e1n formadas en su mayor\u00eda por j\u00f3venes latinos, por lo que prefieren denominarlas como &quot;bandas juveniles&quot;.  En los Dominican Don't Play (DDP) o los Trinitarios, las bandas m\u00e1s activas en la actualidad en Madrid, hay una gran presencia de espa\u00f1oles.", "date": "1644679160", "karma": "37.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644679160", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955402/0/mayoria-de-espanoles-menores-de-14-anos-uso-de-armas-blancas-asi-son-las-bandas-juveniles-que-actuan-en-madrid/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3623064}, {"title": "Las 20 Waifus con los pies m\u00e1s bonitos del anime", "content": "\u00bfProbablemente te preguntes el porqu\u00e9 un ranking sobre pies de waifus? Contamos con pies para que nos guste, estar parados, caminar, trotar y correr. Supongo que pueden ser bastante \u00fatiles, pero m\u00e1s all\u00e1 de ello, \u00bfa qui\u00e9n le interesa? Bueno, evidentemente a mucha gente. Sin embargo, observa, tanto en la realidad o los pies m\u00e1s bonitos del anime no tienes que admitir que estos te guste si terminas echando un ojo a nuestra cuenta regresiva que enumeramos para ti en breve.", "date": "1644679173", "karma": "-25.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644679173", "url": "https://tipanimearara.com/las-20-waifus-con-los-pies-mas-bonitos-del-anime/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623065}, {"title": "Cultura usa 3 VPN para navegar de forma encubierta en webs piratas gracias al software Lumiere facilitado por LaLiga", "content": "El pasado 3 de noviembre de 2021 el BOE publicaba4 la renovaci\u00f3n de un convenio para que el Ministerio de Cultura pueda utilizar de forma gratuita durante los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os la herramienta Lumiere desarrollada por LaLiga, para investigar los casos que se tramitan en la Secci\u00f3n Segunda, incluyendo los que no est\u00e1n relacionados con el f\u00fatbol. El texto del convenio contiene un anexo en el que detalla con precisi\u00f3n c\u00f3mo funciona Lumiere a la hora de certificar la infracci\u00f3n y recopilar evidencias, adem\u00e1s de identificar al autor analizando la infr", "date": "1644694246", "karma": "1560.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644679290", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/cultura-usa-3-vpn-navegar-forma-10165", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3623066}, {"title": "Noruega elimina las restricciones impuestas debido a pandemia de coronavirus", "content": "Noruega anunci\u00f3 este s\u00e1bado (12.02.2022) el levantamiento inmediato de las \u00faltimas restricciones por la pandemia de coronavirus debido al efecto menos fuerte de la variante \u00f3micron y al alto \u00edndice de vacunaci\u00f3n.&quot;Podemos aliviar las medidas porque \u00f3micron no provoca una enfermedad tan grave como anteriores variantes. Aunque vaya a subir el contagio, la cifra de ingresos hospitalarios es baja. Estamos bien protegidos por las vacunas&quot;, dijo en rueda de prensa el primer ministro Jonas Gahr St\u00f8re.", "date": "1644680040", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644680040", "url": "https://www.dw.com/es/noruega-elimina-las-restricciones-impuestas-debido-a-pandemia-de-coronavirus/a-60754821?maca=es-Meneame-sharing", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623067}, {"title": "&quot;La traductora&quot;, la nueva novela hist\u00f3rica de Jos\u00e9 Gil Romero y Gioretti Irisarri", "content": "El periodo de la Segunda Guerra Mundial da a los escritores de novela hist\u00f3rica un juego incre\u00edble, pues es un periodo que el gran p\u00fablico conoce y sobre el que espera grandes aventuras o tragedias. Los autores de La Traductora, Jos\u00e9 Gil Romero y Gioretti Irisarri, llevan escribiendo juntos desde hace unos cuantos a\u00f1os, lo cual ha sido, como lector y tras haber terminado su obra, una gran decisi\u00f3n.", "date": "1644680228", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644680228", "url": "https://forodelahistoria.com/resena-la-traductora-mario-escobar/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623068}, {"title": "LaLiga firma un acuerdo con CEDRO contra la pirater\u00eda editorial", "content": "LaLiga, a trav\u00e9s de su filial LaLiga Tech cuya misi\u00f3n es transformar el deporte y el entretenimiento a trav\u00e9s del uso de la tecnolog\u00eda, se ha aliado con el Centro Espa\u00f1ol de Derechos Reprogr\u00e1ficos (CEDRO), la asociaci\u00f3n de autores y editores del sector editorial, para identificar un mayor n\u00famero de webs y redes sociales donde presuntamente se podr\u00edan estar vulnerando los derechos de propiedad intelectual de autores y editores. CEDRO incluir\u00e1 en su ecosistema digital una herramienta de LaLiga Content Protection, que le suministrar\u00e1...", "date": "1644680422", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644680422", "url": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/20220207/1001747333/laliga-firma-acuerdo-pirateria-editorial.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623069}, {"title": "Agredido un joven con una espada en plena calle", "content": "Un joven de 20 a\u00f1os ha sufrido profundas heridas en el rostro tras ser v\u00edctima de una agresi\u00f3n ene plena calle. Los hechos han tenido lugar sobre las 00:30 horas en la explanada situada junto al El Corte Ingl\u00e9s de Ja\u00e9n. Seg\u00fan fuentes consultadas por esta emisora, otro hombre le practic\u00f3 con una espada afilada la conocida como 'sonrisa del Joker', consistente en la apertura de dos hendiduras profundas a los lados de la boca.", "date": "1644684303", "karma": "2146.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644682242", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/12/agredido-un-joven-con-una-espada-en-plena-calle/", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3623072}, {"title": "Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds europeo que no recuperar\u00e1 el PIB anterior a la crisis", "content": "El siguiente gr\u00e1fico muestra c\u00f3mo Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds europeo que no recuperar\u00e1 el PIB precrisis este a\u00f1o. Evoluci\u00f3n del PIB por paises en Europa entre 2019 y 2022.", "date": "1644682491", "karma": "85.00", "negatives": "16", "sent_date": "1644682491", "url": "https://www.gipuzkoagaur.com/2022/02/11/espana-es-el-unico-pais-europeo-que-no-recuperara-el-pib-anterior-a-la-crisis/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623073}, {"title": "Ser humano es ser vulnerable", "content": "\u00bfQu\u00e9 significa ser vulnerable? \u00bfPor qu\u00e9 nuestra sociedad est\u00e1 tan empe\u00f1ada en ser autosuficiente, independiente? \u00bfEs que acaso puede uno no ser vulnerable? Para Miquel Segur\u00f3 (Argel, 1979) la respuesta es un no tajante. Para el fil\u00f3sofo, ser vulnerable es la condici\u00f3n que hace posible toda nuestra experiencia humana. Segur\u00f3 no entiende la vulnerabilidad en su sentido doloroso (proveniente de vulnus, herida), sino como sin\u00f3nimo del gen\u00e9rico \u00abafectar\u00bb o, mejor, \u00abser afectado\u00bb.", "date": "1644683172", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644683172", "url": "https://www.filco.es/ser-humano-es-ser-vulnerable/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623075}, {"title": "Cate Blanchett: &quot;El cine espa\u00f1ol siempre ha sido una influencia fundamental para m\u00ed&quot;", "content": "La actriz australiana Cate Blanchett, que recoge este s\u00e1bado el primer Premio Goya Internacional en Valencia, ha afirmado que este galard\u00f3n le es especialmente significativo porque implica que su trabajo &quot;ha llegado a un p\u00fablico y a una cultura diferente que ella no esperaba&quot;. Blanchett incluso ha afirmado, a preguntas de los medios recogidas por Europa Press, que es el premio que m\u00e1s le ha satisfecho de su carrera, y ha explicado que cuando le comunicaron el reconocimiento se qued\u00f3 &quot;sin palabras&quot;.", "date": "1644683195", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644683195", "url": "https://www.infolibre.es/cultura/cine/cate-blanchett-cine-espanol-sido-influencia-fundamental_1_1219185.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623076}, {"title": "Nacer para la m\u00fasica (1)", "content": "Todos nacimos por algo. Y nacimos para algo. Y nacimos en alg\u00fan lugar. Y nacimos en un momento preciso. Muchas son las canciones que tratan el asunto, a fondo o de refil\u00f3n, y lo reflejan en el t\u00edtulo que normalmente luego es el eje del estribillo. Hay canciones m\u00edticas, arrolladoras, emocionantes, evocadoras, vitales, bailonas, blandengues, olvidables, intragables, extra\u00f1as, inventadas. Acercaos, j\u00f3venes, sentaos a mi alrededor. Springsteen naci\u00f3 para correr, pero no para hacer footing.", "date": "1644684064", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644684064", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/nacer-para-la-musica/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623078}, {"title": "Francia anuncia nuevos reactores mientras Espa\u00f1a y Austria amenazan con llevar su &quot;etiqueta verde&quot; al tribunal", "content": "La energ\u00eda nuclear polariza la UE: Francia anuncia nuevos reactores mientras Espa\u00f1a y Austria amenazan con llevar su &quot;etiqueta verde&quot; al tribunal. Socios s\u00ed, pero con puntos de vista diametralmente opuestos. ... Su presidente, Emmanuel Macron, acaba de hacer p\u00fablica su intenci\u00f3n de apostar con fuerza por la nuclear.", "date": "1644684080", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644684080", "url": "https://www.xataka.com/energia/energia-nuclear-polariza-ue-espana-austria-amenazan-llevar-su-etiqueta-verde-justicia-francia-anuncia-nuevos-reactores", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623079}, {"title": "Se estrena el &quot;Fin del mundo&quot;", "content": "<p>Buffff se me ha hecho tard&iacute;simo, ya son las 11:22 y a&uacute;n estoy en la cama, me tengo que levantar, que pereza. Otro d&iacute;a que no aprovecho la ma&ntilde;ana para organizar la casa y dejarlo todo ordenado por si tengo una visita inesperada, aunque eso no me ha ocurrido en mi vida. Mi madre siempre dec&iacute;a que mejor tenerlo ordenado y que no viniera nadie que tenerlo hecho unos zorros y que viniera el lobo, a&uacute;n sigo sin entender la expresi&oacute;n, pero me esfuerzo en dejarlo ordenado por si viene ella.</p><p>Enciendo la televisi&oacute;n y me apalanco en el sof&aacute; para escuchar las buenas noticias de la ma&ntilde;ana, esas que siempre me alegran el d&iacute;a. Mientras tomaba mi leche con galletitas de dinosaurios escucho una noticia que desentona de las dem&aacute;s, tal y como desentonan unas bragas carmes&iacute; en una lavadora de ropa blanca.&nbsp;</p><p>&mdash;Hoy es el d&iacute;a del fin del mundo tal y como lo conocemos, el apocalipsis, el armaged&oacute;n, el &uacute;ltimo d&iacute;a de vacaciones en este mundo. Ahora pasamos a una noticia sobre el perro m&aacute;s mono del mundo.&mdash;Dice la presentadora de los informativos con cara inexpresiva, c&oacute;mo si hubiera le&iacute;do los resultados de la loter&iacute;a de Moldavia.</p><p>Descuartiz&oacute; una galleta de triceratops mientras me meto su cabeza en la boca, degusto su cuerpo, normalmente dulce, sin embargo, con la noticia del apocalipsis me sabe un poco amargo. La &uacute;nica soluci&oacute;n es abrir un paquete nuevo y comer hasta que se me olvide la noticia.&nbsp;</p><p>Ya son las 12 pasadas, a&uacute;n me da tiempo de ver qu&eacute; memes buenos han puesto en Twitter antes de la hora de comer. A ver que es <em>trending topic </em>(TT) hoy, siempre se meten con alg&uacute;n famoso que ha dicho algo obvio o se ha sacado alguna cosa de contexto. Hoy es TT #FinDelMundo, seguramente sea la nueva pel&iacute;cula de Marvel, la de los vengadores con el tipo ese morado. Seguro que esta vez matan a alg&uacute;n superh&eacute;roe de verdad y no resucita al tercer d&iacute;a c&oacute;mo otros. Todo el mundo est&aacute; con lo mismo, que si hoy es el fin del mundo, que si hoy es el &uacute;ltimo d&iacute;a para hacer las cosas que has deseado durante toda tu vida. Ni que ma&ntilde;ana no hubiera tiempo para ver la pel&iacute;cula &iexcl;Qu&eacute; idiotas son todos, menos yo que soy un espabilado y la voy a ver esta noche! Por lo menos han hecho buenos memes con el tr&aacute;iler, aunque yo no lo encuentro por ninguna parte, esta tarde le preguntar&eacute; a Juan si quiere ver la pel&iacute;cula esta noche para que nadie nos la destripe.</p><p>Me hago unos macarrones con tomate para comer que estoy esmallao, se hacen rapidito y se limpia f&aacute;cil. Bueno ya lo limpiar&eacute; esta noche cuando volvamos del cine, de todas maneras a&uacute;n queda sitio en el fregadero para otro plato. Solo hay unas ollas que llevan ah&iacute; 3 semanas a remojo, con suerte se acaba el mundo y no tengo que hacer nada.</p><p>Me echo una siesta corta y aviso a Juan para lo de esta noche. Suena el m&oacute;vil, ya me est&aacute;n cortando la siesta, &iquest;Qui&eacute;n ser&aacute;?, puff paso de coger la llamada, seguro que son los de Jazztel para que me cambie de compa&ntilde;&iacute;a, y eso que ya estoy con ellos. Al final nada m&aacute;s he dormido 5 horitas, ni tan mal. Puff ya voy justo de tiempo para avisar a Juan e ir al cine, de todas maneras le voy a escribir a ver si suena la flauta. Seguro que el gandul de Juan est&aacute; leyendo alg&uacute;n tebeo de los chinos de esos que se leen de derecha a izquierda &iexcl;con lo f&aacute;cil que es escribir normal!</p><p>&mdash;Eyy Juan &iquest;nos vemos esta noche la nueva pel&iacute;cula de los vengadores? La del fin del mundo. Nos cogemos unas cascarujas y unos tostones y los colamos en el cine.</p><p>Que raro, no me contesta los mensajes. Seguramente estar&aacute; absorto en la lectura, otro d&iacute;a quedo con &eacute;l para ver la pel&iacute;cula, ir&eacute; yo solo esta vez, que no quiero que el lunes en el trabajo sea el &uacute;nico tonto que no la ha visto. Me visto y voy para el multicine, arramblo con los dulces que tengo en casa y me llevo el chaleco con cien bolsillos.</p><p>No hay casi tr&aacute;fico para ir al centro comercial, normalmente a estas horas est&aacute; todo petado de coches, y m&aacute;s para ver un estreno, puede que ayer la viesen todos y hoy est&aacute; todo el mundo en casa con su familia.&nbsp;</p><p>Ya en el cine veo que no hay cola, me va perfecto porque ya tengo la entrada comprada por internet y llego justo a la hora. Llego a la puerta y veo un cartel gigante que pone &ldquo;CERRADO POR FIN DEL MUNDO&rdquo;, claramente han confundido cerrado con abierto, que imb&eacute;ciles. El cine se desmorona, todo se cae a pedazos, el mundo llega a su fin y en lo &uacute;nico que pienso es que deb&iacute; ver la pel&iacute;cula ayer.</p>", "date": "1644757520", "karma": "235.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644684159", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3623081}, {"title": "\u00bfTe va a sustituir un algoritmo?", "content": "Aunque se conoce como \u2018el futuro del trabajo\u2019, la disrupci\u00f3n digital en los entornos productivos es cada vez m\u00e1s evidente: 85 millones de empleos cambiar\u00e1n antes de 2025 en todo el mundo. En \u2018\u00bfTe va a sustituir un algoritmo?\u2019 (Turner), la tecn\u00f3loga Luc\u00eda Velasco ahonda en las decisiones que debemos tomar para no quedarnos descolgados en un mundo en el que nada ser\u00e1 igual.", "date": "1644684354", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644684354", "url": "https://ethic.es/2022/02/te-va-a-sustituir-un-algoritmo/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623082}, {"title": "El incendio de un hotel en el centro de Barcelona deja varios heridos", "content": "Uno de los afectados est\u00e1n en estado cr\u00edtico y otros dos, graves. Dos personas se han lanzado al vac\u00edo desde el piso en el que est\u00e1 la habitaci\u00f3n en la que prendieron las llamas.", "date": "1644684435", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644684435", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sucesos/20220212/video-espectacular-incendio-hotel-barcelona-13228645", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623083}, {"title": "\u201cEs muy dif\u00edcil que vendiendo solo tapas un negocio pueda mantenerse\u201d", "content": "Es un secreto a voces: la tapa de Almer\u00eda parece estar atravesando un peque\u00f1o bache en lo que al bolsillo se refiere. Lo que antes era 'gratis' como acompa\u00f1amiento de la bebida, ahora suele llevar un suplemento (cuando no es obligado pedir platos y raciones con las que llenar la mesa). Y los hosteleros razonan esta mala racha partiendo, eso s\u00ed, de una premisa: &quot;No se est\u00e1 perdiendo la tapa&quot;. Estas palabras son de Pedro S\u00e1nchez-Fort\u00fan, presidente de la Asociaci\u00f3n Provincial de Empresarios de Hosteler\u00eda de Almer\u00eda (ASHAL).", "date": "1644684873", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644684873", "url": "https://www.lavozdealmeria.com/noticia/10/recetasandgastronomia/231417/es-muy-dificil-que-vendiendo-solo-tapas-un-negocio-pueda-mantenerse", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623084}, {"title": "La OMS incluye la adicci\u00f3n a los videojuegos en su lista de enfermedades mentales", "content": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha comenzado a reconocer desde este viernes la adicci\u00f3n a los videojuegos como un desorden mental al incluirla dentro de su clasificaci\u00f3n en vigor de enfermedades.", "date": "1644684979", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644684979", "url": "https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/tecnologia/oms-incluye-adiccion-videojuegos-lista-enfermedades-mentales_18_3281524385.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3623085}, {"title": "Un submarino estadounidense fue detectado en aguas maritimas rusas, se retir\u00f3 despu\u00e9s de que se usaron &quot;medidas especiales&quot; [ENG]", "content": "Un submarino de la clase Virginia perteneciente a la Marina de los Estados Unidos fue visto el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana en el \u00e1rea donde la Flota Rusa del Pac\u00edfico estaba realizando ejercicios frente a la isla Urup de la cordillera de las Kuriles El submarino desafi\u00f3 las advertencias de abandonar las aguas territoriales de Rusia y parti\u00f3 despu\u00e9s de tomar medidas apropiadas adoptadas se\u00f1al\u00f3 el Ministerio de Defensa de Rusia.", "date": "1644724811", "karma": "1884.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644685874", "url": "https://tass.com/defense/1402259", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3623087}, {"title": "Dos detenidos cuando botaban una planeadora en Vilaboa", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Judicial de la Guardia Civil en Pontevedra han detenido esta madrugada a dos personas que fueron sorprendidas en el momento que trataban de botar una planeadora al agua en el puerto de Santa Cristina de Cobres, en el municipio pontevedr\u00e9s de Vilaboa. Todo apunta a que la lancha se pretend\u00eda utilizar en alguna operaci\u00f3n relacionada con el narcotr\u00e1fico.", "date": "1644685700", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644685700", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/2022/02/12/dos-detenidos-in-fraganti-narcolancha-ria-vigo/00031644668455111147611.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623088}, {"title": "La bicicleta el\u00e9ctrica futurista 'made in Spain': dise\u00f1o sin radios y bloqueada con tu huella", "content": "Cada vez es m\u00e1s frecuente ver a personas utilizar bicicletas el\u00e9ctricas para moverse por la ciudad, ya que ofrecen beneficios para salud y son respetuosas con el medioambiente. Un mercado cada vez m\u00e1s popular en el que se pueden encontrar modelos de todo tipo.", "date": "1644685863", "karma": "-11.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644685863", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/hardware/20220212/bicicleta-electrica-futurista-spain-diseno-sin-bloqueada/648935346_0.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3623089}, {"title": "La transici\u00f3n energ\u00e9tica mundial pasa por India", "content": "Pasar de ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s contaminantes del mundo a ser uno de los l\u00edderes en la descarbonizaci\u00f3n del sistema energ\u00e9tico global. Este es el horizonte a medio plazo que le espera a India. Se espera que China e India, por s\u00ed solas, acumulen m\u00e1s de la mitad del aumento de potencia renovable instalada en todo el mundo en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Liderar\u00e1 este aumento la tecnolog\u00eda solar fotovoltaica seguida de cerca por la e\u00f3lica.", "date": "1644685940", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644685940", "url": "https://theconversation.com/la-transicion-energetica-mundial-pasa-por-india-176820", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623091}, {"title": "Francia sella un acuerdo para vender cazas Rafale y submarinos clase Scorpene a Indonesia", "content": "El presidente Emmanuel Macron calific\u00f3 el pacto como un tributo a &quot;la excelencia industrial de Francia&quot;. El contrato para la compra de los primeros seis aviones militares, firmado este jueves, forma parte de un plan de Yakarta que prev\u00e9 adquirir un total de 42 cazas a Par\u00eds, asegur\u00f3 el ministro de Defensa indonesio, Prabowo Subianto, a los medios locales. Inicialmente el pa\u00eds asi\u00e1tico ten\u00eda previsto comprar 36 unidades.", "date": "1644686033", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644686033", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419605-francia-sellar-acuerdo-rafale-submarinos-indonesia", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623092}, {"title": "El parricida de Elche confes\u00f3 el crimen a una vecina", "content": "El joven de 15 a\u00f1os, detenido como presunto autor por la muerte de sus padres y su hermano de 10 a\u00f1os en la pedan\u00eda de Algoda en Elche pasar\u00e1 a disposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Menores en las pr\u00f3ximas horas.", "date": "1644686485", "karma": "28.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644686485", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/12/el-parricida-de-elche-pasara-a-disposicion-de-la-fiscalia-de-menores/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623094}, {"title": "Rusia persigue a un submarino de EE. UU. en sus aguas del Lejano Oriente", "content": "Un buque de la Armada rusa ahuyent\u00f3 a un submarino estadounidense en aguas rusas en el Pac\u00edfico despu\u00e9s de que el submarino ignorara una orden rusa de salir a la superficie, dijo el s\u00e1bado la agencia de noticias Interfax citando al Ministerio de Defensa.", "date": "1644686706", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644686706", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/russia-chases-off-us-submarine-its-far-east-waters-moscow-says-2022-02-12/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3623095}, {"title": "Cu\u00e1nto tiempo tardar\u00edas en contagiarte de covid seg\u00fan el tipo de mascarilla", "content": "Los cubrebocas quir\u00fargicos no est\u00e1n dise\u00f1ados para contener los aerosoles infecciosos que se acumulan en los espacios cerrados sin ventilar, las FFP2 se ajustan mejor y tienen la mejor capacidad de filtraci\u00f3n", "date": "1644686744", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644686744", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-12/esto-es-lo-que-tardarias-en-contagiarte-de-covid-con-cada-tipo-de-mascarilla.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623096}, {"title": "Google pag\u00f3 8.7 Millones de d\u00f3lares en recompensas a los Bug Hunters por descubrir bugs en Android, Chrome o Play", "content": "Como os pod\u00e9is imaginar, cada vez encontrar y reportar una vulnerabilidad es una competencia mayor por la calidad profesional de los Security Researchers, pero esto es algo por lo que la comunidad hacker llevaba muchos a\u00f1os reclamando. Que los investigadores fueran recompensados por hacer Responsible Disclosure de los bugs que ellos han descubiertos, que al final hacen que los usuarios est\u00e9n m\u00e1s protegidos, y que las empresas tengan una mejor tecnolog\u00eda.", "date": "1644686827", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644686827", "url": "https://www.elladodelmal.com/2022/02/google-pago-87-millones-de-dolares-en.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623097}, {"title": "Asturias, la regi\u00f3n que m\u00e1s poblaci\u00f3n rural ha perdido en los \u00faltimos 25 a\u00f1os", "content": "Mientras que la poblaci\u00f3n entre municipios peque\u00f1os y rurales creci\u00f3 un 9,6% de media en toda Espa\u00f1a entre 1996 y 2020, las poblaciones rurales de Asturias han decrecido un 26,9%; las de Castilla y Le\u00f3n, un 19,7%; las de Galicia, un 16,9%; las de Extremadura, un 9,6% y las de Castilla-La Mancha, un 2%.", "date": "1644687446", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644687446", "url": "https://migijon.com/asturias-la-region-que-mas-poblacion-rural-ha-perdido-en-los-ultimos-25-anos/?fbclid=IwAR2-d3YhSQqFi7WI6T_h85liGfwjMpvSipDNem4nSy9TA0Weq8aB_zAFJVw", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623098}, {"title": "One Ocean Summit: en busca del tesoro de la \u00abeconom\u00eda azul\u00bb", "content": "La cumbre One Ocean Summit fue una reuni\u00f3n in\u00fatil llena de parloteo y supuestas buenas intenciones. El inter\u00e9s de los participantes se centr\u00f3 m\u00e1s en la posibilidad de hacer dinero con la crisis clim\u00e1tica que en proteger los oc\u00e9anos.", "date": "1644687564", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644687564", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/brest-one-ocean-summit-economia-azul/?fbclid=IwAR1bOmw1lF4wIinjfTj1IkcJm5bwhNUSaMklqfjBUlnfRs5-fDQ5LCdrqA0", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623099}, {"title": "", "content": "", "date": "1644687563", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644687563", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623100}, {"title": "", "content": "", "date": "1644687592", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644687592", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623101}, {"title": "Las redes sociales...", "content": "<p>Hoy en d&iacute;a las redes sociales son una de las mejores maneras para encontrar trabajo, ya que hay muchas aplicaciones destinadas exactamente a eso, a la b&uacute;squeda de puestos de trabajo. Pero tambi&eacute;n, las redes sociales son una herramienta que las empresas utilizan para encontrar al candidato adecuado para el trabajo, muchas veces esto afecta para mal a las personas que est&aacute;n luchando por ese puesto de trabajo, ya que muchas veces por culpa de las redes sociales, por muy cualificado que est&eacute; para el trabajo pueden haber encontrado en tus redes sociales alg&uacute;n inconveniente para no contratarte. Ya que estas redes sociales provocan la perdida de privacidad e intimidad de nuestras vidas, ya que al publicar aspectos de nuestra vida profesional en las redes puede acabar por exponer aspectos de nuestra vida diaria sin darnos cuenta, algo que podr&iacute;a determinar la obtenci&oacute;n del trabajo o su perdida. Adem&aacute;s de esto, tambi&eacute;n podemos subir algo a las redes sociales que muestren alg&uacute;n aspecto negativo sobre nuestras vidas, aunque por otro lado tambi&eacute;n se muestran aspectos positivos, pero las empresas solo se quedan con lo negativo, ya que estas buscan lo mejor, y si tienes alg&uacute;n aspecto negativo ya no te tendr&aacute;n en cuenta para este trabajo.</p><img src=\"https://networkingcontraelparo.com/wp-content/uploads/2015/02/redes-sociales-mercado-trabajo.jpg\">", "date": "1644687616", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644687616", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623102}, {"title": "Las redes sociales...", "content": "<p>Hoy en d&iacute;a las redes sociales son una de las mejores maneras para encontrar trabajo, ya que hay muchas aplicaciones destinadas exactamente a eso, a la b&uacute;squeda de puestos de trabajo. Pero tambi&eacute;n, las redes sociales son una herramienta que las empresas utilizan para encontrar al candidato adecuado para el trabajo, muchas veces esto afecta para mal a las personas que est&aacute;n luchando por ese puesto de trabajo, ya que muchas veces por culpa de las redes sociales, por muy cualificado que est&eacute; para el trabajo pueden haber encontrado en tus redes sociales alg&uacute;n inconveniente para no contratarte. Ya que estas redes sociales provocan la perdida de privacidad e intimidad de nuestras vidas, ya que al publicar aspectos de nuestra vida profesional en las redes puede acabar por exponer aspectos de nuestra vida diaria sin darnos cuenta, algo que podr&iacute;a determinar la obtenci&oacute;n del trabajo o su perdida. Adem&aacute;s de esto, tambi&eacute;n podemos subir algo a las redes sociales que muestren alg&uacute;n aspecto negativo sobre nuestras vidas, aunque por otro lado tambi&eacute;n se muestran aspectos positivos, pero las empresas solo se quedan con lo negativo, ya que estas buscan lo mejor, y si tienes alg&uacute;n aspecto negativo ya no te tendr&aacute;n en cuenta para este trabajo.</p><img src=\"https://networkingcontraelparo.com/wp-content/uploads/2015/02/redes-sociales-mercado-trabajo.jpg\">", "date": "1644687665", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644687665", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623103}, {"title": "La Guardia Urbana para a un discobus ilegal con un conductor que adem\u00e1s iba drogado", "content": "La Guardia Urbana denunci\u00f3 el viernes un autob\u00fas privado que circulaba como discoteca m\u00f3vil por Barcelona. Los agentes vieron que iba con 71 personas en su interior y no ten\u00eda permiso para esta actividad. Se denunci\u00f3 al \u201cdiscob\u00fas\u201d por 6 infracciones relacionadas con la actividad y por irregularidades con la Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica de Veh\u00edculos. Las denuncias impuestas, relacionadas con la actividad, est\u00e1n reguladas por la Ley 11/2009 de Regulaci\u00f3n de Espect\u00e1culos P\u00fablicos y y Actividades Recreativas. El conductor dio positivo en coca\u00edna y THC.", "date": "1644688098", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644688098", "url": "https://beteve.cat/societat/guardia-urbana-denuncia-discobus-discoteca-mobil-barcelona/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623104}, {"title": "Kubernetes: El documental (I) [ENG]", "content": "La mayor\u00eda de los ingenieros conocen la &quot;Guerra de los Orquestadores de Contenedores&quot;, pero la mayor\u00eda de la gente no ser\u00eda capaz de explicar exactamente lo que sucedi\u00f3, y por qu\u00e9 fue Kubernetes el que finalmente sali\u00f3 victorioso. No hay tema m\u00e1s relevante para el panorama actual del c\u00f3digo abierto. Esta pel\u00edcula recoge la historia directamente de las personas que la vivieron, con entrevistas a destacados ingenieros de Google, Red Hat y Twitter, entre otros. Kubernetes existe como testimonio del poder del software de c\u00f3digo abierto.", "date": "1644688221", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644688221", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BE77h7dmoQU", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623105}, {"title": "Dar a luz en China es un parto: el retraso de la maternidad se convierte en un riesgo para el pa\u00eds", "content": "Aunque crecen los incentivos para animar a los padres a aumentar la familia, el alto coste de vida y el cambio de mentalidad en los m\u00e1s j\u00f3venes hace que la tasa de nacimientos contin\u00fae cayendo en picado en China.", "date": "1644688330", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644688330", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-12/dar-luz-china-parto-retraso-maternidad-riesgo-pais_3368324/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623106}, {"title": "", "content": "", "date": "1644688544", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644688544", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623107}, {"title": "Solo uno de cada diez m\u00e1steres universitarios baj\u00f3 de precio tras los acuerdos entre Ministerio y comunidades", "content": "Solo el 8% de este tipo de posgrados se ha visto afectado hasta la fecha por los acuerdos de reducci\u00f3n de precios entre el Ministerio de Universidades y las comunidades aut\u00f3nomas. Especializaci\u00f3n, entrada al mundo laboral, contactos y complementar los conocimientos adquiridos en la carrera son algunos de los motivos que llevan a la gente a cursar un m\u00e1ster, pero no son pocos quienes cuestionan la utilidad de sus estudios superiores o perciben su papel en la reproducci\u00f3n de desigualdades.", "date": "1644688698", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644688698", "url": "https://www.elsaltodiario.com/universidad/solo-uno-cada-diez-masteres-universitarios-bajo-precio-tras-acuerdos-ministerio-comunidades", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623108}, {"title": "&quot;Iros a la mierda\u201d: as\u00ed respond\u00eda The Pirate Bay a Hollywood cuando le ped\u00edan que retirara contenidos de su web", "content": "The Pirate Bay lleva ya con nosotros bastantes a\u00f1os, y si bien a d\u00eda de hoy tanto sus proxys como dem\u00e1s dominios han desaparecido de las b\u00fasquedas de Google en Espa\u00f1a , y muchos de ellos bloqueados por los operadores del pa\u00eds , siempre nos quedan los recuerdos y la filosofia de sus creadores. Y es que esto no va a ser una gu\u00eda sobre c\u00f3mo acceder a la web a trav\u00e9s de sus innumerables espejos , sino una oda hacia el humor y la confianza que tuvieron sus fundadores . La web recibi\u00f3 toneladas de e-mails de productoras de cine, distribuidoras, estud", "date": "1644688801", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644688801", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/iros-a-tomar-culo-asi-respondia-the-pirate-bay-a-grandes-empresas-cuando-le-pedian-que-retirara-contenidos-su-web", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623110}, {"title": "La comunidad de afroamericanos publica la lista de blancos que pueden usar la palabra \u201cnigga\u201d", "content": "\u00abYo puedo decir que soy un \u2018nigga\u2019 y que soy un \u2018negro\u2019 porque soy yo, \u00bfme entiendes? Pero si lo dices t\u00fa, est\u00e1s muerto\u00bb, ha explicado esta ma\u00f1ana el director de la oficina en Washington de la Asociaci\u00f3n Nacional para la Promoci\u00f3n de las Personas de Color, Hilary Sheridon. \u00abLos dem\u00e1s nos ten\u00e9is que llamar afroamericanos o afroestadounidenses\u00bb, ha aclarado, admitiendo que \u00abes m\u00e1s largo, s\u00ed, pero como no eres un \u2018nigga\u2019 como yo pues te tienes que joder\u00bb.", "date": "1644689025", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644689025", "url": "https://www.elmundotoday.com/2015/06/la-comunidad-de-afroamericanos-publica-la-lista-de-blancos-que-pueden-usar-la-palabra-nigga/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623112}, {"title": "Comunicado oficial de la Casa blanca sobre la llamada entre Biden y Putin [Eng]", "content": "El presidente Joseph R. Biden, Jr. habl\u00f3 hoy con el presidente Vladimir Putin de Rusia sobre la escalada militar de Rusia en las fronteras de Ucrania. El presidente Biden fue claro en que, si Rusia emprende una nueva invasi\u00f3n de Ucrania, Estados Unidos, junto con nuestros aliados y socios, responder\u00e1 de manera decisiva e impondr\u00e1 costos r\u00e1pidos y severos a Rusia.", "date": "1644694219", "karma": "1329.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644689479", "url": "https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/02/12/readout-of-president-bidens-call-with-president-vladimir-putin-of-russia/", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3623113}, {"title": "K\u012bpuka: una isla volc\u00e1nica diferente", "content": "Son parcelas de tierra que no fueron devastadas por la lava A veces, cuando un volc\u00e1n entra en erupci\u00f3n y los subsiguientes flujos de lava engullen la ladera de la monta\u00f1a y el terreno circundante, algunas partes de la tierra, debido a su elevaci\u00f3n, se salvan de la destrucci\u00f3n.", "date": "1644689432", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644689432", "url": "https://www.vistaalmar.es/medio-ambiente/fenomenos-naturales/10768-kipuka-isla-volcanica-diferente.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623114}, {"title": "El CEO de Uber anticipa que la aplicaci\u00f3n de transporte de pasajeros aceptar\u00e1 las criptomonedas como medio de pago en el futuro", "content": "El consejero delegado de Uber, Dara Khosrowshahi, no cierra la puerta a aceptar criptodivisas como pago en su empresa de transporte. &quot;\u00bfAceptar\u00e1 Uber las criptomonedas en el futuro? Por supuesto. En alg\u00fan momento&quot;, ha dicho a Bloomberg. &quot;Este no es el momento adecuado&quot;. Khosrowshahi, que tom\u00f3 el tim\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda en 2017, dijo que \u00e9l y su equipo est\u00e1n discutiendo constantemente esta posibilidad, aunque algunos factores los frenan.", "date": "1644689789", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644689789", "url": "https://www.businessinsider.es/uber-aceptara-pago-criptomonedas-app-futuro-cercano-1011153", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623115}, {"title": "Bolsonaro confirma su viaje a Rusia y pide \u201cque la paz reine en el mundo\u201d", "content": "El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, confirm\u00f3 este s\u00e1bado su viaje a Mosc\u00fa pese a las crecientes tensiones que se han registrado en los \u00faltimos d\u00edas ante la posibilidad de que Rusia invada a Ucrania. El mandatario viajar\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes en visita oficial a Rusia, donde se reunir\u00e1 con su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, y empresarios locales. Aunque varios expertos y diplom\u00e1ticos le han pedido suspender el viaje por el conflicto que se vive en la regi\u00f3n, el l\u00edder de la ultraderecha en Brasil reiter\u00f3 la importancia de la visita.", "date": "1644689988", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644689988", "url": "https://holanews.com/bolsonaro-confirma-su-viaje-a-rusia-y-pide-que-la-paz-reine-en-el-mundo/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623116}, {"title": "Identificados otros 12 asaltantes al Pleno del Ayuntamiento de Lorca", "content": "Tuvieron \u00abuna participaci\u00f3n menor\u00bb en el asalto, que \u00aba priori no reviste indicios delito\u00bb, lo que no impedir\u00e1 que la documentaci\u00f3n sobre ellos se remita a la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Murcia para que incoe contra ellos un expediente administrativo sancionador.", "date": "1644690120", "karma": "110.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644690120", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/lorca/identificados-asaltantes-pleno-20220211121229-nt.html?_tcode=c2Jzc3Yx", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3623117}, {"title": "Paso de votar", "content": "Paso de votar. Mi partido ideal no existe.", "date": "1644703202", "karma": "2484.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644690551", "url": "https://twitter.com/rpardoalmudi/status/1492405872324222983", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3623119}, {"title": "El Partido Comunista Chino ayuda a encontrar pareja a solteros", "content": "Zhang Shaoge tiene 30 a\u00f1os y sigue soltero pese a que sus amigos le han presentado numerosas chicas. Deseoso de encontrar pareja, este chino ha decidido apuntarse a los encuentros organizados por un casamentero inesperado: el Partido Comunista. China teme que su baja tasa de natalidad, adem\u00e1s de matrimonios en desuso y un aumento de la soledad, afecte a su actividad econ\u00f3mica. Para evitar esto, la Liga de la Juventud Comunista juega a ser Cupido a trav\u00e9s de una amplia red, organizando cursos de citas en universidades o encuentros de solteros.", "date": "1644690770", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644690770", "url": "https://www.milenio.com/virales/china-partido-comunista-ayuda-encontrar-pareja-solteros", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623120}, {"title": "", "content": "", "date": "1644690551", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644690551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623121}, {"title": "Un solo voto", "content": "El error de Alberto Casero en la votaci\u00f3n de la reforma laboral nos ha recordado que un solo voto, en un momento concreto, puede cambiarlo todo.", "date": "1644691550", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644691550", "url": "https://twitter.com/IsaiasLafuente/status/1492417681622192131", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623123}, {"title": "Xos\u00e9 Zapata: ''Hay que reflexionar sobre por qu\u00e9 odiamos a los que llegan a nuestras playas''", "content": "Xos\u00e9 Zapata es un director y productor gallego que se ha hecho un hueco entre los mejores profesionales del cine de animaci\u00f3n del mundo. De trabajar como proyeccionista por los pueblos de Galicia durante los veranos mientras estudiaba, ha llegado a coproducir pel\u00edculas con otros pa\u00edses como Portugal, Holanda, Argentina, Francia o China.", "date": "1644691239", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644691239", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/cultura/xose-zapata-reflexionar-odiamos-llegan-nuestras-playas_283474102", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623124}, {"title": "\u201cMe gusta la cr\u00edtica instrumental, la que se sirve de la literatura para discutir el presente\u201d", "content": "Conversamos con Ignacio Echevarr\u00eda (Barcelona, 1960) a prop\u00f3sito de El nivel alcanzado (Debate), una selecci\u00f3n de sus rese\u00f1as sobre literatura extranjera, discutidas y comentadas desde el presente por el propio autor.", "date": "1644691519", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644691519", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Culturas/38746/Gonzalo-Torne-Ignacio-Echevarria-critica-literaria-entrevista-El-nivel-alcanzado.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623125}, {"title": "El 64% de los espa\u00f1oles cree que los ricos &quot;no son personas decentes&quot;", "content": "El empresario y escritor alem\u00e1n, Rainer Zitelmann, presenta su nuevo libro &quot;Los ricos ante la opini\u00f3n p\u00fablica&quot;, publicado en la colecci\u00f3n del Centro Diego de Covarrubias en Uni\u00f3n Editorial. El ensayo incluye una interesante macro-encuesta sobre las actitudes sociales hacia las personas con mayor riqueza econ\u00f3mica. El sondeo, encargado por el propio autor teut\u00f3n y elaborado por Ipsos Mori, fue realizado en noviembre de 2020 en Espa\u00f1a.", "date": "1644691565", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644691565", "url": "https://www.libremercado.com/2022-02-10/espana-encuesta-actitudes-ricos-millonarios-rainer-zitelmann-6862887/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3623126}, {"title": "Un tambor de piedra tallada desenterrado en Inglaterra es una de las piezas de arte prehist\u00f3rico m\u00e1s importantes jam\u00e1s encontradas en el pa\u00eds (ENG)", "content": "El tambor de 5.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad tallado en tiza se exhibir\u00e1 por primera vez en una importante exposici\u00f3n sobre el sitio neol\u00edtico de Stonehenge y su contexto hist\u00f3rico. Una extensa investigaci\u00f3n sobre el tambor, descubierto cerca de un pueblo en Yorkshire, en el norte de Inglaterra, en 2015, ha confirmado que es uno de los objetos antiguos m\u00e1s significativos jam\u00e1s encontrados en las Islas Brit\u00e1nicas, dijo el museo .", "date": "1644691967", "karma": "-28.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644691967", "url": "https://phys.org/news/2022-02-prehistoric-ancient-british-museum.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623127}, {"title": "'Ahuyentalobos': el nuevo aliado de los ganaderos, capaz de detectar al depredador y salvar la vida de la res", "content": "Carlos Tornadijo, alumno de Ingenier\u00eda Inform\u00e1tica de la UNED, concibi\u00f3 en su trabajo fin de grado 'Ahuyentalobos', un dispositivo que se resumen en un combinado de software que, con la ayuda de un sensor, podr\u00eda incluso interrumpir los ataques de lobos antes de producirse y evitar da\u00f1os al ganado. El sistema logra, con aplicaciones ya existentes en el mercado e implementaciones originales, integrar un sistema de detecci\u00f3n de ataques de depredadores a reba\u00f1os de ganado en libertad...", "date": "1644692355", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644692355", "url": "https://www.salamanca24horas.com/campo/ahuyentalobos-nuevo-aliado-ganaderos-capaz-detectar-depredador-salvar-vida-res_15029072_102.html?fbclid=IwAR15DbzuSFK1WcuopvN6bDrMC-ojwpFMaRLfnLApRKKwIXZRetkE8OIgJPg", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623128}, {"title": "Guardia Urbana de Barcelona detiene un &quot;PartyBus&quot;, que hac\u00eda de discoteca m\u00f3vil, sin permiso, con 71 pasajeros y el conductor drogado", "content": "La Gu\u00e0rdia Urbana de Barcelona ha denunciado al la empresa del autob\u00fas, que no hab\u00eda pasado la ITV y llevaba 71 pasajeros, en el distrito de Ciutat Vella. El &quot;Party Bus&quot; estaba realizando la actividad de discoteca, sin ninguna autorizaci\u00f3n, y el conductor dio positivo en THC y coca\u00edna. Se le impusieron 6 sanciones en total en el primer fin de semana sin restricciones en Catalunya para el ocio nocturno.", "date": "1644692610", "karma": "-48.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644692610", "url": "https://twitter.com/GUBBarcelona/status/1492536489087225857?s=20&t=DRoxW0Vx-NFTK19C4ucGAA", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623129}, {"title": "Valve libera los archivos de dise\u00f1o de la carcasa de Steam Deck para fomentar el desarrollo de accesorios", "content": "\u00a1Hola! Buenas noticias para todos los manitas, modders, fabricantes de accesorios o cualquiera que simplemente desee imprimir en 3D un Steam Deck para ver c\u00f3mo es tenerlo en las manos. Hoy publicamos los archivos CAD de la carcasa externa (topolog\u00eda de la superficie) de Steam Deck para que puedan descargarse bajo una licencia Creative Commons. Esto incluye un modelo STP, un modelo STL y dibujos (DWG) de referencia.", "date": "1644692698", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644692698", "url": "https://store.steampowered.com/news/app/1675180/view/3106923225208810470", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623131}, {"title": "Por que no vemos un salto gr\u00e1fico en nuestra videoconsola", "content": "Probablemente, te hayas dado cuenta que los saltos gr\u00e1ficos de las distintas generaciones de videoconsolas, van cada vez a menos... Y esto no es un error, o un fallo en el desarrollo de la tecnolog\u00eda. Pasa porque tiene que pasar... \u00a1En este v\u00eddeo te explicamos el por qu\u00e9!", "date": "1644693055", "karma": "5.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644693055", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B75GdJeCEHw", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623132}, {"title": "Espa\u00f1a, entre los pa\u00edses de la UE con m\u00e1s cient\u00edficas e ingenieras", "content": "Espa\u00f1a es unos de los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE) en el que m\u00e1s paridad hay entre mujeres y hombres que se dedican a la ciencia y la ingenier\u00eda, con un 49,3 % de presencia femenina en el sector, seg\u00fan un estudio publicado este martes por la oficina de estad\u00edsticas comunitarias Eurostat. Este porcentaje supera la media europea de 2019, en el que hab\u00eda m\u00e1s de 6,3 millones de cient\u00edficas e ingenieras en la UE, lo que representa el 41 % del empleo total en ciencia e ingenier\u00eda.", "date": "1644693074", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644693074", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20210210/6236923/espana-paises-ue-mas-cientificas-e-ingenieras.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623133}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto dinero recibe el ganador de un premio Goya?", "content": "El Premio del P\u00fablico del Festival de San Sebasti\u00e1n otorga hasta 50.000 euros al ganador de la mejor pel\u00edcula del a\u00f1o. Un reconocimiento monetario a la labor de las producciones y sus trabajadores, que tambi\u00e9n se entrega en algunas secciones especiales de festivales como Cannes, Rotterdam o la Berlinale. Sin embargo, la temporada de premios del cine es m\u00e1s reacia a la entrega de dinero, que pueda situar a los votantes y los galardonados en una situaci\u00f3n comprometida, como es el caso de los Goya.", "date": "1644693298", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644693298", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/cuanto-dinero-recibe-el-ganador-de-un-premio-goya-4955335/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623135}, {"title": "HBO confirma que la serie de terror espa\u00f1ola 30 monedas tendr\u00e1 segunda temporada", "content": "HBO Max ha ordenado una segunda temporada para la serie de terror y misterio 30 monedas, creada, dirigida y coescrita por el cineasta \u00c1lex De la Iglesia. La serie, que se estren\u00f3 a finales de 2020, comenzar\u00e1 el desarrollo de sus nuevos episodios a finales de este mismo mes de febrero.", "date": "1644699626", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644693300", "url": "https://es.gizmodo.com/hbo-confirma-que-la-serie-de-terror-espanola-30-monedas-1848523213", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3623136}, {"title": "Unidas Podemos trata de reponer el esca\u00f1o vac\u00edo de Alberto Rodr\u00edguez", "content": "Los morados constantaron la situaci\u00f3n delicada en la que se encuentran con un voto menos cuando se convalid\u00f3 la reforma laboral gracias al error de un diputado del PP.", "date": "1644693448", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644693448", "url": "https://www.hoy.es/nacional/alberto-rodriguez-escano-20220212171749-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623137}, {"title": "Detenido por conducir veinte kil\u00f3metros en sentido contrario, sin carn\u00e9, borracho y drogado", "content": "Un hombre de 29 a\u00f1os, vecino de Torrelavega (Cantabria), fue detenido la madrugada del lunes tras conducir unos veinte kil\u00f3metros en sentido contrario por la autov\u00eda A-8, sentido Bilbao. Pudo ser interceptado por la patrulla que intentaba que detuviese su marcha a la altura de Solares y, en su kamikaze camino,  milagrosamente s\u00f3lo choc\u00f3 contra un veh\u00edculo .", "date": "1644693545", "karma": "49.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644693545", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/cantabria/detenido-conducir-veinte-20220210132939-nt.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623138}, {"title": "El nuevo as en la manga de Koenigsegg es un motor el\u00e9ctrico de 340 CV y 600 Nm que se puede llevar en una mochila", "content": "De dimensiones diminutas, que pesa tan s\u00f3lo 28,5 kg pero que entrega 250 kW (340 CV) y 600 Nm. Para hacernos una idea de sus dimensiones, lo que hay lado es la t\u00edpica lata de bebida de 330 ml. Desarrollado para el Gemera de cuatro plazas combina tecnolog\u00eda de flujo radial y axial para ofrecer un buen equilibrio entre potencia y par. El Quark, asegura Koenigsegg, tiene una relaci\u00f3n par-potencia-peso l\u00edder en la industria.  Esas cifras de potencia y par m\u00e1ximos son el pico, y s\u00f3lo est\u00e1n disponibles durante 20 segundos.", "date": "1644859524", "karma": "1296.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644693731", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/nuevo-as-manga-koenigsegg-motor-electrico-340-cv-600-nm-que-se-puede-llevar-mochila", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3623139}, {"title": "Las claves del resurgir de las bandas juveniles: as\u00ed emplea la violencia su &quot;tercera generaci\u00f3n&quot;", "content": "Jaime y Diego, de 15 y 25 a\u00f1os, son las \u00faltimas v\u00edctimas de una &quot;tercera generaci\u00f3n&quot; de bandas juveniles en Espa\u00f1a que ha intensificado su violencia en los \u00faltimos meses. Es el resultado de haber mirado para otro lado cuando estos j\u00f3venes, mayoritariamente menores, requer\u00edan educaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento, seg\u00fan el diagn\u00f3stico de expertos consultados por Efe", "date": "1644693805", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644693805", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/sociedad/2022/02/12/claves-resurgir-bandas-juveniles-emplea-62626950.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623140}, {"title": "Tanxugueiras, ilusionadas con poder llevarse todav\u00eda alg\u00fan Goya", "content": "El tr\u00edo gallego Tanxugueiras sue\u00f1a con llevarse un Goya en la ceremonia de los premios de la Academia del Cine espa\u00f1ola. \u00ab<i>Creemos que puede haber posibilidades en las categor\u00edas t\u00e9cnicas, en efectos especiales o en maquillaje, porque a mejor banda sonora o montaje fijo que gana Chanel</i>\u00bb, declara Aida Tarr\u00edo, pandereteira y bajista del conjunto.", "date": "1644693909", "karma": "51.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644693909", "url": "https://diariolarealidad.org/2022/02/12/tanxugueiras-ilusionadas-con-poder-llevarse-todavia-algun-goya/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623141}, {"title": "Bardem: buen patr\u00f3n, mal cubano, mal espa\u00f1ol", "content": "Hace tiempo, Javier, tu mujer dijo que si se dedicara a desmentir las barbaridades que se dicen de ella, no har\u00eda otra cosa. Mientras seguir\u00e1 habiendo patriotas Grecian 2000 que no se molestar\u00e1n en felicitaros por vuestra cuarta nominaci\u00f3n a los Oscar. Son de esa clase de personas que dicen que no represent\u00e1is a Espa\u00f1a, ni siquiera al cine espa\u00f1ol, sino a vosotros mismos y a vuestros millones. Que tienen el comod\u00edn de Antonio Banderas como \u00fanico actor espa\u00f1ol al que muestran respeto. Pobre Banderas, vaya losa que ha de soportar.", "date": "1644695194", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644695194", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-12/bardem-buen-patron-mal-cubano-mal-espanol_3373718/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623143}, {"title": "D\u00edas de enfermedad pagados y m\u00e9dicos en el trabajo, as\u00ed eran las bajas laborales en el Antiguo Egipto", "content": "Entre los textos encontrados en la antigua aldea de Deir el-Medina, existen numerosos registros que detallan cu\u00e1ndo y por qu\u00e9 los trabajadores se ausentaron del trabajo. Y casi un tercio de estas ausencias ocurr\u00edan cuando un trabajador estaba demasiado enfermo para trabajar", "date": "1644694788", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644694788", "url": "https://www.larazon.es/cultura/historia/20220212/u5egsg3i5jgh7o66vpcrirw64a.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623144}, {"title": "Juguetes sexuales y amputaciones: la dura vida de un esclavo del Imperio romano", "content": "A pesar de que las leyes tardorrepublicanas e imperiales impidieron que los se\u00f1ores se ensa\u00f1aran con sus siervos, el amo ten\u00eda casi absoluta potestad sobre ellos", "date": "1644694884", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644694884", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-juguetes-sexuales-y-amputaciones-dura-vida-esclavo-imperio-romano-202202080019_noticia.html?ref=https://www.abc.es/historia/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623145}, {"title": "Ni Castilla ni Le\u00f3n: el enigma hist\u00f3rico de una comunidad dividida", "content": "Castilla es Espa\u00f1a, pero Le\u00f3n no es Castilla, y Segovia y Salamanca y \u00c1vila son tambi\u00e9n Espa\u00f1a, pero no son Castilla y Le\u00f3n: parece un trabalenguas, pero es una realidad. Art\u00edculo sobre la dif\u00edcil y escasa identidad de Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1644695173", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644695173", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-12/castilla-leon-historia-comunidad-dividida_3373781/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623146}, {"title": "Los requet\u00e9s del Tercio de Montserrat, profanados por sus nietos y por monjes", "content": "Los requet\u00e9s nos parecen tan distantes como los soldados acompa\u00f1aron a Hern\u00e1n Cort\u00e9s, no por los a\u00f1os transcurridos, sino por sus creencias y su aceptaci\u00f3n del sacrificio supremo.", "date": "1644694966", "karma": "-25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644694966", "url": "https://www.libertaddigital.com/cultura/historia/2022-01-30/pedro-fernandez-barbadillo-tercio-de-requetes-de-nuestra-senora-de-montserrat-profanados-por-sus-nietos-y-por-monjes-6859560/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623147}, {"title": "Corregir la injusticia de la crisis del agua en \u00c1frica", "content": "Imagine que surge una crisis ya sea en su hogar, su lugar de trabajo o su comunidad. Usted no la ha creado ni se ha beneficiado de ella. Y, sin embargo, usted es quien soporta la peor parte de las consecuencias de dicha crisis, mientras que aquellos que s\u00ed la crearon y se beneficiaron de ella contin\u00faan agravando el problema. Para \u00c1frica, una injusticia tan atroz como la descrita se ha convertido en algo demasiado real.", "date": "1644695153", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644695153", "url": "https://www.project-syndicate.org/commentary/africa-climate-change-water-security-investment-gap-by-alex-simalabwi-2022-02/spanish", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623148}, {"title": "Franco y Salazar en Sevilla, cuando Espa\u00f1a y Portugal se hicieron &quot;amigos&quot;", "content": "La relaci\u00f3n entre vecinos siempre es especial. La convivencia crea un v\u00ednculo inevitable entre aquellos que habitan pared con pared, como es el caso de Espa\u00f1a y Portugal. La frontera delimita el espacio de uno y otro, sin embargo, lo que pasa a los lados de la misma suele interesar al pa\u00eds contiguo. El siglo XX en Europa se caracteriz\u00f3 por las dificultades pol\u00edticas y sociales, as\u00ed como los conflictos b\u00e9licos -la Primera y la Segunda Guerra Mundial- que determinaron la \u00e9poca.", "date": "1644695268", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644695268", "url": "http://www.elindependiente.com/tendencias/2022/02/12/franco-y-salazar-en-sevilla-cuando-espana-y-portugal-se-hicieron-amigos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623149}, {"title": "Una respuesta de izquierda ante la actual crisis social", "content": "Ante la crisis laboral y social que estamos viviendo (cierre de empresas, despidos masivos, temporalidad del trabajo, salarios bajos e injustos, la vuelta a las barracas y la grave irrupci\u00f3n de la pobreza, etc\u00e9tera) y las cesiones del Gobierno ante la presi\u00f3n empresarial, resulta necesario citar dos preceptos de la Constituci\u00f3n", "date": "1644695271", "karma": "95.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644695271", "url": "https://www.almendron.com/tribuna/una-respuesta-de-izquierda-ante-la-actual-crisis-social/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623150}, {"title": "El atraco del siglo: c\u00f3mo conseguir robar el 13% del PIB de tu pa\u00eds y despu\u00e9s salir por patas", "content": "El dinero se obten\u00eda a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos que las entidades se daban entre ellas sin responder a ning\u00fan criterio econ\u00f3mico y acababa en cuentas de Letonia a nombre de clientes extranjeros. Fueron sustra\u00eddos unos 1.000 millones de euros. lo que represent\u00f3 cerca de un 13% del PIB moldavo. En Espa\u00f1a, el equivalente ser\u00eda de 153.000 millones. El principal acusado es uno de los hombres m\u00e1s poderosos de Moldavia, Vladimir Plahotniuc. El hoy pr\u00f3fugo de la justicia lleg\u00f3 a controlar el pa\u00eds y estuvo a punto de ser elegido primer ministro.", "date": "1644696193", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644696193", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-12/atraco-del-siglo-robar-13-pib-salir-por-patas_3365259/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623152}, {"title": "Una prestigiosa m\u00e9dica brit\u00e1nica avisa: &quot;El mundo de 2020 no existe&quot;", "content": "Christina Pagel, del University College London, se\u00f1ala que es imposible volver a c\u00f3mo se estaba antes de la pandemia. &quot;Hemos a\u00f1adido una nueva enfermedad&quot;", "date": "1644695826", "karma": "-43.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644695826", "url": "https://as.com/diarioas/2022/02/12/actualidad/1644650802_989385.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623154}, {"title": "", "content": "", "date": "1644696066", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644696066", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623155}, {"title": "Perjudicados por el pelotazo de Ana Botella y Blackstone: &quot;Lo pas\u00e9 jodidamente mal, tuve depresi\u00f3n&quot;", "content": "&quot;Todo fue perfectamente legal&quot;. &quot;No existe un perjuicio directo para los inquilinos de las viviendas que fueron vendidas ya que continuaron con su situaci\u00f3n legal en sus contratos de alquiler con Fidere&quot;. &quot;Nadie result\u00f3 perjudicado&quot;. Los jueces han hablado. Y lo han hecho en esta l\u00ednea varias veces. A Laura Murillo, de 49 a\u00f1os, le pinchan y no sangra cuando escucha frases como esta.", "date": "1644706203", "karma": "3356.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644696288", "url": "https://www.publico.es/sociedad/emvs-perjudicados-pelotazo-ana-botella-blackstone-pase-jodidamente-mal-tuve-depresion.html", "clicks": 0, "votes": "230", "status": "published", "id": 3623156}, {"title": "Valve libera los archivos CAD de su Steam Deck para facilitar la creaci\u00f3n de accesorios", "content": "Valve anunci\u00f3 en su web que hab\u00eda liberado los archivos CAD de su consola Steam Deck, y esto significa ofrecer la informaci\u00f3n necesaria para que cualquier fabricante o modder, pueda crear accesorios para su consola, incluso empleando una impresora 3D, podr\u00e1s imprimir lo que ser\u00eda el dise\u00f1o de esta consola a tama\u00f1o completo. Seg\u00fan indica la compa\u00f1\u00eda, todo lo que ofrece es bajo la licencia Creative Commons, por lo que ning\u00fan fabricante que lance accesorios para la consola tendr\u00e1 que pagar ning\u00fan tipo de licencia.", "date": "1644696347", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644696347", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/02/valve-libera-los-archivos-cad-de-su-steam-deck-para-facilitar-la-creacion-de-accesorios/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3623157}, {"title": "Los &quot;convoyes de la libertad&quot; antivacunas se estrellan con la polic\u00eda desplegada en Par\u00eds", "content": "Los &quot;convoyes de la libertad&quot;, formados por antivacunas de toda Francia con la pretensi\u00f3n de converger en Par\u00eds este s\u00e1bado para paralizar la capital en protesta contra las medidas restrictivas para frenar la covid, chocaron con un fuerte despliegue policial que les impidi\u00f3 lograr sus objetivos. Durante m\u00e1s de dos horas lograron paralizar el tr\u00e1fico en esa arteria de la ciudad, pero en todo momento se vieron rodeados por antidisturbios", "date": "1644696814", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644696814", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-12/convoyes-libertad-antivacunas-estrellan-policia-paris_3374294/?mrfCacheBuster=1644694872392", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623158}, {"title": "Encuesta prohibida antes de las elecciones de Cyl", "content": "Encuesta antes de las elecciones de Cyl. Baja la demanda del cochifrito de la ALBerca", "date": "1644696984", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644696984", "url": "https://electomania.es/emojipanel8f22/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623159}, {"title": "Rusia &quot;se reserva el derecho de tomar todas las medidas posibles&quot; para garantizar seguridad tras la detecci\u00f3n de un submarino de EE.UU. en sus aguas", "content": "&quot;El Ministerio de Defensa de Rusia se reserva el derecho de tomar todas las medidas posibles en su mar territorial para garantizar la seguridad de la Federaci\u00f3n de Rusia&quot;, declararon desde el organismo. El organismo subray\u00f3 que el representante (agregado militar de EEUU en Mosc\u00fa) fue informado de que las acciones del submarino estadounidense se consideran una &quot;grave violaci\u00f3n del derecho internacional&quot;. &quot;Las acciones provocativas del barco de la Armada de EE.UU. crearon una amenaza para la seguridad nacional de Rusia&quot;.", "date": "1644699902", "karma": "3549.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644697535", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419831-rusia-reservarse-derecho-medidas-submarino-eeuu", "clicks": 0, "votes": "221", "status": "published", "id": 3623160}, {"title": "Ni Ley Mordaza ni mordaza maquillada. twitter: #AcabemosConLaLeyMordaza", "content": "Movilizaciones ma\u00f1ana 13 de Febrero de 2022 por toda Espa\u00f1a para pedir la derogaci\u00f3n de la ley mordaza y que no quede en simple maquillaje. Hora: 12:30 - Madrid, Le\u00f3n, Logro\u00f1o, Murcia, Granada, Toledo, Ciudad Real, Vitoria, Albacete, Guadalajara, M\u00e9rida, M\u00e1laga, Oviedo, Santiago, Castell\u00f3n, A Coru\u00f1a, Valencia, Barcelona, C\u00e1diz, Huelva, Sevilla...", "date": "1644698818", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644698818", "url": "https://www.es.amnesty.org/noalaleymordaza", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3623161}, {"title": "El juicio en Londres sobre la inmunidad de Juan Carlos ya supera el mill\u00f3n de euros", "content": "El rey em\u00e9rito y su examante Corinna est\u00e1n pagando los desorbitados honorarios de los abogados y procuradores que cobran de 300 a 2.500 euros por hora de trabajo. Un a\u00f1o de preparaci\u00f3n, dos d\u00edas de vista, varios informes de expertos y el proceso administrativo suman con creces el mill\u00f3n de euros, seg\u00fan dos miembros de la abogac\u00eda inglesa. Y el que pierda tendr\u00e1 que indemnizar al que gane.", "date": "1644698523", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644698523", "url": "https://www.publico.es/politica/monarquia-juicio-londres-inmunidad-juan-carlos-supera-millon-euros.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623163}, {"title": "Kaydy Cain gan\u00f3 la batalla a las feministas gallegas tamborileras", "content": "Las feministas gallegas no consiguen cancelar un concierto de m\u00fasica trap porque dicen que fomenta la cultura de la violaci\u00f3n. Al concieto han acudido chicas monas que se han visto increpadas y han pasado miedo por culpa de las furisas feministas que andan tocando tambores hechos a mano en la puerta y han pintado mensajes con spray en la sala de conciertos que, antiguamente era un cine.", "date": "1644698462", "karma": "67.00", "negatives": "15", "sent_date": "1644698462", "url": "https://www.elcorreogallego.es/santiago/kaydy-cain-gano-la-batalla-DL10394513", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623164}, {"title": "Cientos de p\u00e1jaros mueren repentinamente en M\u00e9xico", "content": "Ocurri\u00f3 el pasado 7 de febrero en las calles de Cuauht\u00e9moc, Chihuahua. Cientos de aves cayeron desplomadas, al mismo tiempo, provocando el estupor de los vecinos alrededor de las 5 de la ma\u00f1ana. Las aves, tordos de cabeza amarilla (Xanthocephalus) provenientes de Canad\u00e1 que llegan para pasar el invierno en M\u00e9xico, parec\u00edan haber muerto de forma s\u00fabita y sin raz\u00f3n aparente.", "date": "1644710403", "karma": "1324.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644698622", "url": "https://www.tiempo.com/noticias/actualidad/video-cientos-de-pajaros-mueren-en-mexico-cuauhtemoc.html", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3623165}, {"title": "\u201cSi supieras quien esta detr\u00e1s de bitcoin correr\u00edas a venderlo\u201d (eng)", "content": "Dan Pena dice que el presidente ruso, Vladimir Putin, es el creador de Bitcoin y ha desarrollado la tecnolog\u00eda como un complot elaborado para destruir y derribar el d\u00f3lar estadounidense y con ello al pa\u00eds. Seg\u00fan Dan esta conspiraci\u00f3n representa un malvado plan de Putin para hacer colapsar la econom\u00eda mundial una vez que BTC \u201cllegue a cero\u201d", "date": "1644699394", "karma": "46.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644699394", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=leCxXpFLybY", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "abuse", "id": 3623166}, {"title": "El secreto del alcalde que lleva 50 a\u00f1os: pactar todo con la oposici\u00f3n", "content": "El alcalde que m\u00e1s tiempo lleva en el cargo de Espa\u00f1a, el popular Jos\u00e9 Luis Segu\u00ed en Almudaina (Alicante), que cumple ma\u00f1ana 50 a\u00f1os con la vara de mando, explica que uno de los secretos para lograr las once mayor\u00edas absolutas que ha logrado en la democracia es consensuar &quot;todo&quot; con la oposici\u00f3n, sin tener que llegar a votar. Segu\u00ed es consciente de que con casi 81 a\u00f1os ha llegado el momento de dar el relevo, pero en tanto que no se propone ninguno de sus 110 vecinos sigue con &quot;ilusi\u00f3n, ganas y proyectos&quot; por si tiene que volver a presentarse.", "date": "1644699366", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644699366", "url": "https://www.diariodealmeria.es/espana/secreto-alcalde-lleva-pactar-oposicion_0_1656134607.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623167}, {"title": "El d\u00eda que Richard Branson hizo creer a Londres que habian llegado los extraterrestres [ENG]", "content": "En 1989 Richard Branson hizo que le construyeran un globo aerost\u00e1tico con forma de 'platillo volante'. Le equipo luces de colores y junto a varias personas mas, despego a las 4 A.M. Sobrevol\u00f3 Londres a baja altura durante varias horas, creando confusi\u00f3n o obligando a la polic\u00eda y el ejercito a intervenir ante las m\u00faltiples llamadas. Cuando el 'OVNI' aterriz\u00f3 en una zona de campo abierto, uno de los viajeros, disfrazado de 'ET' descendi\u00f3 del aparato causando el temor entre los polic\u00edas que hab\u00edan acudido a interceptar el aterrizaje.", "date": "1644842408", "karma": "1076.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644699781", "url": "https://twistedsifter.com/2015/04/richard-branson-london-ufo-april-fools-prank-1989/", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3623169}, {"title": "Matar a su ni\u00f1a: la \u201csalida monstruosa\u201d de una madre que \u201cno manejaba el estr\u00e9s\u201d", "content": "Los psiquiatras discrepan sobre el estado mental de Ana Sandamil cuando asfixi\u00f3 a la ni\u00f1a Desir\u00e9e, de siete a\u00f1os, pero los m\u00e9dicos forenses creen que no sufr\u00eda un brote psic\u00f3tico", "date": "1644699837", "karma": "94.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644699837", "url": "https://elpais.com/espana/galicia/2022-02-12/matar-a-su-nina-la-salida-monstruosa-de-una-madre-que-no-manejaba-el-estres.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3623170}, {"title": "Un chico de 15 a\u00f1os mata a tiros a su familia al ser castigado por las malas notas", "content": "El joven pasar\u00e1 a disposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Menores", "date": "1644700061", "karma": "-61.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644700061", "url": "https://rtpa.es/noticias-sucesos:Un-chico-de-15-a\u00c3\u00b1os-mata-a-tiros-a-su-familia-al-ser-castigado-por-las-malas-notas_111644666671.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623171}, {"title": "", "content": "", "date": "1644700113", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644700113", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623172}, {"title": "Volvo Whisky cars , los P1800 Coup\u00e9s que Volvo rescat\u00f3 del T\u00e1mesis y vendi\u00f3 discretamente", "content": "\u00c9rase una vez un carguero lleno de whisky y unos cuantos Volvo P1800 que, zarpando de Londres, termin\u00f3 marinando los coches en el r\u00edo T\u00e1mesis. Empieza como un chiste, pero es una historia real. Una historia curiosa, pero real.", "date": "1644700284", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644700284", "url": "https://www.motorpasion.com/volvo/volvo-whisky-cars-p1800-coupes-que-volvo-rescato-fondo-tamesis-vendio-discretamente", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623173}, {"title": "", "content": "", "date": "1644700351", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644700351", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623174}, {"title": "En &quot;La princesa prometida&quot; hay muchas historias de amor...", "content": "La de una princesa que no quer\u00eda ser princesa.  La de un pirata muerto. La de una venganza. Pero hay una historia de amor que pasa desapercibida y que es esencial...", "date": "1644721209", "karma": "1527.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644700618", "url": "https://twitter.com/Yosoycorra/status/1492093002092888067", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3623175}, {"title": "La mayor\u00eda no sabe c\u00f3mo funcionan las bicicletas", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 son estables las bicicletas? La respuesta m\u00e1s com\u00fan se le atribuye al efecto girosc\u00f3pico, pero esto No es correcto. Video de Veritesium con una bicicleta especialmente construida para este experimento por Rick Cavallaro.", "date": "1644754208", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644700941", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E-zHtpLf4mE", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3623176}, {"title": "Explicar el placer en educaci\u00f3n sexual mejora la seguridad", "content": "Un an\u00e1lisis de diversos programas de salud sexual revela que aquellos que incluyen los conceptos de deseo y placer sexual tienen m\u00e1s  efectos positivos en el conocimiento y actitudes hacia el sexo, mejorando la seguridad de las relaciones sexuales respecto a otros programas que se limitan a explicar los m\u00e9todos anticonceptivos y peligros a los que nos exponemos en una relaci\u00f3n.", "date": "1644722715", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644701717", "url": "https://www.eurekalert.org/news-releases/942378", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3623177}, {"title": "Por qu\u00e9 Alemania se niega a enviar armas a Ucrania", "content": "Mientras varios pa\u00edses occidentales env\u00edan refuerzos militares al Este de Europa por temor a una inminente invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, Alemania se niega hasta ahora y ha sido blanco de cr\u00edticas, porque tan s\u00f3lo ha enviado cascos a un pa\u00eds que podr\u00eda tener que enfrentarse a la segunda potencia armament\u00edstica del mundo. \u00bfEl argumento? Berl\u00edn no exporta armas a zonas de conflicto por cuesti\u00f3n de principios. Esta informaci\u00f3n es incorrecta, porque en los \u00faltimos a\u00f1os Alemania ha enviado armas a Egipto, por ejemplo, un pa\u00eds implicado en el conflicto", "date": "1644701700", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644701700", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=giFEgvBmDro", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623178}, {"title": "", "content": "", "date": "1644701598", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644701598", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623179}, {"title": "Hace 50 a\u00f1os, Espa\u00f1a logr\u00f3 su primera medalla de oro ol\u00edmpica", "content": "Hubo que esperar hasta el 13 de febrero de 1972 para que Espa\u00f1a lograse su primera medalla de oro en unos Juegos Ol\u00edmpicos. La logr\u00f3 el esquiador madrile\u00f1o de Cercedilla, Paquito Fern\u00e1ndez Ochoa, en el slalom de Sapporo-72. Hasta entonces nunca muestro pa\u00eds hab\u00eda logrado un oro ni en los Juegos de Invierno ni en los de verano. Hace unos d\u00edas Queralt Castellet gan\u00f3 la \u00faltima medalla ol\u00edmpica para nuestro pa\u00eds, una plata en snowboard.", "date": "1644702188", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644702188", "url": "https://www.nevasport.com/noticias/art/62248/hoy-hace-50-anos-que-paquito-fdez-ochoa-gano-el-oro-olimpico-en-sapporo72/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623180}, {"title": "180 a\u00f1os de la muerte de Juan Lavalle: una bala misteriosa, una joven amante y la odisea para salvar su cad\u00e1ver", "content": "El paso del tiempo solo hizo acrecentar la leyenda sobre su muerte, el enigma en torno a la trayectoria del proyectil que termin\u00f3 con su vida, la presencia de una mujer que quiso acompa\u00f1arlo hasta el final y la decisi\u00f3n que tomaron sus fieles soldados para que su cuerpo no cayese en manos enemigas. \u201cSin tropas regulares, ni armas ni dinero ni nada\u201d. Cabalgaba triste y abatido al frente a sus hombres, que no llegaban a 200. Estaba enfermo de paludismo y lo atacaban v\u00f3mitos de sangre.", "date": "1644748238", "karma": "836.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644701963", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2021/10/09/180-anos-de-la-muerte-de-juan-lavalle-una-bala-misteriosa-una-joven-amante-y-la-odisea-para-salvar-su-cadaver/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "published", "id": 3623181}, {"title": "Efectos secundarios de la transici\u00f3n energ\u00e9tica verde", "content": "Autos el\u00e9ctricos, energ\u00eda e\u00f3lica y solar: la era de los combustibles f\u00f3siles llega a su fin. Al mismo tiempo, aumenta la demanda de otras materias primas; un negocio multimillonario que deja huella en el medio ambiente.Las tierras raras, el grafito, el cobre y el litio se siguen empleando en muchos productos de alta tecnolog\u00eda como smartphones y computadoras port\u00e1tiles, pero tambi\u00e9n en autos el\u00e9ctricos y turbinas e\u00f3licas. Sin embargo, durante la extracci\u00f3n de estas materias primas se suelen violar leyes medioambientales y de seguridad laboral", "date": "1644702057", "karma": "123.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644702057", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=WGxZ0301_PU&t=9s", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623182}, {"title": "Los otakus japoneses apoyan a Rusia en lugar de a Uruha Rushia por un error de traducci\u00f3n", "content": "La ma\u00f1ana del 12 de febrero se volvi\u00f3 tendencia en Twitter un desafortunado hashtag: #WeLoveRussia. Este hashtag proviene del japon\u00e9s #\u308b\u3057\u3042\u5927\u597d\u304d\u3060\u3088 (Amamos A Rushia), generado en Jap\u00f3n para apoyar a la VTuber de Hololive Production, Uruha Rushia. Los japoneses quisieron hacer viral a nivel mundial el hashtag original, por lo que lo metieron a un traductor autom\u00e1tico y generaron el hashtag #WeLoveRussia. Por supuesto, Google o cualquier traductor no tienen ni idea de quien es Uruha Rushia, por lo que lo m\u00e1s obvio era tomar a Rusia como referencia.", "date": "1644702322", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644702322", "url": "https://somoskudasai.com/noticias/cultura-otaku/hololive-apoyan-a-rusia-en-lugar-de-a-uruha-rushia-por-un-error-de-traduccion/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623183}, {"title": "", "content": "", "date": "1644702678", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644702678", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623184}, {"title": "Una farmac\u00e9utica llama a su perro Frenadol", "content": "Marta Viguera y su hija Olivia siempre han tenido perro. Los anteriores se llamaban Cloro, Potasio y Sulfato.", "date": "1644702889", "karma": "-28.00", "negatives": "15", "sent_date": "1644702889", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/yes/2022/02/12/farmaceutica-llama-perro-frenadol/0003_202202SY12P20991.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3623185}, {"title": "El primer robot camarero ya trabaja en Mallorca y &quot;nunca se queja&quot;", "content": "Se llama Bel\u00b7la, puede transportar 8 platos, no se va de vacaciones y &quot;nunca se queja&quot;, defiende su propietario, Miguel Romaguera, de la Cafeter\u00eda Son Caulelles de Sa Cabaneta\u201c. Me cuesta mucho encontrar personal, nadie quiere trabajar ni de camarero ni de cocinero, cada d\u00eda hago entrevistas de trabajo, pero no hay manera. La gente se ha acostumbrado a no trabajar y vivir de subsidios\u201d", "date": "1644704463", "karma": "112.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644704463", "url": "https://www.diariodemallorca.es/sociedad/2022/02/11/primer-robot-camarero-trabaja-mallorca-62590570.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623186}, {"title": "Todos estamos viendo nuestras series favoritas una y otra vez. Y hay una explicaci\u00f3n psicol\u00f3gica", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 dedicamos tanto tiempo a historias cuyos finales ya conocemos? \u00bfPor qu\u00e9, entonces, con tanto contenido nuevo, existe una tendencia creciente a que las personas dejen de lado las recomendaciones de amigos y decidan darle a &quot;repetir&quot; a lo que ya han visto una y otra vez? S\u00ed, hay una predilecci\u00f3n por hacerlo al alza. Y hay varias explicaciones al respecto, algunas incluso cient\u00edficas.", "date": "1644705050", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644705050", "url": "https://magnet.xataka.com/idolos-de-hoy-y-siempre/todos-estamos-viendo-nuestras-series-favoritas-otra-vez-hay-explicacion-psicologica", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623187}, {"title": "El v\u00eddeo del salto al vac\u00edo de una mujer en el incendio en Barcelona", "content": "Un incendio originado en la tercera planta del hotel Coronado, ubicado en el n\u00famero 134 de la Calle Nou de la Rambla (Barcelona), ha obligado a varios hu\u00e9spedes a saltar por las ventanas para escapar de las llamas. Uno de ellos, una mujer que, como se ve en el v\u00eddeo grabado por un vecino, no ha dudado en huir de su habitaci\u00f3n repleta de humo y con poca visibilidad. Para ello, algunos vecinos han amontonado varios colchones y mobiliario blando debajo de ella para conseguir as\u00ed el m\u00ednimo impacto tras su ca\u00edda.", "date": "1644705245", "karma": "36.00", "negatives": "18", "sent_date": "1644705245", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/video-salto-vacio-mujer-incendio-hotel-barcelona_18_3282046040.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623188}, {"title": "El presidente de Ucrania pide pruebas de la supuesta invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia el 16 de febrero", "content": "Este viernes, los medios Politico y Bloomberg, as\u00ed como el asesor de Seguridad Nacional de Joe Biden, Jack Sullivan, aseveraron que Rusia invadir\u00eda Ucrania el mi\u00e9rcoles 16 de Febrero. El presidente de Ucrania, Vlad\u00edmir Zelenski, cuestion\u00f3 este s\u00e1bado estos reportes. &quot;Si usted o alguna otra persona tiene informaci\u00f3n adicional sobre una invasi\u00f3n al 100 % en Ucrania a partir del 16 [de febrero], proporcione esta informaci\u00f3n&quot;, se\u00f1al\u00f3 al reportero.", "date": "1644705561", "karma": "64.00", "negatives": "16", "sent_date": "1644705561", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419814-presidente-ucrania-pedir-pruebas-invasion", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "queued", "id": 3623189}, {"title": "", "content": "", "date": "1644705513", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644705513", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623190}, {"title": "", "content": "", "date": "1644705697", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644705697", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623191}, {"title": "Cable an\u00e1lisis de repercusi\u00f3n social de la posible entrada de Ucrania y Georgia en la OTAN en 2008 [ENG]", "content": "Cable del embajador de EEUU el 1 de Febrero de 2008 reconociendo que la inclusi\u00f3n de Ucrania y Georgia en la OTAN podr\u00eda degenerar en una guerra civil.", "date": "1644709219", "karma": "1970.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644705999", "url": "https://wikileaks.org/plusd/cables/08MOSCOW265_a.html?fbclid=IwAR23Ua4wP0-W1wS_B0u-NfXjZO5S3DOY0jfhqC_DL3SSkVaDCiDuy9YRXiA", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3623192}, {"title": "Pel\u00edculas de terror asi\u00e1ticas poco conocidas y muy turbias", "content": "Lleg\u00f3 el d\u00eda. Finalmente voy a recomendarles algunas pel\u00edculas  de terror asi\u00e1tico.  Pero no esperen fantasmitas... ac\u00e1 la cosa se va a poner bien turbia. Repaso a Dream Home (2010), Bedevilled (2010), Grotesque (2009) y Ebola Syindrome (1996).", "date": "1644738302", "karma": "770.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644707983", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oyL96LHXDBo", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3623193}, {"title": "Jes\u00fas Zudaire exige que se rompa el Concordato con la Iglesia que &quot;lo cubre todo&quot;", "content": "&quot;Queremos que se rompa o modifique el Concordato en el que se escuda la Iglesia, que sirve de paraguas protector&quot;, asevera Zudaire, quien muestra su apoyo tanto a una investigaci\u00f3n liderada por el Defensor del Pueblo, \u00c1ngel Gabilondo, como a la comisi\u00f3n del Congreso, aunque reconoce que tienen &quot;grandes dudas por la visita que el presidente S\u00e1nchez hizo a la Conferencia Episcopal porque no han trascendido a qu\u00e9 acuerdos llegaron&quot;.", "date": "1644714019", "karma": "2277.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644708113", "url": "https://www.religiondigital.org/espana/Jesus-Zudaire-exige-COncordato-Iglesia_0_2422557742.html", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3623194}, {"title": "", "content": "", "date": "1644710323", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644710323", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623195}, {"title": "La nueva aplicaci\u00f3n MoviePass utilizar\u00e1 el seguimiento ocular para obligarte a ver los anuncios [ING]", "content": "Los anuncios que no se pueden omitir son molestos, \u00bfverdad? Mis colegas brit\u00e1nicos saben que los anuncios de Just Eat pueden ser eternos. Pero al menos no tienes que prestarles atenci\u00f3n, \u00bfverdad? Bueno, gracias a que MoviePass asoma su pol\u00e9mica cabeza una vez m\u00e1s, es posible que no podamos decir eso por mucho m\u00e1s tiempo. La aplicaci\u00f3n MoviePass 2.0 se financiar\u00e1 utilizando micromonedas y anuncios. Sin embargo, a diferencia de los dem\u00e1s anuncios, se ver\u00e1 obligado a verlos, ya que solo se reproducir\u00e1n cuando sus ojos est\u00e9n mirando la pantalla.", "date": "1644754505", "karma": "1101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644712373", "url": "https://www.thegamer.com/moviepass-eye-tracking-ads/", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3623197}, {"title": "Tener cosas materiales es hoy de mal gusto, pero no tener nada es un lujo para pocos", "content": "El periodista de 'The New Yorker' explica por qu\u00e9 durante la \u00faltima d\u00e9cada se ha puesto de moda renunciar a los bienes materiales, conformarse con menos o tirar nuestras cosas", "date": "1644712287", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644712287", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-08/kyle-chayka-minimalismo-cosas-materiales_3370094/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623198}, {"title": "", "content": "", "date": "1644713160", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644713160", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623199}, {"title": "", "content": "", "date": "1644714286", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644714286", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623200}, {"title": "Cataclismo adolescente, qu\u00e9 pasar\u00eda si cierra Instagram", "content": "Una hora y 20 minutos al d\u00eda, 600 horas al a\u00f1o. Ese es el tiempo que pasan de media los j\u00f3venes espa\u00f1oles s\u00f3lo en Instagram, seg\u00fan un reciente estudio de", "date": "1644719022", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644719022", "url": "https://www.elindependiente.com/vida-sana/2022/02/13/cataclismo-adolescente-que-pasaria-si-cierra-instagram/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623201}, {"title": "", "content": "", "date": "1644723266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644723266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623202}, {"title": "Trabajadores que mejoran sus condiciones gracias a la reforma laboral: \u201cEn enero ya me pasaron a indefinido\u201d", "content": "Josep, Eva Mar\u00eda, Juanma, Miguel \u00c1ngel y Nuria relatan el aumento de sus salarios, la conversi\u00f3n a fijos y otras mejoras laborales debido a la nueva legislaci\u00f3n que convalid\u00f3 el Parlamento 'in extremis'", "date": "1644728857", "karma": "101.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644728857", "url": "https://www.eldiario.es/economia/trabajadores-mejoran-condiciones-gracias-reforma-laboral-enero-pasaron-indefinido_1_8739613.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3623203}, {"title": "De Valencia al Kremlin: la colosal mesa elegida por Putin para reunirse con Macron se fabric\u00f3 en Alc\u00e0sser", "content": "&quot;Hasta que no la vi cargar embalada, no descans\u00e9. No te imaginas el sufrimiento que fue esa mesa para m\u00ed&quot;, as\u00ed recuerda Vicente, un conocido fabricante de muebles valenciano, el momento en el que sali\u00f3 de su f\u00e1brica de Alc\u00e0sser (Valencia) la gigantesca mesa en la que esta semana Vladimir Putin y Emmanuel Macron se reunieron durante cinco horas en Mosc\u00fa para tratar de  rebajar tensiones y evitar un conflicto armado entre Rusia y Ucrania.", "date": "1644734419", "karma": "1735.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644729105", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/valencia/mesa-elegida-putin-reunion-macron-kremlin-fabrico-alcasser_18_3280998070.html", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3623204}, {"title": "Henri Prestes: \u201cConvertirme en fot\u00f3grafo era algo que no ten\u00eda para nada previsto\u201d", "content": "Henri Prestes es un fot\u00f3grafo portugu\u00e9s que ha convertido el sur de Europa en su propio universo fotogr\u00e1fico. A trav\u00e9s de escenas dominadas por la niebla, la noche y un uso muy personal del color, Prestes consigue despertar en nosotros sensaciones a caballo entre el sue\u00f1o y la pesadilla.", "date": "1644792324", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644732229", "url": "https://whitepaperby.com/henri-prestes-fotografo-cine-arte-encuadre/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3623206}, {"title": "Cuidado con el in\u00fatil", "content": "Tira de vi\u00f1etas de in\u00fatiles en la pol\u00edtica espa\u00f1ola.", "date": "1644741920", "karma": "2217.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644734227", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/cuidado-inutil_131_8742351.html", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3623207}, {"title": "El Cenizo", "content": "<p>En todas partes hay un tonto; si miras alrededor y no lo ves, ponte en lo peor.</p><p>En mi casa nacimos todos con mala sombra. &iquest;Quiere un ejemplo? Yo creo que el mejor es el del tren de Navidad.</p><p>En casa &eacute;ramos once hermanos, como ya dije. Entonces, un accidente se convirti&oacute; en un inesperado golpe de suerte para todo el pueblo. En la curva de las Posadas hab&iacute;a descarrilado un tren de mercanc&iacute;as y la carga de uno de los vagones estaba desperdigada por el suelo.</p><p>Para cuando lleg&oacute; la Guardia Civil, ya hab&iacute;a desaparecido sin dejar rastro el contenido del vag&oacute;n volcado.</p><p>Algunos cogieron az&uacute;car, aceite, o mantequilla.&nbsp;Nosotros conseguimos coger dos cajas, y no de las m&aacute;s grandes, &iquest;y qu&eacute; se cree que ten&iacute;an? Pues una cepillos para limpiar el calzado, peines, calzadores y bet&uacute;n; y la otra, pintura blanca.</p><p>Mi padre estuvo meses pensando si intentar vender aquellos cepillos, pero como no quer&iacute;a que los se&ntilde;alasen como procedentes del saqueo, hasta el d&iacute;a de hoy queda alguno de esos peines, y cepillos, &iexcl;cago en su alma!</p><p>Y con la pintura blanca, pintamos la casa, que ten&iacute;a ya buena necesidad. Los que hab&iacute;an cogido cosa de comer nos miraban con una mezcla de compasi&oacute;n y rechifla, pero s&oacute;lo algunos, unos pocos, compartieron algo de lo suyo.</p><p>Pero lo peor de todo fue cuando despu&eacute;s de pintar la casa vinieron todos los perros y los gatos del pueblo a lamer las paredes. Porque no era pintura, sino leche en polvo, pero a nadie se le hab&iacute;a ocurrido que existiera una cosa as&iacute;.</p><p>&iexcl;No me diga que no es mala sombra!</p>", "date": "1644858602", "karma": "1303.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644735352", "url": "", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3623210}, {"title": "Los poetas oscuros", "content": "<i>Por <b>Miguel Casado</b></i> - Unos versos del poeta chino Bei Dao, escritos a principios de los 80, proponen esta imagen: \u201csolo quiz\u00e1 un cementerio podr\u00eda / cambiar en ciudad este desierto\u201d. Y digo imagen, pese a la rotundidad sentenciosa, casi afor\u00edstica, porque la propia racionalidad del pensamiento opera como salto, ejerciendo un poder de realidad al modo que ocurre en Rimbaud. Nada que explicar en el desierto ni en la ciudad, en los muertos ni en los vivos, ni en la sorda desesperaci\u00f3n que los pronuncia. Bei Dao trabaja con im\u00e1genes...", "date": "1644736878", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644736878", "url": "https://rebelion.org/los-poetas-oscuros/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623212}, {"title": "En busca del litio de Alsacia para que Europa sea independiente", "content": "Un proyecto ha confirmado la existencia de reservas importantes de este metal, necesario para las bater\u00edas de los m\u00f3viles y los coches el\u00e9ctricos, en aguas profundas cerca de Estrasburgo. La central geot\u00e9rmica de Soultz-sous-For\u00eats ha comenzado recientemente la producci\u00f3n de litio. No obstante, seg\u00fan los expertos, el litio contenido en aguas geotermales es insuficiente para garantizar la independencia europea satifaciendo solo el 20 o 30 % de la demanda.", "date": "1644737320", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644737320", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/busca-litio-alsacia-europa-sea-independiente_1_8732306.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623213}, {"title": "El maraved\u00ed tramposo de Cortegada", "content": "El pasado fin de semana, uno de los voluntarios de Greenpeace que desembarcaron en Cortegada para realizar una acci\u00f3n medioambiental se sent\u00f3 a descansar en una zona pr\u00f3xima a la capilla. Algo que asomaba entre la tierra llam\u00f3 su atenci\u00f3n: ara\u00f1\u00f3 un poco la superficie y extrajo una vieja moneda. Y tan vieja: se trata de una moneda de ocho maraved\u00eds fechada inicialmente en 1624 y reacu\u00f1ada en 1641 en Madrid. Significa esto, explican desde la direcci\u00f3n del Parque Nacional Illas Atl\u00e1nticas, que fue una moneda devaluada por orden real.", "date": "1644922503", "karma": "630.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644737151", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/arousa/2022/02/12/maravedi-tramposo-cortegada/0003_202202A12C6991.htm", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3623214}, {"title": "El esc\u00e1ndalo Lia Thomas contin\u00faa: \u201cNi siquiera se tapa los genitales al cambiarse\u201d", "content": "Las nadadoras estallan, Estados Unidos da un giro dr\u00e1stico a sus normas y Espa\u00f1a organiza un Foro Internacional para vetar a las atletas trans en el deporte femenino.", "date": "1644737460", "karma": "110.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644737460", "url": "https://www.larazon.es/deportes/20220213/rs7tdnorc5dbdmc7x7a3p2fy2a.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3623215}, {"title": "Ucrania no es la amenaza, Rusia es el agresor", "content": "El ataque a la Rep\u00fablica independiente de Ucrania por la Rusia de Putin irrumpe contra la seguridad y la paz, principios fundamentales que hacen posible la existencia civilizada en la Comunidad Internacional. Semejante violaci\u00f3n ha exacerbado el sentimiento general de primac\u00eda que otorgan los Estados a sus intereses propios en las relaciones internacionales, llev\u00e1ndonos a una crisis, de tal magnitud, que nos sit\u00faa en el umbral de la tercera guerra mundial.", "date": "1644737694", "karma": "-88.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644737694", "url": "https://www.cambio16.com/ucrania-no-es-la-amenaza-rusia-es-el-agresor/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623217}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n, una prueba de alto riesgo para Casado", "content": "El PP decidi\u00f3 adelantar para dar un golpe maestro al PSOE pero ahora se arriesga a un fiasco. Algo ha fallado estrepitosamente en estos dos meses, porque este domingo, cuando se abran las urnas para 2.094.490 castellanos y leoneses, S\u00e1nchez estar\u00e1 mucho m\u00e1s tranquilo que Casado, seg\u00fan coinciden fuentes de los dos partidos. Mientras el presidente se juega poco, Casado escucha ya los cuchillos internos que se preparan por si hay un fiasco.", "date": "1644738119", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644738119", "url": "https://elpais.com/espana/elecciones-castilla-y-leon/2022-02-13/castilla-y-leon-una-prueba-de-alto-riesgo-para-casado.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623218}, {"title": "El inesperado lugar ideal para establecer una base espacial", "content": "Un equipo liderado por cient\u00edficos espa\u00f1oles confirm\u00f3 el pasado 2 de febrero la existencia de un asteroide troyano \u2018a remolque\u2019 de la gravedad terrestre. Un cuerpo celestial que ha estado en busca y captura durante toda una d\u00e9cada. Lo m\u00e1s interesante de su estudio no es su s\u00f3lo su impacto en nuestro entendimiento de la g\u00e9nesis del sistema solar sino la posibilidad de utilizar estos asteroides como bases espaciales.", "date": "1644738056", "karma": "-4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644738056", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/tecnologia/novaceno/2022-02-12/asteroide-troyano-tierra-estacion-espacial_3373990/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623219}, {"title": "'Mama', premio para el cortometraje documental sobre el trabajo de una ONG bilba\u00edna en Congo", "content": "'Mama', el documental dirigido por Pablo de la Chica, se ha hecho con el Goya al Mejor Cortometraje Documental. El galard\u00f3n supone un reconocimiento a la carrera del joven cineasta, pero tambi\u00e9n al trabajo de la ONG Coopera, que naci\u00f3 en 1992 en Bilbao y que desde 2003 act\u00faa en Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo. Cuenta la historia de una joven congole\u00f1a que se ha recuperado de una vida marcada por la violencia sexual mediante el cuidado de primates en uno de los centros que gestiona Coopera", "date": "1644739029", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644739029", "url": "https://www.elcorreo.com/culturas/premios-goya/premiados/mama-premio-cortometraje-20220212222737-nt.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623221}, {"title": "Frente a la gran mentira [Documental]", "content": "El documental \u201cFrente a la gran mentira\u201d ha sido realizado por Atanasio Noriega, y desvela uno de los mayores enga\u00f1os de los \u00faltimos siglos en materia pol\u00edtica en Espa\u00f1a. Tomando como base el pensamiento de uno de los mayores pensadores pol\u00edticos, el jurista Antonio Garc\u00eda-Trevijano Forte, esta producci\u00f3n, que se distribuye gratuitamente y para el dominio p\u00fablico, desarrolla los principales aspectos que han contribuido a la creencia extendida y falsa, de que hay democracia en Espa\u00f1a, de que hay Libertad, o que la ha habido alg\u00fan momento.", "date": "1644875703", "karma": "2588.00", "negatives": "23", "sent_date": "1644740760", "url": "https://www.falgm.com/", "clicks": 0, "votes": "192", "status": "published", "id": 3623223}, {"title": "C\u00f3mo los antivacunas y la extrema derecha han puesto a Trudeau y a Canad\u00e1 contra las cuerdas", "content": "Cuando el 22 de enero de 2022, un grupo de transportistas partieron de la Columbia Brit\u00e1nica rumbo a Ottawa, la capital de Canad\u00e1, el primer ministro, Justin Trudeau, calific\u00f3 la protesta de \u201cminoritaria\u201d. El origen del movimiento estaba en la normativa, dictada a finales del a\u00f1o pasado, de exigir el \u201cpasaporte de vacunaci\u00f3n Covid\u201d a partir del 15 de enero a todo aquel que cruce la frontera con Estados Unidos. Teniendo en cuenta que cada d\u00eda unos cincuenta mil veh\u00edculos cambian de pa\u00eds en una direcci\u00f3n o en otra, era esperable alg\u00fan tipo de pr", "date": "1644740169", "karma": "64.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644740169", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220213/antivacunas-extrema-derecha-puesto-trudeau-canada-cuerdas/649685168_0.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623224}, {"title": "EEUU supera a Argelia en suministro de gas a Espa\u00f1a", "content": "La incertidumbre geopol\u00edtica, sumada a la tensi\u00f3n y el temor a estar cada vez m\u00e1s cerca de una guerra en Europa, ha provocado un vuelco en el mapa de suministradores de gas de Espa\u00f1a, convirti\u00e9ndose de esta manera Estados Unidos en nuestro principal proveedor.El pasado mes de enero el 34,6% de todo el gas que lleg\u00f3 a Espa\u00f1a proced\u00eda de este pa\u00eds superando as\u00ed a Argelia, tradicionalmente nuestro suministrador m\u00e1s importante. En apenas cuatro meses, Estados Unidos ha duplicado su peso en nuestro mercado del gas.", "date": "1644740459", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644740459", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11614034/02/22/EEUU-supera-a-Argelia-en-suministro-de-gas-a-Espana.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623225}, {"title": "Cr\u00f3nica de los Premios Goya 2022: Ni rastro de Berlanga en la noche de \u2018El buen patr\u00f3n\u2019", "content": "La pel\u00edcula de Fernando Le\u00f3n de Aranoa es la gran triunfadora de una edici\u00f3n de los premios pluriling\u00fce y musical pero algo insulsa", "date": "1644740409", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644740409", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/premios-goya-2022-ganadores-anecdotas-gala-4955988/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623226}, {"title": "Este test detecta la COVID-19 a trav\u00e9s de la c\u00e1mara del m\u00f3vil m\u00e1s r\u00e1pido que una PCR", "content": "Unos investigadores estadounidenses han creado una prueba r\u00e1pida y barata para detectar si una persona est\u00e1 infectada por el virus utilizando el tel\u00e9fono m\u00f3vil. Este sistema utiliza un nuevo test de saliva, que a\u00fan est\u00e1 en desarrollo. &quot;La idea no era patentarlo. Es gratuito y de c\u00f3digo abierto porque queremos que se use&quot; ha se\u00f1alado Michael Mahan, profesor del departamento de biolog\u00eda molecular, celular y del desarrollo en UC Santa B\u00e1rbara.", "date": "1644740665", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644740665", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/moviles-dispositivos/este-test-detecta-la-covid-19-a-traves-de-la-camara-del-movil-mas-rapido-que-una-pcr-4953633/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623227}, {"title": "Los bancos seguir\u00e1n toreando a los mayores", "content": "&quot;No interesan al sector&quot; - Hace unos meses, un familiar m\u00edo de edad avanzada comprob\u00f3 con espanto que su entidad bancaria &quot;de toda la vida&quot; le hab\u00eda cobrado una comisi\u00f3n de mantenimiento de 40 euros por el \u00faltimo semestre.", "date": "1644741083", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644741083", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/vuelta-javier-vizcaino/2022/02/13/bancos-seguiran-toreando-mayores/1184122.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3623228}, {"title": "Detenido por tener a m\u00e1s de 40 perros encerrados &quot;en un estado lamentable&quot;", "content": "Una persona ha sido detenida acusada de maltrato animal continuado por tener a m\u00e1s de cuarenta perros, seis de ellos cachorros, &quot;en un estado lamentable&quot; en Arucas, en Gran Canaria, atados en habit\u00e1culos precarios donde ten\u00edan que dormir sobre sus propios excrementos, varios aquejados de delgadez extrema o enfermedades o heridas no tratadas.", "date": "1644741531", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644741531", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/12/detenido-tener-40-perros-encerrados-estado-lamentable-maltrato-gran-canaria-1552637.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623230}, {"title": "Vida y muerte de El Koki, de peligroso pandillero a enemigo pol\u00edtico de Maduro", "content": "La guerra contra el delincuente m\u00e1s buscado de Venezuela finaliza con su muerte. El Gobierno lo vincula con la oposici\u00f3n y acusa a Iv\u00e1n Duque de haberlo armado.  Nadie fue a buscar el cad\u00e1ver de El Koki a la morgue de Caracas. El cuerpo del delincuente m\u00e1s buscado en Venezuela fue trasladado por la polic\u00eda antes del mediod\u00eda del 8 de febrero desde Las Tejer\u00edas, el poblado rural donde fue emboscado, al borde de la autopista que conecta el centro y occidente del pa\u00eds. R\u00e1pidamente el Gobierno orden\u00f3 hacer una \u201ccremaci\u00f3n controlada\u201d.", "date": "1644741674", "karma": "37.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644741674", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-13/vida-y-muerte-de-el-koki-de-peligroso-pandillero-a-enemigo-politico-de-maduro.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623231}, {"title": "Premios Goya 2022", "content": "El buen Patr\u00f3n... 6 premios  - Las leyes de la frontera.... 5 premios - Maixabel... 3 premios  - Mediterraneo... 3 premios", "date": "1644741867", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644741867", "url": "https://www.premiosgoya.com/36-edicion/premios/por-categoria/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623232}, {"title": "El planeta avisa con una cat\u00e1strofe ambiental en Brasil: miles de peces muertos por la sequ\u00eda", "content": "Las altas temperaturas y la falta de lluvia han secado pr\u00e1cticamente la Laguna de los Peces, a 230 kil\u00f3metros al sur de Porto Alegre (Br\u00e1sil), provocando la muerte de las especies que viv\u00edan en ella.", "date": "1644741890", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644741890", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/planeta-catastrofe-ambiental-brasil-miles-peces-muertos-125459834.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623233}, {"title": "Mi marido y yo no hablamos el mismo lenguaje del amor", "content": "Las mujeres no siempre se sienten c\u00f3modas diciendo lo que queremos de nuestras parejas.", "date": "1644741988", "karma": "30.00", "negatives": "24", "sent_date": "1644741988", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/12/espanol/opinion/lenguajes-amor.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3623234}, {"title": "", "content": "", "date": "1644742033", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644742033", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623235}, {"title": "No discutas con burros - F\u00e1bula", "content": "<p></p><p>El burro le dijo al tigre:</p><p>- \"El pasto es azul\".</p><p></p><p>El tigre respondi&oacute;:</p><p>- \"No, el pasto es verde\".</p><p></p><p>La discusi&oacute;n se calent&oacute;, y los dos decidieron someterlo a un arbitraje, y para ello concurrieron ante el le&oacute;n, el Rey de la Selva.</p><p></p><p>Ya antes de llegar al claro del bosque, donde el le&oacute;n estaba sentado en su trono, el burro empez&oacute; a gritar:</p><p>- \"Su Alteza, &iquest;es cierto que el pasto es azul?\".</p><p></p><p>El le&oacute;n respondi&oacute;:</p><p>- \"Cierto, el pasto es azul\".</p><p></p><p>El burro se apresur&oacute; y continu&oacute;:</p><p>- \"El tigre no est&aacute; de acuerdo conmigo y me contradice y molesta, por favor, cast&iacute;galo\".</p><p></p><p>El rey entonces declar&oacute;:</p><p>- \"El tigre ser&aacute; castigado con 5 a&ntilde;os de silencio\".</p><p></p><p>El burro salt&oacute; alegremente y sigui&oacute; su camino, contento y repitiendo:</p><p>- &ldquo;El pasto es azul&rdquo;...</p><p></p><p>El tigre acept&oacute; su castigo, pero antes le pregunt&oacute; al le&oacute;n:</p><p>- \"Su Majestad, &iquest;por qu&eacute; me ha castigado?, despu&eacute;s de todo, el pasto es verde\".</p><p></p><p>El le&oacute;n respondi&oacute;:</p><p>- \"De hecho, el pasto es verde\".</p><p></p><p>El tigre pregunt&oacute;:</p><p>- \"Entonces, &iquest;por qu&eacute; me castigas?\".</p><p></p><p>El le&oacute;n respondi&oacute;:</p><p>- \"Eso no tiene nada que ver con la pregunta de si el pasto es azul o verde. El castigo se debe a que no es posible que una criatura valiente e inteligente como t&uacute; pierda tiempo discutiendo con un burro, y encima venga a molestarme a m&iacute; con esa pregunta\".</p><p></p><p>La peor p&eacute;rdida de tiempo es discutir con el necio y fan&aacute;tico al que no le importa la verdad o la realidad, sino s&oacute;lo la victoria de sus creencias e ilusiones. Jam&aacute;s pierdas tiempo en discusiones que no tienen sentido... Hay personas que por muchas evidencias y pruebas que les presentemos, no est&aacute;n en la capacidad de comprender, y otras est&aacute;n cegadas por el ego, el odio y el resentimiento, y lo &uacute;nico que desean es tener la raz&oacute;n aunque no la tengan.</p><p></p><p>Cuando la ignorancia grita, la inteligencia calla. Tu paz y tranquilidad valen m&aacute;s.</p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623236&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1644744009", "karma": "291.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644742121", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3623236}, {"title": "Los precios de la oficialidad (del Asturiano) y las fake news", "content": "El informe detalla tres hip\u00f3tesis, en los extremos una muy barata por poco m\u00e1s de 18 millones y otra muy elevada que suma casi 200, pero quien decidi\u00f3 contarlo a la opini\u00f3n p\u00fablica apenas ha mencionado esta \u00faltima opci\u00f3n y el resto queda barrido por la pol\u00e9mica. Lo cierto es que la opci\u00f3n m\u00e1s barata del informe encaja como un guante, incluso con menor coste. El entorno de VOX ya se ocup\u00f3 de lanzar la especulaci\u00f3n desproporcionada basada en datos ilusorios", "date": "1644742254", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644742254", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/12/precios-oficialidad-fake-news/00031644683007343795572.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623237}, {"title": "Educaci\u00f3n de borregos e injusticias", "content": "El t\u00edtulo lo digo como cuando pones la televisi\u00f3n y no paras de ver injusticias pol\u00edticas que se suman a la del d\u00eda anterior, pero nadie asume responsabilidades", "date": "1644742136", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644742136", "url": "https://www.diariodenavarra.es/contenidos/participacion/cartasaldirector/2022/02/12/educacion-borregos-e-injusticias.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623238}, {"title": "Conflicto en Ucrania: la CIA espera un ataque ruso la pr\u00f3xima semana [DE]", "content": "Los servicios de inteligencia estadounidenses han advertido a los aliados de la OTAN con m\u00e1s urgencia que nunca de un inminente ataque de Rusia a Ucrania. Seg\u00fan la informaci\u00f3n de SPIEGEL, tanto el servicio de inteligencia estadounidense CIA como el ej\u00e9rcito de EE.UU. informaron al gobierno alem\u00e1n y a otros estados de la OTAN durante el transcurso del viernes que tem\u00edan, bas\u00e1ndose en nuevas informaciones, que el ataque pudiera tener lugar ya el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles. <b>Traducci\u00f3n en</b> #1", "date": "1644742399", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644742399", "url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/krise-in-osteuropa-cia-rechnet-mit-russischem-angriff-kommende-woche-a-2e10a45f-b6eb-4b1a-b692-2edc64c04adf", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623239}, {"title": "Josep Gonz\u00e1lez-Cambray, 'conseller' de Educaci\u00f3n", "content": "Josep Gonz\u00e1lez-Cambray acumula un amplio historial de desprop\u00f3sitos en sus apenas nueve meses al frente de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de la Generalitat", "date": "1644742491", "karma": "73.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644742491", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/examen-protagonistas-dia/josep-gonzalez-cambray_604452_102.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623240}, {"title": "Rusia puede devolver Ucrania sin guerra a trav\u00e9s de una &quot;intervenci\u00f3n humanitaria&quot;", "content": "Web rusa traducida al espa\u00f1ol: \u00bfQu\u00e9 le dar\u00e1 a Rusia el regreso de Nezalezhnaya al seno del llamado \u201cmundo ruso\u201d? \u00a1Mucho! Primero, se lavar\u00e1 la vergonzosa mancha de complicidad con el r\u00e9gimen rusof\u00f3bico ucraniano. En segundo lugar, Al devolver Ucrania, el Ministerio de Defensa ruso eliminar\u00e1 la amenaza absolutamente real de desplegar en su territorio sistemas En tercer lugar, el regreso de Nezalezhnaya y su adhesi\u00f3n al Estado de la Uni\u00f3n conducir\u00e1n a la restauraci\u00f3n de todos los lazos industriales y comerciales anteriores.", "date": "1644742702", "karma": "-6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644742702", "url": "https://es.topcor.ru/23995-rossija-mozhet-vernut-ukrainu-bez-vojny-cherez-gumanitarnuju-intervenciju.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623241}, {"title": "M\u00e1s de 80 d\u00edas de huelga para conseguir &quot;un convenio justo&quot; en Galletas Artiach", "content": "Los trabajadores llevan m\u00e1s de tres meses de huelga debido a que la empresa propone un nuevo convenio que incluye recortes en el salario, aumento de la jornada laboral y reducci\u00f3n de los pluses de antig\u00fcedad y nocturnidad.", "date": "1644769503", "karma": "3250.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644742531", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/80-dias-huelga-convenio-justo-galletas-artiach_1_8735744.html", "clicks": 0, "votes": "203", "status": "published", "id": 3623242}, {"title": "La dicotom\u00eda del Rayo: un barrio contra un presidente", "content": "Los hinchas del equipo madrile\u00f1o subrayan el esp\u00edritu obrero del club frente a las reiteradas \u201cprovocaciones\u201d de Mart\u00edn Presa, al que acusan de vivir de espaldas a la realidad social de Vallecas. Vallecas es un barrio obrero al sur de Madrid, con 229.246 habitantes empadronados. Con un equipo muy ligado al barrio y a los valores del barrio. Con una afici\u00f3n que en febrero de 2017 consigui\u00f3 desbaratar el fichaje de Zozulya por considerarle \u201cneonazi\u201d. Con una masa social comprometida y con un sentir muy especial.", "date": "1644742728", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644742728", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-02-13/la-dicotomia-del-rayo-la-vallecas-social-y-un-presidente-que-vive-ajeno-a-ella.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3623243}, {"title": "\u201cLa sobreprotecci\u00f3n genera ni\u00f1os est\u00fapidos\u201d.", "content": "La sobreprotecci\u00f3n de los padres con sus hijos yo no dir\u00eda que es un maltrato pero genera ni\u00f1os a veces muy est\u00fapidos, que no van a admitir un no. Claro que lo terrible del acoso escolar es el agresor pero hay quien no sabe defenderse porque no sabe generar una relaci\u00f3n con iguales. La sobreprotecci\u00f3n es un graso error y los padres tienen que preguntarse porqu\u00e9.", "date": "1644745803", "karma": "2489.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644742706", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/10/la-sobreproteccion-genera-ninos-estupidos-clase-de-educacion-en-la-ser-con-javier-urra/", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3623244}, {"title": "Glovo lanza una oferta y quienes la &quot;aprovechan&quot; acaban pagando la cena de su propio bolsillo", "content": "Glovo, la empresa de entregas de comida a domicilio, lanz\u00f3 un c\u00f3digo entre sus usuarios con un descuento de 60 euros para usar en cualquier pedido. Y result\u00f3 en un problema para quienes aprovecharon esta promoci\u00f3n. Y es que muchos usuarios vieron c\u00f3mo Glovo les cobr\u00f3 luego enteramente sus pedidos. \nEn redes sociales las quejas no se hicieron esperar. Como pas\u00f3 hace unos d\u00edas con un descuento de Media Markt debido a un error, que luego dio grandes problemas a quienes lo aprovecharon, en este caso los usuarios se mostraban confusos...", "date": "1644743405", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644743405", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/glovo-lanza-oferta-quienes-aprovechan-acaban-pagando-cena-su-propio-bolsillo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623245}, {"title": "'M\u00fanich en v\u00edsperas de una guerra': lavado de cara al hombre que entreg\u00f3 Europa a Hitler", "content": "El largometraje entronca con la reciente filmograf\u00eda brit\u00e1nica basada en recuperar episodios nacionales para venderlos desde la \u00e9pica del hero\u00edsmo y la resistencia, exhibi\u00e9ndose estas virtudes tanto desde lo individual como lo colectivo. El lavado de imagen de Neville Chamberlain es una vuelta de tuerca a la versi\u00f3n can\u00f3nica. Menos de un a\u00f1o despu\u00e9s de la claudicaci\u00f3n anglo-brit\u00e1nica, Hitler invadi\u00f3 Polonia.", "date": "1644743332", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644743332", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-12/munich-netflix-chamberlain-churchill_3373660/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623246}, {"title": "La avalancha de nuevas renovables triplica ya los objetivos del Gobierno para 2030 y colapsa la Administraci\u00f3n", "content": "Espa\u00f1a se prepara para un aut\u00e9ntico boom de instalaci\u00f3n de nuevas plantas de energ\u00edas renovables durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada. La hoja de ruta del Gobierno para impulsar la descarbonizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico contempla la puesta en funcionamiento de unos 60.000 megavatios (MW) de nuevas renovables hasta 2030, pr\u00e1cticamente triplicando las energ\u00edas verdes a lo largo de una d\u00e9cada.", "date": "1644750019", "karma": "2107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644743336", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220213/avalancha-nuevas-renovables-triplica-objetivos-13224848", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3623247}, {"title": "Dentro del relanzamiento de Tente, la Lego espa\u00f1ola, 50 a\u00f1os despu\u00e9s: todo empez\u00f3 con 500 moldes rescatados de un almac\u00e9n", "content": "La idea de relanzar Tente le vino a Jos\u00e9 Luis Reguil\u00f3n, director general de la marca, en la comunidad de Tenteros. Lograron fabricar un molde de inyecci\u00f3n para sacar de \u00e9l sus propias piezas, coste\u00e1ndolo entre diecinueve personas para que saliese m\u00e1s econ\u00f3mico. Aquel fue el primer acercamiento, la primera experiencia, que sirvi\u00f3 de germen para cuando Jos\u00e9 Luis acababa de quedarse en paro a causa de la pandemia.", "date": "1644747319", "karma": "2239.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644743647", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/dentro-relanzamiento-tente-lego-espanola-15-anos-despues-todo-empezo-500-moldes-rescatados-almacen", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3623248}, {"title": "CryptoPunks Ethereum NFT se vende por casi 24 millones de d\u00f3lares, duplicando el r\u00e9cord anterior (ingl\u00e9s)", "content": "CryptoPunks es anterior a la moda moderna de NFT por a\u00f1os, y ese O.G. status ha convertido la colecci\u00f3n de im\u00e1genes de perfil de Ethereum de 2017 en una leyenda en el espacio. Docenas de CryptoPunks se han vendido por valor de un mill\u00f3n de d\u00f3lares en ETH o m\u00e1s, pero hoy, la colecci\u00f3n rompi\u00f3 su r\u00e9cord anterior con una venta de casi $24 millones. El s\u00e1bado, CryptoPunk #5822 se vendi\u00f3 por 8000 ETH, o alrededor de $23,7 millones en el momento de la venta. Deepak Thapliyal, director ejecutivo de la empresa de infraestructura blockchain en la nube..", "date": "1644744323", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644744323", "url": "https://cryptonews.net/en/news/nft/3147631/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623249}, {"title": "El gigantesco submarino ruso de propulsi\u00f3n nuclear Krasnoyarsk iniciar\u00e1 en junio las pruebas de mar", "content": "El segundo submarino de propulsi\u00f3n nuclear polivalente del Proyecto 885M (Yasen-M), el \u201cKrasnoyarsk\u201d K-571, que desplaza en superficie 8.600 toneladas, saldr\u00e1 al mar Blanco para realizar pruebas de mar a principios de junio.", "date": "1644825322", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644744227", "url": "https://www.defensa.com/defensa-naval/gigantesco-submarino-ruso-propulsion-nuclear-krasnoyarsk-junio", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3623250}, {"title": "La 'Macarena', un s\u00edmbolo en Nueva Zelanda para desanimar a los antivacunas", "content": "Las autoridades de Nueva Zelanda han reproducido en bucle la canci\u00f3n 'Macarena' y los \u00e9xitos del cantante estadounidense Barry Manilow para tratar de desanimar a los cientos de manifestantes que este domingo ocupan por sexto d\u00eda consecutivo los aleda\u00f1os del Parlamento para protestar contra la obligatoriedad de las vacunas.", "date": "1644753003", "karma": "1346.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644744968", "url": "https://www.farodevigo.es/mundo/2022/02/13/macarena-simbolo-nueva-zelanda-desanimar-62650830.html", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3623251}, {"title": "Hemos politizado todo para que nunca cambie nada", "content": "A estas alturas, ya se habr\u00e1 dado cuenta: hoy todo es pol\u00edtico o est\u00e1 a un tris de serlo. La pr\u00f3xima serie que ver\u00e1 en Netflix y que olvidar\u00e1 a la ma\u00f1ana siguiente es tambi\u00e9n pol\u00edtica. Si enciende el televisor y sintoniza cualquier 'magazine' matinal (...), comprobar\u00e1 que la prensa rosa ha hecho hueco al cuchicheo pol\u00edtico. La historia es pol\u00edtica, la gastronom\u00eda es pol\u00edtica toda la cultura es ya por definici\u00f3n pol\u00edtica. Perd\u00f3n: el entretenimiento. La pol\u00edtica ha llegado a entrar donde nunca pens\u00e9 que entrar\u00eda: en casa.", "date": "1644745568", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644745568", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-13/hemos-politizado-todo-para-que-no-cambie-nada_3373705/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623252}, {"title": "Orb\u00e1n amenaza con sacar a Hungr\u00eda de la UE", "content": "Orb\u00e1n ha argumentado que Hungr\u00eda no quiere ser igual que Europa occidental. &quot;No hay otra soluci\u00f3n que la tolerancia. Es la \u00fanica manera de que encontremos un camino com\u00fan&quot;, ha apuntado.", "date": "1644767702", "karma": "2103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644745562", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/orban-amenaza-sacar-hungria-ue_18_3282046605.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3623253}, {"title": "El mayor fondo de pensiones de Australia apuesta por Reino Unido y Europa con una inversi\u00f3n de 28.000 millones de euros", "content": "AustralianSuper, el mayor fondo de pensiones de Australia, gestiona m\u00e1s de 150.000 millones de euros y entre sus planes se encuentra duplicar su inversi\u00f3n en Reino Unido y Europa en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os, En concreto, tiene previsto invertir casi 28.000 millones de euros durante ese periodo.", "date": "1644745730", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644745730", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11613103/02/22/El-mayor-fondo-de-pensiones-de-Australia-apuesta-por-Reino-Unido-y-Europa-con-una-inversion-de-28000-millones-de-euros.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623254}, {"title": "Testa, Lazora, Caixa... As\u00ed esquivan la ley de vivienda los grandes tenedores", "content": "Los expertos consultados hablan de las \u2018argucias\u2019 o \u2018trucos legales\u2019 que emplear\u00e1 este segmento con el fin de sortear la nueva regulaci\u00f3n. Desde la creaci\u00f3n de diferentes sociedades en las que se inscriben los inmuebles para no rebasar el citado umbral, hasta el traslado al arrendador de los gastos asociados a la vivienda como el IBI o la tasa de residuos urbanos, tributos que recaen en el due\u00f1o, las voces del sector mencionan diferentes medidas que podr\u00edan estandarizar para evitar la norma.", "date": "1644746149", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644746149", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/letra-pequena-ley-vivienda-esquiva-norma-gran-tenedor/2859722/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623256}, {"title": "Un gato se ve obligado a despertar de nuevo a su due\u00f1a, que sigue durmiendo pese a que son ya m\u00e1s de las cinco de la ma\u00f1ana", "content": "Lamentando tener que estar \u00abpendiente de todo en esta casa\u00bb, Fichino, un gato de tres a\u00f1os de Barcelona, se ha visto obligado a morder la cara de su due\u00f1a para despertarla.  &quot;\u00bfEs que soy el \u00fanico adulto de la familia? Si no la despierto esta se queda durmiendo hasta, por lo menos, las ocho\u201d, ha declarado el gato, que tambi\u00e9n lamenta tener que estar pendiente de otros asuntos y verse forzado a avisar a todo el mundo, mediante gritos de alarma, cuando su bol de comida se ha vaciado un poquito.", "date": "1644908709", "karma": "1906.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644746709", "url": "https://www.elmundotoday.com/2019/01/un-gato-se-ve-obligado-a-despertar-de-nuevo-a-su-duena-que-sigue-durmiendo-pese-a-que-son-ya-mas-de-las-cinco-de-la-manana/?fbclid=IwAR1BfQ-sxpdGGSFy0wwvy-Aa6qVW4ye-Pq8uID4qS_Le0qbNVPZU0LILW4U", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3623257}, {"title": "Alfonso Guerra: &quot;La monarqu\u00eda se vot\u00f3 tres veces en Espa\u00f1a&quot;", "content": "M\u00e1s all\u00e1, ha sido contundente sobre la pol\u00e9mica perenne entre monarqu\u00eda y rep\u00fablica, ya que considera que \u201cla monarqu\u00eda se ha votado en tres ocasiones: en el Senado, en el Congreso de los Diputados, y por votaci\u00f3n popular en refer\u00e9ndum\u201d. Para Guerra, \u201cno hay una monarqu\u00eda en el mundo que pueda ser tan leg\u00edtima\u201d como la espa\u00f1ola.", "date": "1644746947", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644746947", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/alfonso-guerra-monarqu\u00eda-vot\u00f3-espa\u00f1a-215546885.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623258}, {"title": "El PP,  al borde del ataque de nervios", "content": "Ha desaparecido la euforia de hace 10 d\u00edas y en G\u00e9nova ha aparecido, casi de un d\u00eda para otro, la inquietud. Narciso Michavila, uno de los expertos en sondeos m\u00e1s acreditados, y que trabaja para el PP aparte de hacerlo para varios medios de comunicaci\u00f3n, ha sido muy claro en sus declaraciones en la Cope: si a las 14,00 horas del domingo la participaci\u00f3n est\u00e1 por debajo del 33 por ciento, se har\u00eda muy dif\u00edcil para el PP mantener el Gobierno de Ma\u00f1ueco. \u00bfQu\u00e9 ha sucedido en estos \u00faltimos d\u00edas?", "date": "1644747056", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644747056", "url": "https://www.eldiadevalladolid.com/Noticia/Z7749A300-9D2A-0278-830067ECC5762679/202202/El-PP-al-borde-del-ataque-de-nervios", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623259}, {"title": "Las tres puertas. Mar\u00eda Casado presenta el nuevo programa semanal de entrevistas de TVE", "content": "'Las tres puertas' pretende recuperar el esp\u00edritu de programas cl\u00e1sicos de RTVE donde la palabra ha sido el elemento vertebrador y que han sido escuela de grandes profesionales, como Mercedes Mil\u00e0, Julia Otero, Pedro Ruiz, el Loco de la Colina, o \u00c1ngel Casas.", "date": "1644747257", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644747257", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/las-tres-puertas/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623260}, {"title": "La CGT se convierte oficialmente en la fuerza sindical m\u00e1s activa de Catalunya", "content": "De 2015 a 2020 han arrollado a CCOO, convirti\u00e9ndose en el sindicato que m\u00e1s huelgas convoca y con mayor seguimiento, seg\u00fan datos del Departament de Treball.", "date": "1644770706", "karma": "61.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644747146", "url": "https://www.revistarambla.com/la-cgt-se-convierte-en-la-fuerza-sindical-mas-activa-de-catalunya/", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3623261}, {"title": "El nieto de Ger\u00f3nimo caudillo Apache, habla sobre los conquistadores espa\u00f1oles", "content": "El nieto de Ger\u00f3nimo caudillo Apache, habla sobre conquistadores espa\u00f1oes] Alfonso Borrego, bisnieto del caudillo Apache Ger\u00f3nimo, que luch\u00f3 contra estadounidenses y mejicanos, habla sobre los conquistadores espa\u00f1oles.", "date": "1644769523", "karma": "1090.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644747969", "url": "https://www.mediavida.com/foro/off-topic/nieto-geronimo-caudillo-apache-habla-sobre-conquistadores-e-683678", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3623262}, {"title": "", "content": "", "date": "1644747653", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644747653", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623263}, {"title": "La nueva ley del cine quiere proteger con ayudas espec\u00edficas las pel\u00edculas y series independientes", "content": "El anteproyecto de la reforma abre la puerta a crear subvenciones para la producci\u00f3n, distribuci\u00f3n y exhibici\u00f3n de obras m\u00e1s de autor. Plataformas como Netflix o HBO Max estar\u00e1n obligadas a comunicar al Gobierno sus cifras de visionados, hasta ahora ocultas", "date": "1644747806", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644747806", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-12/la-nueva-ley-del-cine-quiere-proteger-con-ayudas-especificas-las-peliculas-y-series-independientes.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623264}, {"title": "Efectos secundarios de la transici\u00f3n energ\u00e9tica verde | DW Documental", "content": "Autos el\u00e9ctricos, energ\u00eda e\u00f3lica y solar: la era de los combustibles f\u00f3siles llega a su fin. Al mismo tiempo, aumenta la demanda de otras materias primas; un negocio multimillonario que deja huella en el medio ambiente. Las tierras raras, el grafito, el cobre y el litio se siguen empleando en muchos productos de alta tecnolog\u00eda como smartphones y computadoras port\u00e1tiles, pero tambi\u00e9n en autos el\u00e9ctricos y turbinas e\u00f3licas. Sin embargo, durante la extracci\u00f3n de estas materias primas se suelen violar leyes medioambientales y de seguridad laboral", "date": "1644748229", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644748229", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WGxZ0301_PU", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623265}, {"title": "Los grandes narcos del sur estrechan alianzas exhaustos por la presi\u00f3n policial", "content": "Las fuerzas de seguridad detectan en las \u00faltimas operaciones que organizaciones de distintos puntos se al\u00edan para diversificar riesgos y amortiguar las p\u00e9rdidas en el caso de que los alijos sean incautados.", "date": "1644748389", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644748389", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-02-13/narcos-alianzas-investigacion-presion-policial_3373953/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623266}, {"title": "", "content": "", "date": "1644748384", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644748384", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623267}, {"title": "Un nuevo estudio asegura que la presencia de una proporci\u00f3n determinada entre una luna y su planeta puede ser una de las claves que indiquen la existencia de vida extraterrestre", "content": "Un grupo internacional de investigadores acaba de publicar un estudio en la revista Nature en el que afirman que el tama\u00f1o de la luna de un planeta es clave para que se den las condiciones ideales para la vida. Este descubrimiento nos puede ayudar a entender mejor c\u00f3mo se origin\u00f3 este fen\u00f3meno en la Tierra y nos da pistas para encontrarla en otros planetas.\n\nLa Tierra es el \u00fanico planeta conocido que alberga vida. Nuestro planeta, dicen los autores del estudio, presenta una serie de caracter\u00edsticas que son \u00fanicas en nuestro sistema solar", "date": "1644748613", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644748613", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-13/tamano-lunas-imprescindible-vida-otros-planetas_3373807/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623268}, {"title": "El oficio de leer", "content": "\u00abAlguien escribe su vida cuando cree escribir sus lecturas\u00bb, dice Ricardo Piglia. Barthes dice que hay libros para leer en el escritorio y libros para leer en la cama. Tener los pies en alto, dice Calvino, es la primera condici\u00f3n para disfrutar de la lectura. La lectura puede medirse en p\u00e1ginas, en cap\u00edtulos, en poemas, en minutos o en horas.", "date": "1644749088", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644749088", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/el-oficio-de-leer/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623270}, {"title": "El Parlamento Europeo pide a la Comisi\u00f3n que investigue el cobro de ayudas de la PAC por grandes terratenientes que ocupan la laguna de La Janda", "content": "El Parlamento Europeo pide al Ejecutivo comunitario que investigue si se est\u00e1n cobrado ayudas por explotar irregularmente terrenos p\u00fablicos, as\u00ed como la afectaci\u00f3n sobre las masas de agua", "date": "1644749030", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644749030", "url": "https://www.eldiario.es/1_85302e", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3623271}, {"title": "Las plantas de energ\u00eda nuclear de EE. UU. Contienen piezas falsificadas peligrosas, seg\u00fan un informe", "content": "Al menos algunas plantas de energ\u00eda nuclear en los EE. UU. contienen piezas falsificadas que podr\u00edan presentar riesgos significativos, seg\u00fan descubri\u00f3 una investigaci\u00f3n realizada por la oficina del inspector general de la Comisi\u00f3n Reguladora Nuclear. Esas partes \u201cpresentan preocupaciones de seguridad y protecci\u00f3n nuclear que podr\u00edan tener graves consecuencias\u201d, dice el informe resultante publicado el 9 de febrero.\n\nInforme:https://www.nrc.gov/docs/ML2204/ML22040A111.pdf", "date": "1644749192", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644749192", "url": "https://espanol.news/las-plantas-de-energia-nuclear-de-ee-uu-contienen-piezas-falsificadas-peligrosas-segun-un-informe/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623272}, {"title": "El Consejo Europeo da luz verde al plan de 1.200 millones de ayuda a Ucrania", "content": "Los embajadores de la Uni\u00f3n Europea han dado su visto bueno a la propuesta de la Comisi\u00f3n Europea para proporcionar 1.200 millones de euros de ayuda macrofinanciera adicional a Ucrania con vistas a su aprobaci\u00f3n &quot;lo antes posible&quot; en el Parlamento europeo. La ayuda pretende aportar &quot;un respaldo r\u00e1pido&quot; a Ucrania y &quot;fortalecer&quot; al pa\u00eds en la situaci\u00f3n de &quot;crisis aguda&quot; que atraviesa", "date": "1644749947", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644749947", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/consejo-europeo-luz-verde-plan-1-200-millones-ucrania/2859758/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623273}, {"title": "La UE avisa a Turqu\u00eda de que la soberan\u00eda de Grecia es &quot;incuestionable&quot;", "content": "La Uni\u00f3n Europea ha avisado este domingo al Gobierno turco de que la soberan\u00eda de Grecia tiene un car\u00e1cter &quot;incuestionable&quot; despu\u00e9s de que el ministro de Exteriores, Mevlut Cavusoglu, pusiera en duda su integridad territorial tras acusar a Atenas de &quot;militarizar&quot; la disputa territorial que mantienen ambos pa\u00edses.", "date": "1644750154", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644750154", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ue-avisa-turquia-soberania-grecia-incuestionable-20220213114327.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623274}, {"title": "Greenwar: Proyecto de guerras Ecol\u00f3gicas 30% Eco 70% l\u00f3gicas", "content": "<p>Porque un genocidio no tiene porque estar re&ntilde;ido con salvar el planeta.&#8203; De los creadores&nbsp;de la aplicaci&oacute;n argentina con la que puedes viajar compartiendo auto y ahorrar dinero: Blablablablablablablablacar.&nbsp;Y la aplicaci&oacute;n para suegras que quieren compartir coche:&nbsp;Criti Car.&nbsp;Llega&nbsp;BlaBlaTank. Comparte blindado para ir a la guerra. Recoge al enemigo, total, todos os dirigis&nbsp;a&nbsp;una probable muerte en el &#8203;mismo sitio.&nbsp;Ahorra&nbsp;en log&iacute;stica y conoce a tu enemigo en las distancias cortas durante largos trayectos. Combatid el aburrimiento de los viajes antes de mataros.*</p><p>Cuando se te suban los humos no nos contamines. Que tus ri&ntilde;as entre fronteras imaginarias no los pague (por ej.) el gato transexual del But&aacute;n, en grave peligro de extinci&oacute;n, lo persiguen cazadores viciosos en tu zona y peligrosos talibanes sin mascarilla.&#8203; Prohibido llevar animales al frente, es una mala idea,&nbsp;si son perros cuando lanzes granadas te las traer&aacute; de vuelta. Si son gatos perseguir&aacute;n&nbsp;el l&aacute;ser de tu mirilla telesc&oacute;pica desvelando tu posici&oacute;n.&nbsp;Para posteriormente cagar sobre tu cad&aacute;ver y enterrarte cual arenero.</p><p>Tanques el&eacute;ctricos con placas solares. &iexcl;Placa! &iexcl;Placa! Los ataques nocturnos est&aacute;n pasados de moda, es lo previsible,&nbsp;atacar por la tarde un d&iacute;a soleado nadie&nbsp;lo&nbsp;espera&nbsp;y tendr&aacute;s llenas las bater&iacute;as para poder vaciar el cargador. El polvo en suspensi&oacute;n del fragor de la batalla puede ensuciar las placas y que carguen menos, aniquilando con menos potencia. Se soluciona recogiendo la sangre del campo de batalla que es un 90% agua, con un manguerazo &iexcl;Ay va qu&eacute; chorrazo! El resto para morcillas. Las cadenas de los blindados estar&aacute;n acolchadas&nbsp;para matar al&nbsp;menor n&uacute;mero de bichitos, no tienen culpa de tus fobias. El proyecto de tanques con molinos e&oacute;licos se suspendi&oacute; por ser demasiado quijotesco.</p><p>Uno de cada cuatro proyectiles no impacta en el objetivo.&nbsp;&iquest;Qu&eacute; pasa con el resto? &iquest;Crees que no mata?&nbsp;Si, mata a la Pachamama poco a poco, bocado a bocado, gramo a gramo con sus residuos no biodegradables. Proponemos balas de quinoa (la muerte que no sabe a nada) , proyectiles integrales ( haz tu tr&aacute;nsito&nbsp;hacia el otro mundo m&aacute;s f&aacute;cil), minas solo anti persona&nbsp;bota, bota y en tu culo&nbsp;explota.</p><p>Paradi&ntilde;as de guerra pactadas para recoger&nbsp;los residuos. Organi&ccedil;a&ccedil;ao. Los tanques al contenedor caqui, evita tirar los bidones con residuos \"nucelares\" donde&nbsp;vive Bob Esponja, juventud al contenedor del color del dinero... y as&iacute; con todo. Se avisan a las&nbsp;madres de lo Generales, para que les obliguen a recoger el campo de batalla: &mdash;Que lo tienes hecho&nbsp;una leonera. &mdash;&iexcl;Jo mami te he dicho que no vengas a la guerra que me averg&uuml;enzas!&nbsp;&mdash;General, hemos perdido 6 hombres. &mdash;&iquest;A qu&eacute; voy yo y los encuentro?</p><p>Pinturas de camuflaje bajas en plomo. Lo que sobre lo podr&aacute;s utilizar en munici&oacute;n que recibir&aacute; eficientemente tu enemigo sin contaminar el campo. Utilizaci&oacute;n de Uranio paup&eacute;rrimo. Misiles silenciosos para que no&nbsp;asusten a la fauna. Salvar al soldado Biosfera.</p><p>La guerra de Gila pero ahora ecol&oacute;gica. Os pod&eacute;is matar sin contaminar, mata estando en paz con el planeta.</p><p>*No se vale matar hasta llegar al destino final.</p>", "date": "1644861334", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644752154", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3623275}, {"title": "El Siddhartha de Hesse cumple cien a\u00f1os (ITA)", "content": "2022 se\u00f1ala el centenario de la primera publicaci\u00f3n de la novela Siddhartha de Hermann Hesse, seguramente una de sus obras m\u00e1s importantes y m\u00e1s le\u00eddas en todo el mundo. Nobel de literatura en 1946, la novela ha contribuido significativamente a su fama de poeta y escritor hasta hoy (ITA)", "date": "1644750606", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644750606", "url": "https://www.tvsvizzera.it/tvs/cultura-e-dintorni/il-siddhartha-di-hesse-compie-cent-anni/47311534", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623276}, {"title": "Ram\u00f3n Salaverria: &quot;Un mercado como el espa\u00f1ol no puede sostener casi 3.000 medios digitales&quot;", "content": "El catedr\u00e1tico de la Universidad de Navarra ha sido seleccionado por el Consejo de Europa como uno de los 13 integrantes del Comit\u00e9 de Expertos que analizar\u00e1 la sostenibilidad de la industria period\u00edstica con la llegada de la inteligencia artificial.", "date": "1644750538", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644750538", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/13/un-mercado-como-el-espanol-no-puede-sostener-casi-3-000-medios-digitales/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623277}, {"title": "El Gobierno italiano acaba con las \u00abpuertas giratorias\u00bb de los jueces y fiscales: el que se va a la pol\u00edtica no vuelve", "content": "Con este acuerdo entre las fuerzas pol\u00edticas, las puertas giratorias para jueces y fiscales italianos que se pasen a la pol\u00edtica quedar\u00e1n cerradas para siempre. \u00abLos magistrados que hayan ocupado cargos electos de cualquier tipo o cargos gubernamentales (nacionales, regionales o locales), al finalizar su mandato no podr\u00e1n volver a desempe\u00f1ar ninguna funci\u00f3n judicial\u00ab, dice el proyecto de ley que apoyan el Movimiento 5 Estrellas, La Liga, Forza Italia, el Partido Democr\u00e1tico e Italia Viva.", "date": "1644750592", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644750592", "url": "https://confilegal.com/20220213-el-gobierno-italiano-acaba-con-las-puertas-giratorias-de-los-jueces-y-fiscales-el-que-se-va-a-la-politica-no-vuelve/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3623278}, {"title": "Encuentran en Vigo el cad\u00e1ver de una nonagenaria con el que conviv\u00eda su hija desde hac\u00eda meses", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Local encontraron el viernes por la ma\u00f1ana el cad\u00e1ver de una mujer de unos 90 a\u00f1os de edad con el que conviv\u00eda su hija desde hac\u00eda unos meses en un domicilio en Vigo.", "date": "1644750741", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644750741", "url": "https://www.europapress.es/galicia/noticia-encuentran-vigo-cadaver-nonagenaria-convivia-hija-meses-20220213114011.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623279}, {"title": "La temporalidad y el desmantelamiento abocan a Osakidetza al colapso", "content": "Las l\u00f3gicas de mercado han penetrado en el organismo de salud por un control pol\u00edtico de corte neoliberal, multiplic\u00e1ndose y disemin\u00e1ndose por las diferentes \u00e1reas hasta colapsar la atenci\u00f3n primaria. Cuando el sistema ya no funciona bien, las empresas privadas se hacen cargo de las funciones p\u00fablicas.", "date": "1644750788", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644750788", "url": "https://www.elsaltodiario.com/salud/temporalidad-desmantelamiento-abocan-osakidetza-colapso", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3623280}, {"title": "", "content": "", "date": "1644750922", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644750922", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623281}, {"title": "El capitalismo odia la diversi\u00f3n colectiva", "content": "El capitalismo, con su implacable af\u00e1n privatizador, insiste en que el entretenimiento se vive mejor como una actividad individual y solitaria.", "date": "1644751039", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644751039", "url": "https://jacobinlat.com/2022/02/10/el-capitalismo-odia-la-diversion-colectiva/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623282}, {"title": "Un fallo en las f\u00e1bricas de Western Digital podr\u00eda hacer que el precio de los SSD se dispare", "content": "Los problemas de suministro y el aumentos de los precios pronto podr\u00edan ir a peor despu\u00e9s de que se haya producido una contaminaci\u00f3n en las instalaciones de producci\u00f3n NAND de Western Digital, llev\u00e1ndose por delante millones de terabytes de almacenamiento flash.", "date": "1644751353", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644751353", "url": "https://es.gizmodo.com/un-fallo-en-las-fabricas-de-western-digital-podria-hace-1848523120", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623284}, {"title": "PP y Vox incumplen la ley electoral el mismo d\u00eda de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El PP usa el hastag #YovotoPP para realizar llamamientos al voto a su partido en esta jornada a trav\u00e9s de Twitter, con mensajes sobre las propuestas del partido de su programa electoral.En cuanto al partido de extrema derecha, a primera hora de la ma\u00f1ana, una denuncia alert\u00f3 de la presencia de una carpa 'informativa' de Vox a las puertas de la delegaci\u00f3n territorial de la Junta en Le\u00f3n. Efectivos de la Polic\u00eda Local de la ciudad se personaron en el lugar para que se retirase.", "date": "1644760202", "karma": "4149.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644751601", "url": "https://www.ileon.com/actualidad/126195/pp-y-vox-incumplen-la-ley-electoral-el-mismo-dia-de-las-elecciones-en-castilla-y-leon", "clicks": 0, "votes": "275", "status": "published", "id": 3623285}, {"title": "La subida del gas crispa las comunidades de vecinos: &quot;Recortamos en calefacci\u00f3n y la gente teletrabaja con abrigo&quot;", "content": "Un cambio regulatorio y el aumento de los precios del gas est\u00e1n desatando el p\u00e1nico en las comunidades de vecinos que comparten caldera. La problem\u00e1tica es independiente de los contadores individuales, que ser\u00e1n obligatorios a partir de 2023, aunque estos fueran los primeros sospechosos cuando empezaron a llegar las facturas disparatadas.", "date": "1644751632", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644751632", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220213/subida-gas-comunidades-vecinos-13225369", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623286}, {"title": "El pueblo emergido que atrae irremediablemente a turistas gallegos y lusos", "content": "Al embalse de Lindoso, un pantano transfronterizo entre Galicia y Portugal, se acercan cada fin de semana cientos de curiosos, pues las edificaciones que quedaron anegadas el 8 de enero de 1992, hace tres d\u00e9cadas, han vuelto a emerger.", "date": "1644751759", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644751759", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/pueblo-emergido-atrae-turistas-gallegos-lusos-4955996/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623288}, {"title": "", "content": "", "date": "1644751805", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644751805", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623289}, {"title": "Francia est\u00e1 construyendo un misil &quot;invencible&quot; compitiendo con Rusia, China y EEUU por el arma hipers\u00f3nica [ENG]", "content": "FRANCIA est\u00e1 construyendo un planeador de misiles &quot;invencible&quot; de 4,000 mph mientras compite con Rusia y China para construir la primera arma hipers\u00f3nica completamente operativa. El Ministerio de Defensa franc\u00e9s tiene como objetivo crear el misil planeador hipers\u00f3nico en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os. Seg\u00fan la ministra de defensa \u201cYa no pod\u00edamos darnos el lujo de esperar\u201d. La alta velocidad del misil futurista le dar\u00eda a Francia una ventaja sobre los sensores e interceptores antimisiles dise\u00f1ados contra misiles m\u00e1s antiguos y lentos.", "date": "1644752386", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644752386", "url": "https://www.thesun.ie/news/3738192/france-building-invincible-4000mph-missile-in-race-against-russia-china-and-us-to-build-hypersonic-weapons/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623290}, {"title": "Hilo de Pere Rusi\u00f1ol sobre Roures, &quot;El Buen Patr\u00f3n&quot;", "content": "Felicidades a \u201cEl buen patr\u00f3n\u201d por el \u00e9xito en los Goya. Una gran pel\u00edcula\u2026 con la paradoja de que el peor patr\u00f3n y magnate capitalista con quien me he cruzado en la vida es justamente el productor.", "date": "1644757802", "karma": "2571.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644752261", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1492779564346531841.html", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3623291}, {"title": "Rivera busca trabajo", "content": "Rivera busca trabajo en el PP. Bueno, visto lo visto, m\u00e1s bien lo que busca es un sueldo.", "date": "1644755118", "karma": "63.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644752149", "url": "https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1492812097247674374", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3623292}, {"title": "Las primeras im\u00e1genes del James Webb no son lo que esperas del telescopio espacial m\u00e1s avanzado", "content": "Hoy se marca un d\u00eda hist\u00f3rico para la ciencia. El Telescopio Espacial James Webb ha capturado sus primeras im\u00e1genes, y ha sido la propia NASA quien ha decidido compartir el hito con el mu do. Desde su blog oficial, la Administraci\u00f3n Nacional de Aeron\u00e1utica y el Espacio comenta que el James Webb &quot;est\u00e1 a punto de finalizar la primera fase del proceso de alineaci\u00f3n del espejo primario del observatorio usando el instrumento de la C\u00e1mara de Infrarrojo Cercano (NIRCam)&quot;; un proceso que ha durado meses.", "date": "1644752576", "karma": "-23.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644752576", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/james-webb-primeras-imagenes-telescopio-espacial", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623293}, {"title": "El PP se salta la ley y hace propaganda en la jornada electoral de Castilla y Le\u00f3n", "content": "El Partido Popular est\u00e1 llamando al voto a su formaci\u00f3n en plena jornada electoral en Castilla y Le\u00f3n, pese a que el art\u00edculo 53 de la ley electoral (LOREG) se\u00f1ala expl\u00edcitamente que &quot;no puede difundirse propaganda electoral ni realizarse acto alguno de campa\u00f1a una vez que \u00e9sta haya legalmente terminado&quot;, cosa que sucedi\u00f3 el pasado viernes a las 23:59 horas. El PP ha usado el hashtag #YovotoPP para realizar llamamientos al voto a su partido en esta jornada a trav\u00e9s de Twitter, con mensajes sobre las propuestas del partido de su programa.", "date": "1644752530", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644752530", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/pp-salta-ley-propaganda-jornada-electoral-castilla-leon_1_8743017.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623294}, {"title": "Eduardo Casanova no cobr\u00f3 1 mill\u00f3n de euros en ayudas p\u00fablicas para hacer su pel\u00edcula \u2018Pieles\u2019", "content": "La pel\u00edcula cost\u00f3 1 mill\u00f3n de euros, pero fue financiada con fondos privados. Tan solo recibi\u00f3 12.000 euros p\u00fablicos y fueron para su proyecci\u00f3n en un festival internacional.", "date": "1644765323", "karma": "2187.00", "negatives": "31", "sent_date": "1644752710", "url": "https://www.newtral.es/eduardo-casanova-millon-subvenciones-pieles/20200205/", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3623295}, {"title": "La fuerza del salario m\u00ednimo", "content": "La nueva subida del salario m\u00ednimo (SMI), hasta los 1.000 euros en 14 pagas, beneficiar\u00e1 a 1,8 millones de trabajadores. Son m\u00faltiples las razones sociales, pol\u00edticas y econ\u00f3micas que avalan esta decisi\u00f3n, pero la primera de todas es aplastante: son los peor pagados. El aumento es socialmente equitativo cuando ya se ha recompuesto el grueso de los m\u00e1rgenes empresariales, los sueldos de los ejecutivos no dejan de crecer, los convenios consagran alzas consistentes aunque moderadas y se han disparado otras rentas, como los dividendos bancarios.", "date": "1644752844", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644752844", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-02-13/la-fuerza-del-salario-minimo.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623296}, {"title": "Ajedrez y atracadores de bancos noruegos en el torneo Tata Steel", "content": "La edici\u00f3n del torneo Tata Steel, celebrado en la localidad holandesa de Wijk aan Zee hasta el domingo 30 de enero, concluy\u00f3 en lo deportivo con la victoria del campe\u00f3n mundial, el noruego Magnus Carlsen, por octava vez.", "date": "1644752770", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644752770", "url": "https://periodistas-es.com/ajedrez-y-atracadores-de-bancos-noruegos-en-el-torneo-tata-steel-156969", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623297}, {"title": "Te agradezco tu error", "content": "Mariano Rajoy protagonizar\u00e1 el musical &quot;Te agradezco tu error&quot; del cantautor argentino Coti, para agradecer al diputado Alberto Casero que haya alguien que la cague aun m\u00e1s que \u00e9l.", "date": "1644753491", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644753491", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=I4HZMkZ49FM", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623298}, {"title": "Filipinas frente al poder brit\u00e1nico en la India", "content": "Aprovechando el acercamiento hispano-brit\u00e1nico ante la radicalizaci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n, que condujo a la guillotina a Luis XVI, se intentaron entablar relaciones comerciales m\u00e1s pac\u00edficas y seguras entre las Filipinas y la India brit\u00e1nica. Las Filipinas espa\u00f1olas podr\u00edan estrechar sus v\u00ednculos con la Bengala brit\u00e1nica, pero la situaci\u00f3n diplom\u00e1tica y militar volvi\u00f3 a dar un vuelco en los a\u00f1os sucesivos. Espa\u00f1a reanud\u00f3 su alianza con Francia y su enfrentamiento con Gran Breta\u00f1a, que traz\u00f3 en 1797 planes de ataque a las Filipinas.", "date": "1644753310", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644753310", "url": "https://www.historiarum.es/news/filipinas-frente-al-poder-britanico-en-la-india-por-victor-manuel-galan-tendero/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623299}, {"title": "La sequ\u00eda en el Guadiana obliga a reducir riegos en C-La Mancha y Extremadura", "content": "El escenario en la cuenca Alta del Guadiana en Castilla-La Mancha, ha se\u00f1alado Moraleda, &quot;es muy preocupante&quot;, ya que hay muchas unidades territoriales en situaci\u00f3n de emergencia por escasez de recursos, como los embalses de Torre de Abraham, Gasset, Vicario y Jabal\u00f3n, donde los recursos de aguas superficiales est\u00e1n muy comprometidos.", "date": "1644753481", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644753481", "url": "https://www.lavozdepuertollano.es/web/contenido/region/la-sequia-en-el-guadiana-obliga-a-reducir-riegos-en-c-la-mancha-y-extremadura30454.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623300}, {"title": "Detienen en Culleredo a una doctora que se hac\u00eda pasar por otra y que falsific\u00f3 m\u00e1s de 800 recetas de medicamentos psicotr\u00f3picos", "content": "Los agentes de la Guardia Civil descubrieron que la mujer, m\u00e9dico de profesi\u00f3n, hab\u00eda utilizado el sello, recetas en papel y datos de pacientes para expedir m\u00e1s de 800 recetas de un medicamento psicotr\u00f3pico para, presumiblemente, autoconsumo.Est\u00e1 acusada de un presunto delito continuado de usurpaci\u00f3n del estado civil, otro delito continuado de falsificaci\u00f3n de documentos oficiales y uno m\u00e1s de hurto.", "date": "1644753671", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644753671", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/coruna/culleredo/2022/02/13/detienen-culleredo-doctora-pasar-falsifico-800-recetas-medicamentos-psicotropicos/00031644750495106440395.htm", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623301}, {"title": "La Iglesia cat\u00f3lica en plena decadencia", "content": "La Iglesia siempre ha tenido mucho de poder, durante siglos estuvo prohibido publicar la biblia en lo que dec\u00edan lenguas vulgares, solo se pod\u00eda hacer en lat\u00edn, lo cual no permit\u00eda a la gente conocer sus contenidos. La pregunta es: \u00bfCu\u00e1l era el motivo? \u00bfPor qu\u00e9 a los feligreses no se les permit\u00eda su conocimiento? \u00bfPor qu\u00e9 en muchos pa\u00edses declarados cristianos (en todas sus variantes) permitieron la esclavitud y los diferentes responsables de iglesias lo permitieron, no lo impidieron y ni siquiera lo condenaron? Qu\u00e9 pensar si el anterior Papa..", "date": "1644785403", "karma": "2267.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644754110", "url": "https://diario16.com/la-iglesia-catolica-en-plena-decadencia-i/", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3623303}, {"title": "La vacuna espa\u00f1ola que no llega: por qu\u00e9 nuestro gran proyecto cient\u00edfico est\u00e1 estancado", "content": "Mientras la farmac\u00e9utica catalana Hipra busca ya los voluntarios para el ensayo en fase 3, reci\u00e9n autorizado, los proyectos del CSIC, van mucho m\u00e1s lentos. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "date": "1644778512", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644754805", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/ciencia/2022-02-13/vacunas-espanolas-proyecto-csic-hipra-coronavirus_3371361/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "published", "id": 3623304}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el origen de la expresi\u00f3n \u2018craso error\u2019?", "content": "La palabra craso es un t\u00e9rmino heredado de la forma latina crassus que significa \u201cgrueso\u201d, \u201cgordo\u201d o \u201cgrande\u201d. Como adjetivo, este era utilizado en la expresi\u00f3n Crassus Errare para referirse a un fallo o error que no tiene explicaci\u00f3n l\u00f3gica ni merece perd\u00f3n pero, aunque era una expresi\u00f3n habitual y que no ten\u00eda nada de especial, el destino quiso que \u201ccraso\u201d se relacionara con un personaje hist\u00f3rico y permaneciera ligado a \u00e9l para la posteridad de la antigua Roma en el siglo I a.C.: el militar Marco Licino Craso", "date": "1644755178", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644755178", "url": "https://www.muyhistoria.es/h-antigua/preguntas-respuestas/cual-es-el-origen-de-la-expresion-craso-error-231588169481", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623305}, {"title": "Un cometa llamado Bernardinelli-Bernstein", "content": "Bernardinelli-Bernstein acaba de hacerse mundialmente conocido por ser el cometa m\u00e1s grande jam\u00e1s descubierto. Tambi\u00e9n se le conoce como el cometa de la Nube de Oort C/2014 UN271. Mide unos 137 km de di\u00e1metro, con un error de m\u00e1s o menos 17 km. As\u00ed nos lo ha hecho saber un equipo de investigaci\u00f3n dirigido por el astr\u00f3nomo Emmanuel Lellouch del Observatorio de Par\u00eds. Su nuevo art\u00edculo sobre el cometa ser\u00e1 publicado en Astronomy and Astrophysics Letters.", "date": "1644755414", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644755414", "url": "https://todociencia.net/un-cometa-llamado-bernardinelli-bernstein/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623308}, {"title": "\u201cEn Espa\u00f1a no fue una Guerra Civil, fue un golpe de nazis y fascistas contra la Rep\u00fablica\u201d", "content": "Manuel Calvelo, que trabaj\u00f3 para la ONU y educ\u00f3 a poblaciones rurales de Am\u00e9rica del Sur, presenta la reedici\u00f3n del libro de su madre, Isabel R\u00edos, encarcelada siete a\u00f1os durante el franquismo mientras su marido fue fusilado", "date": "1644755444", "karma": "60.00", "negatives": "16", "sent_date": "1644755444", "url": "https://www.laopinioncoruna.es/coruna/2022/02/13/espana-guerra-civil-golpe-nazis-62642925.amp.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3623309}, {"title": "El fin de la moratoria concursal en junio desembocar\u00e1 en una avalancha de casos", "content": "Los administradores concursales aseguran que el n\u00famero de empresas declaradas en bancarrota crecer\u00e1 este a\u00f1o, tras el repunte del 31% contabilizado en 2021 y ser\u00e1 de una magnitud &quot;m\u00e1s potente de lo esperado&quot;.", "date": "1644755461", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644755461", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/fin-moratoria-concursal-junio-desembocara-avalancha-casos/2859744/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623310}, {"title": "&quot;Quita eso&quot;: Ford revela c\u00f3mo se ahorra 1.000 d\u00f3lares al fabricar cada Mustang Mach-e el\u00e9ctrico", "content": "Ford ha hecho p\u00fablico c\u00f3mo est\u00e1 consiguiendo ahorrarse 1.000 d\u00f3lares por cada Ford Mustang Mach-E el\u00e9ctrico producido, con cambios que afectan a su sistema de calefacci\u00f3n y a su maletero delantero. Este trabajo de optimizaci\u00f3n de recursos ha sido llevado a cabo por integrantes tanto del equipo comercial de la marca, como de producci\u00f3n e ingenier\u00eda, y ha sido comandado por el m\u00e1ximo responsable de coches el\u00e9ctricos dentro de Ford, Darren Palmer. El informe determinaba, seg\u00fan ha dado a conocer el propio Palmer, que el Mustang Mach-E pod\u00eda seguir produci\u00e9ndose de manera m\u00e1s rentable ofreciendo los mismos resultados finales implementando cambios en su maletero delantero, as\u00ed como en su sistema de calefacci\u00f3n.", "date": "1644822611", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644755754", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/curiosidades/quita-eso-ford-ahorra-dinero-fabricar-mustang-mach-e-electrico/20220210121248054391.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3623311}, {"title": "Netflix y sus demandas por difamaci\u00f3n", "content": "En temas claves para la sociedad, Netflix ha ofrecido una versi\u00f3n de la realidad que ha terminado en demanda por parte de sus autores.", "date": "1644755542", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644755542", "url": "https://www.fotogramas.es/series-tv-noticias/g32782498/netflix-mayores-polemicas-denuncias/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623312}, {"title": "Ya nadie se acuerda del &quot;caso de la construcci\u00f3n de Burgos&quot; protagonizado por el due\u00f1o de Promecal, M\u00e9ndez Pozo y un joven Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar", "content": "Ya nadie se acuerda del &quot;caso de la construcci\u00f3n de Burgos&quot; protagonizado por el due\u00f1o de Promecal, M\u00e9ndez Pozo y un joven Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. Una trama de financiaci\u00f3n ilegal del PP, que aup\u00f3 al segundo a la presidencia de Castilla y Le\u00f3n. Abro hilo.", "date": "1644761703", "karma": "3752.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644755660", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1490336531311214599.html", "clicks": 0, "votes": "240", "status": "published", "id": 3623313}, {"title": "OCU pide al Gobierno que act\u00fae sobre el combustible: &quot;Espa\u00f1a no decide el precio del petr\u00f3leo, pero s\u00ed sus impuestos&quot;", "content": "La escalada del precio de la gasolina est\u00e1 siendo \u00fanica y teniendo en cuenta que la mitad de ese precio va a impuestos, la Organizaci\u00f3n de Consumidores hace esta petici\u00f3n al Gobierno.", "date": "1644756064", "karma": "120.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644756064", "url": "https://www.lasexta.com/programas/mas-vale-tarde/entrevistas/ocu-pide-gobierno-que-actue-combustible-espana-decide-precio-petroleo-pero-sus-impuestos_202202116206bd7dcfdb0c0001e4a1a9.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3623315}, {"title": "Camilla Pang, la cient\u00edfica con autismo que rompe los estereotipos", "content": "Esta joven bioqu\u00edmica con Asperger y TDAH describe en un libro c\u00f3mo la ciencia le ayud\u00f3 a comprender el comportamiento humano y a conducirse por la vida. \nCuando ten\u00eda cinco a\u00f1os, Millie pregunt\u00f3 a su madre si exist\u00eda un manual de instrucciones para entender a los dem\u00e1s. No se re\u00eda cuando otros re\u00edan, ni lloraba cuando otros lloraban, ni se le pasaba por la cabeza consolar al que estaba triste. M\u00e1s tarde, fue diagnosticada de", "date": "1644766533", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644756168", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-camilla-pang-vivir-mundo-no-esta-disenado-para-hazana-increible-202110170148_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3623316}, {"title": "Espa\u00f1a Vaciada denuncia que no hay papeletas en colegios electorales de Palencia, Salamanca y Burgos", "content": "&quot;En Monz\u00f3n de Campos (Palencia), al pedirlas los votantes le han contestado desde la mesa electoral que pueden votar a otros, que hay otras alternativas&quot;, explica la plataforma que asegura tener &quot;certeza&quot; de que tambi\u00e9n no hay papeletas en colegios de la ciudad de salamanca y que en Burgos &quot;las tapan&quot; con candidaturas de &quot;otros partidos&quot;.", "date": "1644756922", "karma": "4660.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644756066", "url": "https://www.europapress.es/castilla-y-leon/noticia-espana-vaciada-denuncia-no-hay-papeletas-colegios-electorales-palencia-salamanca-burgos-20220213132943.html", "clicks": 0, "votes": "280", "status": "published", "id": 3623317}, {"title": "Fragmento - Rebeli\u00f3n en la granja", "content": "<p>&ldquo;Los animales, asombrados, pasaron su mirada del cerdo al hombre, y del hombre al cerdo; y, nuevamente, del cerdo al hombre; pero ya era imposible distinguir qui&eacute;n era uno y qui&eacute;n era otro.&ldquo;</p><p> <em>George Orwell, &ldquo;Rebeli&oacute;n en la granja&rdquo; (1945)</em></p><p> </p><p> </p>", "date": "1644787213", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644756396", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3623318}, {"title": "Poema - Lo dif\u00edcil", "content": "<p>Enamorarse es f&aacute;cil.</p><p>Uno puede enamorarse,</p><p>-sin demasiado esfuerzo-,</p><p>varias veces al d&iacute;a,</p><p>a nada que se lo proponga</p><p>y se mueva un poco por ah&iacute;;</p><p>y si es verano,</p><p>ni te cuento.</p><p>Enamorarse no tiene</p><p>mayor m&eacute;rito.</p><p>Lo realmente dif&iacute;cil</p><p>-no conozco</p><p>ning&uacute;n caso-</p><p>es salir entero</p><p>de una historia de amor.</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p><p></p>", "date": "1644762317", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644756626", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3623319}, {"title": "", "content": "Este postre Canario, concretamente de la isla bonita, La Palma, es una idea genial para realizar el d\u00eda de San Valent\u00edn y compartir con tu media naranja. Rea...", "date": "1644756724", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644756724", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pU8gRiqubMU", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623320}, {"title": "La incre\u00edble relaci\u00f3n entre el \u00c1rtico y los incendios forestales", "content": "A medida que las masas de hielo del \u00c1rtico se derriten, lo que ocurre entre junio y octubre, la luz solar incide con mayor fuerza en las \u00e1reas circundantes y las calienta, haciendo desaparecer a\u00fan m\u00e1s cantidad de hielo. Esto tiene un \u2018efecto mariposa\u2019 sobre el oeste de EEUU, que tambi\u00e9n experimenta una subida de las temperaturas, que acaba por ser c\u00f3mplice de los incendios.\nEsta relaci\u00f3n ya era conocida, pero lo que no se ten\u00eda muy claro eran los mecanismos de su funcionamiento, que han sido descritos por los autores de este estudio, quienes af", "date": "1644756904", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644756904", "url": "https://www.ecoticias.com/cambio-climatico/212222/relacion-entre-artico-incendios-forestales", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623321}, {"title": "\u00bfPara qu\u00e9 la propaganda?", "content": "Brian de Palma alguna vez dijo: \u00abno hay una amenaza al sistema que el capitalismo no pueda convertir en una mercancia\u00bb. David Harvey plasm\u00f3 lo mismo con m\u00e1s elocuencia, al sentenciar que \u00abno existe una idea buena y moral que el capital no pueda apropiarse y convertir en algo horrendo\u201d. Y en el mundo de hoy, nada m\u00e1s capitalista que el complejo militar-industrial de los Estados Unidos, el coraz\u00f3n del imperio m\u00e1s vasto que jam\u00e1s haya existido en la humanidad.", "date": "1644757332", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644757332", "url": "https://otrarepublica.com/2022/02/12/para-que-la-propaganda/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623322}, {"title": "", "content": "", "date": "1644757256", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644757256", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623323}, {"title": "Laura Borr\u00e0s acude a una manifestaci\u00f3n independentista prohibida por el Govern", "content": "Convocados por Meridiana Resisteix, la organizaci\u00f3n que diariamente se manifiesta en este eje viario barcelon\u00e9s, los concentrados han ocupado la carretera puntualmente a las 20.00 horas y han impedido la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos. Se han escuchado c\u00e1nticos a favor de la independencia, de la &quot;libertad&quot; y pidiendo la dimisi\u00f3n del presidente de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s.", "date": "1644757750", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644757750", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/laura-borras-acude-manifestacion-independentista-prohibida-govern_1_8742196.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623324}, {"title": "Tras hostigar a menores, ahora la manada de Negre va a por mi mujer", "content": "Twitter le ha eliminado este tuit a Bertrand Ndongo por acoso. Este es el &quot;periodismo&quot; que financia @MarcosDeQuinto.", "date": "1644762003", "karma": "3874.00", "negatives": "34", "sent_date": "1644758001", "url": "https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1492832453794357252", "clicks": 0, "votes": "266", "status": "published", "id": 3623325}, {"title": "Una multitud lapida a un enfermo mental acusado de blasfemia en Pakist\u00e1n", "content": "Una multitud ha lapidado en el sur de Pakist\u00e1n a un hombre que padec\u00eda una enfermedad mental y que hab\u00eda sido acusado de blasfemia en un nuevo incidente relacionado con las actuaciones de los llamados &quot;vigilantes contra la blasfemia&quot; en el pa\u00eds. El incidente tuvo lugar en el distrito de Janewal, provincia de Punyab, donde unas 300 personas mataron a pedradas al individuo el s\u00e1bado por la noche antes de colgar su cuerpo de un \u00e1rbol tras denunciar que hab\u00eda quemado p\u00e1ginas del Cor\u00e1n, el libro sagrado del Islam.", "date": "1644781203", "karma": "2260.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644758015", "url": "https://www.cronicabalear.es/2022/una-multitud-lapida-a-un-enfermo-mental-acusado-de-blasfemia-en-pakistan/", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3623327}, {"title": "Fiebre por la gasolina barata: de qui\u00e9n son y c\u00f3mo proliferan los surtidores low cost", "content": "Las gasolineras autom\u00e1ticas no paran de crecer y viven un momento \u00e1lgido con los carburantes en r\u00e9cord. \u00bfSu truco? Tirar precios, reducir costes y vender a destajo", "date": "1644758292", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644758292", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-13/millonarios-gasolineras-low-cost-plenoil-ballenoil_3372467/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623328}, {"title": "El buitre negro en el Parque Nacional de Caba\u00f1eros", "content": "Junto al quebrantahuesos, el buitre negro es el ave m\u00e1s grande de nuestro territorio. Tiene una envergadura cercana a los tres metros con sus alas extendidas, una altura superior al metro y pesa casi diez kilos. A final del siglo pasado, la poblaci\u00f3n de buitre negro estuvo bajo m\u00ednimos a causa de la persecuci\u00f3n del ser humano, que utilizaba el veneno para aniquilarle. Pero en los \u00faltimos treinta a\u00f1os la poblaci\u00f3n ha remontado mucho. De haber menos de doscientas parejas en la d\u00e9cada de 1980, actualmente Espa\u00f1a cuenta con una de las poblaciones", "date": "1644788113", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644758395", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/naturaleza/2022-02-13/buite-negro-parque-nacional-cabaneros_3373850/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3623329}, {"title": "", "content": "", "date": "1644758569", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644758569", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623330}, {"title": "", "content": "", "date": "1644758580", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644758580", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623331}, {"title": "", "content": "", "date": "1644758592", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644758592", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623333}, {"title": "Par\u00e1bola de los tres tamices de S\u00f3crates", "content": "Un hombre fue al encuentro de S\u00f3crates llev\u00e1ndole al fil\u00f3sofo una informaci\u00f3n que juzgaba de su inter\u00e9s...", "date": "1644758742", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644758742", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jTOKgzxIFiE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623334}, {"title": "M\u00e1s de veinte manifestaciones contra la ley mordaza recorren las principales ciudades espa\u00f1olas", "content": "Algunos de los puntos m\u00e1s pol\u00e9micos son las devoluciones en caliente o el uso de material antidisturbios", "date": "1644758749", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644758749", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220213/veinte-manifestaciones-ley-mordaza-recoren-13231109", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3623335}, {"title": "Vivimos rodeados de microbios. Estropajos, m\u00f3vil, inodoro: \u00bfD\u00f3nde hay m\u00e1s y cu\u00e1ndo son peligrosos?", "content": "Son seres microsc\u00f3picos que est\u00e1n por todos lados, recubren nuestro cuerpo, nuestro pelo, nuestra boca, pero tambi\u00e9n todos los objetos que nos rodean. Si pudi\u00e9semos ver la cantidad de microbios que campan a sus anchas por la pantalla de nuestro tel\u00e9fono m\u00f3vil, probablemente lo soltar\u00edamos de golpe. No los vemos, pero est\u00e1n ah\u00ed.", "date": "1644758820", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644758820", "url": "https://lavozdelasalud.lavozdegalicia.es/noticia/vida-saludable/2022/02/11/bacterias/00031644593759887312695.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623336}, {"title": "Un postre canario: &quot;Principe Alberto&quot;", "content": "<p>&iexcl;&iexcl;&iexcl;Si lo tuyo son los Ferrero Rocher no puedes dejar de hacerlo!!! tu mism@ en casa.</p><p>Es un postre tradicional canario de la isla de La Palma, rico para todos, pero muy rico para los chocolateros.</p><p>Espero que lo disfrut&eacute;is!</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/pU8gRiqubMU?showinfo=0\"></iframe><p></p><p>#postre #crema #facil #hacercrema #casera #pasoapaso #reposteria #doityourself #recetasdecocina #principealberto #cremadechocolate #ferrerorocher #copadechocolate #postrecanario #tradicional #lapalma #reposter&iacute;acanaria,&nbsp;</p>", "date": "1644758772", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644759529", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623337}, {"title": "", "content": "", "date": "1644759031", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644759031", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623338}, {"title": "", "content": "", "date": "1644759031", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644759031", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623339}, {"title": "34,74% La participaci\u00f3n a las 14:00 horas", "content": "\u00c1ngel Ib\u00e1\u00f1ez, consejero de Presidencia, en rueda de prensa desde el Centro Cultural, anuncia que la participaci\u00f3n ha ca\u00eddo m\u00e1s de dos puntos. Este domingo es del 34,74%, por el 36,89% de 2019.", "date": "1644759943", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644759943", "url": "http://www.20minutos.es/noticia/4954968/0/elecciones-castilla-leon-2022-directo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623341}, {"title": "Detenida una mujer por la muerte de su pareja a base de laxantes en Valencia", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido en Valencia a una mujer de 56 a\u00f1os como supuesta responsable de un delito de homicidio ya que se sospecha que pudo envenenar a su pareja, que muri\u00f3 tras una ingesta prolongada de medicamentos laxantes. La mujer, seg\u00fan ha informado la Jefatura Superior de Polic\u00eda de la Comunidad Valenciana, est\u00e1 acusada tambi\u00e9n de los delitos de estafa y apropiaci\u00f3n indebida, ya que se apoder\u00f3 de fondos del fallecido y utiliz\u00f3 sus tarjetas para realizar compras mientras este estaba ingresado en el hospital.", "date": "1644763519", "karma": "2922.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644760021", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956158/0/detenida-mujer-muerte-pareja-ingesta-de-laxantes-valencia/", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3623342}, {"title": "T\u00f3tem loba: 14 espectadores, 7 euros de recaudaci\u00f3n y un Goya", "content": "El corto de Ver\u00f3nica Echegui, que ha reprochado al presidente del Gobierno no haber visto su cinta, ha ganado el premio pese a su irrelevancia en taquilla.", "date": "1644760217", "karma": "11.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644760217", "url": "https://www.eldebate.com/cine-tv-series/20220213/totem-loba-14-espectadores-7-euros-recaudacion-goya.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3623343}, {"title": "As\u00ed el PP blanquea a Vox", "content": "El PP necesita a Vox de manera estructural, igual que va a necesitarlo Casado. Por eso se ha abierto el camino a la propaganda de homologaci\u00f3n.", "date": "1644761537", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644761537", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-13/asi-pp-blanquea-vox_3373121/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623344}, {"title": "", "content": "", "date": "1644761085", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644761085", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623345}, {"title": "Mujer de origen chino ruega a la polic\u00eda que reprim\u00eda a camioneros que \u201crecuerden\u201d la masacre de Tiananmen (eng)", "content": "La polic\u00eda canadiense hab\u00eda comenzado a desalojar a los manifestantes en el puente Ambassador en Windsor, Ontario, Canad\u00e1, donde se ha colocado un bloqueo que necesita la frontera entre Canad\u00e1 y Estados Unidos.", "date": "1644761190", "karma": "32.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644761190", "url": "https://www.thegatewaypundit.com/2022/02/omg-chinese-canadian-woman-breaks-crying-front-windsor-police-move-mop-freedom-protesters-video/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623346}, {"title": "La Dra. Li-Meng Yan revel\u00f3 que el r\u00e9gimen chino planea liberar un arma biol\u00f3gica en los Juegos Ol\u00edmpicos", "content": "\u00bfEst\u00e1 el PCCh desarrollando otra arma biol\u00f3gica? La respuesta a esta pregunta es casi seguro que s\u00ed, pero la Dra. Yan fue un paso m\u00e1s all\u00e1. Explic\u00f3 que ya est\u00e1n desatando una en el mundo a trav\u00e9s de los Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing hoy.", "date": "1644761278", "karma": "-32.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644761278", "url": "https://noqreport.com/2022/02/12/exclusive-dr-li-meng-yan-reveals-ccp-spreading-hemorrhagic-fever-bioweapon-via-olympics-and-she-shares-the-cure/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623347}, {"title": "Postre CANARIO | Principe Alberto | ideal San Valent\u00edn | Crema de chocolate", "content": "<iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/pU8gRiqubMU?showinfo=0\"></iframe><p></p><p><a href=\"https://youtu.be/pU8gRiqubMU\">https://youtu.be/pU8gRiqubMU</a></p><p></p><p>&iexcl;&iexcl;Si eres fan de los Ferrero Rocher no te lo puedes peder!!</p><p>Este postre Canario, concretamente de la isla bonita, La Palma, es una idea genial para realizar el d&iacute;a de San Valent&iacute;n y compartir con tu media naranja. Realmente f&aacute;cil, delicioso y especial.&nbsp;</p><p>&iexcl;Espero que disfrut&eacute;is mucho!</p>", "date": "1644761457", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644761457", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623348}, {"title": "La empresa DDR Vessels, ubicada en El Musel, desmantelar\u00e1 el mayor buque de Greenpeac", "content": "El buque &quot;Esperanza&quot;, el mayor de la flota de la organizaci\u00f3n ecologista Greenpeace International, llegar\u00e1 esta semana al puerto de El Musel, donde ser\u00e1 descontaminado, desmantelado y reciclado en las instalaciones de la compa\u00f1\u00eda DDR Vessels, ha informado la empresa.", "date": "1644761557", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644761557", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:La-empresa-DDR-Vessels,-ubicada-en-El-Musel,-desmantelara-el-mayor-buque-de-Greenpeace_111644760814.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623349}, {"title": "Benidorm: El sector del turismo no encuentra profesionales (camareros) para cubrir toda su oferta laboral en temporada alta", "content": "S\u00f3lo en Benidorm se calcula que har\u00e1n falta 3.500 profesionales de la restauraci\u00f3n y desde Abreca, la asociaci\u00f3n que engloba al sector, se teme que ser\u00e1 imposible cubrir todas las vacantes. Los motivos por los que se est\u00e1 produciendo esa sequ\u00eda de profesionales son muy variados, pero Diego Salinas, gerente de Abreca, se\u00f1ala a los prohibitivos precios que alcanza la vivienda en las zonas tur\u00edsticas como el principal. \u00abConocemos casos de personas que han ido a trabajar a Ibiza y han llegado a alquilar un balc\u00f3n para dos\u00bb.", "date": "1644761868", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644761868", "url": "https://www.lasprovincias.es/marina-baja/camareros-temporada-alta-20220210164240-nt.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3623350}, {"title": "La paradoja de \u201cEl buen patr\u00f3n\u201d", "content": "Felicidades a \u201cEl buen patr\u00f3n\u201d por el \u00e9xito en los Goya. Una gran pel\u00edcula\u2026 con la paradoja de que el peor patr\u00f3n y magnate capitalista con quien me he cruzado en la vida es justamente el productor.", "date": "1644761920", "karma": "-20.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644761920", "url": "https://unrollthread.com/t/1492779564346531841/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3623351}, {"title": "S\u00f3lo 14 casos: La enfermedad del gusano de Guinea se acerca a su erradicaci\u00f3n [en]", "content": "Mientras la pandemia de COVID-19 sigue haciendo estragos en todo el mundo, otra enfermedad podr\u00eda estar a punto de desaparecer. En 2021 s\u00f3lo se registraron 14 casos de infecci\u00f3n por el gusano de Guinea -un par\u00e1sito que provoca dolorosas lesiones en la piel- en seres humanos. Se trata de la cifra m\u00e1s baja de la historia de una infecci\u00f3n que, en la d\u00e9cada de 1980. A pesar de ello, la existencia de un reservorio del par\u00e1sito en los animales significa que la erradicaci\u00f3n podr\u00eda tardar en llegar, si es que es posible, seg\u00fan algunos cient\u00edficos.", "date": "1644761964", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644761964", "url": "https://www.nature.com/articles/d41586-022-00385-z", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623352}, {"title": "El mercado de sistemas de armas l\u00e1ser crecer\u00e1 a una tasa compuesta anual del 18,8 % para 2028 [ENG]", "content": "El mercado de sistemas de armas l\u00e1ser se valor\u00f3 en US$ 1.342,17 millones en 2020 y se proyecta que alcance los US$ 5.123,18 millones en 2028. Los sectores militar y de defensa est\u00e1n invirtiendo fuertemente en tecnolog\u00edas avanzadas para fortalecer sus capacidades con armas de guerra avanzadas. Empresas en pa\u00edses como Rusia, EE. UU. y Francia est\u00e1n desarrollando armas l\u00e1ser avanzadas para el mercado global. Seg\u00fan el tipo, el mercado de sistemas de armas l\u00e1ser se segmenta en l\u00e1ser qu\u00edmico, l\u00e1ser de estado s\u00f3lido, l\u00e1ser de electrones libres y", "date": "1644762176", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644762176", "url": "https://www.digitaljournal.com/pr/laser-weapon-systems-market-to-grow-at-a-cagr-of-18-8-by-2028-5123-18-mn-impact-of-covid-19-pandemic-and-global-analysis-by-the-insight-partners", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623353}, {"title": "Rudy Giuliani, en conversaciones para cooperar con el comit\u00e9 que investiga el asalto al Capitolio", "content": "Rudy Giuliani estar\u00eda dispuesto a cooperar con el comit\u00e9 que investiga el asalto al Capitolio, un testigo que puede brindar datos importantes a la investigaci\u00f3n. Giuliani indic\u00f3 a trav\u00e9s de su abogado que es menos hostil a los esfuerzos de investigaci\u00f3n que algunos de los otros miembros del c\u00edrculo de Donald Trump, se estar\u00eda discutiendo si dar a los investigadores una declaraci\u00f3n formal o una entrevista informal. Tambi\u00e9n puede tratar de bloquear cierta informaci\u00f3n para no revelarla invocando el privilegio abogado-cliente", "date": "1644762079", "karma": "122.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644762079", "url": "https://laopinion.com/2022/02/13/rudy-giuliani-en-conversaciones-para-cooperar-con-el-comite-que-investiga-el-asalto-al-capitolio/amp/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623354}, {"title": "Las aseguradoras dejan de cubrir los vuelos en Ucrania, lo que bloquear\u00eda la aviaci\u00f3n comercial del pa\u00eds", "content": "La aerol\u00ednea neerlandesa KLM ya confirm\u00f3 el cese de operaciones en el pa\u00eds a partir de esta noche, mientras que un avi\u00f3n de la ucraniana SkyUp tuvo que aterrizar en la vecina Moldavia a petici\u00f3n del propietario del aparato. &quot;Ni un solo avi\u00f3n despegar\u00e1 de Ucrania y volar\u00e1 a Ucrania a partir del mediod\u00eda del lunes&quot;, dijo al medio un informante del sector de los seguros. &quot;Estos monstruos [las aseguradoras brit\u00e1nicas] est\u00e1n introduciendo un bloqueo a\u00e9reo&quot;, afirm\u00f3.", "date": "1644783903", "karma": "1432.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644762202", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419883-aseguradoras-no-cubrir-vuelos-ucrania", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3623355}, {"title": "Sidney Powell ahora niega el Kraken, diciendo que no es responsable de la falsa historia de las elecciones robadas a Trump (eng)", "content": "Si viste la extra\u00f1a conferencia de prensa que Powell y otros miembros del &quot;equipo de fuerza de ataque de \u00e9lite&quot; de la campa\u00f1a celebraron un par de semanas despu\u00e9s de las elecciones presidenciales de 2020, o cualquiera de sus numerosas entrevistas de televisi\u00f3n sobre la conspiraci\u00f3n criminal imaginaria que dijo que le hab\u00eda negado a Donald Trump su leg\u00edtima victoria, sabes que no necesita ayuda para verse loca.", "date": "1644762439", "karma": "84.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644762439", "url": "https://reason.com/2022/02/11/sidney-powell-disowns-her-kraken-saying-she-is-not-responsible-for-her-phony-story-of-a-stolen-election/?fbclid=IwAR3EXwvz4B8Icxak6nkadDVB0jo8ImbSkEgrObLJvYd9b-azvl_qPiBye2M&amp", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623356}, {"title": "Ordenan el internamiento en r\u00e9gimen cerrado del menor de Elche que mat\u00f3 a sus padres y su hermano", "content": "El juzgado de menores de guardia de Alicante, a petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Menores, ha decretado este domingo el internamiento en r\u00e9gimen cerrado para el menor de 15 a\u00f1os que fue detenido el viernes en Elche por presuntamente matar a sus padres y su hermano de 10 a\u00f1os. El joven ha pasado a primera hora de este domingo a disposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda, que finalmente ha determinado su ingreso en un centro de medidas socioeducativas especializado en adolescentes.", "date": "1644763293", "karma": "122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644763293", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956166/0/ordenan-internamiento-regimen-cerrado-menor-elche-mato-padres-hermano/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623359}, {"title": "La humanidad no puede prescindir de la energ\u00eda nuclear", "content": "El ser humano se enfrenta a la tit\u00e1nica tarea de conseguir un sistema energ\u00e9tico que cubra las necesidades esenciales de todos sus habitantes, que al mismo tiempo sea sostenible y respetuoso con el medio ambiente y la salud de las personas, y que sea econ\u00f3micamente asequible para estar al alcance de todos", "date": "1644763403", "karma": "-43.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644763403", "url": "https://www.linkedin.com/pulse/la-humanidad-puede-prescindir-de-energ%C3%ADa-nuclear-garc%C3%ADa-fern%C3%A1ndez", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623360}, {"title": "Nuevo corte ilegal de Meridiana", "content": "Nuevo desaf\u00edo en la avenida Meridiana de Barcelona. La ANC y otros grupos radicales independentistas han llamado a bloquear de nuevo la v\u00eda de entrada y salida a Barcelona tras hacerlo ayer pese a que el Govern lo ha prohibido, reubicando la protesta diaria en un lugar menos lesivo para el tr\u00e1fico.", "date": "1644764325", "karma": "114.00", "negatives": "15", "sent_date": "1644764325", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/politica/nuevo-corte-ilegal-meridiana_604728_102.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623361}, {"title": "Putin sabe lo que quiere en Europa del este... Y nosotros no sabemos si Helsinki o Yalta", "content": "Mientras las tropas rusas se concentran en las fronteras de Ucrania, amenazando con la guerra m\u00e1s grande en Europa desde 1945, el mundo entero est\u00e1 tratando de adivinar las intenciones de Vladimir Putin. Pero la pregunta estrat\u00e9gica que deben hacerse las democracias de Europa y Am\u00e9rica del Norte es: \u00bfqu\u00e9 es exactamente lo que queremos nosotros mismos?", "date": "1644764937", "karma": "-47.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644764937", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-13/putin-sabe-que-quiere-europa-este-helsinki-yalta_3374045/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623362}, {"title": "Un escolapio norteamericano acusado de abusos a menores fue desterrado a un pueblo de Huesca", "content": "John Santillan, m\u00e1s conocido como el padre John, no dej\u00f3 apenas rastro de su paso por Peralta de la Sal, el pueblo de la comarca oscense de la Litera que alberga el santuario de San Jos\u00e9 de Calasanz, fundador de las Escuelas P\u00edas, nacido en la localidad en 1557. Sin embargo muri\u00f3 all\u00ed en 2004 y se encuentra enterrado en el cementerio local.", "date": "1644764922", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644764922", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220213/escolapio-acusado-abusos-menores-huesca-13231891", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623363}, {"title": "La Arrixaca trasplanta en 2021 los \u00f3rganos de tres pacientes que murieron con coronavirus", "content": "El hospital murciano fue el primero en Espa\u00f1a en el que se puso a una persona un coraz\u00f3n cuyo donante, un joven fallecido en accidente, presentaba una PCR positiva. Fue a finales de 2020 y, a ra\u00edz del \u00e9xito de la intervenci\u00f3n, la Organizaci\u00f3n Nacional de Trasplantes cambi\u00f3 los protocolos. \u00abSe plante\u00f3, llamamos a la Organizaci\u00f3n Nacional de Trasplantes para pedir los permisos y hubo incluso una discusi\u00f3n, porque el protocolo lo prohib\u00eda\u00bb, detalla el doctor. Y el trasplante finalmente se llev\u00f3 a cabo porque \u00abhablamos con la paciente\u00bb.", "date": "1644765506", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644765506", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/comunidad/2022/02/12/arrixaca-trasplanta-2021-organos-tres-covid-murcia-62598928.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623364}, {"title": "El dif\u00edcil encaje de las mujeres trans en el deporte de \u00e9lite: &quot;Hay que llegar a consensos sin hacer un da\u00f1o innecesario&quot;", "content": "En el a\u00f1o 1966 la Asociaci\u00f3n Internacional de Federaciones de Atletismo (IAAF) decidi\u00f3 imponer a todas las deportistas pruebas de verificaci\u00f3n de g\u00e9nero. La raz\u00f3n, seg\u00fan se\u00f1ala David Guerrero en su libro &quot;Corres como una ni\u00f1a&quot;, no fue otra que las dudas sobre la excelencia sovi\u00e9tica: la organizaci\u00f3n justific\u00f3 la decisi\u00f3n &quot;en las sospechas, todav\u00eda sin pruebas a d\u00eda de hoy, de que algunas de las mejores atletas de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y otros pa\u00edses comunistas eran en realidad hombres&quot;.", "date": "1644765724", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644765724", "url": "https://www.infolibre.es/igualdad/dificil-encaje-mujeres-trans-deporte-elite-hay-capaces-llegar-consensos-dano-innecesario_1_1219145.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623365}, {"title": "\u00d3microm sacude a Hong Kong, \u00bfhuida masiva a China?", "content": "En los \u00faltimos d\u00edas est\u00e1n superando los 1000 casos diarios, dando lugar a la situaci\u00f3n m\u00e1s grave en los \u00faltimos dos a\u00f1os. Veremos cu\u00e1les son las diferencias entre su protocolo covid y el de China continental y hasta qu\u00e9 punto es posible que apliquen las medidas de esta \u00faltima en Hong Kong. De momento parece que han pedido ayuda para poder realizar m\u00e1s test PCR y ya han enviado personal y recursos de apoyo desde la provincia de Cant\u00f3n. Esperamos que no haga falta un confinamiento como los que vemos aqu\u00ed y que consigan mantener al virus a raya.", "date": "1644766120", "karma": "116.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644766120", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PO8vyy51qw0", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3623366}, {"title": "", "content": "", "date": "1644766357", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644766357", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623367}, {"title": "Espa\u00f1a Vaciada denuncia que hay colegios sin sus papeletas: &quot;Les dicen que pueden votar a otros&quot;", "content": "Espa\u00f1a Vaciada ha denunciado la falta de papeletas en colegios electorales de Palencia, Salamanca y Burgos, situaci\u00f3n que recurrir\u00e1n a la Junta Electoral Central para que el &quot;cumplimiento estricto&quot; de la legislaci\u00f3n electoral. As\u00ed lo se\u00f1alan en un comunicado a trav\u00e9s de su cuenta en Twitter en el que explican que han sido sus votantes los que han alertado de este hecho.", "date": "1644766475", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644766475", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956151/0/espana-vaciada-denuncia-que-no-hay-papeletas-en-colegios-electorales-de-palencia-salamanca-y-burgos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623369}, {"title": "", "content": "", "date": "1644766432", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644766432", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623370}, {"title": "Caso Albert Rivera: el paso de alto riesgo de la pol\u00edtica a los bufetes de abogados", "content": "La llegada de pol\u00edticos con cargos de responsabilidad a los grandes despachos de servicios jur\u00eddicos, a ra\u00edz de su formaci\u00f3n como juristas, es un arma de doble filo que no siempre sale como se espera. El caso de Albert Rivera y Mart\u00ednez Echeverr\u00eda no es m\u00e1s que el reflejo de otros procesos que se han abierto con resultados distintos, pero con un nexo com\u00fan: el riesgo que pueden suponer para un negocio tan delicado como la prestaci\u00f3n de servicios de asesor\u00eda jur\u00eddica los posibles \u2018debes\u2019 que los pol\u00edticos reciclados al derecho", "date": "1644766535", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644766535", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/caso-albert-rivera-paso-alto-riesgo-politica-bufetes-abogados/2859693/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3623371}, {"title": "Roures demanda ahora a \u2018ABC\u2019, por un art\u00edculo de Alandete, sobre la prorrus\u00eda de Pablo Iglesias", "content": "Antes fue Pere Rusi\u00f1ol, de izquierdas, de P\u00fablico, por llamar a Roures: 'estafador' - Iglesias se ha beneficiado de los prorrusos: 'Russia Today', 'Sputnik', 'Iran\u00ed TV'... - El editor favorito de Podemos, que ha acogido el \u2018podcast\u2019 del exl\u00edder morado, ha puesto una demanda al diario de Vocento, por se\u00f1alar sus v\u00ednculos con Iglesias y la actitud de \u00e9ste, favorable a los intereses de Rusia... Relacionada: https://www.meneame.net/story/hilo-pere-rusinol-sobre-roures-buen-patron", "date": "1644767172", "karma": "-43.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644767172", "url": "https://prnoticias.com/2022/02/09/roures-demanda-ahora-a-abc-por-un-articulo-de-alandete-sobre-la-prorrusia-de-pablo-iglesias/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623372}, {"title": "Zelenski pide &quot;sanciones preventivas&quot; contra Rusia para evitar agresiones", "content": "El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, abog\u00f3 este lunes por la imposici\u00f3n de &quot;sanciones preventivas&quot; contra Rusia para evitar futuras agresiones contra Ucrania. &quot;Algunos l\u00edderes europeos dicen que si (el l\u00edder ruso, Vlad\u00edmir) Putin contin\u00faa la escalada, entonces impondremos sanciones. \u00bfQu\u00e9 significa entonces?&quot;, pregunt\u00f3 Zelenski tras una cumbre con sus hom\u00f3logos de Polonia, Andrzej Duda, y de Lituania, Gitanas Nauseda, en la residencia presidencial Sinegor, en los C\u00e1rpatos.", "date": "1644767221", "karma": "-49.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644767221", "url": "https://www.lostiempos.com/actualidad/mundo/20211220/zelenski-pide-sanciones-preventivas-contra-rusia-evitar-agresiones", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623373}, {"title": "&quot;\u00d3micron ha cambiado el comportamiento del virus, es m\u00e1s leve pero ha provocado m\u00e1s muertes&quot;", "content": "F\u00e9lix Zubia, jefe de servicio de la UCI del Hospital Donostia ha explicado que &quot;esta variante ha provocado 10 veces m\u00e1s contagios que las variantes anteriores. Por lo tanto, aunque sea m\u00e1s leve, con ese nivel de contagios, el n\u00famero de muertos tambi\u00e9n ha sido m\u00e1s alto&quot;. Proporcionalmente a otras olas ha habido menos enfermos en los hospitales y en las UCIs, pero en cifras globales, ha habido m\u00e1s fallecidos.", "date": "1644767712", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644767712", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/sociedad/detalle/8649658/zubia-omicron-ha-cambiado-comportamiento-del-virus-es-mas-leve-pero-ha-provocado-mas-muertes/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623374}, {"title": "Solo el 15,5% de las regiones costeras de todo el mundo permanecen intactas", "content": "Los autores de un estudio de la Universidad de Queensland, en Australia, llaman a las autoridades globales a actuar para frenar la degradaci\u00f3n en los litorales, zonas clave para la preservaci\u00f3n de la biodiversidad, la estabilidad del clima y el desarrollo humano.", "date": "1644768606", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644768606", "url": "https://ethic.es/2022/02/solo-el-155-de-las-regiones-costeras-de-todo-el-mundo-permanecen-intactas/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623375}, {"title": "", "content": "", "date": "1644768872", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644768872", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623376}, {"title": "El PP de Zamora promociona a su candidata en un anuncio de Facebook en plena jornada electoral", "content": "El Partido Popular de Zamora promociona a su candidata y consejera de Familia e Igualdad de la Junta, Isabel Blanco, a trav\u00e9s de un anuncio en su p\u00e1gina de Facebook. La propaganda comenz\u00f3 a circular el viernes 11 de febrero, a pesar de que esa misma medianoche acababa la campa\u00f1a en Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1644768997", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644768997", "url": "https://www.eldiario.es/politica/directo-elecciones-castilla-leon_6_8742673_1084718.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3623377}, {"title": "CANAD\u00c1 est\u00e1 pasando por una CRISIS HUMANITARIA", "content": "\u00bfQue est\u00e1 pasando en Canad\u00e1?  <i>Y aqu\u00ed unos pocos caracteres m\u00e1s para llegar a los 50 que pide meneame</i>", "date": "1644769777", "karma": "-41.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644769777", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=7LhagKYAGI0", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3623380}, {"title": "\u00bfTiene la vida humana un l\u00edmite? [en]", "content": "&quot;La gente ha trazado una l\u00ednea en la arena con su particular visi\u00f3n de c\u00f3mo es la vejez&quot;, dice Steven Austad, geront\u00f3logo de la Universidad de Alabama en Birmingham. &quot;Y ahora se niegan a cruzar esa l\u00ednea, independientemente de lo que sugieran las pruebas acumuladas&quot;.", "date": "1644770306", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644770306", "url": "https://www.nature.com/articles/d41586-022-00070-1", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623381}, {"title": "Un muerto al caerle una valla publicitaria y una torre de luz en el campo del Lenense", "content": "Domingo tr\u00e1gico en el campo del Lenense de tercera RFEF. Un hombre ha perdido la vida al caer una valla publicitaria sobre una torre de luz de 30 metros, desprenderse \u00e9sta tambi\u00e9n y caer ambas en la grada en la zona del banquillo local en la que se encontraba el fallecido. Los equipos sanitarios, han estado reanimando al hombre que sufr\u00eda heridas graves sin que nada pudiese hacerse finalmente por su vida. Otro espectador ha resultado herido, pero con lesiones leves. Seg\u00fan las primeras informaciones, con fractura de un brazo", "date": "1644770872", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644770872", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/cuencas/accidente-lenense-valla-publicitaria-20220213141248-nt.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3623383}, {"title": "C\u00f3mo el que pudo ser el medicamento m\u00e1s utilizado del mundo, pas\u00f3 a ser un veneno y acab\u00f3 como una de las salsas m\u00e1s utilizadas de la historia", "content": "El m\u00e9dico John Cook Bennett (1804-1867), que tambi\u00e9n hab\u00eda sido militar y pol\u00edtico, pas\u00f3 a la historia por ser uno de los impulsores de la propagaci\u00f3n de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los \u00daltimos D\u00edas, de la que, por cierto, sali\u00f3 por la puerta de atr\u00e1s posteriormente. Respecto a la medicina, sus principales aportes fueron: la fundaci\u00f3n del Willoughby Medical College en Ohio y ser pionero en el uso del cloroformo como anest\u00e9sico, publicando sobre ello en 1848...", "date": "1644783920", "karma": "1498.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644770841", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1492254620609126401.html", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3623384}, {"title": "Vacuna covid: la eficacia de la tercera dosis cae al 4 mes", "content": "Seg\u00fan un nuevo estudio de los Centros de Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades (CDC, por sus siglas en ingl\u00e9s) de Estados Unidos, la eficacia de las terceras dosis de las vacunas de ARNm de Pfizer y Moderna disminuye considerablemente al cuarto mes de su administraci\u00f3n. Por ello, los autores de esta investigaci\u00f3n defienden que la evidencia de que la protecci\u00f3n disminuye &quot;refuerza la importancia de seguir considerando dosis adicionales para mantener o mejorar la protecci\u00f3n contra las hospitalizaciones y visitas a urgencias relacionadas con el Cov", "date": "1644774011", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644771165", "url": "https://www.redaccionmedica.com/secciones/sanidad-hoy/la-proteccion-de-la-tercera-dosis-de-la-vacuna-covid-cae-al-cuarto-mes-1397", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3623385}, {"title": "Gan\u00f3 el concurso \u00e1rabe de chistes sin decir una sola palabra", "content": "Gan\u00f3 el concurso de TV arabe sin decir una sola palabra", "date": "1644773124", "karma": "2058.00", "negatives": "37", "sent_date": "1644771696", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pYgH71vNSxk", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3623386}, {"title": "Cementerios de coches el\u00e9ctricos: el fracaso del carsharing en Francia y China", "content": "Coche el\u00e9ctrico y coche compartido son dos conceptos que desde hace tiempo est\u00e1n estrechamente relacionados. Las pol\u00edticas medioambientales han conseguido que la industria automovil\u00edstica est\u00e9 virando hacia nuevos modelos de movilidad sostenible. A su vez, los usuarios son cada ves m\u00e1s reacios a descapitalizarse para adquirir un auto nuevo, lo que explica que las plataformas de coches de alquiler est\u00e9n en plena expansi\u00f3n.", "date": "1644772086", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644772086", "url": "https://www.lavanguardia.com/motor/actualidad/20210930/7704043/cementerios-coches-electricos-fracaso-carsharing-francia-china.html?fbclid=IwAR0p71p9Y_tXrhuVFo_rqUKEC_QN4D08iZqgwT8UMlKVLeV1Y2UqX4NejrA", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623387}, {"title": "Una compa\u00f1\u00eda intent\u00f3 adelantarse a Windows llevando una interfaz gr\u00e1fica a MS-DOS: esta es su historia", "content": "A mediados de los a\u00f1os 80, la inform\u00e1tica personal salt\u00f3 de la l\u00ednea de comandos y el modo texto a los escritorios: todos sabemos, por ejemplo, que MS-DOS lanz\u00f3 por aquel entonces su Windows, un producto tan exitoso que terminar\u00eda canibalizando a su sistema operativo de origen. Pero las cosas pudieron ser muy distintas: la interfaz gr\u00e1fica mayoritaria de los usuarios de DOS pudo no haber sido Windows, sino un escritorio llamado GEM. Os contamos qu\u00e9 pas\u00f3 con \u00e9l\u2026", "date": "1644777625", "karma": "1206.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644772433", "url": "https://www.genbeta.com/a-fondo/compania-intento-adelantarse-a-windows-llevando-interfaz-grafica-a-ms-dos-esta-su-historia", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3623388}, {"title": "Cuando el Cares fue doblegado: As\u00ed se hizo hace 101 a\u00f1os el canal destruido", "content": "La destrucci\u00f3n del canal del Cares permite revivir ahora c\u00f3mo fue su herc\u00falea construcci\u00f3n a principios del pasado siglo y el modo en el que el hombre tuvo que abrirse paso dentro de la roca cant\u00e1brica. Por \u00e9pica, la construcci\u00f3n del canal que atraviesa la garganta del r\u00edo Cares se impregna de este modo de una enorme dosis de leyenda. Entre los a\u00f1os 1917 y 1921, alrededor de 2.000 hombres ejecutaron un desaf\u00edo tit\u00e1nico contra la naturaleza m\u00e1s agresiva: mordieron nueve kil\u00f3metros y medio a la abrupta monta\u00f1a que separa el Corni\u00f3n del macizo...", "date": "1644778824", "karma": "1273.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644773411", "url": "https://www.diariodeleon.es/articulo/provincia/cuando-cares-fue-doblegado/202202111821492190695.html", "clicks": 0, "votes": "82", "status": "published", "id": 3623390}, {"title": "Vox denuncia al PP por saltarse la ley al hacer propaganda electoral fuera de la campa\u00f1a", "content": "Vox ha denunciado al Partido Popular ante la Junta Electoral de Castilla y Le\u00f3n por publicar un tuit en sus redes sociales en el que exponen su programa electoral cuando ya hab\u00eda finalizado la campa\u00f1a, lo que vulnera la ley electoral. En un comunicado, el partido de Santiago Abascal ha pedido la retirada inmediata del tuit y abrir un expediente sancionador.", "date": "1644773462", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644773462", "url": "https://www.eldiario.es/politica/directo-elecciones-castilla-leon_6_8742673_1084725.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623391}, {"title": "", "content": "", "date": "1644773504", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644773504", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623392}, {"title": "", "content": "", "date": "1644773560", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644773560", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623393}, {"title": "Artur Mas opina que JxCat debe &quot;definir mejor&quot; sus liderazgos y su ideolog\u00eda", "content": "Seg\u00fan Mas, JxCat est\u00e1 &quot;en fase de construcci\u00f3n y de consolidaci\u00f3n, pero a\u00fan con una cierta indefinici\u00f3n ideol\u00f3gica, y con algunos deberes pendientes&quot;, como por ejemplo &quot;definir mejor cu\u00e1les son los liderazgos de partido y los institucionales&quot;. &quot;Un d\u00eda vendr\u00e1n las elecciones catalanas y sabemos que Laura Borr\u00e0s fue la candidata en las \u00faltimas elecciones, pero a estas alturas no sabemos qui\u00e9n ser\u00e1 el pr\u00f3ximo&quot;, ha comentado, antes de a\u00f1adir: &quot;Es importante tener estos liderazgos definidos&quot;.", "date": "1644773687", "karma": "-13.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644773687", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220213/artur-opina-jxcat-debe-definir-liderazgos-ideologia-13231978", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623394}, {"title": "", "content": "", "date": "1644773671", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644773671", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623395}, {"title": "Pantomima Full - Especial premios Goya", "content": "El duo c\u00f3mico Pantomima Full, formado por Alberto Casado y Rober Bodegas dedica este sketch a los Goya 2022", "date": "1644834003", "karma": "1695.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644774102", "url": "https://twitter.com/PremiosGoya/status/1492636019056852997?t=9HTVKnwKRSN8_kDij5fetA&s=19", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3623397}, {"title": "", "content": "", "date": "1644774332", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644774332", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623399}, {"title": "Rusia no entiende por qu\u00e9 EE.UU. proporciona a los medios informaci\u00f3n deliberadamente falsa", "content": "Ushakov hizo hincapi\u00e9 en que se crea una tensi\u00f3n en torno al desplazamiento de las tropas rusas &quot;en su territorio, aunque no lejos de las fronteras ucraniana&quot;, mientras que &quot;la situaci\u00f3n fue llevada al absurdo en las \u00faltimas horas&quot;. Este incremento de la tensi\u00f3n &quot;se realiz\u00f3 de manera coordinada y la histeria alcanz\u00f3 el apogeo&quot;, sostuvo.", "date": "1644824113", "karma": "125.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644774411", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vkMORMte2dw", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "published", "id": 3623400}, {"title": "Detenido tras marcar el rostro de un joven con la 'sonrisa del Joker' utilizando una espada en Ja\u00e9n", "content": "La Polic\u00eda Nacional detuvo al agresor, un joven magreb\u00ed de 21 a\u00f1os, en la noche del s\u00e1bado     La v\u00edctima ha relatado que el origen de la reyerta, en la que participaron varios j\u00f3venes, fue el robo de una cadena", "date": "1644774596", "karma": "-180.00", "negatives": "19", "sent_date": "1644774596", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/detenido-marcar-rostro-sonrisa-joker-utilizando-espada-jaen_18_3282570231.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3623402}, {"title": "La acusada de asesinar a su marido en Chiclana: &quot;Yo le daba y le daba y le daba mientras le dec\u00eda: a los ni\u00f1os no me los vas a quitar&quot;", "content": "La mujer declara ante un jurado que sufr\u00eda violencia ps\u00edquica y f\u00edsica por parte de su esposo. &quot;Le ten\u00eda p\u00e1nico. No s\u00e9 qu\u00e9 me pas\u00f3 ese d\u00eda, algo hizo 'click' en mi cabeza&quot;", "date": "1644774754", "karma": "71.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644774754", "url": "https://www.diariodecadiz.es/noticias-provincia-cadiz/acusada-asesinar-marido-Chiclana-daba-ninos-no-quitar_0_1655835249.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3623403}, {"title": "Vi\u00f1eta de El Diario de Le\u00f3n EL D\u00cdA DE LAS ELECCIONES a la Junta de Castilla y Le\u00f3n", "content": "Esta vi\u00f1eta que desaconseja votar a quienes &quot;blanquean a ETA&quot; aparece en el Diario de Le\u00f3n del d\u00eda 13 de febrero, d\u00eda de las Elecciones a la Junta de Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1644814503", "karma": "1590.00", "negatives": "22", "sent_date": "1644775103", "url": "https://www.diariodeleon.es/album/actualidad/humor-juarez-enero-2022/202201020816072178047.html", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3623405}, {"title": "El enfoque de los EEUU respecto a Ucrania y Rusia ha &quot;abandonado el \u00e1mbito del discurso racional&quot;. Entrevista a Noam Chomsky", "content": "La crisis entre Rusia y Ucrania contin\u00faa sin remitir mientras los Estados Unidos ignoran todas las exigencias de seguridad del presidente ruso, Vladimir Putin, y extienden una histeria de miedo al afirmar que es inminente una invasi\u00f3n rusa de Ucrania.En una nueva entrevista exclusiva para la revista Truthout, realizada por su estrecho colaborador C. J.", "date": "1644789319", "karma": "2459.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644774841", "url": "https://sinpermiso.info/textos/el-enfoque-de-los-eeuu-respecto-a-ucrania-y-rusia-ha-abandonado-el-ambito-del-discurso-racional", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3623406}, {"title": "Habla 'El Mecha', exmiembro de los 'Latin King': &quot;No sab\u00eda d\u00f3nde me met\u00eda hasta que me mandaron apu\u00f1alar a un rival&quot;", "content": "El hombre ha confesado que ha estado &quot;involucrado en muchas cosas, asesinatos, reyertas&quot;. &quot;He visto mucha sangre y muchas cosas feas&quot;, ha expresado, a lo que ha a\u00f1adido que sal\u00eda a la calle con &quot;machetes, cuchillos jamoneros, pu\u00f1os americanos, pistolas de fogueo, adulteradas&quot;. &quot;Cualquier tipo de arma serv\u00eda con tal de matar a alguien&quot;", "date": "1644775081", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644775081", "url": "https://www.lasexta.com/programas/la-roca/habla-mecha-exmiembro-latin-king-sabia-donde-metia-que-mandaron-apunalar-rival_202202136209417f0e06140001168669.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623407}, {"title": "", "content": "", "date": "1644775019", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644775019", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623408}, {"title": "Hopex John crea retratos hiperrealistas utilizando solo carboncillo", "content": "El artista nigeriano Hopex John utiliza sus magistrales habilidades de dibujo para crear retratos hiperrealistas que podr\u00edan confundirse f\u00e1cilmente con fotograf\u00edas en blanco y negro. Solo usando carboncillo, John plasma la textura de la piel y el cabello con un nivel de detalle sorprendente.", "date": "1644800108", "karma": "1068.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644775330", "url": "https://mymodernmet.com/es/hopex-john-retratos-hiperrealistas-carboncillo/", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3623409}, {"title": "El edificio de apartamentos de Rusia donde viven 18.000 personas, una de las grandes &quot;colmenas humanas&quot; del planeta", "content": "Una ciudad entera api\u00f1ada en un gigantesco bloque residencial. Suena disparatado, pero si est\u00e1s dispuesto a coger un avi\u00f3n, atravesar Europa e ir hasta las afueras de San Petersburgo podr\u00e1s comprobar por ti mismo que es totalmente factible. All\u00ed, en Kudrovo, una localidad situada a poco menos de media hora en coche de la antigua capital imperial rusa, se alza una enorme edificaci\u00f3n bautizada como Novy Okkervil en la que residen entre 18.000 y 20.000 personas, tantas, m\u00e1s o menos, como las que habitan en algunos municipios espa\u00f1oles...", "date": "1644778802", "karma": "1624.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644775898", "url": "https://www.xataka.com/otros/edificio-apartamentos-rusia-donde-viven-18-000-personas-grandes-colmenas-humanas-planeta", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3623410}, {"title": "Ucrania.- El Gobierno ucraniano convoca un consejo de ministros extraordinario para este mismo lunes", "content": "El Gobierno ucraniano ha convocado para este lunes una reuni\u00f3n extraordinaria del consejo de ministros para abordar la situaci\u00f3n de las aerol\u00edneas con vuelos sobre territorio ucraniano despu\u00e9s de que las aseguradoras internacionales anunciaran la retirada de la cobertura a estas aerol\u00edneas. El consejo de ministros se reunir\u00e1 a las 20.00 horas despu\u00e9s de que el Ministerio de Infraestructuras haya preparado &quot;el borrador del documento necesario para que el Gobierno tome una decisi\u00f3n para ayudar a las aerol\u00edneas con las aseguradoras&quot;...", "date": "1644775946", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644775946", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/amp/noticias/ucrania--gobierno-ucraniano-convoca-consejo-ministros-extraordinario-para-este-mismo-lunes-20220213_1818010", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623412}, {"title": "Los trabajadores del largometraje Valentina (Goya 2022) denuncian impagos e irregularidades muy graves por parte de Chelo Loureiro", "content": "1.Chelo Loureiro se ha atribuido una direcci\u00f3n cinematrogr\u00e1fica que no ha realizado.  2.Chelo Loureiro ha modificado los t\u00edtulos de cr\u00e9dito de forma que no se corresponden con la realidad.  3.Existen impagos a varios trabajadores", "date": "1644782710", "karma": "2590.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644776363", "url": "https://twitter.com/Mapachinho/status/1492872796309004293?s=20&t=JXZVBTAm7_4pokAX4UBcAQ", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3623414}, {"title": "Los espa\u00f1oles vuelven a poner el foco en las grandes ciudades, olvidando a la Espa\u00f1a Vac\u00eda", "content": "En 2022, la demanda de vivienda est\u00e1 volviendo a las zonas perif\u00e9ricas de las principales ciudades, como Madrid o Barcelona, quedando as\u00ed en segundo plano el fen\u00f3meno del '\u00e9xodo urbano', impulsado por el coronavirus y los primeros confinamientos. Ferran Font, director de estudios.", "date": "1644776463", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644776463", "url": "https://www.inmodiario.com/96/30409/espanoles-vuelven-poner-foco-grandes-ciudades-olvidando-espana-vacia.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3623415}, {"title": "Ninguna plataforma digital puede cambiar la vida de un estudiante. Solo los buenos profesores pueden hacerlo", "content": "En medio de tantas incertidumbres, yo he madurado una certeza: el contacto con los alumnos en el aula es lo \u00fanico que puede dar verdadero sentido a la ense\u00f1anza e incluso a la vida del docente. Ninguna plataforma digital puede cambiarla vida de un estudiante. Solo los buenos profesores pueden hacerlo. Sin la vida comunitaria, sin los rituales que regulan los encuentros entre profesores y alumnos en las aulas, no puede haber ni transmisi\u00f3n de saber, ni formaci\u00f3n aut\u00e9ntica. Una relaci\u00f3n necesita lazos vivos, lazos reales, lazos f\u00edsicos.", "date": "1644777035", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644777035", "url": "https://webdelmaestrocmf.com/portal/ninguna-plataforma-digital-puede-cambiar-la-vida-de-un-estudiante-solo-los-buenos-profesores-pueden-hacerlo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623416}, {"title": "Un vecino de Huesca encierra en la terraza al ladr\u00f3n que entr\u00f3 en su casa en calzoncillos", "content": "Los hechos ocurrieron la madrugada del viernes al s\u00e1bado 12 de febrero, sobre las 2.20 horas, cuando el propietario de una vivienda de la calle Fatas de la capital altoaragonesa se despert\u00f3 y observ\u00f3 que ten\u00eda las luces de la casa encendidas y todo revuelto.", "date": "1644777166", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644777166", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/aragon/2022/02/13/vecino-huesca-encierra-terraza-ladron-62652967.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623417}, {"title": "Posters de Ghana de pel\u00edculas de los 80 y 90", "content": "Ranciofacts: Posters de Ghana pintados a mano de pel\u00edculas famosas de los 80 y los 90", "date": "1644777176", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644777176", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623419}, {"title": "Posters de Ghana de pel\u00edculas de los 80 y los 90", "content": "Ranciofacts: Posters de Ghana pintados a mano de pel\u00edculas famosas de los 80 y los 90", "date": "1644777342", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644777342", "url": "https://www.eljueves.es/vinetas/posters-ghana_7383", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623420}, {"title": "Sueldo h\u00edbrido", "content": "Tengo el sueldo h\u00edbrido.", "date": "1644778724", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644778724", "url": "https://twitter.com/RobertoDeNiroh/status/1492501714318118914", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623422}, {"title": "El PP gana en Castilla y Le\u00f3n pero necesitar\u00e1 pactar con Vox para gobernar", "content": "El Partido Popular gana las elecciones de Castilla y Le\u00f3n, pero se queda lejos de la mayor\u00eda absoluta. As\u00ed se desprende del sondeo &quot;last minute&quot; realizado por SocioM\u00e9trica para EL ESPA\u00d1OL. Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, que convoc\u00f3 las elecciones en busca de un gobierno en solitario, oscila entre los 30 y los 33 esca\u00f1os. Muy lejos de los 41 que necesitaba para alcanzar su meta. Vox, el partido que m\u00e1s crece, se sit\u00faa entre los 11 y los 13 parlamentarios. Ten\u00eda s\u00f3lo uno. Dicho de otro modo: los de Pablo Casado y Santiago Abascal suman...", "date": "1644779159", "karma": "-26.00", "negatives": "17", "sent_date": "1644779159", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220213/pp-castilla-leon-necesitara-pactar-vox-gobernar-sondeo-elecciones-13-febrero/649435472_0.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "discard", "id": 3623423}, {"title": "Efecto Casado: la participaci\u00f3n se desploma m\u00e1s de 16 puntos en el pueblo del l\u00edder del PP", "content": "El papel que ha tenido el l\u00edder del Partido Popular, Pablo Casado, en la campa\u00f1a electoral de las elecciones de Castilla y Le\u00f3n ha dado (y lo seguir\u00e1 haciendo) mucho de qu\u00e9 hablar.Una presencia de Casado que ha generado un gran rechazo precisamente en el pueblo del l\u00edder del PP, Las Navas del Marqu\u00e9s, donde la participaci\u00f3n a las 18.00 horas ha ca\u00eddo nada m\u00e1s y nada menos que 16,67 puntos respecto a los datos cosechados en los comicios de 2019. En concreto se ha pasado de un 60,28% de participaci\u00f3n, a un 43,52%.", "date": "1644779440", "karma": "20.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644779440", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/efecto-casado-participacion-se-desploma-mas-16-puntos-en-pueblo-lider-pp_284045102", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3623424}, {"title": "Alerta m\u00e1xima en la OTAN y en la UE ante los movimientos de Putin", "content": "El \u00f3rgano de direcci\u00f3n de la OTAN se mantiene en guardia constante. La UE intensifica los preparativos ante posibles emergencias migratorias y energ\u00e9ticas provocadas por Mosc\u00fa", "date": "1644779254", "karma": "-30.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644779254", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-13/la-otan-y-la-ue-se-ponen-en-alerta-permanente-ante-el-riesgo-de-invasion-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623425}, {"title": "La alfombra roja de los premios Goya tiene ganas de fiesta (y mucho trabajo detr\u00e1s)", "content": "Detr\u00e1s de casi cualquier estilismo de la alfombra roja de los premios Goya hay mucho m\u00e1s que una decisi\u00f3n est\u00e9tica. Hay un domin\u00f3 de profesionales que enhebran la industria del cine con la del lujo, generando negocio para ambos sectores y la ciudad donde se celebra. Todos los representantes de estas marcas, estilistas, maquilladores, peluqueros, relaciones p\u00fablicas, equipos de seguridad, agentes, publicistas\u2026 viajan, duermen, comen y generan negocio", "date": "1644779495", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644779495", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-12/la-alfombra-roja-de-los-premios-goya-tiene-ganas-de-fiesta-y-mucho-trabajo-detras.html?ssm=FB_CM&fbclid=IwAR3M1HRFI1hPD4vq1Oz_bmzy6LQMgRarNbkq8OHZgDq_yRUWpg7uD_HJLp8", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623426}, {"title": "Muere G\u00fcnter Maschke, el precursor intelectual de la ultraderecha alemana", "content": "El activista y ensayista G\u00fcnter Maschke, considerado como uno de los precursores de la actual ultraderecha alemana, ha muerto a los 79 a\u00f1os tras una vida que lo llev\u00f3 de...", "date": "1644779452", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644779452", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/12/62078fc5fdddff1f238b45c8.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623427}, {"title": "Guerras, mentiras y cintas de v\u00eddeo", "content": "Como dec\u00eda Julian Assange, casi todas las guerras de los \u00faltimos a\u00f1os fueron provocadas/acompa\u00f1adas por las mentiras en los medios de comunicaci\u00f3n.", "date": "1644795602", "karma": "2074.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644779576", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1492610698521812994", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3623428}, {"title": "La oposici\u00f3n turca reta a Erdogan y pide que Turqu\u00eda recupere el sistema parlamentario", "content": "Los seis partidos con representaci\u00f3n parlamentaria de la oposici\u00f3n turca han acordado una hoja de ruta para que Turqu\u00eda recupere el sistema parlamentario frente al presidencialista con amplias competencias para el jefe del Estado, actualmente Recep Tayyip Erdogan.&quot;Estamos decididos a construir un sistema fuerte,...", "date": "1644779694", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644779694", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220213/oposicion-turca-reta-erdogan-pide-13232967", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623429}, {"title": "Diversos esc\u00e1ndalos hunden a Scotland Yard en la mayor crisis de su historia", "content": "Se busca nuevo director (a) de Scotland Yard que combata el racismo, el bullying , el sexismo, la misoginia, la xenofobia y la islamofobia, reduzca la delincuencia en", "date": "1644779776", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644779776", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220212/8051580/diversos-escandalos-hunden-scotland-yard-mayor-crisis-historia.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3623430}, {"title": "Cita de George Orwell", "content": "<p>\"Lo importante no es mantenerse vivo sino mantenerse humano\". </p><p><em>Atribuida a George Orwell</em></p><p></p>", "date": "1644829210", "karma": "166.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644779881", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3623431}, {"title": "Los ni\u00f1os en Colombia del bazuco, la droga de bajo coste parecida al crack", "content": "El bazuco es la principal sustancia psicoactiva que consumen los sin techo colombianos. Est\u00e1 hecha con restos de coca\u00edna.", "date": "1644803721", "karma": "1160.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644779852", "url": "https://www.publico.es/internacional/ninos-colombia-del-bazuco-droga.html", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3623432}, {"title": "Una nota sobre la profunda contradicci\u00f3n que hay en la gente de bien de este sitio", "content": "<p>Si yo escribo en un comentario que quien atraca a una anciana, quien asesina a alguien, o quien abusa de un ni&ntilde;o peque&ntilde;o es una persona malvada que yo odio, entonces ese atracador de ancianas, ese asesino de gente o ese abusador de ni&ntilde;os peque&ntilde;os puede reportar por incitaci&oacute;n al odio mi comentario a los moderadores o administradores de este sitio, y dichos moderadores o administradores, por ver odio en mi comentario, pueden ponerme a m&iacute; un strike de incitaci&oacute;n a odio, por odiar yo a atracadores de ancianas, a asesinos de gente, o a abusadores de ni&ntilde;os peque&ntilde;os.</p><p>Por tanto, el criminal o culpable, es decir, quien hace el mal y dirige odio hacia los dem&aacute;s, a su vez ver&aacute; a los dem&aacute;s como personas malvadas hacia &eacute;l, que dirigen odio contra &eacute;l. Y cuando ese criminal o culpable reporta, o strikea, por incitaci&oacute;n al odio a otra persona que critica su crimen o culpabilidad, en realidad ese criminal o culpable est&aacute; aireando o haciendo p&uacute;blica su propia maldad o culpabilidad.</p><p>Es decir, solo cuando sabes o reconoces que hay maldad en ti, o que hay en ti algo que los dem&aacute;s podr&iacute;an considerar malvado, solo entonces te puede parecer, y puedes reportar y strikear, que haya reproches u odio contra ti en palabras u opiniones ajenas. Y solo cuando sabes o reconoces que hay maldad en ti o que hay en ti algo que los dem&aacute;s podr&iacute;an considerar malvado, los derechos pol&iacute;ticamente correctos y civilizados como el derecho de diversidad ideol&oacute;gica y de libertad de opini&oacute;n diferente, se te quedan en un segundo plano, los pisoteas sin apenas darte cuenta -llevado por el m&aacute;s puro odio-, y los reportas o strikeas como har&iacute;a un completo fascista o un dictador que se ve en la oportunidad de ejercer censura, demostrando con ello su cala&ntilde;a personal y la miserable madera de que est&aacute; hecho.</p><p>Si quieres conocer de verdad a una persona, dale poder.</p><p>Desde esta perspectiva, cuando reportas o pones un strike de incitaci&oacute;n a odio a alguien por el mero hecho de que esa persona opine o comente que est&aacute; mal hacer nacer a los ni&ntilde;os en la pobreza, est&aacute;s demostrando o haciendo visible que reconoces tu propia maldad y falta de &eacute;tica, porque solo cuando sabes que cuando defiendes que a los ni&ntilde;os se les haga nacer en la pobreza est&aacute;s defendiendo algo malvado o que puede ser considerado malvado, puedes verte motivado para querer sospechar que la opini&oacute;n que pueda tener otra persona de que hacer nacer a los ni&ntilde;os en la pobreza est&aacute; mal podr&iacute;a llevar escondido alg&uacute;n reproche o incitaci&oacute;n de odio contra ti.</p><p>As&iacute; que cuando reportas o pones un strike de incitaci&oacute;n a odio a alguien por el mero hecho de opinar o comentar que est&aacute; mal hacer nacer a los ni&ntilde;os en la pobreza, en realidad, a trav&eacute;s de ese reporte o strike, no est&aacute;s haciendo p&uacute;blica la maldad de esa otra persona, est&aacute;s haciendo p&uacute;blica tu propia maldad y tu propio odio hacia los ni&ntilde;os, al desear a los ni&ntilde;os la pobreza.</p><p>Solo porque te sabes malvado, reportas y strikeas que los dem&aacute;s te odian. Por tanto, el hecho de que reportes o strikees que los dem&aacute;s te odien, lo que puede estar haciendo p&uacute;blico en realidad es tu propia maldad y tu propio odio, adem&aacute;s de tu cala&ntilde;a fascista a la que le importan una mierda los pol&iacute;ticamente correctos y civilizados derechos de diversidad ideol&oacute;gica y de libertad de opini&oacute;n diferente, cuando no son de tu agrado o de tus ego&iacute;stas y malvados intereses personales.</p>", "date": "1644781181", "karma": "-16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644781181", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623433}, {"title": "C\u00f3mo las autoridades descubrieron al matrimonio que estaba detr\u00e1s del macro-robo de Bitcoins [ENG]", "content": "La historia de c\u00f3mo las autoridades descubrieron que el peculiar matrimonio de Ilya Lichtenstein y Heather Morgan estaba detr\u00e1s del macro-robo de 4,5 mil millones de d\u00f3lares en Bitcoin. Fuentes en la descripci\u00f3n del v\u00eddeo. Relacionada: https://www.meneame.net/story/autoridades-estadounidenses-incautan-3-600-millones-bitcoin-anos", "date": "1644781299", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644781299", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GR3rUlDiMxY", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623434}, {"title": "El Ej\u00e9rcito de Argentina se prepar\u00f3 para un ejercicio b\u00e9lico de invasi\u00f3n a Venezuela en 2019", "content": "Entre abril y julio de 2019 durante la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, el Ej\u00e9rcito argentino realiz\u00f3 el ejercicio militar &quot;Puma&quot;, que contemplaba una hipotetica invasi\u00f3n a Venezuela. Incluy\u00f3 adem\u00e1s la coordinaci\u00f3n con unidades de la Armada y de la Fuerza A\u00e9rea. En el ejercicio militar &quot;Puma&quot;, Sudam\u00e9rica fue denominada Patagonia del Sur. Venezuela era Vulcano y sus autoridades enfrentadas son NM y JG, es decir las iniciales de Nicol\u00e1s Maduro y Juan Guaid\u00f3. Pero cuando se describe el operativo, el mapa era el de la Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela.", "date": "1644781546", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644781546", "url": "https://www.laarena.com.ar/opinion/el-ejercito-se-preparo-para-una-invasion-a-venezuela-2022213110", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623435}, {"title": "25 frases de San Valent\u00edn 2022 para felicitar por Whatsapp", "content": "Este lunes 14 de febrero, millones de personas en todo el mundo celebrar\u00e1n San Valent\u00edn, el d\u00eda del amor y la amistad, cuyo origen se remonta a la ciudad de Roma en el siglo II.", "date": "1644781889", "karma": "-44.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644781889", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/25-frases-feliz-san-valentin-2022-whatsapp-4956221/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623436}, {"title": "Muere en una c\u00e1rcel de Nicaragua Hugo Torres, el guerrillero que liber\u00f3 a Daniel Ortega en 1974 cuando estaba preso", "content": "La historia es desgarradora, pero no menos real. Al comenzar los a\u00f1os 70 del siglo pasado, Hugo Torres se uni\u00f3 a la guerrilla contra el dictador Anastasio Somoza. El joven Torres particip\u00f3 en 1974 del operativo &quot;Diciembre Victorioso&quot; para liberar a presos pol\u00edticos, entre ellos Daniel Ortega, con quien huy\u00f3 a La Habana y particip\u00f3 de la revoluci\u00f3n Sandinista. Casi medio siglo despu\u00e9s, Ortega se convirti\u00f3 en el verdugo del hombre que lo rescat\u00f3. El general retirado Torres muri\u00f3 ayer en la c\u00e1rcel, a los 73 a\u00f1os, donde se encontraba por opositor.", "date": "1644833720", "karma": "1698.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644782228", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220213/muere-carcel-nicaragua-guerrillero-libero-13230290", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3623437}, {"title": "Las manifestaciones feministas regresan al 8M tras la pol\u00e9mica edici\u00f3n de 2020, y la divisi\u00f3n feminista fuerza dos marchas en Madrid", "content": "Las dos convocatorias en la capital coinciden en hora pero no en recorrido ni en reivindicaciones. Ya en 2021 se escenific\u00f3 por primera vez en un 8M la divisi\u00f3n del movimiento feminista. El movimiento feminista se ha posicionado abiertamente en los diferentes debates: principalmente la abolici\u00f3n de la prostituci\u00f3n y la Ley trans. Las 'feministas cl\u00e1sicas', lideradas por el Movimiento Feminista de Madrid, critican la ley Trans de Irene Montero y la no contundencia de la ministra en su supuesto abolicionismo de la prostituci\u00f3n.", "date": "1644781975", "karma": "57.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644781975", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sociedad/manifestaciones-8m-regresan-2020-division-feminista-Madrid_0_1656435304.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623438}, {"title": "Mujeres en ciencia: \u00bfpor qu\u00e9 el Grupo Helsinki ha sido clave en la lucha contra la brecha de g\u00e9nero?", "content": "La primera vez que se reuni\u00f3 el Grupo Helsinki, reci\u00e9n creado por la Comisi\u00f3n Europea, no todos ten\u00edan claro qu\u00e9 estaban haciendo all\u00ed. De hecho, hab\u00eda muchos esc\u00e9pticos que se negaban a ver el problema. Era 1999 y Europa sospechaba que exist\u00eda una brecha de g\u00e9nero en el campo de la ciencia. Faltaban mujeres en puestos de responsabilidad cient\u00edfica y se ve\u00edan m\u00e1s hombres dedic\u00e1ndose a la investigaci\u00f3n, pero no hab\u00eda datos para corroborar esta realidad que se palpaba en los laboratorios. Y, sin estos datos, no se pod\u00eda actuar.", "date": "1644782720", "karma": "57.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644782720", "url": "https://es.euronews.com/2022/02/11/mujeres-en-ciencia-por-que-el-grupo-helsinki-ha-sido-clave-en-la-lucha-contra-la-brecha-de", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623440}, {"title": "Una batalla tit\u00e1nica y llena de obst\u00e1culos en busca de justicia para D\u00e9borah", "content": "En 19 a\u00f1os y 9 meses, la familia de D\u00e9borah no ha tirado la toalla, logrando la reapertura de la causa y ahora, el primer investigado. Aquel 30 de abril de 2002, el reloj de la familia Fern\u00e1ndez-Cerveira Neira se par\u00f3. Ese d\u00eda, D\u00e9borah,  de 21 a\u00f1os, sal\u00eda de su casa para ir a correr por Samil y nunca regres\u00f3. Su cad\u00e1ver aparec\u00eda diez d\u00edas despu\u00e9s en una cuneta en la carretera entre Vigo y A Guarda, a la altura de Portocelo (O Rosal). Durante 19 a\u00f1os y 9 meses, los padres y hermanos de la joven no han parado de luchar para buscar respuestas.", "date": "1644782817", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644782817", "url": "https://www.atlantico.net/articulo/vigo/batalla-titanica-llena-obstaculos-busca-justicia/20220211225653892810.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623441}, {"title": "La ingenier\u00eda inversa acelera el desarrollo de las bater\u00edas de estado s\u00f3lido", "content": "Un equipo de cient\u00edficos del Laboratorio Nacional de Oak Ridge (ORNL) ha dise\u00f1ado una herramienta de software que puede proporcionar una ayuda muy valiosa a los desarrolladores de bater\u00edas de electrolito s\u00f3lido. Mediante conceptos de ingenier\u00eda inversa, el software SolidPAC es capaz de analizar y calcular el rendimiento de una bater\u00eda a partir de sus materiales y arquitectura, dando como resultado una estimaci\u00f3n de la influencia de estas caracter\u00edsticas en la densidad de energ\u00eda final.", "date": "1644783482", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644783482", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/tecnologia/solidpac-ingenieria-inversa-acelera-desarrollo-baterias-estado-solido/20220208123916054284.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623442}, {"title": "C\u00f3mo manipula Vox las redes sociales: el caso del hashtag #MENAS", "content": "Esta estrategia de equiparar violencias o incluso atacar a minor\u00edas para responsabilizarlas de un problema troncal como el machismo es una t\u00f3nica habitual en Vox. El partido ha compartido en numerosas ocasiones la posici\u00f3n de que las mujeres sufren violencia e inseguridad por la presencia de hombres migrantes, especialmente musulmanes, que ser\u00edan una amenaza para la integridad de estas.", "date": "1644784045", "karma": "87.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644784045", "url": "https://aldescubierto.org/2022/02/10/como-manipula-vox-las-redes-sociales-el-caso-del-hashtag-menas/", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "queued", "id": 3623443}, {"title": "La 'gran renuncia' en Espa\u00f1a: El 27% de los trabajadores quiere dejar su puesto de trabajo", "content": "El a\u00f1o pasado 30.000 personas en Espa\u00f1a decidieron de manera voluntaria renunciar a su empleo. Una cifra que aunque est\u00e1 a a\u00f1os luz de los 50 millones de trabajadores que en Estados Unidos han dado este paso \u2013fen\u00f3meno bautizado como la gran renuncia- podr\u00eda ir en aumento a media que se vaya recuperando el mercado laboral.", "date": "1644783953", "karma": "-18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644783953", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220211/8050741/estudio-infojobs-gran-renuncia-laboral-espana.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623444}, {"title": "Informe Presno: la industria de la lengua tiene en Asturias el mismo peso que la construcci\u00f3n", "content": "El estudio destaca la aportaci\u00f3n al PIB regional de las comunidades biling\u00fces", "date": "1644784408", "karma": "48.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644784408", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/13/informe-presno-industria-lengua-asturias-peso-construccion/00031644747112551927745.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623446}, {"title": "Cayetana \u00c1lvarez de Toledo: \u201cen Am\u00e9rica Latina hay un tsunami neocomunista del que muy pocos pa\u00edses est\u00e1n a salvo\u201d.", "content": "La diputada del Partido Popular Cayetana \u00c1lvarez de Toledo dijo este mi\u00e9rcoles en un foro en la capital paname\u00f1a que en Am\u00e9rica Latina hay un \u201ctsunami neocomunista del que muy pocos pa\u00edses est\u00e1n a salvo\u201d. \u201cEn Am\u00e9rica Latina hay una nueva ola de populismo de izquierda, y m\u00e1s que una ola, es un tsunami neocomunista del que muy pocos pa\u00edses est\u00e1n a salvo\u201d, afirm\u00f3 la pol\u00edtica espa\u00f1ola durante una intervenci\u00f3n virtual en una conferencia de prensa de la Asociaci\u00f3n Paname\u00f1a de Ejecutivos de Empresas (Apede). Fuente: The Epoch Times en espa\u00f1ol", "date": "1644785262", "karma": "60.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644785262", "url": "https://es.theepochtimes.com/diputada-espanola-afirma-que-en-latinoamerica-hay-un-tsunami-neocomunista_955723.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623447}, {"title": "Resultados Elecciones Castilla y Le\u00f3n 2022 en directo | El PP ganar\u00eda y necesitar\u00eda a Vox", "content": "El PP ganar\u00eda las elecciones en Castilla y Le\u00f3n, pero necesitar\u00eda a Vox para gobernar.", "date": "1644786922", "karma": "1711.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644785601", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220213/8054548/resultado-elecciones-castilla-y-leon-hoy-pp-ganador-vox-directo.html", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3623448}, {"title": "Rese\u00f1a de A Trav\u00e9s de mi ventana - Netflix", "content": "Rese\u00f1a de A TRAV\u00c9S DE MI VENTANA - Neftlix. Basada en una novela de Adriana Godoy, que cuenta con dos entregas m\u00e1s\u2026 Ya se ver\u00e1 si tiene tanto \u00e9xito como para que hagan las siguientes partes en largometrajes...", "date": "1644785911", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644785911", "url": "http://www.eldiariode.com/2022/02/resena-de-traves-de-mi-ventana-netflix.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623449}, {"title": "Nuevo fiasco del CIS de Tezanos en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n: PP y Vox s\u00ed suman y el PSOE no ha ganado", "content": "Una vez m\u00e1s, el diagn\u00f3stico del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS), organismo gubernamental dirigido por Jos\u00e9 F\u00e9lix Tezanos, ha estado lejos de lo sucedido finalmente en la jornada electoral. Durante la campa\u00f1a, el del CIS era el \u00fanico sondeo que no daba como ganador al candidato del PP y en cambio s\u00ed daba como vencedor al PSOE. Una vez m\u00e1s, desde que el PSOE gobierna en la Moncloa, el CIS ha sobreestimado el voto de la izquierda y minusvalorado a la derecha, que seg\u00fan el CIS, el PP ni siquiera le daba para gobernar pactando con Vox.", "date": "1644802810", "karma": "120.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644786214", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956243/0/nuevo-fiasco-cis-pp-vox-suman-psoe-ganado/", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3623450}, {"title": "Las primeras im\u00e1genes del telescopio espacial James Webb", "content": "A pesar de que todav\u00eda quedan unos meses para ver las primeras im\u00e1genes astron\u00f3micas \u00abde verdad\u00bb, el telescopio espacial James Webb (JWST) ya ha  pasado por su primera luz y ha enviado una serie de im\u00e1genes de prueba tomadas por el instrumento NIRCam. Como todos y todas sabemos ya a estas alturas, para obtener una imagen es preciso alinear los 18 segmentos hexagonales del espejo primario del JWST con el fin de que funcionen como un \u00fanico espejo de 6,5 metros de di\u00e1metro. El proceso es bastante m\u00e1s complejo de lo que uno (...)", "date": "1644834036", "karma": "1653.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644786380", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/02/13/las-primeras-imagenes-del-telescopio-espacial-james-webb/", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3623451}, {"title": "&quot;\u00bfLe merece la pena a Casado cambiar a Ciudadanos por Vox en Castilla y Le\u00f3n?&quot;: la reflexi\u00f3n de Ang\u00e9lica Rubio sobre las elecciones", "content": "&quot;\u00bfLe ha merecido a Pablo Casado este viaje para cambiar las alforjas a Ciudadanos por Vox?&quot;.Rubio ha recordado que &quot;se convocaron elecciones a mitad de legislatura porque se asegur\u00f3 que se iba a sacar mayor\u00eda absoluta o un gobierno en solitario con apoyo externo de Vox&quot;. &quot;Esos logros que vendieron en G\u00e9nova y Ma\u00f1ueco, de momento no parece que vaya a ser&quot;", "date": "1644787229", "karma": "133.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644786532", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/elecciones-castilla-y-leon/merece-pena-casado-cambiar-ciudadanos-vox-castilla-leon-reflexion-angelica-rubio-elecciones_2022021362096509c3ba470001c720bd.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3623452}, {"title": "Sarah Palin llega al tribunal de la ciudad de Nueva York para su juicio por difamaci\u00f3n (eng)", "content": "&quot;Ella allan\u00f3 el camino para Trump&quot;: \u00bfSarah Palin permanecer\u00e1 en el centro de atenci\u00f3n republicano? El regreso de Palin a los titulares tras su alta por contraer el coronavirus, para acudir a su juicio por difamaci\u00f3n y burla de las reglas de Covid, es un recordatorio para muchos de que su ascenso en 2008 fue un momento crucial en la pol\u00edtica estadounidense", "date": "1644786626", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644786626", "url": "https://www.theguardian.com/us-news/2022/feb/13/sarah-palin-republican-party-trump-defamation-trial", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623453}, {"title": "Ucrania lanza un fondo de garant\u00eda para los vuelos que atraviesan su espacio a\u00e9reo [ING]", "content": "El gobierno ucraniano destin\u00f3 el domingo 16.600 millones de jrivnia (592 millones de d\u00f3lares) para garantizar la continuidad de los vuelos a trav\u00e9s del espacio a\u00e9reo ucraniano, seg\u00fan declar\u00f3 el primer ministro Denys Shmygal.", "date": "1644786796", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644786796", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-launches-guarantee-fund-flights-through-its-airspace-2022-02-13/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623454}, {"title": "Viktor Orban invita a Trump a Hungr\u00eda  para apoyarle en su campa\u00f1a electoral (eng)", "content": "Un grupo de ThinkThank vinculado al gobierno de Orb\u00e1n, el Centro de Derechos Fundamentales, ha emitido una invitaci\u00f3n a Trump. el partido del primer ministro, Fidesz, espera que el l\u00edder del movimiento MAGA se una al primer ministro como orador principal en la CPAC. Ser\u00e1 la primera vez que un pa\u00eds europeo acoger\u00e1 un emblem\u00e1tico evento conservador.", "date": "1644787236", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644787236", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/feb/11/donald-trump-hungary-prime-minister-viktor-orban-reelection", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623457}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional Espa\u00f1ola detiene a cibercriminales que robaban cuentas bancarias con suplantaci\u00f3n de identidad en el mundo f\u00edsico", "content": "Y para hacerlo, hac\u00edan un proceso de suplantaci\u00f3n de identidad en el mundo f\u00edsico. Es decir, se iban a una tienda con un DNI o pasaporte falsificado - con la foto suya y los datos de la persona - o con una copia del DNI o el pasaporte original, y una caracterizaci\u00f3n suya similar a la persona de la fotograf\u00eda, es decir, con una suplantaci\u00f3n de la v\u00edctima en toda regla. Nada m\u00e1s f\u00e1cil que lo evidente.", "date": "1644787153", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644787153", "url": "https://www.elladodelmal.com/2022/02/la-policia-nacional-espanola-detiene.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623458}, {"title": "Motos americanas m\u00edticas", "content": "Hay marcas americanas de motos muy poco conocidas. Todo el mundo conoce Harley Davidson. Pero no son tan conocidas ni ATK, ni Buell, ni Roko, ni Victory, ni, probablemente, la marca americana de motos m\u00e1s antigua\u2026 que no es Harley, sino Indian\u2026", "date": "1644848412", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644787285", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eLaeaaZ3CAk", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3623459}, {"title": "", "content": "", "date": "1644787510", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644787510", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623460}, {"title": "El TSJ da la raz\u00f3n a los vecinos de Penya-roja e impide la recalificaci\u00f3n de dos parcelas para cumplir la sentencia de Tabacalera", "content": "El tribunal entiende que si no hab\u00eda edificabilidad reconocida en la antigua f\u00e1brica de tabacos no puede haber traslado de esa edificabilidad a otro lugar", "date": "1644787554", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644787554", "url": "https://www.levante-emv.com/valencia/2022/02/11/tsj-da-razon-vecinos-penya-62596824.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623461}, {"title": "Soria \u00a1YA! arrasa en la provincia y saca tres esca\u00f1os", "content": "El PSOE pasa de tres esca\u00f1os a uno en una provincia cuya capital gobierna con mayor\u00eda absoluta.", "date": "1644799203", "karma": "1915.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644787622", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/provincias/soria/soria-arrasa-provincia-saca-tres-escanos-50-voto-escrutado_1_8743903.html", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3623462}, {"title": "Abascal exige al PP que Vox entre en el gobierno y ocupe la vicepresidencia en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El presidente de Vox, Santiago Abascal, ya ha dado por hecho esta noche que Vox ocupar\u00e1 la vicepresidencia en Castilla y Le\u00f3n. Abascal ha dejado claro despu\u00e9s que pedir\u00e1 entrar en el Gobierno haciendo valor su resultado &quot;ni m\u00e1s ni menos&quot;, ha defendido. &quot;Qu\u00e9 cara de vicepresidente se le est\u00e1 poniendo a Juan Garc\u00eda-Gallardo&quot;, ha comenzado su intervenci\u00f3n esta noche Abascal. &quot;Vox tiene el derecho y el deber de formar gobierno en Castilla y Le\u00f3n&quot;, ha continuado. Y ha insistido: &quot;Exigimos respeto&quot;. &quot;El mandato es claro&quot;, ha lanzado al PP.", "date": "1644791719", "karma": "2248.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644787696", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/abascal-exige-pp-vox-gobierno-ocupe-vicepresidencia-castilla-leon_1_8743911.html", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3623463}, {"title": "Mal negocio", "content": "Si Casado buscaba despejar cualquier duda que pudiera existir sobre su liderazgo y sus posibilidades reales de ganar unas generales, no parece que lo haya conseguido; puede que incluso haya sembrado m\u00e1s dudas", "date": "1644788132", "karma": "61.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644788132", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/mal-negocio_129_8744026.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623464}, {"title": "El CIS de Tezanos tambi\u00e9n se equivoc\u00f3 en Castilla y Le\u00f3n", "content": "La \u00faltima encuesta flash del CIS del 7 de febrero daba a la victoria al PSOE y se\u00f1alaba que la suma de PP y Vox no llegaba a la mayor\u00eda absoluta PP y Ciudadanos han pedido la dimisi\u00f3n de Tezanos despu\u00e9s de que Pablo Iglesias publicase un mensaje con datos de CyL antes de hacerse p\u00fablicos Tezanos se equivoc\u00f3 estrepitosamente en Madrid.", "date": "1644788098", "karma": "-65.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644788098", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/13f-cis-tezanos-sondeos-castilla-leon_18_3279945438.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3623465}, {"title": "Los mecanismos de reparaci\u00f3n del ADN, una esperanza contra el c\u00e1ncer", "content": "La reparaci\u00f3n celular tras una rotura de ADN es un proceso crucial para evitar enfermedades como el c\u00e1ncer. Un equipo de investigadores ha conseguido identificar y visualizar las prote\u00ednas involucradas en este proceso, un hallazgo que abre una puerta al desarrollo de nuevos f\u00e1rmacos oncol\u00f3gicos.", "date": "1644792612", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644788190", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/ciencia/mecanismos-reparacion-adn-esperanza-contra-cancer_17799", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3623466}, {"title": "AMLO abre debate sobre c\u00f3mo se financian periodistas y medios: exigen parar \u2018cacer\u00eda\u2019", "content": "Organizaciones defensoras de la libertad de expresi\u00f3n en M\u00e9xico y Am\u00e9rica Latina condenan la postura del presidente en contra de la prensa y fincar responsabilidades para quien filtr\u00f3 la informaci\u00f3n. En una reuni\u00f3n digital hist\u00f3rica, 65 mil periodistas, activistas, ciudadanos y pol\u00edticos interactuaron la noche del pasado viernes en una sala de Twitter para exigir un alto a los ataques a la prensa.", "date": "1644788434", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644788434", "url": "https://www.publimetro.com.mx/nacional/2022/02/13/periodistas-por-que-debe-ventilarse-o-no-cuanto-ganan-los-comunicadores/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623467}, {"title": "", "content": "", "date": "1644788651", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644788651", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623468}, {"title": "El motor l\u00e1ser que nos puede llevar a Marte en solo 45 d\u00edas", "content": "45 d\u00edas. Eso es lo que tardar\u00eda esta nueva nave espacial en llegar a Marte. No utilizar\u00e1 ni motor de iones alimentado con reactor nuclear \u2014 como el que est\u00e1 desarrollando la agencia espacial china \u2014 ni un motor de fusi\u00f3n para generar flujos de plasma. La nueva nave usar\u00eda propulsi\u00f3n t\u00e9rmica l\u00e1ser.", "date": "1644789084", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644789084", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-11/marte-nasa-motor-laser-termico_3373197/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3623469}, {"title": "", "content": "", "date": "1644789026", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644789026", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623470}, {"title": "Juan Mart\u00edn Del Potro cuelga la raqueta y se retira del tenis profesional", "content": "El m\u00edtico y legendario tenista argentino Juan Mart\u00edn del Potro no esperar\u00e1 a jugar el ATP 500 de R\u00edo de Janeiro como despedida de su carrera ten\u00edstica. El argentino ha decidido borrarse en lugar de alargar una semana m\u00e1s su retirada, tras un precioso homenaje de su gente en Buenos Aires el pasado martes. Tras un calvario por la rodilla y 965 d\u00edas de sequ\u00eda de t\u00edtulos, Del Potro decidi\u00f3 hacer una r\u00e1pida reaparici\u00f3n pero breve para decir adi\u00f3s de la mejor manera posible: \u201cNo quer\u00eda despedirme en n una rueda de prensa, sino en la cancha\u201d", "date": "1644789659", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644789659", "url": "https://www.cordobabn.com/articulo/deportes/potro-cuelga-raqueta-retira-tenis-profesional/20220213222243123220.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623471}, {"title": "Pablo Fern\u00e1ndez (Podemos): &quot;No son unos buenos resultados y tenemos que hacer una profunda reflexi\u00f3n&quot;", "content": "Fern\u00e1ndez ha comparecido en rueda de prensa con m\u00e1s del 95% de los votos escrutados, un recuento en el que Unidas Podemos ha obtenido un solo procurador (en los anteriores comicios, en 2019, Podemos se present\u00f3 sin IU ni Alianza Verde y logr\u00f3 dos asientos en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n). M\u00e1s all\u00e1 de que la alianza entre estas formaciones no ha logrado sumar votos, entre Podemos e Izquierda Unida se han dejado m\u00e1s de 39.000 votos con respecto a las anteriores elecciones. &quot;Es evidente que los resultados no son buenos para Unidas Podemos...&quot;", "date": "1644807620", "karma": "2317.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644790467", "url": "http://www.publico.es/politica/pablo-fernandez-no-son-buenos-resultados-profunda-reflexion.html", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3623472}, {"title": "Dentista quitando la caries dental (4K)", "content": "En este video les mostrare con una super c\u00e1mara c\u00f3mo se ve de cerca una caries dental y c\u00f3mo el dentista lo remueve.", "date": "1644831320", "karma": "1584.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644790518", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=POKn7JrGLJ0", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3623474}, {"title": "Tuve que salir de Colombia para que no me mataran por protestar", "content": "\u00c1lvaro Herrera, el m\u00fasico que durante las manifestaciones de 2021 fue torturado por la polic\u00eda, habla desde el exilio con EL PA\u00cdS. El d\u00eda que a \u00c1lvaro lo detuvieron y lo obligaron a autoincriminarse, en una captura que luego fue declarada ilegal, 14 personas fueron asesinadas en el marco de las protestas en su ciudad, Cali. Que \u00c1lvaro est\u00e9 hoy vivo es un milagro, que pueda volver a su pa\u00eds depender\u00e1 de otro...", "date": "1644790752", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644790752", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-13/tuve-que-salir-de-colombia-para-que-no-me-mataran-por-protestar.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3623475}, {"title": "Elecciones en Castilla y Le\u00f3n: \u00bfqui\u00e9n ha ganado y qui\u00e9n ha perdido?", "content": "El PP convoc\u00f3 est\u00e1s elecciones con 3 objetivos, de los cuales ninguno ha conseguido alcanzar: 1) conseguir una victoria contundente para consolidar el relato de que el PP estaba en ascenso, el PSOE en descenso y el cambio pol\u00edtico en el Gobierno de Espa\u00f1a era inevitable. 2) Consolidar al PP como fuerza hegem\u00f3nica de la derecha: terminar de rematar a Ciudadanos y mostrar que Vox no es una alternativa seria a S\u00e1nchez. 3) Lograr un claro triunfo para que en el imaginario colectivo se instaurase la idea de que el triunfo de Ayuso fue gracias a...", "date": "1644791428", "karma": "68.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644791428", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AldFfZcugBA", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623476}, {"title": "Comunicado oficial del equipo tras la pel\u00edcula ganadora del goya VALENTINA por  Irregularidades e impagos (Twitter)", "content": "Hilo de Twitter donde una trabajadora de esta producci\u00f3n, relata la nota de prensa que han publicado y como la productora de la pel\u00edcula alter\u00f3 los cr\u00e9ditos para ponerse como directora, aparte de impagos y otras irregularidades.", "date": "1644791446", "karma": "77.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644791446", "url": "https://twitter.com/mayarazee/status/1492904194273128458", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623477}, {"title": "La vida de MS-DOS [en]", "content": "Lanzado por primera vez el 12 de agosto de 1981, MS-DOS se convirti\u00f3 en la base de la inform\u00e1tica empresarial durante casi dos d\u00e9cadas. MS-DOS era la abreviatura de Microsoft Disk Operating System (Sistema Operativo de Disco de Microsoft) y a menudo se le llamaba simplemente &quot;DOS&quot;. Es el software que ayud\u00f3 a construir Microsoft, convirti\u00e9ndose en la base sobre la que Microsoft construy\u00f3 el sistema operativo Windows. Pas\u00f3 por 8 (y media) revisiones importantes, siendo la versi\u00f3n final la que se envi\u00f3 con Windows ME en septiembre de 2000.", "date": "1644791891", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644791891", "url": "https://b13rg.github.io/Life-of-MS-DOS/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623478}, {"title": "Hacker premiado con 2 millones de d\u00f3lares por arreglar un fallo de creaci\u00f3n de ETH [en]", "content": "La soluci\u00f3n de capa 2 de Ethereum, Optimism, ha solucionado un importante fallo que habr\u00eda permitido la creaci\u00f3n ilegal y continua de tokens de ETH.  Seg\u00fan las fuentes, Optimism podr\u00eda haber resuelto un importante problema de vulnerabilidad del sistema. El posible fallo llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los desarrolladores de Ethereum a trav\u00e9s de un Hacker \u00c9tico, Jay Freeman, que descubri\u00f3 los fallos en el c\u00f3digo y salv\u00f3 la red de importantes riesgos de robo.", "date": "1644792003", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644792003", "url": "https://cryptoadventure.com/white-hat-hacker-awarded-2-million-for-fixing-eth-creation-bug/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623479}, {"title": "Mentiras y verdades en las crisis de Ucrania", "content": "Una mezcla de desconocimiento y manipulaci\u00f3n est\u00e1 propagando miedo e incertidumbre en buena parte de los ciudadanos europeos que asisten at\u00f3nitos a esta especie de recrudecimiento de la guerra fr\u00eda en el siglo XXI.", "date": "1644818119", "karma": "1892.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644792831", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/tribuna-abierta/mentiras-verdades-crisis-ucrania_129_8725308.html", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3623480}, {"title": "Una playa asturiana, la mejor de Espa\u00f1a seg\u00fan \u00abThe Times\u00bb", "content": "Asturias siguen maravillando a todo el mundo. La \u00faltima declaraci\u00f3n de amor es del peri\u00f3dico The Times en su particular lista de \u00abLas mejores playas de Espa\u00f1a\u00bb, en la que no se incluyen nombres muy conocidos. Desde el Mediterr\u00e1neo hasta el Atl\u00e1ntico, pasando por la costa Cant\u00e1brica, el diario recoge lo que consideran \u00abplayas ideales en las que disfrutar en cualquier estaci\u00f3n del a\u00f1o\u00bbnico publica un ranking con los mejores arenales del pa\u00eds", "date": "1644792835", "karma": "21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644792835", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/viral/2022/02/11/playaasturiana-mejor-espana-segunthe-times/00031644597245561645740.htm", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623481}, {"title": "", "content": "", "date": "1644794026", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644794026", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623482}, {"title": "Los republicanos intentan frenar a los sindicatos de EEUU", "content": "El partido republicano mira hacia el proletariado conservador y propone un proyecto de ley que de voz pero no voto a los trabajadores como una alternativa a los \u201csindicatos de izquierda\u201d.", "date": "1644794865", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644794865", "url": "https://www.eldiario.es/economia/republicanos-frenar-sindicatos-eeuu_1_8740429.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3623483}, {"title": "Derecha y ultraderecha tienen mayor\u00eda absoluta en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Derecha y ultraderecha tienen mayor\u00eda absoluta en CyL. El PP depende de VOX. SoriaYa apunta una tendencia estatal inequ\u00edvoca. PSOE retrocede. UP resiste, pero esto es Weimar. Es evidente lo que eso significa para nuestra democracia. No vuelve el bipartidismo; llega la reacci\u00f3n", "date": "1644798956", "karma": "82.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644798956", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloIglesias/status/1492966017278087175", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623485}, {"title": "", "content": "", "date": "1644799985", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644799985", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623486}, {"title": "", "content": "", "date": "1644800387", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644800387", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623487}, {"title": "El Se\u00f1or de los Anillos: Los Anillos de Poder - Teaser Trailer", "content": "La pr\u00f3xima serie de Amazon Studios trae por primera vez las heroicas leyendas de la Segunda Edad de la Tierra Media. Este drama \u00e9pico tiene lugar miles de a\u00f1os antes de los eventos de El Hobbit y El Se\u00f1or de los Anillos. Una era en la que fueron forjados grandes poderes, en la que reinos alcanzaron la gloria y cayeron en la ruina, en la que h\u00e9roes poco probables se pusieron a prueba, la esperanza pend\u00eda de los hilos m\u00e1s finos y el villano m\u00e1s grande amenazaba con cubrir al mundo de oscuridad.Una nueva leyenda comienza el 2 de septiembre de 2022", "date": "1644805696", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644805696", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=k3IAHMVMr44", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623488}, {"title": "Con el psic\u00f3logo de prisi\u00f3n", "content": "<p>\t&iquest;Pero est&aacute; seguro que es de esta clase de culpa de la que le interesa hablar? Estoy convencido de que no tiene nada que ver con lo que pas&oacute; luego.</p><p>\tBueno, puede que s&iacute;. Lo acepto. Puede que me ayudase a devaluar la relaci&oacute;n, el amor, o el significado de cosas como la fidelidad o el compromiso entre dos personas, pero yo creo que no. Nada pod&iacute;a devaluarlos m&aacute;s despu&eacute;s de lo de mis padres.</p><p>\tSe lo cuento. Esto va a parecer el decamer&oacute;n, en versi&oacute;n bestia, pero se lo cuento. Y pens&aacute;ndolo bien, s&iacute; que me impact&oacute;. Entonces cre&iacute; que no ten&iacute;a importancia, pero puede que tenga raz&oacute;n.</p><p>\tNo se apresure. Estoy ganando tiempo para ordenar las ideas y para atreverme. Venga, s&iacute;. Otro caf&eacute;. Gracias.</p><p>\tPues all&aacute; voy: ser&aacute; un t&oacute;pico, o lo que a usted le d&eacute; la gana, pero ya he dicho antes, en alg&uacute;n momento, que es verdad que cuando no tienes novia no te mira ni una, pero cuando tienes pareja empiezas a ser apetecible. S&iacute;, se lo cont&eacute; con el ejemplo de las setas de aquel colega m&iacute;o un poco bruto.</p><p>\tBueno, pues por duro que pueda parecer, las primeras que te miran son las que tienes m&aacute;s cerca, y por supuesto eso se refiere a las amigas de tu novia y a las novias de tus amigos. Las novias de los amigos se portaron de una manera completamente cabal, aunque con alguna broma m&aacute;s pasada de la raya que otra, pero bueno: me parece lo normal entre gente que se trata con cierta confianza.&nbsp;En cuanto a las amigas de mi novia, ya le cont&eacute; que una quiso llevarme a la cama directamente y que me odia desde que la apart&eacute; con lo que ella llama malos modos. Las otras, de un modo o de otro, coquetearon conmigo. Y cuando digo de un modo o de otro no me refiero a insinuaciones, ni a nada por el estilo, sino a un comportamiento que seguramente se permit&iacute;an por la seguridad de que no pasar&iacute;a a mayores y por el simple placer del flirteo. Ya le dije que las que mandaban en el grupo eran las chicas y que los hombres ten&iacute;amos algo de propiedad comunal. No s&eacute; explicarle el qu&eacute;, pero ahora, con perspectiva, es la impresi&oacute;n que tengo de aquella pandilla.</p><p>\tBueno, pues el caso es que llevaba yo como dos a&ntilde;os largos saliendo con Laura, o puede que m&aacute;s, porque ya estaba en segundo de carrera, cuando Patricia, una de sus amigas, me invit&oacute; una tarde a tomar caf&eacute; en su piso. Patricia era una de las que m&aacute;s buenas estaban del grupo, una morena de ojos claros que sin ser escultural atra&iacute;a la vista y la libido. Patricia ten&iacute;a tambi&eacute;n novio, pero &eacute;l s&oacute;lo sal&iacute;a a veces con nosotros, porque estaba estudiando fuera y no ven&iacute;a todos los fines de semana. En realidad eran una pareja curiosa: ella pasaba en la ciudad el curso, porque era de un pueblo de la monta&ntilde;a, y justamente durante el curso estaba fuera &eacute;l. No me extra&ntilde;a que lo dejaran antes de llegar a cuarto.&nbsp;</p><p>\tSupongo que con esta introducci&oacute;n pensar&aacute; que Patricia me invit&oacute; a su casa, se puso tierna, y acabamos en su cama, &iquest;eh? &iexcl;Pues no! &iexcl;Ha perdido un comod&iacute;n! La cosa fue mucho m&aacute;s retorcida, m&aacute;s en plan humanitario y m&aacute;s chunga, si quiere, porque la verdad es que lo pienso y aquella historia tuvo algo de maligno.</p><p>\tPatricia me invit&oacute; a su casa, que compart&iacute;a con otras tres chicas, me invit&oacute; a caf&eacute;, y me dijo que Mari&aacute;n, una de sus compa&ntilde;eras de piso, estaba pasando una especie de depresi&oacute;n o un momento malo. Yo las conoc&iacute;a las cuatro y me extra&ntilde;&eacute; un poco de que Mari&aacute;n estuviese as&iacute;, porque siempre era alegre y chistosa.</p><p>\tBueno, pues aunque no se le notase mucho, su amiga Mari&aacute;n estaba pasando por un bache bastante duro. Le iba mal con los t&iacute;os, se ve&iacute;a fea, estaba perdiendo la autoestima y se estaba empezando a desesperar, porque no se com&iacute;a un rosco, pero no s&oacute;lo con los que le gustaban, sino con ninguno: los t&iacute;os en general pasaban de ella como de la mierda y la pobre se encontraba fatal. Y a Patricia le daba mucha pena, y la ve&iacute;a cada vez peor, y pensaba que se estaba empezando a convertir en una mani&aacute;tica y una amargada, que ya no sal&iacute;a con ellas y se quedaba en casa rumiando los disgustos. O sea, todo muy negro y un poco desolador.</p><p>\tLa verdad es que Mari&aacute;n, con ser maja y tener gracia, era fea de cojones. Podemos edulcorarlo como le parezca, diciendo que era amable, simp&aacute;tica, alegre, campechana, o lo que le da la gana. Pero era fea como un dolor, mal tipo, piel estropeada... &iexcl;Un desastre! Y eso, por supuesto, es volver a lo de antes y a lo de siempre: a lo mejor en otra &eacute;poca hubiese habido siempre un roto para un descosido, pero en los tiempos que corren, de imagen, revista, cine y televisi&oacute;n rebosantes de buenos cuerpos y caras bonitas, ella esperaba un t&iacute;o de buen ver, o regular al menos, y lo mismo por el lado contrario: cualquier t&iacute;o, por adefesio que fuese, no estar&iacute;a dispuesto a reconocer que lo que le conven&iacute;a y lo m&aacute;s que pod&iacute;a pillar era una chavala como ella. O sea, que Mari&aacute;n se deprim&iacute;a y el t&iacute;o que le ten&iacute;a que corresponder en justo trato se la deb&iacute;a de estar cascando a solas en alguna parte. Y en esas seguir&iacute;a para los restos antes de presentar semejante novia a sus colegas.&nbsp;</p><p>\tYo, como se puede imaginar, ante el rollo de Patricia me hice el sueco, y de hecho, no es que me lo hiciera, sino que en esos momentos era nacido y vecino de Estocolmo, y no de un barrio perif&eacute;rico, sino de la mism&iacute;sima Gamla Stan. Mientras escuchaba me daba la impresi&oacute;n de que me estaban encajando uno de estos rollos&nbsp;que consisten en que el que habla simula que se compadece de alguien cuando en realidad lo est&aacute; poniendo a parir ,y aprovecha esa falsa compasi&oacute;n para airear las miserias del otro sin que le llamen hijoputa. &iquest;A que le suena el mecanismo?</p><p>\tBueno, pues all&iacute; estaba yo pensando que Patricia y Mari&aacute;n hab&iacute;an discutido entre ellas y que Patricia me usaba a m&iacute; para vengarse cuando, de pronto, despu&eacute;s de mil rodeos, me suelta que si por favor me prestar&iacute;a yo a acostarme con ella. Me acuerdo como si fuera ahora mismo: estaba d&aacute;ndole vueltas al az&uacute;car del tercer caf&eacute; y volqu&eacute; la taza. Luego, mientras me levantaba a por la bayeta y limpiaba el desaguisado, Patricia me dijo que no ten&iacute;a a nadie m&aacute;s a quien acudir, y me repiti&oacute; de mil maneras que era un favor muy gordo que ten&iacute;a que hacerle, por una amiga muy maja, &iexcl;y que tampoco era para tom&aacute;rselo as&iacute;! Yo le contest&eacute; que si tan amiga era de Mari&aacute;n, que se lo pidiera a su novio, y Patricia me mir&oacute; como si hubiese dicho la mayor gilipollez de mi vida, porque esos favores hay que ped&iacute;rselos a un amigo de confianza para que la cosa no se sepa, y no al novio de una, que te lo va a recordar toda la vida, con el mal rollo que da eso. Y adem&aacute;s seguro que su novio la mandaba a la mierda, &iquest;y qu&eacute; iba a pensar de ella? Proponerle eso era como darle permiso para que hiciera lo que le diese la gana por ah&iacute;, que ya lo estar&iacute;a haciendo, pero s&oacute;lo le faltaba ser ella la que lo metiera en la cama de otra t&iacute;a.</p><p>\tYo le opuse luego que tambi&eacute;n yo ten&iacute;a novia, y que no pod&iacute;a hacerle eso a Laura, pero Patricia jur&oacute; que Laura nunca se enterar&iacute;a, y que adem&aacute;s, conociendo a Laura, si se enteraba lo m&aacute;s seguro era que se partiese de la risa en vez de tom&aacute;rselo a mal. Lo jodido del caso es que esto &uacute;ltimo era cierto. Veo que toma nota del detalle. Vale. Sus razones tendr&aacute;.</p><p>\tYo le repet&iacute; que no, que ni de co&ntilde;a, que adem&aacute;s Mari&aacute;n no me gustaba y que yo no era un objeto ni un pu&ntilde;etero consolador que se pudiese utilizar en plan terap&eacute;utico para un rato. Le dije, de hecho, que lo mejor que pod&iacute;an hacer era buscar un profesional, que tambi&eacute;n hay putos por ah&iacute;, y muy buenos.</p><p>\tPatricia me contest&oacute; que era un ego&iacute;sta de mierda, que no ten&iacute;an ni idea de d&oacute;nde iban a encontrar un t&iacute;o de esos, y que adem&aacute;s les costar&iacute;a una pasta y estaban todas sin un duro. Me dijo tambi&eacute;n, ya despectiva, que si en vez de hacer un favor a una amiga a la que yo tambi&eacute;n apreciaba se tratase de un rollo en un pub, o en una fiesta de la facultad, seguro que no hac&iacute;a tantos remilgos, pero como era por alguien que lo necesitaba me hac&iacute;a el estrecho.</p><p>\tEntonces fue cuando la cagu&eacute;, porque se me ocurri&oacute; preguntar si Mari&aacute;n estaba al corriente del asunto, pensando que era imposible que una t&iacute;a como Mari&aacute;n se prestase a una guarrada as&iacute;, y va Patricia y me dice que s&iacute;, que hasta sab&iacute;a que iba a propon&eacute;rmelo a m&iacute; y le hab&iacute;a gustado la idea.</p><p>\tYo me qued&eacute; acojonado, por supuesto, y volv&iacute; a negarme. Le dije a Patricia que ni en broma. Que no me iba a la cama con Mari&aacute;n ni por caridad, ni por sacarla del mal rollo, ni por nada. Que si ya sab&iacute;a que la cosa estaba pactada no iba a servir de nada, y que despu&eacute;s se sentir&iacute;a a&uacute;n peor.</p><p>\tPatricia me insisti&oacute; en que de eso nada, que Mari&aacute;n lo que necesitaba, dicho crudamente, era perder la virginidad de una vez, y que en cierto modo era eso lo que la ten&iacute;a medio obsesionada, porque cuanto m&aacute;s tiempo pasaba y m&aacute;s t&iacute;os la miraban con asco, m&aacute;s hundida se sent&iacute;a. A m&iacute; el rollo ese no me convenc&iacute;a ni un poco siquiera y le dije que no, que por m&iacute; ya pod&iacute;a Mari&aacute;n cortarse las venas, pero que yo pasaba de todo.</p><p>\tPatricia entonces me dijo que me lo pensara y que le dijese que s&iacute;, por lo que m&aacute;s quisiera, porque no sab&iacute;a c&oacute;mo decirle a Mari&aacute;n que yo tambi&eacute;n me hab&iacute;a negado. Que esa era la peor parte de todo el plan, porque hab&iacute;a que dec&iacute;rselo para saber si aceptaba, pero una vez que hab&iacute;a aceptado esa especie de terapia de choque que hab&iacute;an pensado las otras, si el t&iacute;o dec&iacute;a que no, la cosa se pon&iacute;a peor. Se pon&iacute;a fatal. Ni se imagina lo que me insisti&oacute; Patricia en la putada que iba a hacerle a Mari&aacute;n y en qu&eacute; iba a pensar la pobre chavala de s&iacute; misma.</p><p>\tPues tome nota, porque acept&eacute;. S&iacute;. Debilidad ante la s&uacute;plica humanitaria. Falta de principios. Falta de car&aacute;cter. F&aacute;cil de manipular sentimentalmente. Apunte todo eso, porque acept&eacute;. Pero no levante aun el bol&iacute;grafo de la libreta, porque va a tener m&aacute;s cosas que apuntar, y a lo mejor de esto s&iacute; que extrae alguna consecuencia interesante sobre m&iacute;.</p><p>\tPorque dije que s&iacute;, pero le dije a Patricia que si tanto quer&iacute;a a su amiga, que se acostase ella primero conmigo. Tal cual.&nbsp;</p><p>\tNo s&eacute; si fue por ganas de llevarme a la cama a Patricia o por buscar una escapatoria que echase sobre otro las culpas de lo que pudiera pasar. Patricia se qued&oacute; de piedra. Ella no tir&oacute; el caf&eacute;, pero se me qued&oacute; mirando como si le hubiese escupido en un ojo. No merece la pena repetir aqu&iacute; los insultos que me dedic&oacute;, pero&nbsp;los resumo diciendo que fueron un recorrido por mi &aacute;rbol geneal&oacute;gico y una serie de atribuciones profesionales no demasiado honorables a mi madre. Me sigue, &iquest;no?</p><p>\tYo, que vi resuelto el problema, mantuve mis condiciones, diciendo que yo me sacrificaba, pero que si Mari&aacute;n era su amiga, lo normal era que ella no tuviese problema en sacrificarse tambi&eacute;n.</p><p>\tPara que no diga que me regodeo en detalles, le resumir&eacute; el resto diciendo que eran las seis y media cuando hablamos esto y a las siete me estaba corriendo salvajemente dentro de Patricia. Fue una cosa bestial. &iexcl;No se imagina lo buena que estaba aquella chica y lo que goc&eacute; sobre ella! Puede que fuese m&aacute;s por la sensaci&oacute;n de triunfo, o por haberla conseguido en cierto modo contra su voluntad, pero aquello fue la releche. No apunte ah&iacute; instintos de violador, que no hay nada de eso. S&oacute;lo que ella pretend&iacute;a manipularme, o condicionarme, y me la acab&eacute; tirando. Tampoco hay que ser un maniaco para que te guste eso, &iquest;no?</p><p>\tDe todas maneras, que conste que a ella tambi&eacute;n le gust&oacute;, y mucho, y cuando me separ&eacute; de ella despu&eacute;s de terminar no hizo ning&uacute;n gesto de llorar, ni de vestirse r&aacute;pidamente, ni ninguna otra se&ntilde;al de sentirse ofendida. De hecho, se qued&oacute; un buen rato desnuda a mi lado y lleg&oacute; a re&iacute;rse, exigi&eacute;ndome que me portase como un campe&oacute;n con Mari&aacute;n.</p><p>\tS&iacute;, claro, por supuesto que cumpl&iacute; mi parte: puedo ser un cabr&oacute;n si quiere, pero no un timador. Patricia llam&oacute; a sus otras dos compa&ntilde;eras para decirles que no viniesen a casa hasta tarde, y cuando a eso de las ocho lleg&oacute; Mari&aacute;n, Patricia tuvo un aparte con ella y me la encontr&eacute; en su cama.</p><p>\tLa verdad, la pura verdad es que la cosa no estuvo mal. La pobre chavala era fea y no ten&iacute;a ni medio buen cuerpo, pero despu&eacute;s de la satisfacci&oacute;n que me hab&iacute;a dado a su costa, o por causa suya, me port&eacute; como un se&ntilde;or con ella. Charlamos un rato, le dije que era un verdadero placer y hasta un honor que hubiesen pensado en m&iacute;, la mand&eacute; ponerse encima para estar seguro de que la primera vez era ella la que controlaba la penetraci&oacute;n y no hacerle ning&uacute;n da&ntilde;o, y al final le hice dos faenas muy satisfactorias, sobre todo para ella. Tampoco me las doy de campe&oacute;n del mundo, oiga. Si con veinte a&ntilde;os no eres capaz de echar tres polvos en tres horas, mejor c&oacute;rtatela, &iquest;no? Y a m&iacute; tambi&eacute;n me gust&oacute;, no lo niego. No fue como lo de Patricia, por supuesto, pero como a ella le gustaba tanto, pues a m&iacute; me animaba. Todo muy bien, vaya: de hecho, qued&eacute; como Dios, porque volv&iacute; a&nbsp;acostarme tres o cuatro veces m&aacute;s con ella en los meses siguientes, para que no se dijese que lo hab&iacute;a hecho s&oacute;lo porque me lo hab&iacute;an pedido. A lo mejor hubiese seguido haci&eacute;ndolo durante m&aacute;s tiempo, pero la cosa debi&oacute; de funcionar a la perfecci&oacute;n, porque poco despu&eacute;s se ech&oacute; un novio, y hasta hoy: ya tiene dos cr&iacute;os.&nbsp;&nbsp;</p><p>\tCon la que no volvi&oacute; a colar fue con Patricia, pero quedamos muy amigos. Une m&aacute;s un secreto que una pasi&oacute;n. Y m&aacute;s que un secreto, un delito, o una falta.</p><p>\tY despu&eacute;s de haberle contado esto, que le juro que sucedi&oacute; tal cual se lo he dicho, &iquest;cree que puedo matar a alguien porque s&iacute;, sin un motivo bien concreto y sin ganar absolutamente nada a cambio? Que no: yo podr&iacute;a meterme a sicario si me muriese de hambre, pero no cometo un crimen gratis ni hasta arriba de porros.</p><p>\tGratis, ni de broma.</p>", "date": "1644820832", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644810573", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3623489}, {"title": "Una mutaci\u00f3n gen\u00e9tica podr\u00eda explicar la longevidad de los centenarios", "content": "Una variante gen\u00e9tica que abunda en las personas centenarias se perfila como el gen de la longevidad: retrasa el envejecimiento, disminuye la inflamaci\u00f3n y prolonga la vida sana. Esta ingeniosa prote\u00edna podr\u00eda reforzar las estrategias contra la senescencia.\nInvestigadores de la Universidad de Rochester en el Estado de Nueva York han descubierto que una variante gen\u00e9tica abundante en las personas centenarias permite una reparaci\u00f3n m\u00e1s eficiente del ADN y que por tanto tiene potentes efectos contra el envejecimiento.", "date": "1644809435", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644809435", "url": "https://www.diariodemallorca.es/tendencias21/2022/02/13/mutacion-genetica-explicar-longevidad-centenarios-62650918.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623490}, {"title": "Fallece a los 75 a\u00f1os Ivan Reitman, director de 'Los Cazafantasmas' [ENG]", "content": "Ivan Reitman ha fallecido a los 75 a\u00f1os. Conocido por sus grandes comedias de los 70 y 80 como 'Desmadre a la americana' dirigi\u00f3 a Bill Murray en su primer papel protagonista en 'Los incorregibles alb\u00f3ndigas' y luego en 'Pelot\u00f3n chiflado', pero su mayor \u00e9xito lleg\u00f3 con 'Los Cazafantasmas' de 1984. Posteriormente dirigi\u00f3 al hasta entonces h\u00e9roe de acci\u00f3n Arnold Schwarzenegger en comedias como 'Los gemelos golpean dos veces', 'Poli de Guarderia' o 'Junior' y particip\u00f3 como productor en pel\u00edculas como 'Beethoven' y 'Space Jam'.", "date": "1644822002", "karma": "2233.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644810699", "url": "https://variety.com/2022/film/news/ivan-reitman-dead-dies-ghostbusters-director-1235180792/", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3623492}, {"title": "Almeida renuncia a decenas de millones de euros de fondos europeos para las viviendas de Madrid", "content": "El alcalde de Madrid ha renunciado a solicitar decenas de millones de euros que iban a estar destinados a reformar el parque de viviendas de la capital. De los 160 millones que hab\u00edan reca\u00eddo sobre la Comunidad de Madrid, Almeida solo ha pedido 24. Seg\u00fan datos de la Consejer\u00eda de Vivienda, ni siquiera se han agotado los fondos. La responsable en la regi\u00f3n del Medio Ambiente y de la Vivienda, Paloma Mart\u00edn, detall\u00f3 hace unos d\u00edas que hab\u00eda recibido la solicitud de 65 municipios de la Comunidad, entre los que se encuentra la capital, por un ...", "date": "1644825019", "karma": "5987.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644812059", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-14/almeida-renuncia-a-decenas-de-millones-de-euros-de-fondos-europeos-para-las-viviendas-de-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "372", "status": "published", "id": 3623493}, {"title": "Hallan en el Parque Nacional de Caba\u00f1eros una especie amenazada de lib\u00e9lula", "content": "Agentes medioambientales y miembros de la Sociedad Entomol\u00f3gica y Ambiental de Castilla-La Mancha ha localizado en el Parque Nacional de Caba\u00f1eros una especie de lib\u00e9lula que est\u00e1 incluida como vulnerable en el Cat\u00e1logo Espa\u00f1ol de Especies Amenazadas. Seg\u00fan han dado a conocer este martes a Efe fuentes del Parque Nacional de Caba\u00f1eros, se trata de un ejemplar macho de 'Oxygastra curtisii', que fue avistado el pasado 16 de junio en el r\u00edo Estena en el t\u00e9rmino municipal de Hontanar, en la provincia de Toledo.", "date": "1644917112", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644815848", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/1efe/espana/efefuturo/hallan-en-el-parque-nacional-de-cabaneros-una-especie-amenazada-libelula/50000905-4666071", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3623497}, {"title": "Fallece el director de \u201cGhostbusters\u201d Ivan Reitman", "content": "Ivan Reitman, el influyente cineasta y productor detr\u00e1s de las populares comedias \u201cAnimal House\u201d (\u201cColegio de animales\u201d) y \u201cGhostbusters\u201d (\u201cLos cazafantasmas\u201d) ha muerto. Ten\u00eda 75 a\u00f1os. Reitman falleci\u00f3 pac\u00edficamente mientras dorm\u00eda el s\u00e1bado por la noche en su casa en Montecito, California, dijo su familia a The Associated Press.", "date": "1644815838", "karma": "-64.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644815838", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/14/fallece-el-director-de-ghostbusters-ivan-reitman/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623498}]