[{"title": "Aznar y altos cargos del Santander o Telef\u00f3nica apadrinaron la nueva universidad privada de Ayuso", "content": "Casi medio centenar de empresas e instituciones firmaron cartas de apoyo en el verano de 2017 para la puesta en marcha, misivas que se incluyen en el expediente al que ha tenido acceso este diario", "date": "1644571503", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644571503", "url": "https://www.infolibre.es/politica/santander-telefonica-aznar-presionaron-puesta-marcha-nueva-universidad-privada-madrilena_1_1219038.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622500}, {"title": "Portugal quiere ser la meca del trabajo remoto: alfombra roja fiscal y caf\u00e9 a 0,60\u20ac", "content": "Portugal es pa\u00eds muy necesitado de trabajadores inmigrantes tanto para intentar atraer talento \u2018altamente cualificado\u2019 extranjero a su mercado laboral como para limitar el drama de su crisis demogr\u00e1fica. Quiere venderse al mundo como la nueva meca de atracci\u00f3n de trabajadores extranjeros con un mensaje claro: Portugal es un pa\u00eds f\u00e1cil para emigrar, residir y que viene con todo el 'pack'; variedad de visados, ventajosas exenciones fiscales y una calidad de vida envidiable (sol, playa y buena comida a precios m\u00e1s que asequibles).", "date": "1644571762", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644571762", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-11/trabajadores-extranjeros-portugal-pandemia-teletrabajo_3364045/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622501}, {"title": "Turismo de Ibiza: La falta de personal ser\u00e1 el \u00abprincipal problema\u00bb para las discotecas este verano - Diario de Ibiza", "content": "El presidente del Consell Vicent Mar\u00ed, coincide con la patronal del ocio nocturno: puede ser un verano \u00ablargo\u00bb", "date": "1644571706", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644571706", "url": "https://www.diariodeibiza.es/pitiuses-balears/2022/02/11/turismo-ibiza-falta-personal-sera-62556153.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622502}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez se mofa de Almeida tras pinchar en Bruselas y Zapatero se parte de risa", "content": "El presidente del gobierno Pedro S\u00e1nchez ha asistido a un mitin en Burgos para apoyar a su candidato Luis Tudanca, a las elecciones de Castilla y Le\u00f3n que se celebran el pr\u00f3ximo domingo 13 de febrero.", "date": "1644571758", "karma": "13.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644571758", "url": "https://jotapov.com/2022/02/11/video-la-mofa-de-sanchez-sobre-almeida-con-la-que-se-ha-partido-zapatero/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3622503}, {"title": "Colegio M\u00e9dicos Badajoz: &quot;Se est\u00e1 desviando la atenci\u00f3n, lo que queremos es que se haga justicia&quot;", "content": "Ellas son las v\u00edctimas y no quieren que se desv\u00ede la atenci\u00f3n sobre la gravedad de los hechos sucedidos en el Colegio Oficial de M\u00e9dicos de Badajoz, donde el oficial mayor ha sido denunciado por cuatro trabajadoras por presuntos abusos sexuales, acoso y amenazas. Cinco miembros de la junta directiva dimitieron entre el lunes y el martes", "date": "1644571818", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644571818", "url": "https://lacronicadebadajoz.elperiodicoextremadura.com/la-cronica-de-badajoz/2022/02/11/desviando-atencion-queremos-haga-justicia-62558213.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622504}, {"title": "Una selecci\u00f3n exclusiva de chicas bailarinas sexys de Tik Tok", "content": "<p></p>", "date": "1644571863", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644571863", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3622505}, {"title": "Ayuso tira de nuevo de la sanidad privada para cuidar a pacientes covid: 26 millones por 99 camas", "content": "La Comunidad de Madrid contin\u00faa con la externalizaci\u00f3n de la sanidad. El pasado 2 de febrero el Consejo de Gobierno de la regi\u00f3n dio cuenta de la contrataci\u00f3n por parte del Servicio Madrile\u00f1o de Salud (SERMAS) de 99 camas de cuidados continuados y rehabilitaci\u00f3n durante todo este a\u00f1o para pacientes covid. \u00bfEl coste? 26.523.090 euros.", "date": "1644572000", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644572000", "url": "https://www.elboletin.com/ayuso-tira-de-nuevo-de-la-sanidad-privada-para-cuidar-a-pacientes-covid-26-millones-por-99-camas/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3622506}, {"title": "Hipocres\u00eda verde en Alemania: planean convertir en parque e\u00f3lico el bosque de los Hermanos Grimm", "content": "Un m\u00edtico bosque alem\u00e1n peligra por la construcci\u00f3n de varios aerogeneradores. Los Verdes lo aprueban.", "date": "1644572034", "karma": "66.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644572034", "url": "https://www.libremercado.com/2022-02-10/hipocresia-verde-en-alemania-planean-convertir-en-parque-eolico-el-bosque-de-los-hermanos-grimm-6863277/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622507}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos, no podemos, no podemos No podemos, no podemos, no podemos", "date": "1644572310", "karma": "-100.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644572310", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3622508}, {"title": "Ucrania utiliza el bitcoin para &quot;financiar la guerra&quot; contra Rusia, seg\u00fan un informe", "content": "En respuesta a la corrupci\u00f3n del gobierno, las ONG locales han comenzado a conseguir apoyo financiero para soldados, armas y suministros m\u00e9dicos en la \u00faltima d\u00e9cada. Elliptic afirma que los donantes est\u00e1n utilizando el bitcoin para canalizar el dinero a dichas ONG, evitando los bancos e instituciones financieras que podr\u00edan bloquear los pagos.", "date": "1644572391", "karma": "55.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644572391", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/criptodivisas/ucrania-utiliza-bitcoin-financiar-guerra-contra-rusia--9184293.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622509}, {"title": "San Valentin de alto impacto", "content": "San Valentin de alto impacto, \u00bfdonde quedar\u00f3n el arco y las flechas?.", "date": "1644572539", "karma": "-2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644572539", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qzOPEFaKV00", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622510}, {"title": "EE.UU. ofrece ayuda a Canad\u00e1 para acabar con los bloqueos en la frontera", "content": "El Gobierno de Estados Unidos ofreci\u00f3 ayuda a Canad\u00e1 para acabar con el bloqueo de los puestos fronterizos que protagonizan grupos de camioneros opuestos a las pol\u00edticas para contener la pandemia, informaron este jueves medios canadienses. La radiotelevisi\u00f3n p\u00fablica del pa\u00eds, CBC, afirm\u00f3 que la Casa Blanca y el Departamento de Seguridad Nacional ofrecieron sus recursos para poner fin a los bloqueos del puente Ambassador y otros cruces fronterizos ante el da\u00f1o que est\u00e1n causando a la econom\u00eda.", "date": "1644572739", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644572739", "url": "https://www.efe.com/efe/usa/politica/ee-uu-ofrece-ayuda-a-canada-para-acabar-con-los-bloqueos-en-la-frontera/50000105-4737722", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622511}, {"title": "Karner H - Night City (CyberPunk 2077 Vr 360\u00b0)", "content": "<p></p>", "date": "1644572781", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644572781", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3622513}, {"title": "D\u00eda Internacional de la Mujer y la Ni\u00f1a en la Ciencia 2022: \u00bfPor qu\u00e9 se celebra el 11 de febrero?", "content": "Fue la Asamblea General de las Naciones Unidas quien proclam\u00f3 este d\u00eda internacional en su resoluci\u00f3n de 2015 como uno de los objetivos prioritarios para alcanzar un desarrollo sostenible. A esta iniciativa se unen empresas, ONG, universidades, museos y distintos centros de divulgaci\u00f3n con actividades para ensalzar el papel femenino en la ciencia. Las acciones del 11F de este a\u00f1o se centran en el sector tecnol\u00f3gico y matem\u00e1tico. Se trata de uno de los \u00e1mbitos con menos presencia femenina.", "date": "1644572937", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644572937", "url": "https://www.antena3.com/noticias/ciencia/dia-internacional-mujer-nina-ciencia-2022-que-celebra-11-febrero_202202116204cdd57ae3fc0001261f42.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622514}, {"title": "", "content": "", "date": "1644573376", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644573376", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622515}, {"title": "El hallazgo que marca un antes y un despu\u00e9s del tratamiento del ictus: &quot;El 60% de los pacientes hace vida normal en 3 meses&quot;", "content": "El ictus es la primera causa de dependencia y la segunda de muerte en el mundo", "date": "1644573445", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644573445", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/el-hallazgo-que-marca-un-antes-y-un-despues-del-tratamiento-del-ictus-y-aumenta-casi-un-60-la-posibilidad-de-que-los-pacientes-se-recuperen-sin-secuelas/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3622517}, {"title": "La Justicia italiana quita la custodia a unos padres que no quer\u00edan sangre de vacunados para su hijo", "content": "El ni\u00f1o necesita una cirug\u00eda del coraz\u00f3n y la familia pone trabas por motivos religiosos", "date": "1644619213", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644573466", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220210/justicia-italiana-quita-custodia-padres-antivacunas-13220995", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3622518}, {"title": "El juez anula la multa de tr\u00e1fico que el Concello de Vigo le puso a un fallecido", "content": "El hombre llevaba tres a\u00f1os muerto y la familia ya lo hab\u00eda comunicado, pero la administraci\u00f3n continu\u00f3 el procedimiento sancionador", "date": "1644573507", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644573507", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/2022/02/11/juez-anula-multa-trafico-concello-puso-fallecido/0003_202202V11C3994.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622519}, {"title": "El Estado de California demanda a Tesla de Elon Musk por trabajar en un espacio racialmente segregado [ENG]", "content": "Tesla ha sido demandada por el Estado de California el mi\u00e9rcoles pasado por alegaciones de discriminaci\u00f3n contra los empleados negros y operaba un espacio segregado por razas en su f\u00e1brica insignia en el \u00c1rea de La Bah\u00eda. Las alegaciones incluyen que los supervisores y otros trabajadores usaban consignas racistas como &quot;Nigger&quot; &quot;Monkey Toe&quot; &quot;Porch Monkey&quot;o &quot;Hood Rat&quot;. Tambi\u00e9n se recogen graffitis racistas. Tesla se defiende diciendo que son informaciones equivocadas.", "date": "1644574095", "karma": "55.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644574095", "url": "https://nypost.com/2022/02/10/cali-sues-tesla-for-operating-racially-segregated-workplace/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3622520}, {"title": "La Ventana - Recordamos las frases estelares del l\u00edder del PP, los 'casadichos'", "content": "TodoPorLaRadio La cr\u00f3nica de Toni Mart\u00ednez Recordamos las frases estelares del l\u00edder del PP, los 'casadichos' que ha soltado durante toda la campa\u00f1a electoral de Castilla y Le\u00f3n", "date": "1644573944", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644573944", "url": "https://twitter.com/laventana/status/1491837914971611146", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622521}, {"title": "El refugio mejor conservado de la Guerra Civil que est\u00e1 en uno de los parques m\u00e1s bonitos de Madrid", "content": "Durante el enfrentamiento b\u00e9lico se crearon numerosos refugios antia\u00e9reos para poder protegerse de los explosivos. Con el paso de los a\u00f1os, estos lugares se han", "date": "1644573723", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644573723", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/refugio-guerra-civil-parque-capricho-madrid-4954564/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622522}, {"title": "Autopsia del aut\u00f3nomo espa\u00f1ol: &quot;Si no tienes empleados, sales muy mal parado&quot;", "content": "El investigador de la Universidad de Granada lleva tiempo analizando por qu\u00e9 es tan dif\u00edcil hablar de &quot;aut\u00f3nomos&quot; y qu\u00e9 es lo que diferencia a los espa\u00f1oles de los del resto de Europa", "date": "1644573899", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644573899", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-11/autopsia-gran-problema-autonomo-espanol_3372337/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622523}, {"title": "VOX y la partitocracia (antes y despu\u00e9s)", "content": "Lo que VOX dec\u00eda de la partitocracia vs. lo que hace hoy en d\u00eda", "date": "1644574112", "karma": "55.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644574112", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=y240IbDfnzo", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622524}, {"title": "Amazon prohibir\u00e1 a los trabajadores no vacunados cogerse la baja por Covid", "content": "En un mensaje dirigido a los trabajadores de la compa\u00f1\u00eda, Amazon ha informado este jueves que aquel personal que se encuentre en almacenes y lugares de log\u00edstica de Estados Unidos, deber\u00e1 estar vacunado completamente, antes del 18 de marzo, si quiere recibir una baja retribuida por consecuencia de la covid. Adem\u00e1s, la ha anunciado que la mascarilla dejar\u00e1 de ser obligatoria para todo el personal que haya recibido la pauta completa de vacunaci\u00f3n.", "date": "1644574453", "karma": "121.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644574453", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/trabajadores-no-vacunados-amazon-cobraran-baja-covid/2859634/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622525}, {"title": "Implante mamario que cuando lo aprietas se enciende una luz", "content": "Llevan el nombre de Lumen, y sus luces se encienden cuando los implantes son presionados y  pueden ser controladas a trav\u00e9s de una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil.", "date": "1644574661", "karma": "-63.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644574661", "url": "https://elcomodorense.net/el-implante-mamario-que-tiene-luz-y-se-enciende-cuando-lo-aprietan/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3622526}, {"title": "Antonio Resines: &quot;Me han salvado literalmente la vida&quot;", "content": "&quot;Quer\u00eda dar las gracias al equipo de la UCI Biblioteca y del pabell\u00f3n de COVID 4/100, a TODOS (m\u00e9dicos, enfermeras, auxiliares, celadores, limpiadoras\u2026) porque aparte de habernos tratado a mi familia y a m\u00ed con un cari\u00f1o enorme, me han salvado literalmente la vida, porque he pasado momentos m\u00e1s que complicados&quot;. &quot;Espero estar muy pronto recuperado y poder contestar a todo lo que me pregunt\u00e9is en persona en vez de a trav\u00e9s de un comunicado, pero ahora mismo no tengo otra forma de hacerlo pues decir m\u00e1s de tres frases seguidas de momento me agota", "date": "1644578402", "karma": "2897.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644574641", "url": "https://www.madridactual.es/7817361-antonio-resines-me-han-salvado-literalmente-la-vida", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3622527}, {"title": "Laura M. Lechuga: una cient\u00edfica de podio en el campo de la nanotecnolog\u00eda", "content": "Premio Nacional Juan de la Cierva, el \u00faltimo logro de Laura Lechuga al frente de su equipo es un biosensor para detectar virus de forma r\u00e1pida y f\u00e1cil.", "date": "1644574845", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644574845", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220211/laura-lechuga-cientifica-nanotecnologia/2286840.shtml", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622528}, {"title": "M\u00e1s contradicciones", "content": "Santiago Abascal, donde dijo digo, digo Diego.  Relacionada: https://www.meneame.net/m/politica/contradicciones-4", "date": "1644574746", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644574746", "url": "https://twitter.com/JDemocraticaES/status/1492049088266780691?t=dlI8IgMpbk2qvn5ixe5YoQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622529}, {"title": "Victoria (Australia) acaba de despenalizar el trabajo sexual", "content": "Victoria acaba de despenalizar el trabajo sexual. Se desmantela el modelo regulacionista que dejaba al 80% de las trabajadoras en la ilegalidad y el trabajo sexual pasar\u00e1 a ser regido por las leyes que se aplican a cualquier otro trabajo.", "date": "1644575044", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644575044", "url": "https://twitter.com/otrassindicato/status/1491707113734868992?s=21", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622531}, {"title": "Regla de modestia", "content": "Que las chicas tiendan a inclinarse por estudios para los que creen que no es necesario ser una persona \u201ctan brillante\u201d tiene, al parecer, origen en la ni\u00f1ez, a partir de los seis a\u00f1os, aproximadamente. A esa edad las ni\u00f1as empiezan a dudar que sean tan inteligentes como los ni\u00f1os.", "date": "1644575153", "karma": "113.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644575153", "url": "https://naukas.com/2022/02/11/regla-de-modestia/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622532}, {"title": "Ry Cooder, la historia del maestro del slide", "content": "Es posible que el nombre de Ry Cooder no os suene demasiado, pero no por ello deja de ser una figura destacada dentro de la m\u00fasica. A pesar de su escasa fama, Ry Cooder est\u00e1 considerado como uno de los mejores guitarristas, adem\u00e1s de ser uno de los mejores en dominar la t\u00e9cnica del slide.\nSu estilo en inimitable y \u00fanico, y tiene una gran predilecci\u00f3n por los sonidos precedentes de su tierra natal, el Blues, el Folk, el Country, el Blues o el Tex Mex, pero tambi\u00e9n ha experimentado con otros sonidos, como por ejemplo la m\u00fasica caribe\u00f1a.", "date": "1644575144", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644575144", "url": "https://lacarnemagazine.com/ry-cooder-la-historia-del-maestro-del-slide/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622533}, {"title": "El escritor Isaac Rosa gana el Premio Biblioteca Breve con la novela 'Lugar seguro'", "content": "El premio convocado por la editorial Seix Barral cuenta con una dotaci\u00f3n de 30.000 euros y es el s\u00e9ptimo galard\u00f3n que recibe el autor a lo largo de su trayectoria.", "date": "1644575154", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644575154", "url": "https://www.publico.es/culturas/escritor-isaac-rosa-gana-premio-biblioteca-breve-novela-lugar-seguro.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622534}, {"title": "Por qu\u00e9 internet no salvar\u00e1 los pueblos", "content": "Durante las \u00faltimas d\u00e9cadas, se han ido presentando acciones y medidas contra la despoblaci\u00f3n del medio rural espa\u00f1ol. Se ha hecho hincapi\u00e9 en el empleo. Se ha incidido en que era necesario crear nuevos trabajos y diversificar las actividades. Se insisti\u00f3 en que era necesaria la ampliaci\u00f3n de la cartera de servicios p\u00fablicos para atraer y fijar poblaci\u00f3n, hecho indiscutible. En la actualidad, la digitalizaci\u00f3n es una de las l\u00edneas centrales entre las medidas para frenar la despoblaci\u00f3n y revertir la situaci\u00f3n del medio rural.", "date": "1644575257", "karma": "67.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644575257", "url": "https://theconversation.com/por-que-internet-no-salvara-los-pueblos-175859", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622535}, {"title": "Julio Verne y el sue\u00f1o del progreso cient\u00edfico sostenible", "content": "Frente al Verne conocido como padre de la ciencia ficci\u00f3n, profeta del futuro y entusiasta del avance tecnol\u00f3gico, existe otro Verne m\u00e1s real que advert\u00eda contra la distop\u00eda del progreso sin control, y en cuyas obras \u2014algunas de las menos conocidas\u2014 defend\u00eda un modelo de futuro que para su \u00e9poca pod\u00eda resultar extra\u00f1o, pero que ahora nos recuerda a un concepto muy actual sobre el ma\u00f1ana que queremos hoy: sostenibilidad", "date": "1644575465", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644575465", "url": "https://www.bbvaopenmind.com/humanidades/pensamiento/julio-verne-progreso-cientifico-sostenible/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622537}, {"title": "Sentencian a cinco a\u00f1os de c\u00e1rcel a un adolescente por intentar volar un edificio virtual en Minecraft", "content": "La historia tiene como protagonista a Nikita Uvarov, un adolescente ruso de 16 a\u00f1os al que un tribunal militar de Siberia ha condenado recientemente a cinco a\u00f1os de c\u00e1rcel por \u201centrenamiento para actividades terroristas\u201d", "date": "1644575706", "karma": "51.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644575706", "url": "https://es.gizmodo.com/sentencian-a-cinco-anos-de-carcel-a-un-adolescente-por-1848520813", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622538}, {"title": "Virtud y terror", "content": "<p>\"El terror sin virtud es fatal, la virtud sin terror impotente.\"</p><p>Maximilien Robespierre</p>", "date": "1644600017", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644575900", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3622539}, {"title": "Turista brit\u00e1nico se reencuentra con la dentadura postiza que perdi\u00f3 en Espa\u00f1a hace 11 a\u00f1os [EN]", "content": "Un turista que perdi\u00f3 su dentadura postiza mientras vomitaba en una papelera en una noche de fiesta en Benidorm qued\u00f3 at\u00f3nito cuando apareci\u00f3 en el correo 11 a\u00f1os despu\u00e9s. Paul Bishop, de 63 a\u00f1os, dijo que se encontr\u00f3 mal despu\u00e9s de beber sidra durante una noche en un resort de fiesta espa\u00f1ol en 2011. Despu\u00e9s de que la dentadura postiza de Paul fuera encontrada en un basurero, las autoridades espa\u00f1olas usaron registros de ADN para finalmente rastrearlo hasta su casa en Stalybridge, Greater Manchester.", "date": "1644583219", "karma": "1532.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644575913", "url": "https://www.bbc.com/news/uk-england-manchester-60327304", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3622540}, {"title": "Los &quot;casadichos&quot;", "content": "Recordamos las frases estelares del l\u00edder del PP, los 'casadichos' que ha soltado durante toda la campa\u00f1a electoral de Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1644621003", "karma": "1717.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644576115", "url": "https://twitter.com/laventana/status/1491837914971611146?cxt=HHwWlIC9hb-ribQpAAAA", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3622541}, {"title": "El uso de aplicaciones de citas en el mundo rural creci\u00f3 un 198% entre los mayores de 60 durante la pandemia", "content": "Si bien el desigual acceso a Internet en las zonas rurales lleva a su poblaci\u00f3n a ir un paso por detr\u00e1s en las principales tendencias de consumo de Internet, cierto es tambi\u00e9n que, para encontrar el amor, incluso los m\u00e1s veteranos ya recurren a las aplicaciones de citas. Y es que su uso creci\u00f3 un 198% entre los mayores de 60 a\u00f1os durante la pandemia, seg\u00fan datos de Eurona a partir del informe \u2018C\u00f3mo la Espa\u00f1a Vaciada llena su tiempo en internet\u2019", "date": "1644576163", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644576163", "url": "https://www.ioncomunicacion.es/el-uso-de-aplicaciones-de-citas-en-el-mundo-rural-crecio-un-198-entre-los-mayores-de-60-durante-la-pandemia-segun-eurona/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622542}, {"title": "Miles de gallinas muertas en una macrogranja de Valladolid tras un brote de gripe aviar", "content": "Greenpeace documenta la extracci\u00f3n de cad\u00e1veres en una explotaci\u00f3n de \u00cdscar. La organizaci\u00f3n denuncia que la ganader\u00eda industrial es una \u201cbomba de relojer\u00eda que pone en jaque la salud del planeta y de las personas\u201d.", "date": "1644577819", "karma": "2823.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644576254", "url": "https://www.elsaltodiario.com/macrogranjas/miles-de-gallinas-muertas-en-una-macrogranja-de-valladolid-tras-un-brote-de-gripe-aviar", "clicks": 0, "votes": "173", "status": "published", "id": 3622543}, {"title": "Detienen a un hombre tras cortar media nariz a un joven con una motosierra", "content": "Al parecer, el detenido hab\u00eda sido v\u00edctima de robos en su negocio en diversas ocasiones y, al sospechar del coche en el que circulaba la v\u00edctima, decidi\u00f3 &quot;actuar por su cuenta&quot;.", "date": "1644576438", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644576438", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/alicante/2022/02/11/62063a87fc6c8329178b45d6.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622544}, {"title": "Wordle ayud\u00f3 a salvar a una abuela retenida por un invasor armado. La familia se estra\u00f1o al no enviarles su puntaje diario. [EN]", "content": "A veces, el signo m\u00e1s peque\u00f1o puede sugerir que algo anda mal, como que falta una puntuaci\u00f3n de Wordle. La abuela Denyse Holt (80) no envi\u00f3 por mensaje de texto su puntaje diario de Wordle, sus dos hijas pensaron que era extra\u00f1o, ya que siempre compart\u00eda sus resultados del popular acertijo en l\u00ednea en el que los jugadores intentan adivinar una palabra de cinco letras. Se llam\u00f3 a la polic\u00eda y se encontr\u00f3 una ventana rota con sangre en la escena, lo que sugiere un allanamiento. Usando la llave del vecino, entraron", "date": "1644576700", "karma": "47.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644576700", "url": "https://www.chicagotribune.com/news/breaking/ct-wordle-mother-saved-lincolnwood-20220211-ecz5istdfrhvzdin4kibdwyrmi-story.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622545}, {"title": "La emotiva historia de una mujer que baja diariamente al metro para escuchar la voz de su difunto esposo", "content": "&quot;Mind the GAP, please&quot;, se suele escuchar en las distintas estacione, como advertencia a los viajeros sobre el agujero que hay entre el vag\u00f3n y el and\u00e9n. Una advertencia que, en parte, fue grabada por el marido de Margaret McCollum. Y es que Oswald Laurence era actor y grab\u00f3 el aviso en 1950. Finalmente, el hombre falleci\u00f3 en 2006, a los 86 a\u00f1os, y dej\u00f3 a la mujer sumida en la pena, tal y como lo ha compartido en la BBC: &quot;Fue devastador perderlo. Ten\u00eda muchas ganas de vivir&quot;.", "date": "1644576505", "karma": "19.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644576505", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4955285/0/la-emotiva-historia-de-una-mujer-que-baja-diariamente-al-metro-para-escuchar-la-voz-de-su-difunto-esposo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3622546}, {"title": "La posible f\u00e1brica de bater\u00edas de Volkswagen en Sagunt, un refuerzo clave para Ford Almussafes", "content": "La automoci\u00f3n se encuentra en un momento de profunda transformaci\u00f3n impulsada por las nuevas formas de movilidad y las nuevas exigencias para reducir las emisiones de carbono. Un contexto que ha llevado a la mayor\u00eda de fabricantes automovil\u00edsticos a electrificar sus modelos. Los coches de combusti\u00f3n tienen los d\u00edas contados por su contaminaci\u00f3n, lo que ha llevado al sector a una catarsis para establecer objetivos de CO2 m\u00e1s exigentes en la lucha mundial por combatir el cambio clim\u00e1tico.", "date": "1644576621", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644576621", "url": "https://castellonplaza.com/laposiblefabricadebateriasdevolkswagenensaguntunrefuerzoclaveparafordalmussafes1", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622547}, {"title": "Rusia bloquea la venta de una expansi\u00f3n de Los Sims 4 por &quot;propaganda homosexual&quot;", "content": "Los creadores del videojuego han preferido mantener la historia de amor entre dos mujeres a modificar su trama para ser aceptados en Rusia.", "date": "1644577302", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644577302", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/rusia-bloquea-la-venta-de-una-expansion-de-los-sims-4-por-propaganda-homosexual-4955300/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622549}, {"title": "San Valent\u00edn: calzoncillos con encaje, regalo de tendencia en Jap\u00f3n", "content": "Una de las tendencias que se est\u00e1 viendo cada vez m\u00e1s en las tiendas de lencer\u00eda japonesas, es la ropa interior para parejas y g\u00e9nero neutro, as\u00ed como las unisex. Una encuesta de Aimerfeel, la fabricante local de lencer\u00eda y ropa de casa, dijo que al 94% de la chicas japonesas les gustar\u00eda comprar calzoncillos para sus parejas como regalo de San Valent\u00edn y que el 51% usar\u00eda ropa interior para pareja.", "date": "1644577642", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644577642", "url": "https://internationalpress.jp/2022/02/11/san-valentin-calzoncillos-con-encaje-regalo-de-tendencia-en-japon/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622550}, {"title": "Gazaria, las colonias genovesas en Crimea", "content": "Entre 1266 y 1475, la Rep\u00fablica de G\u00e9nova, una potencia comercial y mar\u00edtima en el Mediterr\u00e1neo, tuvo una presencia muy importante a lo largo de la orilla del Mar Negro, hasta tal punto que era llamado El Lago de los Genoveses. Los ligures fundaron un grupo de colonias y fortalezas, especialmente en la pen\u00ednsula de Crimea, que permitieron un lucrativo comercio en uno de los extremos de la llamada Ruta de la Seda, y un intenso contacto, a veces hostil, con griegos, turcos, t\u00e1rtaros o armenios.", "date": "1644579611", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644577659", "url": "https://elcolosoderodas.blog/2022/02/09/gazaria-las-colonias-genovesas-en-crimea/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3622551}, {"title": "Baja la incidencia covid a 1.566 puntos pero se notifican 393 fallecidos m\u00e1s", "content": "La incidencia acumulada por coronavirus en Espa\u00f1a ha sido de 1.566 casos, tras bajar en la \u00faltima jornada 126 puntos, de forma que triplica a\u00fan el baremo de riesgo muy alto por trasmisi\u00f3n.", "date": "1644577700", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644577700", "url": "http://www.efe.com/efe/espana/sociedad/baja-la-incidencia-covid-a-1-566-puntos-pero-se-notifican-393-fallecidos-mas/10004-4737534", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622552}, {"title": "La Fiscal\u00eda de Madrid pide 286 a\u00f1os de prisi\u00f3n para un acusado de abusar sexualmente de 24 ni\u00f1as", "content": "La Fiscal\u00eda de Madrid pide 286 a\u00f1os de prisi\u00f3n para un acusado de abusar sexualmente de 24 ni\u00f1as entre 2012  y 2018. Muchas de las v\u00edctimas eran amigas de sus hijas o hijas de sus amigos. El acusado grababa los abusos en v\u00eddeos que luego compart\u00eda en una red ped\u00f3fila. La Fiscal\u00eda le acusa de delitos continuados de abusos sexuales, elaboraci\u00f3n, tenencia y distribuci\u00f3n de pornograf\u00eda infantil y descubrimiento de secretos", "date": "1644577907", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644577907", "url": "https://www.publico.es/sociedad/fiscalia-madrid-pide-286-anos-prision-acusado-abusar-sexualmente-24-ninas.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622554}, {"title": "A juicio por cortar unos alambres para denunciar el cierre de un camino p\u00fablico en C\u00f3rdoba", "content": "Un activista de A Desalambrar se enfrenta el 22 de febrero a la acusaci\u00f3n por un hecho que califica de &quot;simb\u00f3lico&quot; sobre &quot;una alambrada ilegal que no deber\u00eda estar ah\u00ed&quot;.", "date": "1644579321", "karma": "2860.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644577940", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/cordoba-hoy/sociedad/juicio-cortar-alambres-denunciar-cierre-camino-publico-cordoba_1_8736115.html", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3622555}, {"title": "", "content": "", "date": "1644578000", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578000", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622556}, {"title": "Muere Ian McDonald, fundador de Foreigner y King Crimson", "content": "Ian McDonald, miembro fundador de las bandas KING CRIMSON y FOREIGNER, ha fallecido a la edad de 75 a\u00f1os. El m\u00fasico muri\u00f3 el 9 de febrero en su casa de Nueva York, rodeado de su familia. El multiinstrumentista y compositor fue una parte integral del lanzamiento de la banda de Rock Progresivo KING CRIMSON. Sus aportaciones al teclado y a los instrumentos de viento llevaron al \u00e9xito del primer \u00e1lbum de la banda, &quot;In The Court Of The Crimson King&quot;, considerado uno de los discos clave del Rock Progresivo.", "date": "1644578092", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578092", "url": "https://www.hellpress.com/muere-ian-mcdonald-foreigner-king-crimson/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3622557}, {"title": "El n\u00famero de empresas creadas en 2021 supera las 101.000, el mejor dato en 13 a\u00f1os", "content": "En el a\u00f1o 2021 se crearon en Espa\u00f1a 101.134 nuevas sociedades mercantiles, lo que supone un aumento del 27,7 % respecto a un a\u00f1o anterior en el que la estad\u00edstica se vio afectada por la pandemia, y marca un nuevo m\u00e1ximo desde el 2008. As\u00ed se desprende de los datos publicados este viernes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), que tambi\u00e9n reflejan c\u00f3mo la cifra de empresas disueltas se increment\u00f3 en un 17,1 %, hasta las 23.778 sociedades, el registro m\u00e1s alto desde 2013.", "date": "1644578133", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644578133", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/el-numero-de-empresas-creadas-en-2021-supera-las-101-000-mejor-dato-13-anos/10003-4737811", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622558}, {"title": "\u201cEl flamenco es una excusa para hablar de la importancia de Am\u00e9rica en la cultura europea\u201d", "content": "600 p\u00e1ginas de m\u00fasica, de historia, de hallazgos y paradojas que vienen del Nuevo Mundo. Faustino N\u00fa\u00f1ez (Vigo, 1961), gran music\u00f3logo y divulgador del flamenco, ha escrito un tratado espectacular. Nuestro hombre en La Habana, en C\u00e1diz, en Viena: un erudito de la creatividad. Nos propone un cambio de perspectiva en la mirada hacia el flamenco. La perspectiva atl\u00e1ntica pone en solfa algunos dogmas aceptados sobre los procesos que dieron lugar al flamenco. El autor, un gallego enamorado de la Caleta, apunta hacia lo indiano.", "date": "1644578326", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644578326", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Culturas/38671/Faustino-Nunez-Pedro-Calvo-Flamenco-entrevista-musica.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622560}, {"title": "La historia tras la Mujer Ideal de Europa de 1970: &quot;Mi vida no era como sali\u00f3 en el NO-DO&quot;", "content": "Inmaculada Mart\u00ednez se convirti\u00f3 en la mujer ideal hace 50 a\u00f1os, en un certamen dedicado a las maestras, aunque cedi\u00f3 su premio y la propaganda franquista omiti\u00f3 su oficio.", "date": "1644578452", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578452", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-11/mujer-ideal-europa-nodo-espana-franquismo_3373274/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3622562}, {"title": "Un artista estadounidense vende un NFT de un bote de basura por 252.000 d\u00f3lares", "content": "Un artista estadounidense logr\u00f3 vender una imagen animada de un bote de basura como un token no fungible (NFT, por sus siglas en ingl\u00e9s) por 252.000 d\u00f3lares. &quot;Ni siquiera puedo recordar de d\u00f3nde sali\u00f3 la imagen, creo que fue de una b\u00fasqueda de im\u00e1genes de Google&quot;, coment\u00f3 a AFP el autor, de 38 a\u00f1os, conocido como Robness. La representaci\u00f3n, llamada '64 gallon toter', muestra un gran contenedor de residuos de pl\u00e1stico con efectos psicod\u00e9licos.", "date": "1644578595", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644578595", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419362-artista-estadounidense-vende-nft-bote-basura", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622563}, {"title": "", "content": "", "date": "1644578549", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578549", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622564}, {"title": "", "content": "", "date": "1644578562", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578562", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622565}, {"title": "", "content": "", "date": "1644578585", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578585", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622566}, {"title": "ROHS &amp; Regulatory Compliance", "content": "<p>We use technologically-advanced instruments like Gas Chromatography &ndash; Tandem Mass Spectrometry to conduct testing in an extremely controlled environment and offer you timely results on the compliance of your product, while meeting with the required safety standards.</p><p><a href=\"https://krishnametlab.com/rohs-regulatory-compliance/\">Rohs Regulatory Compliance</a></p>", "date": "1644578610", "karma": "-36.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644578610", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3622568}, {"title": "Declarados tres nuevos focos de gripe aviar en explotaciones de Huelva y Sevilla", "content": "La Consejer\u00eda de Agricultura, Ganader\u00eda, Pesca y Desarrollo Sostenible ha declarado tres nuevos focos de gripe aviar en explotaciones de pavos localizadas en Carmona (Sevilla) y los municipios onubenses de Niebla y Trigueros.", "date": "1644578810", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644578810", "url": "https://vivasevilla.es/test/1028359/declarados-tres-nuevos-focos-de-gripe-aviar-en-explotaciones-huelva-y-sevilla/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622569}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 el hidr\u00f3geno verde est\u00e1 llamado a revolucionar las energ\u00edas limpias?", "content": "Transportable, almacenable y completamente sostenible al no emitir di\u00f3xido de carbono. As\u00ed es el hidr\u00f3geno verde llamado tambi\u00e9n hidr\u00f3geno renovable, que se obtiene a partir de las energ\u00edas renovables y el agua.", "date": "1644579044", "karma": "-5.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644579044", "url": "https://www.nobbot.com/futuro/hidrogeno-verde-que-es/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622573}, {"title": "El gran timo de la educaci\u00f3n en Estados Unidos", "content": "Tras la misi\u00f3n del Sputnik, EEUU inici\u00f3 una competici\u00f3n con la URSS que pasaba por potenciar la Educaci\u00f3n. Sin embargo, el gobierno en lugar de invertir en un sistema educativo p\u00fablico, lo hizo en facilitar cr\u00e9ditos para que los estudiantes. El negocio fue boyante para la empresa intermediaria, los cr\u00e9ditos hicieron que subieran los precios de la educaci\u00f3n un 800% desde 1980. Ahora personas que est\u00e1n a punto de jubilarse, todav\u00eda pagan su deuda estudiantil. Algunos, pagan la suya y la de sus hijos. La deuda total es m\u00e1s que el PIB de Canad\u00e1.", "date": "1644581737", "karma": "3581.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644579345", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/gran-timo-educacion-estados-unidos/", "clicks": 0, "votes": "237", "status": "published", "id": 3622574}, {"title": "China regular\u00e1 sueldos de las estrellas de series", "content": "China regular\u00e1 los salarios de los actores de las series de televisi\u00f3n para promover la &quot;competencia justa&quot; en la producci\u00f3n de estos contenidos y acabar con la evasi\u00f3n de impuestos y los sueldos desorbitados, informaron hoy fuentes oficiales.", "date": "1644579212", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644579212", "url": "https://www.diariolibre.com/amp/mundo/resto-del-mundo/2022/02/10/china-regulara-salarios-de-actores-de-series-de-television/1634567", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622575}, {"title": "Google Analytics, ilegal en Francia: la transferencia de datos pone en jaque a las empresas de EEUU", "content": "a Agencia de Protecci\u00f3n de Datos de Francia (CNIL) ha declarado ilegal el uso de Google Analytics. La decisi\u00f3n es consecuencia de la resoluci\u00f3n del TJUE en julio de 2020 que invalid\u00f3 el conocido como 'Privacy Shield', que permit\u00eda transferir los datos personales a los Estados Unidos. El primer pa\u00eds en bloquear Google Analytics fue Austria en enero. Pero sab\u00edamos que se extender\u00eda a m\u00e1s pa\u00edses, pues la sentencia del Tribunal Superior de Justicia de la UE es extensible a distintos pa\u00edses y a distintas empresas.", "date": "1644579402", "karma": "34.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644579402", "url": "https://www.xataka.com/legislacion-y-derechos/google-analytics-declarada-ilegal-francia-transferencia-datos-pone-jaque-a-empresas-eeuu", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3622577}, {"title": "Greenpeace documenta el foco de gripe aviar en \u00cdscar", "content": "La explotaci\u00f3n, que seg\u00fan diversos medios, albergaba cerca de 134.000 gallinas, est\u00e1 en una de las zonas de mayor producci\u00f3n av\u00edcola de todo el pa\u00eds, por lo que la preocupaci\u00f3n es mucho mayor. Esta es una raz\u00f3n m\u00e1s que de sobra para que los controles sean exhaustivos e intentar evitar que se extienda a otras instalaciones, que se propague a las personas y que genere una presi\u00f3n a\u00f1adida a la, ya amenazada, biodiversidad.  Esta explotaci\u00f3n, como otras en la Espa\u00f1a rural, se encuentra a escasos 1.000 metros del centro de \u00cdscar y a unos 300 de...", "date": "1644579777", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644579777", "url": "https://es.greenpeace.org/es/sala-de-prensa/comunicados/macrogranja-aviar/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622578}, {"title": "El Gobierno subcontrata el tel\u00e9fono p\u00fablico para prevenci\u00f3n del suicido a una empresa privada", "content": "La medida ha sido plasmada en el Bolet\u00edn Oficial del Estado y ha tra\u00eddo las cr\u00edticas de la Asociaci\u00f3n Nacional de Psic\u00f3logos y Residentes.", "date": "1644579727", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644579727", "url": "https://www.publico.es/sociedad/sanidad-publica-gobierno-subcontrata-nuevo-telefono-publico-prevencion-suicido-empresa-privada.html?fbclid=IwAR0l-PLWcaMmZveup8WybtSchVq7ZYu2JUHZoQT7RQaSnvVFnOxDmSDFCqA", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622579}, {"title": "Esc\u00e1ndalo en Venezuela por una fiesta de lujo en el parque nacional Canaima", "content": "La extravagante celebraci\u00f3n en la cima del Tepuy Kusari genera una ola de protestas, mientras la Fiscal\u00eda anuncia una investigaci\u00f3n. El cumplea\u00f1ero era Rafael Oliveros Russi\u00e1n, un empresario local vinculado al turismo. Los invitados, alrededor de una veintena de personas, llegaron a la intrincada zona en helic\u00f3ptero.", "date": "1644579893", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644579893", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-10/escandalo-en-venezuela-por-una-fiesta-de-lujo-en-un-parque-nacional-protegido-en-canaima.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622580}, {"title": "Acuden a desahuciar a un hombre en M\u00f3stoles, se tira por la ventana y descubren el cad\u00e1ver momificado de su padre que ocult\u00f3 para cobrar su pensi\u00f3n", "content": "Jos\u00e9 Manuel Cobos, de 54 a\u00f1os, se tir\u00f3 por la ventana de un tercer piso del n\u00famero 1 de la calle de Palafox de M\u00f3stoles (Madrid) cuando una comisi\u00f3n judicial le iba a desahuciar por el impago del alquiler de la casa donde viv\u00eda supuestamente con su progenitor.", "date": "1644580822", "karma": "2441.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644579905", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/11/62056e0dfdddff24548b4619.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3622581}, {"title": "Un acta del gabinete de crisis de Ayuso refleja los choques internos durante la tragedia de las residencias", "content": "El 8 de abril de 2020 hab\u00edan muerto a causa de la pandemia 5.715 personas mayores que viv\u00edan en residencias madrile\u00f1as, pero la Comunidad de Madrid segu\u00eda manteniendo su plan para asistirlos en esos hogares escasos de recursos sanitarios en lugar de en los hospitales. Ese d\u00eda el Gobierno auton\u00f3mico celebr\u00f3 una reuni\u00f3n de crisis y EL PA\u00cdS tiene en su poder un acta del encuentro. El documento evidencia el conflicto entre consejer\u00edas y el fracaso de la respuesta para proteger a los mayores sin derecho a ir al hospital.", "date": "1644580576", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644580576", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-11/un-acta-del-gabinete-de-crisis-de-ayuso-refleja-los-choques-internos-durante-la-tragedia-de-las-residencias.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3622583}, {"title": "Ucrania. Importante declaraci\u00f3n del Partido Comunista", "content": "La voz de los ilegalizados y perseguidos comunistas en Ucrania.", "date": "1644580729", "karma": "29.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644580729", "url": "https://lanueve.info/ucrania-importante-declaracion-del-partido-comunista/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3622584}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional recupera 50 palomos robados en Las 600", "content": "La operaci\u00f3n fue posible gracias a la colaboraci\u00f3n de la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Colombicultura y de la Federaci\u00f3n de Castilla-La Mancha. Se trata de aves de competici\u00f3n con un elevado valor econ\u00f3mico, sustra\u00eddas por toda Espa\u00f1a", "date": "1644580679", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644580679", "url": "https://www.latribunadealbacete.es/Noticia/Z0E90BFF6-E3E0-FE6C-4BA9903CD2827BF2/202202/La-Policia-Nacional-recupera-50-palomos-robados-en-Las-600", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622585}, {"title": "MediaMarkt rebaja por error todos sus videojuegos a c\u00e9ntimos y sin gastos de env\u00edo", "content": "La p\u00e1gina web de Media Markt rebaj\u00f3 el precio de todos sus juegos a menos de un euro ayer a las 11 de la ma\u00f1ana. Estos descuentos no formaban parte de ninguna oferta por San Valent\u00edn ni nada parecido, sino que fue un error de la compa\u00f1\u00eda que dur\u00f3 aproximadamente un cuarto de hora.", "date": "1644580790", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644580790", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/fabricantes/media-markt-rebaja-por-error-todos-sus-videojuegos-a-centimos-y-sin-gastos-de-envio-4955217/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622586}, {"title": "Que dice Unidas Podemos que en ning\u00fan caso pactar\u00e1 con los cangrejos de rio...", "content": "Unidas Podemos afirma que jam\u00e1s pactar\u00e1 con los cangrejos de r\u00edo", "date": "1644580811", "karma": "68.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644580811", "url": "https://twitter.com/amamon90/status/1492104593735618587?s=20&t=w-NdUIIrRbPzuEGHb-9klw", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622587}, {"title": "Grupo neonazi desarticulado quer\u00eda fabricar pistolas con impresoras 3D (CAT)", "content": "Entre los objetivos de las posibles acciones de la organizaci\u00f3n estaban Pedro S\u00e1nchez y Pablo Iglesias,dirigentes de la izquierda estatal y miembros de la administraci\u00f3n de justicia. Adem\u00e1s, y seg\u00fan avanz\u00f3 este martes Eldiario.es , tambi\u00e9n dispondr\u00edan de informaci\u00f3n sobre las matr\u00edculas de los veh\u00edculos de representantes del independentismo catal\u00e1n.", "date": "1644627010", "karma": "124.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644581444", "url": "https://www.ara.cat/societat/grup-neonazi-desarticulat-pais-valencia-catalunya-madrid-volia-fabricar-pistoles-impresores-3d-alcoi_1_4266235.html", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3622588}, {"title": "Cachondita18", "content": "<p>Ese era mi nombre/nick en IRC-Hispano. Los inicios de Internet... a 56k. Qu&eacute; tiempos. Todos &eacute;ramos novatos. Iguales... de pardillos.</p><p>Cada vez que alguien en el chat se dirig&iacute;a a ti se abr&iacute;a una ventanita y sonaba \"pop\". Cuando entraba en la sala \"Ligar\" parec&iacute;a que estaba haciendo palomitas de tantos \"pops\" que sonaban. Me sal&iacute;an un mont&oacute;n de amigos/salidos. Todos unos cerdos, van a lo que van, no te merecen, pasa de ellos t&iacute;a. He visto el mundo desde el otro lado, gracias a IRC os entend&iacute; chicas. Aunque recordad que un rom&aacute;ntico no deja de ser otro salido mas pero con paciencia.</p><p>Cre&iacute;an que era una mujer. Qu&eacute; poca imaginaci&oacute;n y qu&eacute; groseros en sus ritos de apareamiento. Y cuando les explicaba que no era la se&ntilde;orita que ellos se imaginaban. Me preguntaban: \"&iquest;Y ese nick?\" A lo que les respond&iacute;a: \"Cachondita es como la tengo y 18 es cu&aacute;nto me mide, en mil&iacute;metros por supuesto\". Tinder sorpresa.</p><p>Comenzaban los insultos. Ah&iacute; es donde me percat&eacute; del mayor y m&aacute;s grave problema que hab&iacute;a en aquel entonces: La falta de l&eacute;xico. Todos los improperios eran sota-caballo-rey, no sal&iacute;an de los grandes &eacute;xitos, los 4.0 Principales.</p><p>Con la noble y desinteresada intenci&oacute;n de ayudar, les pasaba enlaces con insultos del siglo de oro, para enriquecer su l&eacute;xico. No os lo vais a creer. No funcionaba. Me insultaban a&uacute;n m&aacute;s sin a&ntilde;adir ninguna de mis sugerencias. Burdas amenazas, orgullos heridos, corazones rotos intentando ligar con otro pito. Choques de prepus. En definitiva, era troll antes de saber lo que era ser un troll.&nbsp;</p>", "date": "1644600051", "karma": "29.00", "negatives": "32", "sent_date": "1644583082", "url": "", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3622589}, {"title": "La salud mental ya es un gran negocio: sus apps han recibido 57.000 millones de d\u00f3lares s\u00f3lo en 2021", "content": "Apalancadas en las carencias y largu\u00edsimas listas de espera que ofrece el sector p\u00fablico, y los precios poco asumibles del sector privado para una generaci\u00f3n de j\u00f3venes que han de lidiar con la realidad mientras pagan alquileres de medio sueldo y sobreviven con el otro medio, las startups en torno a terapia psicol\u00f3gica, meditaci\u00f3n y mejoras de la ansiedad van proliferando y despertando inter\u00e9s inversor.", "date": "1644581504", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644581504", "url": "https://www.xataka.com/medicina-y-salud/cada-vez-hay-startups-orientadas-a-salud-mental-cada-vez-estan-logrando-inversion", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622590}, {"title": "La industria farmac\u00e9utica, referencia de la mujer en la ciencia en Espa\u00f1a", "content": "En el caso de Espa\u00f1a, las mujeres desempe\u00f1an hoy un papel medular en los laboratorios farmac\u00e9uticos innovadores. El perfil del profesional dedicado a la I+D en la industria farmac\u00e9utica es mayoritariamente femenino: dos de cada tres puestos de trabajo del \u00e1rea del \u00e1rea de investigaci\u00f3n de las compa\u00f1\u00edas farmac\u00e9uticas son desempe\u00f1ados por mujeres, el dato m\u00e1s alto de todo el tejido productivo en nuestro pa\u00eds.", "date": "1644581907", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644581907", "url": "https://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-industria-farmaceutica-referencia-mujer-ciencia-espana-202202111303_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622592}, {"title": "El informe que desnuda la mentira del PP y del &quot;usuario alberto.casero&quot;: no hubo &quot;ning\u00fan error inform\u00e1tico ni incidencia&quot;", "content": "&quot;Tras el estudio exhaustivo de las trazas registradas en los servidores con actividad durante la sesi\u00f3n, no se observa ning\u00fan error inform\u00e1tico ni incidencia&quot;. As\u00ed consta en el informe de la direcci\u00f3n de tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y comunicaciones del Congreso de los Diputados al que ha tenido acceso en exclusiva infoLibre.  Otra fuente: https://cadenaser.com/2022/02/11/los-letrados-del-congreso-apoyan-la-actuacion-de-batet-en-la-votacion-de-la-reforma-laboral-el-voto-telematico-de-casero-era-irrevocable/", "date": "1644585919", "karma": "4643.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644581967", "url": "https://www.infolibre.es/politica/informe-desnuda-mentira-pp-usuario-alberto-casero-no-hubo-error-informatico-incidencia_1_1219119.html", "clicks": 0, "votes": "315", "status": "published", "id": 3622593}, {"title": "Photinus signaticollis, la luci\u00e9rnaga sudamericana que avanza por Europa", "content": "Esta especie fue descrita en 2018 como si fuera nueva aunque luego se descubri\u00f3 que correspond\u00eda con una hallada en 1846 en Sudam\u00e9rica.", "date": "1644581980", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644581980", "url": "https://www.elindependiente.com/futuro/animales/2022/02/09/photinus-signaticollis-la-luciernaga-sudamericana-que-avanza-por-europa/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622594}, {"title": "Australia acaba de incluir al ic\u00f3nico koala como 'en peligro de extinci\u00f3n' en varios estados (ENG)", "content": "Australia incluy\u00f3 oficialmente a los koalas en una franja de su costa este como &quot;en peligro&quot; el viernes, y los marsupiales luchan por sobrevivir al impacto de los incendios forestales, la limpieza de tierras, la sequ\u00eda y las enfermedades.", "date": "1644582104", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644582104", "url": "https://www.sciencealert.com/australia-just-listed-the-iconic-koala-as-endangered", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622595}, {"title": "La &quot;superred&quot; paneuropea podr\u00eda reducir un 32% los costes energ\u00e9ticos [ENG]", "content": "La reducci\u00f3n de costes del 32% identificada se debe principalmente a la ampliaci\u00f3n de los flujos de energ\u00eda europeos, restringi\u00e9ndolos para permitir la optimizaci\u00f3n de la ubicaci\u00f3n de la generaci\u00f3n renovable, con lo que se reducir\u00eda considerablemente la capacidad total instalada. Aunque este escenario propone un aumento de la capacidad de transmisi\u00f3n, los costes resultaron ser insignificantes en comparaci\u00f3n con el ahorro de costes en la inversi\u00f3n en generaci\u00f3n durante el mismo periodo.", "date": "1644582319", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582319", "url": "https://techxplore.com/news/2022-02-pan-european-supergrid-energy.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622596}, {"title": "Ciudadanos pide adaptar el IRPF a la inflaci\u00f3n y aliviar la p\u00e9rdida de poder adquisitivo de los trabajadores", "content": "&quot;Los umbrales vigentes de la escala general del IRPF no se han modificado desde el 1 de enero de 2015. En este mismo periodo de tiempo (enero de 2015 a diciembre de 2021, \u00faltimo dato disponible en la web del INE), el <b>IPC ha aumentado un 12,8%</b>.  En este El partido de In\u00e9s Arrimadas propone que l<b>as bases pasen de 12.450 euros a 14.044 euros; de 20.200 euros a 22.786 euros...etc.</b>", "date": "1644582265", "karma": "81.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644582265", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/02/11/6206317afc6c8398748b45a1.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622597}, {"title": "Un butr\u00f3n con un tractor para robar marihuana en una antigua discoteca", "content": "Una patrulla de la Guardia Civil se encontraba en un punto de verificaci\u00f3n en la localidad de Belchite este pasado mi\u00e9rcoles, cuando se acercaron a la nave abandonada por el fuerte olor a marihuana que desprend\u00eda. Los ladrones hab\u00edan realizado un butr\u00f3n con un tractor en una de las paredes del local abandonado para acceder a su interior, donde se encontraba una gran plantaci\u00f3n de marihuana. El veh\u00edculo utilizado para perpetrar el robo se trata de un tractor.", "date": "1644582358", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582358", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/02/11/butron-tractor-para-robar-marihuana-antigua-discoteca-belchite-1552317.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622598}, {"title": "Letrero en el Asilo, casa de Wonko el Cuerdo", "content": "<p>El letrero dec&iacute;a: Sujete el palillo por la mitad. Humedezca con la boca el extremo puntiagudo. Introd&uacute;zcalo en el espacio interdental, con el extremo romo cerca de la enc&iacute;a. Mu&eacute;valo suavemente de dentro a afuera.</p><p>- Me pareci&oacute; - dijo Wonko el Cuerdo - que una civilizaci&oacute;n que hubiera perdido la cabeza hasta el punto de incluir una serie de instrucciones detalladas para utilizar un paquete de palillos de dientes ya no era una civilizaci&oacute;n en la que yo pudiera vivir y seguir cuerdo.</p><p></p><p>Visita a Wonko el Cuerdo. Hasta luego, y gracias por el pescado.</p><p>Douglas Adams</p>", "date": "1644607239", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3622599}, {"title": "Sentencia en contra del baremo de las plazas de profesor ayudante doctor de la Universidad", "content": "El Juzgado de lo Contencioso-Administrativo n\u00famero 1 de Salamanca ha fallado a favor de un aspirante a una plaza de profesor ayudante doctor de la Universidad de Salamanca que demand\u00f3 al Estudio por considerar que el baremo aplicado por la instituci\u00f3n acad\u00e9mica vulnera el derecho a la igualdad. Jos\u00e9 Mateos Mart\u00ednez, candidato a una plaza de profesor ayudante doctor en Derecho Constitucional, interpuso un recurso contencioso-administrativo contra la resoluci\u00f3n de 12 de abril de 2021 en el que ped\u00eda al juez que declarase la nulidad del perfil.", "date": "1644582655", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644582655", "url": "https://www.lagacetadesalamanca.es/salamanca/sentencia-en-contra-del-baremo-de-las-plazas-de-profesor-ayudante-doctor-de-la-universidad-MK10386758", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622600}, {"title": "El Se\u00f1or de los Anillos: derechos sobre la obra salen a la venta por 2 mil millones de d\u00f3lares", "content": "Los derechos de Saul Zaentz Co. sobre sus participaciones en El Se\u00f1or de los Anillos, El Hobbit y otras obras de JRR Tolkien para explotar las propiedades en pel\u00edculas, videojuegos, merchandising, eventos en vivo y parques tem\u00e1ticos salen a subasta. Se espera que alcance un valor de 2 mil millones de d\u00f3lares, seg\u00fan revel\u00f3 Variety en exclusiva. Saul Zaentz era un empresario de la m\u00fasica y el cine que falleci\u00f3 en 2017, y que hab\u00eda comprado en 1976 la adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica y otros derechos de los t\u00edtulos de Tolkien.", "date": "1644582914", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582914", "url": "https://www.fayerwayer.com/entretenimiento/2022/02/10/el-senor-de-los-anillos-derechos-sobre-la-obra-salen-a-la-venta-por-2-mil-millones-de-dolares/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622601}, {"title": "", "content": "", "date": "1644582624", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582624", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622602}, {"title": "Urkullu a los sanitarios: &quot;No es momento para una huelga, lo es para seguir garantizando la atenci\u00f3n&quot;", "content": "El lehendakari insiste en que Euskadi encabeza el n\u00famero de pruebas diagn\u00f3sticas (ahora es la s\u00e9ptima), la cobertura vacunal (est\u00e1 por debajo de la media en refuerzo) y que la letalidad es m\u00e1s baja (aunque se ha vivido el peor momento desde la primera ola)", "date": "1644582665", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582665", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/urkullu-sanitarios-no-momento-huelga-seguir-garantizando-atencion_1_8737578.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622603}, {"title": "C\u00f3mo evitar lesiones en el m\u00fasico", "content": "Tocar la guitarra, la bater\u00eda, el bajo o cantar no s\u00f3lo requiere que sepas tocar un instrumento, sino que adem\u00e1s debes estar f\u00edsicamente preparado. \u00bfTe ha dolido alguna vez la mano, el brazo o la espalda despu\u00e9s de practicar? Si durante un ensayo o despu\u00e9s de un concierto has sufrido alg\u00fan tir\u00f3n, latigazo, sobrecarga muscular, etc; has de saber que no has sido al \u00fanico al que le ha ocurrido, y que podr\u00edas estar frente a una de las t\u00edpicas lesiones en el m\u00fasico.", "date": "1644587125", "karma": "1039.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644582803", "url": "https://lacarnemagazine.com/evitar-lesiones-en-el-musico/", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3622604}, {"title": "Una mujer trata de huir de la Guardia Civil circulando en sentido contrario por la A-2", "content": "el suceso lo protagoniza una mujer de 36 a\u00f1os que trat\u00f3 de escapar de los agentes de la Benem\u00e9rita (...) trataron de dar el alto al turismo haciendo caso omiso a las mismas la conductora y emprendiendo la huida a gran velocidad, de manera temeraria, sin respetar distancias de seguridad y poniendo en peligro concreto al resto de usuarios  (...) Despu\u00e9s de recorrer cinco kil\u00f3metros abandon\u00f3 la autov\u00eda trat\u00f3 de ocultarse en el interior de la nave de una empresa. En ese momento fue localizada y detenida (...)  arroj\u00f3 resultado positivo en coca\u00edna", "date": "1644582840", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644582840", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/caso-abierto/sucesos-aragon/2022/02/11/mujer-trata-huir-guardia-civil-62582601.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622605}, {"title": "", "content": "", "date": "1644582665", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582665", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622606}, {"title": "Corizonas - Nubes Negras (en directo)", "content": "Grabado en @infinityestudios en riguroso directo y registrado en un \u00fanico plano secuencia por @madame_vodevil, audio mezclado por @baselgallidopablo", "date": "1644582708", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644582708", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=I4IkorlgqSI", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622607}, {"title": "La verdadera raz\u00f3n por la que los vaqueros son azules", "content": "Cuando hablamos del origen de los vaqueros, posiblemente muchos piensen en Levi\u00b4s, la popular marca estadounidense, pero Strauss no los invent\u00f3 en 1873, lo que hizo fue popularizarlos con remaches entre los trabajadores de Estados Unidos. Antes, durante los siglos XVI y XVII, se dieron los primeros pasos para lo que hoy es una prenda b\u00e1sica en casi todos los armarios: de la confluencia de la habilidad de los abor\u00edgenes con el algod\u00f3n, la planta natural de Am\u00e9rica, y los telares artesanales tra\u00eddos desde el Viejo Mundo.", "date": "1644582678", "karma": "37.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644582678", "url": "https://es.gizmodo.com/por-que-la-mayoria-de-los-pantalones-vaqueros-son-de-co-1848520982", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622608}, {"title": "Los letrados del Congreso rechazan las alegaciones del PP que pretend\u00edan anular la votaci\u00f3n de la reforma laboral", "content": "Los letrados del Congreso han rechazado las alegaciones del PP que pretend\u00edan anular la votaci\u00f3n que aprob\u00f3 la reforma laboral la semana pasada.El voto del diputado Alberto Casero se considera v\u00e1lido e irrevocable, seg\u00fan un informe jur\u00eddico enviado a los grupos parlamentarios este viernes. \u201cEl voto del Sr. Casero fue v\u00e1lidamente emitido\u201d y no existen ni precedentes ni razones jur\u00eddicas o reglamentarias que permitieran al parlamentario popular tener \u201cuna segunda oportunidad\u201d, esgrime el escrito de los servicios jur\u00eddicos, de 14 p\u00e1ginas.", "date": "1644582788", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644582788", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-11/los-letrados-del-congreso-rechazan-las-alegaciones-del-pp-que-pretendian-anular-la-votacion-de-la-reforma-laboral.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3622609}, {"title": "Miedo entre los j\u00f3venes a salir por Madrid este fin de semana por un &quot;bulo&quot; de reyertas y venganzas de bandas latinas", "content": "La Comunidad de Madrid ha calificado de bulo los posibles altercados con machetes en la capital que est\u00e1n circulando. El ocio nocturno pide &quot;tranquilidad&quot; y dice &quot;este va a ser el fin de semana m\u00e1s seguro de la historia de Madrid&quot;. Padres que no dejar\u00e1n salir a sus hijos este fin de semana, distritos enteros a evitar, o incluso colores de ropa, como el verde, s\u00edmbolo de los trinitarios, que no hay que vestir para no ser confundidos.Los j\u00f3venes madrile\u00f1os expresan miedo a salir por Madrid este fin de semana,", "date": "1644583014", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644583014", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955341/0/jovenes-con-miedo-a-salir-por-madrid-este-fin-de-semana-ante-posibles-reyertas-y-vengazas-entre-bandas-latinas/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622610}, {"title": "EE UU: El Congreso propone 500 millones de d\u00f3lares para la cobertura informativa negativa de China (en)", "content": "El esfuerzo por contrarrestar la &quot;influencia maligna&quot; de China financiar\u00eda la cobertura negativa de la Iniciativa de la Franja y la Ruta china, al tiempo que reforzar\u00eda los pr\u00e9stamos internacionales de Estados Unidos. El proyecto de ley destinar\u00eda fondos a la Agencia de Medios de Comunicaci\u00f3n Globales de EE.UU., un servicio de medios de comunicaci\u00f3n extranjeros gestionado por EE.UU., as\u00ed como a medios locales y programas de formaci\u00f3n de periodistas extranjeros. La Ley America COMPETES, que acaba de ser aprobada por la C\u00e1mara, es un plan de\u2026", "date": "1644583255", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644583255", "url": "https://prospect.org/politics/congress-proposes-500-million-for-negative-news-coverage-of-china/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622611}, {"title": "La distop\u00eda de bitcoin en El Salvador", "content": "Lejos de hacer caso al FMI, Bukele ha decidido poner toda la carne en el asador. Ante la desesperaci\u00f3n por financiarse y para impulsar la atracci\u00f3n de dinero al pa\u00eds, el presidente anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de \u201cBitcoin City\u201d", "date": "1644583351", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644583351", "url": "https://rebelion.org/la-distopia-de-bitcoin-en-el-salvador-un-pais-camino-del-default/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622614}, {"title": "Las muestras obtenidas del asteroide Ryugu exponen su interior oculto", "content": "En diciembre de 2020, la sonda japonesa Hayabusa2 regres\u00f3 a la Tierra con una serie de muestras que hab\u00eda tomado del asteroide Ryugu. Y una nueva investigaci\u00f3n ha encontrado que los materiales del subsuelo del asteroide son sorprendentemente similares a los que se encuentran en su superficie.", "date": "1644583411", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644583411", "url": "https://es.gizmodo.com/las-muestras-obtenidas-del-asteroide-ryugu-exponen-su-i-1848520608", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622615}, {"title": "", "content": "", "date": "1644583341", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644583341", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622616}, {"title": "Tecnolog\u00edas para luchar contra la basura marina", "content": "Se estima que los pl\u00e1sticos comprenden el 85 por ciento de la basura marina, con 11 millones de toneladas m\u00e9tricas que ingresan a los oc\u00e9anos anualmente y el volumen podr\u00eda triplicarse para 2040. Algunos han pronosticado que, por peso, para 2050 en los mares habr\u00e1 m\u00e1s pl\u00e1sticos que peces. Para reducir la contaminaci\u00f3n, la Misi\u00f3n est\u00e1 lanzando un &quot;faro&quot; en el mar Mediterr\u00e1neo que actuar\u00e1 como un centro para desarrollar, demostrar e implementar soluciones en todo el mundo al incorporar a todos los actores relevantes.", "date": "1644583621", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644583621", "url": "https://www.vistaalmar.es/medio-ambiente/contaminacion/10763-tecnologias-luchar-contra-basura-marina.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622620}, {"title": "Francia suprime la mascarilla en interiores en los que haya que presentar certificado de vacunaci\u00f3n", "content": "El Ministerio de Salud de Francia ha anunciado este viernes la supresi\u00f3n de la obligatoriedad de llevar mascarilla en lugares cerrados en los que haya que presentar el certificado de vacunaci\u00f3n, excepto en medios de transporte, debido a una &quot;mejora de la situaci\u00f3n sanitaria&quot;. Seg\u00fan un comunicado de la cartera sanitaria, la medida entrar\u00e1 en vigor el 28 de febrero y tras el visto bueno del Consejo Superior de Salud P\u00fablica.", "date": "1644583613", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644583613", "url": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-coronavirus-francia-suprime-mascarilla-interiores-haya-presentar-certificado-vacunacion-20220211130901.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622621}, {"title": "Best Trekking And Expedition In Nepal", "content": "<h2><strong>Trekking &amp; Expedition In Nepal</strong></h2><p>E<strong>verest Region Trekking</strong></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-trek\"><strong><u>Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gokyo-valley-trek\"><strong><u>Gokyo Valley Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-panorama-trek\"><strong><u>Everest View Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/kongma-la-cho-la-pass-trek\"><strong><u>Kongma La &amp; Cho La pass Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-three-pass-trek\"><strong><u>Everest Three Pass Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/classic-everest-trekjirieverest-base-camp-\"><strong><u>Jiri To Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-luxury-trek\"><strong><u>Everest Base Camp Luxury Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/arun-valley-trek\"><strong><u>Arun Valley Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/11-days-everest-base-camp-trek\"><strong><u>11 Days Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-service-trek\"><strong><u>Everest Base Camp Service Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/pikey-peak-trek\"><strong><u>Pikey Peak Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dharma-hill-trek\"><strong><u>Dharma Hill Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tashi-lapcha-pass-trek\"><strong><u>Tashilapcha Pass Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dudh-kunda-home-stay-trekking\"><strong><u>Dudhkunda Homestay Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/10-days-everest-base-camp-trek\"><strong><u>10 Days Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/19-days-everest-three-high-passes-trekking\"><strong><u>19 Days Everest Three High Passes Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-with-gokyo-lake-trek\"><strong><u>Everest Base Camp With Gokyo Lake Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/12-days-everest-base-camp-trek\"><strong><u>12 Days Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/14-days-everest-base-camp-trek\"><strong><u>14 Days Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/16-days-everest-two-high-passes-trek\"><strong><u>16 Days Everest Two High Pass Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gokyo-and-everest-base-camp-trek\"><strong><u>Gokyo And Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gokyo-renjola-pass-trek\"><strong><u>Gokyo Renjo La Pass Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-heli-trek\"><strong><u>Everest Base Camp Heli Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-gokyo-heli-trek\"><strong><u>Everest Base Camp Gokyo Heli Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/vvip-everest-base-camp-trek\"><strong><u>VVIP Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/13-days-everest-base-camp-trek\"><strong><u>13 Days Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-three-high-pass-trek-21-days\"><strong><u>EVEREST THREE HIGH PASS TREK 21 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-three-high-pass-trek-22-days\"><strong><u>EVEREST THREE HIGH PASS TREK 22 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-with-cho-la-pass-trek\"><strong><u>EVEREST BASE CAMP WITH CHO LA PASS TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-trek-and-chitwan-jungle-safari\"><strong><u>ANNAPURNA TREK AND CHITWAN JUNGLE SAFARI</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-circuit-and-base-camp-trek\"><strong><u>ANNAPURNA CIRCUIT AND BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-and-annapurna-base-camp-trek\"><strong><u>EVEREST AND ANNAPURNA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/langtang-and-annapurna-base-camp-trek\"><strong><u>LANGTANG AND ANNAPURNA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-and-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>MANASLU AND ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-base-camp-and-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>EVEREST BASE CAMP AND ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/mera-peak-climbing-17-days\"><strong><u>MERA PEAK CLIMBING 17 DAYS</u></strong></a></p><h2><strong>Annapurna Region Trekking Packages</strong></h2><p>For many trekkers, the Annapurna region close to Pokhara outshines all others. It has the widest variety of geographical landscapes, ethnic peoples, and cultural interest in Nepal. All these attractions are encapsulated in one major mountain massif.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/ghorepani-poon-hill-trek\"><strong><u>GHOREPANI POON HILL TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-round-trek\"><strong><u>ANNAPURNA ROUND TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-panorama-trek\"><strong><u>ANNAPURNA PANORAMA TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tilicho-base-camp-trek\"><strong><u>TILICHO BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tilicho-lake-and-mesokonto-pass-trek\"><strong><u>TILICHO LAKE &amp; MESOKONTO PASS TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/upper-mustang-trek\"><strong><u>UPPER MUSTANG TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/mardi-himal-trek\"><strong><u>MARDI HIMAL TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/nar-phu-valley-trek\"><strong><u>NAR PHU VALLEY TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/panchase-trek\"><strong><u>PANCHASE HILL TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/khopra-trek\"><strong><u>KHOPRA DANDA TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/ghorepani-poon-hill-abc-trek\"><strong><u>GHOREPANI POON HILL ABC TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-base-camp-trek\"><strong><u>ANNAPURNA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-circuit-budget-trek\"><strong><u>ANNAPURNA CIRCUIT BUDGET TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/mohare-danda-trek\"><strong><u>MOHARE DANDA TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/jomsom-muktinath-trek\"><strong><u>JOMSOM MUKTINATH TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gurung-culture-trek\"><strong><u>GURUNG CULTURE TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/13-days-annapurna-base-camp-trek\"><strong><u>13 DAYS ANNAPURNA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-model-trek\"><strong><u>ANNAPURNA MODEL TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/17-days-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/10-days-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>10 DAYS ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/12-days-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>12 DAYS ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/14-days-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>14 DAYS ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/15-days-annapurna-circuit-trek\"><strong><u>15 DAYS ANNAPURNA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-circuit-trek-with-tilicho-lake\"><strong><u>ANNAPURNA CIRCUIT TREK WITH TILICHO LAKE</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/7-days-annapurna-base-camp-trek\"><strong><u>7 DAYS ANNAPURNA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/12-days-annapurna-base-camp-trek\"><strong><u>12 DAYS ANNAPURNA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/5-days-ghorepani-poon-hill-trek\"><strong><u>5 DAYS GHOREPANI POON HILL TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/7-days-ghorepani-poon-hill-trek\"><strong><u>7 DAYS GHOREPANI POON HILL TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-base-camp-heli-trek\"><strong><u>ANNAPURNA BASE CAMP HELI TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-base-camp-trek-16-days\"><strong><u>ANNAPURNA BASE CAMP TREK 16 DAYS</u></strong></a><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/khopra-ridge-khayer-lake-trek\"><strong><u>KHOPRA RIDGE KHAYER LAKE TREK</u></strong></a></p><h2><strong>Manaslu Region Trekking Packages</strong></h2><p>Shortly after leaving the Kathmandu Valley rim, there are magnificent views of the Himalchuli/Manaslu range, as well as the more distant Annapurna Peaks.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-circuit-trek\"><strong><u>MANASLU CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tsum-valley-trek\"><strong><u>TSUM VALLEY TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-tsum-valley-trek-23-days\"><strong><u>MANASLU TSUM VALLEY TREK &mdash; 23 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/17-days-manaslu-circuit-trek\"><strong><u>17 DAYS MANASLU CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/12-days-manaslu-circuit-trek\"><strong><u>12 DAYS MANASLU CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/15-days-manaslu-circuit-trek\"><strong><u>15 DAYS MANASLU CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-circuit-trek-16-days\"><strong><u>MANASLU CIRCUIT TREK 16 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-circuit-trek-14-days\"><strong><u>MANASLU CIRCUIT TREK 14 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-circuit-trek-11-days\"><strong><u>MANASLU CIRCUIT TREK 11 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-circuit-trek-10-days\"><strong><u>MANASLU CIRCUIT TREK 10 DAYS</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-circuit-trek-13-days\"><strong><u>Manaslu Circuit Trek 13 Day</u></strong></a>s</p><h2><strong>Langtang Region Trekking Package</strong></h2><p>The Langtang Himal is visible from the Kathmandu valley but is amazingly peaceful, life plods on serenely, ignoring the frenetic rush of city life. These northern valleys host Buddhist communities whose ancestry can be traced back to Tibet.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/langtang-trek\"><strong><u>LANGTANG VALLEY TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tamang-heritage-trek\"><strong><u>TAMANG HERITAGE TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/langtang-gosainkunda-lake-trek\"><strong><u>LANGTANG GOSAINKUNDA LAKE TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gangja-la-pass-trek\"><strong><u>GANGJA LA PASS TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gosainkunda-lake-trek\"><strong><u>GOSAINKUNDA LAKE TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/helambu-trek\"><strong><u>HELAMBU TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/ganesh-himal-base-camp-trek-\"><strong><u>GANESH HIMAL BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/panch-pokhari-trek-14-days\"><strong><u>PANCH POKHARI TREK &mdash; 14 DAYS</u></strong></a></p><h2><strong>Dhaulagiri Region Trekking</strong></h2><p>Dhaulagiri is the seventh highest mountain in the world with a height of 8167 m. Dhaulagiri region trek is the off beaten path adventure in the western path of the Himalayas which is a quite challenging trek.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dhaulagiri-pass-trek\"><strong><u>DHAULAGIRI PASS TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dhaulagiri-circuit-trekking\"><strong><u>DHAULAGIRI CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dhaulagiri-base-camp-trek\"><strong><u>DHAULAGIRI BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><h2><strong>Kanchenjunga Region Trekking</strong></h2><p>Sitting astride the Nepal-India border, Kanchenjunga, for the time being, is still the domain of camping trekkers. That said, the lower approaches are seeing road and lodge development. There are two popular routes into the Kanchenjunga Peaks and mountains.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/kanchenjunga-base-camp\"><strong><u>KANCHENJUNGA BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/lumba-sumba-pass\"><strong><u>LUMBA SUMBA PASS TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/kanchenjunga-circuit-trekking-\"><strong><u>KANCHENJUNGA CIRCUIT TREKKING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/21-days-kanchenjunga-circuit-trek\"><strong><u>21 DAYS KANCHENJUNGA CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/16-days-kanchenjunga-north-base-camp-trek\"><strong><u>16 DAYS KANCHENJUNGA NORTH BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><h2><strong>Dolpo Region Trekking</strong></h2><p>The Dolpo region covers a vast part of the western zone of Nepal beyond Pokhara. Cut off on all sides by snow-covered passes of over 5000m during the winter months, it is barely accessible even during the summer. A true Shangri-La awaits trekkers who persevere to enter this fairyland of mountains and monasteries. The Phoksundo Lake Trek is a perfect introduction to this Tibetan region, while the High &amp; Wild and Upper &amp; Lower Dolpo Circuit offer a challenge without equal.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/upper-dolpo-trek\"><strong><u>UPPER DOLPO TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/lower-dolpo-trek\"><strong><u>LOWER DOLPO TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/humla-limi-valley-trek-18-days\"><strong><u>HUMLA LIMI VALLEY TREK &mdash; 18 DAYS</u></strong></a></p><h2><strong>Makalu Region Trek</strong></h2><p>Makalu is the fifth highest mountain in the world with an altitude of 8463m/27,766ft. This is an outstanding trek in the eastern region in Nepal which offers a combination of rich cultural heritage, stunning beauty which is rich in biological diversity.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/makalu-base-camp-trek\"><strong><u>MAKALU BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/sherpani-col-trekking\"><strong><u>SHERPANI COL TREKKING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/barun-valley-trek\"><strong><u>BARUN VALLEY TREK</u></strong></a></p><h2><strong>Camping Trek</strong></h2><p>Camping Trek is a classic style of a trek especially conducted in remote areas supplying for all camping equipment along with food, employee, sherpas, and tents.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/ruby-valley-trek\"><strong><u>RUBY VALLEY TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/guerrilla-trek\"><strong><u>GUERRILLA TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tent-peak-base-camp-trek\"><strong><u>TENT PEAK BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-north-base-camp-trek-14-days\"><strong><u>ANNAPURNA NORTH BASE CAMP TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gauri-shankar-himal-trekking\"><strong><u>GAURI SHANKAR HIMAL TREKKING</u></strong></a></p><h2><strong>Nepal Off the Beaten Trail trek</strong></h2><p>&ldquo;An unusual route or destination&rdquo; that&rsquo;s what the title off the beaten refers to, which means getting into the wilderness of unusual trekking routes and exploring many things that haven&rsquo;t done before.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tsho-rolpa-lake-trekking\"><strong><u>TSHO-ROLPA LAKE TREKKING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/rara-lake-and-khaptad-circuit-trek\"><strong><u>RARA LAKE &amp; KHAPTAD CIRCUIT TREK</u></strong></a></p><h2><strong>Monsoon Trek</strong></h2><p>While the fall season may have the clearest skies, trekking during the monsoon (from mid-June, through July, August, to early September) has its own advantages. Some treks should be avoided, but for certain regions, it&rsquo;s a great time to visit Nepal: the trails are less crowded, the villages are full of life and the valleys are in bloom.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/damodar-kunda-trek\"><strong><u>DAMODAR KUNDA TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/14-days-upper-mustang-trek\"><strong><u>14 DAYS UPPER MUSTANG TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/16-days-nar-phu-valley-trek\"><strong><u>16 DAYS NAR PHU VALLEY TREK</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/28-days-upper-dolpo-trek\"><strong><u>28 DAYS UPPER DOLPO TREK</u></strong></a></p><h2><strong>8000m Expeditions</strong></h2><p>When climbers mention the word<strong> &ldquo;mountain&rdquo;</strong>, Nepal immediately springs to mind. It is a climber&rsquo;s heaven, with the Himalayas (meaning home of the snow) being home to most of the world&rsquo;s highest peaks. The word expedition refers to a group of people with a common purpose. Climbing 8000m plus peaks is the ultimate expedition that tests the skills and endurance of the dedicated mountain climber.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-expedition-south\"><strong><u>EVEREST EXPEDITION (SOUTH)</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/everest-expedition-north\"><strong><u>EVEREST EXPEDITION ( NORTH)</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/kanchenjunga-expedition\"><strong><u>KANCHENJUNGA EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/lhotse-expedition\"><strong><u>LHOTSE EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/makalu-expedition\"><strong><u>MAKALU EXPEDITIO</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/cho-oyu-expedition\"><strong><u>CHO OYU EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dhaulagiri-expedition\"><strong><u>DHAULAGIRI EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/annapurna-1st-expedition-\"><strong><u>ANNAPURNA 1ST EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/manaslu-expedition\"><strong><u>MANASLU EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/k2-expedition-8-611m\"><strong><u>K2 EXPEDITION (8,611M)</u></strong></a></p><h2><strong>7000m Expedition</strong></h2><p>There are 414 pinnacles open for moving in Nepal. Of those 414 crests there 72 (7000m/22,965ft) tops open for climbing. The 7000m pinnacles of Nepal can incorporate the absolute most overwhelming climbing destinations that the Himalayan kingdom brings to the table. There is unquestionably a scope of trouble from simple to testing to keep both the fledgling and master climbers occupied.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/baruntse-expedition\"><strong><u>BARUNTSE EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/pumori-expedition\"><strong><u>PUMORI EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gangapurna-expedition\"><strong><u>GANGAPURNA EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tilicho-peak-expedition\"><strong><u>TILICHO PEAK EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/churen-himal-expedition\"><strong><u>CHUREN HIMAL EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/gurja-himal-expedition-\"><strong><u>GURJA HIMAL EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/ama-dablam-expedition\"><strong><u>AMA DABLAM EXPEDITION</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/himlung-himal-expedition-7126-m-\"><strong><u>HIMLUNG HIMAL EXPEDITION ( 7,126 M )</u></strong></a></p><h2><strong>6000m Peak Climbing</strong></h2><p>Nepal has more than 1310 tops above 6000m. A considerable lot of these 6000m ascending peaks are open for mountaineering in Nepal. These 6000m climbing peaks are constrained by NMA and the administration of Nepal.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/larke-peak-climbing\"><strong><u>LARKE PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/chulu-west-peak-climbing\"><strong><u>CHULU WEST PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/thorong-peak-climbing\"><strong><u>THORONG PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/saribung-peak-climbing\"><strong><u>SARIBUNG PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tharpu-chuli-peak-climbing\"><strong><u>THARPU CHULI PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/singu-chuli-peak-climbing\"><strong><u>SINGU CHULI PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dhampus-peak-climbing\"><strong><u>DHAMPUS PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/dhampus-peak-climbing\"><strong><u>DHAMPUS PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/pachermo-peak-climbing\"><strong><u>PACHERMO PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/cholaste-peak-climbing\"><strong><u>CHOLASTE PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/tukuche-peak-climbing\"><strong><u>TUKUCHE PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/mera-peak-climbing-20-days\"><strong><u>MERA PEAK CLIMBING 20 DAYS</u></strong></a></p><h2><strong>Popular Peak Climbing</strong></h2><p>Peak Climbing in Nepal is nothing like walking in the undulating trails, it is something technical and difficult. Sherpa Expedition &amp; Trekking (P.) Ltd. brings you one of the most thrilling adventures in the serenity of Himalayas.</p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/island-peak-climbing\"><strong><u>ISLAND PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/mera-peak-climbing\"><strong><u>MERA PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/lobuche-peak-climbing\"><strong><u>LOBUCHE PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/pisang-peak-climbing\"><strong><u>PISANG PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/ebc-trek-with-island-peak-climbing\"><strong><u>EBC TREK WITH ISLAND PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/19-days-everest-base-camp-with-island-peak-climbing\"><strong><u>19 DAYS EVEREST BASE CAMP WITH ISLAND PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/chulu-far-east-peak-climbing\"><strong><u>CHULU FAR EAST PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/package/yala-peak-climbing-\"><strong><u>YALA PEAK CLIMBING</u></strong></a></p><p>S<strong>herpa Expedition and Trekking Blogs</strong></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/best-trekking-agency-in-nepal-2022\"><strong><u>Best Trekking Agency In Nepal 2022</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/obtaining-your-visa-for-nepal\"><strong><u>obtaining your visa for Nepal</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/coronavirus-and-your-adventure-with-sherpa-expedition-and-trekking\"><strong><u>Coronavirus And Your Adventure With Sherpa Expedition &amp; Trekking</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/everest-base-camp-trek-in-october\"><strong><u>Everest Base Camp Trek In October</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/everest-three-high-pass-trek\"><strong><u>Everest Three High pass Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/everest-base-camp-trek-during-monsoon\"><strong><u>Everest Base Camp Trek during Monsoon</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/chola-pass-everest-base-camp-trek\"><strong><u>Chola Pass Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/annapurna-circuit-trek\"><strong><u>Annapurna Circuit Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/langtang-valley-trek-8-days\"><strong><u>Langtang Valley Trek 8 Days</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/everest-base-camp-trek-15-days\"><strong><u>Everest Base Camp Trek 15 Days</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/manaslu-circuit-trek-14-days-itinerary\"><strong><u>Manaslu Circuit Trek 14 Days Itinerary</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/my-journey-to-everest-base-camp-trek\"><strong><u>My Journey to Everest Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/a-complete-guideline-to-kanchenjunga-base-camp-trek\"><strong><u>A Complete Guideline to Kanchenjunga Base Camp Trek</u></strong></a></p><p><a href=\"https://sherpaexpeditiontrekking.com/blog/mardi-himal-trek-6-days\"><strong><u>Mardi Himal Trek 6 Days</u></strong></a></p>", "date": "1644583555", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644583555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3622622}, {"title": "Fallece Luc Montaigner, descubridor del virus del sida", "content": "El investigador franc\u00e9s Luc Montaigner, fue merecedor del Premio Nobel de Medicina en 2008 junto a Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi y el alem\u00e1n Harald zur Hausen, por el descubrimiento del virus de inmunodeficiencia humana (VIH), causante del sida. Cuando \u00e9l y otros en el Instituto Pasteur examinaron una muestra en enero de 1983, estudiando un trozo de ganglio linf\u00e1tico inflamado de un dise\u00f1ador de moda que mostraba signos tempranos de la enfermedad, se sorprendieron al descubrir lo que parec\u00eda ser un tipo de retrovirus completamente nuevo.", "date": "1644583879", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644583879", "url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/fallece-luc-montaigner-descubridor-del-virus-del-sida-731644565939", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622623}, {"title": "\u00bfSab\u00e9is que el movimiento antivacunas (esos que dicen que &quot;no est\u00e1n contra las vacunas, sino contra estas vacunas&quot;) naci\u00f3 en 1798, a penas 4-6 a\u00f1os despu\u00e9s de la inoculaci\u00f3n de la primera", "content": "<b>vacuna contra la viruela? \u00bfSab\u00e9is que sus argumentos fueron EXC\u00c1TAMENTE los mismos que hoy?</b> \u00bfSab\u00e9is que ya en 1877 se cre\u00f3 la primera asociaci\u00f3n antivacunas, la &quot;Leicester anti-vaccination league&quot; y que naci\u00f3 directamente de un grupo de m\u00e9dicos que negaban la evidencia sobre la eficacia de las vacunas?", "date": "1644584252", "karma": "19.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644584252", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1491670018735714304.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3622624}, {"title": "Rusia-Ucrania: c\u00f3mo China se beneficia del pulso entre Mosc\u00fa y Washington", "content": "La crisis en la frontera entre Rusia y Ucrania que ha encendido las alarmas en las canciller\u00edas de toda Europa, ante el temor de un conflicto armado en ese continente, tiene un significado muy distinto para China que, seg\u00fan algunos analistas, puede resultar indirectamente favorecida con estas tensiones. Pek\u00edn tiene buenas relaciones tanto con Mosc\u00fa como con Kiev y ha sido firme al hacer llamamientos a las partes a mantener la calma y &quot;abandonar la mentalidad de la Guerra Fr\u00eda&quot;.", "date": "1644584368", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644584368", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60328190?at_custom1=[post+type]&at_medium=custom7&at_custom3=BBC+Mundo&at_custom4=5E0D5A3E-8B2D-11EC-9EB6-1C7A0EDC252D&at_custom2=twitter&at_campaign=64", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622625}, {"title": "Detenido el joven que se orin\u00f3 en el interior de un taxi en Alicante y lo subi\u00f3 a redes sociales", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido al joven que orin\u00f3 en un taxi en Alicante y que grab\u00f3 su acci\u00f3n jact\u00e1ndose de ello en las redes sociales. Ha sido arrestado por un delito contra la integridad moral. El taxista afectado present\u00f3 una denuncia en la Comisar\u00eda de Distrito Norte de la ciudad donde sus agentes abrieron inmediatamente diligencias de investigaci\u00f3n. Relacionada https://www.meneame.net/story/joven-orina-taxi-publica-historia-instagram", "date": "1644590119", "karma": "2671.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644584566", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/detenido-en-alicante-el-joven-que-se-orino-en-el-interior-de-un-taxi-y-lo-subio-a-redes-sociales/", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3622626}, {"title": "Nueva York ya ha eliminado las mascarillas en interiores. Es cuesti\u00f3n de tiempo que todos vayamos detr\u00e1s", "content": "El principio del fin de la mascarilla en interiores ha comenzado en Estados Unidos. El estado de Nueva York ha decretado que deje de ser obligatoria desde el 10 de febrero en comercios, restaurantes y empresas de todo tipo, aunque seguir\u00e1 siendo preciso llevarlas en centros escolares, residencias de ancianos, centros sociales, c\u00e1rceles y transporte p\u00fablico, seg\u00fan informa The New York Times. Otros estados como California, Oreg\u00f3n, Nueva Jersey, Connecticut, Delaware o Massachussetts han hecho anuncios parecidos.", "date": "1644584530", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644584530", "url": "https://www.xataka.com/otros/nueva-york-ha-eliminado-mascarillas-interiores-cuestion-tiempo-que-todos-vayamos-detras", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622627}, {"title": "Amazon alcanza 18.000 empleados en Espa\u00f1a, 7.000 de ellos en Catalunya", "content": "Amazon termin\u00f3 el a\u00f1o pasado con 18.000 empleados en Espa\u00f1a. De estos, se calcula que unos 7.000 est\u00e1n en Catalunya, tras un proceso acelerado de consolidaci\u00f3n sin vuelta atr\u00e1s de la venta 'on line' y aperturas por parte de la multinacional de m\u00faltiples centros de distribuci\u00f3n, instalaciones log\u00edsticas y oficinas corporativas. El crecimiento de Amazon con el alza del comercio electr\u00f3nico por la pandemia parece imparable", "date": "1644584547", "karma": "-55.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644584547", "url": "https://www.outline.com/rwyJsF", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3622628}, {"title": "Castella, el bizcocho japon\u00e9s de origen espa\u00f1ol", "content": "En Nagasaki, en Jap\u00f3n, es muy popular un tipo de bizcocho conocido como Kasutera o Castella, y este \u00faltimo nombre ya nos indica su origen. La Castella naci\u00f3 a finales del siglo XV en el reino de Castilla. Los portugueses lo importaron y le dieron el nombre de P\u00e3o de Castela, que significa \u00abpan de Castilla\u00bb. Fue llevado a Jap\u00f3n por los mercaderes lusitanos en el siglo XVI, junto a otros art\u00edculos como el tabaco, las calabazas y las armas. All\u00ed fue modific\u00e1ndose su elaboraci\u00f3n adapt\u00e1ndose a su fina gastronom\u00eda.", "date": "1644584649", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644584649", "url": "https://franciscojaviertostado.com/2022/02/11/castella-el-bizcocho-japones-de-origen-espanol/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622629}, {"title": "Jungfrau, el &quot;hiperavi\u00f3n&quot; propulsado por hidr\u00f3geno que promete cruzar el mundo en 90 minutos", "content": "Este prototipo mitad cohete mitad avi\u00f3n puede circular a velocidades de crucero que multiplican por 15 la velocidad del sonido, a 60 kil\u00f3metros de altura de la tierra. Para conseguirlo, utiliza hidr\u00f3geno l\u00edquido que alimenta sus motores a reacci\u00f3n. Si el proyecto funciona, no s\u00f3lo permitir\u00e1 recorrer distancias enormes en muy poco tiempo, adem\u00e1s s\u00f3lo expulsar\u00e1 vapor de agua. Seg\u00fan Destinus, el Jungfrau es un avi\u00f3n aut\u00f3nomo que despegar\u00e1 horizontalmente. Seg\u00fan sus propios gr\u00e1ficos, puede alcanzar una velocidad supers\u00f3nica en 15 minutos.", "date": "1644584969", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644584969", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/destinus-hiperavion-propulsado-hidrogeno-que-promete-cruzar-mundo-90-minutos", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622632}, {"title": "Ni siquiera por Zoom: Booking despide con un v\u00eddeo pregrabado a 2.700 empleados, casi toda su divisi\u00f3n de atenci\u00f3n al cliente", "content": "Ayer mismo, a las 9 de la ma\u00f1ana hora espa\u00f1ola, el CEO de Booking.com \u2014Glenn Fogel\u2014 despidi\u00f3 a la pr\u00e1ctica totalidad de sus empleados destinados a la atenci\u00f3n al cliente: 2.700 empleos en todo el mundo, desde Espa\u00f1a a Corea del Sur, pasando por los EE. UU., Tailandia o Singapur. Y lo hizo, para m\u00e1s inri, a trav\u00e9s de un v\u00eddeo pregrabado, un detalle que no valora muy positivamente el usuario de Reddit 'TheSnitcher', uno de los despedidos: &quot;Es s\u00f3lo una cosa m\u00e1s a tener en cuenta cuando est\u00e9s viendo su elegante anuncio de la Super Bowl&quot;.", "date": "1644593402", "karma": "2911.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644585156", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/siquiera-zoom-booking-despide-video-pregrabado-a-2-700-empleados-casi-toda-su-division-atencion-al-cliente", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3622633}, {"title": "Mol\u00e9culas b\u00e1sicas para la vida pueden provenir del espacio exterior", "content": "Se ha descubierto una nueva pista en la b\u00fasqueda del origen de la vida, al demostrar que los p\u00e9ptidos pueden formarse en el polvo en condiciones como las que prevalecen en el espacio exterior.", "date": "1644585253", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644585253", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-moleculas-basicas-vida-pueden-formarse-espacio-exterior-20220211103807.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622634}, {"title": "", "content": "", "date": "1644585146", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644585146", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622635}, {"title": "La falta de agua no s\u00f3lo se debe a la sequ\u00eda: el impacto de las el\u00e9ctricas con el vaciado de embalses", "content": "Ahora que la falta de lluvias est\u00e1 provocando que los pantanos est\u00e9n en m\u00ednimos se ha vuelto a recordar la decisi\u00f3n de las el\u00e9ctricas de vaciar los embalses para aprovechar los altos precios de la luz. Fue el verano pasado y el Gobierno lleg\u00f3 a investigar a empresas como Iberdrola por lo que se consider\u00f3 como una acci\u00f3n &quot;escandalosa&quot;. Ha pasado m\u00e1s de medio a\u00f1o desde entonces, pero las consecuencias est\u00e1n sufri\u00e9ndose estos d\u00edas.", "date": "1644598203", "karma": "4916.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644585245", "url": "https://www.xataka.com/energia/falta-agua-no-solo-se-debe-a-sequia-impacto-electricas-vaciado-embalses", "clicks": 0, "votes": "336", "status": "published", "id": 3622636}, {"title": "Los inform\u00e1ticos del Congreso concluyen que no hubo error inform\u00e1tico: Casero se equivoc\u00f3 al votar la reforma laboral", "content": "Dos informes, uno de los inform\u00e1ticos del Congreso y otro de los letrados, concluyen tras una exhaustiva investigaci\u00f3n que no hubo ning\u00fan error inform\u00e1tico durante la votaci\u00f3n del Real Decreto de la reforma laboral del diputado del PP Alberto Casero. Ambos documentos, independientes pero complementarios, apuntan a que \u201cel voto del Sr. Casero fue v\u00e1lidamente emitido\u201d y, en consecuencia, no hab\u00eda raz\u00f3n alguna para que se le permitiera votar nuevamente, por lo que la actuaci\u00f3n de Meritxel Batet fue impoluta.", "date": "1644585323", "karma": "-9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644585323", "url": "https://www.elplural.com/politica/letrados-congreso-concluyen-no-hubo-error-informatico-alberto-casero-se-equivoco-votar-reforma-laboral_283942102", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622637}, {"title": "Grado hace honor a la memoria de sus v\u00edctimas del nazismo", "content": "La obra, del escultor Juan de la Fuente, rinde homenaje a los tres moscones que murieron en Mauthausen", "date": "1644585483", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644585483", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/09/grado-honor-memoria-victimas-nazismo/00031644410982546639458.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622638}, {"title": "Trump responde a la afirmaci\u00f3n de que tap\u00f3 con documentos el inodoro de la Casa Blanca: \u201ces falso\u201d", "content": "Seg\u00fan los informes, el personal de la Casa Blanca de Trump descubri\u00f3 algunos documentos que tapaban el ba\u00f1o del presidente de vez en cuando y ellos cre\u00edan que el propio Trump estaba rompiendo papeles y deshaci\u00e9ndose de ellos en el inodoro, inform\u00f3 Axios, citando el nuevo libro de Maggie Haberman. Pero Trump descart\u00f3 el reporte diciendo que es una \u201cnoticia falsa\u201d.", "date": "1644585704", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644585704", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/trump-documentos-inodoro-casa-blanca-b2012352.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622639}, {"title": "Su madre de 71 a\u00f1os fue 'absorbida' por las teor\u00edas conspirativas de QAnon, pero Wordle est\u00e1 ayudando a sacarla de ah\u00ed (en)", "content": "&quot;Mi madre cree que mi hermana y yo tenemos grafeno en nosotros o algo de la vacuna (contra el coronavirus)&quot;, dijo Erin a Insider, refiri\u00e9ndose a una teor\u00eda conspirativa de QAnon seg\u00fan la cual las personas vacunadas tienen \u00f3xido de grafeno, una sustancia utilizada en medicina y biotecnolog\u00eda, en sus cuerpos. Erin pidi\u00f3 que se cambiaran los nombres de ella y de su madre para proteger su privacidad. &quot;Ella cree en lo del 5G. Los gobiernos llevan a cabo una guerra clim\u00e1tica. Lee sobre todas estas cosas y luego llama a sus amigos m\u00e1s cercanos para\u2026", "date": "1644585908", "karma": "78.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644585908", "url": "https://www.insider.com/wordle-bring-back-parent-who-was-sucked-into-qanon-2022-2", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622640}, {"title": "Argentina ganar\u00e1 el Mundial de Qatar seg\u00fan la Gematr\u00eda/C\u00e1bala", "content": "<p>pod&eacute;is comprobar que todos los c&aacute;lculos en este art&iacute;culo est&aacute;n correctos en el siguiente link :<a href=\"http://www.gematrinator.com/calculator/classic/index.php\">The Web's Best Gematria Calculator - </a><a href=\"http://gematrinator.com/\">Gematrinator.com</a>Primero tenemos en cuenta que la estrella del f&uacute;tbol , Messi ,&nbsp;se march&oacute; del Barcelona el d&iacute;a 8/5 del a&ntilde;o 2021.Este n&uacute;mero 8/5 conecta con que el Papa Francisco de origen argentino tiene 85 a&ntilde;os y va a cumplir a&ntilde;os un d&iacute;a antes en que se juega la final del Mundial , el d&iacute;a 18 de Diciembre .La gematr&iacute;a funciona siempre en el idioma internacional , el ingl&eacute;s (esto lo demuestra Zachary Hubbard en sus libros sobre el tema )por ello utilizaremos las palabras en ese idioma :pope francis = 2+3+2+4 + 3+9+8+4+6+9+8 = 58 (Reverse Full Reduction) Papa Francisco ( observamos el 85 invertido es 58)Se paga 11 a 1 que Argentina gane el mundialJorge Mario Bergoglio = 1+6+9+7+5 + 4+1+9+9+6 + 2+5+9+7+6+7+3+9+6 = 111 (Full Reduction)Antes de seguir avanzando y para los que a&uacute;n son incr&eacute;dulos sobre la gematr&iacute;a , les mostrar&eacute; el porqu&eacute; siempre se ha dicho que el n&uacute;mero 666 es el n&uacute;mero de la bestia, el n&uacute;mero del Diablo o el Anticristo .Primero hay que comprender que 666 es un n&uacute;mero triangular , exactamente <strong>el n&uacute;mero triangular 36 </strong>es 666 &gt;&gt; 1+2+3+4+5+6+7...+36 = 666.De aqu&iacute; surge la Satanic Gematria (Gematr&iacute;a Sat&aacute;nica) que es la siguiente A=36 B=37 C=38 D=39 E=40 F=41... Z=61siendo el 61 el n&uacute;mero primo n&ordm; 18 y 18 es 6+6+6Y si escribimos Satanic Gematria en la p&aacute;gina web que he puesto arriba al comenzar el hilo , veremos como suma 666satanic gematria = 42+40+48+36+55+53+44+36 + 54+36+55+36+49+44+38 = 666Pues bien , viendo la importancia del n&uacute;mero 36 , observamos que han pasado exactamente 36 a&ntilde;os desde que Maradona diera el Mundial aArgentina en el a&ntilde;o 1986 .2022-1986 = 36Maradona era el n&uacute;mero 10 por aquel entonces igual que Messi . Maradona muri&oacute; 36 d&iacute;as antes de que acabara el a&ntilde;o.soccer = 8+3+6+6+4+9 = 36 (Reverse Full Reduction) (f&uacute;tbol)number 10 = 4+6+5+7+4+9 + 1 = 36 (Reverse Full Reduction)en Gematr&iacute;a Sat&aacute;nica de la que ya hemos hablado vuelven a aparecer los n&uacute;meros 3 y 6 pero invertidos.Qatar world cup 2022 = 52+36+55+36+53 + 58+50+53+47+39 + 38+56+51 + 6 = 630 (Satanic)Diego A maradona = 4+9+5+7+6 + 1 + 4+1+9+1+4+6+5+1 = 63 (Full Reduction)world cup 2022 = 24+72+54+90+138 + 144+36+66 + 6 = 630 (Reverse Sumerian)Hay muchos m&aacute;s datos que Confirman El &eacute;xito de Argentina en el pr&oacute;ximo Mundial, ve&aacute;moslos :Messi estar&aacute; a 6 meses y 6 d&iacute;as de cumplir los 36 a&ntilde;os.y como ya hemos visto : el significado del 36, el n&uacute;mero triangular m&aacute;s importante . 1+2+3+4+..36=666El Papa jesuita cumplir&aacute; 86 a&ntilde;os el d&iacute;a de la final.jesuits = 17+22+8+6+18+7+8 = 86 (Reverse Ordinal)vatican = 10+1+24+23+13+1+14 = 86 (ALW Kabbalah)world cup = 3+7+12+2+6 + 13+17+26 = 86 (ALW Kabbalah)francis = 18+12+1+14+13+23+5 = 86 (ALW Kabbalah)Cuando Maradona gan&oacute; en 1986 la Copa del Mundo , Argentina estaba 2/1 , es decir, 2 t&iacute;tulos ganados y una 1 final perdidaQatar = 8+1+2+1+9 = 21 (Full Reduction)La Copa del Mundo de 1990 se celebr&oacute; en Italia , all&iacute; Argentina se puso 2/2, es decir, 2 t&iacute;tulos ganados y 2 finales perdidas.Italy = 9+2+1+3+7 = 22 (Full Reduction)Argentina se pondr&aacute; 3/3 con 3 t&iacute;tulos ganados y 3 finales perdidas y observemos como todo encaja ya que el &uacute;ltimo Mundial de 1986 se celebr&oacute; en MexicoMexico = 4+5+6+9+3+6 = 33 (Full Reduction)</p>", "date": "1644585883", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644585883", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3622641}, {"title": "Los sondeos del PSOE sit\u00faan &quot;al alcance de la mano&quot; la suma para desbancar a Ma\u00f1ueco", "content": "La convocatoria es un error de c\u00e1lculo brutal por parte del PP y el domingo se ver\u00e1&quot;. La desmovilizaci\u00f3n del voto conservador ante un adelanto que no entiendan podr\u00eda ser clave. &quot;Si la participaci\u00f3n no supera el 33% a las 14:00, la izquierda tiene opciones de gobernar&quot;, se\u00f1alaba en una entrevista en COPE el director de la encuestadora GAD3, Narciso Michavila.", "date": "1644586152", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644586152", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-11/sondeos-psoe-pp-castilla-leon_3373388/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622642}, {"title": "Espa\u00f1a Vaciada: &quot;Pisan por primera vez una granja y es para hablar de Catalunya&quot;", "content": "Tampoco han aportado soluciones otras formaciones nuevas, que promet\u00edan venir a regenerar la vida pol\u00edtica de Espa\u00f1a. Es el caso de <b>Ciudadanos, de donde curiosamente provienen 14 de los 18 candidatos de Espa\u00f1a Vaciada por Valladolid</b>. Es el caso de Alejandro Est\u00e9banez, que en 2015 fue el n\u00famero tres de la lista de Cs por la provincia en el Congreso. Pero tambi\u00e9n es el caso de la cabeza de cartel, Cristina Blanco, que fue escogida concejala por Cs en Medina del Campo. Rompi\u00f3 con la formaci\u00f3n en 2020, como tambi\u00e9n su compa\u00f1era Susana.", "date": "1644626704", "karma": "2324.00", "negatives": "24", "sent_date": "1644586182", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/espana-vaciada-pp-psoe-castilla-leon-cataluna_709344_102.html", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3622643}, {"title": "Los letrados del Congreso apoyan la actuaci\u00f3n de Batet: el voto telem\u00e1tico de Casero era &quot;irrevocable&quot;", "content": "En el escrito de 14 p\u00e1ginas se concluye que &quot;el Sr. Casero ha ejercitado de forma correcta y plena el derecho fundamental que le reconoce el art\u00edculo 23 de la Constituci\u00f3n&quot;. &quot;El voto emitido, sea presencial o telem\u00e1ticamente es irrevocable&quot;, dice el informe en el que adem\u00e1s se avala la actuaci\u00f3n de la presidenta Meritxell Batet durante la sesi\u00f3n: \u201cNo resultaba jur\u00eddicamente exigible y tampoco necesario reunir a la Mesa. No existiendo error t\u00e9cnico no resultaba posible que se repitiera la votaci\u00f3n&quot;.", "date": "1644586526", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644586526", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/los-letrados-del-congreso-apoyan-la-actuacion-de-batet-en-la-votacion-de-la-reforma-laboral-el-voto-telematico-de-casero-era-irrevocable/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622644}, {"title": "&quot;Nadie le dice que pare&quot;: los lun\u00e1ticos desvar\u00edos de Pablo Casado en los \u00faltimos tiempos", "content": "&quot;Ha sido atacada la remolacha&quot;. No es la frase de un gui\u00f3n de Los Fruittis, sino del presidente del Partido Popular, Pablo Casado. Es el \u00faltimo desvar\u00edo de una larga lista que incluye mentiras, exageraciones histri\u00f3nicas, chistes involuntarios, rid\u00edculos internacionales o fotos con animales. Una colecci\u00f3n que ha acabado por convertirle en un meme con patas.", "date": "1644591621", "karma": "2982.00", "negatives": "26", "sent_date": "1644586656", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/07/nadie-le-dice-que-pare-los-lunaticos-desvarios-de-pablo-casado-en-los-ultimos-tiempos/?segment=registro&pnespid=VrY45R5F6zwRkFWNsJ3BTklZ.Rw.2e1t81hNBPwGbpDK.QO_zg2YSv5M2L1khpIT2WGjosnk", "clicks": 0, "votes": "189", "status": "published", "id": 3622645}, {"title": "Carfentanilo, el medicamento para dormir elefantes que encontraron en la coca\u00edna adulterada que mat\u00f3 a 24 personas en Argentina", "content": "La coca\u00edna adulterada que dej\u00f3 en Argentina al menos dos docenas de muertos la semana pasada, estaba mezclada con carfentanilo, un fuerte opiode que se usa para dopar grandes mam\u00edferos.", "date": "1644586924", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644586924", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-60328501", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3622646}, {"title": "Montserrat Vil\u00e0: una eminencia cient\u00edfica femenina en especies invasoras", "content": "Su contribuci\u00f3n en el campo de la ecolog\u00eda de las invasiones biol\u00f3gicas y su aplicaci\u00f3n a la conservaci\u00f3n le concedi\u00f3 en 2021 el Premio Nacional de Investigaci\u00f3n. Hoy es el d\u00eda de la mujer y la ni\u00f1a en la ciencia, y hay pocas formas mejores de conmemorarlo que hablar de una cient\u00edfica que es una verdadera eminencia en su campo. Pionera en m\u00e9todos de predicci\u00f3n y prevenci\u00f3n de invasiones biol\u00f3gicas, la catalana Montserrat Vil\u00e0 es considerada una de las cient\u00edficas contempor\u00e1neas m\u00e1s influyentes en el estudio de los ecosistemas terrestres.", "date": "1644588336", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644587157", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/montserrat-vila-una-eminencia-cientifica-femenina-en-especies-invasoras-641644335116", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3622647}, {"title": "Una infograf\u00eda sobre la selecci\u00f3n de astronautas de la ESA 2021-2022 por pa\u00edses (ingl\u00e9s)", "content": "Una infograf\u00eda sobre la selecci\u00f3n de astronautas de la ESA 2021-2022 por pa\u00edses", "date": "1644587421", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644587421", "url": "https://www.esa.int/ESA_Multimedia/Images/2022/02/ESA_astronaut_applications_by_Member_State", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622649}, {"title": "El regreso de 'La Movida de los 80'", "content": "Muchas instituciones quieren recuperar el esp\u00edritu de un fen\u00f3meno transversal que abarc\u00f3 todos los \u00e1mbitos, desde el cultural al pol\u00edtico. Hace dos meses, se cre\u00f3 la Asociaci\u00f3n El Esp\u00edritu de los 80 (AE80), que persigue la creaci\u00f3n de proyectos culturales y busca fomentar el resurgimiento de la cultura de esa d\u00e9cada. No es el \u00fanico movimiento reciente que reivindica ese esp\u00edritu: el museo Manuel Pi\u00f1a, dedicado al ic\u00f3nico dise\u00f1ador de moda, ha reabierto sus puertas en Manzanares, su localidad natal, casi quince a\u00f1os despu\u00e9s de su inauguraci\u00f3n", "date": "1644587603", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644587603", "url": "https://www.expansion.com/sociedad/2022/02/09/61fc1a1be5fdeaf2428b46bf.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622650}, {"title": "Por qu\u00e9 Windows es tan ca\u00f3tico para predecir el tiempo que tardar\u00e1s en copiar un archivo: su creador lo explica", "content": "Dave es solo una de tantas personas que han trabajado en el cuadro de di\u00e1logo de progreso de Windows desde los d\u00edas de Windows 95, y explica que trabaj\u00f3 en \u00e9l hasta aproximadamente el 2003. Curiosamente, lo \u00faltimo a lo que se dedic\u00f3 fue exactamente en mejorar la predicci\u00f3n del tiempo que tardar\u00e1 una operaci\u00f3n en completarse cuando involucra muchos archivos. En un v\u00eddeo publicado en su canal de YouTube, donde suele contar an\u00e9cdotas y explicar cosas interesantes sobre la inform\u00e1tica y sus experiencias, Dave ha pedido que lo culpen a \u00e9l por...", "date": "1644597913", "karma": "1067.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644587625", "url": "https://www.genbeta.com/windows/que-windows-caotico-para-predecir-tiempo-que-tardaras-copiar-archivo-su-creador-explica", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3622651}, {"title": "Oscurecimiento global", "content": "El calentamiento global continuar avanzando sin precedentes. Est\u00e1 creando un nuevo dilema cient\u00edfico a nivel mundial conocido como oscurecimiento global. Hay que tener en cuenta que el calentamiento global se ve perjudicado por el aumento de los gases de efecto invernadero que, a su vez, retienen mayor cantidad de calor en la atm\u00f3sfera.\nEn este art\u00edculo vamos a contarte en qu\u00e9 consiste el oscurecimiento global y cu\u00e1les son sus consecuencias.", "date": "1644600302", "karma": "1281.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644587757", "url": "https://www.meteorologiaenred.com/oscurecimiento-global.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3622652}, {"title": "", "content": "", "date": "1644587953", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644587953", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622653}, {"title": "As\u00ed manipulan La Sexta Noticias y Vicente Vall\u00e9s", "content": "As\u00ed manipulan La Sexta Noticias y Vicente Vall\u00e9s para defender los intereses de los ricos.", "date": "1644588923", "karma": "5594.00", "negatives": "21", "sent_date": "1644588100", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1492122245828730890", "clicks": 0, "votes": "370", "status": "published", "id": 3622654}, {"title": "El juzgado de Tui llama a declarar al exnovio de D\u00e9borah en calidad de investigado", "content": "El juzgado de instrucci\u00f3n N\u00famero 2 de Tui ha citado a declarar finalmente al exnovio de D\u00e9borah Fern\u00e1ndez-Cervera, la joven viguesa cuyo cuerpo sin vida apareci\u00f3 en O Rosal el 10 de mayo del 2002 en calidad de investigado. La familia llevaba a\u00f1os reclamando que se le tomase declaraci\u00f3n a este var\u00f3n al considerarlo como \u00abprincipal sospechoso\u00bb para la familia sin que, hasta la fecha, se le hubiera tomado manifestacion.", "date": "1644588232", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644588232", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/tui/2022/02/11/juzgado-tui-llama-declarar-ex-novio-deborah-tres-meses-prescribir/00031644582355848343117.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622655}, {"title": "La poblaci\u00f3n de buitre negro aumenta un 169 % en Mallorca en una d\u00e9cada", "content": "La poblaci\u00f3n de buitre negro (Aegypius monachus) casi se ha multiplicado por tres en la \u00faltima d\u00e9cada en Mallorca, con un aumento del 169 %, seg\u00fan los resultados del primer censo fotogr\u00e1fico de esta especie vulnerable, que estima que hay 332 ejemplares en la isla.", "date": "1644588632", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644588632", "url": "https://www.efeverde.com/noticias/poblacion-buitre-negro-aumenta-mallorca/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622656}, {"title": "\u201cEl CNI parece una subcontrata de los servicios secretos estadounidenses\u201d (2013)", "content": "El l\u00edder de Izquierda Abierta advierte de que el Gobierno espa\u00f1ol puede elegir un papel de autonom\u00eda con Europa o de sumisi\u00f3n con Estados Unidos", "date": "1644588468", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644588468", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/gaspar-llamazares-el-cni-parece-una-subcontrata-de-los-servicios-secretos-estadounidenses_63901102", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622657}, {"title": "Amnist\u00eda Internacional Castilla-La Mancha convoca concentraciones contra la reforma de la Ley Mordaza", "content": "Varios colectivos saldr\u00e1n a la calle el domingo 13 de febrero para denunciar que la reforma de esta ley es \u201cuna mordaza maquillada\u201d y que ha supuesto en Castilla-La Mancha m\u00e1s de 13 multas al d\u00eda desde su entrada en vigor en 2015 hasta diciembre de 2020", "date": "1644588477", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644588477", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/amnistia-internacional-castilla-mancha-convoca-concentraciones-ley-mordaza-reforma_1_8738319.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622659}, {"title": "Etnias de China", "content": "Un trend de Douyin que muestra las distintas etnias de China.", "date": "1644589120", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644589120", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1491883774216388611.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622661}, {"title": "La \u00abgran dimisi\u00f3n\u00bb espa\u00f1ola: el 27 % de los espa\u00f1oles quiere dejar su empleo", "content": "Un 27 % de los trabajadores espa\u00f1oles se ha planteado este a\u00f1o dejar su puesto de trabajo -un 23 % en 2021-, y los principales razones que les impulsan a ello son la salud mental (32 %), las condiciones econ\u00f3micas (27 %), la experiencia de dedicarse a algo diferente (26 %) y la conciliaci\u00f3n (24 %), seg\u00fan un estudio de InfoJobs, divulgado hoy viernes. El a\u00f1o pasado, cerca de 50 millones de trabajadores decidieron abandonar su empleo en EE. UU. y en pa\u00edses europeos como Italia el fen\u00f3meno de la gran dimisi\u00f3n afect\u00f3 a m\u00e1s de un mill\u00f3n de empleado", "date": "1644589136", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644589136", "url": "https://profesionaleshoy.es/blog/2022/02/11/la-gran-dimision-espanola-el-27-de-los-espanoles-quiere-dejar-su-empleo/217104", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622662}, {"title": "Desmontando la homeopat\u00eda en 1 minuto", "content": "A estos se\u00f1ores solo les hace falta 1 minuto de v\u00eddeo para desmontar por completo la homeopat\u00eda.  Reportaje completo: https://youtu.be/DdDtrxc2aBE", "date": "1644589277", "karma": "24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644589277", "url": "https://youtube.com/shorts/OL4P1MexRxk?feature=share", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622665}, {"title": "\u00bfEs EE.UU. un simple vasallo de Israel?", "content": "La AIPAC ser\u00eda el m\u00e1s influyente grupo de presi\u00f3n pro-\u00edsrael\u00ed en EEUU pues cuenta con m\u00e1s de 100.000 miembros (150 de ellos dedicados exclusivamente a presionar al Congreso, a la Casa Blanca y todos los organismos administrativos en la toma de decisiones pol\u00edticas que puedan afectar a los intereses del Estado de Israel)", "date": "1644589205", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644589205", "url": "https://www.telesurtv.net/bloggers/Es-EE.UU.-un-simple-vasallo-de-Israel-20180508-0002.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622667}, {"title": "Cobra Spell - Addicted To The Night (Official Video)", "content": "\u201cEsta canci\u00f3n habla de la adicci\u00f3n combinada d las drogas y la vida nocturna. Un hombre sigue su rutina nocturna en el club de striptease. Su exceso de drogas y sexo hacen que la fiesta parezca una gran explosi\u00f3n. Justo cuando la fiesta ha pasado de su apogeo, necesita m\u00e1s para que dure un poco m\u00e1s. Eventualmente se da cuenta de que el efecto de las drogas desaparece. Posteriormente, la fiesta no es tan divertida cuando no est\u00e1 drogado: la gente en el club ya no se ve bien, el ambiente se vuelve inc\u00f3modo y sombr\u00edo, parece estar s\u00f3lo...", "date": "1644589357", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644589357", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kT0mOftAu7I", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622670}, {"title": "Electomania: Los esp\u00e1rragos de TUDela se acercan al cuchifrito de la ALBerca", "content": "EmojiPanel con los platos preferidos en Castilla y Le\u00f3n hoy viernes 11 de febrero.", "date": "1644589351", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644589351", "url": "https://electomania.es/emojipanel11f22v1/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622672}, {"title": "El Tribunal Superior de Canarias ordena a Santa Cruz de Tenerife revisar su retirada de honores a Franco", "content": "El TSJC discrepa porque cree que una decisi\u00f3n como la de retirar un t\u00edtulo puede afectar a &quot;la honorabilidad&quot; de quien lo recibi\u00f3 en su momento y &quot;la honorabilidad&quot;, a\u00f1ade, no muere con la persona. &quot;Si el inter\u00e9s de la honorabilidad de una persona, por muy personal que este fuera, muriese con la persona, entonces no tendr\u00eda ni sentido ni explicaci\u00f3n alguna, que un determinado concejal planteara en 2009, es decir 34 a\u00f1os mas tarde de la muerte de la persona, que se acuerde la retirada de sus t\u00edtulos honor\u00edficos", "date": "1644589454", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644589454", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/tribunal-superior-justicia-canarias-ordena-santa-cruz-tenerife-revisar-retirada-honores-franco_1_8738735.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3622673}, {"title": "Blindados ucranianos se pasan a los prorrusos en el sureste del pa\u00eds. HEMEROTECA", "content": "EFE16/04/2014 (09:56) Donetsk (Ucrania), 16 abr (EFE).- Una columna de seis blindados ucranianos se pas\u00f3 hoy a los prorrusos y entr\u00f3 en la ciudad de Sl\u00e1viansk, el foco de la sublevaci\u00f3n contra el Gobierno de Kiev en el sureste de Ucrania, seg\u00fan testigos contactados telef\u00f3nicamente por Efe. Los carros blindados, que enarbolan banderas rusas, avanzaron desde la ciudad de Kramatorsk, a unos 15 kil\u00f3metros de Slaviansk. EFE", "date": "1644589535", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644589535", "url": "https://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2014-04-16/blindados-ucranianos-se-pasan-a-los-prorrusos-en-el-sureste-del-pais_233286/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622674}, {"title": "La comunidad m\u00e9dica de Per\u00fa pide la renuncia del ministro de Salud por promover la pseudociencia", "content": "No hab\u00edan pasado dos horas desde la juramentaci\u00f3n del cuarto Gabinete de Pedro Castillo, cuando en grupos de chat de m\u00e9dicos circulaba un v\u00eddeo del nuevo ministro de Salud de Per\u00fa, Hern\u00e1n Condori, que ha llegado al alto cargo gracias a su cercan\u00eda al pol\u00edtico marxista-leninista Vladimir Cerr\u00f3n. En el v\u00eddeo Condori promov\u00eda el consumo de lo que llama \u201cagua hexagonal\u201d para \u201cmejorar la salud\u201d. Al d\u00eda siguiente, las principales instituciones de la medicina exigen su dimisi\u00f3n inmediata debido a que, adem\u00e1s, est\u00e1 bajo investigaciones por corrupci\u00f3n.", "date": "1644589698", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644589698", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-10/la-comunidad-medica-de-peru-pide-la-renuncia-del-ministro-de-salud-por-promover-la-pseudociencia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622675}, {"title": "La ultraderecha declara la guerra a Ayuso con el mote de \u201cLady Machetes\u201d", "content": "La ultraderecha ha declarado la guerra a Isabel D\u00edaz Ayuso con el mote de \u201cLady Machetes&quot;, tras sus duras palabras contra Roc\u00edo Monasterio en la sesi\u00f3n de control a su Gobierno de este jueves. Dos d\u00edas despu\u00e9s de defender un posible pacto entre Vox y el PP en Castilla y Le\u00f3n, la dirigente regional atiz\u00f3 a la portavoz de extrema derecha y sali\u00f3 en defensa de los inmigrantes en Madrid.", "date": "1644590215", "karma": "19.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644590215", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/ultraderecha-declara-guerra-ayuso-con-mote-lady-machetes_283928102", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3622676}, {"title": "Raros retratos de chicas nativas americanas y su belleza \u00fanica [ITA]", "content": "Estos raros y hermosos retratos antiguos de j\u00f3venes nativas americanas se tomaron a fines del siglo XIX y principios del XX, pero a pesar de tener m\u00e1s de un siglo, muchos de ellos todav\u00eda son sorprendentemente n\u00edtidos.", "date": "1644592227", "karma": "1606.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644590389", "url": "https://www.keblog.it/ritratti-donne-nativi-americani-1800-foto-vintage/", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3622677}, {"title": "El antiguo bufete de Albert Rivera le acusa de estar &quot;obsesionado&quot; con los medios y apunta a una guerra en los tribunales", "content": "La batalla entre Albert Rivera y Jos\u00e9 Manuel Villegas con Mart\u00ednez-Echevarr\u00eda, el despacho donde hasta la semana pasada prestaban sus servicios, ser\u00e1 larga. Rivera y Villegas reclaman una indemnizaci\u00f3n equivalente a los salarios fijos y variables hasta 2025 o a 500 d\u00edas por cada uno de los dos a\u00f1os en que han estado contratados.", "date": "1644606602", "karma": "2450.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644591775", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/antiguo-bufete-albert-rivera-le-acusa-obsesionado-medios-apunta-guerra-tribunales_1_8738262.html", "clicks": 0, "votes": "171", "status": "published", "id": 3622679}, {"title": "Cat\u00e1logo de las pir\u00e1mides egipcias (fichas)", "content": "El objetivo de este trabajo es conseguir presentar una relaci\u00f3n de todas las pir\u00e1mides egipcias conocidas. En forma de fichas individuales se indican los datos m\u00e1s caracter\u00edsticos de cada una de ellas, tales como su nombre, fara\u00f3n al que se le atribuye, dimensiones, \u00e1ngulos,c\u00e1maras, fecha aproximada de construcci\u00f3n, pir\u00e1mides subsidiarias, etc.; as\u00ed como alguna imagen y un croquis de la misma...", "date": "1644592134", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644592134", "url": "https://egiptologia.com/category/todo-sobre-las-piramides-del-antiguo-egipto/catalogo-de-las-piramides-egipcias-fichas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622680}, {"title": "", "content": "", "date": "1644592089", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644592089", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622681}, {"title": "Los ataques de colonos jud\u00edos a palestinos en la Cisjordania ocupada se multiplican ante la pasividad del Ej\u00e9rcito y la Polic\u00eda israel\u00ed", "content": "Seg\u00fan la OCHA, la agencia de la ONU de coordinaci\u00f3n con base en Jerusal\u00e9n, el a\u00f1o pasado se registr\u00f3 un incremento del 39% en el n\u00famero de ataques. Las autoridades israel\u00edes ven con preocupaci\u00f3n que cada d\u00eda se divulgan m\u00e1s videos de las agresiones, pero ni la Polic\u00eda ni el Ej\u00e9rcito quieren intervenir.", "date": "1644592165", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644592165", "url": "https://www.publico.es/internacional/ataques-colonos-judios-palestinos-cisjordania-ocupada-multiplican-pasividad-ejercito-policia-israeli.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3622682}, {"title": "Intel: Con Linux 5.18 llegar\u00e1n sus 'DLCs' de pago para desbloquear partes de la CPU", "content": "Llegan los procesadores con funciones como servicio.", "date": "1644593444", "karma": "1534.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644592334", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/02/intel-con-linux-5-18-llegaran-sus-dlcs-de-pago-para-desbloquear-partes-de-la-cpu/", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3622683}, {"title": "Pablo Iglesias:  &quot;Me han atribuido ser muy mujeriego y soy un monje de clausura&quot;", "content": "Pablo Iglesias se confes\u00f3 sobre su paso por la pol\u00edtica nacional y su vida en el programa de radio argentino 'La pizarra'. Analiz\u00f3 el trato que han recibido \u00e9l y su formaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n.  &quot;La agresividad medi\u00e1tica sin precedentes que se despliega contra Podemos&quot; dice Iglesias que afirma que han ha mentido con relaci\u00f3n a su vida sentimental. &quot;Me han atribuido ser muy mujeriego, yo soy un monje de clausura&quot;, asever\u00f3 Iglesias.", "date": "1644592163", "karma": "37.00", "negatives": "15", "sent_date": "1644592163", "url": "https://elcierredigital.com/ventana-indiscreta/241445191/pablo-iglesias-reniega-pasado-sentimental-soy-monje.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622684}, {"title": "Los problemas actuales de las mujeres en la ciencia", "content": "Seguramente, al leer este art\u00edculo habr\u00e1 quien piense si de verdad es todav\u00eda necesario dedicar un d\u00eda a la mujer y la ni\u00f1a en la ciencia. \u00bfEs que nuestras j\u00f3venes no tienen la oportunidad de escoger la opci\u00f3n profesional que prefieran? De hecho, yo misma, cuando estudiaba la carrera de biolog\u00eda, pensaba que la batalla por la igualdad era algo totalmente superado y que mis oportunidades profesionales depender\u00edan de mis capacidades, quiz\u00e1s tambi\u00e9n un poco de la suerte, pero en ning\u00fan caso de mi g\u00e9nero.", "date": "1644592863", "karma": "1.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644592863", "url": "https://theconversation.com/los-problemas-actuales-de-las-mujeres-en-la-ciencia-175157", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622685}, {"title": "\u00abEl individualismo no tiene sentido alguno\u00bb", "content": "Conversamos con \u00e9l mientras camina acompa\u00f1ado por las burras a las que lleva a la finca. El camino se vuelve escarpado por momentos, se advierte en el jadeo del habla. Al otro lado, el artista Rodrigo Cuevas (Oviedo, 1985), dinamitero de convenciones, pont\u00edfice entre lo antiguo y lo posmoderno, provocador. Cuevas hace del folclore una manera de estar en el mundo. Tambi\u00e9n una manera de cantar. Estudi\u00f3 piano y tuba, y despu\u00e9s sonolog\u00eda. Su primera formaci\u00f3n musical, \u2018La Dolorosa Compa\u00f1\u00eda\u2019, interpretaba la copla \u2018freek-pop\u2019.", "date": "1644593054", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644593054", "url": "https://ethic.es/2022/02/rodrigo-cuevas-entrevista/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622687}, {"title": "La Patrulla \u00c1guila responde al video promocional de las Frecce Tricolori con Pagani", "content": "Aqui ten\u00e9is el v\u00eddeo promocional de la patrulla acrob\u00e1tica de la @ItalianAirForce. En el siguiente tuit la parodia realizada por nuestra @patrullaguila. Mira primero el italiano y luego el nuestro. Para irse a dormir con una sonrisa en la cara.", "date": "1644593473", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644593473", "url": "https://twitter.com/AviacionMilEsp/status/1491872888613441537?s=20&t=oJn3YTej56mvq-T-6CeDLg", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3622689}, {"title": "Casado dice que el PP evita que en Castilla y Le\u00f3n haya pactos con Bildu: ojo a la r\u00e9plica de Oskar Matute", "content": "Los comentarios han sido instant\u00e1neos por una raz\u00f3n obvia: ni Esquera ni Bildu se presentan a esas elecciones auton\u00f3micas. Y la respuesta de Oskar Matute, diputado de Bildu, ha sido inmediata: \u201cOjo Casado! Que en Argantzun ya gobernamos! Un pueblo del enclave de Trebi\u00f1u situado en Araba pero perteneciente a CyL\u201d.", "date": "1644593329", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644593329", "url": "https://m.huffingtonpost.es/amp/entry/casado-dice-que-el-pp-evita-que-en-castilla-y-leon-haya-pactos-con-bildu-ojo-a-la-replica-de-oskar-matute_es_62052b9de4b083bd1cbb4211/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622690}, {"title": "La Justicia brasile\u00f1a proh\u00edbe al Gobierno usar sus redes sociales para hacer campa\u00f1a en favor de Bolsonaro", "content": "La Justicia brasile\u00f1a ha prohibido al Gobierno Federal hacer uso de sus redes sociales y canales oficiales para hacer propaganda en favor del presidente, Jair Bolsonaro, y deber\u00e1 retirar todas aquellas publicaciones que se hayan lanzado en ese sentido hasta el momento.", "date": "1644593269", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644593269", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-justicia-brasilena-prohibe-gobierno-usar-redes-sociales-hacer-campana-favor-bolsonaro-20220211155327.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622691}, {"title": "El ingeniero sueco que le puede costar a Google 2.100 millones. &quot;El buscador nos enga\u00f1a&quot;", "content": "Si buscas en Google unas zapatillas Nike, lo que ver\u00e1s ser\u00e1n los resultados de las tiendas 'online' que pagan m\u00e1s dinero a Google por aparecer ah\u00ed. Es un modelo de subasta, quien m\u00e1s paga, aparece primero. Google sabe que si la gente usara PriceRunner u otro comparador, acabar\u00edan ahorrando dinero. Sin embargo, solo muestra aquello que le va a generar m\u00e1s ingresos.", "date": "1644618611", "karma": "2750.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644593929", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-02-11/google-mikael-lindahl-pricerunner-kelkoo-idealo-buscador_3372312/", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3622692}, {"title": "Biden descarta enviar tropas a Ucrania porque ser\u00eda &quot;una guerra mundial&quot; si EEUU y Rusia comienzan a dispararse", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha aconsejado a los ciudadanos estadounidenses que residen en Ucrania que se vayan &quot;ahora&quot; en el marco de las tensiones generadas por la acumulaci\u00f3n de efectivos rusos cerca de la frontera ucraniana.", "date": "1644594535", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644594535", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/biden-descarta-enviar-tropas-a-ucrania-porque-seria-una-guerra-mundial-si-eeuu-y-rusia-comienzan-a-dispararse/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622694}, {"title": "Espa\u00f1a no se merece esto", "content": "Dec\u00eda este jueves el escritor Luis Landero: \u00abSe ha creado un clima t\u00f3xico que se ha inventado hacer creer que, en este pa\u00eds, nos odiamos todos. Pero yo no veo eso en la calle. Todos, m\u00e1s o menos, somos mejores que eso que se dice\u00bb. Todos somos mejores\u2026 Lo que no se merece Espa\u00f1a es que quienes la representan sean capaces de poner en peligro una convivencia que no se basa tan solo en las leyes sino en el puro respeto que nos debemos todos. Espa\u00f1a no se merece esto.\u2006", "date": "1644594593", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644594593", "url": "https://www.epe.es/es/opinion/20220211/espana-merece-13222228", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622695}, {"title": "La \u00faltimo del negacionismo: los p\u00e1jaros no existen, son drones", "content": "\u201cNuestro objetivo inicial era detener el genocidio de las aves de verdad. Desafortunadamente, no tuvimos \u00e9xito, y desde entonces el gobierno ha reemplazado a todos los p\u00e1jaros vivos por r\u00e9plicas rob\u00f3ticas. Nuestro movimiento pretende hacer consciente al mundo de esto\u201d, dice la p\u00e1gina web del movimiento Birds Aren\u2019t Real supuesta fundado en 1976. Tienen millones de seguidores en Instagram y en TikTok y varios videos virales de Youtube.", "date": "1644594973", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644594973", "url": "https://www.esquire.com/es/actualidad/a38747067/negacionismo-pajaros-no-existen-drones/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622696}, {"title": "El Gobierno deja en manos de una empresa privada el nuevo tel\u00e9fono para prevenci\u00f3n del suicidio", "content": "La compa\u00f1\u00eda Evolutio Cloud Enable obtendr\u00e1 los servicios de esta iniciativa promovida por el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez y comenzar\u00e1 su operatividad antes del 10 de mayo, tal y como se indica en la publicaci\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE) de este jueves. La medida est\u00e1 incluida dentro del paquete del Plan de Acci\u00f3n 2021-2024 de Salud Mental, dotado con 100 millones de euros y anunciado por Pedro S\u00e1nchez en octubre de 2021.La medida  ha tra\u00eddo las cr\u00edticas de la Asociaci\u00f3n Nacional de Psic\u00f3logos y Residentes.", "date": "1644595072", "karma": "66.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644595072", "url": "https://www.publico.es/sociedad/sanidad-publica-gobierno-subcontrata-nuevo-telefono-publico-prevencion-suicido-empresa-privada.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622697}, {"title": "M\u00e1s de una docena de tanques rusos atrapados en el lodo durante ejercicios militares [ING]", "content": "M\u00e1s de una docena de carros de combate quedaron atascados en lodo profundo durante los simulacros dirigidos por el ej\u00e9rcito ruso en el sur del pa\u00eds.  Se dice que el video, publicado por Liveuamap el jueves, fue filmado en un campo militar cerca de la frontera con Ucrania en la regi\u00f3n de Rostov.  Mostraba al menos una docena de tanques en lodo profundo y un hombre vestido de civil, con la ayuda de una excavadora, tratando de remolcar uno de los veh\u00edculos de combate.", "date": "1644595161", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644595161", "url": "https://news7f.com/more-than-a-dozen-russian-tanks-stuck-in-the-mud-during-military-drills/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622698}, {"title": "Violadores con sotana", "content": "Hoy en La Base, Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin cuentan lo que nunca te han contado sobre qui\u00e9nes protegen a los violadores con sotana en los medios de comunicaci\u00f3n y en la pol\u00edtica. Con entrevista a Leonor Paqu\u00e9, v\u00edctima en su infancia de agresiones sexuales de un cura; con la participaci\u00f3n especial del te\u00f3logo y escritor Juan Jos\u00e9 Tamayo; y con la colaboraci\u00f3n de Juli\u00e1n Mac\u00edas en 'Dato mata relato'.", "date": "1644595157", "karma": "18.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644595157", "url": "https://www.ivoox.com/base-7-violadores-sotana-audios-mp3_rf_82034525_1.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622700}, {"title": "Descubren el exoplaneta con m\u00e1s posibilidades de albergar vida", "content": "Est\u00e1 situado a 117 a\u00f1os luz de la Tierra y orbita cerca de una estrella del tipo \u201cenana blanca\u201d en la llamada &quot;zona habitable&quot;, donde podr\u00eda existir agua y vida. Este hallazgo ha sido realizado por un equipo internacional con participaci\u00f3n de astrof\u00edsicos de Espa\u00f1a, el Reino Unido y Estados Unidos bajo la coordinaci\u00f3n del University College de Londre", "date": "1644595209", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644595209", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/descubren-el-exoplaneta-con-mas-posibilidades-de-albergar-vida/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622701}, {"title": "Alberto Rodr\u00edguez carga contra Unidas Podemos por la pol\u00e9mica de su esca\u00f1o: &quot;Atacan a la v\u00edctima de la infamia, no al verdugo&quot;", "content": "Alberto Rodr\u00edguez ha arremetido hoy contra UP, lo coalici\u00f3n de la que formaba parte hasta despu\u00e9s de la retirada de su esca\u00f1o tras la condena del Supremo. &quot;Atacan y presionan a la v\u00edctima de la infamia en vez de a los verdugos&quot;,manifest\u00f3 aludiendo a Enrique Santiago, portavoz adjunto de UP que defendi\u00f3 que su esca\u00f1o deb\u00eda ser ocupado. Es &quot;la gota que ha llenado la cachimba&quot;,afirma Rodr\u00edguez que dice que Santiago  &quot;miente&quot; y  &quot;le apena&quot; que valores como la &quot;solidaridad&quot; o la &quot;\u00e9tica&quot; desparezcan cuando se llega a &quot;niveles altos de la pol\u00edtica&quot;", "date": "1644595857", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644595857", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/politica/alberto-rodriguez-carga-polemica-escano-atacan-victima-infamia-no-verdugo_1_8738514.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3622702}, {"title": "El SEPE encarga un estudio a una universidad brit\u00e1nica para investigar a los parados espa\u00f1oles", "content": "El  University College London ha sido elegido por el Gobierno para elaborar informes \u00abcon fines de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en el \u00e1mbito del mercado de trabajo y del sistema de protecci\u00f3n por desempleo en Espa\u00f1a\u00bb. El Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal (SEPE) \u2014dependiente del Ministerio de Trabajo\u2014 acaba de suscribir un convenio de colaboraci\u00f3n con la universidad brit\u00e1nica con el fin de establecer un mecanismo regular de transmisi\u00f3n de informaci\u00f3n entre ambos organismos. Un acuerdo que se extender\u00e1 al menos durante los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os", "date": "1644595394", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644595394", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/02/08/sepe-encarga-estudio-universidad-britanica-investigar-parados-espanoles/0003_202202G8P26992.htm?fbclid=IwAR0HUJ5IW0NRfyPKSscpwbZUYQonuOY4o07c106AuKx2ma9J7xqDkTIPtwU", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622703}, {"title": "La electricidad podr\u00eda costar un tercio menos de haber una interconexi\u00f3n paneuropea", "content": "El sistema el\u00e9ctrico de la Uni\u00f3n Europea podr\u00eda ser m\u00e1s econ\u00f3mico con una optimizaci\u00f3n de los flujos de producci\u00f3n y consumo, no necesariamente bajo el paradigma actual. El no poder aprovechar toda la capacidad de producci\u00f3n agregada de forma eficiente hace que cada pa\u00eds tenga que tener un exceso de capacidad \u00abpor si acaso\u00bb. Es la conclusi\u00f3n de un estudio de la Colegio Universitario de Dubl\u00edn (UCD).", "date": "1644595610", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644595610", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/la-electricidad-podria-costar-un-tercio-menos-de-haber-una-interconexion-paneuropea.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622704}, {"title": "Bolsonaro: \u201cCreo en Dios y en los pr\u00f3ximos d\u00edas pasar\u00e1 algo que nos salvar\u00e1 en Brasil\u201d (Pt)", "content": "Seg\u00fan el presidente, \u201calgo pasar\u00e1\u201d en los pr\u00f3ximos d\u00edas \u201cque nos salvar\u00e1\u201d. \u201c\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre una dictadura hecha con armas, como vemos, por ejemplo, en Cuba, Venezuela, y una dictadura que viene con bol\u00edgrafos? \u00bfCual es la diferencia? Ninguna\u201d, dijo el presidente. \u201cSabes lo que est\u00e1 pasando en Brasil. Creo en Dios y en los pr\u00f3ximos d\u00edas suceder\u00e1 algo que nos salvar\u00e1 en Brasil\u201d, agreg\u00f3.", "date": "1644595700", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644595700", "url": "https://terrabrasilnoticias.com/2022/02/bolsonaro-eu-acredito-em-deus-e-nos-proximos-dias-vai-acontecer-algo-que-vai-nos-salvar-no-brasil/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622705}, {"title": "Los Mossos ponen cara y nombre a los diez ladrones de relojes m\u00e1s activos de Barcelona", "content": "Uno de los principales problemas de los ciudadanos de Barcelona es la inseguridad. Nadie esconde que hace un tiempo que la capital de Catalunya se ha convertido en uno de los puntos de atracci\u00f3n de todo tipo de delincuencia de todo el mundo, que encuentran por las calles de Ciutat Vella y del Eixample su modus vivendi: robar.", "date": "1644596136", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644596136", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/lista-ladrones-cara-nombre-relojes-mossos-barcelona_60148_102.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622706}, {"title": "", "content": "", "date": "1644596290", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644596290", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622708}, {"title": "Ucrania responde a la presi\u00f3n militar rusa con maniobras en todo el pa\u00eds", "content": "Ucrania respondi\u00f3 hoy a la presi\u00f3n militar en las fronteras con Rusia y Bielorrusia, y en aguas del mar Negro, con sus propias maniobras militares en toda el territorio nacional, aunque conf\u00eda en que la actual ofensiva diplom\u00e1tica europea contribuya a una desescalada.", "date": "1644596594", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644596594", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/ucrania-responde-a-la-presion-militar-rusa-con-maniobras-en-todo-el-pais/10001-4737843", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622709}, {"title": "Atresmedia lo dej\u00f3 muy claro el primer d\u00eda", "content": "<p>A&uacute;n recuerdo el d&iacute;a en el que Antena 3 Televisi&oacute;n hizo su primera retransmisi&oacute;n oficial, todav&iacute;a en periodo de pruebas, all&aacute; por 1989. Servidor ya ten&iacute;a sus \"entradas\", pero muchos de los que ahora poblan las redes sociales eran demasiado j&oacute;venes para prestar segundas lecturas, o ni siquiera hab&iacute;an nacido. Y, hoy por hoy, se sorprenden de lo \"conservadores\" o lo \"liberales\" que pueden llegar a ser en Atresmedia, de c&oacute;mo parece que maquillan, por decirlo de alguna forma, su programaci&oacute;n e informativos, con una extra&ntilde;a capa de ese liberalismo econ&oacute;mico mencionado, en lo que se vislumbra como una defensa de los intereses de la empresa.</p><p>Sin embargo, Antena 3 dej&oacute; bien claro desde el primer d&iacute;a cu&aacute;l iba a ser su l&iacute;nea editorial. Ya a muchos nos salt&oacute; la alarma, y no es sorpresa que en 33 a&ntilde;os, en el fondo, apenas haya cambiado nada.</p><p>Por eso escribo este art&iacute;culo, incrustando la primera media hora de emisi&oacute;n de Antena 3, con los comunicados de ciertas personalidades de la &eacute;poca, si bien es cierto que estuvieron reproduci&eacute;ndolas en bucle durante unas cuantas semanas. Dejo el v&iacute;deo completo a continuaci&oacute;n, y algunas citas extra&iacute;das de tal v&iacute;deo, para que os hag&aacute;is vuestra propia impresi&oacute;n, y ya si os apetece, dej&eacute;is vuestras conclusiones en los comentarios.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/_fu82r5VSY8?showinfo=0\"></iframe><blockquote>\"Nosotros [...] somos una empresa que [...] tiene sus ra&iacute;ces profundamente ancladas en la Constituci&oacute;n Espa&ntilde;ola, en el respeto a la Corona, en el respeto al Estado de las Autonom&iacute;as, en el respeto a los derechos individuales y a la ideas, y en el respeto y apoyo profundo a la libre empresa y a la econom&iacute;a de mercado.\"</blockquote><p>Miguel &Aacute;ngel Nieto, periodista, miembro de la plantilla inicial de Antena 3 Radio.</p><blockquote>\"Siempre es motivo de satisfacci&oacute;n el nacimiento de un nuevo medio de comunicaci&oacute;n, pero si este medio de comunicaci&oacute;n es la televisi&oacute;n, que yo pienso que es el medio de comunicaci&oacute;n por excelencia, el motivo de satisfacci&oacute;n es todav&iacute;a mayor, pero en este caso se da no solamente la circunstancia de que nace un nuevo canal, sino que adem&aacute;s pertenece a una empresa privada. Yo personalmente creo en los medios de comunicaci&oacute;n y creo en la empresa privada. Por lo tanto me parece que esta conjunci&oacute;n es excelente.\"</blockquote><p>Claudio Boada, presidente del Banco Hispano Americano en 1989, uno de los antecesores del Banco Santander Central Hispano.</p><blockquote>Estamos de enhorabuena. Ustedes y nosotros, los empresarios, porque vamos a gozar de una nueva cadena de televisi&oacute;n. Vamos a tener la ocasi&oacute;n de aprovecharnos de la oportunidad de que la luz y los taqu&iacute;grafos imperen, tengamos una informaci&oacute;n m&aacute;s amplia, m&aacute;s contrastada, y esto es lo que empieza ahora. Nosotros, que siempre hemos defendido una sociedad plural, una sociedad abierta, una sociedad creativa, una sociedad en la que podamos intercambiar opiniones, esta ocasi&oacute;n con Antena 3, nos va a favorecer a todos. Sepamos aprovecharla; nosotros por de pronto que lo vamos a hacer.</blockquote><p>Alfredo Molina, presidente de Foment del Treball en 1989, patronal catalana y una de las fundadoras de la CEOE.</p>", "date": "1644691502", "karma": "1558.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644600635", "url": "", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3622710}, {"title": "Alberto Garz\u00f3n defiende que se ocupe el esca\u00f1o de Alberto Rodr\u00edguez lo antes posible", "content": "El ministro de Consumo, Alberto Garz\u00f3n, ha defendido este viernes que se ocupe lo antes posible el esca\u00f1o que qued\u00f3 vac\u00edo tras la sentencia del Supremo contra Alberto Rodr\u00edguez y la decisi\u00f3n de la presidenta del Congreso, Meritell Batet, de retirarle la banca. Preguntado sobre si existen problemas internos en Unidas Podemos por esta cuesti\u00f3n, Garz\u00f3n ha negado estar al tanto de estas informaciones.", "date": "1644597026", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644597026", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-11-febrero_6_8737415_1084648.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622711}, {"title": "La UE advierte de riesgo de burbuja inmobiliaria en siete pa\u00edses, pero no en Espa\u00f1a", "content": "La Junta Europea de Riesgo Sist\u00e9mico (JERS) ha enviado algunas recomendaciones a Alemania y Austria para que pongan remedio a los problemas por las burbujas en sus mercados inmobiliarios.", "date": "1644596713", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644596713", "url": "https://www.elconfidencial.com/vivienda/2022-02-11/la-ue-advierte-de-riesgo-de-burbuja-inmobiliaria-en-siete-paises-pero-no-en-espana_3373914/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622712}, {"title": "Un informe oficial recoge 58 denunciantes de abusos sexuales en centros religiosos de Navarra, la punta del iceberg", "content": "Los menores ten\u00edan entre 5 y 17 a\u00f1os cuando sufrieron los abusos, acreditados en un espacio temporal de entre 1948 y 1990.", "date": "1644596825", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644596825", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/58-denunciantes-de-abusos-sexuales-en-centros-religiosos-de-navarra-la-punta-del-iceberg/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622713}, {"title": "Huevos y cerraduras tapadas contra los partidarios de la oficialidad", "content": "Intermitentes y constantes desde que \u00abuna intervenci\u00f3n en la Junta General de un diputado de Vox\u00bb diera lugar a \u00abuna campa\u00f1a de se\u00f1alamiento y descr\u00e9dito\u00bb.", "date": "1644596956", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644596956", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/10/huevos-cerraduras-tapadas-contra-partidarios-oficialidad/00031644509442875695777.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622714}, {"title": "", "content": "", "date": "1644597115", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644597115", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622715}, {"title": "As\u00ed ha conseguido China tener cielos azules para los Juegos Ol\u00edmpicos", "content": "Durante casi una d\u00e9cada, esta secci\u00f3n de ciencia en Yahoo ha estado muy atenta al tema de la contaminaci\u00f3n del aire en China. En 2013 publicamos \u201cR\u00e9cord de contaminaci\u00f3n en China, la nube de poluci\u00f3n es visible desde el espacio\u201d, en 2016 confirmamos que la contaminaci\u00f3n de Asia afecta a todo el planeta y, un a\u00f1o m\u00e1s tarde, en 2018, asistimos al tremendo espect\u00e1culo de ver como una nube de poluci\u00f3n cubr\u00eda Pek\u00edn en apenas unos minutos. Por esta raz\u00f3n est\u00e1bamos muy interesados en saber si las promesas que el gobierno chino realiz\u00f3 en previsi\u00f3n de", "date": "1644597341", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644597341", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/contaminacion-china-cielos-azules-juegos-olimpicos-100027411.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622716}, {"title": "RTVE: &quot;EE.UU. y Rusia: propaganda y argumentos enfrentados sobre Ucrania&quot;", "content": "Contrastamos con fuentes expertas las razones esgrimidas por Washington y Mosc\u00fa para justificar sus posiciones en la escalada de tensi\u00f3n en Ucrania", "date": "1644597578", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644597578", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220128/crisis-ucrania-verificamos-argumentos-eeuu-rusia/2274080.shtml", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622717}, {"title": "", "content": "", "date": "1644597564", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644597564", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622718}, {"title": "Daniel Diges: &quot;Chanel es una superartista&quot;", "content": "En esta entrevista a Daniel Diges el actor y cantante madrile\u00f1o nos habla sobre su nuevo espect\u00e1culo Cineman Sinf\u00f3nico que se estrenar\u00e1 el pr\u00f3ximo 7 de marzo en el Gran Teatro...", "date": "1644597657", "karma": "-15.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644597657", "url": "https://elresurgirdemadrid.com/entrevista-a-daniel-diges/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622719}, {"title": "Kiev exige a Mosc\u00fa informaci\u00f3n sobre actividades militares junto a frontera", "content": "Ucrania apel\u00f3 hoy al Documento de Viena sobre Reducci\u00f3n de Riesgos y exigi\u00f3 a Rusia que proporcione explicaciones detalladas sobre sus actividades militares cerca de la frontera ucraniana, donde ha concentrado m\u00e1s de 100.000 tropas y armamento pesado, seg\u00fan Kiev y la OTAN. Seg\u00fan este documento, Rusia &quot;debe informar sobre las \u00e1reas exactas de su actividad militar, anunciar las fechas del fin de las maniobras&quot; y otros datos como el n\u00famero de unidades militares participantes, el tipo de armas y el equipamiento militar utilizado.", "date": "1644597799", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644597799", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-crisis_kiev-exige-a-mosc\u00fa-informaci\u00f3n-sobre-actividades-militares-junto-a-frontera/47340884", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622720}, {"title": "Margarita Robles, un peligro para la democracia", "content": "Margarita Robles Fern\u00e1ndez, ministra socialista de Defensa, sin entrar a valorar su actual esp\u00edritu beligerante al servicio de la OTAN, representa en estos momentos uno de los m\u00e1s graves peligros para la d\u00e9bil democracia espa\u00f1ola, por su actitud permisiva ante la deriva ultraderechista que la instituci\u00f3n militar y la Guardia Civil viene manteniendo en los \u00faltimos tiempos,", "date": "1644597830", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644597830", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/sociedad/margarita-robles-peligro-democracia/20220210144246195315.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622721}, {"title": "Los lobos vuelven a la Rep\u00fablica Checa despu\u00e9s de m\u00e1s de un siglo desde su desaparici\u00f3n", "content": "Los lobos est\u00e1n volviendo poco a poco a la Rep\u00fablica Checa m\u00e1s de cien a\u00f1os despu\u00e9s de ser erradicados del territorio. Desde mediados del siglo XIX, los lobos fueron totalmente exterminados del actual territorio de la Rep\u00fablica Checa. Esto est\u00e1 cambiando estos \u00faltimos a\u00f1os, ya que est\u00e1n volviendo a los bosques de la regi\u00f3n de Bohemia. Radio Praga Internacional ha hablado con Jakub \u010cejka, bi\u00f3logo de la Agencia para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza y la Protecci\u00f3n del Paisaje, sobre su entorno y la convivencia con los habitantes del \u00e1rea.", "date": "1644598004", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644598004", "url": "https://espanol.radio.cz/los-lobos-vuelven-a-la-republica-checa-despues-de-mas-de-un-siglo-desde-su-8741756", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622722}, {"title": "Primera evidencia de infecci\u00f3n respiratoria en dinosaurios", "content": "Restos f\u00f3siles de un diplodocido inmaduro --saur\u00f3podo de gran tama\u00f1o y cuello largo, como el Brontosaurio-- pueden proporcionar la primera evidencia de infecci\u00f3n respiratoria \u00fanica en un dinosaurio. El esp\u00e9cimen, apodado &quot;Dolly&quot;, fue descubierto en el suroeste de Montana (Estados Unidos) y data del per\u00edodo Jur\u00e1sico Tard\u00edo de la Era Mesozoica (hace aproximadamente 150 millones de a\u00f1os).", "date": "1644598229", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644598229", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-primera-evidencia-infeccion-respiratoria-dinosaurios-20220210172902.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622724}, {"title": "Si tiene un coche de m\u00e1s de 15 a\u00f1os, tiene un problema. \u00a1Y bien grande!", "content": "En Espa\u00f1a hay 2.135.976 turismos y 4x4 de gasolina con m\u00e1s de 20 a\u00f1os, y 5.184.004 turismos y 4x4 di\u00e9sel con m\u00e1s de 15 a\u00f1os. Son 7.319.980, un 29,70% del parque automovil\u00edstico espa\u00f1ol (24.624.352), seg\u00fan datos de MSI, una consultora del mercado de automoci\u00f3n. A ninguno de ellos le corresponde tener la etiqueta ambiental de la DGT. Son los matriculados antes de 2.000 en el primer caso y antes de 2.006 en el segundo.", "date": "1644598287", "karma": "41.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644598287", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/09/extras/1644404654_127692.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622725}, {"title": "Nuevo catalizador mil veces m\u00e1s eficiente produciendo carburante de CO2", "content": "Un nuevo catalizador desarrollado en Stanford aumenta la producci\u00f3n de hidrocarbonos que se componen de largas cadenas de carbono e hidr\u00f3geno a base de CO2 capturado del medio ambiente. El nuevo sistema produjo 1.000 veces m\u00e1s butano, el hidrocarburo m\u00e1s largo que pod\u00eda producir bajo su presi\u00f3n m\u00e1xima, que el catalizador est\u00e1ndar dadas las mismas cantidades de di\u00f3xido de carbono, hidr\u00f3geno, catalizador, presi\u00f3n, calor y tiempo.", "date": "1644598401", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644598401", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-nuevo-catalizador-mil-veces-mas-eficiente-produciendo-carburante-co2-20220210165737.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622728}, {"title": "Edificios que no arden", "content": "Recientemente se ha presentado un nuevo recubrimiento en aerosol, que no solo resulta muy barato, sino que adem\u00e1s no es t\u00f3xico y podr\u00eda marcar la diferencia a favor de la seguridad contra incendios en las nuevas edificaciones sostenibles.", "date": "1644598431", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644598431", "url": "https://www.ecoticias.com/sostenibilidad/212261/edificios-que-no-arden", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622729}, {"title": "Espa\u00f1a elimina sanciones del Modelo 720 contra quienes no declaren sus bitcoins", "content": "As\u00ed, y ante el Senado, Hacienda adelant\u00f3 los tr\u00e1mites, bas\u00e1ndose en el Proyecto de Ley que modifica el Impuesto sobre Sociedades. Durante el anuncio, Montero precis\u00f3 que tanto las sanciones como la imprescriptibilidad (que datan de hace una d\u00e9cada) ser\u00edan modificadas, pero lo cierto es que ambas cuestiones fueron eliminadas del ordenamiento espa\u00f1ol. En consecuencia, sigue existiendo la obligatoriedad de la declaraci\u00f3n informativa y las sanciones, todav\u00eda vigentes, ser\u00e1n basadas en la Ley General Tributaria (LGT). Esto, por ejemplo...", "date": "1644598964", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644598964", "url": "https://www.criptonoticias.com/regulacion/espana-elimina-sanciones-modelo-720-contra-quienes-no-declaren-bitcoins/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622731}, {"title": "El telescopio espacial Webb obtiene sus primeras im\u00e1genes", "content": "El resultado es un mosaico de im\u00e1genes de 18 puntos de luz estelar organizados al azar, el producto de los segmentos de espejo no alineados de Webb que reflejan la luz de la misma estrella en el espejo secundario de Webb y en los detectores de NIRCam.", "date": "1644647713", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644598957", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-telescopio-espacial-webb-obtiene-primeras-imagenes-20220211170417.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3622732}, {"title": "El polen nos dice que la peste negra fue terrible pero no tanto", "content": "Si un tercio o la mitad de la poblaci\u00f3n europea muriera en pocos a\u00f1os, cabr\u00eda esperar casi un colapso del paisaje cultivado medieval. Aplicando t\u00e9cnicas estad\u00edsticas avanzadas a los datos pol\u00ednicos disponibles, comprobamos esta hip\u00f3tesis, regi\u00f3n por regi\u00f3n. Descubrimos que hubo partes de Europa en las que el paisaje humano se contrajo dr\u00e1sticamente tras la llegada de la peste negra. En otras regiones no hubo una disminuci\u00f3n perceptible de la presi\u00f3n humana sobre el paisaje.", "date": "1644677710", "karma": "596.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644599186", "url": "https://theconversation.com/el-polen-nos-dice-que-la-peste-negra-fue-terrible-pero-no-tanto-176987", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "published", "id": 3622733}, {"title": "El ex l\u00edder antivacunas italiano se arrepiente: &quot;Hemos sido unos bastardos. Tenemos muchas muertes sobre nuestras conciencias&quot;", "content": "&quot;Me convert\u00ed cuando vi morir a un chico en cuidados intensivos que ten\u00eda v\u00eddeos de mis discursos en el m\u00f3vil. Hay un sistema detr\u00e1s de las asociaciones&quot;, asegura el m\u00e9dico suspendido Pasquale Bacco. Ten\u00eda en su m\u00f3vil los videos de mis m\u00edtines en las manifestaciones de los no vacunados. La familia me dijo que era fan\u00e1tico m\u00edo. No me lo dijeron con enfado, al contrario, y esto me doli\u00f3 a\u00fan m\u00e1s. Siento que esa muerte fue por mi culpa. Y la cosa todav\u00eda me molesta hoy. Para m\u00ed no era un credo. Cuando vi la realidad con mis propios ojos, me di\u2026", "date": "1644611120", "karma": "3140.00", "negatives": "28", "sent_date": "1644599157", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/02/11/62060526fc6c83c6578b45fe.html", "clicks": 0, "votes": "239", "status": "published", "id": 3622735}, {"title": "Un ni\u00f1o de 12 a\u00f1os coge el coche de sus padres y fallece al chocar contra un cami\u00f3n", "content": "Un ni\u00f1o irland\u00e9s de 12 a\u00f1os que ha cogido el coche de su familia mientras dorm\u00edan ha fallecido en un fatal accidente de tr\u00e1fico en las primeras horas de la ma\u00f1ana de este jueves. El coche que conduc\u00eda choc\u00f3 de frente contra un cami\u00f3n", "date": "1644599365", "karma": "-10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644599365", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3440135/nino-12-anos-roba-coche-padres-fallece-chocar-contra-camion", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622736}, {"title": "Hormig\u00f3n: el material del siglo XX", "content": "Suiza es el \u2018pa\u00eds del cemento\u2019. Incluso despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, Suiza utiliz\u00f3 m\u00e1s hormig\u00f3n por persona que los dem\u00e1s pa\u00edses europeos, que se encontraban en plena reconstrucci\u00f3n de sus ciudades bombardeadas. A\u00fan hoy, en Suiza se utiliza m\u00e1s de media tonelada de hormig\u00f3n per c\u00e1pita al a\u00f1o. El pa\u00eds helv\u00e9tico est\u00e1 casi siempre entre los 5 principales consumidores de hormig\u00f3n del mundo.", "date": "1644599673", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644599673", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/beton--der-stein-des-anstosses/47280992", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622737}, {"title": "Bruselas autoriza la comercializaci\u00f3n del grillo como alimento", "content": "La Comisi\u00f3n Europea ha anunciado este viernes la autorizaci\u00f3n de la comercializaci\u00f3n del grillo como alimento dentro de la Uni\u00f3n Europea", "date": "1644599814", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644599814", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/bruselas-autoriza-comercializacion-grillo-alimento_18_3281523240.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622738}, {"title": "Dobby, la cr\u00eda de oso hormiguero con un sorprendente parecido al elfo de Harry Potter", "content": "Dobby. As\u00ed han apodado los trabajadores del zoo de Chester (Reino Unido) a la cr\u00eda de oso hormiguero nacida en sus instalaciones, debido al gran parecido de esta con el elfo dom\u00e9stico de la saga Harry Potter. Se trata del primer nacimiento de esta especie en los 90 a\u00f1os de este zool\u00f3gico brit\u00e1nico.", "date": "1644600385", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644600385", "url": "https://www.niusdiario.es/vida/visto-oido/dobby-cria-oso-hormiguero-sorprendente-parecido-elfo-harry-potter_18_3281523413.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622741}, {"title": "El Se\u00f1or de los Anillos: Los Anillos de Poder responde a las cr\u00edticas: &quot;\u00bfQui\u00e9n se ofende por un elfo negro o latino?&quot;", "content": "&quot;Estaba claro que iba a haber cr\u00edticas, pero debemos preguntarnos de parte de qui\u00e9n. \u00bfQui\u00e9n puede sentirse amenazado o disgustado por la idea de que un elfo sea negro, latino o asi\u00e1tico?&quot;, se pregunt\u00f3 Mariana Rios Maldonado, estudiante especializada en la obra de Tolkien.", "date": "1644600465", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644600465", "url": "https://www.culturaocio.com/tv/noticia-senor-anillos-anillos-poder-responde-criticas-quien-ofende-elfo-negro-latino-20220211135743.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622742}, {"title": "PACMA descubre un nuevo zulo de galgos muertos en Valladolid", "content": "Uno de los cuerpos estaba convertido en un saco de huesos, otro presentaba una soga alrededor del cuello y el tercero una posible herida de bala en el cr\u00e1neo", "date": "1644600481", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644600481", "url": "https://www.publico.es/sociedad/pacma-descubre-nuevo-zulo-galgos-muertos-valladolid.html?fbclid=IwAR2BEbjXeB0fpIvek9bjYP_8Q40mPoXZ7X26NVKWoiIZ8nhXkf8ZkuN59NE", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3622743}, {"title": "Captan los \u00faltimos instantes de un planeta antes de ser devorado por una estrella", "content": "Los investigadores lograron captar el momento exacto en que un planeta circundante de la enana blanca conocida como G 29-38, interrumpi\u00f3 su \u00f3rbita debido a las tensiones gravitatorias que poco a poco lo desgarraron. Luego los restos del planeta se aglutinaron alrededor de la enana blanca para formar un evento de acreci\u00f3n prolongado.", "date": "1644611133", "karma": "122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644600656", "url": "https://ecoosfera.com/ciencia-captan-enana-blanca-estrella-contaminada-devorando-planeta/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3622744}, {"title": "El inventor del calefactor de bajo consumo que no se rompe ya lo ha sacado a la venta", "content": "Se llama Vidal L\u00f3pez Olmo. Es harto probable que al lector ese nombre no le diga nada, pero quiz\u00e1s le d\u00e9 alguna pista saber que este ingeniero de caminos nacido y criado en Meng\u00edbar, un pueblo a 21 kil\u00f3metros de Ja\u00e9n, es el inventor de un calefactor que tiene, entre sus innumerables virtudes, una durabilidad sin parang\u00f3n en el mercado y una probada eficiencia, pues consume casi la mitad de energ\u00eda el\u00e9ctrica que el habitual radiador de aceite para calentar una habitaci\u00f3n del mismo tama\u00f1o.", "date": "1644600566", "karma": "11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644600566", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-inventor-calefactor-bajo-consumo-no-rompe-sacado-venta-202202062150_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622745}, {"title": "L\u00f3pez Obrador defiende a su candidata Claudia Pavlovich como c\u00f3nsul en Barcelona tras denuncias por supuesta corrupci\u00f3n", "content": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha defendido hoy la candidatura de la exgobernadora de Sonora Claudia Pavlovich como nueva c\u00f3nsul en Barcelona. Pavlovich fue denunciada por el PAN por varios delitos de corrupci\u00f3n, por entre otros el presunto desv\u00edo de cerca de 344 millones de euros. Sin embargo, L\u00f3pez Obrador la ha defendido \u00abNo podemos hacer a un lado a nadie solo por denuncias p\u00fablicas\u00bb,ha esgrimido, durante una rueda de prensa en la que ha sugerido que, \u00absin limitar la libertad de expresi\u00f3n\u00bb, no se caiga en \u00ablinchamientos p\u00fablicos\u00bb contra nadie", "date": "1644600923", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644600923", "url": "https://www.publimetro.com.mx/noticias/2022/02/11/mexicoespana-lopez-obrador-defiende-a-su-candidata-como-consul-en-barcelona-tras-denuncias-por-supuesta-corrupcion/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622747}, {"title": "Preservar nuestra especie, punto final", "content": "El cambio clim\u00e1tico es el reto m\u00e1s urgente. El mayor acelerador de pobreza y desigualdad de nuestros tiempos ser\u00e1 directa o indirectamente provocado por esta crisis. Si queremos superarla y construir un mundo m\u00e1s justo, atender el problema ambiental debe estar al centro de cualquier causa que nos ocupe.", "date": "1644600655", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644600655", "url": "https://gatopardo.com/opinion/cambio-climatico-preservar-nuestra-especie-punto-final/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622748}, {"title": "Muere Luc Montagnier, el vir\u00f3logo antivacunas que dilapid\u00f3 su prestigio tras ganar el Nobel por descubrir el VIH", "content": "La comunidad cient\u00edfica hab\u00eda repudiado al investigador franc\u00e9s, que rechazaba las vacunas, cre\u00eda en la memoria del agua y recomendaba comer papaya contra el p\u00e1rkinson", "date": "1644600612", "karma": "-29.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644600612", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-10/muere-luc-montagnier-el-virologo-antivacunas-que-dilapido-su-prestigio-tras-ganar-el-nobel-por-descubrir-el-vih.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622749}, {"title": "", "content": "", "date": "1644600776", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644600776", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622751}, {"title": "Argumentarios a la desesperada: el PP pide a sus cargos p\u00fablicos recurrir a ETA en el cierre de campa\u00f1a", "content": "En el \u00faltimo d\u00eda de campa\u00f1a electoral en Castilla y Le\u00f3n el Partido Popular tira de argumentos a la desesperada para atraer el voto de cara al pr\u00f3ximo domingo, sacando a relucir sus habituales cr\u00edticas nacionales en la campa\u00f1a auton\u00f3mica como son los acuerdos del Gobierno con los partidos EH Bildu o ERC o incluso asegurando que &quot;el 13F tambi\u00e9n se vota el trato de favor a los presos etarras&quot;.", "date": "1644600862", "karma": "53.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644600862", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/pp-tira-argumentos-desesperada-castilla-leon-sacando-relucir-bildu-erc-eta_1_8737645.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3622752}, {"title": "Estos ladrillos funcionan como peque\u00f1os hogares para abejas solitarias", "content": "Las abejas est\u00e1n catalogadas como los seres vivos m\u00e1s importantes del planeta. Y con justa raz\u00f3n, pues de ellas depende gran parte de la biodiversidad de cultivos que llegan hasta nuestra mesa en forma de alimento. Estos insectos bicolores cargan en sus peque\u00f1as alas, la gran responsabilidad de mantener en funcionamiento al reino vegetal y con ello, la fauna tambi\u00e9n. Pero pese a lo que se cree com\u00fanmente sobre que siempre viven en poblaciones grandes, la realidad es que tambi\u00e9n existen abejas solitarias. Para ellas que no cuentan con una colmen", "date": "1644609320", "karma": "1458.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644600946", "url": "https://ecoosfera.com/animales-abejas-solitarias-ladrillos-hogares-insectos-bee-bricks/", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3622754}, {"title": "El PP est\u00e1 hist\u00e9rico y por eso est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a de verg\u00fcenza ajena", "content": "El PP est\u00e1 absolutamente hist\u00e9rico, de los nervios y, en consecuencia, est\u00e1 haciendo una campa\u00f1a bochornosa. Me da verg\u00fcenza ajena la campa\u00f1a que est\u00e1n haciendo Pablo Casado y Ma\u00f1ueco. Escuchar a Casado hablando de que en Castilla y Le\u00f3n puede gobernar EH Bildu o Esquerra Republicana de Catalu\u00f1a y mentando a ETA me produce aut\u00e9ntico estupor.", "date": "1644615603", "karma": "3570.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644600923", "url": "https://www.infolibre.es/politica/pablo-fernandez-posicion-macrogranjas-situo-centro-debate-politico_1_1219075.html", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3622755}, {"title": "Biden reparte 7.000 millones de reservas de Afganist\u00e1n entre v\u00edctimas del 11-S y oeneg\u00e9s", "content": "Joe Biden acaba de abrirse otro frente en el exterior. Casi medio a\u00f1o despu\u00e9s de la ca\u00f3tica retirada de tropas de Afganist\u00e1n, el presidente estadounidense desaf\u00eda a los talibanes al negarles los 7.000 millones de d\u00f3lares de las reservas del pa\u00eds ahora congeladas en Estados Unidos y repartir el dinero entre v\u00edctimas del 11-S y los afganos m\u00e1s necesitados de ayuda humanitaria.", "date": "1644601064", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644601064", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220211/8051186/biden-afganistan-7000-millones-reservas-victimas-11-s-ayuda-humanitaria.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622756}, {"title": "El Teide o el mayor laboratorio para la investigaci\u00f3n cient\u00edfica de Canarias", "content": "El Teide aparece cada pocos d\u00edas en una nueva publicaci\u00f3n cient\u00edfica. El ritmo, desde 2009 hasta la actualidad, es a raz\u00f3n de dos contenidos al mes y el total hasta 2018 alcanz\u00f3 los 236, incluidos 21 trabajos de grado o m\u00e1ster. El lugar interesa a los investigadores. No es para menos: se trata de una atalaya privilegiada para la observaci\u00f3n de la fauna, la flora o la geomorfolog\u00eda. \u2018Ciencia en el Parque Nacional del Teide 2009-2019\u2019 incluye algunos de los trabajos cient\u00edficos m\u00e1s destacados de diez a\u00f1os de investigaciones sobre el espacio.", "date": "1644601260", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644601260", "url": "https://www.epe.es/es/canarias/20220211/teide-laboratorio-investigacion-ciencia-canarias-13221851", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622757}, {"title": "El Gobierno trabaja a contrarreloj con la estatal Tragsa para tramitar la avalancha de proyectos de renovables", "content": "El Gobierno trabaja a contrarreloj con la empresa p\u00fablica Tragsa para tramitar el aluvi\u00f3n de proyectos de renovables que se acumulan sobre la mesa del Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica. El plazo vence en septiembre, tras la pr\u00f3rroga de nueve meses a la caducidad de los permisos de acceso a la red que el Ejecutivo aprob\u00f3 en un Real Decreto-Ley en diciembre.", "date": "1644601612", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644601612", "url": "https://www.eldiario.es/economia/gobierno-trabaja-contrarreloj-estatal-tragsa-tramitar-avalancha-proyectos-renovables_1_8736532.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622759}, {"title": "&quot;Lo asombroso no es tener c\u00e1ncer, sino que es no tenerlo&quot;", "content": "\u00bfSe va a erradicar el c\u00e1ncer? Cada poco tiempo sale alguna figura y nos dice que el c\u00e1ncer se va a erradicar. Yo no lo creo, el c\u00e1ncer forma parte de nuestra esencia biol\u00f3gica, es una enfermedad consustancial a la vida y a la adquisici\u00f3n de la complejidad celular. Mientras tengamos componentes biol\u00f3gicos, c\u00e9lulas, tejidos y \u00f3rganos, habr\u00e1 tumores. Los vegetales los tienen, los dinosaurios los tuvieron, los hombres de las cavernas los tuvieron y los tendr\u00e1n los hombres m\u00e1s tecnol\u00f3gicos del mundo mientras no sean reemplazados por robots.", "date": "1644602051", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644602051", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60093813", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622760}, {"title": "Agreden a una persona sin hogar en C\u00e1diz y le roban el viol\u00edn con el que se ganaba la vida", "content": "El asalto se produjo mientras el hombre dorm\u00eda, pero gracias a Mateo y su perrita, la v\u00edctima ha podido recuperar el instrumento.", "date": "1644607519", "karma": "3530.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644602294", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/provincia/lvdi-agreden-persona-sin-hogar-cadiz-y-roban-violin-ganaba-vida-202202111055_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3622761}, {"title": "El porcentaje de mujeres que ha notificado efectos secundarios por la vacuna de Pfizer dobla al de los hombres", "content": "Las mujeres que declararon efectos secundarios tras su primera, segunda o tercera dosis es casi el doble (1,9 veces) que entre los hombres, seg\u00fan estudio de la Escuela de Salud P\u00fablica de la Universidad de Haifa (Israel). &quot;No sabemos qu\u00e9 mecanismo est\u00e1 implicado, pero puede estar relacionado con las diferencias entre los sexos en el sistema inmunitario o en la percepci\u00f3n de los efectos secundarios&quot;. Una posibilidad es que el sistema inmunitario de las mujeres &quot;responda con m\u00e1s fuerza que el de los hombres a los ant\u00edgenos extra\u00f1os&quot;.", "date": "1644603531", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644603531", "url": "https://www.infosalus.com/actualidad/noticia-porcentaje-mujeres-notificado-efectos-secundarios-vacuna-pfizer-dobla-hombres-20220211184653.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622762}, {"title": "Los humanos modernos no entraron en Europa cruzando el mar Mediterr\u00e1neo", "content": "Un estudio internacional, con participaci\u00f3n espa\u00f1ola, ha permitido analizar la posible salida mar\u00edtima de \u00c1frica de los humanos modernos. Los resultados demuestran que los primeros Homo sapiens no pudieron llegar a Europa a trav\u00e9s de los estrechos de Gibraltar y Sicilia, sino por el estrecho de Bab-al-Mandab en el Mar Rojo, seg\u00fan un modelo computacional. \nExiste un largo debate cient\u00edfico sobre las rutas que siguieron los primeros humanos modernos que abandonaron el continente africano. La mayor\u00eda de los especialistas piensan que la llegada a E", "date": "1644602743", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644602743", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Los-humanos-modernos-no-entraron-en-Europa-cruzando-el-mar-Mediterraneo", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622765}, {"title": "Los Mossos detienen a un cura en Castelldefels por pagar a menores a cambio de sexo", "content": "Los Mossos han abierto una investigaci\u00f3n y sospechan que podr\u00eda haber varias v\u00edctimas El hombre ha sido detenido por, supuestamente, practicar el exhibicionismo y pagar a menores a cambio de favores sexuales El obispado de Sant Feliu de Llobregat (Barcelona) ha apartado el sacerdote de sus labores y ha iniciado una investigaci\u00f3n interna", "date": "1644603179", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644603179", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/detenido-sacerdote-castelldefels-pagar-menores-por-sexo-exhibicionismo-mossos_18_3281524382.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3622766}, {"title": "Una juez de Pamplona avala a una madre para vacunar contra el covid a su hija de 8 a\u00f1os frente al criterio del padre", "content": "La titular del Juzgado de Primera Instancia n\u00ba 8 de Pamplona ha concedido a una madre la facultad para poder vacunar a su hija, de 8 a\u00f1os, frente al criterio del padre. Los progenitores est\u00e1n divorciados y el padre hab\u00eda manifestado su rechazo a que la menor recibiera la dosis, as\u00ed como a que pudieran realiz\u00e1rsele &quot;test invasivos&quot; para saber si la ni\u00f1a era o no positiva.  La juez, que dicta con esta la primera sentencia por este tipo de discrepancias en la Comunidad foral, tampoco avala ese rechazo, ya que argumenta que corresponde a las autori", "date": "1644603311", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644603311", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/navarra/2022/02/11/juez-avala-madre-vacunar-el-covid-hija-8-anos-frente-criterio-padre-517106-300.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622769}, {"title": "Espa\u00f1a atraviesa el peor brote de gripe aviar de su historia", "content": "La circulaci\u00f3n de la cepa H5N1 de la gripe aviar est\u00e1 provocando el peor brote de este tipo en Espa\u00f1a. Afecta a aves silvestres y de granja, pero es poco transmisible a humanos. Hasta el momento, ha sido detectada en seis granjas av\u00edcolas y en 12 zonas silvestres. Las aves silvestres son las que m\u00e1s preocupan por ser la puerta de entrada del virus al pa\u00eds en su ruta entre Europa del norte y \u00c1frica.", "date": "1644603361", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644603361", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955679/0/a-fondo-gripe-aviar/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622771}, {"title": "La estaci\u00f3n de tren en Jap\u00f3n donde se despiden de los pasajeros con una reverencia", "content": "La estaci\u00f3n de Nishi-Ei, situada en la prefectura de Kagoshima, es una de las paradas de la l\u00ednea Ibusuki Makurazaki. Esta peque\u00f1a estaci\u00f3n, en funciones desde 1960, solo registra un total de 15 arribos y salidas al d\u00eda. Uno de los encantos de esta estaci\u00f3n del Jap\u00f3n rural es que sus empleados se despiden de los pasajeros con una c\u00e1lida reverencia. La estaci\u00f3n est\u00e1 buscando personal para trabajar de tres a cinco d\u00edas a la semana. Si bien la paga no es alta (7,15 d\u00f3lares por hora), sin duda el ambiente de trabajo es tranquilo y agradable.", "date": "1644603859", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644603859", "url": "https://internationalpress.jp/2022/02/11/la-estacion-de-tren-en-japon-donde-se-despiden-de-los-pasajeros-con-una-reverencia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622772}, {"title": "La lucha clim\u00e1tica no va de bajar CO2", "content": "(...) Las emisiones de di\u00f3xido de carbono no cambiar\u00e1n a menos que todo lo que las aliente cambie tambi\u00e9n. Simplemente querer reducir el CO2 no es suficiente, como muestra el abismal fracaso de los acuerdos clim\u00e1ticos de R\u00edo en 1992. El mundo declar\u00f3 solemnemente su intenci\u00f3n de frenar las emisiones de CO2; en los veinte a\u00f1os siguientes, aumentaron en un 50 por ciento. El aumento de CO2 es inseparable de cualquier otra faceta de la historia de la separaci\u00f3n. Por lo tanto, cualquier acci\u00f3n que aborde cualquiera de esas facetas tambi\u00e9n aborda el", "date": "1644603434", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644603434", "url": "https://ecotopias.net/2022/02/05/clima-una-nueva-historia-charles-eisenstein", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622774}, {"title": "Abrimos hilo sobre efectos de cine/TV que parecen digitales, pero no, son (casi) todo efectos especiales pr\u00e1cticos y reales", "content": "Abrimos hilo sobre efectos de cine/TV que parecen digitales, pero no, son (casi) todo efectos especiales pr\u00e1cticos y reales. \u00bfOs parece? Empezamos con la intro de #TheRingsOfPower que hasta fue inicialmente criticada por el uso del CGI. As\u00ed fue c\u00f3mo lo hicieron, todo pr\u00e1ctico: madera, metal fundido, llamas, humo, vapor de agua... cuidando much\u00edsimo la luz y el detalle. Por supuesto lleva postproducci\u00f3n digital, como todo, para la integraci\u00f3n y el montaje. Pero lo que veis es real.", "date": "1644603544", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644603544", "url": "https://twitter.com/Okinfografia/status/1484996178450141185", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622775}, {"title": "Fragmento - La decisi\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil", "content": "<p>\"Si conoces a un solitario, no importa lo que diga; no es que le divierta estar solo, es que ha intentado conectar con el mundo pero la gente contin&uacute;a decepcion&aacute;ndole.<em>\"</em></p><p><em>La decisi&oacute;n m&aacute;s dif&iacute;cil\" (2004),</em><em> Jodi Picoult</em></p><p></p>", "date": "1644740708", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644603589", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3622777}, {"title": "Detenido un hombre por apu\u00f1alar a un camarero de un bar de Sevilla", "content": "El empleado se neg\u00f3 a servirle una consumici\u00f3n hasta que no pagara las cuentas pendientes. El presunto autor del apu\u00f1alamiento es un hombre de 72 a\u00f1os que cuenta con antecedentes por delitos de malos tratos, amenazas, apropiaci\u00f3n indebida y contra la seguridad del tr\u00e1fico. Tras ser detenido, fue puesto a disposici\u00f3n judicial, donde el juez de Guardia orden\u00f3 su ingreso en prisi\u00f3n provisional.", "date": "1644603804", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644603804", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Detenido-hombre-apunalar-camarero-Sevilla_0_1655834904.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622778}, {"title": "Los repartidores de Amazon pueden ser despedidos por orinar en botellas (ingl\u00e9s)", "content": "A los repartidores de Amazon de todo el pa\u00eds se les dice que pueden ser despedidos por dejar u olvidar botellas llenas de orina en las camionetas de reparto de Amazon. En los \u00faltimos d\u00edas, los repartidores de Amazon han estado publicando en foros en l\u00ednea sobre la injusticia de que se trate de un delito que puede ser despedido. Muchos repartidores de Amazon dicen que orinar en las botellas es un aspecto desafortunado, pero inevitable, de la entrega de paquetes para Amazon, por lo general bajo limitaciones de tiempo extremas.", "date": "1644603899", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644603899", "url": "https://www.vice.com/en/article/n7n4xb/amazon-delivery-drivers-can-be-fired-for-peeing-in-bottles", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622779}, {"title": "Hernando asegura que la divisi\u00f3n del voto beneficia a Tudanca y al \u00abnacionalismo populista-provinciano\u00bb", "content": "El senador del Partido Popular Rafael Hernando ha manifestado este lunes en Salamanca, donde ha mostrado su apoyo a la candidatura del PP en las elecciones de este domingo, que la divisi\u00f3n del voto del centro-derecha \u00abs\u00f3lo beneficia a los gobiernos \u2018sancheztein\u2019, a unos gobiernos Frankenstein que aqu\u00ed el se\u00f1or Tudanca estar\u00eda tambi\u00e9n dispuesto a organizar apoy\u00e1ndose en unas formaciones de ese nuevo nacionalismo populista-provinciano\u00bb.", "date": "1644604650", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644604650", "url": "https://www.moncloa.com/2022/02/07/hernando-division-voto-tudanca/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622780}, {"title": "Italia da luz verde a privatizaci\u00f3n de sucesora de Alitalia", "content": "ITA Airways despierta el inter\u00e9s de una empresa de cruceros y Lufthansa, que podr\u00edan ingresar como socios mayoritarios, manteniendo el Estado italiano parte de las acciones de la firma.", "date": "1644604896", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644604896", "url": "https://www.dw.com/es/italia-da-luz-verde-a-privatizaci%C3%B3n-de-sucesora-de-alitalia/a-60750789", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622781}, {"title": "Biden vuelve a excluir S\u00e1nchez de las conversaciones de la OTAN sobre Rusia", "content": "El presidente norteamericano, Joe Biden, ha hablado este viernes con varios l\u00edderes de la OTAN para coordinarse ante una posible invasi\u00f3n rusa en Ucrania. As\u00ed, se han coordinado los alemanes, los franceses, los brit\u00e1nicos, los canadienses, los italianos, los polacos, los rumanos, entre otros representantes pol\u00edticos. \u00bfPero, y los espa\u00f1oles? Seg\u00fan se ha podido saber esta tarde, los Estados Unidos no ha contado con las aportaciones del presidente Pedro S\u00e1nchez sobre la crisis ucraniana, a pesar de sus esfuerzos por erigirse en calidad de aliado", "date": "1644604985", "karma": "122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644604985", "url": "https://www.elnacional.cat/es/internacional/biden-vuelve-a-excluir-sanchez-de-las-conversaciones-de-la-otan-sobre-rusia_710016_102.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3622782}, {"title": "Haz buena infraestructura ciclista y la gente pedalear\u00e1 todo el a\u00f1o\u201d (Morten Kabell)", "content": "Director de operaciones de Copenhagenize y exresponsable del Departamento de Medioambiente de Copenhague, Morten Kabell es una de las m\u00e1s prestigiosas voces del ciclismo urbano mundial. Le entrevistamos para saber m\u00e1s sobre el uso de la bicicleta en invierno.", "date": "1644605016", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644605016", "url": "https://ciclosfera.com/a/infraestructura-ciclista-morten-kabell?fbclid=IwAR3YXjEvWPN0LOTJk5L5QkD2JzVTEKSo11nn-MgDb2hLFBgnDd-Dblzw5DM", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622783}, {"title": "La UE investiga los informes de trastornos menstruales despu\u00e9s de las inyecciones de ARNm COVID. [Eng.]", "content": "El comit\u00e9 de seguridad de la Agencia Europea de Medicamentos dijo el viernes que estaba revisando informes de sangrado menstrual abundante y ausencia de menstruaci\u00f3n de mujeres que hab\u00edan recibido vacunas contra el COVID de Pfizer (PFE.N) /BioNTech (22UAy.DE) y Moderna . (MRNA.O) . La evaluaci\u00f3n se bas\u00f3 en informes de trastornos menstruales despu\u00e9s de recibir cualquiera de las dos vacunas, ambas basadas en tecnolog\u00eda de ARN mensajero, y a\u00fan no estaba claro si hab\u00eda un v\u00ednculo causal, dijo la agencia.", "date": "1644605099", "karma": "121.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644605099", "url": "https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/eu-investigates-reports-menstrual-disorders-after-mrna-covid-shots-2022-02-11/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622784}, {"title": "Asesinaron al periodista Heber L\u00f3pez V\u00e1squez en su estudio en Oaxaca", "content": "Con la muerte de Heber L\u00f3pez, ya suman seis asesinatos de periodistas en lo que va de 2022, as\u00ed como 55 desde que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador (AMLO) asumi\u00f3 su cargo en diciembre de 2018.", "date": "1644605200", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644605200", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2022/02/11/asesinaron-al-periodista-heber-lopez-vazquez-en-su-estudio-en-oaxaca/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3622785}, {"title": "", "content": "", "date": "1644605240", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644605240", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622786}, {"title": "El asturiano deber\u00e1 esperar a la pr\u00f3xima legislatura", "content": "No habr\u00e1 oficialidad del asturiano en esta legislatura o, al menos, no hay ni una sola pista visible para que los partidos implicados en la necesaria reforma del estatuto del Principado acuerden una posici\u00f3n de consenso en los meses inmediatos con lo que ser\u00eda muy complejo que un hipot\u00e9tico texto llegara a las Cortes Generales para su refrendo.", "date": "1644605656", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644605656", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/10/asturiano-debera-esperar-proxima-legislatura/00031644513734553356434.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622787}, {"title": "Sue\u00f1an los se\u00f1ores con permisos de cuidados?", "content": "No hacen falta nuevos h\u00e9roes del cuidado, ni grandes figuras masculinas que se apropien de la crianza capitalizando un rol de padres &quot;aliados&quot;, sino simplemente hombres que nos hagamos cargo de lo que nos corresponde", "date": "1644605926", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644605926", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/56756/suenan-los-senores-con-permisos-de-cuidados/?fbclid=IwAR0GtYFpg_Ew_GW3SBFehRgnhrA9JkH1_haMGUHLz91rsRJHwJfzlRKkaVQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622788}, {"title": "Me cago en Spielberg o c\u00f3mo aprendimos a amar la OTAN", "content": "Perm\u00edtanme contar una an\u00e9cdota. A ra\u00edz de la lectura del libro \u00a1Me cago en Godard!, del periodista Pedro Vall\u00edn, me acord\u00e9 de haber preguntado a\u00f1os antes a mis alumnos de Valores \u00e9ticos (3\u00ba de ESO) dos cosas: a) \u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero de la polic\u00eda, 911 \u00f3 091?; y b) \u00bfEs el FBI parte de la polic\u00eda nacional? Las respuestas no sorprender\u00e1n a nadie. Un 35% del alumnado respondi\u00f3 que el n\u00famero de la polic\u00eda era el 911, mientras que un 25% afirm\u00f3 que el FBI era una agencia de seguridad espa\u00f1ola.", "date": "1644614419", "karma": "1585.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644605990", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/rusia-hollywood-cine-cago-spielberg-como-aprendimos-amar-lotan", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3622789}, {"title": "Un banco italiano arruinado vende un \u2018caravaggio\u2019 pero el comprador no puede moverlo del palacio donde se encuentra", "content": "Se trata de una ley de protecci\u00f3n del patrimonio hist\u00f3rico a la que ha intentado recurrir los liquidadores, pero sin demasiados visos de que la demanda prospere. Una condici\u00f3n que complica enormemente la venta de una obra que, por s\u00ed sola, podr\u00eda rondar los 300 millones de euros y que ahora podr\u00eda ver reducido sustancialmente su precio final. Eso, claro, si fuese aut\u00e9ntica.", "date": "1644606499", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644606499", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-11/se-vende-coleccion-de-arte-con-caravaggio-a-condicion-de-no-moverlos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622790}, {"title": "C\u00f3mo la desinformaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles ha convertido a nazis, neonazis y ultras ucranianos en dem\u00f3cratas", "content": "Mal tiene que estar la democracia en Ucrania para que los medios espa\u00f1oles tengan que recurrir a nazis y neonazis para presentarlos en Espa\u00f1a como dem\u00f3cratas ucranianos. Toda una tendencia que ha destapado Inna Afinogenova en su cuenta de Twitter y que ha retratado en un v\u00eddeo imprescindible para comprender el nivel de desinformaci\u00f3n que padece Espa\u00f1a y Occidente en particular. Una desinformaci\u00f3n que han abrazado casi todos los medios espa\u00f1oles, sin distinci\u00f3n, convirti\u00e9ndose as\u00ed en gabinetes propagand\u00edsticos. Lo propio de tiempos b\u00e9licos.", "date": "1644606555", "karma": "73.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644606555", "url": "https://actualidad.rt.com/opinion/luis-gonzalo-segura/419596-desinformacion-medios-comunicacion-espanoles-nazis-ucranianos", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3622791}, {"title": "", "content": "", "date": "1644606651", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644606651", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622792}, {"title": "", "content": "", "date": "1644606722", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644606722", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622793}, {"title": "", "content": "", "date": "1644606945", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644606945", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622794}, {"title": "Una experta, sobre la normalidad con el coronavirus: &quot;El mundo anterior a 2020 ya no existe... ni volver\u00e1&quot;", "content": "&quot;El mundo anterior al 2020 ya no existe. Podemos desearlo, pero simplemente ya no est\u00e1&quot;. Son las contundentes palabras con las que Christina Pagel, directora de la Unidad de Investigaci\u00f3n Cl\u00ednica Operativa del University College London, ha tratado de abrir los ojos a la ciudadan\u00eda sobre la pandemia de COVID-19 y la &quot;vuelta a la normalidad&quot; a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter.", "date": "1644607438", "karma": "41.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644607438", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955693/0/experta-normalidad-coronavirus-mundo-anterior-2020-existe-volvera/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622795}, {"title": "Condenado un polic\u00eda por abusar de una compa\u00f1era tras echarle sedante en el caf\u00e9", "content": "Un agente de Polic\u00eda Nacional de 53 a\u00f1os en el momento de los hechos ha sido condenado a nueve meses de prisi\u00f3n y al pago de una multa de 18 meses por abusos sexuales sobre otra agente con la que compart\u00eda servicio, en Alicante, despu\u00e9s de echar un sedante en el caf\u00e9.", "date": "1644632726", "karma": "2923.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644607646", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/11/condenado-un-policia-por-abusar-de-una-companera-tras-echarle-sedante-en-el-cafe-1552485.html", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3622796}, {"title": "Radu Jude: \u201cMe opongo a la seriedad del cine de autor actual\u201d", "content": "Ganador del \u00faltimo Oso de Oro de la Berlinale, el director rumano Radu Jude construye en 'Un polvo desafortunado o porno loco' una pel\u00edcula \u201ccubista\u201d en torno al calvario de una maestra ante un v\u00eddeo sexual casero. Hablamos con Radu Jude sobre la moralidad en la \u00e9poca de internet.", "date": "1644607649", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644607649", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220211/radu-jude-opongo-seriedad-cine-autor-actual/649185161_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622797}, {"title": "El PP presentar\u00e1 un recurso ante el TC contra la votaci\u00f3n de la reforma laboral", "content": "El portavoz nacional del PP y alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, ha anunciado este viernes que el Partido Popular ha presentado dos recursos de amparo, el primero por parte del diputado Alberto Casero \u00c1vila y el segundo la propia formaci\u00f3n, por la &quot;vulneraci\u00f3n&quot; de derechos fundamentales que &quot;tuvieron lugar durante la votaci\u00f3n&quot; de la reforma laboral. Ha reconocido que el partido tiene pensado presentar un recurso de inconstitucionalidad ante el Tribunal Constitucional &quot;contra la reforma laboral&quot;", "date": "1644608308", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644608308", "url": "https://www.lanacion.com.ar/agencias/el-pp-presentara-un-recurso-ante-el-tc-contra-la-votacion-de-la-reforma-laboral-nid11022022/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622798}, {"title": "Si no necesitas trabajo, este es tu trabajo", "content": "V\u00eddeo de Pantomima Full sobre trabajo chuli en empresa joven.", "date": "1644608461", "karma": "45.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644608461", "url": "https://twitter.com/Pantomima_Full/status/1492053293366919186?cxt=HBwWpICykZWk67QpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622799}, {"title": "Amedrentar a los activistas es de dictaduras", "content": "Esto es muy preocupante. La se\u00f1ora que se hizo famosa por criticar los excesos de los antidisturbios en C\u00e1diz ha sido citada por un presunto delito de revelaci\u00f3n de secretos por difundir en Facebook im\u00e1genes de excesos policiales.", "date": "1644609029", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644608441", "url": "https://twitter.com/jpurias/status/1491723196432887809?t=jyifalpthdZF6xqEAPWhHA&s=09", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3622800}, {"title": "Basilio y Rivera. Huele a paro", "content": "Como siempre Basilio. Sentido com\u00fan y explicando con claridad la realidad", "date": "1644608480", "karma": "2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644608480", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oSopPSm5d_I", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622801}, {"title": "Yemen, un conflicto sin control que destruye a la poblaci\u00f3n civil", "content": "La situaci\u00f3n humanitaria ha empeorado en Yemen un a\u00f1o despu\u00e9s. Las cambiantes zonas de combate, los ataques a\u00e9reos y las minas terrestres han causado el desplazamiento de casi 100.000 personas. La organizaci\u00f3n calcula que solo en enero se lanzaron 43 ataques a\u00e9reos contra objetivos civiles, es decir, m\u00e1s del 20% de todos los bombardeos de este tipo efectuados en la zona de Marib desde el aumento de los combates. La mayor parte de ellos se dirigieron contra viviendas y granjas, y destruyeron casas y negocios que llevar\u00e1 a\u00f1os reconstruir.", "date": "1644608661", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644608661", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/08/yemen-un-conflicto-sin-control-que-destruye-a-la-poblacion-civil/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622803}, {"title": "Pa\u00edses europeos y asi\u00e1ticos urgieron a sus ciudadanos a dejar Ucrania ante el temor de un ataque de Rusia", "content": "Despu\u00e9s de Estados Unidos, varios pa\u00edses han modificado sus recomendaciones sobre los viajes o la permanencia en el territorio. La OTAN advirti\u00f3 hoy que existe un \u201criesgo real\u201d de un conflicto armado con Rusia. En un contexto de m\u00e1xima tensi\u00f3n, Israel anunci\u00f3 la evacuaci\u00f3n de las familias de los diplom\u00e1ticos y personal de su embajada en Ucrania \u201cpor el deterioro de la situaci\u00f3n\u201d. Reino Unido inst\u00f3 el viernes a sus ciudadanos en Ucrania a \u201csalir ahora mientras los medios comerciales todav\u00eda est\u00e1n disponibles\u201d.", "date": "1644608811", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644608811", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/11/paises-europeos-y-asiaticos-urgieron-a-sus-ciudadanos-a-dejar-ucrania-ante-el-temor-de-un-ataque-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622804}, {"title": "El Ayuntamiento refuerza la vigilancia para evitar conductas inc\u00edvicas en Alcantarilla con multas de hasta 30.000 euros", "content": "El Ayuntamiento de Alcantarilla refuerza la vigilancia y control de las conductas inc\u00edvicas en la ciudad a partir del pr\u00f3ximo lunes, con multas que pueden ascender hasta los 30.000 euros. La Polic\u00eda Local del municipio destinar\u00e1 una patrulla para vigilar y sancionar a aquellos que desobedezcan las normas b\u00e1sicas de convivencia recogidas en la ordenanza\u2026", "date": "1644608837", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644608837", "url": "https://www.alcantarilla.es/el-ayuntamiento-refuerza-la-vigilancia-para-evitar-conductas-incivicas-en-alcantarilla-con-multas-de-hasta-30-000-euros/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622805}, {"title": "Joe Biden anuncia en una reuni\u00f3n con l\u00edderes internacionales que Vladimir Putin va a invadir Ucrania", "content": "Varios pa\u00edses, entre ellos EEUU y Reino Unido, urgen a sus nacionales a salir de Ucrania ante el miedo de una incursi\u00f3n rusa", "date": "1644608879", "karma": "82.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644608879", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/11/6206b6ce21efa03f6f8b45d6.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3622806}, {"title": "10 curiosidades geniales de \u2018La peque\u00f1a tienda de los horrores\u2019", "content": "Este era el final original (precisamente, despu\u00e9s de Mean Green Mother From Outer Space), a partir del 3:40 todo es metraje desconocido (os dejo el link preparado para arrancar en el minuto 3) que se hizo p\u00fablico en la versi\u00f3n Blu Ray:", "date": "1644609030", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644609030", "url": "https://blogs.20minutos.es/que-fue-de-todos-los-demas/2021/07/14/10-curiosidades-inceibles-de-la-pequena-tienda-de-los-horrores/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622807}, {"title": "Las mejores an\u00e9cdotas que han sucedido en hoteles espa\u00f1oles", "content": "A todos nos fascinan los chismes que suceden (o que imaginamos que suceden) dentro de un hotel. En especial si se trata de uno de esos hoteles legendarios que han sido escenario de la historia propiamente dicha o de historias para dormir y para no dormir. Son los miembros de este personal, algunos representantes de algunos de los establecimientos m\u00e1s selectos de este pa\u00eds, los que nos han &quot;soplado&quot;, siempre con la discreci\u00f3n que les caracteriza por bandera.", "date": "1644609227", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644609227", "url": "https://www.esquire.com/es/viajes/a38938697/hoteles-espana-anecdotas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622808}, {"title": "Carreteras: \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n las rectas m\u00e1s largas del mundo?", "content": "Las rectas en las carreteras son un prodigio de la ingenier\u00eda para recorrer la distancia entre dos puntos en el menor tiempo posible, estas son algunas de las m\u00e1s largas del mundo", "date": "1644609437", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644609437", "url": "https://quo.eldiario.es/ciencia/viajes/q2202026147/carreteras-donde-estan-las-rectas-mas-largas-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622809}, {"title": "Hace 50 a\u00f1os, Ricardo Bofill construy\u00f3 un laberinto amable, con escaleras como burbujas al cielo y espacios que parecen trozos de mar. Bell\u00edsimo y fotog\u00e9nico como una estrella de cine", "content": "Tanto que acabo siendo su maldici\u00f3n. En La Brasa Torrijos de hoy, la Muralla Roja. El octubre pasado aparecieron en la red y en los medios un mont\u00f3n de titulares que dec\u00edan algo as\u00ed como &quot;El edificio que ha inspirado El Juego del Calamar&quot;.  Ilustraban esos titulares con fotograf\u00edas que parec\u00edan inequ\u00edvocas. A un lado, im\u00e1genes de la serie coreana; al otro, fotograf\u00edas de un edificio que, sinceramente, no parec\u00eda real. Parec\u00eda fruto de la mente de un ilustrador o un dise\u00f1ador de producci\u00f3n.", "date": "1644618906", "karma": "1572.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644609681", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1491857119859154947.html", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3622810}, {"title": "Guerra cognitiva: hackear mentes para convertirlas en armas de propaganda (lo dice la OTAN)", "content": "En un informe financiado por la OTAN se exploran las posibilidades de la llamada guerra cognitiva: cambiar no solo lo que pensamos, sino la forma en la que pensamos. \u00bfLa propaganda de siempre, repotenciada con las herramientas tecnol\u00f3gicas del siglo XXI, o algo todav\u00eda peor?", "date": "1644609679", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644609679", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RqkI-0qfgDQ", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622811}, {"title": "Muere Jordi Gabald\u00e0, el creador del mejor bocadillo de autor de Espa\u00f1a", "content": "El cocinero ha fallecido a los 37 a\u00f1os tras serle detectado un c\u00e1ncer el pasado verano", "date": "1644609892", "karma": "47.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644609892", "url": "https://www.elperiodico.com/es/cata-mayor/20220211/muere-jordi-gabalda-creador-mejor-bocadillo-autor-espana-cancer-13226710", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622812}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando fallecen los progenitores de personas con discapacidad intelectual o \u00e9stos requieren de cuidados porque se hacen mayores?", "content": "<p>Pocos y pocas os hab&eacute;is planteado qu&eacute; futuro tienen las personas con <strong>discapacidad intelectual</strong> cuando fallecen sus padres o tienen que enfrentarse a los cuidados de &eacute;stos. Siempre han sido ellos y ellas las personas cuidadas debido a su situaci&oacute;n, pero llega un momento en que tienen que afrontar la responsabilidad de hacerse cargo de personas dependientes sin saber c&oacute;mo hacerlo. No es que no quieran hacerlo, sino que no tienen la capacidad para dar respuesta a las necesidades y atenciones que requieren. Empiezan a sentirse agobiados ante un futuro en el que no hab&iacute;an pensado pero que les cae como una losa, de repente y sin esperarlo. Sus h&aacute;bitos y sus rutinas se ven interrumpidos y muchos de ellos no son capaces de vivir solos cuando estas personas mayores que los han acompa&ntilde;ado y dado cari&ntilde;o durante toda su vida, no pueden valerse por s&iacute; mismos o tienen que irse a una residencia para ser atendidos.</p><p>Las personas con discapacidad intelectual han sido y son los grandes olvidados, bien por desconocimiento, por ignorancia; hacemos como que no existen, son invisibles y creemos, siendo desconocedores del tema, que no sirven para nada ni pueden ejercer un trabajo remunerado. Antes de todo son seres humanos con sentimientos y emociones que han sufrido en el pasado el menosprecio, la caridad, la institucionalizaci&oacute;n y la <strong>exclusi&oacute;n social</strong>, simplemente por ser diferentes.</p><p>Es hora de que estas personas recuperen su <strong>dignidad, su libertad y sus derechos</strong> a poder participar y tener su lugar en la sociedad. Ya es tiempo que se les otorgue la posibilidad de realizarse laboralmente teniendo en cuenta sus limitaciones. Ha llegado el momento de que no solo tengan derechos a nivel legal y sobre el papel, sino tambi&eacute;n que sea <strong>real y efectiva</strong>. Con esto me refiero a que tengan un tratamiento m&aacute;s amplio e integrador y no &uacute;nicamente a cuestiones relacionadas con la tutela e incapacidad. Sin quitarle el valor a estas figuras que son importantes, no hay que olvidar que ante la sociedad y la Ley son &ldquo;adultos y adultas&rdquo;, de hecho, son personas con capacidades diferentes y que debemos proteger ante situaciones y asuntos que no saben manejar.</p><p>No contribuyamos a aparcar sus necesidades en largas listas de espera para poder acceder a un centro de d&iacute;a, a una residencia permanente o un piso tutelado, recursos ya escasos de por s&iacute;. Hagamos de la<strong> Ley de la Dependencia </strong>un apoyo y una ayuda para que las personas con discapacidad intelectual puedan atender a estos progenitores en sus hogares. Para hacer de este sistema un recurso m&aacute;s &aacute;gil y eficaz, se deber&iacute;a de establecer un &ldquo;triaje&rdquo; que determinara la <strong>urgencia</strong> de la atenci&oacute;n en funci&oacute;n de cada caso concreto, y priorizando aquellas situaciones que no puedan esperar meses y meses mientras se tramita y se resuelve la concesi&oacute;n de estas ayudas. Las entidades que tiene contacto con este tipo de colectivos podr&iacute;an convertirse en interlocutores con la Administraci&oacute;n, ya que conocen de primera mano sus necesidades y son los m&aacute;s competentes para valorar cu&aacute;l es el recurso ideal en cada situaci&oacute;n.</p><p>En este punto quiero agradecer la labor que realizan algunas <strong>asociaciones y fundaciones sin &aacute;nimo de lucro</strong> y en concreto y sin desmerecer a ninguna, la que yo conozco que es la <strong>Fundaci&oacute;n Down </strong>de Zaragoza a trav&eacute;s de su <strong>centro de adultos</strong>, en el que he tenido la oportunidad y fortuna de ser <strong>docente </strong>en su <strong>taller de empleo</strong>. No podr&eacute; devolver el gran cari&ntilde;o, respeto y educaci&oacute;n que el alumnado me ha regalado. Su <strong>motivaci&oacute;n, entusiasmo y ganas de aprender</strong>; su af&aacute;n de <strong>superaci&oacute;n</strong> y una<strong> actitud</strong> y predisposici&oacute;n para aprender cosas nuevas. La verdad es que han hecho que impartir formaci&oacute;n sea no un trabajo sino algo gratificante, sabiendo sobre todo que estoy contribuyendo a que adquieran unos conocimientos que les sirva para superarse y lograr esa autonom&iacute;a y sue&ntilde;o de vivir una vida propia.</p>", "date": "1644609910", "karma": "-44.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644609910", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622813}, {"title": "True Fear: Forsaken Souls Part 2: Una aventura gr\u00e1fica desconocida para a algunos, pero que sigue siendo una joya 4 a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "Las aventuras gr\u00e1ficas, tuvieron su mejor \u00e9poca dorada durante los a\u00f1os 90 y principios del siglo XXI. Los Syberia, Broken Sword, Monkey Island o Dracula etc. Llevaron al g\u00e9nero a lo m\u00e1s alto. Las aventuras gr\u00e1ficas, eran como jugar a algo diferente, si quer\u00edas descansar de tanto shooter, juegos de futbol, juegos de terror o de las aventuras de acci\u00f3n tradicionales, como era lo m\u00e1s com\u00fan para la \u00e9poca. Jugar a una aventura gr\u00e1fica te aportaba una experiencia diferente, m\u00e1s pausada e incluso inmersiva.", "date": "1644610079", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644610079", "url": "https://honorat79.wordpress.com/2022/02/10/true-fear-forsaken-souls-part-2-una-aventura-grafica-desconocida-para-a-algunos-pero-que-sigue-siendo-una-joya-4-anos-despues/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622814}, {"title": "Ma\u00f1ueco pide \u201cir casa a casa\u201d el domingo \u201centregando a los vecinos papeletas del PP\u201d", "content": "El candidato del PP en Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha asegurado que \u201cel lunes no se vota\u201d y que no vale \u201clamentarse\u201d el lunes \u201cSe vota el domingo. Hay que votar el domingo, ir casa a casa convenciendo a los vecinos entregando papeletas del PP\u201d, ha se\u00f1alado en el cierre de la campa\u00f1a, celebrado este viernes en Valladolid.", "date": "1644612629", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644610042", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-11-febrero_6_8737415_1084669.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3622815}, {"title": "\u00bfRealmente el Oscar est\u00e1 cambiando? No", "content": "A pesar de que la Academia de Hollywood ha decidido agregar miembros de origen extranjero a sus filas y a exigir cuotas de diversidad, el cine m\u00e1s ajeno a la norma se sigue escapando de las nominaciones al Oscar. Como sucede con todas las industrias f\u00edlmicas del mundo, prevalecen los grandes presupuestos y las emociones claras.", "date": "1644610213", "karma": "27.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644610213", "url": "https://gatopardo.com/arte-y-cultura/academia-hollywood-oscar/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622817}, {"title": "Edward Snowden [EN]", "content": "Edward Snowden - No hay nada m\u00e1s grotesco que unos medios de comunicaci\u00f3n que impulsan la guerra.", "date": "1644610188", "karma": "140.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644610188", "url": "https://twitter.com/Snowden/status/1492223626585808903", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622818}, {"title": "Juan Carlos de Borbo\u0301n, Pablo Iglesias y los li\u0301mites de los medios", "content": "En la Espa\u00f1a de la \u00e9poca todo el mundo ten\u00eda un amigo, que ten\u00eda un primo, que ten\u00eda un vecino que era el conductor que se hab\u00eda encontrado con el Rey en aquella carretera desierta. La historia, que no pasaba de ser m\u00e1s que una leyenda urbana, ten\u00eda sin embargo una lectura sociol\u00f3gica: el monarca representaba a alguien bien considerado que ayudaba al pueblo pero que, por contra, contaba con una vida secreta. Varias d\u00e9cadas despu\u00e9s, seguramente cuando la vida personal de Juan Carlos empez\u00f3 a resultar incontrolable y peligrosa para la estabilidad", "date": "1644743703", "karma": "2263.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644610346", "url": "https://actualidad.rt.com/opinion/daniel-bernabe/419707-juan-carlos-borbon-pablo-iglesias-limites-medios", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3622819}, {"title": "Nueva York despedir\u00e1 a 3.000 empleados municipales por negarse a ser vacunados contra el coronavirus", "content": "El Ayuntamiento de Nueva York tiene previsto despedir a partir de este viernes a unos 3.000 empleados municipales que se han negado a vacunarse contra el coronavirus. Los afectados constituyen apenas el 1% de la plantilla y con su actitud, ha subrayado el alcalde, el dem\u00f3crata Eric Adams, son ellos los que \u201crenuncian\u201d a su puesto de trabajo. Objeciones religiosas y en algunos casos pol\u00edticas, adem\u00e1s de motivos de salud, respaldan el rechazo de los negacionistas.", "date": "1644610417", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644610417", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-11/nueva-york-despedira-a-3000-empleados-municipales-por-negarse-a-ser-vacunados-contra-el-coronavirus.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3622820}, {"title": "Los j\u00f3venes creen que la sociedad de 2050 ser\u00e1 feminista, sin pl\u00e1sticos y con una vida digna", "content": "La iniciativa 'The Future Game. Bihar zer?' ha dado ya sus primeros frutos. Tras recabar la respuesta de 800 j\u00f3venes de entre 18 y 35 a\u00f1os y posteriores eventos, este mi\u00e9rcoles han presentado los resultados de la experiencia en la Sala BBK de Bilbao. Adem\u00e1s de los datos de la encuesta, han hablado sobre '2050 Esperientzia' en la presentaci\u00f3n. En dicha iniciativa, unos 100 j\u00f3venes han dado los primeros pasos para representar los resultados del sondeo y desarrollar prototipos. Tras recoger preocupaciones y retos, la cooperativa DOT, BADALAB, EIT", "date": "1644611028", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644611028", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/sociedad/detalle/8641599/los-jovenes-creen-que-sociedad-de-2050-sera-feminista-sin-plasticos-y-con-vida-digna/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622823}, {"title": "Desmontando la Escuela P\u00fablica", "content": "El colegio Juan XXIII, al igual que El Cristo de Villanueva de la Serena que fue cerrado hace dos a\u00f1os, es un centro que ha ido perdiendo alumnado con la connivencia de una administraci\u00f3n negligente y un gobierno sometido al discurso de \u201clas familias deciden\u201d. Es falso que las familias decidan \u00bfO pens\u00e1is que el alumnado de San L\u00e1zaro en M\u00e9rida, del Gurug\u00fa en Badajoz o de Aldea Moret es bien recibido en los colegios concertados? Una lenta agon\u00eda, tal y como ya expliqu\u00e9 en su momento, sobrevuela a todos los centros de atenci\u00f3n educativa...", "date": "1644610958", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644610958", "url": "https://www.elsaltodiario.com/educacion-publica/desmontando-la-escuela-publica", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622824}, {"title": "EE UU cree \u00abinminente\u00bb la invasi\u00f3n rusa y recomienda a sus ciudadanos que salgan de Ucrania", "content": "Blinken ve probable que la invasi\u00f3n rusa se produzca antes de que acaben los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno el pr\u00f3ximo d\u00eda 20", "date": "1644611338", "karma": "-61.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644611338", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/eeuu-recomienda-ciudadanos-salgan-ucrania-20220211201712-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3622825}, {"title": "Casado dice que el 13-F se decide si &quot;PP o el caos&quot; y S\u00e1nchez tilda a PP y Vox como &quot;la combinaci\u00f3n de agotamiento e involuci\u00f3n&quot;", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y el l\u00edder de la oposici\u00f3n, Pablo Casado, han sido protagonistas en los actos de clausura de la campa\u00f1a de Castilla y Le\u00f3n en los que han arropado a sus respectivos candidatos. El presidente del PP ha advertido que el 13 de febrero se escoge entre &quot;el PP o el caos&quot; mientras que S\u00e1nchez ha pedido &quot;abrir las puertas al cambio&quot;.", "date": "1644611353", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644611353", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955786/0/casado-dice-que-el-13-f-se-decide-si-pp-o-el-caos-y-sanchez-tilda-a-pp-y-vox-como-la-combinacion-de-agotamiento-e-involucion/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622826}, {"title": "Joe Biden: Vladimir Putin es &quot;lo bastante tonto&quot; como para invadir Ucrania", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha pedido a sus ciudadanos que salgan inmediatamente de Ucrania ante el riesgo de una invasi\u00f3n rusa. &quot;Los ciudadanos estadounidenses deben irse ahora&quot;, ha afirmado Biden en una entrevista a la cadena de televisi\u00f3n NBC que ser\u00e1 emitida \u00edntegramente pasado ma\u00f1ana.", "date": "1644611523", "karma": "107.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644611523", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/11/620630d721efa03e788b45fa.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622829}, {"title": "Occidente cree que la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia es inminente", "content": "Biden ha reunido este viernes a trav\u00e9s de una videoconferencia a sus principales aliados en la crisis ucraniana para informarles de los inminentes planes del gobierno ruso de invadir Ucrania en una cuesti\u00f3n de d\u00edas.", "date": "1644611537", "karma": "-24.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644611537", "url": "https://theobjective.com/internacional/2022-02-11/biden-ciudadanos-ucrania-ataque/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3622830}, {"title": "Aumento masivo de las violaciones del alto el fuego en Donetsk y Luhansk en las \u00faltimas 24 horas, seg\u00fan @OSCE_SMM [ING]", "content": "En la regi\u00f3n de Donetsk, la Misi\u00f3n Especial de Observaci\u00f3n registr\u00f3 738 violaciones del alto el fuego, incluidas 156 explosiones, 277 de las cuales se consideraron ejercicios con fuego real fuera de la zona de seguridad. En el per\u00edodo del informe anterior, registr\u00f3 27 violaciones del alto el fuego en la regi\u00f3n. En la regi\u00f3n de Luhansk, la Misi\u00f3n registr\u00f3 11 violaciones del alto el fuego, todas ellas explosiones. En el per\u00edodo del informe anterior, registr\u00f3 224 violaciones del alto el fuego en la regi\u00f3n.", "date": "1644611700", "karma": "17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644611700", "url": "https://mobile.twitter.com/ShabanianAram/status/1492200609734602752", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622831}, {"title": "M\u00e1s de 1.000 mujeres asistir\u00e1n al concierto de Kaydy Cain en Mos", "content": "M\u00e1s de un millar de mujeres han comprado entradas para el concierto que el trapero Kaydy Cain ofrece esta noche en la discoteca Queen. Los datos de la plataforma Woutick que gestiona la venta de billetes avivan la pol\u00e9mica que persigue al cantante.Tanto el ritmo de venta del evento como el elevado porcentaje de entradas que han sido adquiridas por mujeres rompen las estad\u00edsticas habituales. Ayer por la ma\u00f1ana ya se hab\u00edan vendido 1.400 billetes para un concierto cuyo aforo es de 2.128 personas. \u00abEl 77 % las compraron mujeres\u00bb, confirm\u00f3 Woutick.", "date": "1644611921", "karma": "-38.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644611921", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/mos/2022/02/11/1000-mujeres-asistiran-concierto-kaydy-cain-mos/0003_202202V11C5996.htm", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3622832}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional elimina el examen de Ortograf\u00eda de las oposiciones para acceder al cuerpo", "content": "Las pr\u00f3ximas pruebas de acceso a la Polic\u00eda Nacional ya no tendr\u00e1n el pol\u00e9mico examen de ortograf\u00eda. La Direcci\u00f3n ha decidido eliminar la ortograf\u00eda como prueba de selecci\u00f3n excluyente, aunque podr\u00e1 incorporar contenidos relacionados con aquella en la prueba de conocimientos.", "date": "1644611841", "karma": "-39.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644611841", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220209/8044210/policia-elimina-examen-ortografia-oposiciones-acceder-cuerpo.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3622834}, {"title": "Ladr\u00f3n sale en libertad de juzgado en Ciudad Real y lo primero que hace es atracar a mayor en silla de ruedas", "content": "El mi\u00e9rcoles se le hab\u00edan instruido diligencias por forcejear con los dependientes de un supermercado para intentar robar, y el jueves fue detenido tras haber robado con violencia a un hombre que acababa de comprar loter\u00eda en Ciudad Real. Nada m\u00e1s ser puesto en libertad en los juzgados, el delincuente ha vuelto a atracar a otra persona de 65 a\u00f1os que iba en silla de ruedas, volviendo a ser detenido.", "date": "1644612606", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644612606", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955721/0/un-ladron-sale-del-juzgado-y-lo-primero-que-hace-es-atracar-a-una-persona-mayor-en-silla-de-ruedas-en-ciudad-real/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622835}, {"title": "Por qu\u00e9 en Ucrania y Rusia est\u00e1n m\u00e1s pendientes que nunca del pron\u00f3stico del tiempo", "content": "Incluso en 2022 la guerra se ve afectada por el clima. En esta \u00e9poca del a\u00f1o, el suelo de la frontera entre Rusia y Ucrania suele estar congelado. Sin embargo, esta zona de Europa del Este est\u00e1 atravesando un inverno templado, m\u00e1s c\u00e1lido de lo habitual. Seg\u00fan relataba la CNN, el pasado 1 de febrero, en Zaporizhzia, los bancos de nieve se estaban derritiendo. Incluso a medianoche, cuando un manto de niebla yac\u00eda sobre el r\u00edo Dni\u00e9per, la temperatura rondaba el punto de congelaci\u00f3n. El aguanieve se convirti\u00f3 en llovizna...", "date": "1644612697", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644612697", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-por-que-rusia-ucrania-mas-pendientes-nunca-pronostico-tiempo-nsv-202202111136_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622836}, {"title": "Espa\u00f1a suma 49.004 casos y 389 muertes con COVID-19, mientras la incidencia baja m\u00e1s de 100 puntos hasta 1.461", "content": "En el informe de este viernes se han a\u00f1adido 389 nuevos fallecimientos, en comparaci\u00f3n con 195 el viernes pasado. Hasta 95.995 personas con prueba diagn\u00f3stica positiva han fallecido desde que el virus lleg\u00f3 a Espa\u00f1a, de acuerdo con los datos recogidos por el Ministerio. En la \u00faltima semana han fallecido 747 personas con positivo confirmado en Espa\u00f1a.", "date": "1644613202", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644613202", "url": "https://www.infosalus.com/actualidad/noticia-espana-suma-49004-casos-389-muertes-covid-19-mientras-incidencia-baja-mas-100-puntos-1461-20220211184539.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622838}, {"title": "Astr\u00f3nomos captan dos mini-Neptunos perdiendo sus atm\u00f3sferas y convirti\u00e9ndose en s\u00faper-Tierras", "content": "Uno de los misterios sobre los exoplanetas parece estar cerca de resolverse. Un equipo de astr\u00f3nomos ha identificado dos mini-Neptunos que est\u00e1n perdiendo sus atm\u00f3sferas activamente, convirti\u00e9ndose en s\u00faper-Tierras. La investigaci\u00f3n fue publicada en The Astronomical Journal en dos estudios separados", "date": "1644621613", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644613037", "url": "https://www.robotitus.com/astronomos-captan-dos-mini-neptunos-perdiendo-sus-atmosferas-y-convirtiendose-en-super-tierras", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3622839}, {"title": "La leyenda del ej\u00e9rcito h\u00edbrido de hombres y simios de Stalin", "content": "Una de las leyendas urbanas m\u00e1s curiosas que circulan por Internet desde hace a\u00f1os, es la que afirma que el dictador sovi\u00e9tico I\u00f3sif Stalin financi\u00f3 un proyecto para la creaci\u00f3n de un ej\u00e9rcito de s\u00faper guerreros que estar\u00eda compuesto por h\u00edbridos de hombres y simios. Aunque la historia puede parecer totalmente descabellada a primera vista, como toda buena leyenda urbana que se precie, tambi\u00e9n tiene un curioso trasfondo de verdad basado en una investigaci\u00f3n cient\u00edfica real.", "date": "1644614134", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644614134", "url": "https://www.documentalium.com/2022/02/leyenda-ejercito-hibrido-hombres-simios-stalin.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622840}, {"title": "Es la lucha de clases, est\u00fapido", "content": "En las elecciones presidenciales del 92, James Carville, el estratega de Bill Clinton, peg\u00f3 un cartel en las oficinas del comando de campa\u00f1a que dec\u00eda: \u201cLa econom\u00eda, est\u00fapido&quot;. La frase se convirti\u00f3 en el eslogan no oficial de la campa\u00f1a de Clinton y hay quien dice que fue determinante para derrotar a Bush. A partir de ah\u00ed se instal\u00f3 en el lenguaje pol\u00edtico y traspas\u00f3 las fronteras de EE.UU. \u201cEs la econom\u00eda, est\u00fapido\u201d sintetiza el significado real de la pol\u00edtica (en un sentido material) y sus condiciones de posibilidad.", "date": "1644613862", "karma": "77.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644613862", "url": "https://es.ara.cat/opinion/lucha-clases-estupido_129_4268809.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3622841}, {"title": "Primera observaci\u00f3n directa del movimiento de los electrones en acci\u00f3n", "content": "Con la ayuda de un microscopio de efecto t\u00fanel y tecnolog\u00eda de attosegundos, cient\u00edficos de Alemania y Espa\u00f1a han generado los fotogramas que, por primera vez, permiten visualizar directamente el movimiento de los electrones en las mol\u00e9culas en tiempo y espacio reales.", "date": "1644656702", "karma": "1328.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644614097", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Primera-observacion-directa-del-movimiento-de-los-electrones-en-accion", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3622842}, {"title": "", "content": "", "date": "1644614366", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644614366", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622843}, {"title": "El Expolio de la Iglesia en Getafe (I) \u00a1No son 1.000; que son 100.000!", "content": "Con el fin clarificar la realidad y con la idea de ejemplificar - a partir de lo ocurrido en Getafe mismo - este latrocinio perpetrado a escala estatal, es que escribimos este art\u00edculo cuyo objetivo consiste sin duda en impugnar todas y cada una de las ignominias cometidas por la Jerarqu\u00eda de la Iglesia en el epicentro mismo de nuestro municipio. (...) Pese a su apariencia discreta, o precisamente por ello, el art\u00edculo 206 de la Ley Hipotecaria es la madre del cordero. El origen y fuente de todos los problemas. Lo explicamos.", "date": "1644614562", "karma": "27.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644614562", "url": "http://www.getafealdia.com/opinion/31/el-expolio-de-la-iglesia-en-getafe-i-no-son-1000-que-son-100000/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3622844}, {"title": "EEUU incauta USD 7.000 millones de activos afganos, la mitad para v\u00edctimas del 11-S", "content": "El presidente Joe Biden firm\u00f3 el viernes un decreto que permite a Estados Unidos disponer de 7.000 millones de d\u00f3lares del banco central de Afganist\u00e1n depositados en instituciones financieras estadounidenses, inform\u00f3 la Casa Blanca. En una maniobra muy inusual en la que Estados Unidos toma posesi\u00f3n de los activos de otro Estado, Biden solicita que estos fondos sean depositados en una cuenta de la sede de la Reserva Federal (Fed, Banco Central) de Nueva York. &quot;El robo y la incautaci\u00f3n del dinero del pueblo afgano en manos de Estados Unidos rep", "date": "1644622202", "karma": "2639.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644614534", "url": "https://es-us.noticias.yahoo.com/eeuu-incauta-usd-7-000-162041849.html", "clicks": 0, "votes": "184", "status": "published", "id": 3622845}, {"title": "Astron Omega 1, el motor que puede salvar la combusti\u00f3n con un gran rendimiento", "content": "Los fabricantes de coches apuestan tambi\u00e9n por las soluciones que les ofrecen los proveedores y especialistas en la industria aeroespacial, aunque en estos t\u00e9rminos apuestan por recurrir a estas divisiones cuando se trata de materiales ligeros. Ahora, con la electrificaci\u00f3n total impuesta y las reticencias a abandonar definitivamente la combusti\u00f3n tradicional, se buscan nuevos m\u00e9todos y combustibles que permitan mantener este sistema en los coches de nueva generaci\u00f3n.", "date": "1644614630", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644614630", "url": "https://www.motor.es/futuro/astron-omega-1-motor-video-202284537.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622846}, {"title": "Israel Adesanya defiende a JOE ROGAN", "content": "Israel Adesanya, como persona negra, defiende a JOE ROGAN y asegura que es su &quot;nigga&quot;.", "date": "1644614929", "karma": "23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644614929", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AVezWTNrgY8", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622847}, {"title": "La persona m\u00e1s rica en cada provincia de Espa\u00f1a", "content": "Hay quienes acaban encumbrados por la prestigiosa lista de la revista Forbes como las grandes ricos de todo el mundo. Empresarios espa\u00f1oles no son ajenos a este selecto club. Dejando de lado el panorama internacional nos centramos en las provincias de nuestro pa\u00eds para exponer qui\u00e9n es la persona m\u00e1s rica de cada demarcaci\u00f3n espa\u00f1ola. Cabe destacar que en la lista solo es posible encontrar a 44 personas o conjunto de ellas, en ocasiones familias, debido a la falta de datos en ocho provincias espa\u00f1olas.", "date": "1644615292", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644615292", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220210/nvk3k5mmizekzcb4enz4n6sbyu.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622848}, {"title": "Este es el verdadero coste del pollo de las macrogranjas [ENG]", "content": "Parte dos de \u201cWe\u2019re Cooked,\u201d una serie de tres episodios del NYT Opinion.", "date": "1644616260", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644616260", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=m6xE7rieXU0&t=42s", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622850}, {"title": "Confirmado por el Kremlin: Putin y Biden mantendr\u00e1n una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica el 12 de febrero", "content": "Esto ha sido confirmado por el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov. Antes de ello, el 11 de febrero, el asesor de Seguridad Nacional de EEUU, Jake Sullivan, inform\u00f3 que el presidente del pa\u00eds norteamericano quisiera mantener una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con Putin.", "date": "1644616403", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644616403", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220211/confirmado-por-el-kremlin-putin-y-biden-mantendran-una-conversacion-telefonica-el-12-de-febrero-1121573329.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622851}, {"title": "Garz\u00f3n: \u00abTodav\u00eda estamos esperando ver a Casado en una macrogranja\u00bb", "content": "Todav\u00eda estamos esperando ver a Pablo Casado en una macrogranja, algo que prometi\u00f3 y no ha hecho\u201d, afirm\u00f3 Garz\u00f3n.Por ello, insisti\u00f3 en que, mientras que los \u2018populares\u2019 podr\u00edan haber defendido que las macrogranjas son \u201cfabulosas\u201d, decidieron optar \u201cpor la mentira, enga\u00f1o y confusi\u00f3n\u201d, pues \u201cnosotros ten\u00edamos raz\u00f3n, ni ellos se atreven a defender este modelo\u201d", "date": "1644616577", "karma": "119.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644616577", "url": "https://www.eladelantado.com/segovia/garzon-todavia-estamos-esperando-ver-a-casado-en-una-macrogranja/", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3622852}, {"title": "Restaurante Horcher, punto de encuentro de la \u00e9lite nazi en Madrid", "content": "El jueves 18 de noviembre de 1943 fue la fecha de un gran evento festivo para todos los altos rangos nazis en Madrid. La ocasi\u00f3n no era una celebraci\u00f3n de alguna inesperada victoria militar ni el cumplea\u00f1os del F\u00fchrer, sino algo que afect\u00f3 directamente a la jerarqu\u00eda nazi en la capital. Pues aquel d\u00eda el casi m\u00edtico restaurante berlin\u00e9s, Horcher, abr\u00eda sus puertas para dar la bienvenida a una multitud uniformada que bland\u00eda m\u00faltiples esv\u00e1sticas as\u00ed como a seguidores de la Falange y a sus admirados simpatizantes espa\u00f1oles.", "date": "1644617044", "karma": "40.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644617044", "url": "https://gatopormadrid.com/2022/02/11/resturante-horcher-punto-de-encuentro-de-la-elite-nazi-en-madrid/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622853}, {"title": "Embalsamar a un hermano, hacer cerveza... los motivos para faltar al trabajo que se daban en el Antiguo Egipto", "content": "Un ostrac\u00f3n de 3.200 a\u00f1os de antig\u00fcedad registra las pintorescas faltas laborales de los trabajadores. En el a\u00f1o 40 del reinado de Ramses II, en Egipto, ya se registraban las ausencias de los trabajadores y los motivos. Algunos tan frecuentes en la \u00e9poca, pero que suenan tan extra\u00f1os hoy en d\u00eda, como &quot;embalsamar a un hermano&quot; o &quot;elaborar cerveza&quot;.", "date": "1644617479", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644617479", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4955674/0/embalsamar-a-un-hermano-o-elaborar-cerveza-los-anacronicos-motivos-de-ausencia-al-trabajo-en-el-antiguo-egipto/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622854}, {"title": "Abortar / Reintentar / Fallar . \u00bfQu\u00e9 significan? [ENG]", "content": "Los m\u00e1s veteranos (en inform\u00e1tica) han visto ese mensaje mucho. Los menos, ya no tanto. \u00bfQu\u00e9 diferencias hab\u00eda? \u00bfrealmente daba igual a qu\u00e9 respondieras? \u00bfTodo el mundo hac\u00eda reintentar-reintentar-fallar-que te den por culo? Dave nos los explica, incluyendo adem\u00e1s la batallita del \u00fanico caso en el que la \u00fanica opci\u00f3n era &quot;Reintentar&quot; que \u00e9l mismo program\u00f3 en el MS-DOS. Spoiler=&gt;Abortar se cepilla la aplicaci\u00f3n sin m\u00e1s, perdiendo lo que haya que perder. Fallar=&gt;Notifica a la aplicaci\u00f3n que algo ha ido mal, y la app har\u00e1 lo que considere.", "date": "1644617921", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644617921", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=392h_c3Tefs", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622855}, {"title": "La polic\u00eda arresta a un hombre con un arma de fuego impresa en 3D en Schouwen-Duiveland [NL]", "content": "Durante una b\u00fasqueda de un hombre de 33 a\u00f1os en Schouwen-Duiveland la semana pasada, la polic\u00eda encontr\u00f3 un arma de fuego semiautom\u00e1tica impresa en 3D con municiones, una impresora 3D, varias piezas de armas de fuego impresas en 3D, armas de airsoft y extremistas de derecha. material incluyendo banderas con esv\u00e1stica. El allanamiento estuvo precedido de un allanamiento por parte de un equipo de detenci\u00f3n del Servicio de Intervenciones Especiales. El hombre ha sido arrestado. Hoy fue llevado ante el juez de instrucci\u00f3n en Amsterdam.", "date": "1644617795", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644617795", "url": "https://www.omroepzeeland.nl/nieuws/14421215/politie-pakt-man-met-ge-3d-print-vuurwapen-in-schouwen-duiveland", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622857}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el SIM Swapping? As\u00ed hackean tus cuentas para robar tu dinero", "content": "Esta pr\u00e1ctica llega para hacer frente al sistema de verificaci\u00f3n en dos pasos que algunas webs, portales y servicios utilizan como mecanismo de seguridad extra. Por ejemplo, cuando haces una compra en una tienda online, la pasarela de pago de tu banco puede solicitarte que introduzcas un c\u00f3digo que te ha llegado mediante un SMS. El objetivo de los hackers, por lo tanto, es obtener ese c\u00f3digo de verificaci\u00f3n, y la forma m\u00e1s sencilla es a trav\u00e9s del acceso a tu l\u00ednea telef\u00f3nica. \u00bfC\u00f3mo consiguen ese acceso? Mediante el duplicado de la tarjeta SIM.", "date": "1644691811", "karma": "986.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644618099", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/que-es-el-sim-swapping-asi-hackean-tus-cuentas-para-robar-tu-dinero", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3622858}, {"title": "El desconocido entramado que usaron los fascistas para refugiarse en Madrid", "content": "Utilizando fuentes que van desde memorias y diarios personales a archivos de varios pa\u00edses e informes policiales y de distintos servicios de inteligencia, la investigaci\u00f3n reconstruye el entramado que convirti\u00f3 Madrid en uno de los nodos clave de una red neofascista transnacional m\u00e1s amplia. Decenas de alemanes, italianos, austriacos o croatas confluyeron en la capital, donde no solo encontraron un lugar seguro, tambi\u00e9n un espacio en el que compartir ideas, reunirse, publicar, organizar actos y repensar sus estrategias.", "date": "1644702609", "karma": "1442.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644618169", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/desconocido-entramado-usaron-fascistas-refugiarse-madrid_1_8727803.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3622859}, {"title": "Zelensky llama a la coordinacion gubernamental en todos los niveles para construir una defensa territorial eficaz", "content": "\u201cLa resistencia nacional y la defensa territorial se organizan bajo los auspicios y la direcci\u00f3n directa de las Fuerzas Armadas de Ucrania. Todos, especialmente los l\u00edderes individuales en el terreno, deben darse cuenta claramente de que hay cosas que deben ser implementadas exclusivamente por militares, solo profesionales. Ayudarles es bueno, pero a veces es mucho mejor no molestarles\u201d, dijo Zelensky.", "date": "1644618448", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644618448", "url": "https://www.ukrinform.es/rubric-polytics/3402166-zelensky-llama-a-la-interaccion-gubernamental-en-todos-los-niveles-para-construir-una-defensa-territorial-eficaz.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622860}, {"title": "", "content": "", "date": "1644618945", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644618945", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622861}, {"title": "Alberto Casero solo dedic\u00f3 cuatro segundos a comprobar las veinte votaciones del Pleno de la reforma laboral", "content": "El informe elaborado por los servicios inform\u00e1ticos del Congreso detalla, uno a uno, los pasos dados por el diputado del PP en la plataforma de voto telem\u00e1tico. Alberto Casero clic\u00f3 sobre el punto de la reforma laboral a las 17:46:55 de la tarde y a las 17:46:59, cuatro segundos m\u00e1s tarde, confirm\u00f3 el comprobante sobre los 20 puntos de la votaci\u00f3n. Se equivoc\u00f3 hasta en cuatro ocasiones", "date": "1644629403", "karma": "4709.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644619352", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/alberto-casero-solo-dedico-cuatro-segundos-a-comprobar-las-veinte-votaciones-del-pleno-de-la-reforma-laboral/", "clicks": 0, "votes": "317", "status": "published", "id": 3622862}, {"title": "El arzobispo de Santiago apoya la investigaci\u00f3n parlamentaria o del Defensor del Pueblo sobre la pederastia en la Iglesia", "content": "Juli\u00e1n Barrio cree que ser\u00eda positiva \u201cen un marco de colaboraci\u00f3n leal entre la Iglesia y el Estado\u201d.", "date": "1644619401", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644619401", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-11/el-arzobispo-de-santiago-apoya-la-investigacion-parlamentaria-o-del-defensor-del-pueblo-sobre-la-pederastia-en-la-iglesia.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622863}, {"title": "", "content": "", "date": "1644619551", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644619551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622864}, {"title": "Revisi\u00f3n de los dise\u00f1os originales del Commodore 64 por Bill Herd [ENG]", "content": "Bill Herd, creador de diferentes dise\u00f1os para computadoras de 8 bit y trabajador de Commodore, disecciona el Commodore 64 en detalle, y cuenta historias sobre c\u00f3mo Commodore fabricaba sus m\u00e1quinas en los 80", "date": "1644619964", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644619964", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2wULKtIE-SI", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622865}, {"title": "", "content": "", "date": "1644619978", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644619978", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622866}, {"title": "", "content": "", "date": "1644620023", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644620023", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622867}, {"title": "", "content": "", "date": "1644620045", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644620045", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622868}, {"title": "", "content": "", "date": "1644620051", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644620051", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622869}, {"title": "", "content": "", "date": "1644620088", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644620088", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622870}, {"title": "EE.UU. insta a sus nacionales a dejar Ucrania en 48 horas ante el riesgo real de guerra", "content": "Varios pa\u00edses se suman a la medida, ante la advertencia de que la invasi\u00f3n podr\u00eda producirse antes de que concluyan los Juegos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn el d\u00eda 20. Putin y Biden mantendr\u00e1n una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica este s\u00e1bado", "date": "1644620645", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644620645", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/11/eeuu-ve-riesgo-real-guerra-insta-ciudadanos-dejar-ucrania-48-horas/00031644570696810691530.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622871}, {"title": "Un menor mata en Elx a su padre, a su madre y a su hermano", "content": "Un chico de 15 a\u00f1os mat\u00f3 este martes a su padre, su madre y un hermano de 10 a\u00f1os en la vivienda familiar. Al parecer ha estado conviviendo con los cuerpos varios d\u00edas. Las primeras hip\u00f3tesis de la investigaci\u00f3n barajan la posibilidad de que se produjera una discusi\u00f3n debido a las malas notas del joven y el castigo que le impusieron.", "date": "1644623403", "karma": "1905.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644620772", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/11/un-menor-mata-en-elche-a-su-padre-a-su-madre-y-a-su-hermano/", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3622872}, {"title": "Casado clama que ser\u00e1 &quot;el PP o el caos&quot; en un cierre de campa\u00f1a amenazado por el empuje de Vox", "content": "El PP ha llegado al \u00faltimo d\u00eda de campa\u00f1a mirando de reojo a derecha e izquierda. En Valladolid, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco ha estado acompa\u00f1ado por Pablo Casado y los presidentes de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, y de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o.&quot;El PP es la alternativa moderada, sensata, eficaz y tolerante&quot;, ha defendido. &quot;Por eso decimos que quien quiera que gobierne el PP, solo puede votar al PP. Que no nos enga\u00f1e con carambolas ni se\u00f1uelos. O PP, o sanchismo. O PP, o la ruina, O PP, o los socios de Bildu y ERC. O PP, o el caos&quot;, ha concluido.", "date": "1644620888", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644620888", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-clama-sera-pp-caos-cierre-campana-amenazado-empuje-vox_1_8738280.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622873}, {"title": "Hombre llama al 016 para su hermano", "content": "Hombre llama al 016 para ver si le atienden por maltrato a su hermano", "date": "1644621030", "karma": "-39.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644621030", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=otKTx6By7kE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3622874}, {"title": "Construir, construir y construir: c\u00f3mo ha conseguido Tokio mantener bajos los alquileres y las viviendas", "content": "\u00bfQu\u00e9 podemos aprender de Jap\u00f3n? Tokio construye m\u00e1s viviendas en un a\u00f1o que toda California o toda Inglaterra, que tienen 3 o 4 veces su poblaci\u00f3n. La \u00fanica forma de que los alquileres se mantengan bajos a largo plazo es construir, construir y construir. Decisiones nacionales. El polit\u00f3logo Grant McConnell escribi\u00f3 sobre la articulaci\u00f3n cl\u00e1sica de la visi\u00f3n de que es m\u00e1s probable que el gobierno nacional resuelva problemas dif\u00edciles que los gobiernos estatales o locales. Lo peque\u00f1o puede ser hermoso, seg\u00fan el razonamiento, pero tambi\u00e9n...", "date": "1644624027", "karma": "107.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644621315", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/construir-construir-construir-como-ha-conseguido-tokio-mantener-bajos-alquileres-viviendas", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3622875}, {"title": "Observan la desintegraci\u00f3n de los sat\u00e9lites Starlink sobre Puerto Rico (ING)", "content": "Este video de c\u00e1maras que monitorean los cielos de Puerto Rico, de la Sociedad de Astronom\u00eda del Caribe, muestra un evento interesante: primero, se ve un objeto desintegr\u00e1ndose, con una fragmentaci\u00f3n notoria, caracter\u00edstica de los desechos espaciales. Momentos despu\u00e9s se ve un objeto m\u00e1s grande en un evento de desintegraci\u00f3n espectacular, y los expertos en est\u00e1n de acuerdo en que el evento probablemente est\u00e9 relacionado con los sat\u00e9lites Starlink impactados por una tormenta solar. Relacionada: http://menea.me/25mav", "date": "1644635725", "karma": "1320.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644622210", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=a7KUSN89-A0", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3622876}, {"title": "", "content": "", "date": "1644622431", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644622431", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622877}, {"title": "La primera civilizaci\u00f3n en emerger en la galaxia (Ingl\u00e9s)", "content": "La galaxia tiene aproximadamente 13 mil millones de a\u00f1os, lo que hace que uno se pregunte: \u00bfcu\u00e1ntas civilizaciones podr\u00edan haber ido y venido a trav\u00e9s de ese oc\u00e9ano de tiempo? Hoy intentamos algo un poco diferente para este canal e imaginamos cu\u00e1ndo y c\u00f3mo pudo haber vivido la primera civilizaci\u00f3n. La historia es una ficci\u00f3n, pero proporciona una narrativa en torno a la cual podemos experimentar de manera m\u00e1s visceral las condiciones del cosmos primitivo y la fragilidad de la vida misma.", "date": "1644622815", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644622815", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DK9LBK3FABs", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622878}, {"title": "Tensiones en torno a Ucrania y garant\u00edas de seguridad: de qu\u00e9 hablaron los ministros de Defensa ruso y brit\u00e1nico durante su reuni\u00f3n en Mosc\u00fa", "content": "El ministro de Defensa ruso, Sergu\u00e9i Shoig\u00fa, exigi\u00f3 este viernes durante una reuni\u00f3n en Mosc\u00fa con su hom\u00f3logo brit\u00e1nico, Ben Wallace, una explicaci\u00f3n sobre la presencia de fuerzas especiales del Reino Unido en Ucrania. Por su parte, Ben Wallace le comunic\u00f3 al ministro de Defensa ruso que esperaba poder aprovechar su encuentro bilateral para resolver los conflictos a trav\u00e9s de la diplomacia.", "date": "1644623046", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644623046", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419760-ministro-defensa-ruso-serguei-shoigu-exigio-homologo-britanico-explicaciones-ucraniaaa/amp", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622879}, {"title": "Muere desangrado al saltar una puerta de un instituto de Osuna (Sevilla) al que accedi\u00f3 para robar", "content": "Un var\u00f3n de unos 35 a\u00f1os de edad ha fallecido este viernes cuando trataba de acceder al IES Francisco Rodr\u00edguez Mar\u00edn de Osuna (Sevilla) para cometer, supuestamente, un robo de madrugada en las instalaciones. El asaltante habr\u00eda intentado entrar en el instituto, en compa\u00f1\u00eda de varios individuos, por la parte trasera del mismo a trav\u00e9s de una puerta para la entrada de material, pero sufri\u00f3 un percance. El individuo se clav\u00f3 un &quot;saliente de hierro&quot; en una axila y, como consecuencia, &quot;le provoc\u00f3 una gran p\u00e9rdida de sangre&quot;, que acab\u00f3 con su vida.", "date": "1644623519", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644623519", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/sevilla-00357/noticia-muere-desangrado-saltar-puerta-instituto-osuna-sevilla-accedio-robar-20220211145534.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3622881}, {"title": "Redes sociales, atletas adolescentes y acoso: \u201c\u00a1yo solo estaba haciendo mi deporte\u201d", "content": "Esta es la historia de una mujer, Julia Lillo. Una mujer que adem\u00e1s es atleta. Es su historia pero es tambi\u00e9n la de muchas otras que, como ella, han sufrido en alg\u00fan momento de su vida alg\u00fan tipo de acoso machista a trav\u00e9s de las redes sociales. \u201cYo ten\u00eda 16 a\u00f1os, te hacen sentir culpable y te cuestionas si te lo estabas buscando, que quiz\u00e1 era \u2018demasiado\u2019 esa foto. Pero el problema es la visi\u00f3n que tienen una parte de los hombres de la ropa que usamos compitiendo, porque la realidad es que solo estamos haciendo deporte\u201d.", "date": "1644623654", "karma": "61.00", "negatives": "56", "sent_date": "1644623654", "url": "https://www.soycorredor.es/historias/redes-sociales-atletas-adolescentes-acoso-yo-solo-estaba-haciendo-mi-deporte_251136_102.html", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "queued", "id": 3622882}, {"title": "El ayuntamiento de M\u00e9rida ofrece m\u00e1s puntos para empleo p\u00fablico por ser mujer", "content": "El ayuntamiento de M\u00e9rida abre plazas para personas con diversidad funcional.  En la fase de concurso se obtiene m\u00e1s puntuaci\u00f3n por el hecho de ser mujer.", "date": "1644624282", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644624282", "url": "https://mobile.twitter.com/MarDGamero/status/1491711889893732355", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3622883}, {"title": "El estado del sistema Starship en febrero de 2022", "content": "Hac\u00eda tiempo que no ten\u00edamos una actualizaci\u00f3n sobre el sistema Starship de la mano de Elon Musk. Pero la espera ha llegado a su fin y el or\u00e1culo ha hablado. El 11 de febrero el CEO de SpaceX nos puso al d\u00eda sobre sus planes con el sistema Starship, esta vez con el incomparable tel\u00f3n de fondo de los prototipos S20 y B4 unidos sobre la rampa de lanzamiento. Desde el punto de vista t\u00e9cnico, la presentaci\u00f3n ofreci\u00f3 pocas novedades sobre el sistema de lanzamiento m\u00e1s potente de la historia de la humanidad. Como coment\u00e1bamos en (...)", "date": "1644645313", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644625222", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/02/12/el-estado-del-sistema-starship-en-febrero-de-2022/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3622884}, {"title": "As\u00ed defendi\u00f3 Casado el bulo del error inform\u00e1tico horas antes de ser desmentido", "content": "El l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha defendido a &quot;pie juntillas&quot; en los \u00faltimos d\u00edas que el error de su diputado Alberto Casero en la reforma laboral se debi\u00f3 a un fallo inform\u00e1tico. El presidente popular lleg\u00f3 a sostener que varios letrados consideraban &quot;antidemocr\u00e1tico&quot; lo acontecido en el Congreso -se refiri\u00f3 incluso a un total de hasta tres informes que avalaran esto-.Casado aseguraba haber le\u00eddo ya &quot;cuatro cr\u00f3nicas de letrados de las Cortes que dicen que lo que ha hecho Batet es algo absolutamente antidemocr\u00e1tico&quot;", "date": "1644663302", "karma": "2837.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644625746", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/defendio-casado-bulo-error-informatico-horas-antes-acabase-desmentido_283951102", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3622885}, {"title": "", "content": "", "date": "1644631819", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644631819", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622886}, {"title": "", "content": "", "date": "1644633397", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644633397", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622887}, {"title": "Mario Bros se niega a salir en el pr\u00f3ximo juego de Nintendo", "content": "Sketch en tono de humor donde Super Mario busca por otro empleo.", "date": "1644634456", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644634456", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pwYq-LQSejM", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622888}, {"title": "Nadie pudo visitar a mi abuela antes de morir con COVID-19, pero las discotecas estaban llenas", "content": "Antes de pasar sola a Urgencias, mi abuela me agarr\u00f3 la mano. Me mir\u00f3 a los ojos. Me dijo: &quot;No me dejes&quot;. Me agach\u00e9. Me coloqu\u00e9 a la altura de su silla de ruedas. La abrac\u00e9 y le expliqu\u00e9 despacio que est\u00e1bamos en el hospital, que iba a tener que entrar sola con los m\u00e9dicos para hacerse unas pruebas. Estaba nerviosa. No nos dejaban acompa\u00f1arla, aunque fuese dependiente. Su mirada me dec\u00eda que segu\u00eda sin entender lo que pasaba. Y si lo hac\u00eda, podr\u00eda olvidarlo y, al ratito, volver\u00eda a preguntarse qu\u00e9 hac\u00eda sola en ese hospital.", "date": "1644654602", "karma": "5033.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644640621", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/nadie-pudo-visitar-abuela-morir-covid-19-discotecas-estaban-llenas_1_8724190.html", "clicks": 0, "votes": "306", "status": "published", "id": 3622889}, {"title": "Meneame censura y manipula, os vais a joder", "content": "<p></p>", "date": "1644640888", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644640888", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3622890}, {"title": "Denuncian la presencia de un exhibicionista &quot;con los genitales al aire&quot; en Chiclana", "content": "Varios vecinos aseguran que le han visto en distintas ocasiones circulando en una moto y &quot;con la churra fuera&quot; en la zona de la carretera del Marquesado.", "date": "1644643491", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644643491", "url": "https://www.lavozdelsur.es/ediciones/provincia-cadiz/denuncian-presencia-exhibicionista-con-genitales-aire-en-chiclana_272039_102.html?fbclid=IwAR2EE5XVHhEsJVNCs_AKEMDNOWn91ggy8sELWZLaast7A9QQyq7FclDLHOI", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622892}, {"title": "El mapa con los lugares m\u00e1s altos de cada provincia", "content": "Desde el Instituto Geogr\u00e1fico Nacional muestran los puntos geogr\u00e1ficos y la altitud m\u00e1s alta que puedes encontrar en cada provincia. Este organismo tiene la funci\u00f3n de fomentar, coordinar y difundir los estudios Cartogr\u00e1ficos, Geof\u00edsicos, Geogr\u00e1ficos e Hist\u00f3ricos de inter\u00e9s para el pa\u00eds. Desde este mapa puedes conocer el lugar m\u00e1s alto al hacer clic sobre cada provincia", "date": "1644644482", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644644482", "url": "https://amp.20minutos.es/viajes/destinos/mapa-lugares-mas-altos-provincias-espana-4951586/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622893}, {"title": "De Mbapp\u00e9 a &quot;becario&quot; en una semana: claves del juicio Rivera vs. Mart\u00ednez-Echevarr\u00eda", "content": "El divorcio entre Albert Rivera y el despacho de abogados Mart\u00ednez-Echevarr\u00eda ha quedado definitivamente abocado a los tribunales despu\u00e9s de que el bufete andaluz cerrara la puerta a cualquier negociaci\u00f3n o acuerdo con el exdirigente de Ciudadanos y su n\u00famero dos, Jos\u00e9 Manuel Villegas. Relacionada: https://www.meneame.net/story/martinez-echevarria-hacia-meses-venia-exigiendo-resultados", "date": "1644645348", "karma": "6.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644645348", "url": "https://www.elconfidencial.com/juridico/2022-02-12/mbappe-becario-claves-juicio-rivera-martinez-echevarria_3373637/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622894}, {"title": "El hombre se declara loco, evita la prisi\u00f3n despu\u00e9s de matar a su esposa. \u00c9l pens\u00f3 que ella era el hijo secreto de Joe Biden que cambi\u00f3 de sexo. (eng)", "content": "Un hombre de Michigan que admiti\u00f3 haber matado a su esposa despu\u00e9s de convencerse de que ella era una agente oculta de la CIA no pasar\u00e1 ning\u00fan tiempo en una prisi\u00f3n tradicional debido a la naturaleza de su declaraci\u00f3n de culpabilidad.", "date": "1644695131", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644646156", "url": "https://lawandcrime.com/crime/man-pleads-insanity-avoids-prison-after-killing-his-wife-he-thought-she-was-joe-bidens-secret-son-who-had-a-sex-change/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3622895}, {"title": "Ayuso se jacta de que sus abuelos no le hablaran de la Guerra Civil y los tuiteros se revuelven: &quot;Mi abuelo tampoco me habl\u00f3, lo fusilaron en el 36&quot;", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso est\u00e1 prestando apoyo a Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco de cara a las elecciones del pr\u00f3ximo domingo en Castilla y Le\u00f3n. Sus intervenciones, siempre con la palabra libertad por bandera, est\u00e1n dejando ojipl\u00e1tico a m\u00e1s de uno fruto de ese desparpajo tan suyo. Un desparpajo le\u00eddo \u2013y por tanto perfectamente estudiado\u2013 que va diseminando por Castilla y Le\u00f3n, reducto moral de la patria, a base de peque\u00f1as p\u00edldoras con la ignominia y el odio a la izquierda como sustrato.", "date": "1644651002", "karma": "4594.00", "negatives": "48", "sent_date": "1644646661", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/09/ayuso-se-jacta-de-que-sus-abuelos-no-le-hablaran-de-la-guerra-civil-y-los-tuiteros-se-revuelven-mi-abuelo-tampoco-me-hablo-lo-fusilaron-en-el-36/", "clicks": 0, "votes": "286", "status": "published", "id": 3622896}, {"title": "Desde Lugo hasta C\u00f3rdoba: los abusos de religiosos por los que la Iglesia no ha pagado", "content": "El p\u00e1rroco de Mengabril, El sacerdote de C\u00f3rdoba, El exmisionero de Granada, El franciscano de Lugo, El monitor de X\u00e0tiva, El jesuita de Gij\u00f3n, El jesuita de Bellvitge, El sacerdote de Toledo, El sacerdote de Valladolid, El p\u00e1rroco de Tomi\u00f1o, El limpiador de la Iglesia de Palma de Mallorca, El franciscano de C\u00f3rdoba, El p\u00e1rroco de Yuncler, El religioso de Alu\u00e9scar, El p\u00e1rroco de Barasoain, El sacrist\u00e1n de Cieza, El profesor de guitarra de Boiro, El director de coro de Las Rozas, El religioso de La Salle, El profesor de viol\u00edn de Valencia,......", "date": "1644647525", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644647525", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/lugo-cordoba-abusos-religiosos-iglesia-no-pagado_1_8736183.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3622897}, {"title": "Revelaciones de los Juegos ol\u00edmpicos de Pek\u00edn: descubrimiento de un palacio de 800 a\u00f1os", "content": "unos trabajos han obligado a los organizadores a trasladar la Villa Ol\u00edmpica al otro lado de la calle para preservar las ruinas del palacio imperial reci\u00e9n descubierto. Los restos pertenecen a un antiguo palacio de la dinast\u00eda Jin.", "date": "1644647631", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644647631", "url": "https://www.larazon.es/cultura/historia/20220207/2qe55qdhmvbgzdnsvkgxwxyg7i.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622898}, {"title": "&quot;Evitar el esc\u00e1ndalo p\u00fablico&quot;: los documentos que prueban el silencio del Vaticano ante casos de abusos sexuales", "content": "Un texto firmado por el cardenal espa\u00f1ol Luis Francisco Ladaria, actual prefecto de la Congregaci\u00f3n para la Doctrina de la Fe, ordenaba en 2015 ocultar las violaciones del sacerdote Bernard Preynat, que confes\u00f3 haber atacado a cuatro o cinco menores a la semana, y por lo que la justicia francesa lo conden\u00f3 a prisi\u00f3n en 2020.", "date": "1644648498", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644648498", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/evitar-escandalo-publico-vaticano-impuso-sistema-silencio-curas-abusadores_1_8737556.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3622899}, {"title": "El Me Too de la pederastia en la Iglesia: empiezan a aflorar testimonios de personajes p\u00fablicos", "content": "Muchas de las v\u00edctimas de la pederastia en la Iglesia no ten\u00edan manera de saber si lo que sufrieron de ni\u00f1os eran episodios puntuales o parte de un patr\u00f3n repetido en colegios y parroquias de Espa\u00f1a. Compartir momentos tan dolorosos es dificil\u00edsimo. Han comprendido que el escenario era el segundo, que no pasaba solo en su colegio, cuando muchas de estas v\u00edctimas han contado sus historias, como las 251 que informacion.center ha recopilado en los \u00faltimos a\u00f1os y que han motivado que el Vaticano abra una investigaci\u00f3n. Esos relatos empujan a otras", "date": "1644648771", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644648771", "url": "https://informacion.center/el-me-too-de-la-pederastia-en-la-iglesia-empiezan-a-aflorar-testimonios-de-personajes-publicos-sociedad/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3622901}, {"title": "Un \u00e1rbol por cada gilipollez", "content": "Plantaremos un \u00e1rbol cada vez que compres uno de nuestros productos. Si te llevas una de nuestras ofertas, plantaremos un \u00e1rbol. Por cada euro que dones, plantaremos un \u00e1rbol. Plantaremos un \u00e1rbol por todo. Cada vez que respires, plantaremos un \u00e1rbol. Tu compra es un acto de rebeld\u00eda, un paso m\u00e1s hacia un mundo mejor.", "date": "1644692111", "karma": "1213.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644648809", "url": "http://www.20minutos.es/opinion/un-arbol-por-cada-gilipollez-20220212-4955296/", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3622902}, {"title": "Dragon Ball regresa a Espa\u00f1a - La serie anime original se volver\u00e1 a emitir en televisi\u00f3n gracias a Comedy Central", "content": "La serie original de Dragon Ball se volver\u00e1 a emitir en una cadena de televisi\u00f3n espa\u00f1ola. Goku ni\u00f1o vuelve con Comedy Central.", "date": "1644660927", "karma": "1717.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644649058", "url": "https://www.hobbyconsolas.com/noticias/dragon-ball-regresa-espana-serie-original-volvera-emitir-television-gracias-comedy-central-1010107", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3622903}, {"title": "Fiasco de Almeida en Bruselas: la UE ignora a los alcaldes del PP en su guerra por los fondos", "content": "Almeida, Azc\u00f3n y el resto de la delegaci\u00f3n no han tenido su mejor d\u00eda en Bruselas, seg\u00fan explican fuentes comunitarias a Vozp\u00f3puli. A los alcaldes les ha recibido el vicepresidente responsable de Promoci\u00f3n del Modo de Vida Europeo, Margaritis Schinas, y la vicepresidenta de Demograf\u00eda, Duravka Suica. Es decir, nadie relevante en lo que a gesti\u00f3n de fondos europeos se refiere. &quot;Los fondos europeos son una apuesta de la Comisi\u00f3n&quot;, explican estas fuentes.", "date": "1644649039", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644649039", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/fiasco-alcaldes-pp-bruselas.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3622904}, {"title": "&quot;Las fuerzas de la reacci\u00f3n amenazan con llevarnos a tiempos oscuros del siglo XX&quot;", "content": "&quot;El mundo de la pol\u00edtica no funciona al mismo ritmo de la sociedad, y la referencia a la capital es habitual desde otros lugares de Espa\u00f1a, como si all\u00ed ocurriese todo lo interesante y lo que sucede en otros sitios careciese de importancia. Pero Vall\u00edn que se trata de una \u00abcampana de eco cerrada, un ecosistema viciado&quot;. Vall\u00edn pretende, en su obra, \u00abver qu\u00e9 nos ha tra\u00eddo aqu\u00ed\u00bb. Y lo que refleja es \u00abque estamos en una encrucijada. No es la primera vez. De nuevo estamos en un enfrentamiento entre atrasistas y progresistas.", "date": "1644650388", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644650388", "url": "https://www.elfaradio.com/2022/02/11/las-fuerzas-de-la-reaccion-amenazan-con-llevarnos-a-tiempos-oscuros-del-siglo-xx/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622906}, {"title": "El problema de Iberdrola es S\u00e1nchez Gal\u00e1n (editorial El Confidencial)", "content": "S\u00e1nchez Gal\u00e1n, ha sido imputado por la presunta comisi\u00f3n de tres delitos: cohecho activo, falsedad en documento mercantil \u2014ambos continuados\u2014 y contra la intimidad (...) tras la valoraci\u00f3n de los indicios que constan en la instrucci\u00f3n del procedimiento judicial seg\u00fan los cuales, con su autorizaci\u00f3n, el grupo Iberdrola contrat\u00f3 entre 2004 y 2017 los servicios de la empresa del comisario Villarejo (...) este diario al que, por informar de este procedimiento judicial, le ha retirado la publicidad tanto en 2020 como en 2021, y al que ahora demanda", "date": "1644650704", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644650704", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/espana/editorial/2022-02-12/problema-iberdrola-sanchez-galan_3374033/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3622907}, {"title": "Cad\u00e1veres milagrosos y mentiras del Vaticano", "content": "Un cad\u00e1ver que no se descompuso es un milagro para el Vaticano, que no duda en montar un show alrededor de la macabra figura. A veces estos casos tuvieron la intervenci\u00f3n humana y no divina para preservarse en el tiempo.  La foto muestra al cad\u00e1ver de Fray Jos\u00e9 Mar\u00eda de Jes\u00fas Yerovi y pintado, muerto en 1867 y exhibido as\u00ed  en 1954 en la silla del arzobispo de quito, ecuador. El despliegue religioso es habitual a la hora de presentar estos supuestos milagros.  Estos restos mortales son consideros reliquias venerables, al igual que \u00f3rganos o ...", "date": "1644688812", "karma": "1042.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644650707", "url": "https://laterminalrosario.wordpress.com/2011/03/06/cadaveres-milagrosos-y-mentiras-del-vaticano/comment-page-2/", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3622908}, {"title": "", "content": "", "date": "1644650680", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644650680", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622909}, {"title": "\u00bfUnos Juegos de Invierno sin nieve? El toque de atenci\u00f3n de Pek\u00edn a Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a", "content": "Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a f\u00edan todo a su candidatura en 2030 en un Pirineo que agoniza por el cambio clim\u00e1tico (...) Las im\u00e1genes de los Juegos Ol\u00edmpicos  de Invierno que se est\u00e1n celebrando en Pek\u00edn llaman la atenci\u00f3n: ni rastro de la nieve. Solo se percibe un manto blanco en las pistas. Eso s\u00ed, es 100% artificial (...) el Pirineo lleva m\u00e1s de dos meses sin recibir una copiosa nevada. El cambio clim\u00e1tico hace estragos (...)  se perder\u00e1 el 50% de nieve a m\u00e1s de 1.800 metros antes de 2050 (...) situaci\u00f3n que levanta cr\u00edticas en los sectores ecologistas", "date": "1644651528", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644651528", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-11/juegos-inviernos-sin-nieve-toque-atencion-pekin-aragon-cataluna_3374189/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3622910}, {"title": "Algoritmos para calcular la complejidad de un planeta podr\u00edan revelar la vida extraterrestre", "content": "Un procedimiento aritm\u00e9tico aplicado a una serie de algoritmos podr\u00eda ser la llave para descubrir la vida extraterrestre: al medir la complejidad de un planeta tomando determinados datos e im\u00e1genes, identifica a los mejores \u201ccandidatos\u201d a albergar vida. \nUn grupo de investigadores liderado por cient\u00edficos del Instituto de Tecnolog\u00eda de California (Caltech) ha comenzado a buscar vida en otros planetas...\nRef. https://doi.org/10.1038/s41550-021-01559-x", "date": "1644652079", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644652079", "url": "https://www.epe.es/es/tendencias-21/20220211/algoritmos-calcular-complejidad-planeta-revelar-13224462", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622912}, {"title": "GOLAZO contra el atraco de Correos a los permisos por hospitalizaci\u00f3n de familiar", "content": "Se unifica doctrina, Correos no podr\u00e1 denegarnos los permisos por cambio de localidad, est\u00e9 \u00e9sta a tres kil\u00f3metros o a quinientos.", "date": "1644652061", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644652061", "url": "http://www.cgtcorreosfederal.es/blog/golazo-contra-el-atraco-de-correos-los-permisos-por-hospitalizaci\u00f3n-de-familiar", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622913}, {"title": "\u201cNo ten\u00edamos reglas\u201d: exsecretaria de prensa de Trump inmutada por descubrimiento documentos secretos en Mar-a-Lago", "content": "La exsecretaria de prensa de la Casa Blanca bajo Trump, Stephanie Grisham, dijo que \u201cno le sorprende\u201d que se hayan encontrado documentos clasificados en la residencia de Florida del expresidente Donald Trump. The Washington Post report\u00f3 el jueves que algunos de los documentos de la Casa Blanca que Trump llev\u00f3 a Mar-a-Lago estaban marcados a simple vista como clasificados y que los documentos trasladados de forma incorrecta inclu\u00edan algunos ultra secretos.", "date": "1644652342", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644652342", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/stephanie-grisham-donald-trump-documentos-b2013531.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3622914}, {"title": "Crisis Rusia-Ucrania: donde est\u00e1n las tropas de Putin y cu\u00e1les son sus opciones? [ENG]", "content": "Gu\u00eda visual del despliegue de tropas ruso, fotos por sat\u00e9lite de la acumulaci\u00f3n de tropas, comparativa entre los ejercitos ruso y ucraniano, y mapa con los gasoductos de rusia a Europa.", "date": "1644653948", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644653948", "url": "https://www.theguardian.com/world/2021/dec/17/russia-ukraine-crisis-putin-troops-visual-guide-explainer", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622917}, {"title": "\u00bfColombia.cat?", "content": "El t\u00edtulo es deliberadamente provocador. Porque lo cierto es que estamos lejos de la violenta y dram\u00e1tica experiencia colombiana, aunque algunos proleg\u00f3menos, salvando enormes distancias, guarden inquietantes similitudes. El mapa del cultivo y tr\u00e1nsito ilegal de marihuana en Catalu\u00f1a muestra un paisaje cada vez m\u00e1s alarmante.", "date": "1644653468", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644653468", "url": "https://politicaprosa.com/es/colombia-cat/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622918}, {"title": "Facebook puede leer la informaci\u00f3n de todas las fotos que subimos, incluso la de las matr\u00edculas de coches de la Polic\u00eda", "content": "Meta present\u00f3 a finales de 2018 Rosetta, el sistema con el que extra\u00eda el texto de las im\u00e1genes y clasificaba las fotograf\u00edas que se sub\u00edan a la plataforma de manera autom\u00e1tica. Este servicio pretend\u00eda servir para entender las millones de publicaciones que se sub\u00edan en sus redes sociales. Algunos expertos han descubierto que la informaci\u00f3n recopilada por este sistema se puede extraer y filtrar. Esta situaci\u00f3n supone que la privacidad de las personas y las entidades se pueda ver amenazada.", "date": "1644653827", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644653827", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/ciberseguridad/facebook-puede-leer-la-informacion-de-todas-las-fotos-que-subimos-incluso-la-de-las-matriculas-de-coches-de-la-policia-4955247/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622921}, {"title": "Enga\u00f1os, 's\u00faperca\u00f1ones' y misiles: los \u00faltimos movimientos de Rusia hacen temer lo peor", "content": "Ya se habla de una concentraci\u00f3n de batallones acorazados suficiente como para iniciar acciones militares, a la vez que se han detectado importantes movimientos muy significativos. Entre ellos, se sabe de grandes n\u00facleos log\u00edsticos a retaguardia, hospitales de campa\u00f1a y hasta el env\u00edo de sangre y plasma. Esto no se hace por unas simples maniobras, por muy programadas y anunciadas que estuvieran. Los tres buques m\u00e1s potentes de la flota rusa, cada uno con base en una de sus tres zonas de inter\u00e9s, Atl\u00e1ntico Norte, mar Negro y Pac\u00edfico, se han...", "date": "1644653884", "karma": "-9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644653884", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-02-12/rusia-ucrania-supercanones-otan-obuses-psion_3373666/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3622922}, {"title": "Rusia 'est\u00e1 evacuando al personal diplom\u00e1tico de Ucrania' [ING]", "content": "Rusia ha comenzado a retirar su personal diplom\u00e1tico de Ucrania, inform\u00f3 el s\u00e1bado la agencia de noticias estatal rusa Ria Novosti en medio de los crecientes temores de que Mosc\u00fa lanzar\u00e1 pronto una invasi\u00f3n despu\u00e9s de meses de acumulaci\u00f3n militar en las fronteras con su vecino.", "date": "1644654044", "karma": "79.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644654044", "url": "https://www.thenationalnews.com/world/europe/2022/02/12/russia-evacuating-diplomatic-staff-from-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622923}, {"title": "\u2018Tinder Swindler\u2019, timar a usuarias de Tinder para irse de fiesta a Mykonos con modelos", "content": "&quot;Netflix estudia convertir en pel\u00edcula su true crime sobre el estafador Simon Leviev. Un objetivo complicado, porque si algo tienen los true crimes es que son demasiado inveros\u00edmiles como para llevarlos a la ficci\u00f3n. Es lo que tiene la realidad, que no tiene por qu\u00e9 esforzarse en parecer real. Un tipo que estaf\u00f3 diez millones de d\u00f3lares a mujeres fingiendo que era un vendedor de diamantes en apuros, para luego gast\u00e1rselo en fiestas locas por las islas griegas, dir\u00edamos que es un argumento peor que una pel\u00edcula de sobremesa de Antena 3&quot;.", "date": "1644685510", "karma": "985.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644654078", "url": "https://valenciaplaza.com/tinder-swindler-timar-a-usuarias-de-tinder-para-irse-de-fiesta-a-mykonos-con-modelos", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3622925}, {"title": "Detenido el jefe de la Guardia Civil de Villanueva de la Ca\u00f1ada por una trama familiar", "content": "Se le investiga por estar relacionado con una empresa, propiedad de su esposa, que presuntamente vend\u00eda maquinaria pesada robada en Sep\u00falveda (Segovia) .El Servicio de Asuntos Internos de la Guardia Civil detuvo hace d\u00edas al jefe del puesto del instituto armado en la localidad madrile\u00f1a de Villanueva de la Ca\u00f1ada (22.580 habitantes) por su presunta implicaci\u00f3n en una red de venta de maquinaria pesada, seg\u00fan han informado a Vozp\u00f3puli fuentes de la investigaci\u00f3n.", "date": "1644666302", "karma": "2290.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644654388", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/jefe-guardia-civil-villanueva.html", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3622926}, {"title": "Francia: El Convoy por la libertad contra las restricciones COVID marcha hacia Par\u00eds", "content": "Las protestas de los camioneros antivacunas canadienses se est\u00e1n propagando ya por el resto del mundo. En Francia, el movimiento contra las restricciones COVID se ha organizado en el \u2018convoi de la libert\u00e9\u2019, que surgi\u00f3 de forma espont\u00e1nea el pasado mi\u00e9rcoles.", "date": "1644654488", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644654488", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Hdn6HUL958E", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3622927}, {"title": "El 40% de las aguas de la UE contienen m\u00e1s mercurio de lo considerado 'seguro', y ahora nos planteamos hacer algo", "content": "El 40% de los lagos y r\u00edos de la Uni\u00f3n Europea contienen m\u00e1s mercurio del que es considerado 'seguro'. Ahora la Comisi\u00f3n Europea est\u00e1 buscando la soluci\u00f3n para este problema.  El gran problema de este elemento qu\u00edmico es que su acumulaci\u00f3n no solo es 'eterna' en nuestro organismo (o en el del resto de seres vivos) sino tambi\u00e9n en el entorno. No se degrada. Seg\u00fan la EEA, el mercurio puede persistir en el medio ambiente una media de 3.000 a\u00f1os, y viajar durante ese periodo grandes distancias.", "date": "1644715803", "karma": "1875.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644654752", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/agua/2022-02-12/mercurio-lagos-pantanos-rios-union-europea_3373984/", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3622928}, {"title": "Supervivientes de tortura: \u201cNos quemaban con cigarrillos, nos violaban, nos meaban\u201d", "content": "La tortura no es un m\u00e9todo efectivo para obtener informaci\u00f3n fiable, como han constatado decenas de estudios cient\u00edficos. Uno de ellos (Ethically Investigating Torture Efficacy: the Influence of Physical Pain on Decision-Making Processes, publicado en 2015) concluye que las personas sometidas a este tipo de abuso son m\u00e1s proclives a dar informaci\u00f3n falsa en un interrogatorio. Para Jorge Aroche, director de STARRTS, servicio para la rehabilitaci\u00f3n de los supervivientes de la tortura en S\u00eddney, \u201cla tortura es una herramienta de control social\u201d.", "date": "1644665402", "karma": "1748.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644655057", "url": "https://elpais.com/eps/2022-02-12/supervivientes-de-tortura-nos-quemaban-con-cigarrillos-nos-violaban-nos-meaban.html", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3622931}, {"title": "Los espa\u00f1oles somos m\u00e1s improductivos que nunca y el problema no es de los empleados", "content": "El progreso nunca ha venido de pretender que los humanos trabajemos como robots. Para tener un debate serio no debemos enga\u00f1arnos sobre c\u00f3mo funciona la productividad.", "date": "1644666008", "karma": "2117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644655315", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/tecnologia/tribuna/2022-02-12/productividad-tecnologia-startups-apps_3373786/", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3622932}, {"title": "Esto es lo que ocurre cuando abres 6.000 pesta\u00f1as de Google Chrome en un Mac Pro con 1,5 TB de memoria RAM", "content": "El Mac Pro ha sido el &quot;rat\u00f3n de laboratorio&quot; de muchos, y m\u00e1s all\u00e1 de probarlo como rallador de queso. Un youtuber quiso probar su rendimiento llevando al l\u00edmite algo que sufrimos todos. Jonathan Morrison public\u00f3 un v\u00eddeo en su canal de YouTube en el que abre un total de 6.000 pesta\u00f1as en Google Chrome, en un Mac Pro con 1.5 TB de RAM.", "date": "1644656403", "karma": "-46.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644656403", "url": "https://www.applesfera.com/curiosidades/esto-que-ocurre-cuando-abres-6-000-pestanas-google-chrome-mac-pro-1-5-tb-memoria-ram", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3622936}, {"title": "El &quot;riesgo de guerra&quot; con Ucrania perjudica las relaciones comerciales entre Rusia y la Comunitat", "content": "En Mosc\u00fa se quejan de que las naranjas que importan de Turqu\u00eda, Egipto o Sud\u00e1frica no saben tan bien como las valencianas. El anuncio de \u201criesgo real de guerra\u201d entre Rusia y Ucrania, seg\u00fan palabras del secretario general de la OTAN Jens Stoltenberg, preocupa a la importante colonia de rusos de la Comunitat Valenciana y sigue perjudicando las relaciones comerciales que, desde la anexi\u00f3n de Crimea en 2014, establecen la prohibici\u00f3n de importaci\u00f3n de productos agr\u00edcolas, como los c\u00edtricos...", "date": "1644657122", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644657122", "url": "https://castellonplaza.com/elriesgodeguerraconucraniaperjudicalasrelacionescomercialesentrerusiaylacomunitat", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622937}, {"title": "La Justicia ve abusivo cobrar una comisi\u00f3n por ingresar dinero en efectivo en ventanilla", "content": "La comisi\u00f3n penaliza los ingresos en efectivo que se realizan en ventanilla con una cantidad de dos euros a quien no es titular de una cuenta.", "date": "1644660903", "karma": "4604.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644657259", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/justicia-ve-abusivo-cobrar-comision-ingresar-dinero-efectivo-ventanilla_1_8739891.html", "clicks": 0, "votes": "309", "status": "published", "id": 3622938}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n, la comunidad donde menos han subido los salarios de toda Espa\u00f1a", "content": "Los salarios pactados en convenio arrancan el a\u00f1o con una subida del 2%, del 3,5% si se tiene cuenta 2021, con la previsi\u00f3n de que vayan incorporando la inflaci\u00f3n. Castilla y Le\u00f3n, la que menos crece, un 1,6%", "date": "1644657400", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644657400", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/castilla-leon-salarios.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3622939}, {"title": "Un chico de 15 a\u00f1os mata a sus padres y su hermano en Elche tras ser castigado sin WiFi por malas notas", "content": "El presunto homicida convivi\u00f3 con los tres cad\u00e1veres durante unos d\u00edas hasta que confes\u00f3.", "date": "1644669926", "karma": "99.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644657698", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955828/0/chico-anos-mata-padres-hermano-elche-castigado-wifi-malas-notas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3622940}, {"title": "La inflaci\u00f3n que no se ve en el precio: as\u00ed te cuelan algunas marcas pagar m\u00e1s por menos", "content": "La estrategia de muchos fabricantes de alimentaci\u00f3n ha pasado por mantener los precios e incluso reducirlos en algunos casos, pero en menor medida que el recorte del tama\u00f1o. Este fen\u00f3meno se conoce como reduflaci\u00f3n (o 'shrinkflation' en ingl\u00e9s) y, aunque es algo que no es nuevo, se ha intensificado durante el pasado a\u00f1o tras la fuerte subida de precios que hemos vivido por la vuelta a la normalidad de manera mucho m\u00e1s r\u00e1pida de lo previsto. Una de las primeras en llevar a cabo esta estrategia, hace a\u00f1os, fue Toblerone. La marca de chocolate opt", "date": "1644657539", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644657539", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-12/inflacion-reduflacion-marcas-precios_3372288/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622941}, {"title": "Condenan al activista Toni Estela Frau, por llamar al Fiscal de Menores en Mallorca \u00abcorrupto\u00bb y \u00abflorero\u00bb.", "content": "El activista Toni Estela Frau, acaba de convertirse en el primer perseguido pol\u00edtico y judicial en Mallorca. Su condena por llamar al Fiscal Jos\u00e9 D\u00edaz Capa, \u00abcorrupto\u00bb y \u00abflorero\u00bb, forman parte de las represalias en su contra. Toni Estela Frau, present\u00f3 una denuncia en la Fiscal\u00eda de Menores en 2017, donde denunciaba los casos de corrupci\u00f3n y abusos de menores en la Isla, y que, a su juicio, fueron desatendidas por el fiscal Jos\u00e9 D\u00edaz Capa. Estela Frau, es uno de los principales denunciantes en la trama de prostituci\u00f3n de menores tuteladas.", "date": "1644657879", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644657879", "url": "https://prometheusnews.eu/el-activista-toni-estela-frau-acaba-de-convertirse-en-el-primer-perseguido-politico-y-judicial-en-mallorca-su-condena-por-llamar-al-fiscal-jose-diaz-capa-corrupto-y-florero-forman-parte-de", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622942}, {"title": "'Las claves del Siglo XXI' de Javier Ruiz cae al abismo de las audiencias anotando solo un 3.5% de share", "content": "El cuarto programa de 'Las Claves del Siglo XXI' emitido por La 1 de TVE este viernes 11 de febrero ha continuado con su tendencia bajista cayendo hasta un alarmante 3,5% de share. As\u00ed las cosas no sabemos cuantas semanas m\u00e1s seguir\u00e1 emitiendo el Ente P\u00fablico este programa pero mucho nos tememos que si alarga su agon\u00eda quiz\u00e1 lleguemos a ver una dato de audiencia nunca visto en un prime time.", "date": "1644657931", "karma": "86.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644657931", "url": "https://www.exclusivadigital.com/television/las-claves-del-siglo-xxi-se-despena-hasta-el-tres-coma-cinco-por-ciento-de-share/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622943}, {"title": "La Comunidad de Madrid miente a un \u00f3rgano estatal para ocultar c\u00f3mo gestion\u00f3 la crisis de las residencias", "content": "La Consejer\u00eda de Sanidad se niega a entregar al Consejo de Transparencia las actas de 21 reuniones de emergencia durante la primera ola, alegando falsamente que esos documentos no existen.", "date": "1644658055", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644658055", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-12/la-comunidad-de-madrid-miente-a-un-organo-estatal-para-ocultar-como-gestiono-la-crisis-de-las-residencias.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622944}, {"title": "C\u00f3mo funcionan los efectos placebo y nocebo y su relaci\u00f3n con la vacuna del covid", "content": "Hace escasos d\u00edas, se dio a conocer un met\u00e1nalisis llevado a cabo por investigadores del Beth Israel Deaconess Medical Center de Boston (BIDMC) en el que se analizaba si los efectos secundarios causados por la vacuna contra el covid-19 son reales o responden a este efecto placebo.", "date": "1644658513", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644658513", "url": "https://www.lavanguardia.com/vivo/psicologia/20220212/8014816/vacunas-covid-efecto-placebo-nocebo-nbs.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622945}, {"title": "Reino Unido retirar\u00e1 a sus tropas destinadas al entrenamiento del ej\u00e9rcito ucraniano este fin de semana [ENG]", "content": "James Heappey, Ministro de las Fuerzas Armadas, ha afirmado que todo el personal brit\u00e1nico destinado en Ucrania con motivo del entrenamiento del ej\u00e9rcito ucraniano en el uso de los misiles anti-tanque proporcionados por Reino Unido &quot;ser\u00e1n retirados. No habr\u00e1 tropas brit\u00e1nicas en Ucrania si va a haber un conflicto all\u00ed. Abandonar\u00e1n el pa\u00eds a lo largo de este fin de semana&quot;. La Oficina de Asuntos Externos public\u00f3 ayer una nota advirtiendo a los ciudadanos brit\u00e1nicos que abandonaran Ucrania debido a la creciente posibilidad de una invasi\u00f3n rusa.", "date": "1644659019", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644659019", "url": "https://www.theguardian.com/uk-news/2022/feb/12/uk-troops-sent-to-help-train-ukrainian-army-to-leave-country-this-weekend", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3622946}, {"title": "Kamila Valieva, un producto del pol\u00e9mico 'm\u00e9todo Eteri Tutberidze': c\u00f3mo fabricar la perfecci\u00f3n ol\u00edmpica destruyendo a ni\u00f1as", "content": "Esta antigua campeona rusa de patinaje asume con orgullo el papel que el r\u00e9gimen le dio: devolver a la gloria ol\u00edmpica a las deportistas a su cargo. Costara lo que costara. Pronto vio en Valieva un diamante en bruto y, junto a Anna Scherbakova y Alexandra Trusova, dos a\u00f1os mayores (no es un detalle menor), formaron el 'Quad Squad': eran las elegidas por Tutberidze para intentar el cu\u00e1druple en la cita de Pek\u00edn. Fue la m\u00e1s joven de las tres quien lo logr\u00f3, y menos mal: las otras ya hab\u00edan alcanzado su fecha de caducidad.", "date": "1644658600", "karma": "76.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644658600", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4955522/0/kamila-valieva-entrenadora-eteri-tutberidze-metodo-dopaje-juegos-olimpicos-invierno/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3622947}, {"title": "Los CDC de Estados Unidos aclararon qu\u00e9 significa \u201cvacuna\u201d", "content": "Seg\u00fan los CDC hoy una #vacuna es \u201cun preparado que se utiliza para estimular la respuesta inmunitaria del organismo contra las enfermedades.\nEn tanto #vacunaci\u00f3n es el acto de introducir una vacuna en el cuerpo para producir protecci\u00f3n contra una enfermedad espec\u00edfica. Y aclararon que #inmunizaci\u00f3n es el proceso por el cual una persona queda protegida contra una enfermedad mediante la vacunaci\u00f3n, de acuerdo con la actualizaci\u00f3n de los CDC. Inmunizaci\u00f3n puede utilizarse indistintamente con el de vacunaci\u00f3n o inoculaci\u00f3n.", "date": "1644788740", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644658737", "url": "https://reddenoticias.online/los-cdc-de-estados-unidos-aclararon-que-significa/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3622948}, {"title": "Lo que la industria l\u00e1ctea no quiere que sepas y c\u00f3mo adapta su lenguaje a las preocupaciones sociales", "content": "Una tesis doctoral desvela los mecanismos del lobby l\u00e1cteo para adaptarse a los debates de la sociedad y esquivar su responsabilidad en temas como la explotaci\u00f3n animal o el impacto clim\u00e1tico", "date": "1644658721", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644658721", "url": "https://www.eldiario.es/caballodenietzsche/industria-lactea-especismo-vacas-y-terneros-leche-maltrato-animal_132_8633673.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622949}, {"title": "Los expertos de 'Horizonte' analizan el pol\u00e9mico alegato de Laporte Rosell\u00f3 en el Congreso", "content": "El pasado 7 de febrero, Joan-Ramon Laporte Rosell\u00f3, profesor honorario de farmacolog\u00eda en la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, fue invitado por el PSOE y Unidas Podemos a la Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n Vacunas del Congreso. Su intervenci\u00f3n ha creado una gran pol\u00e9mica y lo han tildado de mantener un discurso antinegacionista", "date": "1644659041", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644659041", "url": "https://www.cuatro.com/horizonte/expertos-analizan-polemico-discurso-congreso-laporte-rosello_18_3281520260.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622950}, {"title": "Resultados demoledores de la encuesta de 65YM\u00c1S: la banca excluye a los mayores. El 70% de los mayores de 50 a\u00f1os asegura estar insatisfecho", "content": "Finalmente, los s\u00e9niors tambi\u00e9n han hecho sus peticiones a la banca. Con una aplastante mayor\u00eda (80%), reclaman m\u00e1s &quot;atenci\u00f3n personalizada en la oficina&quot;.  En segundo lugar, exigen &quot;ampliar el horario&quot; de las sucursales (7%). Y, en un tercer puesto, demandan &quot;formaci\u00f3n&quot; para operar v\u00eda online, con un 5%.", "date": "1644659412", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644659412", "url": "https://amp.65ymas.com/economia/banca/resultados-demoledores-encuesta-65ymas-banca-excluye-mayores_36398_102_amp.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3622951}, {"title": "El 'delivery' se desinfla en bolsa y ya pierde todo lo ganado por la pandemia", "content": "El sector de reparto de comida a domicilio vivi\u00f3 un 'boom' ante las restricciones, pero la fuerte competencia y la presi\u00f3n regulatoria genera incertidumbre en el mercado.", "date": "1644659411", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644659411", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/delivery-desinfla-bolsa-pierde-ganado-pandemia/2859662/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622952}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 le ha hecho a mi cerebro -y a mi vida sexual- el haber crecido viendo porno? [ENG]", "content": "Como mujer joven, he estado rodeada de porno toda mi vida. Ha moldeado la forma en que me veo a m\u00ed misma, dentro y fuera del dormitorio. Mis amigos y yo crecimos con el porno, pero todav\u00eda tuvimos un par de a\u00f1os de desarrollo sin \u00e9l. Los viejos tel\u00e9fonos que usaban 3G tardaban much\u00edsimo en cargar los sitios, y hab\u00eda muchos menos v\u00eddeos entre los que elegir. Pero ahora los adolescentes pueden acceder a ella cuando quieran.", "date": "1644751818", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644659879", "url": "https://www.theguardian.com/society/2022/feb/12/what-growing-up-watching-porn-has-done-to-my-brain-and-sex-life", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3622954}, {"title": "El informe contra la cesi\u00f3n de la Dama de Elche a la ciudad se basa en el mismo an\u00e1lisis de 2006 que sirvi\u00f3 para prestarla", "content": "La Direcci\u00f3n General de Bellas Artes no ha realizado ning\u00fan nuevo an\u00e1lisis de la Dama de Elche para llegar a la conclusi\u00f3n de que es inviable su cesi\u00f3n, tal y como ha solicitado el pleno de la ciudad alicantina. La circular que hace dos semanas recibi\u00f3 el Ayuntamiento en la que se cuestionaba el &quot;estado de salud&quot; del busto, desaconsejando por ello el pr\u00e9stamo, se basa en un exhaustivo informe del Instituto de Patrimonio Hist\u00f3rico de Espa\u00f1a (IPHE) fechado en 2006.", "date": "1644659657", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644659657", "url": "https://www.epe.es/es/comunidad-valenciana/20220212/informe-cesion-dama-elche-13223711", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622955}, {"title": "Muere Antonia Cruells, la abuela de la fabada Litoral", "content": "Antonia Cruells, conocida como la abuela de la fabada Litoral, muri\u00f3 el pasado domingo en su domicilio de Sant Mart\u00ed de Centelles (Barcelona)", "date": "1644659937", "karma": "32.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644659937", "url": "https://elpais.com/cultura/2018/12/11/television/1544511482_232426.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "abuse", "id": 3622956}, {"title": "Casero dedic\u00f3 7 minutos a votar y 6 m\u00e1s a comprobar sus votos sin que notificara ning\u00fan error", "content": "Entr\u00f3 en el sistema a las 17.39 horas y termin\u00f3 de votar a las 17.46. Emiti\u00f3 el justificante del voto y lo confirm\u00f3. Pese a ello, entre las 17.49 y las 17.55 horas accedi\u00f3 a la intranet para revisar hasta en cinco ocasiones sus votaciones", "date": "1644661008", "karma": "-15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644661008", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220211/casero-7-minutos-votar-comprobar-notificara-error-13225809", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3622958}, {"title": "Ted Cruz se retracta en su oposici\u00f3n al 6 de enero y dice que, despu\u00e9s de todo, no fue una insurrecci\u00f3n", "content": "Anteriormente, el senador Cruz hab\u00eda calificado los disturbios de \u201cataque terrorista\u201d, pero al parecer ha cambiado de opini\u00f3n. \u201cTodos nosotros estuvimos aqu\u00ed. Vimos lo que pas\u00f3. Fue una insurrecci\u00f3n violenta con el prop\u00f3sito de intentar impedir el traspaso pac\u00edfico del poder tras unas elecciones leg\u00edtimamente certificadas de una administraci\u00f3n a la siguiente\u201d, se\u00f1al\u00f3 McConnell a los periodistas, distanci\u00e1ndose del RNC (Comit\u00e9 Nacional Republicano).", "date": "1644660997", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644660997", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/ted-cruz-mitch-mconnell-insurreccion-b2013440.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622959}, {"title": "Lucerita, la vaca pol\u00edtica", "content": "He tenido un sue\u00f1o. Ma\u00f1ueco ganaba las elecciones, gobernaba con Vox y, tal como hizo Cal\u00edgula con su caballo, nombraba consejera a una vaca. Incluso a Vox le pareci\u00f3 un disparate el nombramiento, pero no pod\u00edan oponerse al ser la vaca de raza aut\u00f3ctona y heterosexual. La izquierda tampoco lo critic\u00f3 dado que Lucerita proced\u00eda de una explotaci\u00f3n extensiva y, adem\u00e1s, era vegana. Los ganaderos apoyaron entusiasmados la medida.", "date": "1644661138", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644661138", "url": "https://twitter.com/HoyPorHoy/status/1492029271463895047", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3622960}, {"title": "La aldea gala anti tatuajes est\u00e1 en el aire: solo las aerol\u00edneas mantienen el veto a contratar auxiliares tatuados", "content": "Los miembros de la tripulaci\u00f3n de cabina de pasajeros (TCP) no puede llevar dibujos visibles en su piel. S\u00f3lo hay una compa\u00f1\u00eda en el mundo que los permite y es neozelandesa. Varios testimonios cuentan c\u00f3mo los ocultan a diario para poder trabajar.", "date": "1644661133", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644661133", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220212/aldea-gala-anti-tatuajes-aire-13222345", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622961}, {"title": "Comit\u00e9 descubre que Trump evadi\u00f3 los registros de llamadas de la Casa Blanca el 6 de enero", "content": "Los investigadores esperan reconstruir m\u00e1s de las comunicaciones de Trump ese d\u00eda a trav\u00e9s de registros adicionales que se obtendr\u00e1n de la NARA (Administraci\u00f3n Nacional de Archivos y Registros), as\u00ed como registros solicitados a proveedores de telecomunicaciones para algunos de sus confidentes m\u00e1s cercanos, incluido su hijo mayor, Donald Trump Jr., la novia de su hijo, Kimberly Guilfoyle, y su hijo de en medio, Eric Trump.", "date": "1644661157", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644661157", "url": "https://es-us.deportes.yahoo.com/comit\u00e9-descubre-trump-evadi\u00f3-registros-223910306.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3622962}, {"title": "El regreso de 'Futurama' se queda sin el Bender que conoces", "content": "Futurama est\u00e1 oficialmente de regreso. El anuncio fue recibido con gran alegr\u00eda entre los fieles seguidores de la serie, pero las declaraciones de sus responsables han despertado algunas dudas.", "date": "1644661779", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644661779", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/futurama-sin-bender-john-dimaggio", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622964}, {"title": "Comprar ropa y comida de mentira: se dispara la locura en el metaverso", "content": "La popular empresa de comida r\u00e1pida McDonald's, ahora se suma a otras marcas para vender sus productos de forma virtual en el metaverso. McDonald\u2019s presentar\u00e1 hasta diez productos propios para su uso y comercializaci\u00f3n en el metaverso. Esto quiere decir que los usuarios del mundo virtual podr\u00e1n adquirir estos elementos si as\u00ed lo desean, evidentemente todo ello de forma virtual. Otras marcas tales como Adidas, Nike o Walmart ya est\u00e1n trabajando para ganar popularidad en las plataformas de realidad virtual.", "date": "1644661745", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644661745", "url": "https://www.softzone.es/noticias/metabits/comprar-ropa-comida-mentira-locura-metaverso/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622965}, {"title": "Los letrados avalan la adaptaci\u00f3n del reglamento del Congreso a la pandemia que el PP impugna tras haberla apoyado", "content": "Los letrados del Congreso desmontan el \u201cpucherazo\u201d y cargan contra el PP: el voto de Casero es \u201cv\u00e1lido\u201d e \u201cirrevocable\u201d", "date": "1644662023", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644662023", "url": "https://www.eldiario.es/politica/letrados-avalan-adaptacion-reglamento-congreso-pandemia-pp-impugna-haberla-apoyado_1_8739508.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3622966}, {"title": "&quot;Lo de la ultraderecha llamando lady machetes a Ayuso no lo vimos venir&quot;. Ayuso directa al TT tras su rifirrafe con VOX", "content": "Arturo Vila, un seguidor de Vox que cuenta con 34.000 seguidores en Twitter, ha convertido en tendencia a la presidenta de la...", "date": "1644662363", "karma": "64.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644662363", "url": "https://jotapov.com/2022/02/12/lo-de-la-ultraderecha-llamando-lady-machetes-a-ayuso-no-lo-vimos-venir-ayuso-directa-al-tt-tras-su-rifirrafe-con-vox/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622967}, {"title": "D\u00eda Internacional de la Mujer y la Ni\u00f1a en la Ciencia. M\u00e1s estudiantes hombres universitarios en Matem\u00e1ticas que mujeres: las diferencias que no hab\u00eda en los 80 y los 90", "content": "Analizando las series hist\u00f3ricas de estudiantes matriculados y titulados en Espa\u00f1a desde 1985-86 del Ministerio de Educaci\u00f3n y FP y el Ministerio de Universidades, se comprueba que es justo al contrario. En la d\u00e9cada de los 80 y los 90 no hab\u00eda diferencias entre el n\u00famero de alumnas y alumnos matriculados en matem\u00e1ticas. La divergencia comienza a producirse en los primeros a\u00f1os de los 2000.", "date": "1644662556", "karma": "17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644662556", "url": "https://nadaesgratis.es/admin/mas-estudiantes-hombres-universitarios-en-matematicas-que-mujeres-las-diferencias-que-no-habia-en-los-80-y-los-90", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622968}, {"title": "Dos v\u00edctimas laborales al d\u00eda: 705 personas murieron en accidentes de trabajo en 2021", "content": "El Ministerio de Trabajo registra un aumento de los fallecimientos al ir o volver del trabajo y una reducci\u00f3n de aquellos producidos durante la jornada laboral", "date": "1644662544", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644662544", "url": "https://www.eldiario.es/economia/victimas-laborales-dia-705-personas-murieron-accidentes-trabajo-2021_1_8738111.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3622969}, {"title": "Descubierta la tumba principesca de una mujer escita en el &quot;Valle de los Reyes de Siberia&quot;", "content": "El valle de Touran-Uyuk, situado en la Rep\u00fablica de Tuv\u00e1 es conocido popularmente como \u201cel valle de los Reyes de Siberia\u201d puesto que en su d\u00eda fue un importante lugar funerario de la cultura escita. Recientemente, un equipo de arque\u00f3logos de la Universidad Jaguel\u00f3nica de Cracovia ha publicado los resultados del estudio de una curiosa tumba hallada en 2021, que han identificado como perteneciente a una mujer que era parte del s\u00e9quito de un pr\u00edncipe escita. Durante la misi\u00f3n se ha identificado otra sepultura perteneciente a un adolescente.", "date": "1644825054", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644662674", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/descubierta-tumba-principesca-mujer-escita-valle-reyes-siberia_17692", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3622970}, {"title": "Condenado por decirle a una letrada de la Administraci\u00f3n de Justicia que \u00abhay que trabajar m\u00e1s y tomar menos caf\u00e9s\u00bb", "content": "La Audiencia confirma la multa que impuso un juzgado de Torrevieja por falta de respeto y consideraci\u00f3n a la autoridad. La sentencia recoge que se pretend\u00eda el descr\u00e9dito de la funci\u00f3n p\u00fablica que desempe\u00f1a la funcionaria", "date": "1644662721", "karma": "-30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644662721", "url": "https://www.informacion.es/vega-baja/2022/02/11/condenado-decirle-letrada-administracion-justicia-62595616.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3622971}, {"title": "Masacre por inanici\u00f3n en Leningrado", "content": "La crudeza de la Segunda Guerra Mundial (1939-1945) mostr\u00f3 una de sus peores rostros a partir de septiembre de 1941. Dos a\u00f1os despu\u00e9s del inicio del conflicto, los nazis se hab\u00edan plantado frente a Leningrado (actual San Petersburgo) y la hab\u00edan rodeado. Lo que los habitantes de la ciudad vivieron durante los siguientes dos a\u00f1os fue bautizado como 'los 900 d\u00edas' \u2014en realidad 872\u2014, y es uno de los asedios m\u00e1s penosos de la historia.", "date": "1644662918", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644662918", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/foto-del-dia/masacre-por-inanicion-leningrado_17684", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3622972}, {"title": "Un estudio descubre que la COVID aumenta sustancialmente el riesgo de enfermedades cardiovasculares a largo plazo (eng)", "content": "Pasar la COVID-19 puede tener grandes consecuencias para el coraz\u00f3n y los vasos sangu\u00edneos. Las personas que se recuperan de la infecci\u00f3n tienen un riesgo notablemente mayor de desarrollar una enfermedad cardiovascular severa durante el a\u00f1o siguiente a su recuperaci\u00f3n. Estas enfermedades incluyen fallo card\u00edaco, ataque al coraz\u00f3n, fibrilaci\u00f3n atrial y otras arritmias, miocarditis (inflamaci\u00f3n del coraz\u00f3n), y embolias pulmonares.", "date": "1644663218", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644663218", "url": "https://arstechnica.com/science/2022/02/covid-raised-heart-risks-63-for-a-year-after-infection-in-study-of-11m-people/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3622973}, {"title": "Un vuelo de AirAsia fue desviado despu\u00e9s de que los pasajeros vieran una serpiente en su avi\u00f3n [ENG]", "content": "Los pasajeros de un vuelo de AirAsia tuvieron que desviar su viaje despu\u00e9s de ver a un pasajero no invitado en el avi\u00f3n. En un v\u00eddeo compartido en TikTok por el usuario @edal8808, se puede ver lo que parece ser una larga serpiente desliz\u00e1ndose a trav\u00e9s de una l\u00e1mpara de techo. En el pie de foto, el usuario escribi\u00f3 que el vuelo, que se dirig\u00eda de la capital malaya de Kuala Lumpur a Tawau, tuvo que hacer en cambio un aterrizaje de emergencia en Kuching, seg\u00fan una traducci\u00f3n del texto.", "date": "1644663180", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644663180", "url": "https://choice.npr.org/index.html?origin=https://www.npr.org/2022/02/11/1080310853/an-airasia-flight-was-diverted-after-passengers-spot-a-snake-on-their-plane", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622974}, {"title": "Anna Pavlova, la gran dama rusa del ballet", "content": "Anna Pavlova dedic\u00f3 toda su vida al ballet. A pesar de sus problemas de salud y de su delicada constituci\u00f3n f\u00edsica, la genial bailarina rusa consigui\u00f3 llegar a la cima y ser una de las principales artistas del Ballet Imperial Ruso. Tambi\u00e9n fund\u00f3 su propia compa\u00f1\u00eda, con la que recorri\u00f3 el mundo logrando convertirse en una de las bailarinas m\u00e1s importantes de todos los tiempos.", "date": "1644692443", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644663368", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/anna-pavlova-gran-dama-rusa-ballet_17685", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3622975}, {"title": "El Mundo Rusia: &quot;Histeria de la Casa Blanca es m\u00e1s reveladora que nunca&quot;", "content": "Mosc\u00fa insiste en que no quiere una guerra con Ucrania y ha exigido a Occidente garant\u00edas de seguridad para evitar que la OTAN se expanda cerca de sus fronteras.", "date": "1644663593", "karma": "97.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644663593", "url": "https://www.dw.com/es/rusia-histeria-de-la-casa-blanca-es-m\u00e1s-reveladora-que-nunca/a-60752691", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3622976}, {"title": "Propuesta de disoluci\u00f3n de los poderes del Estado de Chile es rechazada de forma un\u00e1nime en comisi\u00f3n", "content": "La iniciativa de la constituyente Mar\u00eda Rivera (Coordinadora Plurinacional y Popular) no logr\u00f3 ning\u00fan voto a favor, luego de las cr\u00edticas de parte de otros constituyentes que aseguraron que no era &quot;viable&quot;. La Comisi\u00f3n de Sistema Pol\u00edtico rechaz\u00f3 de forma un\u00e1nime la iniciativa de la convencional Mar\u00eda Rivera (Coordinadora Plurinacional y Popular) para disolver los tres poderes del Estado y crear en su lugar una &quot;Asamblea Plurinacional de las y los Trabajadores y los Pueblos&quot;.", "date": "1644663736", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644663736", "url": "https://www.emol.com/noticias/Nacional/2022/02/10/1046463/disolucion-poderes-estado-rivera-rechazo.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3622977}, {"title": "10 minutos de fascinantes animales de las profundidades marinas [ENG]", "content": "Disfrute de 10 minutos de fascinantes animales de las profundidades marinas filmados por los veh\u00edculos operados por control remoto (ROV) del MBARI en las profundidades de la Bah\u00eda de Monterey y m\u00e1s all\u00e1.", "date": "1644663908", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644663908", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ryRcPeOM1sY", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3622979}, {"title": "Hacienda descarta adaptar el IRPF a la inflaci\u00f3n y los contribuyentes sufrir\u00e1n una subida de impuestos encubierta", "content": "Los contribuyentes sufrir\u00e1n este a\u00f1o una subida fiscal encubierta. Hacienda descarta adaptar el Impuesto sobre la Renta (IRFP) al notable incremento de la inflaci\u00f3n y, como consecuencia, los salarios que se actualicen al alza tendr\u00e1n que tributar m\u00e1s por esta figura. Ese incremento, adem\u00e1s, se producir\u00e1 sin que haya ganancia de poder adquisitivo, o incluso, con una p\u00e9rdida en caso de que el incremento no alcance la inflaci\u00f3n media, que en 2021 fue del 3,1%", "date": "1644663991", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644663991", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/02/12/62068dc0fc6c83436f8b4611.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3622980}, {"title": "Estados Unidos cierra su embajada en Ucrania ante el temor a una inminente invasi\u00f3n rusa", "content": "Estados Unidos ha decidido cerrar su embajada en Kiev ante el temor de una inminente invasi\u00f3n rusa de Ucrania. S\u00f3lo quedar\u00e1 un peque\u00f1o contingente de diplom\u00e1ticos en el oeste del pa\u00eds, en los Montes C\u00e1rpatos, cerca de la frontera con Polonia, a donde podr\u00edan huir si Rusia para a ocupar toda Ucrania.La decisi\u00f3n, que ser\u00e1 anunciada oficialmente en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, hora de Washington, es una se\u00f1al m\u00e1s de que Estados Unidos considera pr\u00e1cticamente segura la guerra.", "date": "1644664250", "karma": "-27.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644664250", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/12/62075b1dfdddffc1228b45b1.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3622981}, {"title": "\u201cLa caravana de la verg\u00fcenza y el ego\u00edsmo\u201d: el Gobierno fustiga la \u201ccaravana de la libertad\u201d (FR)", "content": "En una entrevista con LCI el 9 de febrero, el secretario de Estado franc\u00e9s para Asuntos Europeos, Cl\u00e9ment Beaune, atac\u00f3 en duros t\u00e9rminos al &quot;convoy de la libertad&quot;, un movimiento de opositores a las restricciones sanitarias anti-Covid que cruz\u00f3 el Atl\u00e1ntico para extenderse a pa\u00edses europeos. &quot;No tergiversemos las palabras y la realidad: no es el 'convoy de la libertad' lo que vemos aqu\u00ed. Es el convoy de la verg\u00fcenza y el ego\u00edsmo. No son patriotas, son irresponsables&quot;", "date": "1644664429", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644664429", "url": "https://www.francesoir.fr/politique-france/convoi-de-la-honte-le-gouvernement-fustige-le-convoi-de-la-liberte", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622982}, {"title": "", "content": "", "date": "1644664479", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644664479", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3622983}, {"title": "Este hacker cre\u00f3 y distribuy\u00f3 el jailbreak de la Nintendo Switch: ahora le han ca\u00eddo tres a\u00f1os de c\u00e1rcel", "content": "Gary Bowser, el l\u00edder del grupo de hackers Team Xecuter, ha sido condenado a tres a\u00f1os de prisi\u00f3n por el papel que jug\u00f3 en la producci\u00f3n y venta masiva de software y hardware ('modchips') destinados al jailbreak de videoconsolas, espec\u00edficamente de la Nintendo Switch. Team Xecuter utiliz\u00f3 una amplia variedad de nombres para comercializar sus dispositivos, como el Gateway 3DS, el Stargate, el TrueBlue Mini, el Classic2Magic y la l\u00ednea de dispositivos SX que inclu\u00eda el SX OS, el SX Pro, el SX Lite y el SX Core.", "date": "1644664678", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644664678", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/este-hacker-creo-distribuyo-jailbreak-nintendo-switch-ahora-le-han-caido-tres-anos-carcel", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3622984}, {"title": "Este tipo estar\u00e1 en otro piso de alquiler poniendo en riesgo a otra comunidad", "content": "El propietario de una vivienda de alquiler en Avil\u00e9s denuncia a un inquilino que le destroz\u00f3 el inmueble y le dej\u00f3 una deuda de once meses.", "date": "1644664704", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644664704", "url": "https://www.elcomercio.es/aviles/tipo-piso-alquiler-20220212000651-ntvo.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=X2d0NXEz", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3622985}, {"title": "Los hombres y los sentimientos", "content": "Para ser amados, poder reproducirse y ser honorables ante otros varones, los hombres han debido demostrar aptitud para proteger y mantener a sus familias haciendo trabajos que en muchas ocasiones resultaban duros, y han tenido que arriesgar sus vidas participando en guerras. Pero estas \u00abrecompensas\u00bb por el valor, la autonom\u00eda y el sacrificio tambi\u00e9n han sido, a su vez, incentivos para reprimir los propios miedos y sentimientos. Es por esto que pedir prestar atenci\u00f3n a los problemas masculinos y apelar a la compasi\u00f3n hacia ellos no cuaja...", "date": "1644664873", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644664873", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1492441371571109889.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3622986}, {"title": "Soy aut\u00f3nomo, no idiota, \u00bfpor qu\u00e9 nadie me ayuda cuando la administraci\u00f3n electr\u00f3nica deja de funcionar?", "content": "Problemas con el navegador, certificado, Autofirma, Java o cualquier otra herramienta que se os ocurra. \u00bfC\u00f3mo solucionarlo? Pagando, por lo que al final usar la administraci\u00f3n electr\u00f3nica tiene un coste mayor. Delegan el tr\u00e1mite en un asesor fiscal, laboral, etc. que est\u00e1 en la misma situaci\u00f3n que ellos muchas veces. Tiene m\u00e1s soltura porque en lugar de tramitar una vez, lo hace habitualmente, pero cuando hay alg\u00fan problema se vuelven a chocar con el muro de la atenci\u00f3n por parte de la Administraci\u00f3n para resolver los problemas.", "date": "1644665104", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644665104", "url": "https://www.pymesyautonomos.com/tramites/soy-autonomo-no-idiota-que-nadie-me-ayuda-cuando-administracion-electronica-deja-funcionar", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3622987}, {"title": "Religi\u00f3n", "content": "<p>\"Agrupe a un grupo de personas elegidas deliberadamente para tener fuertes sentimientos religiosos, y tendr&aacute;s una garant&iacute;a pr&aacute;ctica de morbilidades oscuras expresadas en crimen, perversi&oacute;n y locura.&rdquo;</p><p>H.P Lovecraft</p>", "date": "1644697214", "karma": "145.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644665123", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3622988}, {"title": "Hasta cuatro a\u00f1os de c\u00e1rcel por espiar el m\u00f3vil de tu pareja", "content": "Desde la reforma del C\u00f3digo Civil, en 2005, las pruebas de infidelidad como mensajes de &quot;WhatsApp&quot; o correos electr\u00f3nicos, no son causa legal para la separaci\u00f3n o divorcio, despu\u00e9s de las consiguientes broncas. Lo importante es la p\u00e9rdida del afecto marital. \u00bfqu\u00e9 consecuencias jur\u00eddicas tiene instalarle una app de espionaje?\u00bfy crear un perfil falso en redes sociales para controlar a tu pareja?\u00bfes legal contratar a un detective privado para seguir a tu pareja?\u00bfestar en una relaci\u00f3n t\u00f3xica permite solicitar una indemnizaci\u00f3n?", "date": "1644665636", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644665636", "url": "https://confilegal.com/20220212-aviso-si-espias-el-movil-de-tu-pareja-puedes-terminar-con-tus-huesos-en-la-carcel-cumpliendo-una-condena-de-hasta-4-anos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622989}, {"title": "Convocadas 1.800 plazas para las oposiciones a militar de tropa y mariner\u00eda en 2022", "content": "El Bolet\u00edn Oficial del Estado ha publicado la convocatoria del proceso selectivo para 1800 plazas en los centros docentes militares de formaci\u00f3n para incorporarse a las escalas de tropa y mariner\u00eda del Ministerio de Defensa. Habr\u00e1 tres ciclos de selecci\u00f3n a lo largo de este a\u00f1o y el plazo de solicitud estar\u00e1 abierto hasta el 24 de febrero de 2022.", "date": "1644665907", "karma": "-102.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644665907", "url": "https://www.infoposiciones.net/fechas-oposiciones-militar-tropa-marineria-2022/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3622991}, {"title": "Adi\u00f3s al 3G en Espa\u00f1a: las principales operadoras espa\u00f1olas comienzan a poner fecha al apag\u00f3n", "content": "Las principales compa\u00f1\u00edas operadoras en Espa\u00f1a apuntan a que el apag\u00f3n del 3G est\u00e1 muy cerca. Vodafone ya ha realizado pruebas en dos municipios y Movistar prev\u00e9 hacerlo en 2025. La red 2G seguir\u00e1 vigente unos a\u00f1os m\u00e1s, porque apenas tiene caudal y sirve como alternativa de \u00faltimo recurso.", "date": "1644665872", "karma": "121.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644665872", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/adios-al-3g-en-espana-las-principales-operadoras-espanolas-comienzan-a-poner-fecha-al-apagon-4954928/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3622992}, {"title": "Don Winslow, Don Quijote y sus cuatro libros preferidos", "content": "BCNegra - El rey de la narcoliteratura, ausente de BCNegra por problemas de salud, elige y comenta para EL PA\u00cdS las novelas que m\u00e1s le ha gustado escribir. Su discurso por el premio Pepe Carvalho se convierte en una oda a la literatura, sin fronteras de g\u00e9nero - Don Winslow (Nueva York, 68 a\u00f1os) no ha podido completar su carta de amor a Barcelona, ciudad que adora y donde ha encontrado reconocimiento. En un mundo acostumbrado a las ausencias y las presencias en pantallas, a la distancia y los cambios de \u00faltima hora, el autor de El poder del...", "date": "1644665976", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644665976", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-12/don-winslow-don-quijote-y-sus-cuatro-libros-preferidos.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3622993}, {"title": "Amazon habr\u00eda recibido m\u00e1s de 4.000 millones en ayudas p\u00fablicas durante los \u00faltimos diez a\u00f1os", "content": "Esta investigaci\u00f3n ha detectado 407 instalaciones de Amazon en 13 pa\u00edses que han sido subvencionadas con dinero p\u00fablico, la mayor\u00eda en Estados Unidos, pero tambi\u00e9n muchas en Europa, e incluso alguna en Espa\u00f1a.", "date": "1644666089", "karma": "6.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644666089", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/fabricantes/amazon-ha-recibido-mas-de-4-000-millones-de-euros-en-ayudas-publicas-en-los-ultimos-diez-anos-4955245/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3622994}, {"title": "El Gran \u00cdndice de la Italianidad: los pa\u00edses y las culturas que peor cocinan la gastronom\u00eda italiana", "content": "Una nueva encuesta internacional muestra que en otras partes del mundo muchas personas est\u00e1n tratando la cocina de una manera que har\u00e1 llorar a los italianos. Los espa\u00f1oles hacemos mal la comida italiana, pero no tan horriblemente mal como los alemanes. Hace unos meses, YouGov compil\u00f3 una lista de 19 formas en que los extranjeros han sido acusados de abusar de la comida italiana y pregunt\u00f3 a voluntarios en 17 pa\u00edses (incluida Italia) si eran aceptables o inaceptables.", "date": "1644685542", "karma": "131.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644666436", "url": "https://magnet.xataka.com/why-so-serious/gran-indice-italianidad-paises-culturas-que-peor-cocinan-gastronomia-italiana", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "published", "id": 3622995}, {"title": "Pablo Casado ampl\u00eda el bulo sobre Garz\u00f3n: &quot;Dijo que exportan carne t\u00f3xica&quot;", "content": "El l\u00edder del PP, Pablo Casado, insiste en se\u00f1alar al ministro de Consumo, Alberto Garz\u00f3n, por sus palabras sobre las macrogranjas. El m\u00e1ximo responsable de la formaci\u00f3n conservadora ha acusado a Garz\u00f3n de decir que los ganaderos espa\u00f1oles \u201cson maltratadores de animales y que exportan carne t\u00f3xica al extranjero\u201d y ha pedido su &quot;cese inmediato&quot;.", "date": "1644666481", "karma": "16.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644666481", "url": "https://www.elplural.com/elplural-tv/politica-tv/pablo-casado-amplia-el-bulo-sobre-garzon-dijo-que-exportan-carne-toxica_1299504_110.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3622996}, {"title": "Casado: &quot;Castilla y Le\u00f3n es la cuna de la hispanidad&quot;", "content": "Casado: &quot;Castilla y Le\u00f3n es la cuna de la hispanidad, mal que le pese al de M\u00e9xico, a Zapatero y  sus negocios con Maduro, a los podemitas con dictadores bananeros que asesinan y violan. \u00a1Aqu\u00ed est\u00e1 la cuna de la hispanidad! Sin pedir perd\u00f3n. \u00a1Con orgullo de ser espa\u00f1oles!&quot;", "date": "1644667189", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644667189", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1492208194550218756", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3622997}, {"title": "Carnavales C\u00e1diz 2022: Barras en las calles, horarios ampliados, concursos y disfraces para el Carnaval de febrero", "content": "La fiesta oficiosa se celebrar\u00e1 desde el 26 de febrero al 6 de marzo, contando con varias actividades y eventos en las calles.", "date": "1644667256", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644667256", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/lvdi-barras-calles-horarios-ampliados-concursos-y-disfraces-para-carnaval-febrero-202202111232_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3622998}, {"title": "Lo que en realidad fue la incursi\u00f3n del 6 de enero en el Capitolio", "content": "Es un error clasificar los disturbios del 6 de enero como una \u201cinsurrecci\u00f3n\u201d y no como lo que fue: una resistencia forzada limitada emprendida por personas convencidas de que no ten\u00edan otro remedio.", "date": "1644667347", "karma": "-9.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644667347", "url": "https://es.theepochtimes.com/lo-que-en-realidad-fue-la-incursion-del-6-de-enero-en-el-capitolio_955067.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3622999}]