[{"title": "Este finde he seguido avanzando en la funcionalidad de an\u00e1lisis de mi herramienta para escudri\u00f1ar los contratos p\u00fablicos.  Veamos los contratos de la empresa constructora COPSESA, propiedad de un ex", "content": "<b>alcalde c\u00e1ntabro del PP.</b> Para la empresa \u00abConstructora Obras P\u00fablicas San Emeterio, SA\u00bb (COPSESA) constan 88 contratos que suman exactamente 16.006.698,58 euros. Lo interesante del an\u00e1lisis es ver la composici\u00f3n detallada de estos ingresos. \u00a1Vamos a verlo! ", "date": "1644820807", "karma": "4500.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644816306", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1492992326398054404.html", "clicks": 0, "votes": "306", "status": "published", "id": 3623500}, {"title": "El pacto de las inmatriculaciones consolida la apropiaci\u00f3n por la Iglesia de joyas mud\u00e9jares, rom\u00e1nicas y barrocas", "content": "El listado de la Conferencia Episcopal omite referencias a la inscripci\u00f3n registral de templos como las catedrales de Jaca y de Roda de Isabena, la colegiata de Alqu\u00e9zar, la iglesia de La Magdalena y la bas\u00edlica del Pilar, mientras La Seo de Zaragoza queda como \u00fanico templo recuperable para el espacio p\u00fablico gracias al pleito que el ayuntamiento de la capital entabl\u00f3 en la etapa de Zaragoza en Com\u00fan.", "date": "1644855603", "karma": "2917.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644817569", "url": "https://www.eldiario.es/aragon/sociedad/pacto-inmatriculaciones-consolida-apropiacion-iglesia-joyas-mudejares-romanicas-barrocas_1_8740441.html", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3623502}, {"title": "Santiago, la navaja suiza de las leyendas", "content": "La historiadora Antonia de O\u00f1ate, directora de ARP-Sociedad para el Avance del Pensamiento Cr\u00edtico habla de la leyendas que rodean al ap\u00f3stol Santiago, dentro del ciclo de charlas 'Historia fant\u00e1stica', organizado por el C\u00edrculo Esc\u00e9ptico para la Biblioteca Foral de Bizkaia.", "date": "1644817739", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644817739", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4r7LldERCZg&t=202s", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623503}, {"title": "Andando por Harajuku y Omotesando en Tokio", "content": "Video que muestra el ambiente en las zonas de Harajuku y Omotesando en Tokio", "date": "1644817841", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644817841", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MJ5fDJ-GT-8", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623504}, {"title": "Saluda de Jose Bono en las I Jornadas Mas\u00f3nicas de Albacete", "content": "Jos\u00e9 Bono saluda a las jornadas mas\u00f3nicas que tuvieron lugar el Albacete el 11 y el 12 de febrero de 2022-", "date": "1644817957", "karma": "96.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644817957", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s2A87E-Iajg", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623505}, {"title": "Cita - Evoluci\u00f3n", "content": "<p>&ldquo;Es poco probable que la Humanidad pueda salvaguardar la civilizaci&oacute;n a menos que pueda evolucionar en un sistema de bien y mal que sea independientes del cielo y el infierno&rdquo;.</p><p><em>Atribuida a George Orwell</em></p>", "date": "1644872412", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644818448", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3623506}, {"title": "El rey que saque\u00f3 su propia ceca", "content": "Uno de los hechos m\u00e1s llamativos en la historia de Inglaterra fue sin dudas, la ejecuci\u00f3n de su rey Carlos I en enero de 1649. Sin embargo, este hecho no fue fortuito, sino que encontr\u00f3 fundamento en una serie de malas decisiones y abusos de autoridad por parte del monarca, en una \u00e9poca de crisis donde este utiliz\u00f3 cada herramienta legal (e ilegal) que pudo en favor de sus objetivos.", "date": "1644819054", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644819054", "url": "http://adventvs.com.ar/archivos/1806", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623508}, {"title": "Suzanne Simard demuestra c\u00f3mo los \u00e1rboles hablan entre ellos", "content": "S\u00ed, has le\u00eddo bien: los \u00e1rboles hablan entre ellos. Suzanne Simard, una ecologista y profesora canadiense, ha demostrado que los bosques son mucho m\u00e1s de lo que vemos. Entre experimentos fallidos, osos que la persiguieron y mucha paciencia, Simard descubri\u00f3 un asombroso hallazgo: los \u00e1rboles se comunican, a largas distancias y \u00a1a menudo!", "date": "1644819241", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644819241", "url": "https://sheedostudio.com/los-arboles-hablan/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623509}, {"title": "La patinadora rusa Kamila Val\u00edeva podr\u00e1 seguir en los Juegos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn", "content": "La patinadora Kamila Valieva podr\u00e1 seguir compitiendo en los JJOO despu\u00e9s de que el Tribunal de Arbitraje Deportivo (CAS) declinara las apelaciones del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI), la Agencia Mundial Antidopaje (WADA) y la Uni\u00f3n Internacional de Patinaje (ISU) al levantamiento de la suspensi\u00f3n de la deportista, seg\u00fan el comunicado de CAS.", "date": "1644819879", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644819879", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220214/la-patinadora-rusa-kamila-valieva-podra-seguir-en-los-juegos-olimpicos-de-pekin-1121608860.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623511}, {"title": "Verduras m\u00e1s apetecibles con edici\u00f3n gen\u00e9tica por medio de CRISPR", "content": "Decir que la fruta y la verdura son sanas es casi de perogrullo. Pero todos sabemos que hay verduras que por su sabor o su textura se hacen dif\u00edciles al paladar y provocan rechazo. Pues bien, este rechazo puede terminar gracias a la edici\u00f3n gen\u00e9tica. CRISPR promete hacer las verduras y las frutas m\u00e1s apetecibles. Una empresa biotecnol\u00f3gica, Pairwise Plants, piensa aplicar la tecnolog\u00eda de edici\u00f3n gen\u00e9tica CRISPR en numerosas especies vegetales: desde el trigo y el maiz al algod\u00f3n y la soja, pasando por lo interesante: frutas y verduras.", "date": "1644820178", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644820178", "url": "https://starvingneuron.com/uncategorized/verduras-apetecibles-crispr/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623513}, {"title": "", "content": "", "date": "1644819965", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644819965", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623514}, {"title": "", "content": "", "date": "1644819980", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644819980", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623515}, {"title": "", "content": "", "date": "1644820001", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644820001", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623516}, {"title": "Thames College- Your Stop to pursue TU BBA in Nepal", "content": "<p>BBA acronym for Bachelor of Business Administration. After courses of Science and Technology, BBA is the most commonly sought-after bachelor's degree program in management. BBA is a four-year (eight-semester) professional undergraduate study in Business Management. It is available for students from Science, Arts, and Commerce streams.</p><p><strong>Objective of BBA</strong>BBA educates students on management's fundamental ideas, principles, and functions, all of which aid in developing business and entrepreneurial skills. The main objective of the BBA is to enhance the management abilities and business acumen of students via excellent oral business presentations and writing communications. Furthermore, this undergraduate degree aids students in creating a realistic picture of what is going on in the global business. BBA pursuers will have relevant knowledge and skills in human resource, finance, operations and marketing, office management software, and qualitative and quantitative critical thinking and problem-solving strategies.</p><h2><strong>BBA Scope in Nepal</strong></h2><p>BBA graduates can work in banking, real estate management, business consultancies, marketing, finance management, projects, IT businesses, governmental offices, national and international initiatives, and so on since the curriculum includes business and management courses.</p><h2><strong>BBA College in Nepal</strong></h2><p>It is difficult to determine which college should get the tag of <a href=\"https://thamescollege.edu.np/thames-college--your-stop-to-pursue-tu-bba-in-nepal\"><strong>Best BBA College in Nepal</strong></a><strong>. </strong>To be more specific, we first check the status of universities in Nepal. Nepal has 14 universities. Among them, <strong>BBA at Tribhuvan University</strong> and colleges affiliated with the university are regarded as the best colleges for BBA. Students living outside the Kathmandu valley may study BBA in a college nearby their homes, but most of the students opt to study <strong>BBA in Kathmandu for a world-class education.</strong>&nbsp;Hence, finding the best BBA College in Kathmandu is a work of heavy research.</p><p>&nbsp;</p><h2><strong>BBA in Thames College&nbsp;</strong></h2><p>When looking for a <strong>BBA college in Kathmandu, you must</strong> look for colleges with teaching faculty who are up-to-date with their courses and the global business environment. Among various <strong>BBA Colleges in Kathmandu</strong>, <em>Thames International College</em> provides an interdisciplinary curriculum, the best learning environment, along with academic counseling, induction seminars, community service, and cultural exchange programs. Thames has well-equipped classrooms, meeting rooms, group study rooms, and library, and many more. Besides the good infrastructure, best teaching faculty, recreational activities, Thames also provides scholarships to deserving students.</p>", "date": "1644820162", "karma": "-29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644820162", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3623517}, {"title": "Salva el planeta y \u00a1suic\u00eddate! Los suicidas de Barcelona", "content": "Exterminio selectivo, eutanasia activa: primero los est\u00fapidos y los pol\u00edticos. Suicidios en masa, barbacoas de fetos humanos o piquetes ante los Bancos de Esperma, as\u00ed es la Iglesia de la Eutanasia (su \u00fanica regla es \u00abNo procrear\u00e1s\u00bb) de la pol\u00e9mica trans vegana Chris Korda, que en 2001 visit\u00f3 Barcelona y trajo el esc\u00e1ndalo a Las Ramblas Una docena de personas marchan por Las Ramblas de Barcelona llevando pancartas en las que se lee \u00abSalva el planeta y \u00a1suic\u00eddate!\u00bb mientras gritan esl\u00f3ganes como \u00ab\u00a1C\u00f3mete un Feto Marica por (...)", "date": "1644836410", "karma": "1012.00", "negatives": "16", "sent_date": "1644820335", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/salva-el-planeta-y-suicidate-los-suicidas-de-barcelona", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3623518}, {"title": "", "content": "", "date": "1644820687", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644820687", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623519}, {"title": "Primer trailer de El Se\u00f1or de los Anillos: Los Anillos de Poder", "content": "Primer trailer de la serie de amazon en el mundo de Tolkien, basada muy libremente en El Silmarillion. en castellano", "date": "1644821225", "karma": "-40.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644821225", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6pD4h8aRX-Y", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623520}, {"title": "Emocionantes competencias en el 8/o. Torneo del Mill\u00f3n 2022", "content": "<p><strong>La tarde de este jueves se realiz&oacute; el sorteo de los equipos del 8/o. Torneo del Mill&oacute;n 2022, que tendr&aacute; lugar del mi&eacute;rcoles 9 al domingo 13 de marzo en las instalaciones de Rancho El Pitayo de Quer&eacute;taro, quedando definidas las charreadas eliminatorias en que participar&aacute;n los 39 equipos inscritos para este magno certamen.</strong></p><p>En este sorteo participaron Jos&eacute; Antonio Salcedo L&oacute;pez, Guillermo Mora Brown y Juan Pablo Rodr&iacute;guez, integrantes del comit&eacute; organizador, asistidos por los locutores locales, Argenis Rodriguez Salazar y Jos&eacute; Ram&oacute;n Arroyo Pe&ntilde;a.</p><p>Ser&aacute;n 39 escuadrones los que actuar&aacute;n a lo largo de 13 charreadas eliminatorias, de los cuales seis clasificar&aacute;n a la final a dos charreadas el domingo 13.</p><p>Adem&aacute;s de competencias charras, para esta edici&oacute;n se celebrar&aacute;n cuatro caladeros de diversas categor&iacute;as: Abierto, Amateur, Infantil y Femenil, y un Coleadero del Mill&oacute;n.</p><p>Como de costumbre, se estar&aacute; jugando una impresionante bolsa de premios para los equipos que accedan a la final, recordando que el campe&oacute;n se har&aacute; acreedor a un mill&oacute;n de pesos.</p><p>El subcampe&oacute;n recibir&aacute; 600 mil pesos, siendo 365 mil pesos al tercer lugar, 240 mil al cuarto, 150 mil al quinto y 140 mil al sexto; los primeros lugares individuales por faena recibir&aacute;n hebillas conmemorativas.</p><p>Jos&eacute; Antonio Salcedo L&oacute;pez extendi&oacute; su agradecimiento a los patrocinadores y al equipo de trabajo, cuya labor hace posible la celebraci&oacute;n del torneo, el cual se busca sea de lo m&aacute;s legal y lo m&aacute;s cordial, con las mejores condiciones para todos los participantes.</p><p>Adem&aacute;s, se continuar&aacute; en la l&iacute;nea de la innovaci&oacute;n que ha caracterizado a Rancho El Pitayo, con la expectativa de la afici&oacute;n a este respecto. Se busca tambi&eacute;n que la familia charra pueda divertirse y pasar un fin de semana de charrer&iacute;a muy ameno, cumpliendo desde luego con los lineamientos de salud establecidos por la autoridad competente.</p><p>&nbsp;</p><i><strong>Programa de competencias</strong></i><p>Las actividades del Torneo del Mill&oacute;n comienzan el <strong>mi&eacute;rcoles 9 de marzo</strong> con las eliminatorias de los caladeros y a las 20:00 horas la primera charreada eliminatoria con Potrillos RG2 de San Luis Potos&iacute;, Charrer&iacute;a Lo Nuestro de Quer&eacute;taro y Rancho El Escapulario de Zacatecas.</p><p>A partir de aqu&iacute;, de jueves a s&aacute;bado, se celebrar&aacute;n cuatro competencias por d&iacute;a. El <strong>jueves 10 de marzo</strong>, a las 11:00 horas, se anuncian los Augustos de Campeche, Unidos de Hidalgo y el equipo de casa, Rancho El Pitayo; a las 14:00 horas, medir&aacute;n fuerzas Charros de La Laguna &laquo;B&raquo; de Durango, Rancho San Isidro de Tamaulipas y Rancho San Mart&iacute;n de Jalisco.</p><p>M&aacute;s tarde, en punto de las 17:00 horas, la competencia la protagonizar&aacute;n Rancho El Secreto &laquo;Tequila Campo Azul&raquo; y Tequila Hacienda Vieja de Jalisco, junto a Rancho 8A de Hidalgo; y a las 20:00 horas cerrar&aacute;n la jornada Rancho La Biznaga del Estado de M&eacute;xico, Sagrado Coraz&oacute;n de Hidalgo y Rancho El Diamante de Jalisco.</p><p><a href=\"https://correspondenciacharra.files.wordpress.com/2022/02/273589692_3137294409823951_3365129355144468418_n.jpg?resize=700%2C394\">Otras cuatro charradas se verificar&aacute;n el <strong>viernes 11 de marzo</strong>, arrancando a las 11:00 horas con All Horses de Ciudad de M&eacute;xico, los Tamaulipecos y Rancho San Jos&eacute; de Jalisco. A continuaci&oacute;n, a las 14:00 horas, participar&aacute;n El C&oacute;cono de Morelos, Hacienda El Rosario de Coahuila y Puente de Camotl&aacute;n de Nayarit.</a></p><p><a href=\"https://correspondenciacharra.files.wordpress.com/2022/02/273589692_3137294409823951_3365129355144468418_n.jpg?resize=700%2C394\">En la tercera charreada de la jornada, a las 17:00 horas, actuar&aacute;n los Tres Regalos de Quintana Roo, Hacienda de Guadalupe de Nuevo Le&oacute;n y Monta&ntilde;a Negra de Nayarit, y en el clamoroso compromiso nocturno, a las 20:00 horas, competir&aacute;n Rancho El Soyate de Zacatecas, Rancho Las Cuatas de Nayarit y Rancho Hennessy de California, Estados Unidos de Am&eacute;rica.</a></p><p><a href=\"https://correspondenciacharra.files.wordpress.com/2022/02/273589692_3137294409823951_3365129355144468418_n.jpg?resize=700%2C394\">Para el <strong>s&aacute;bado 12 de marzo</strong>, la primera charreada arrancar&aacute; a las 10:00 horas con los equipos San Judas Tadeo y Rancho La Alborada, ambos de Chiapas, junto con El Roble de Nuevo Le&oacute;n, y a las 13:00 horas competir&aacute;n Hacienda Tamariz de Puebla, Cuenca del Papaloapan de Oaxaca y Charros de La Laguna &laquo;A&raquo; de Durango.</a></p><p><a href=\"https://correspondenciacharra.files.wordpress.com/2022/02/273589692_3137294409823951_3365129355144468418_n.jpg?resize=700%2C394\">En los dos compromisos vespertinos, a las 16:00 horas, actuar&aacute;n Grupo Xicuco de Hidalgo, Hacienda de Guadalupe &laquo;B&raquo; de Nuevo Le&oacute;n y Trareysa de Tamaulipas, y a las 19:00 horas la &uacute;ltima eliminatoria, que ser&aacute; un &eacute;pico agarr&oacute;n entre Charro1Wear de California, Tres Potrillos de Jalisco y los campeones nacionales, Rancho El Quevede&ntilde;o de Nayarit.</a></p><p><a href=\"https://correspondenciacharra.files.wordpress.com/2022/02/273589692_3137294409823951_3365129355144468418_n.jpg?resize=700%2C394\">Las finales se realizar&aacute;n el <strong>domingo 13 de marzo</strong>, siendo las dos charreadas con los seis equipos con las calificaciones m&aacute;s altas, y entre ellas las finales de los caladeros y los coleaderos.</a></p>", "date": "1644821064", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821064", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623521}, {"title": "Art Spiegelman: \u201cProhibir libros solo enciende el inter\u00e9s por leerlos\u201d", "content": "Art Spiegelman es un \u201cfundamentalista de la primera enmienda de la Constituci\u00f3n\u201d, que garantiza en Estados Unidos la libertad de expresi\u00f3n y de culto. \u201cTan fundamentalista\u201d, aclara, \u201ccomo esos tipos de Tennessee con su religi\u00f3n\u201d. Hace dos semanas, Spiegelman, leyenda del c\u00f3mic, vio c\u00f3mo \u201cesos tipos de Tennessee\u201d, miembros de la junta escolar del condado de McMinn, sacaban del curr\u00edculo de los alumnos de octavo (13-14 a\u00f1os) su obra maestra Maus.", "date": "1644821207", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821207", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-14/art-spiegelman-prohibir-libros-solo-enciende-el-interes-por-leerlos.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623522}, {"title": "Los or\u00edgenes de los buques de Bale\u00e0ria", "content": "Los barcos tambi\u00e9n tienen un lugar de origen que a veces es muy lejano respecto a d\u00f3nde est\u00e1n navegando: el astillero donde han sido construidos y desde donde han empezado su vida. Este no es un dato que suela ser tan conocido. \u00bfTe has preguntado de d\u00f3nde son los barcos que actualmente forman la flota de Bale\u00e0ria? Hoy os contamos aqu\u00ed mismo los diferentes lugares donde los ferries y fast ferries de esta naviera pasaron de ser piezas met\u00e1licas para convertirse en barcos reales.", "date": "1644821368", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821368", "url": "https://www.balearia.com/es/web/guest/blog/ocho-paises-tres-continentes-los-origenes-de-los-buques-de-balearia", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623523}, {"title": "Investigan en Noruega el dise\u00f1o de un pesquero con propulsi\u00f3n a base de amon\u00edaco", "content": "Si hace unas semanas la dise\u00f1adora noruega Skipsteknisk y la armadora Loran sorprend\u00edan con la presentaci\u00f3n del proyecto para construir el primer pesquero propulsado con hidr\u00f3geno del mundo, esta semana hizo lo propio la compa\u00f1\u00eda Ler\u00f8y Havfisk. En su caso, el combustible que mover\u00eda el buque ser\u00eda el amon\u00edaco. Eso s\u00ed, no ser\u00eda para ma\u00f1ana. \u201cProbablemente estemos mirando entre tres y seis a\u00f1os antes de tener respuestas pr\u00e1cticas a todas las preguntas\u201d, explica el director de operaciones de Ler\u00f8y Havfisk, Ronny V\u00e5gsholm.", "date": "1644821415", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821415", "url": "https://www.farodevigo.es/mar/2022/02/13/investigan-noruega-diseno-pesquero-propulsion-62633244.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623524}, {"title": "Este proyecto quiere hacer de la Tesla Cybertruck un catamar\u00e1n el\u00e9ctrico", "content": "Es probable que pocos proyectos sean m\u00e1s audaces que el que Anthony Diamond nos presenta hoy. Se llama Cybercat y es capaz de convertir un Tesla Cybertruck en un conveniente nav\u00edo el\u00e9ctrico.", "date": "1644821455", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821455", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/curiosidades/catamaran-electrico-tesla-cybertruck/20220210164904054411.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623525}, {"title": "Ainhoa Leal D\u00edaz, responsable del archivo y la biblioteca de la Fundaci\u00f3n Exponav", "content": "Si presentamos el Edificio Herrer\u00edas como una de las maravillas a conocer de la \u201cciudad naval\u201d, no lo es menos la responsable de su archivo y biblioteca, quien en tan solo unos a\u00f1os ha dado una vuelta complet\u00edsima a los fondos de la Fundaci\u00f3n y ha llevado a cabo una labor inestimable en lo que a su puesta en valor se refiere. Hoy  aportamos nuestro grano de arena con la historia de Ainhoa Leal, una aut\u00e9ntica Cient\u00edfica de la Documentaci\u00f3n\u2026 aplicada al sector naval.", "date": "1644821549", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821549", "url": "https://vadebarcos.net/2022/02/11/ainhoa-leal-diaz-responsable-del-archivo-y-la-biblioteca-de-la-fundacion-exponav/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623526}, {"title": "Dos a\u00f1os de c\u00e1rcel a un mosso por multar a enemigos de su madre que no hab\u00edan hecho nada", "content": "Los trabajadores de una empresa de muebles de El Prat de Llobregat (Barcelona) se dieron cuenta de algo extra\u00f1o en los primeros meses de 2013. Cinco de ellos hab\u00edan sido multados por cosas que no hab\u00edan sucedido: conducir usando el tel\u00e9fono m\u00f3vil, conducir sin cintur\u00f3n de seguridad o saltarse una se\u00f1al de stop. Ni siquiera hab\u00edan pasado por all\u00ed con el coche. El origen de las multas misteriosas, seg\u00fan declara probado en firme el Tribunal Supremo, era un agente de tr\u00e1fico de los Mossos d'Esquadra hijo de una compa\u00f1era de trabajo", "date": "1644826202", "karma": "3135.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644821639", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/anos-carcel-mosso-multar-enemigos-madre-no-habian-hecho_1_8724168.html", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3623527}, {"title": "El 65 % de los menores extranjeros no acompa\u00f1ados examinados en Arag\u00f3n resultaron ser mayores de edad", "content": "El equipo de Valoraci\u00f3n de Edad del Instituto de Medicina Legal y Ciencias Forenses de Arag\u00f3n (IMLCF) ha realizado hasta la fecha 63 informes a menores extranjeros no acompa\u00f1ados desde que inici\u00f3 su actividad, en 2019, y sus resultados concluyen que 19 de estos casos se estimaron pericialmente menores de 18 a\u00f1os (un 34,54 %), mientras que 36 lo fueron como mayores de 18 a\u00f1os (el 65,46%).", "date": "1644822337", "karma": "94.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644822337", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/02/13/el-65-de-los-menores-extranjeros-no-acompanados-examinados-en-aragon-resultaron-ser-mayores-de-edad-1552796.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3623528}, {"title": "Embajador ucraniano en el Reino Unido: Ucrania podr\u00eda renunciar a su candidatura a la OTAN para evitar una guerra con Rusia", "content": "Ucrania podr\u00eda renunciar a su candidatura a la OTAN para evitar una guerra con Rusia, asever\u00f3 este lunes el embajador del pa\u00eds europeo en el Reino Unido, Vadim Pristaiko, en una entrevista con BBC Radio 5 Live.", "date": "1644822704", "karma": "98.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644822704", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419941-embajada-ucraniana-reino-unido-otan", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3623529}, {"title": "El presidente de Ucrania, molesto con EEUU por &quot;sembrar el p\u00e1nico&quot; sobre Rusia", "content": "&quot;Tenemos diferentes informaciones&quot;, afirma el presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, asegur\u00f3 que \u201ctodo est\u00e1 bajo control\u201d y pidi\u00f3 no sembrar el p\u00e1nico ante la advertencia de EEUU de un posible ataque ruso la pr\u00f3xima semana, una eventualidad que \u00e9l no pudo confirmar.", "date": "1644829520", "karma": "4269.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644823204", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-presidente-de-ucrania-molesto-con-eeuu-por-sembrar-el-panico-sobre-rusia_es_6207e905e4b0328e0026f541", "clicks": 0, "votes": "304", "status": "published", "id": 3623531}, {"title": "Pol\u00e9mica: Eminem desaf\u00eda a la NFL en el show de la Super Bowl", "content": "El rapero no hizo caso a las reglas y prohibiciones que le impusieron a los artistas del Half Time Show y se arrodill\u00f3 para mostrarse contrario a la discriminaci\u00f3n y abusos de las autoridades contra grupos minoritarios y apoyando as\u00ed a Colin Kaepernick, quien empez\u00f3 a arrodillarse en 2016. El periodista Eriq Gardner ya avanz\u00f3 hace unos d\u00edas que los cantantes que iban a actuar en el SoFi Stadium deb\u00edan seguir unas estrictas reglas que la NFL iba a imponer para evitar pol\u00e9micas. Sin ir m\u00e1s lejos, seg\u00fan dicha informaci\u00f3n, la NFL le prohib\u00eda a\u2026", "date": "1644823512", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644823512", "url": "https://www.mundodeportivo.com/nfl/20220214/1001750499/polemica-eminem-desafia-nfl-show-super-bowl.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623533}, {"title": "Soy un Podc\u00e1ster (Humor)", "content": "Soy un podc\u00e1ster, as\u00ed que me gusta la radio, hablo mucho, soy lector y me preocupo por mi audiencia (humor)", "date": "1644824043", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644824043", "url": "https://podcaliptus.com/videos/soy-un-podcaster-humor/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623534}, {"title": "Unidas Podemos y Ciudadanos, los m\u00e1s perjudicados por el sistema electoral: 2 de cada 3 votos no lograron esca\u00f1os el 13F", "content": "M\u00e1s de 70.000 votos para Unidas Podemos y Ciudadanos en las elecciones auton\u00f3micas de Castilla y Le\u00f3n no sirvieron para conseguir un esca\u00f1o por la provincia por la que se presentaban.", "date": "1644908733", "karma": "121.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644824440", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/unidas-ciudadanos-perjudicados-sistema-electoral-2-3-votos-no-lograron-escanos_1_8744251.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3623535}, {"title": "Banca: Los due\u00f1os de la gran banca se reparten 7.300 millones tras recortar 16.000 empleos", "content": "Los 5 grandes bancos del \u00cdbex35 van a repartir entre sus accionistas 7.300 millones de euros a cuenta de los resultados de 2021,el mismo a\u00f1o que esas empresas pon\u00edan en marcha expedientes de regulaci\u00f3n de empleo con los que van a prescindir de m\u00e1s de 16.000 empleados. El fondo de inversiones estadounidense Black Rock se lleva 340 millones de \u20ac por sus participaciones en los 5 principales bancos espa\u00f1oles, mientras el Estado recupera con las ganancias de CaixaBank los primeros 190 de los casi 10.000 que planeaba ingresar con la venta de Bankia.", "date": "1644824950", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644824950", "url": "https://www.publico.es/economia/banca-duenos-gran-banca-reparten-7300-millones-recortar-16000-empleos.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3623536}, {"title": "Jordi Llovet: \u00abNi coraz\u00f3n, ni alma, ni mente, en la cultura catalana actual\u00bb", "content": "Jordi Llovet i Pomar (Barcelona, 1947) es uno de los \u00faltimos y m\u00e1s fieles defensores de las humanidades. Se form\u00f3 en Espa\u00f1a, Alemania y Francia. Ha ejercido como cr\u00edtico literario, pensador, ensayista, traductor y catedr\u00e1tico (ahora jubilado) de Teor\u00eda de la Literatura y de Literatura Comparada en la Universidad de Barcelona. \u00abMis maestros se han muerto todos. Y muchos de mis colegas universitarios se han vuelto crust\u00e1ceos o pedantes\u00bb, dice.", "date": "1644824959", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644824959", "url": "https://politicaprosa.com/es/jordi-llovet-ni-corazon-ni-alma-ni-mente-en-la-cultura-catalana-actual/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623537}, {"title": "La Selectividad se sustituir\u00e1 por una prueba menos basada en contenidos parecida a los ex\u00e1menes de PISA", "content": "El Ministerio de Educaci\u00f3n quiere cambiar la actual Selectividad por una prueba menos basada en contenidos y m\u00e1s parecida a los ex\u00e1menes del Informe Pisa, con los que la OCDE mide regularmente en decenas de pa\u00edses (79, en 2018) las competencias del alumnado en lectura, matem\u00e1ticas y ciencias. El objetivo es que la nueva prueba no pida tanto a los alumnos reproducir contenidos como demostrar que saben aplicar los conocimientos que han aprendido a lo largo del Bachillerato", "date": "1644825059", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644825059", "url": "https://elpais.com/educacion/2022-02-14/la-selectividad-se-sustituira-por-una-prueba-menos-basada-en-contenidos-parecida-a-los-examenes-de-pisa.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623538}, {"title": "Los libros s\u00ed son peligrosos. Por eso no debemos prohibirlos", "content": "Cuando ten\u00eda 12 o 13 a\u00f1os, no estaba preparado para el racismo, la brutalidad o la agresi\u00f3n sexual de la novela de 1977 Close Quarters, de Larry Heinemann. Heinemann, veterano de combate de la guerra de Vietnam, escribi\u00f3 sobre un amable estadounidense de a pie que va a la guerra y se convierte en un despiadado asesino. En el cl\u00edmax del libro, el protagonista y otros soldados, tambi\u00e9n estadounidenses, amables y corrientes, violan en grupo a una prostituta vietnamita a la que llaman Claymore Face [Cara de Mina antipersonas].", "date": "1644825437", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644825437", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/01/espanol/opinion/libros-prohibidos.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3623540}, {"title": "Impacto de la nostalgia en la industria de los videojuegos", "content": "Uno de los pilares fundamentales de los videojuegos es la tecnolog\u00eda y su desarrollo ha sido paralelo, pues cada nueva generaci\u00f3n de consolas hace uso de los avances disponibles para poder brindar nuevas experiencias a los jugadores. Sin embargo la atenci\u00f3n del p\u00fablico no siempre se encuentra en las \u00faltimas novedades, pues existe un segmento importante que prefiere mirar hacia atr\u00e1s y volver a disfrutar de los juegos que marcaron su infancia.", "date": "1644825267", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644825267", "url": "https://www.unmundoderetrojuegos.com/2022/02/impacto-de-la-nostalgia-en-la-industria.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623541}, {"title": "Operar un aneurisma cerebral por la mu\u00f1eca", "content": "Un nuevo protocolo de alta resoluci\u00f3n realizado por la Unidad de Neurorradiolog\u00eda Intervencionista del Hospital Fundaci\u00f3n Jim\u00e9nez D\u00edaz supone la operaci\u00f3n a trav\u00e9s de la mu\u00f1eca, con anestesia local (que facilita la comunicaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n con la paciente) y el alta el mismo d\u00eda, tan solo seis horas despu\u00e9s. En los \u00faltimos a\u00f1os se han realizado m\u00faltiples estudios que comparan la t\u00e9cnica femoral con la radial, y en los que los expertos explican por qu\u00e9 la intervenci\u00f3n por la mu\u00f1eca se ha convertido en uno de los abordajes m\u00e1s factibles.", "date": "1644825589", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644825589", "url": "https://www.eldiario.es/edcreativo/diario-salud/operar-aneurisma-cerebral-muneca_1_8717838.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623542}, {"title": "Un fallo inform\u00e1tico permiti\u00f3 a 1.602 andaluces recibir la tercera dosis de la vacuna antes de tiempo", "content": "El Servicio Andaluz de Salud (SAS) cifra en 8.559 las citas que se dieron incorrectamente a finales de a\u00f1o por un error de sus sistemas, si bien 6.957 pudieron anularse a tiempo", "date": "1644825553", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644825553", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/14/un-fallo-informatico-permitio-a-1-602-andaluces-recibir-la-tercera-dosis-de-la-vacuna-antes-de-tiempo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623543}, {"title": "&quot;\u00bfA EE.UU. no le preocupar\u00eda una alianza de M\u00e9xico con su adversario?&quot;: Bernie Sanders habla sobre la crisis con Ucrania e insta a evitar una guerra", "content": "Record\u00f3 que durante los \u00faltimos 200 a\u00f1os Estados Unidos ha operado bajo la Doctrina Monroe, &quot;abrazando la premisa de que como potencia dominante en el hemisferio occidental&quot;, el pa\u00eds norteamericano tiene derecho a intervenir contra cualquier pa\u00eds que pueda amenazar sus supuestos intereses. &quot;Bajo esta doctrina hemos socavado y derrocado al menos una docena de gobiernos&quot;, apunt\u00f3. &quot;En 1962, estuvimos al borde de la guerra nuclear con la URSS en respuesta a la colocaci\u00f3n de misiles sovi\u00e9ticos en Cuba, a 90 millas [145 kil\u00f3metros] de nuestra costa,", "date": "1644825657", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644825657", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419924-senador-eeuu-bernie-sanders-debemos-evitar-guerra-ucrania", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3623544}, {"title": "Las dos veces que ondearon en la Casa Blanca banderas de otro pa\u00eds", "content": "El 4 de septiembre de 1970, siguiendo una sugerencia de su esposa Pat, el presidente de los Estados Unidos de Am\u00e9rica, Richard Nixon, emiti\u00f3 una orden por la que ordenaba que, en lo sucesivo, la bandera nacional ondease en lo alto de la Casa Blanca las veinticuatro horas del d\u00eda, todos los d\u00edas de la semana, independientemente de si el presidente estaba en el edificio o no. Fue la llamada Proclamation 4000, que se ha cumplido a rajatabla desde entonces. Lo que muchos no saben es que, adem\u00e1s de la Star-Spangled Banner, como (...)", "date": "1644868502", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644826159", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/las-dos-veces-que-ondearon-en-la-casa-blanca-banderas-de-otro-pais", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3623545}, {"title": "Jorge Mart\u00ed, de La Habitaci\u00f3n Roja, publica su autobiograf\u00eda", "content": "Jorge Mart\u00ed, cantante del grupo valenciano La Habitaci\u00f3n Roja, ha publicado su autobiograf\u00eda con el t\u00edtulo de Canci\u00f3n de Amor Definitiva (Plaza &amp; Jan\u00e9s). Un libro en el que Jorge se abre de manera \u00edntima mostr\u00e1ndonos con sinceridad su doble vida: la conocida por su p\u00fablico como l\u00edder de una de las bandas m\u00e1s importantes del indie espa\u00f1ol, y la que lleva en Noruega de manera an\u00f3nima como enfermero, esposo y padre de familia.", "date": "1644826360", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644826360", "url": "https://muzikalia.com/jorge-marti-la-habitacion-roja-publica-autobiografia/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623546}, {"title": "El f\u00e1rmaco contra el alcoholismo que protege contra la lesi\u00f3n pulmonar de la covid", "content": "El disulfiram inhibe la formaci\u00f3n de NET, una reacci\u00f3n inmune muy da\u00f1ina para los pulmones", "date": "1644826496", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644826496", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/farmaco-alcoholismo-protege-lesion-pulmonarcovid-4955563/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623547}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el origen del t\u00e9rmino \u2019almanaque\u2019?", "content": "El t\u00e9rmino \u2018almanaque\u2019 originalmente la recibimos en la forma \u2018almanak\u2019 (y as\u00ed consta registrado en el Diccionario de Autoridades de 1726) proviniendo del \u00e1rabe hisp\u00e1nico \u2018alman\u00e1\u1e96\u2019, haciendo referencia exactamente al mencionado anuario, y \u00e9ste a su vez derivaba del \u00e1rabe cl\u00e1sico \u2018mun\u0101\u1e96\u2019, cuyo significado literal era \u2018alto de caravana\u2019, debido a que los pueblos de la antig\u00fcedad comparaban los astros y sus posiciones con camellos en ruta (tal y como indica el diccionario de la RAE).", "date": "1644826586", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644826586", "url": "https://blogs.20minutos.es/yaestaellistoquetodolosabe/cual-es-el-origen-del-termino-almanaque/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623548}, {"title": "Un arsenal para matar al presidente no es noticia", "content": "Aunque la operaci\u00f3n policial sali\u00f3 en numerosos medios e informativos de varias cadenas de televisi\u00f3n, la informaci\u00f3n sobre sus objetivos ha pasado relativamente desapercibida. Tampoco ha ocupado ni un solo minuto en las tertulias habituales de los grandes medios, ni se ha o\u00eddo a los l\u00edderes de la oposici\u00f3n mostrar su apoyo a las personas se\u00f1aladas ni alertar sobre el peligro de la amenaza violenta y terrorista de los neonazis.", "date": "1644827720", "karma": "4671.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644826814", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43219/un-arsenal-para-matar-al-presidente-no-es-noticia/", "clicks": 0, "votes": "296", "status": "published", "id": 3623549}, {"title": "Cient\u00edficos aseguran que el objeto en rumbo de colisi\u00f3n con la Luna no es un Falcon 9 de SpaceX", "content": "Tras revisar los registros de la NASA, un astr\u00f3nomo descubri\u00f3 que la nave DSCOVR no pas\u00f3 tan cerca de la Luna como para que los restos del cohete se dirijan hacia el sat\u00e9lite.", "date": "1644827247", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644827247", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419891-cientificos-aseguran-no-sera-falcon-9-colision-luna-rumbo/amp", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623551}, {"title": "Se publica en castellano \u201cClandestino\u201d, biograf\u00eda autorizada de Manu Chao", "content": "&quot;Clandestino - En busca de Manu Chao&quot; es el t\u00edtulo de la \u00fanica biograf\u00eda autorizada por Manu Chao. Escrita por el periodista brit\u00e1nico Peter Culshaw, quien le acompa\u00f1\u00f3 durante un lustro en una de sus vueltas al mundo, acaba de ver la luz con Libros del Kultrum. Con motivo del vig\u00e9simo quinto aniversario de &quot;Clandestino&quot; (98), el primer \u00e1lbum en solitario de Manu Chao, el tambi\u00e9n compositor y cr\u00edtico Peter Culshaw publica la biograf\u00eda del cantautor franc\u00e9s, la \u00fanica consentida por \u00e9l mismo. Periodista en The Telegraph o BBC Radio, Culshaw pas\u00f3", "date": "1644827361", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644827361", "url": "https://www.mondosonoro.com/noticias-actualidad-musical/biografia-manu-chao/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623552}, {"title": "Los hombres valoran m\u00e1s a otros hombres atractivos, pero las mujeres, no (a otras mujeres atractivas)", "content": "Los hombres, en comparaci\u00f3n con las mujeres, valoran m\u00e1s a los amigos del mismo sexo que son f\u00edsicamente llamativos o estereot\u00edpicamente atractivos, poseen un alto estatus y poseen riqueza y tienen, por a\u00f1adidura, un mayor acceso a posibles parejas. Por el contrario, las mujeres, en comparaci\u00f3n con los hombres, valoran m\u00e1s a las amigas que proporcionan apoyo emocional, intimidad e informaci\u00f3n social (cotilleo) \u00fatil, tal y como sugiere este reciente estudio de enero de 2022.", "date": "1644827424", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644827424", "url": "https://www.xatakaciencia.com/psicologia/hombres-valoran-a-otros-hombres-atractivos-mujeres-no", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623553}, {"title": "Tinder, instrucciones de uso y contraindicaciones", "content": "&quot;Su conclusi\u00f3n es lapidaria. Se\u00f1ala que cada vez que conocidos suyos han entrado en Tinder ha sido con las risas agudas de los doce a\u00f1os cuando pasaba cerca la persona que te gustaba, pero cuando lo han abandonado lo han hecho con profunda tristeza y alivio por no seguir ah\u00ed. Lo mejor de la experiencia era dejarla&quot;", "date": "1644827392", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644827392", "url": "https://valenciaplaza.com/tinder-instrucciones-de-uso-y-contraindicaciones", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623554}, {"title": "El 16% de los trabajadores de SMI est\u00e1n a tiempo parcial", "content": "El 16% de los trabajadores que se beneficiar\u00e1n de la subida del salario m\u00ednimo interprofesional de 1.000 euros trabajan a tiempo parcial. De esta forma, el SMI afectar\u00e1 a un total de en torno a 1.809.000 personas asalariadas, de las cuales 1.518.000 est\u00e1n tiempo completo y 290.000 a tiempo parcial, seg\u00fan un informe elaborado por el Gabinete Econ\u00f3mico de CCOO.", "date": "1644827557", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644827557", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11613053/02/22/El-16-de-los-trabajadores-de-SMI-estan-a-tiempo-parcial.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623555}, {"title": "Gabriel Rufi\u00e1n: &quot;Sustentaron la reforma laboral en dos mercenarios&quot;", "content": "La cita es en el despacho del Congreso de Gabriel Rufi\u00e1n (Barcelona, 1982). Apenas han pasado unas horas del esperpento vivido en el hemiciclo durante la votaci\u00f3n de la reforma laboral. A pesar de los sobresaltos, dice el portavoz de ERC que ha descansado bien y, atendiendo a sus respuestas, no parece pesarle la postura adoptada por su grupo de votar en contra del decreto ni a\u00fan viendo el riesgo que existi\u00f3 de que volviese a imperar la legislaci\u00f3n del PP.", "date": "1644827660", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644827660", "url": "https://www.infolibre.es/politica/gabriel-rufian-sustentaron-reforma-laboral-mercenarios_130_1218598.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623556}, {"title": "Figo 'ataca' al CIS tras las elecciones de Castilla y Le\u00f3n", "content": "El exfutbolista de Real Madrid y Barcelona carg\u00f3 contra Jos\u00e9 F\u00e9lix Tezanos, presidente del organismo, por sus fallos en el sondeo 'flash' del lunes.", "date": "1644827726", "karma": "-104.00", "negatives": "19", "sent_date": "1644827726", "url": "https://as.com/diarioas/2022/02/14/actualidad/1644824654_790359.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MTg=&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MTk=&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623557}, {"title": "Arte sin n\u00f3mina", "content": "Asumir el fracaso y la precariedad vital es el primer paso que toman los creadores zombis. Luego llegar\u00e1 el cansancio y ya no quedar\u00e1 tiempo para quemarlo todo. Solo las becas y el pluriempleo.", "date": "1644827806", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644827806", "url": "https://www.elsaltodiario.com/arte/arte-sin-nomina", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623558}, {"title": "La Audiencia impidi\u00f3 al juez cerrar la causa contra el amigo liban\u00e9s del em\u00e9rito: &quot;No tiene sentido&quot;", "content": "La Secci\u00f3n Tercera de la Audiencia Provincial de Madrid revoc\u00f3 el sobreseimiento libre de la investigaci\u00f3n contra el comerciante de armas hispanoliban\u00e9s Abdul Rahman El Assir El Kassar, que hab\u00eda dictado el instructor de la causa, Ferm\u00edn Echarri, entonces titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 52 de Madrid", "date": "1644827833", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644827833", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220214/audiencia-juez-causa-amigo-emerito-13214860", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623559}, {"title": "Teresa de Fortuny: \u201cLa pol\u00edtica nuclear vigente con Biden es la de Trump\u201d", "content": "La investigadora Teresa de Fortuny cree que el conflicto de Ucrania no escalar\u00e1 hasta poner en marcha las armas nucleares de Estados Unidos y Rusia, pero alerta del peligro que entra\u00f1a la sola existencia de ese armamento.", "date": "1644828234", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644828234", "url": "https://www.elsaltodiario.com/armas-nucleares/entrevista-teresa-de-fortuny-conflicto-ucrania", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623560}, {"title": "Las razones por las que no te atraen las personas que te convienen", "content": "Escoger a una persona como pareja es una decisi\u00f3n trascendente. En funci\u00f3n de la personalidad y los valores de ese individuo, as\u00ed como del grado de afinidad, disfrutaremos de un v\u00ednculo m\u00e1s o menos sano y satisfactorio. Sin embargo, es posible que muchas veces te hayas encontrado con un gran dilema: no te atraen las personas que te convienen.", "date": "1644828406", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644828406", "url": "https://lamenteesmaravillosa.com/razones-no-te-atraen-personas-te-convienen/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623561}, {"title": "El CSIC demuestra el peligro que suponen las mascarillas para los ecosistemas marinos", "content": "Durante el primer a\u00f1o de la pandemia, seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), en Espa\u00f1a se vendieron 293 millones de mascarillas. Muchas de ellas, igual que ocurre con todo tipo de pl\u00e1sticos, han acabado en el mar. Una investigaci\u00f3n del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) ha demostrado el impacto de este residuo en los ecosistemas marinos. Las mascarillas degradadas sueltan compuestos que ponen en peligro la reproducci\u00f3n de los peces y otros procesos biol\u00f3gicos.", "date": "1644828549", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644828549", "url": "https://atodaradio.es/2022/02/07/el-csic-demuestra-el-peligro-que-suponen-las-mascarillas-para-los-ecosistemas-marinos/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623562}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es la ley mordaza, por qu\u00e9 es un peligro y qu\u00e9 significa derogarla?", "content": "En un Estado democr\u00e1tico no pueden mantenerse mecanismos que facilitan la impunidad policial en caso de abuso y cuya mera existencia sirve para desalentar a la ciudadan\u00eda de utilizar sus derechos.", "date": "1644837919", "karma": "3807.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644828560", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38745/", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3623563}, {"title": "Pa\u00edses Bajos: JA21 y Volt siguen subiendo y superan los 10 esca\u00f1os, como cuarta y quinta fuerza", "content": "Sondeo realizado por peil.nl para generales en Pa\u00edses Bajos", "date": "1644828626", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644828626", "url": "https://electomania.es/paisesbajos13f22/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623564}, {"title": "Los grandes bancos ingresaron 10.815 millones s\u00f3lo en comisiones en 2021", "content": "Las entidades financieras cotizadas perciben ya por este concepto 36 euros de cada 100 ingresados en nuestro pa\u00eds, un 13,5% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior", "date": "1644828594", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644828594", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/comisiones-bancos-11000.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3623565}, {"title": "", "content": "", "date": "1644828828", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644828828", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623566}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hace que la sopa explote en el microondas?", "content": "Seguramente has visto en la televisi\u00f3n o en videos de Internet c\u00f3mo diversos productos explotan dentro de un microondas, entre ellos platos de comida. \u00bfQu\u00e9 pasa cuando una sopa explota dentro de un microondas? A medida que las microondas que calientan los alimentos rebotan dentro del horno, crean parches de alta y baja intensidad y, por lo tanto, niveles desiguales de calentamiento.", "date": "1644828965", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644828965", "url": "https://www.robotitus.com/que-hace-que-la-sopa-explote-en-el-microondas", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623567}, {"title": "Si est\u00e1s viendo 'Soy Georgina' en Netflix, te explicamos el \u201cfalsity\u201d que es en realidad", "content": "El reality de la mujer de Cristiano Ronaldo es de lo m\u00e1s visto en Netflix desde que se estren\u00f3: analizamos las claves de un fen\u00f3meno mucho menos interesante de lo que pretende ser, pero necesario para entender qu\u00e9 nos hipnotiza de \u00e9l. Del infinito cat\u00e1logo del gigante del streaming, sus millones de suscriptores est\u00e1n escogiendo ver Soy Georgina. Lo hacen libremente. Por distintas razones. Y escoger ver este reality no est\u00e1 ni bien ni mal. Simplemente es as\u00ed. Pero como dijo Umberto Eco: &quot;La civilizaci\u00f3n democr\u00e1tica se salvar\u00e1 \u00fanicamente si hace", "date": "1644829197", "karma": "-8.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644829197", "url": "https://vertele.eldiario.es/criticas/soy-georgina-netflix-reality-falsity-explicacion-cristiano-ronaldo_1_8737060.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623568}, {"title": "Feliz San Valent\u00edn 2022. Doodle", "content": "Ayuda a dos amigos peludos a reencontrarse en este doodle de San Valent\u00edn", "date": "1644829675", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644829675", "url": "https://www.google.com/?doodle=174788753&hl=es&source=sh/x/do", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623569}, {"title": "Actualiza Zoom para Mac ahora mismo: la app te graba incluso si la reuni\u00f3n ha terminado", "content": "Zoom ha actualizado su app para Mac, despu\u00e9s de que se descubriese que manten\u00eda el micr\u00f3fono encendido incluso despu\u00e9s de que terminase la reuni\u00f3n.", "date": "1644829647", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644829647", "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11616054/02/22/Actualiza-Zoom-para-Mac-ahora-mismo-la-app-te-graba-incluso-si-la-reunion-ha-terminado.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623570}, {"title": "&quot;Le habl\u00e9 en castellano a mi m\u00e9dico y no me da el resultado de la biopsia&quot;", "content": "R., vecina de Barcelona de origen malague\u00f1o, denuncia a su doctor por &quot;denigrarla&quot; por utilizar el espa\u00f1ol: el facultativo lo niega, aunque admite que exigi\u00f3 el catal\u00e1n", "date": "1644829804", "karma": "-297.00", "negatives": "33", "sent_date": "1644829804", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/vida/biopsia-medico-castellano-barcelona_602172_102.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3623571}, {"title": "La cruzada albigense: una lucha de poder en el sur de Francia", "content": "Los accidentes geogr\u00e1ficos juegan un papel importante en la conformaci\u00f3n de las fronteras y el comportamiento de los pa\u00edses vecinos. As\u00ed lo hemos visto muchas veces en estas p\u00e1ginas. Sin embargo, y pese a lo evidente que puede parecer un caso como el de Espa\u00f1a y Francia con los Pirineos, lo cierto es que no siempre es as\u00ed.", "date": "1644829821", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644829821", "url": "https://www.geografiainfinita.com/2022/02/la-cruzada-albigense-una-lucha-de-poder-en-el-sur-de-francia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623572}, {"title": "Del tr\u00e1iler del Se\u00f1or de los Anillos a criptomonedas, los anuncios m\u00e1s destacados de la Super Bowl", "content": "Del tr\u00e1iler de &quot;El se\u00f1or de los anillos&quot; a anuncios de criptomonedas y coches el\u00e9ctricos pasando por muchas parodias de Hollywood, la Super Bowl de 2022, que acab\u00f3 coronando a Los Angeles Rams, destac\u00f3 una vez m\u00e1s por sus car\u00edsimos y muy comentados spots publicitarios. Hasta 7 millones de d\u00f3lares por 30 segundos se llegaron a pagar por aparecer en la publicidad del partido que en Estados Unidos retransmitieron NBC, Telemundo y la plataforma Peacock. Esa fortuna da acceso a una audiencia enorme: 92 millones de espectadores.", "date": "1644829957", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644829957", "url": "https://www.elmundo.es/television/2022/02/14/6209d812e4d4d8c0548b4572.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623573}, {"title": "El TDAH para ni\u00f1os sin discapacidad ha sido excluido este curso de las becas en Andaluc\u00eda", "content": "<p>La Junta de Andaluc&iacute;a ha dejado sin cobertura de beca a las familias con ni&ntilde;os diagnosticados TDAH sin discapacidad reconocida, por lo que tendr&aacute;n que hacer frente solo con sus medios al coste de las terapias que estos peque&ntilde;os necesitan para paliar las consecuencias que este transtorno acarrea en su d&iacute;a a d&iacute;a.</p><p>https://contrainformacion.es/sindrome-de-trastorno-de-deficit-de-atencion-por-hiperactividad-tdah-ayudemos-a-nuestros-hijos/</p>", "date": "1644842043", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644842043", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623574}, {"title": "Una relaci\u00f3n espinosa", "content": "Un leopardo movido por la curiosidad examina las p\u00faas de un puercoesp\u00edn en el Parque Nacional Kruger, en Sud\u00e1frica. El hambriento felino, en busca de algo con lo que llenar el est\u00f3mago, decidi\u00f3 acercarse al puercoesp\u00edn en una maniobra nada acertada para sus intereses, pues en cuanto extendi\u00f3 sus garras para comprobar el pelaje del animal, las p\u00faas del puercoesp\u00edn cumplieron su funci\u00f3n protectora y el inter\u00e9s del gran felino se desvaneci\u00f3. En este caso la curiosidad no mat\u00f3 al gato, pero le dio una lecci\u00f3n.", "date": "1644903625", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644830042", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/fotografia/foto-del-dia/relacion-espinosa_17852", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3623575}, {"title": "R\u00f3terdam quiere revisar todo contenedor de frutas de Am\u00e9rica del Sur y Central", "content": "El municipio neerland\u00e9s de R\u00f3terdam quiere someter a control todos los contenedores con frutas tropicales procedentes de Am\u00e9rica del Sur y Central en busca de drogas, en lugar de la revisi\u00f3n aleatoria actual que solo permite chequear \u201cun escaso uno por ciento&quot; del total.", "date": "1644830108", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644830108", "url": "https://www.eldiarioalerta.com/articulo/agencias/roterdam-quiere-revisar-todo-contenedor-frutas-america-sur-central/20220213161043431918.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623576}, {"title": "Unidas Podemos reclama al Gobierno investigar el uso de la p\u00edldora anticonceptiva en hombres", "content": "Unidas Podemos reclama al Gobierno en un Proyecto No de Ley (PNL) que impulse la investigaci\u00f3n del uso de la p\u00edldora anticonceptiva en hombres. El objetivo del partido es &quot;instar al Gobierno a impulsar la investigaci\u00f3n relativa al desarrollo e implantaci\u00f3n de anticonceptivos hormonales masculinos en Espa\u00f1a&quot;. &quot;La desigualdad de g\u00e9nero en los \u00e1mbitos sexual y reproductivo discrimina a las mujeres como responsables de todo el proceso reproductivo, como sucede en lo relativo a la planificaci\u00f3n reproductiva&quot;, a\u00f1aden los diputados", "date": "1644830526", "karma": "8.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644830526", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/podemos-pildora-anticonceptiva-hombres.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623577}, {"title": "", "content": "", "date": "1644830311", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644830311", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623578}, {"title": "Podemos, el 15M y como perder todos los apoyos elecci\u00f3n tras elecci\u00f3n", "content": "<p>Parece increible cuando ves las cosas con tanta claridad y hay tanta gente obcecada en su discurso incapaz de ver m&aacute;s all&aacute;. No es cuesti&oacute;n de inteligencia, ni de clarividencia, ni de sabidur&iacute;a, es cosa de la perspectiva, en que punto y lugar ideol&oacute;gico nos situamos cada uno y en que punto y lugar nos situamos los que somos capaces de pensar y de observar prescindiendo pr&aacute;cticamente de toda ideolog&iacute;a.</p><p>Y se ven tan claras muchas cosas, que causa estupefacci&oacute;n primero e impotencia despu&eacute;s ver como se repiten los mismos errores una y otra vez. Hablemos de Podemos.</p><p>Como se ha comentado, la imagen. El mismo error garrafal que ya comet&iacute;a Izquierda Unida o el PCE en su d&iacute;a, con sus pa&ntilde;uelos palestinos o su pinta de haber surgido de una barricada antifascista de los a&ntilde;os 20. Est&aacute; muy bien eso en tu casa, que te disfraces o que te pongas un tocado de plumas de los indios Cherokees (por cierto, adoro a los Indios de norteam&eacute;rica), pero una opci&oacute;n de Gobierno que pretende gobernar tiene que tener clara una cosa: Los tuyos, que son quienes te votan, a esos ya los tienes, a quien tienes que convencer es al mayor n&uacute;mero posible de \"los otros\", eso que se mal llama los indecisos, por no hablar de los que votan en blanco o directamente ni votan.</p><p>Y \"los tuyos\" tienen que entender que te vas a tener que poner un traje, una corbata, lavarte la cara y peinarte un poco, y jugar aprovech&aacute;ndote de las mismas reglas al mismo juego que juegan los dem&aacute;s, porque si tu vas a una fiesta de disfraces sin disfrazar nunca vas a ganar el primer premio, y viceversa.  Hay un disfraz para cada ocasi&oacute;n, y una ocasi&oacute;n para cada disfraz. Lo entendi&oacute; muy bien Felipe Gonzalez, al que me referir&eacute; como \"ese\" pues es lo &uacute;nico bueno que puedo decir de &eacute;l, y \"ese\" iba a los m&iacute;tines en mangas de camisa y a&ntilde;os despu&eacute;s cuando sal&iacute;a en TV o&iacute;a a mi padre amargamente mentar a su madre y decir aquello de \"como me enga&ntilde;aste, a m&iacute; y a tantos otros\". Pero \"ese\" supo jugar a ese juego, joder, lo aprendieron tan bien que les dura hasta hoy, y siguen gobernando una y otra vez.</p><p>Lecci&oacute;n 1, la <strong>pol&iacute;tica para ganar</strong> es enga&ntilde;ar, es estafar, pero no a los tuyos, a todos, y sobretodo, a los de los otros. La izquierda jam&aacute;s ha sabido hacer eso en este pa&iacute;s (Si alguien piensa que el POSE es izquierda, que no siga leyendo), se presentan con una honradez descorazonadora en un mundo de hienas que se esconden tras docenas de capas, con una candidez est&uacute;pida por no haber comprendido estas reglas b&aacute;sicas del juego. Ser&iacute;a como sentarse a jugar al Poker y sostener tus cartas de cara a los advesarios, todos juegan a un juego y ellos est&aacute;n jugando a otro sin ninguna opci&oacute;n de ganar, porque simplemente no juegan para ganar.</p><p>La segunda lecci&oacute;n tiene que ver con la idolog&iacute;a. Y aqu&iacute; voy a centrarme en Podemos. Si hici&eacute;ramos un manual, en mi opni&oacute;n perfecto de como desbaratar un movimiento peligroso para el Poder en cualquier Estado, tendr&iacute;amos exactamente lo que ha hecho Podemos todos estos a&ntilde;os. Y me explico.</p><p>Surgi&oacute; el <strong>15M</strong>, un movimiento que asust&oacute;, y mucho, pero mucho, a El Poder de este pa&iacute;s y ojo, no solo de este, recuerdo que en Nueva York se hablaba y propag&oacute;, al menos durante un tiempo, la Spanish Revolution, y ten&iacute;a pinta la cosa de seguir subiendo m&aacute;s. En otros pa&iacute;ses hab&iacute;a conatos e intentos t&iacute;midos de emularlo. Porque era un movimiento de una &uacute;nica clase pero muy transversal dentro de la inexistente y falsa \"clase Media\" (un invento de la TV de este pa&iacute;s, y de tantos otros). A la clase Trabajadora u Obrera se le hab&iacute;an hinchado los huevos, y ten&iacute;as desde maestros hasta limpiadoras, gente en paro, y gente que pasaba de trabajar, y gente de todos los trabajos, en la calle \"indignados\", es decir, hasta la polla y los ovarios de un hatajo de sinverg&uuml;enzas que gobernaban cada vez m&aacute;s alejados de las necesidades de su pueblo y lo que este les exig&iacute;a, que eran ya cosas de m&iacute;nimos, en plan, a ver hijos de puta, al menos, escucharme y ser m&iacute;nimimanente dignos, no os rob&eacute;is hasta el agua de las flores. Ah&iacute; estaba, y est&aacute;, el nivel. Una frase que me dec&iacute;a mucho a m&iacute; mismo en esa &eacute;poca, porque yo podr&iacute;a decir que llevaba indignado de mucho antes ya, era que ya no importa ni la izquierda ni la derecha, el nivel hab&iacute;a caido tanto que simplemente bastaba con una persona decente, que peor que los pol&iacute;ticos que hab&iacute;a no lo iba a hacer, daba igual hasta su ideolog&iacute;a. &iquest;Estamos mejor que en aquellos d&iacute;as, en t&eacute;rminos generales? En lo principal no creo, y adem&aacute;s han aprendido a disimularlo todo mejor.</p><p>Motivos no faltaban, y estaba la cosa calentita en distintos puntos del pa&iacute;s, pero atentar contra la Constituci&oacute;n y modificar \"lo intocable\" desde hac&iacute;a generaciones, aquello de poner los pagos de la deuda por encima de otros gastos sociales, por lo bajini y ante su total conveniencia, no solo no fue explicado al pa&iacute;s como se merec&iacute;a (que Espa&ntilde;a fue rescatada, porque &eacute;ramos un pa&iacute;s de mierda debido a haber sido gobernado desde siempre por ladrones y sinverg&uuml;enzas = 15M  &iquest;Qu&eacute; pol&iacute;tico o Reyezuelo admitir&iacute;a esto?), sin&oacute; que se minti&oacute; y se ningune&oacute; lo hecho, como siempre (Tanxuguerias forever!), tras d&eacute;cadas repitiendo aquello de que tal o cual problema no se pod&iacute;a arreglar porque la Constituci&oacute;n no dejaba, siendo La Constituci&oacute;n algo sagrado, b&iacute;blico, casi como si a Moises le hubiera sobrado una tablilla y se la hubiera otorgado a los Espa&ntilde;oles para que escribieran en ella sus leyes de convivencia, o de mierda, ya que algo escrito que se menta como ejemplo y no se cumple en tan grandes puntos y apartados en realidad no se respeta y por ende no tiene m&aacute;s valor que un gran pedazo de mierda. Lo triste, en 2022 lo sigue siendo, una declaraci&oacute;n de intenciones, m&aacute;s que de realidades. No se cuantos paises funcionan con leyes ilusorias, pero no debe haber muchos igual de falsos, quiero creer.</p><p>Volviendo al 15M, era peligroso porque era APOLITICO. Fue m&aacute;s un movimiento social, de valores, de principios, de esas cosas que comparten la gente de izquierdas, de centro y de derechas que no son gentuza y que como tales, exig&iacute;an una jefatura del Gobierno digna y unos representantes dignos. &iquest;Recordais lo del nivel tan bajo y que ya lo &uacute;nico que se ped&iacute;a era alguien decente?</p><p>Lo voy a resumir muy r&aacute;pido y de forma concisa. &iquest;C&oacute;mo se desbarata un movimiento as&iacute;? Pues lo primero, lo encauzas a una opci&oacute;n pol&iacute;tica determinada, con lo que ya te cargas su componente m&aacute;s peligroso, lo social, y lo llevas a la esfera pol&iacute;tica, con lo que el movimiento ya pierde mucha fuerza y ya no lucha contra el sistema (&iquest;a cuantos de Podemos se les llama hoy Antisistema?). Una vez lo tienes encauzado pol&iacute;ticamente, simplemente cambia el programa de aquellos conceptos y valores que se defendian y que entroncaban con al menos parte de los valores iniciales de dicho movimiento y que eran apoyados por la mayor&iacute;a (la que te quede), por otros diferentes que segreguen todav&iacute;a m&aacute;s ideol&oacute;gicamente a los integrantes de dicho movimiento. </p><p>La estrategia es clara, coges un movimiento apol&iacute;tico y te basas en darle una identidad pol&iacute;tica (el 15M pas&oacute; a ser un partido de izquierdas, con lo que perdi&oacute; a toda la gente de derechas y a muchos de centro), seguidamente se cambia el programa (ni spanish revolution, ni indignados, ni cambiar el sistema ni mierdas) por conceptos y prebendas sociales que jam&aacute;s estuvieron en el esp&iacute;ritu inicial del 15m (feminismo, leyes trans, igualdad, inmigraci&oacute;n, racismo...) cuando el 15m iba a problemas estructurales de nuestra sociedad reflejados en nuestra pol&iacute;tica corrupta y sinverg&uuml;enza, no a mantener el mismo sistema corrupto y aplicarles cuatro parches o mejoras.</p><p>A las pocas semanas, el 15M desapareci&oacute;, los jubilados que hab&iacute;a en la calle indignados, las amas de casa, los estudiantes, los trabajadores de un f&aacute;brica, los abogados... todo ello despareci&oacute; y nos lo cambiaron por feministas y sus reivindicaciones, discursos sociales, perroflautasy canciones de Bob Marley  y cuatro migajas m&aacute;s. Podemos, sigue siendo v&iacute;ctima de sus propios errores y de su propio discurso. No se si esto ha sido dirigido a prop&oacute;sito, y verlos reincidir cada vez en los mismos temas hasta la saciedad, no ha sido sino la forma de autodestruir el engendro que se carg&oacute; el 15M. Durante todos estos a&ntilde;os, desde el inicio del 15M hasta hoy d&iacute;a en el que escribo esto, todo lo que una vez fue un movimiento social con unos objetivos ambiciosos y con legitimidad  para alcanzarlos, no ha hecho sin&oacute; cambiar esos objetivos a otros mucho m&aacute;s mundanos e ir perdiendo gente y por ende fuerza por el camino.  Cas&iacute; habria que admirar, la capacidad y facultad tan increible que han tenido para destruir un movimiento que ilusion&oacute; a tant&iacute;simas personas de este pa&iacute;s  y como de efectivos han sido para carg&aacute;rselo. Ver a que han reducido unas aspiraciones tan legitimas y como personas indignas han transformado sus importantes objetivos en su particular visi&oacute;n pol&iacute;tica, es algo que jam&aacute;s perdonar&eacute; a Podemos. Ahora solo queda ver morir al engendro de su propio &eacute;xito, que no fue otro que cargarse el 15M, y esperar si es que la hay, otra oportunidad como la que se perdi&oacute; con el 15M de arreglar de verdad este pa&iacute;s, aunque lo dudo.</p><p></p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1644834671", "karma": "-5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644834671", "url": "", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623579}, {"title": "Prevenir la pr\u00f3xima pandemia es 20 veces m\u00e1s barato que frenarla y as\u00ed es posible hacerlo", "content": "Un nuevo estudio que compara los costos que conlleva prevenir una pandemia con aquellos que suponen controlarla una vez que ha comenzado, revela que con invertir \u00fanicamente el 5 % de las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas provocadas por COVID-19 ser\u00eda posible reducir a la mitad el riesgo de enfrentar futuras pandemias. La historia reciente aporta datos clave a tomar en cuenta: aproximadamente el 75 % de las enfermedades infecciosas emergentes que aquejan a los humanos tienen un origen zoon\u00f3tico.", "date": "1644831205", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644831205", "url": "https://www.ngenespanol.com/ciencia/como-prevenir-la-proxima-pandemia/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623581}, {"title": "El tipo m\u00e1ximo del IRPF espa\u00f1ol es 10 puntos superior a la media europea", "content": "El tipo marginal m\u00e1ximo del Impuesto sobre la Renta de las Personas F\u00edsicas (IRPF) espa\u00f1ol supera en m\u00e1s de 10 puntos la media europea. El tramo que grava a las rentas m\u00e1s altas alcanza en Espa\u00f1a el 54%, mientras que la media en los pa\u00edses del entorno europeo est\u00e1 en el 43,3%. Espa\u00f1a se sit\u00faa sit\u00faa as\u00ed entre los cuatro pa\u00edses que m\u00e1s grava la renta en los \u00faltimos tramos. Por otro lado, la progresividad en el impuesto sobre la renta espa\u00f1ol es una de las m\u00e1s altas de la OCDE, con tipos m\u00e1ximos del impuesto sobre la renta de las personas f\u00edsicas", "date": "1644831341", "karma": "-40.00", "negatives": "23", "sent_date": "1644831341", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11613873/02/22/El-tipo-maximo-del-IRPF-espanol-es-10-puntos-superior-a-la-media-europea.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3623582}, {"title": "Teodoro Garc\u00eda Egea: &quot;Los gobiernos de coalici\u00f3n son perjudiciales&quot;", "content": "El secretario general del PP, Teodoro Garc\u00eda Egea cree que el PP s\u00ed puede conseguir articular una mayor\u00eda en torno al proyecto de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco para no tener que gobernar en coalici\u00f3n. &quot;Los gobiernos de coalici\u00f3n no est\u00e1n sirviendo a la gente&quot;.&quot;Hay gobiernos que funcionan bien&quot; y que gobiernos de coalici\u00f3n como el gobierno nacional &quot;no est\u00e1 funcionando bien&quot;. &quot;El gobierno de Andaluc\u00eda est\u00e1 haciendo un gran trabajo y est\u00e1 cumpliendo compromisos&quot;.", "date": "1644831922", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644831922", "url": "https://www.ondacero.es/programas/mas-de-uno/audios-podcast/entrevistas/teodoro-garcia-egea-gobiernos-coalicion-son-perjudiciales_20220214620a19c4cfdb0c0001e70bfa.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623584}, {"title": "Hay una salida a Vox en Castilla y Le\u00f3n: un cord\u00f3n sanitario que necesita valent\u00eda y renuncias", "content": "En Espa\u00f1a no se aplica, pero en otros pa\u00edses europeos es habitual: la consigna es que a la ultraderecha no hay que dejarle ox\u00edgeno.", "date": "1644832078", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644832078", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/hay-una-salida-a-vox-en-castilla-y-leon-un-cordon-sanitario-que-necesita-valentia-y-renuncias_es_6209f38fe4b04af87f3f7210", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623585}, {"title": "Rusia asegura que EEUU tiene &quot;actitud de vaquero&quot; hacia la UE y pide que &quot;se imponga el sentido com\u00fan&quot;", "content": "La Presidencia de Rusia ha asegurado este lunes que Estados Unidos tiene &quot;actitud de vaquero&quot; hacia los...", "date": "1644832101", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644832101", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-asegura-eeuu-tiene-actitud-vaquero-ue-pide-imponga-sentido-comun-20220214084648.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3623586}, {"title": "Indian Muslim students say hijab ban forces choice of religion or education", "content": "Ayesha Imthiaz, a devout Indian Muslim who considers wearing a hijab an expression of devotion to the Prophet Mohammad, says a move by her college to expel hijab-wearing girls is an insult that will force her to chose between religion and education.", "date": "1644832177", "karma": "-72.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644832177", "url": "https://www.reuters.com/world/india/indian-muslim-students-say-hijab-ban-forces-choice-religion-or-education-2022-02-12/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623587}, {"title": "La 'Capilla Sixtina' de Goya donde descansan los restos del pintor", "content": "Los frescos del destacado pintor espa\u00f1ol Francisco Goya se siguen guardando como oro en pa\u00f1o por su gran valor a nivel art\u00edstico. Por ello, sus pinturas pueden apreciarse en museos y exposiciones, llegando incluso a verse como decoraci\u00f3n de edificios religiosos. As\u00ed ocurre en la ermita de San Antonio, situada en el distrito de Moncloa-Aravaca, un templo religioso que guarda los frescos de este grand\u00edsimo pintor.", "date": "1644832243", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644832243", "url": "https://www.que.madrid/2022/02/14/frescos-goya-ermita-moncloa/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623588}, {"title": "Llega a Espa\u00f1a un \u2018think tank\u2019 del ecologismo de derechas de la mano del PP", "content": "Se ha creado un \u2018think tank\u2019 de ecologismo de derechas en Madrid. En Madrid se ha generado un \u2018think tank\u2019 ecologista de derechas, porque, seg\u00fan sus fundadores, el cambio clim\u00e1tico se ha convertido en otra trinchera m\u00e1s de la polarizaci\u00f3n pol\u00edtica\u00bb. \u00abNos fastidiaba que mucha...", "date": "1644832265", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644832265", "url": "https://spanishrevolution.net/ecologismo-de-derechas/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623589}, {"title": "Pelea multitudinaria en una zona de ocio nocturno en Canarias", "content": "La zona de ocio nocturno universitario de La Laguna, en Tenerife, ha vuelto a ser noticia por peleas en la noche del pasado s\u00e1bado. All\u00ed tuvo lugar numerosos incidentes como peleas, insultos y momentos de mucha tensi\u00f3n. En uno de los v\u00eddeos que est\u00e1 circulando en las \u00faltimas horas por las redes sociales y las aplicaciones de mensajer\u00eda, se aprecia como un joven sin camisa, con dos supuestos palos en las manos, est\u00e1 en pleno enfrentamiento.", "date": "1644832443", "karma": "110.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644832443", "url": "https://www.canarias7.es/sucesos/catanas-pelea-multitudinaria-20220213193253-nt.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623590}, {"title": "EE.UU. traslada el personal de su Embajada en Ucrania a la ciudad de Le\u00f3polis", "content": "La mayor\u00eda del personal de la Embajada de EE.UU. en Ucrania se ha desplazado este lunes a la ciudad de Le\u00f3polis (al oeste de Kiev), informa el Departamento de Estado del pa\u00eds norteamericano.", "date": "1644832347", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644832347", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419958-eeuu-personal-embajada-ucrania-ciudad-leopolis", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623591}, {"title": "Carme Forcadell, indignada por el amplio seguimiento medi\u00e1tico al Bar\u00e7a masculino frente al femenino", "content": "La expresidenta del Parlament catal\u00e1n ha sorprendido con un reivindicativo tuit hacia el Bar\u00e7a femenino.", "date": "1644832359", "karma": "70.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644832359", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4956397/0/carme-forcadell-fc-barcelona-masculino-femenino/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623592}, {"title": "Tiranas banderas II", "content": "\u201cYa que pones a cuatro patas a una multitud y la sodomizas mientras le haces tragar doblada una historia sin sentido, al menos proporci\u00f3nale a ese cuento un envoltorio bonito\u201d. Tiranas Banderas II habla desde la admiraci\u00f3n absoluta de c\u00f3mo las banderas consiguen con aparente facilidad todo eso que el teatro no llega a lograr nunca, utilizando los mismos recursos de los que disponemos en las artes esc\u00e9nicas; explica c\u00f3mo las banderas son la semilla de una ficci\u00f3n que perdura para siempre en el imaginario popular; habla de c\u00f3mo apelan a un\u2026", "date": "1644832492", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644832492", "url": "https://teatrodelbarrio.com/tiranas-banderas-ii/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623593}, {"title": "El 13-F, la fiesta de Vox", "content": "Casado menguante, S\u00e1nchez vulnerable, Arrimadas fulminada. Con los resultados ya encima de la mesa, es incontestable que la decisi\u00f3n de Pablo Casado y los suyos de empujar a Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco a adelantar elecciones fue un error que nace de pensar que, con un adelanto electoral en Castilla y Le\u00f3n, los populares se comer\u00edan a Ciudadanos y, con esa digesti\u00f3n hecha, la dependencia de Vox ser\u00eda m\u00ednima. Y el pulso interno a Isabel D\u00edaz Ayuso estaba entonces ganado. Atentos a lo que viene por delante con la doble A, Abascal-Ayuso.", "date": "1644832755", "karma": "38.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644832755", "url": "https://www.epe.es/es/opinion/20220213/elecciones-castilla-leon-fista-vox-casado-sanchez-arrimadas-13233556", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623594}, {"title": "Embajador ucraniano en Reino Unido matiza sus declaraciones sobre renuncia a pertenencia a la OTAN", "content": "Seg\u00fan la BBC el embajador ucraniano en Reino Unido habr\u00eda sugerido la posibilidad de abandonar la b\u00fasqueda de pertenencia a la OTAN como salida a la actual crisis. Ahora Vadym Prystaiko aclara que se debe a un malentendido &quot;no somos un miembro de la OTAN ahora mismo y con tal de evitar la guerra estamos dispuestos a hacer muchas concesiones y eso es lo que estamos discutiendo con los rusos&quot; &quot;esto no tiene nada que ver con la OTAN, cuya aspiraci\u00f3n a la membres\u00eda est\u00e1 fijada en nuestra propia constituci\u00f3n&quot;", "date": "1644833114", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644833114", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-ambassador-uk-clarifies-nato-remarks-2022-02-14/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623596}, {"title": "", "content": "", "date": "1644833206", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644833206", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623598}, {"title": "Mapa de los resultados de las elecciones de Castilla y Le\u00f3n, calle a calle", "content": "Mapa de los resultados de las elecciones de Castilla y Le\u00f3n, calle a calle", "date": "1644833254", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644833254", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-mapa-resultados-elecciones-castilla-leon-2022-calle-calle-20220214103938.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623599}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es la ley mordaza, por qu\u00e9 es un peligro y qu\u00e9 significa derogarla?", "content": "En un Estado democr\u00e1tico no pueden mantenerse mecanismos que facilitan la impunidad policial en caso de abuso y cuya mera existencia sirve para desalentar a la ciudadan\u00eda de utilizar sus derechos.", "date": "1644833384", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644833384", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38745/derechos-fundamentales-ley-mordaza-policia-jueces-libertades-reforma.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3623600}, {"title": "Ma\u00f1ueco considera que &quot;no es momento de hablar de sillones&quot;, tal y como reclama Vox", "content": "Tras la victoria con sabor a derrota de este 13F en Castilla y Le\u00f3n, el PP se ha levantado enarbolando la bandera del &quot;di\u00e1logo&quot;, mientras en su...", "date": "1644833928", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644833928", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/alfonso-fernandez-manueco-responde-santiago-abascal-momento-sillones-vox_18_3283095165.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623601}, {"title": "Tenemos jetpacks y nos da exactamente igual: todas las barreras que les impiden popularizarse", "content": "Ni los m\u00e1s bregados controladores del aeropuerto de Los \u00c1ngeles (LAX) estaban preparados, probablemente, para el mensaje que recibieron en octubre de 2020...", "date": "1644833426", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644833426", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/tenemos-jetpacks-nos-da-igual-que-esta-costando-popularizarlos", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623602}, {"title": "Estiramientos de la musculatura cervical superficial", "content": "En el v\u00eddeo de hoy os traigo una bater\u00eda de 3 ejercicios para estirar la musculatura de la columna cervical. En el ver\u00e9is:\n-Estiramiento del trapecio\n-Estiramiento del elevador de la esc\u00e1pula\n-Estiramiento del esternocleidomastoideo", "date": "1644833470", "karma": "-32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644833470", "url": "https://eleofisioterapia.com/estiramientos-de-la-musculatura-cervical-superficial/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623603}, {"title": "La factura el\u00e9ctrica en Z\u00fcrich", "content": "<p>Ten&iacute;a pensado escribir esto hace ya pero entre unas cosas y otras me he liado y no he tenido, tiempo, y mira que la cosa es peque&ntilde;a.&nbsp;</p><p>B&aacute;sicamente, movido por todos los casos de facturones en Espa&ntilde;a, me ha parecido interesante compartir lo que me cobran aqu&iacute; en Z&uuml;rich a nosotros, que es comparado con lo que he escuchado a algunos de mis amigos y familiares muy poco. Es muy interesante porque Suiza tiene un nivel de vida 2&ndash;3 veces m&aacute;s alto que el de Espa&ntilde;a, sin embargo la factura es muy inferior.&nbsp;</p><p>A mi la compa&ntilde;&iacute;a el&eacute;ctrica municipal de Z&uuml;rich me ha cobrado como unos&nbsp;<strong>35 francos mensuales</strong>. Aqu&iacute; no se revisa el contador mensualmente, sino que al final del a&ntilde;o, y cada tres meses se mandan una factura que es una estimaci&oacute;n. Manda un poco cojones, porque en Z&uuml;rich ciudad es la compa&ntilde;&iacute;a el&eacute;ctrica la due&ntilde;a de la fibra que llega hasta casa, as&iacute; que no tendr&iacute;an ni un solo problema en hacerlo telem&aacute;ticamente.&nbsp;Al final de a&ntilde;o te mandan un ajuste &mdash;esos son los 200 francos finales&mdash; y te hacen el resumen del a&ntilde;o. </p><p>Aqu&iacute; debajo pod&eacute;is ver nuestro a&ntilde;o en facturas, pod&eacute;is comprobar que las mandan cada 3 meses. </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Aqu&iacute; lo que hemos gastado anualmente de energ&iacute;a, y a c&oacute;mo va el kWh. Por un lado los gastos de producci&oacute;n y por otro los de transporte. </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Las cuentas finales del ajuste, en las que tambi&eacute;n hay unos 77 francos de impuestos comunales y nacionales. Lo pagado hasta ahora, y lo realmente consumido, son los impuestos. </p><p>200.65 + 75 + 76 + 77 = 428.65 / 12 = 35.72 francos al mes</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Tengo que decir que la factura es solo por electricidad, no por calor, el calor va asociado al alquiler y son unos 110 francos mensuales. Con calor me refiero a calefacci&oacute;n y agua caliente. La vivienda que tenemos es de unos 100 m2&nbsp;y vivimos 3 personas, mi mujer, nuestro hijo de dos a&ntilde;os y yo. No tenemos lavadora en el piso, sino que el edificio dispone de lavadoras comunes. Ya se que en Espa&ntilde;a esto es poco com&uacute;n, pero en Europa si suele serlo. Ponemos el horno todas las semanas un par de veces o mas, y no nos cortamos mucho con la electricidad. El lavavajillas se pone como m&iacute;nimo cada dos d&iacute;as. Es cierto que todo en casa es o m&aacute;s eficiente que puede ser, y tenemos todo bombillas de led.</p><p>Aqu&iacute; la energ&iacute;a es 100% renovable &mdash;o eso dicen ellos&mdash;&nbsp;como pod&eacute;is ver abajo en el desglose de la procedencia de la energ&iacute;a. </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Como todos sab&eacute;is Suiza es un <em>pa&iacute;s comunista y mucho comunista</em>, y la compa&ntilde;&iacute;a el&eacute;ctrica en Z&uuml;rich es de propiedad municipal. La energ&iacute;a es en un 84% producida por saltos de agua, fundamentalmente en los Alpes, pero hay otras plantas a lo largo los r&iacute;os. </p><p>El caso&hellip; es que esto quiero que sirva como ejemplo para que se vea qu&eacute; otro mercado el&eacute;ctrico es posible en Espa&ntilde;a, y que realmente hay que preguntarse porque narices la factura es tan sumamente cara. Se que Suiza no es totalmente independiente, y muchas veces compran a Alemania y a Francia, pero como veis eso no influye para que la factura pueda ser asequible, y aun m&aacute;s teniendo en cuenta que los costes salariales de la compa&ntilde;&iacute;a son mucho mayores, seguramente 3 veces m&aacute;s. </p><p>No s&eacute; como es en otras areas. S&eacute; que hay compa&ntilde;&iacute;as el&eacute;ctricas privadas, pero el menos la otra experiencia que conozco en el cant&oacute;n es similar. </p><p>Espero que sea informativo. </p>", "date": "1644836125", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644836125", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623604}, {"title": "Un error de MediaMarkt dej\u00f3 todos sus juegos a un c\u00e9ntimo", "content": "Desde que los usuarios estamos m\u00e1s pendientes de las ofertas que surgen cada d\u00eda en la web, hemos visto varios ejemplos de errores de precio en tiendas muy...", "date": "1644833483", "karma": "-72.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644833483", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/error-mediamarkt-que-dejaba-todos-sus-juegos-a-centimo-deja-a-sus-compradores-duda-podran-quedarselos", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623605}, {"title": "Bruselas rectifica y estudia aplicar las propuestas espa\u00f1olas para frenar la escalada del precio de la luz", "content": "La Comisi\u00f3n estima que los precios del gas se mantendr\u00e1n altos hasta 2023 y prepara una bater\u00eda de herramientas para contrarrestarlo", "date": "1644833485", "karma": "116.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644833485", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-14/bruselas-rectifica-y-estudia-aplicar-las-propuestas-espanolas-para-frenar-la-escalada-del-precio-de-la-luz.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623606}, {"title": "Un cient\u00edfico afirma que las redes neuronales actuales pueden ser &quot;ligeramente conscientes&quot; y genera un debate entre los expertos en ese campo", "content": "No especific\u00f3 a qu\u00e9 sistemas inteligentes se refer\u00eda, pero probablemente se trate del modelo de lenguaje autorregresivo GPT-3 de OpenAI.", "date": "1644833601", "karma": "-1.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644833601", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419835-cientifico-afirma-redes-neuronales-conscientes", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623607}, {"title": "La Izquierda Indefinida: la Izquierda Hegem\u00f3nica en el Capitalismo", "content": "An\u00e1lisis de las corrientes de las izquierdas pol\u00edticamente indefinidas, sin proyecto pol\u00edtico definido respecto del Estado, y que dirigen sus acciones a cuestiones \u00e9ticas, morales, subculturales, sociol\u00f3gicas. Gustavo Bueno, en &quot;El mito de la izquierda&quot; (Zeta, 2003; Pentalfa, 2021), distigingue tres corrientes dentro de la izquierda indefinida. Dos corrientes abiertas (izquierda extravagante e izquierda divagante) y una corriente cerrada, uni\u00f3n de las otras dos (izquierda fundamentalista). En este v\u00eddeo explico qu\u00e9 es la izquierda indefinida y ", "date": "1644833725", "karma": "53.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644833725", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=st0k-tEB9t0", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623608}, {"title": "Investigadores registran la &quot;ola rebelde&quot; m\u00e1s extrema hasta la fecha en el Pac\u00edfico Norte", "content": "La primera ola rebelde medida cient\u00edficamente se produjo frente a la costa de Noruega en 1995 y ten\u00eda 25,6 metros de altura, dos veces el tama\u00f1o de las olas que la rodeaban, de aproximadamente 12 metros. Si bien la ola de Ucluelet (ocurrida en noviembre de 2020) fue menos masiva que la de Noruega, result\u00f3 ser tres veces m\u00e1s grande que las olas a su alrededor, que med\u00edan apenas seis metros de altura. &quot;Proporcionalmente, la ola de Ucluelet es probablemente la ola rebelde m\u00e1s extrema jam\u00e1s registrada,tal evento es probable una vez cada 1.300 a\u00f1os.", "date": "1644834075", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644834075", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419940-registran-ola-rebelde-record-canada", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623609}, {"title": "\u00bfSabes cual es el h\u00f3rreo m\u00e1s largo de Galicia? [GAL]", "content": "Entre los principales, los m\u00e1s conocidos, y el identificado como el h\u00f3rreo m\u00e1s largo de Galicia, es el de Carnota. Mide 34,80 metros por 1,90 de ancho y tiene 22 pares de pies. En la vecina localidad de Lira, del mismo Ayuntamiento, el h\u00f3rreo de Santa Mar\u00eda Lira tiene exactamente el mismo n\u00famero de pies 22, aunque es m\u00e1s estrecho, de tan solo 1,60 metros de ancho pero es ligeramente m\u00e1s largo con 36 metros. Pero, si ninguno de estos es el m\u00e1s largo, \u00bfcu\u00e1l es? Hablamos del h\u00f3rreo de Santa Baia de Ara\u00f1o en Rianxo. Tiene 37,3 metros de largo.", "date": "1644856502", "karma": "997.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644833913", "url": "http://historiadegalicia.gal/2018/07/sabes-de-certo-cal-e-o-horreo-mais-longo-de-galicia/", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3623610}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea aprueba la comercializaci\u00f3n del grillo dom\u00e9stico como alimento de consumo humano", "content": "Es posible que dentro de unos a\u00f1os tengamos que actualizar el aforismo &quot;de lo que come el grillo, poquillo&quot; a algo m\u00e1s cercano al propio grillo. Un cambio para la frase hecha que llegar\u00eda tras la autorizaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea a comercializar las formas congeladas, desecadas y en polvo del Acheta domesticus, es decir, el grillo dom\u00e9stico.Se trata de esta manera en el segundo insecto aprobado para consumo humano en la Uni\u00f3n Europea, tras la aprobaci\u00f3n hace unos meses del gusano Tenebrio molitor, o gusano de la harina.", "date": "1644834011", "karma": "-4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644834011", "url": "https://www.directoalpaladar.com/actualidad-1/union-europea-aprueba-comercializacion-grillo-domestico-como-alimento-consumo-humano", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623611}, {"title": "Vivir en pareja y no morir en el intento, claves para superar los conflictos", "content": "La crianza de los hijos, la relaci\u00f3n con los suegros, el dinero o las tareas del hogar suelen ser los motivos principales por los que una pareja acude a terapia. \u00bfLa clave para superar los conflictos y que el amor perdure? \u00abLa empat\u00eda y la dedicaci\u00f3n\u00bb Parejas desgastadas por los reproches y desavenencias con los suegros: madres que siguen sobreprotegiendo a sus hijos, hijos que priorizan la opini\u00f3n de sus padres a la de su c\u00f3nyuge, demasiadas visitas a casa de los suegros.", "date": "1644859554", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644834291", "url": "https://www.diariovasco.com/sociedad/crisis-parejas-amor-hijos-20220213092938-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3623613}, {"title": "Vox ejecuta en Castilla y Le\u00f3n el ascenso m\u00e1s punzante de la extrema derecha en Europa en elecciones recientes", "content": "Con el ascenso de los de Abascal de 1 a 13 diputados en los comicios de Castilla y Le\u00f3n,Espa\u00f1a se anota el mayor ascenso de la extrema derecha en elecciones recientes producidas en el suelo comunitario.Y se consolida como una fuerza emergente que,por el contrario,est\u00e1 dando se\u00f1ales de desgaste en otros pa\u00edses europeos.  &quot;Un d\u00eda triste. Se convocaron elecciones con el fin de abrir la puerta a un gobierno con la extrema derecha. Esto es lo que ha conseguido el PP de Castilla y Le\u00f3n&quot;, ha lamentado Iratxe Garc\u00eda P\u00e9rez, l\u00edder de los Socialdem\u00f3cratas", "date": "1644836122", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644834416", "url": "https://www.publico.es/politica/vox-ejecuta-castilla-leon-ascenso-punzante-extrema-derecha-europa-elecciones-recientes.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3623615}, {"title": "Catalu\u00f1a empieza a pensar en eliminar las cuarentenas y las mascarillas en interiores", "content": "En una entrevista en TV3, Argimon ha indicado que cree que habr\u00e1 consenso a nivel de las comunidades aut\u00f3nomas y el Gobierno para retirar las cuarentenas escolares y ha se\u00f1alado que esto se podr\u00e1 llevar a cabo en Catalu\u00f1a \u00abla semana del 21 de febrero, si es el lunes mejor que el martes\u00bb. Despu\u00e9s de que desde esta semana ya no se hagan cribados del grupo cuando aparece un positivo, los alumnos confinados por covid-19 en los centros de Catalu\u00f1a siguen bajando: son este viernes 15.702 (1,09 % del total), lo que significa un descenso de 1.509 resp", "date": "1644834389", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644834389", "url": "https://www.elliberal.com/cataluna-empieza-a-pensar-en-eliminar-las-cuarentenas-y-las-mascarillas-en-interiores/?amp=1", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623616}, {"title": "Ma\u00f1ueco niega que G\u00e9nova le ponga &quot;l\u00edneas rojas&quot; y no descarta que Vox tenga la vicepresidencia de su Gobierno", "content": "&quot;Nadie me ha puesto l\u00edneas rojas&quot;, asegura tras ser preguntado por la sugerencia desde G\u00e9nova de intentar un Gobierno en solitario. El secretario general del PP, Teodoro Garc\u00eda Egea, ha defendido este mismo lunes que Ma\u00f1ueco tiene una mayor\u00eda suficiente para &quot;explorar un Gobierno con posibles apoyos puntuales&quot; de otras fuerzas pol\u00edticas, algo que, seg\u00fan ha dicho, ya practica el PP en otros ayuntamientos, citando por ejemplo el de Benidorm. &quot;Garc\u00eda Egea opina, pero no decide sobre la negociaci\u00f3n en Castilla y Le\u00f3n para formar Gobierno&quot;, matiz\u00f3.", "date": "1644834498", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644834498", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956369/0/manueco-sobre-un-gobierno-en-castilla-y-leon-con-vox-no-descarto-nada/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623617}, {"title": "Rapaban a las mujeres de los mineros para simbolizar que no eran mujeres", "content": "El historiador asturiano Pablo Alc\u00e1ntara habla en su pr\u00f3ximo libro, \u00abLa Secreta de Franco\u00bb (Ed. Espasa, 23 de marzo), del papel \u00abfundamental\u00bb de la Brigada Pol\u00edtico Social en la represi\u00f3n", "date": "1644834641", "karma": "86.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644834641", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/11/rapaban-mujeres-mineros-simbolizar-mujeres/00031644575573883289386.htm", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623618}, {"title": "", "content": "", "date": "1644834575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644834575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623619}, {"title": "El precio hist\u00f3rico de la gasolina cambia los h\u00e1bitos de quienes necesitan llenar el dep\u00f3sito para trabajar", "content": "Hasta hace unos meses, Isabel usaba el coche para hacer todos esos kil\u00f3metros. \u00daltimamente ya no. &quot;Hay d\u00edas que tengo que bajar dos veces y no me da&quot;, explica Isabel, que desde hace semanas ha optado los martes y los jueves por compartir viaje con su prima (que baja todas las ma\u00f1anas a C\u00f3rdoba), para despu\u00e9s subir en autob\u00fas al medio d\u00eda y, de nuevo, por la tarde, volver a bajar, esta vez ya en su propio turismo. Otras veces, si puede, pasa la noche en casa de alg\u00fan amigo, para ahorrarse el viaje de vuelta. Todo para cuadrar los n\u00fameros.", "date": "1644870602", "karma": "1983.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644834799", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/cordoba-hoy/sociedad/precio-historico-gasolina-cambia-habitos-necesitan-llenar-deposito-trabajar_1_8739820.amp.html", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3623620}, {"title": "Catalu\u00f1a propone acabar con las cuarentenas escolares el 21 de febrero y con las mascarillas en las aulas, para Semana Santa |", "content": "El Departamento de Salud quiere acabar con las cuarentenas escolares el pr\u00f3ximo 21 de febrero y empezar a quitar las mascarillas en las aulas, de forma progresiva, antes del final del segundo trimestre. \u201cLo razonable ser\u00eda la semana del 21, y siempre mejor el lunes que el martes\u201d, ha subrayado el consejero de Salud, Josep Maria Argimon, en una entrevista a TV3.", "date": "1644834915", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644834915", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-11/cataluna-propone-acabar-con-las-cuarentenas-escolares-el-21-de-febrero-y-con-las-mascarillas-en-las-aulas-para-semana-santa.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623622}, {"title": "La Archidi\u00f3cesis de Madrid asesta un duro golpe al PP y Vox y defiende investigar los casos de abusos en la iglesia", "content": "La Archidi\u00f3cesis de Madrid, presidida por el cardenal Carlos Osoro ha hecho p\u00fablico un v\u00eddeo donde cambia radicalmente su postura sobre los abusos en la iglesia espa\u00f1ola y apuesta firmemente por denunciar e investigar los hechos. Este cambio de actitud es un duro golpe a los postulados del PP y de la extrema derecha de Vox, que reniegan de cualquier investigaci\u00f3n de los hechos ocurridos en la iglesia espa\u00f1ola durante el franquismo.", "date": "1644835059", "karma": "119.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644835059", "url": "https://diario16.com/la-archidiocesis-de-madrid-asesta-un-duro-golpe-al-pp-y-vox-y-defiende-investigar-los-casos-de-abusos-en-la-iglesia/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3623623}, {"title": "Qu\u00e9 miedo los primeros helic\u00f3pteros en los a\u00f1os 20 [V\u00cdDEO]", "content": "Tuvo que aparecer en el panorama un ingeniero de caminos, Juan de la Cierva, para que la cosa empezara a despegar de verdad", "date": "1644835155", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644835155", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1492548445093122052?cxt=HBwWiMCy_eS5zLYpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623625}, {"title": "", "content": "", "date": "1644835198", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644835198", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623626}, {"title": "El primer metal que aumenta su rigidez cuando se calienta abre la puerta a nuevos usos en ingenier\u00eda aeroespacial", "content": "Como alguno de los mejores descubrimientos en ciencia, el de este material fue por accidente. Desde la Universidad de la ciudad de Hong Kong han descubierto la primera aleaci\u00f3n que cuando se calienta es capaz de mantener su rigidez, con una disipaci\u00f3n de energ\u00eda casi nula. Lo habitual en los metales es que cuando se calientan se vuelven m\u00e1s blandos. No ocurre lo mismo con la &quot;aleaci\u00f3n Elinvar de alta entrop\u00eda&quot;, nombre que recibe este material que ya apunta hacia la ingenier\u00eda aeroespacial como sector que podr\u00eda aprovechar esta curiosa capacidad", "date": "1644844209", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644835232", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/primer-metal-que-aumenta-su-rigidez-cuando-se-calienta-abre-puerta-a-nuevos-usos-ingenieria-aeroespacial", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3623627}, {"title": "La polic\u00eda abate a un hombre armado en una estaci\u00f3n de Par\u00eds", "content": "La polic\u00eda francesa ha abatido a tiros este lunes a primera hora de la ma\u00f1ana a un hombre armado con un cuchillo que amenazaba a los pasajeros en una estaci\u00f3n al norte de Par\u00eds. \u00abLa persona que atac\u00f3 la estaci\u00f3n muri\u00f3 en el acto\u00bb, dijo Djebbari, Ministro de Transportes franc\u00e9s, y tambi\u00e9n agreg\u00f3 que dos polic\u00edas sufrieron heridas leves. El Ministro de Interior, por su parte, ha asegurado que ningun pasajero ha resultado herido en el ataque.", "date": "1644851720", "karma": "1304.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644835371", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/union-europea/policia-francesa-abate-20220214111850-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3623628}, {"title": "Berlanga o c\u00f3mo convertir de forma genial el humor espa\u00f1ol en cine de culto", "content": "Ha llovido mucho desde que en 1953 Luis Garc\u00eda Berlanga estrenase su cinta Bienvenido, Mr. Marshall. A\u00fan as\u00ed, el adjetivo berlanguiano que tan bien representa su obra sigue definiendo a la perfecci\u00f3n tantas situaciones que se viven en Espa\u00f1a. Muestra de ello, es que el t\u00e9rmino entr\u00f3 en noviembre de 2021 en la RAE, como muestra de la integraci\u00f3n del cine y el lenguaje.", "date": "1644835483", "karma": "62.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644835483", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/berlanga-humor-cine_es_620510c7e4b032302466d9ec", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623629}, {"title": "Fotograf\u00edas de m\u00e1scaras y vestidos ceremoniales de Kwakwaka\u02bcwakw capturadas por Edward Curtis, 1914-1915 (eng)", "content": "Los Kwakwa\u0331ka\u0331'wakw (o Kwakiutl) son pueblos ind\u00edgenas de la costa noroeste del Pac\u00edfico. La mayor\u00eda vive en la Columbia Brit\u00e1nica en el norte de la isla de Vancouver y el continente contiguo, y en las islas alrededor del estrecho de Johnstone y el estrecho de Queen Charlotte. Originalmente compuesto por alrededor de 28 comunidades que hablaban dialectos de Kwak'wala, el idioma Kwakwaka'wakw, algunos grupos se extinguieron o se unieron a otros, reduciendo el n\u00famero de comunidades aproximadamente a la mitad.", "date": "1644836233", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644836233", "url": "https://rarehistoricalphotos.com/kwakwaka-wakw-edward-curtis-photographs/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623630}, {"title": "Recreaciones virtuales de ciudades y lugares hist\u00f3ricos", "content": "Hilo de Twitter de Puerta de Tannh\u00e4user con recreaciones virtuales de ciudades y lugares hist\u00f3ricos. Pasa y sum\u00e9rgete en tiempos pasados y sitios ya imposibles de visitar tal y como eran. Este hilo crecer\u00e1 con el tiempo.", "date": "1644858909", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644836036", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1490327049860489221.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3623631}, {"title": "Los gusanos que degradan pl\u00e1stico en 40 minutos", "content": "Un reciente descubrimiento coloc\u00f3 la lupa en algunas larvas de insectos, capaces de romper las estructuras de las poliolefinas m\u00e1s resistentes, como el polietileno (PE) y el poliestireno (PS). En concreto, una de ellas, la larva del lepid\u00f3ptero Galleria mellonella, tambi\u00e9n llamado gusano de la cera, mostr\u00f3 una actitud extremadamente \u00e1vida de degradaci\u00f3n del pl\u00e1stico.", "date": "1644836303", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644836303", "url": "https://theconversation.com/los-gusanos-que-degradan-plastico-en-40-minutos-171262", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623632}, {"title": "RUSIA y UCRANIA [Desde dentro] | Entrevista a Ricardo Marquina", "content": "Entrevista a Ricardo Marquina, periodista, residente en Rusia y autor del documental &quot;Rusia, revoluci\u00f3n conservadora&quot;.", "date": "1644836749", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644836749", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=P-zMlpJo1MU", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623633}, {"title": "La respuesta del Tribunal Superior vasco a la Diputaci\u00f3n por obligar a hacer la declaraci\u00f3n de la Renta por Internet", "content": "La Sala de lo Contencioso Administrativo del Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco (TSJPV) ha declarado la nulidad parcial de la normativa en cuanto a la presentaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n del IRPF de forma telem\u00e1tica a trav\u00e9s de la sede electr\u00f3nica de la Diputaci\u00f3n Foral de Bizkaia. As\u00ed, ha defendido el derecho de los contribuyentes a tener acceso a una atenci\u00f3n presencial personalizada para presentar la declaraci\u00f3n.", "date": "1644837628", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644836838", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956419/0/respuesta-tribunal-superior-vasco-diputacion-renta-internet/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "published", "id": 3623634}, {"title": "La virtualizaci\u00f3n de Android 13 permite al Pixel 6 ejecutar Windows 11 y distribuciones de Linux", "content": "La primera vista previa para desarrolladores de Android 13 puede haber parecido un poco decepcionante, pero hay una joya oculta con la virtualizaci\u00f3n completa posible en hardware como el smartphone Google Pixel 6. Esto significa que ahora es posible ejecutar pr\u00e1cticamente cualquier sistema operativo, incluyendo Windows 11, distribuciones de Linux como Ubuntu o Arch Linux Arm en el tel\u00e9fono impulsado por Google Tensor, y hacerlo a una velocidad casi nativa.<i> (Noticia en ingl\u00e9s)</i>", "date": "1644836873", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644836873", "url": "https://www.cnx-software.com/2022/02/14/android-13-virtualization-lets-pixel-6-run-windows-11-linux-distributions/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623635}, {"title": "La regla del 72 [en]", "content": "La regla del 72 es un gran atajo matem\u00e1tico mental para estimar el efecto de cualquier tasa de crecimiento, desde c\u00e1lculos financieros r\u00e1pidos hasta estimaciones de poblaci\u00f3n.", "date": "1644836973", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644836973", "url": "https://betterexplained.com/articles/the-rule-of-72/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623637}, {"title": "Barb\u00f3n, tras las elecciones en CyL: &quot;PSOE es la \u00fanica fuerza capaz de frenar a Vox&quot;", "content": "El presidente del Principado ha se\u00f1alado que, por desgracia, se ha cumplido su predicci\u00f3n", "date": "1644837174", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644837174", "url": "https://migijon.com/barbon-tras-las-elecciones-en-cyl-psoe-es-la-unica-fuerza-capaz-de-frenar-a-vox/?fbclid=IwAR2sgtJuLb9Tu2eO3gQwAYQOIq593MhkCAWXV3lxsRIc5tOqO1LUWysEAfY", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623642}, {"title": "El antiguamente extinto uro podr\u00eda volver a vagar por Europa muy pronto [en]", "content": "Cuando los ej\u00e9rcitos suecos descendieron sobre Polonia en 1655, asolaron el reino y saquearon todo lo que pudieron. Entre el bot\u00edn robado en la ciudad de Jaktor\u00f3w se encontraba una de las posesiones m\u00e1s preciadas del rey Segismundo III: una trompa ornamentada para beber, m\u00e1s larga que el brazo de un hombre adulto y tan gruesa como un colmillo de elefante. Aunque el arte era exquisito, el verdadero valor del cuerno ten\u00eda poco que ver con el metal que envolv\u00eda su circunferencia.[...]", "date": "1644837155", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837155", "url": "https://www.atlasobscura.com/articles/aurochs-rewilding", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623643}, {"title": "Nombrar y mirar: las otras trampas de la pobreza", "content": "Estudiar la pobreza nunca ha sido un proyecto meramente cient\u00edfico, sino tambi\u00e9n pol\u00edtico y moral. Los criterios con los que se dise\u00f1an los programas para enfrentarla involucran nociones sobre las personas que vale la pena poner a discusi\u00f3n.", "date": "1644837217", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837217", "url": "https://letraslibres.com/revista/nombrar-y-mirar-las-otras-trampas-de-la-pobreza/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623645}, {"title": "Las empresas espa\u00f1olas de chips se preparan para el man\u00e1 de fondos de Bruselas", "content": "Las compa\u00f1\u00edas espa\u00f1olas de microchips se encuentran en conversaciones con el Ejecutivo, para prepararse para la lluvia de dinero que la Comisi\u00f3n Europea (unos 43.000 millones de euros) destinar\u00e1 a impulsar la industria de semiconductores en el continente. Seg\u00fan se\u00f1alan desde la Asociaci\u00f3n Industrial de Semiconductores de Espa\u00f1a (Aesemi) a CincoD\u00edas, el objetivo del Gobierno es desarrollar toda la cadena de valor para la fabricaci\u00f3n de microchips en Espa\u00f1a, incluyendo el ensamblaje, algo que hoy el pa\u00eds no tiene.", "date": "1644837325", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837325", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/11/companias/1644608313_649401.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623646}, {"title": "La factura el\u00e9ctrica en Z\u00fcrich", "content": "<p>Ten&iacute;a pensado escribir esto hace ya pero entre unas cosas y otras me he liado y no he tenido, tiempo, y mira que la cosa es peque&ntilde;a.&nbsp;</p><p>B&aacute;sicamente, movido por todos los casos de facturones en Espa&ntilde;a, me ha parecido interesante compartir lo que me cobran aqu&iacute; en Z&uuml;rich a nosotros, que es comparado con lo que he escuchado a algunos de mis amigos y familiares muy poco. Es muy interesante porque Suiza tiene un nivel de vida 2&ndash;3 veces m&aacute;s alto que el de Espa&ntilde;a, sin embargo la factura es muy inferior.&nbsp;</p><p>A mi la compa&ntilde;&iacute;a el&eacute;ctrica municipal de Z&uuml;rich me ha cobrado como unos&nbsp;<strong>35 francos mensuales</strong>. Aqu&iacute; no se revisa el contador mensualmente, sino que al final del a&ntilde;o, y cada tres meses se mandan una factura que es una estimaci&oacute;n. Manda un poco cojones, porque en Z&uuml;rich ciudad es la compa&ntilde;&iacute;a el&eacute;ctrica la due&ntilde;a de la fibra que llega hasta casa, as&iacute; que no tendr&iacute;an ni un solo problema en hacerlo telem&aacute;ticamente.&nbsp;Al final de a&ntilde;o te mandan un ajuste &mdash;esos son los 200 francos finales&mdash; y te hacen el resumen del a&ntilde;o.&nbsp;</p><p>Aqu&iacute; debajo pod&eacute;is ver nuestro a&ntilde;o en facturas, pod&eacute;is comprobar que las mandan cada 3 meses.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Aqu&iacute; lo que hemos gastado anualmente de energ&iacute;a, y a c&oacute;mo va el kWh. Por un lado los gastos de producci&oacute;n y por otro los de transporte.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Las cuentas finales del ajuste, en las que tambi&eacute;n hay unos 77 francos de impuestos comunales y nacionales. Lo pagado hasta ahora, y lo realmente consumido, son los impuestos.&nbsp;</p><p>200.65 + 75 + 76 + 77 = 428.65 / 12 = 35.72 francos al mes</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Tengo que decir que la factura es solo por electricidad, no por calor, el calor va asociado al alquiler y son unos 110 francos mensuales. Con calor me refiero a calefacci&oacute;n y agua caliente. La vivienda que tenemos es de unos 100 m2&nbsp;y vivimos 3 personas, mi mujer, nuestro hijo de dos a&ntilde;os y yo. No tenemos lavadora en el piso, sino que el edificio dispone de lavadoras comunes. Ya se que en Espa&ntilde;a esto es poco com&uacute;n, pero en Europa si suele serlo. Ponemos el horno todas las semanas un par de veces o mas, y no nos cortamos mucho con la electricidad. El lavavajillas se pone como m&iacute;nimo cada dos d&iacute;as. Es cierto que todo en casa es o m&aacute;s eficiente que puede ser, y tenemos todo bombillas de led.</p><p>Aqu&iacute; la energ&iacute;a es 100% renovable &mdash;o eso dicen ellos&mdash;&nbsp;como pod&eacute;is ver abajo en el desglose de la procedencia de la energ&iacute;a.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623604&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Como todos sab&eacute;is Suiza es un&nbsp;<em>pa&iacute;s comunista y mucho comunista</em>, y la compa&ntilde;&iacute;a el&eacute;ctrica en Z&uuml;rich es de propiedad municipal. La energ&iacute;a es en un 84% producida por saltos de agua, fundamentalmente en los Alpes, pero hay otras plantas a lo largo los r&iacute;os.&nbsp;</p><p>El caso&hellip; es que esto quiero que sirva como ejemplo para que se vea qu&eacute; otro mercado el&eacute;ctrico es posible en Espa&ntilde;a, y que realmente hay que preguntarse porque narices la factura es tan sumamente cara. Se que Suiza no es totalmente independiente, y muchas veces compran a Alemania y a Francia, pero como veis eso no influye para que la factura pueda ser asequible, y aun m&aacute;s teniendo en cuenta que los costes salariales de la compa&ntilde;&iacute;a son mucho mayores, seguramente 3 veces m&aacute;s.&nbsp;</p><p>No s&eacute; como es en otras areas. S&eacute; que hay compa&ntilde;&iacute;as el&eacute;ctricas privadas, pero el menos la otra experiencia que conozco en el cant&oacute;n es similar.&nbsp;</p><p>Espero que sea informativo.</p>", "date": "1644859227", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837521", "url": "", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3623647}, {"title": "", "content": "", "date": "1644837528", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837528", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623648}, {"title": "Diario de un aspirante a hacker", "content": "Querido diario, d\u00eda 1 Hoy he decidido instalar Linux. No puedes ser un verdadero hacker si no usas Linux, y yo quiero ser un verdadero hacker. Principalmente para impresionar a las chicas. He preguntado a todos mis conocidos y he descubierto que Giovanni utiliza Linux; curiosamente, lleva unas gafas muy gruesas, tiene sobrepeso, no se lava ni se afeita y no conoce a ninguna chica. Me esperaba a alguien mucho m\u00e1s guay, que llevara gafas de sol oscuras incluso por dentro y una gabardina de cuero. (Enlace en ingl\u00e9s.)", "date": "1644837627", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837627", "url": "https://www.reddit.com/r/debian/comments/srhfli/diary_of_a_wouldbe_hacker_humor_piece_on/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623649}, {"title": "El sonido de una puesta de sol y de cualquier otra cosa", "content": "Una nueva y llamativa herramienta digital permite convertir en sonido casi todo, desde datos a dibujos. Este sistema se llama Sonification Toolkit y es obra del equipo de Evan Ziporyn del DH Lab, dependiente del MIT. El Sonification Toolkit incluye cinco v\u00edas de sonificaci\u00f3n con las que los usuarios pueden experimentar. Los investigadores dise\u00f1aron programas para sonificar datos de tiempo, de formas (pol\u00edgonos), de colores, de gestos y de formas de texto.  https://sonification.dhlab.mit.edu/", "date": "1644837997", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837997", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43654/el-sonido-de-una-puesta-de-sol-y-de-cualquier-otra-cosa", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623650}, {"title": "Igea lamenta la &quot;cat\u00e1strofe&quot; de Cs y se ofrece al PP para evitar la entrada de Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Igea se ha ofrecido al PP, ganador con 31 esca\u00f1os, a &quot;llegar a grandes acuerdos&quot;. &quot;Pensemos en nuestra comunidad, en nuestro pa\u00eds, antes que en nuestro partido&quot;, ha exhortado, para a\u00f1adir que trabajar\u00e1n para que esto suceda con sus &quot;escasas fuerzas&quot;. &quot;Intentemos evitar que la gobernabilidad caiga en manos de Vox&quot;.", "date": "1644846902", "karma": "1653.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644837728", "url": "https://diariodecastillayleon.elmundo.es/articulo/elecciones-castilla-leon/igea-lamenta-catastrofe-cs-ofrece-pp-evitar-entrada-vox-gobierno-cyl/20220214113038041900.html", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3623651}, {"title": "El grupo de ultraderecha ucraniano Batall\u00f3n Azov ofrece entrenamiento militar a civiles [ENG]", "content": "Miembros del grupo de extrema derecha Batall\u00f3n Azov, organizaron un entrenamiento militar para los residentes de Mariupol este domingo para ense\u00f1arles defensa propia en caso de ataque ruso. El Batall\u00f3n Azov, parte de la Unidad de Fuerzas Especiales de la Guardia Nacional ucraniana, ense\u00f1\u00f3 a los vecinos a montar y desmontar armas, cargar munici\u00f3n y apuntar a objetivos.", "date": "1644838326", "karma": "30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644838326", "url": "https://www.euronews.com/2022/02/13/ukraine-far-right-group-offers-training-to-civilians", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623652}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional registra el Ayuntamiento de Cornell\u00e0 por adjudicaciones irregulares en el deporte", "content": "El presunto desv\u00edo de fondos p\u00fablicos en el Consell Esportiu de L\u2019Hospitalet (CELH), una entidad privada que promueve el deporte escolar controlada por el PSC, tiene nuevas derivadas. Desde las 9.00 de este lunes, agentes de la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional est\u00e1n registrando oficinas del Ayuntamiento de Cornell\u00e0 y la sede del Consell Esportiu del Baix Llobregat, en Sant Feliu de Llobregat. La investigaci\u00f3n, bajo secreto de sumario, deriva del caso de L\u2019Hospitalet y tiene su origen en un contrato presunt", "date": "1644837758", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644837758", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-14/la-policia-nacional-registra-el-ayuntamiento-de-cornella-por-adjudicaciones-irregulares", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3623653}, {"title": "Ver\u00f3nica Echegui recomienda a Pedro S\u00e1nchez que vea 'T\u00f3tem Loba': &quot;Y luego hablamos&quot;", "content": "Ver\u00f3nica Echegui, ha recibido el Premio Goya 2022 al Mejor Cortometraje de Ficci\u00f3n por 'T\u00f3tem Loba'. Al subir al escenario para recoger el galard\u00f3n, la actriz y ahora tambi\u00e9n directora  ha recomendado al presidente S\u00e1nchez, presente en el p\u00fablico, a que la vea con su mujer y sus hijas. &quot;Y luego hablamos&quot;. La int\u00e9rprete ha pedido adem\u00e1s al l\u00edder socialista que se tome seriamente su petici\u00f3n.", "date": "1644838008", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644838008", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/20220212/8053359/veronica-echegui-recomienda-pedro-sanchez-totem-loba-luego-hablamos-premios-goya-2022.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623654}, {"title": "\u00a1C\u00f3mete la ensalada! Citi Z\u0113ni son las nuevas superestrellas letonas para Eurovisi\u00f3n", "content": "Su canci\u00f3n Eat Your Salad se viraliz\u00f3 en el pa\u00eds b\u00e1ltico por versos como \u00abEn vez de carne como vegetales y co\u00f1os\u00bb u \u00abOlv\u00eddate de los perritos calientes porque mi salchicha es m\u00e1s grande\u00bb", "date": "1644837926", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644837926", "url": "https://eurovision-spain.com/letonia-escoge-hoy-a-su-nueva-estrella-eurovisiva/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623656}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional registra el Ayuntamiento de Cornell\u00e0 por adjudicaciones irregulares en el deporte", "content": "El presunto desv\u00edo de fondos p\u00fablicos en el Consell Esportiu de L\u2019Hospitalet (CELH), una entidad privada que promueve el deporte escolar controlada por el PSC, tiene nuevas derivadas. Desde las 9.00 de este lunes, agentes de la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional est\u00e1n registrando oficinas del Ayuntamiento de Cornell\u00e0 y la sede del Consell Esportiu del Baix Llobregat, en Sant Feliu de Llobregat.", "date": "1644838046", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644838046", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-14/la-policia-nacional-registra-el-ayuntamiento-de-cornella-por-adjudicaciones-irregulares-en-el-deporte.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623657}, {"title": "El 13F sepulta la estrategia de Casado y une su destino al de la extrema derecha de Vox", "content": "Ni mayor\u00eda absoluta ni gobierno en solitario. La estrategia de Pablo Casado queda sepultada y su liderazgo, a\u00fan m\u00e1s debilitado tras los resultados de este 13F. Y es que la pol\u00edtica nacional estaba pendiente de las elecciones en una comunidad tan extensa como despoblada porque su resultado iba a ser un paseo popular rumbo a la mayor\u00eda absoluta del PP en Castilla y Le\u00f3n que reforzar\u00eda el liderazgo de Casado y consolidar\u00eda el imparable cambio de ciclo anunciado por el l\u00edder de la oposici\u00f3n para desalojar a Pedro S\u00e1nchez de La Moncloa.", "date": "1644838284", "karma": "100.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644838284", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sepulta-estrategia-casado-une-destino-extrema-derecha-vox_129_8743949.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3623658}, {"title": "Microorganismos colonizan lavas y rocas en la Ant\u00e1rtida", "content": "Cuando la lava de un volc\u00e1n se enfr\u00eda o cuando quedan al descubierto suelos y rocas tras el retroceso del hielo de un glaciar, los microorganismos son los primeros seres vivos que los colonizan. Esta colonizaci\u00f3n pionera es el paso previo e imprescindible para que se desarrollen otras formas de vida m\u00e1s complejas. Estas comunidades microbianas son las que estudiar\u00e1n investigadores del CSIC en el proyecto Rock Eaters, en el que participan el Museo Nacional de Ciencias Naturales de Madrid (MNCN-CSIC) y el Centro Nacional de Biotecnolog\u00eda (CNB-CSI", "date": "1644838489", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644838489", "url": "https://www.ambientum.com/ambientum/ciencia/microorganismos-colonizan-lavas-y-rocas-en-la-antartida.asp", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623662}, {"title": "Un ejemplo fascinante de adaptacionismo", "content": "En biolog\u00eda, el adaptacionismo es la perspectiva que considera que la mayor\u00eda de rasgos son adaptaciones \u00f3ptimas alcanzadas por selecci\u00f3n natural.", "date": "1644865502", "karma": "1486.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644838778", "url": "https://twitter.com/BSL_MDX/status/1492474396723843077", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3623663}, {"title": "Critican el tratamiento de la televisi\u00f3n auton\u00f3mica de Canarias en el caso de prostituci\u00f3n de menores \u00ab18 lovas\u00bb", "content": "Vidina Espino ha calificado de \u00abinaceptable\u00bb el tratamiento que la Televisi\u00f3n Canaria ha dado al caso de prostituci\u00f3n de menores \u00ab18 lovas\u00bb,y ha pedido explicaciones al administrador del ente p\u00fablico, Francisco Moreno, \u00abpor no informar con profesionalidad y neutralidad\u00bb. Espino le ha dicho a Moreno que \u00abha protegido m\u00e1s a los acusados que a las v\u00edctimas\u00bb recordando que Moreno fue director de comunicaci\u00f3n del Grupo Lopesan,propiedad de Eustasio L\u00f3pez, uno de los procesados, \u00abdel que en todo momento la televisi\u00f3n canaria ha obviado su relevancia\u00bb", "date": "1644839264", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839264", "url": "http://www.ilustradordigital.es/critican-el-tratamiento-de-rtvc-en-el-caso-18-lovas", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623665}, {"title": "Cerca del 60% de las licencias para cultivar cannabis medicinal en Espa\u00f1a est\u00e1 en manos de capital extranjero", "content": "Casi el 60% de las licencias que tiene concedidas actualmente el Gobierno para producir cannabis con fines m\u00e9dicos y cient\u00edficos se encuentra en manos de capital extranjero, fundamentalmente de empresas de EEUU, Canad\u00e1 y Gran Breta\u00f1a, las tres potencias mundiales de la industria cann\u00e1bica regulada, que han visto en Espa\u00f1a una oportunidad de mercado pese a tratarse de un pa\u00eds donde a\u00fan no ha sido legalizado su uso, aunque s\u00ed se permite su exportaci\u00f3n.", "date": "1644839257", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839257", "url": "https://www.publico.es/economia/cannabis-cerca-60-licencias-cultivar-cannabis-medicinal-espana-manos-capital-extranjero.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623666}, {"title": "Las consecuencias del perd\u00f3n a Kamila Valieva, un peligroso precedente en la lucha antidopaje en los menores de edad", "content": "El 'caso Valieva' se ha convertido en la bomba de los Juegos Ol\u00edmpicos de invierno. La patinadora rusa de 15 a\u00f1os ha pasado a la historia, tanto por ser la primera mujer en hacer un cu\u00e1druple en una final ol\u00edmpica, como por haber recibido el perd\u00f3n del Tribunal de Arbitraje Deportivo que le permitir\u00e1 seguir compitiendo pese a su probado positivo en trimetazidina unas semanas antes de la cita de Pek\u00edn.", "date": "1644839139", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644839139", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4956451/0/kamila-valieva-perdon-positivo-dopaje-juegos-olimpicos-pekin-coi-ama-rusada/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623667}, {"title": "Encierra en la terraza al ladr\u00f3n en calzoncillos que entr\u00f3 en su casa hasta que lleg\u00f3 la Polic\u00eda", "content": "El hombre, que se encontraba hospedado en una pensi\u00f3n situada al lado, hab\u00eda saltado por el balc\u00f3n a la vivienda contigua", "date": "1644839185", "karma": "-48.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644839185", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/espana/2022/02/13/encierra-terraza-ladron-entro-casa-llega-policia/00031644754936747196615.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623668}, {"title": "Los rasgos que distinguen a las personas superdotadas", "content": "Un estudio con una muestra de 8.000 personas ha tratado de discernir si los superdotados exhiben una serie de tendencias comunes dentro de los cinco rasgos de personalidad.", "date": "1644839231", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839231", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-01/lo-que-distingue-a-las-personas-superdotadas_3329845/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623669}, {"title": "India proh\u00edbe 53 apps chinas [ENG]", "content": "India endurece su regulaci\u00f3n y veta apps de chinas por motivos de seguridad.", "date": "1644839256", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644839256", "url": "https://techcrunch.com/2022/02/13/india-ban-china-apps/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623670}, {"title": "120.000 espa\u00f1oles viven con una cardiopat\u00eda cong\u00e9nita: cu\u00e1ndo pasan desapercibidas y c\u00f3mo identificarlas", "content": "El espectro de las cardiopat\u00edas cong\u00e9nitas es muy amplio y abarca desde complicaciones de gravedad -algo que sucede en el 17,5% de los casos, seg\u00fan el Registro Espa\u00f1ol de Cardiopat\u00edas Cong\u00e9nitas (RECC)-, patolog\u00edas de complejidad moderada (el 53,5%) hasta peque\u00f1os defectos asintom\u00e1ticos y compatibles con una vida normal.", "date": "1644839326", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644839326", "url": "https://www.20minutos.es/salud/medicina/vivir-con-una-cardiopatia-congenita-cuando-pasan-desapercibidas-y-como-identificarlas-4956231/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623671}, {"title": "Mapa is\u00f3crono de tiempos de viaje desde Par\u00eds [en]", "content": "Seg\u00fan James Maxwell Anderson, a fines del siglo XVIII, la regi\u00f3n de Ile de France ten\u00eda las carreteras mejor construidas de Europa, muy admiradas por los extranjeros. Pero, cuando viajaban en veh\u00edculos tirados por caballos a lo largo de grandes distancias, los viajeros se daban cuenta de que los caminos a veces se convert\u00edan en caminos llenos de baches y que el viaje era lento y agotador. Ir a Burdeos o Estrasburgo desde Par\u00eds tomaba seis d\u00edas; viajar a Toulouse tom\u00f3 siete u ocho d\u00edas y a Marsella, nueve d\u00edas.", "date": "1644839541", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839541", "url": "https://vividmaps.com/travel-time-from-paris/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623672}, {"title": "\u00abPor qu\u00e9 no soy feliz\u00bb: los nueve enemigos de la felicidad", "content": "Es inquietante la siguiente cita: \u00abCon la felicidad pasa lo mismo que con las gafas: las buscas y las buscas y resulta que las llevas puestas\u00bb. \u00bfNo te ha ocurrido con las gafas, el tel\u00e9fono m\u00f3vil o las llaves? Al parecer, la comparativa encaja a la perfecci\u00f3n con la b\u00fasqueda de la felicidad, un estado que, como ya dijimos, parece m\u00e1s bien una carrera de fondo de a ver qui\u00e9n llega primero. [...]", "date": "1644839460", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839460", "url": "https://www.abc.es/bienestar/psicologia-sexo/psicologia/abci-no-feliz-nueve-enemigos-felicidad-202202090009_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623673}, {"title": "El 'Financial Times' describe as\u00ed a Vox y avisa de lo que puede pasar ahora en Espa\u00f1a", "content": "El prestigioso peri\u00f3dico econ\u00f3mico brit\u00e1nico Financial Times ha dedicado un art\u00edculo entero a analizar los resultados de las elecciones de Castilla y Le\u00f3n, donde se\u00f1ala un claro vencedor: Santiago Abascal y Vox. El rotativo lo califica como \u201cpartido ultraderechista\u201d, dice que ahora busca entrar en el gobierno regional y dice que es una formaci\u00f3n \u201cde l\u00ednea dura\u201d, que \u201cdice que quiere \u2018repoblar Espa\u00f1a con espa\u00f1oles\u2019 en lugar de con inmigrantes\u201d.  Estas elecciones podr\u00edan servir \u201ccomo modelo para las elecciones generales del pr\u00f3ximo a\u00f1o\u201d", "date": "1644839524", "karma": "17.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644839524", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-financial-times-describe-asi-a-vox-y-avisa-de-lo-que-puede-pasar-ahora-en-espana_es_620a2808e4b0e224afca18e2", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623674}, {"title": "El Gobierno paraliza la llegada a Nerva de parte de los residuos procedentes de Montenegro por numerosas irregularidades", "content": "La movilizaci\u00f3n vecinal de Nerva y de todas las corporaciones locales de la comarca minera de Riotinto han logrado al fin que el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez intervenga ipso facto y frene la llegada al vertedero de residuos t\u00f3xicos y peligrosos de la localidad onubense de parte de las 120.000 toneladas procedentes de Montenegro, que en las \u00faltimas semanas ha llegado en tres buques de gran tonelaje al puerto de Sevilla y despu\u00e9s por carretera en camiones hasta Nerva.", "date": "1644839642", "karma": "122.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839642", "url": "https://diario16.com/el-gobierno-paraliza-la-llegada-a-nerva-de-parte-de-los-residuos-procedentes-de-montenegro-por-numerosas-irregularidades/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623675}, {"title": "El cerdo ib\u00e9rico extreme\u00f1o irrumpe en China: &quot;Llegan y de golpe te piden 3.000 piezas&quot;", "content": "Cada marrano ingiere en la dehesa hasta doce kilos diarios de bellota y requiere de un espacio de tres hect\u00e1reas para asegurarse el engorde al d\u00eda de un kilo de peso antes del sacrificio. &quot;Son los propios asi\u00e1ticos los que se encargan de supervisar el proceso de producci\u00f3n de lo que adquieren y vienen hasta Badajoz a comprobar que lo que se les env\u00eda es un producto premium\u201d, aseguran los ganaderos.", "date": "1644863702", "karma": "1767.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644839662", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220214/china-descubre-cerdo-iberico-extremeno-13234735", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3623676}, {"title": "Los mejores editores de archivos PDF en Linux [ENG]", "content": "El formato de archivo PDF es uno de los formatos de documentos m\u00e1s utilizados para conectar, transferir y descargar archivos digitales gracias a su facilidad de uso, portabilidad y capacidad para preservar todos los elementos de un archivo. Puede ver sin problemas un documento PDF en varios dispositivos sin alteraci\u00f3n visual de su contenido. Pero es posible que ocasionalmente haya que modificar archivos PDF para a\u00f1adir texto, im\u00e1genes, rellenar formularios, firmar digitalmente, etc. En esta gu\u00eda se muestran los mejores editores PDF para Linux.", "date": "1644839897", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839897", "url": "https://www.tecmint.com/pdf-editors-linux/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623677}, {"title": "Zelenski insiste en su prioridad de ingresar en la OTAN tras la advertencia de una invasi\u00f3n rusa", "content": "Las aspiraciones de Ucrania de entrar en la OTAN y en la Uni\u00f3n Europea est\u00e1n previstas en su constituci\u00f3n y siguen siendo la prioridad &quot;incondicional&quot; del pa\u00eds, declar\u00f3 el lunes el portavoz de Zalenski, Sergii Nykyforov.", "date": "1644839903", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644839903", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220214/8055204/zelenski-otan-invasion-rusa-ucrania-precios-bolsas.amp.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623678}, {"title": "Algunas consideraciones sobre las elecciones en Castilla y Le\u00f3n (Pablo Iglesias)", "content": "El resultado de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n consolida el fin del sistema pol\u00edtico del 78 y refuerza al bloque reaccionario. La mejor prueba de ello es que hoy nadie contempla seriamente que PP y PSOE pacten un gobierno o una legislatura que dejase a Vox fuera del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n. Ni bipartidismo, ni concertaci\u00f3n. Hay dos bloques de Estado posibles y, por desgracia, el reaccionario tiene mucha m\u00e1s conciencia de serlo que el bloque democr\u00e1tico.", "date": "1644846011", "karma": "116.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644839948", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38763/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "published", "id": 3623679}, {"title": "Hito de la medicina", "content": "Es el primer trasplante card\u00edaco neonatal AB0 incompatible que se realiza tras asistolia controlada en el mundo y se ha realizado en Espa\u00f1a.", "date": "1644840090", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644840090", "url": "https://twitter.com/jramonfernandez/status/1493127661648072708?t=gqF45TYhMqpC_tkQn3i59Q&s=19", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623680}, {"title": "Vox pedir\u00e1 al PP &quot;como m\u00ednimo&quot; las mismas consejer\u00edas que CS", "content": "Vox pedir\u00e1 a Ma\u00f1ueco &quot;como m\u00ednimo&quot; las mismas consejer\u00edas que Cs y niega apoyar su investidura sin entrar en el gobierno", "date": "1644840020", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644840020", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220214/vox-pp-consejerias/2289965.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623681}, {"title": "&quot;Qu\u00e9 asco das, t\u00fa tienes que ir al ba\u00f1o de hombres&quot;", "content": "Una joven transexual de 22 a\u00f1os denuncia a dos hermanas por darle una paliza y vejarla por su identidad sexual tras recriminarles que usaran el ba\u00f1o de una discoteca para consumir coca\u00edna.", "date": "1644852919", "karma": "1591.00", "negatives": "27", "sent_date": "1644840151", "url": "https://www.levante-emv.com/sucesos/2022/02/12/ataque-transfobia-valencia-travesti-asco-62603980.html", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3623682}, {"title": "\u00bfEs mejor un coche autom\u00e1tico o manual?", "content": "Las diferencias de consumo entre un coche manual y un autom\u00e1tico pueden ser de entre el 10 y el 15% favorables a la opci\u00f3n de cambio manual", "date": "1644840361", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644840361", "url": "https://www.clicars.com/blog/uncategorized/que-tipo-de-coche-comprar-automatico-o-manual/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623683}, {"title": "Algunas consideraciones sobre las elecciones en Castilla y Le\u00f3n", "content": "1. El resultado de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n consolida el fin del sistema pol\u00edtico del 78 y refuerza al bloque reaccionario. La mejor prueba de ello es que hoy nadie contempla seriamente que PP y PSOE pacten un gobierno o una legislatura que dejase a Vox fuera del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n. Ni bipartidismo, ni concertaci\u00f3n. Hay dos bloques de Estado posibles y, por desgracia, el reaccionario tiene mucha m\u00e1s conciencia de serlo que el bloque democr\u00e1tico.", "date": "1644840652", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644840652", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38763/castilla-y-leon-elecciones-vox-pablo-iglesias.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623684}, {"title": "El PP afirma que intentar\u00e1 formar un Gobierno en solitario sin Vox y se abre a negociar hasta con el PSOE", "content": "El PP quiere evitar por todos los medios gobernar en coalici\u00f3n con Vox en Castilla y Le\u00f3n y se abre a negociar hasta con el PSOE para salvar la investidura y conseguir formar un ejecutivo en solitario. Sin embargo, la estabilidad de la legislatura o los presupuestos de cada ejercicio est\u00e1n condicionados por unas matem\u00e1ticas que son tozudas. Los populares s\u00f3lo alcanzan la mayor\u00eda absoluta en las Cortes de dos maneras: con Vox, con quienes la rebasan con holgura, y con los socialistas, con quienes parece una quimera pactar un apoyo permanente pa", "date": "1644841236", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644841236", "url": "https://www.elmundo.es/elecciones/elecciones-castilla-y-leon/2022/02/14/620a291de4d4d8ad578b45b5.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623685}, {"title": "\u00bfSe entienden los pictogramas que vemos en los carteles?", "content": "En las calles y edificios, a menudo encontramos pictogramas para se\u00f1alizar los espacios. Por ejemplo: la i de la oficina de informaci\u00f3n o la cruz verde de la farmacia.", "date": "1644841387", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644841387", "url": "http://www.labroma.org/blog/2018/06/20/se-entienden-los-pictogramas-que-vemos-en-los-carteles/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623686}, {"title": "Los datos desmienten el discurso de Vox en Madrid: el 90% de los miembros de bandas son espa\u00f1oles", "content": "&quot;Cada vez las detenciones e identificaciones que se hacen son de aut\u00e9nticos cr\u00edos, cada vez son m\u00e1s peque\u00f1os, y desde hace un tiempo se ha identificado a personas por debajo de las barreras de los 14 a\u00f1os&quot;, ha a\u00f1adido la delegada. De hecho, ya se han identificado ni\u00f1os de 11 a\u00f1os implicados. Mercedes Gonz\u00e1lez ha recalcado tambi\u00e9n que ya son bandas que &quot;que no tienen nada que ver con el concepto de latinos&quot;, pues el 90% de los pandilleros son de nacionalidad espa\u00f1ola, chicos nacidos en Espa\u00f1a.", "date": "1644841347", "karma": "58.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644841347", "url": "https://www.infolibre.es/politica/datos-desmienten-discurso-vox-delincuencia-madrid-90-miembros-bandas-son-espanoles_1_1219111.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623687}, {"title": "El PSOE no apoyar\u00e1 a Ma\u00f1ueco para evitar la entrada de Vox al Gobierno de Castilla y Le\u00f3n", "content": "P\u00fablico &quot;Nosotros no pactamos con la derecha y menos con un PP corrupto&quot;, indican fuentes de la direcci\u00f3n socialista en Ferraz descartando la idea de la &quot;gran coalici\u00f3n&quot; tras los resultados electorales.", "date": "1644841450", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644841450", "url": "https://www.publico.es/politica/psoe-no-apoyara-manueco-evitar-entrada-vox-gobierno-castilla-leon.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623688}, {"title": "\u201cLa psicoterapia con psilocibina arroja resultados prometedores\u201d", "content": "\u201cLos psicodelos (psicod\u00e9licos) tienen la capacidad de entrar con m\u00e1s profundidad en la mente, por detr\u00e1s de la realidad, por detr\u00e1s de la voluntad, por detr\u00e1s de la conciencia, dadas una serie de condiciones\u201d, explica el psiquiatra Josep Maria F\u00e0bregas. \u201cEn salud mental, ese camino nos abre un campo extraordinario, m\u00e1s all\u00e1 de la percepci\u00f3n y de la conciencia, es un tesoro que hoy en d\u00eda parece que est\u00e1 siendo reconocido como una opci\u00f3n terap\u00e9utica. Hace veinte a\u00f1os, mencionar estas terapias era una barbaridad, una locura&quot;.", "date": "1644841460", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644841460", "url": "https://www.cannabis.es/pw/2022/02/01/dr-josep-maria-fabregas-la-psicoterapia-con-psilocibina-arroja-resultados-prometedores/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623689}, {"title": "La Guardia Civil de Taranc\u00f3n salva la vida a un conductor que hab\u00eda sufrido un infarto en la A-3", "content": "Los agentes sacaron al conductor hacia un lugar seguro, procediendo a realizar maniobras RCP de apertura v\u00edas respiratorias y masaje card\u00edaco para reanimarle", "date": "1644841425", "karma": "110.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644841425", "url": "https://www.enciendecuenca.com/2022/02/14/la-guardia-civil-de-tarancon-salva-la-vida-a-un-conductor-que-habia-sufrido-un-infarto-en-la-a-3/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623690}, {"title": "Una joven revoluciona Twitter al mostrar el motivo por el que ha votado a Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Una joven usuaria de Twitter ha revolucionado esta red social (para mal) al compartir en su cuenta el motivo por el que ha votado al partido de extrema derecha Vox en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n que se celebran este domingo. En un mensaje publicado a mediod\u00eda, la usuaria @9rizos ha celebrado que su padre le haya dado 150 euros por votar a esta formaci\u00f3n.  Como prueba, ha publicado dos fotograf\u00edas. Por un lado, los 150 euros. Por otro, el sobre con la papeleta de Vox en el colegio electoral.  La propia autora del tuit ha explicado que s", "date": "1644841480", "karma": "-41.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644841480", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/una-joven-revoluciona-twitter-al-mostrar-el-motivo-por-el-que-ha-votado-a-vox-en-castilla-y-leon_es_620940dce4b0328e0027eff4?xs9", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3623691}, {"title": "\u00c1ngel Ce\u00f1a (Soria YA!): &quot;Podr\u00edamos negociar con el PP un acuerdo de investidura con unos compromisos vinculantes&quot;", "content": "Tras el \u00e9xito de este domingo, el portavoz de Soria \u00a1Ya! se abre a contribuir a la investidura de Ma\u00f1ueco siempre que se comprometa a ejecutar algunos de los compromisos de la plataforma para la provincia. &quot;Podr\u00edamos negociar con ellos un acuerdo de investidura con unos compromisos vinculantes en la ejecuci\u00f3n de nuestro programa. Y cuando digo vinculantes es firmados y cronol\u00f3gicamente ordenados porque aqu\u00ed nos han prometido ya muchas cosas. &quot;", "date": "1644841564", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644841564", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/angel-cena-soria-hoy-ilusion-ayer-voz-escuchar-primera-vez-instituciones_1_8745283.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623692}, {"title": "Acerca del Oric-1 y el Oric Atmos", "content": "Aunque es un ordenata muy querido en Francia, en realidad el Oric-1 lo sac\u00f3 al mercado una empresa brit\u00e1nica, Tangerine Computer Systems. El primer Oric fue el Oric-1 en 1983. Con configuraciones de entre 16 y 64 Kb. de RAM sal\u00eda por un precio parecido al de los modelos equivalentes de Spectrum.  Vendi\u00f3 unas 160.000 unidades en Inglaterra y 50.000 en Francia. Tambi\u00e9n lleg\u00f3 a venderse en Espa\u00f1a, pero no conocemos las cifras de venta.", "date": "1644841479", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644841479", "url": "http://www.abandonsocios.org/index.php?topic=18284.0", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623693}, {"title": "Samantha Hudson: &quot;Para una parte de la sociedad, que yo viva tranquila es un acto pol\u00edtico&quot;", "content": "Samantha Hudson entra a la redacci\u00f3n de P\u00fablico con tacones de infarto y una mascarilla del mismo rosa chill\u00f3n que su cazadora despu\u00e9s de haber acaparado todas las miradas de los transe\u00fantes de Gran V\u00eda. Le gusta, se siente c\u00f3moda. Siendo Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez (Palma, 1999), la extrema derecha y la Iglesia la se\u00f1alaron como enemiga por el videoclip de Soy Maric\u00f3n. Era un trabajo de instituto al que su profesora le dio un sobresaliente y por el que un religioso la compar\u00f3 con una taza llena de escupitajos.", "date": "1644841868", "karma": "12.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644841868", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/samantha-hudson-parte-sociedad-viva-tranquila-acto-politico.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623694}, {"title": "Soy Anna Morales, nanotecn\u00f3loga e investigadora. Preg\u00fantame", "content": "Anna Morales Melgares es nanotecn\u00f3loga e investigadora en la Escuela Polit\u00e9cnica Federal de Lausanne (EPFL, Suiza), donde est\u00e1 realizando sus estudios de doctorado sobre la incorporaci\u00f3n del zinc en sistemas cementosos. Adem\u00e1s, es divulgadora cient\u00edfica a trav\u00e9s de su canal de Youtube, SizeMatters, en el que habla de nanociencia y que cuenta con m\u00e1s de 90.000 suscriptores y suscriptoras y m\u00e1s de 1.2M de visualizaciones.\n\n<b>Mi\u00e9rcoles, 16 de febrero, a partir de las 20h.</b>", "date": "1645011603", "karma": "989.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644842036", "url": "", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3623695}, {"title": "As\u00ed fue la fuga del \u00fanico marinero sovi\u00e9tico que desert\u00f3 de un submarino en plena guerra mundial", "content": "\u201cNo se puede escapar de un submarino\u201d, suelen decir los rusos cuando alguien se encuentra en una situaci\u00f3n desesperada y tiene que resignarse a lo que marcan circunstancias. La idea de que se pueda escapar de un submarino durante una misi\u00f3n parece absurda. Y sin embargo, en la historia de la flota sovi\u00e9tica hubo una persona que as\u00ed lo hizo.", "date": "1644842058", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644842058", "url": "https://es.rbth.com/historia/88841-fuga-unico-marinero-sovietico-submarino", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623696}, {"title": "El cohete que va a impactar en la Luna no es de SpaceX, sino de China", "content": "A finales de enero salt\u00f3 la noticia de que un viejo cohete de SpaceX iba camino de estrellarse contra la Luna. Resulta que los astr\u00f3nomos estaban equivocados. S\u00ed, un cohete va a impactar de manera descontrolada en la superficie del sat\u00e9lite el 4 de marzo, pero no es la segunda etapa de un Falcon 9, sino el propulsor de un cohete Larga Marcha 3C que se us\u00f3 en la misi\u00f3n china Chang\u2019e 5-T1 en 2014.", "date": "1644842105", "karma": "-26.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644842105", "url": "https://es.gizmodo.com/el-cohete-que-va-a-impactar-en-la-luna-no-es-de-spacex-1848530718", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3623697}, {"title": "", "content": "", "date": "1644842050", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644842050", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623698}, {"title": "La imparable subida del petr\u00f3leo asesta un doble golpe a la econom\u00eda que &quot;nos acerca a la pr\u00f3xima recesi\u00f3n&quot;", "content": "El a\u00f1o 2021 fue el de la recuperaci\u00f3n de la demanda y el consumo de forma repentina (casi s\u00fabita), disparando el precio del petr\u00f3leo, metales, gas y decenas de inptus cuya producci\u00f3n (lado de la oferta) no estaba preparada para la r\u00e1pida recuperaci\u00f3n de la demanda. En 2022 se esperaba que llegase la calma a los precios, puesto que todos esos factores 'temporales' deb\u00edan corregirse en el corto plazo. Sin embargo, el mundo ha entrado en 2022 y la inflaci\u00f3n sigue muy viva. La banca central podr\u00eda echar el freno de mano y desencadenar una recesi\u00f3n.", "date": "1644842316", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644842316", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11616428/02/22/La-imparable-subida-del-petroleo-asesta-un-doble-golpe-a-la-economia-que-nos-acerca-a-la-proxima-recesion.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3623699}, {"title": "Las vidas de Le\u00f3nidas de Esparta y Jerjes de Persia antes de la batalla de Las Term\u00f3pilas", "content": "La batalla de las Term\u00f3pilas es uno de los enfrentamientos m\u00e1s famosos no solo de la historia de la antigua Grecia, sino de la historia antigua en general. La historia del peque\u00f1o grupo de soldados griegos que resisti\u00f3 durante d\u00edas los ataques del gigantesco ej\u00e9rcito del Imperio Persa se ha contado muchas veces y de muchas formas, pero se ha quedado en eso, en la historia de la batalla. Por eso, si quieres conocer c\u00f3mo fue la vida de estos dos grandes l\u00edderes antes de que se enfrentaran en aquel desfiladero, escucha este programa de podcast.", "date": "1644864024", "karma": "934.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644842370", "url": "https://www.ivoox.com/leonidas-esparta-jerjes-persia-antes-audios-mp3_rf_82064862_1.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "published", "id": 3623700}, {"title": "Expedici\u00f3n a Ben\u00edn: el brutal ataque que hace 125 a\u00f1os cambi\u00f3 la noci\u00f3n en Europa de que los africanos eran &quot;salvajes&quot;", "content": "&quot;Ben\u00edn se vio abrumado por una cat\u00e1strofe de la que cab\u00eda esperar que nunca se recuperar\u00eda&quot;, escribir\u00eda el etn\u00f3logo alem\u00e1n Eckart von Sydow cuatro d\u00e9cadas despu\u00e9s, maravillado por &quot;riqueza del arte pagano&quot; producido en &quot;nuevo Ben\u00edn&quot; a partir de una tabula rasa. La destrucci\u00f3n de Ben\u00edn ocurri\u00f3 en el per\u00edodo conocido como el reparto de \u00c1frica en el que siete potencias europeas compitieron para apoderarse de la mayor parte posible del continente africano. En 1870 el 10% del continente estaba bajo control europeo; en 1914, era el 90%.", "date": "1644842429", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644842429", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60321594", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623701}, {"title": "El alcalde de Valladolid cree que el PSOE debe facilitar el Gobierno del PP en CyL para evitar la entrada de Vox", "content": "El alcalde de Valladolid, \u00d3scar Puente, se ha mostrado este lunes a favor de que el PSOE facilite la investidura del candidato del Partido Popular a la Presidencia de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, para que Vox no entre en el Gobierno auton\u00f3mico.", "date": "1644842384", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644842384", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956550/0/el-alcalde-de-valladolid-cree-que-el-psoe-debe-facilitar-la-investidura-de-manueco-para-evitar-la-entrada-de-vox/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623702}, {"title": "Dinamarca elimina las restricciones y se disparan los indicadores de la covid", "content": "El 1 de febrero el pa\u00eds decidi\u00f3 eliminar todas las restricciones para retenci\u00f3n de los contagios por la COVID-19. Las cifras de todos los indicadores est\u00e1n desbordadas. Las hospitalizaciones y muertes cada vez aumentan m\u00e1s desde que el Gobierno tom\u00f3 la decisi\u00f3n de dar por finalizada la pandemia. Los ingresos semanales sobrepasan cada semana los 400 puntos por 100.000 habitantes, cifras que nunca antes hab\u00edan vivido. Con respecto a los casos, Espa\u00f1a se encuentra doblegando la curva de la sexta ola del coronavirus, mientras que Dinamarca parece\u2026", "date": "1644842625", "karma": "21.00", "negatives": "45", "sent_date": "1644842625", "url": "https://www.eldebate.com/sociedad/20220214/dos-semanas-eliminar-restricciones-indicadores-covid-disparan-dinamarca.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "queued", "id": 3623704}, {"title": "", "content": "", "date": "1644842622", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644842622", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623705}, {"title": "Un estudio confirma que tres dosis de la vacuna de Pfizer son m\u00e1s efectivas que dos", "content": "Un estudio de Kaiser Permanente (Estados Unidos) publicado en la revista cient\u00edfica 'The Lancet Regional Health - Americas' ha descubierto que, un mes despu\u00e9s de la tercera dosis, la eficacia de la vacuna contra la COVID-19 de Pfizer-BioNTech es mayor para prevenir la infecci\u00f3n y la hospitalizaci\u00f3n que con 2 dosis de la vacuna al cabo de un mes", "date": "1644842734", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644842734", "url": "https://www.infosalus.com/asistencia/noticia-estudio-confirma-tres-dosis-vacuna-pfizer-son-mas-efectivas-dos-20220214123521.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623706}, {"title": "Telef\u00f3nica exige que la inversi\u00f3n en redes se reparta con las plataformas de contenidos", "content": "Los directivos de cuatro de las grandes telecos europeas firman este lunes una carta en el Financial Times en la que reivindican sus inversiones en las infraestructuras que emplean los gigantes de internet. Jos\u00e9 Mar\u00eda \u00c1lvarez-Pallete L\u00f3pez, presidente y consejero delegado de Telef\u00f3nica, Tim H\u00f6ttges, CEO de Deutsche Telekom, Nick Read, CEO de Telef\u00f3nica, y St\u00e9phane Richard, presidente y CEO de Orange, se\u00f1alan que &quot;los operadores de telecomunicaciones han invertido masivamente para mejorar su infraestructura de red y aumentar la capacidad&quot;", "date": "1644842882", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644842882", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/14/companias/1644826545_813972.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623707}, {"title": "Siniestro Total se separa tras 40 a\u00f1os &quot;sin pisar la Audiencia Nacional&quot;", "content": "La emblem\u00e1tica banda gallega de punk rock se despedir\u00e1 de los escenarios el 6 de mayo en el Wizink Center de Madrid.", "date": "1644843908", "karma": "2856.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644842969", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/escenarios/musica/20220214/siniestro-total-separa-sin-pisar-audiencia-nacional/650185163_0.html", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3623708}, {"title": "\u00bfEs el biling\u00fcismo la \u00faltima burbuja educativa?", "content": "Las sociedades tienden a idealizar la condici\u00f3n del biling\u00fce como si las personas dotadas de esa facultad gozaran de un amplio acceso a posibilidades laborales, sociales e intelectuales \u2018premium\u2019. Sin embargo, algunos expertos critican c\u00f3mo se est\u00e1 instaurando en las aulas espa\u00f1olas, especialmente debido a la falta de preparaci\u00f3n de los profesores no nativos.", "date": "1644843292", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644843292", "url": "https://ethic.es/2022/02/es-el-bilinguismo-la-ultima-burbuja-educativa/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623709}, {"title": "El PP pretende evitar un pacto con Vox y se abre a negociar con los partidos de la Espa\u00f1a Vaciada y con el PSOE", "content": "Garc\u00eda Egea rechaza un gobierno de coalici\u00f3n y avisa al partido de Santiago Abascal de que &quot;tendr\u00e1 que responder de sus actos&quot; si bloquea. Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco abre una v\u00eda de negociaci\u00f3n con los partidos de la Espa\u00f1a vac\u00eda e, incluso, con el PSOE, aunque reconoce que hay &quot;varias posibilidades&quot;.", "date": "1644843449", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644843449", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956518/0/el-pp-quiere-evitar-un-pacto-con-vox-y-se-abre-a-negociar-con-los-partidos-de-la-espana-vaciada-y-con-el-psoe/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623710}, {"title": "Cinco paleont\u00f3logas olvidadas por la historia", "content": "Durante d\u00e9cadas, las mujeres no pudieron tener acceso a ense\u00f1anza superior, y mucho menos participar activamente en la comunidad cient\u00edfica. Y la joven ciencia de la Paleontolog\u00eda no era una excepci\u00f3n. Ellas quedaron como la mano de obra que realiza el descubrimiento, o como la ayudante en largas horas de investigaci\u00f3n y redacci\u00f3n de informes. La sociedad, extremadamente machista, no les dejaba brillar, ni publicar art\u00edculos, ni recibir el cr\u00e9dito que se merec\u00edan. Hoy os proponemos conocer a unas paleont\u00f3logas extraordinarias.", "date": "1644911454", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644843705", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/5-paleontologas-olvidadas-por-la-historia-461644584538-3", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3623711}, {"title": "Informativo matinal para ahorrar tiempo 14/02/22 (Especial San Valent\u00edn)", "content": "Informativo especial de \u00c1ngel Mart\u00edn, hoy, 14 de febrero, para ahorrar tiempo, en San Valent\u00edn.", "date": "1644843901", "karma": "37.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644843901", "url": "https://twitter.com/angelmartin_nc/status/1493109593484021760", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3623712}, {"title": "", "content": "", "date": "1644844215", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644844215", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623713}, {"title": "Amazon Espa\u00f1a compartir\u00e1 con Hacienda informaci\u00f3n de los vendedores que operan en su tienda", "content": "Hacienda acelera en su lucha contra el fraude fiscal en el comercio electr\u00f3nico y lo quiere hacer de la mano de los marketplaces que operan en Espa\u00f1a, despu\u00e9s de que las tiendas virtuales hayan disparado su crecimiento durante los \u00faltimos a\u00f1os (especialmente en los dos \u00faltimos por la pandemia) y ya representen una parte importante de la econom\u00eda espa\u00f1ola. La Agencia Tributaria y Amazon acaban de sellar un acuerdo de colaboraci\u00f3n para combatir el fraude en el IVA y otros impuestos indirectos.", "date": "1644844329", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644844329", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/13/companias/1644750177_564929.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623714}, {"title": "El PP de Madrid usa el resultado en Castilla y Le\u00f3n para insistir en adelantar el congreso que ponga a Ayuso al frente", "content": "Apenas 12 hora despu\u00e9s del cierre de los colegios electorales en Castilla y Le\u00f3n, Isabel D\u00edaz Ayuso vuelve a meter presi\u00f3n a Pablo Casado para celebrar cuanto antes el congreso auton\u00f3mico del PP de Madrid que renueve su direcci\u00f3n y para cuya Presidencia solo se ha postulado, de momento, la propia Ayuso. El calendario aprobado en julio de 2021 lo fijaba para finales de la primavera de este a\u00f1o, pero la presidenta madrile\u00f1a lleva desde el pasado mes de agosto intentando que se celebre cuanto antes. Este lunes, el portavoz del Gobierno de Madrid,", "date": "1644844384", "karma": "122.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644844384", "url": "https://www.eldiario.es/politica/pp-madrid-resultado-castilla-leon-insistir-adelantar-congreso-ponga-ayuso-frente_1_8745070.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3623715}, {"title": "Si no te quieres a ti mismo nadie te va a querer", "content": "\u00bfOs han dicho alguna vez la frase de \u201csi no te quieres a ti mismo nadie te va a querer\u201d? Una gran mentira que puede hacer mucho da\u00f1o y que culpabiliza a las personas que lo est\u00e1n pasando mal.", "date": "1644844460", "karma": "-1.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644844460", "url": "https://mobile.twitter.com/occimorons/status/1493209349308792837", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623716}, {"title": "", "content": "", "date": "1644844842", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644844842", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623718}, {"title": "Descubren que Neandertales y Homo Sapiens convivieron durante 10.000 a\u00f1os en Europa", "content": "Unos f\u00f3siles descubiertos recientemente echan al traste la idea de que los humanos modernos acabaron con los neandertales poco despu\u00e9s de llegar de \u00c1frica", "date": "1644844922", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644844922", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-14/neandertales-homo-sapiens-convivieron-europa_3375094/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3623719}, {"title": "Muere a los 90 a\u00f1os Luis Mar\u00edn, voz en Espa\u00f1a de Barney en 'Los Simpson'", "content": "El actor Luis Mar\u00edn ha fallecido a los 90 a\u00f1os tras participar en m\u00e1s de setenta pel\u00edculas, adem\u00e1s de prestar su voz grave al doblaje de personajes como Barney Gumble de Los Simpson entre 1990 y 2013. Adem\u00e1s de en las primeras 23 temporadas de la famosa serie con los personajes de Matt Groening, puntualmente trabaj\u00f3 en otras como Los Soprano, Juego de tronos, Breaking Bad, House, Colombo, El Equipo A, El pr\u00edncipe de Bel Air, Embrujadas, Expediente X, Futurama, McGyver, Padre de Familia, South Park o Power Rangers.", "date": "1644845004", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644845004", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/series/luis-marin-muere-voz-espanol-barney-los-simpson-4956526/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3623720}, {"title": "Los dos requisitos de Vox para permitir un Gobierno del PP en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Ha insistido en que antes de hablar de sillones es necesario hablar de pol\u00edticas y ha defendido la necesidad de derogar &quot;pol\u00edticas de izquierdas&quot; como, a su juicio, son la Ley de Violencia de G\u00e9nero o el Decreto de Memoria Hist\u00f3rica.", "date": "1644845008", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644845008", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956525/0/vox-pedira-al-pp-derogar-normas-sobre-violencia-de-genero-y-memoria-historica/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623721}, {"title": "Dinamarca: autoridades sanitarias no ven motivos para administrar m\u00e1s vacunas contra el COVID-19", "content": "Las autoridades sanitarias de Dinamarca afirmaron este viernes (11.02.2022) que estaban considerando &quot;reducir&quot; el programa de vacunaci\u00f3n contra el coronavirus del pa\u00eds en primavera y que no ve\u00edan ninguna raz\u00f3n para administrar ahora una dosis de refuerzo a los ni\u00f1os o una cuarta inyecci\u00f3n a los residentes que corr\u00edan el riesgo de contraer el COVID-19.", "date": "1644845040", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644845040", "url": "https://www.dw.com/es/dinamarca-autoridades-sanitarias-no-ven-motivos-para-administrar-m%C3%A1s-vacunas-contra-el-covid-19/a-60751382", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623722}, {"title": "Reyerta a machetazos y pedradas entre dos bandas latinas rivales en el barrio  de Tetu\u00e1n, Madrid", "content": "Ha ocurrido en la calle de Ofelia Nieto, esquina de Villaamil, en la zona de Tetu\u00e1n. El pasado mi\u00e9rcoles sobre las 19.45 de la tarde, informan fuentes policials a ABC. Dos grupos de unas seis personas seg\u00fan los testigos, presumiblemente miembros de los Dominican Don't Play y de los Trinitarios, la emprendieron a machetazos y pedradas en una reyerta multitudinaria, con varios heridos.", "date": "1644845112", "karma": "49.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644845112", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-reyerta-machetazos-y-pedradas-entre-bandas-latinas-rivales-tetuan-202202141220_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623723}, {"title": "Catalunya dejar\u00e1 de aplicar la 'ley mordaza'", "content": "El Departament d' Interior dejar\u00e1 de aplicar la ley mordaza ampar\u00e1ndose en sentencias europeas y del Tribunal Constitucional (TC). El 'conseller' d' Interior, Joan Ignasi Elena, ha explicado en Catalunya R\u00e0dio que de este modo se dejar\u00e1 de multar aquellas personas que se manifiestan &quot;pac\u00edficamente&quot;, as\u00ed como a periodistas o fotoperiodistas.", "date": "1644845255", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644845255", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220214/catalunya-dejara-aplicar-ley-mordaza-13234495", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3623724}, {"title": "Habla una v\u00edctima de Infancia Libre", "content": "Entrevista a la expareja de Maria Sevilla, presidenta de Infancia Libre", "date": "1644845370", "karma": "90.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644845370", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fTHoMHdDMAE", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "queued", "id": 3623725}, {"title": "Cuando Ma\u00f1ueco dec\u00eda que aspiraba a lograr una mayor\u00eda absoluta el 13F", "content": "As\u00ed lo ha afirmado en una entrevista en Antena 3 el lunes, 14 de febrero, donde se le ha preguntado por una posible entrada de Vox en el Gobierno auton\u00f3mico: \u201cYo en ning\u00fan momento dije ni mayor\u00edas absolutas ni cuestiones de expectativas desmedidas. Tendr\u00e1n que preguntarle a quien gener\u00f3 esas expectativas (\u2026) Los compa\u00f1eros que comentaban eso tendr\u00edan sus fuentes,pero como ya s\u00e9 que la regla no escrita del periodismo es no desvelar las fuentes, nunca lo sabremos\u201d, ha declarado. Escuchadme, estamos a tres visitas de S\u00e1nchez de la mayor\u00eda absoluta", "date": "1644845710", "karma": "38.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644845710", "url": "https://www.newtral.es/manueco-mayoria-absoluta-hemeroteca/20220214/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623726}, {"title": "Marlaska dice que Madrid es una ciudad &quot;segura&quot; tras un fin de semana con 37 detenidos y 3.000 identificados por bandas violentas", "content": "El ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ha defendido este lunes que Madrid es &quot;segura&quot;, destacando que el dispositivo policial de refuerzo contra las bandas juveniles violentas ha dejado un balance de 37 detenidos y 3.000 identificados.", "date": "1644845832", "karma": "76.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644845832", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/14/620a460021efa05f0e8b4596.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623727}, {"title": "El misterio de la Carta Tavistock de Charles Dickens: han hecho falta 160 a\u00f1os y un concurso internacional para descifrarla", "content": "Ni 'Oliver Twist', ni 'David Copperfield'. La obra de Charles Dickens a la que m\u00e1s atenci\u00f3n ha dedicado en 2021 Shane Baggs es una carta, un manuscrito garabateado con tinta azul que se conoce como misiva Tavistock por el nombre que figura en su membrete. No es que Baggs sea un erudito empe\u00f1ado en exprimir al m\u00e1ximo el documento. Qu\u00e9 va. En realidad se encarga de ofrecer soporte t\u00e9cnico inform\u00e1tico en California (EEUU) y es aficionado a los c\u00f3digos. De hecho, si ha dedicado tantas horas a la carta es precisamente porque Dickens us\u00f3...", "date": "1644872107", "karma": "1112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644845889", "url": "https://www.xataka.com/otros/misterio-carta-tavistock-dickens-han-hecho-falta-160-anos-concurso-internacional-para-descifrarla", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3623728}, {"title": "\u2708\ufe0f Vuelos sobre Madrid el d\u00eda 1 de febrero de 2022", "content": "24 horas de tr\u00e1fico a\u00e9reo sobre Madrid resumidas en 60 segundos. Coloreados por fabricante. La estela marca la distancia recorrida en 5 minutos. Datos cortes\u00eda de ADSBexchange.", "date": "1644845958", "karma": "98.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644845958", "url": "https://www.reddit.com/r/Madrid/comments/ss8o35/vuelos_sobre_madrid_el_d\u00eda_1_de_febrero_de_2022/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623729}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n: Vox reclama al PP derogar la ley de violencia de g\u00e9nero auton\u00f3mica y el decreto sobre Memoria Hist\u00f3rica", "content": "El candidato del partido de ultraderecha en Castilla y Le\u00f3n, Juan Garc\u00eda-Gallardo, ha se\u00f1alado durante una rueda de prensa que otras formaciones con menos representaci\u00f3n han accedido al Ejecutivo y que ellos &quot;har\u00e1n valer&quot; sus votos.", "date": "1644846080", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644846080", "url": "https://www.publico.es/politica/vox-reclama-al-pp-derogar.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3623731}, {"title": "Siembra de nubes, un experimento de consecuencias imprevisibles", "content": "Los or\u00edgenes de la siembra de nubes se remontan a la d\u00e9cada de 1940, en EEUU. Vincent J. Schaefer y Bernard Volnnegut lograron por primera vez estimular la nucleaci\u00f3n del hielo en las nubes mediante nieve carb\u00f3nica y yoduro de plata. Hoy el m\u00e9todo sigue teniendo limitaciones.", "date": "1644846297", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644846297", "url": "https://www.tiempo.com/noticias/ciencia/origenes-y-fundamento-de-la-siembra-de-nubes.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623733}, {"title": "", "content": "", "date": "1644846698", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644846698", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623734}, {"title": "Suiza: Votantes niegan subvenciones a medios de comunicaci\u00f3n", "content": "Los suizos rechazaron el plan del gobierno de inyectar 163 millones de d\u00f3lares en los medios impresos y de radiodifusi\u00f3n cada a\u00f1o.Los cr\u00edticos del plan consideran que desperdiciar\u00eda el dinero de los contribuyentes, beneficiar\u00eda a las grandes cadenas y a magnates de los medios,y da\u00f1ar\u00eda la independencia period\u00edstica al hacer que los medios de dependan m\u00e1s de las donaciones estatales.\u201cUn medio subvencionado por el Estado es un medio controlado. Como dice el adagio: \u2018No muerdas la mano que te da de comer\u2019\u201d,escribieron los promotores del refer\u00e9ndum", "date": "1644849302", "karma": "3717.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644847822", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/13/suiza-votantes-niegan-subvenciones-a-medios-de-comunicacion/", "clicks": 0, "votes": "236", "status": "published", "id": 3623735}, {"title": "Greenpeace pide acabar con la &quot;insensata pol\u00edtica h\u00eddrica&quot; en Espa\u00f1a", "content": "Greenpeace exige a las administraciones que acaben con la &quot;insensata pol\u00edtica h\u00eddrica de Espa\u00f1a&quot;, el territorio &quot;m\u00e1s \u00e1rido&quot; de Europa y con el 75% de extensi\u00f3n susceptible de desertificaci\u00f3n, seg\u00fan ha informa Europa Press.Las reservas de agua embalsada apenas alcanzan el 44% y advierte de que la disponibilidad de agua ser\u00e1 cada vez menor...", "date": "1644847793", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644847793", "url": "https://www.infolibre.es/politica/greenpeace-pide-acabar-insensata-politica-hidrica-espana-territorio-susceptible-desertificacion_1_1219293.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3623736}, {"title": "El PSOE rechaza facilitar con su abstenci\u00f3n un gobierno del PP sin Vox", "content": "&quot;No vamos a apoyar un gobierno manchado por la corrupci\u00f3n&quot;, dice el portavoz del PSOE, que asegura que no ha habido &quot;debate&quot; respecto a una hipot\u00e9tica abstenci\u00f3n que ha defendido el alcalde de Valladolid", "date": "1644847667", "karma": "17.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644847667", "url": "https://www.eldiario.es/politica/psoe-rechaza-facilitar-abstencion-gobierno-pp-vox_1_8745383.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623737}, {"title": "Otro golpe a las c\u00e1rnicas: reaparece la trama de los jamones podridos", "content": "Nuevo golpe al sector c\u00e1rnico espa\u00f1ol. Ha reaparecido la trama empresarial desenmascarada en 2018 y que se dedicaba a la venta de jamones y productos ib\u00e9ricos sin garant\u00eda sanitaria, incluso podridos. En las \u00faltimas semanas, el Seprona de varias comandancias provincialesde la Guardia Civil ha llevado a cabo distintas operaciones inmovilizando miles de jamones, paletillas y productos envasados, con detenciones que, seg\u00fan confirman fuentes pr\u00f3ximas a la investigaci\u00f3n, estar\u00edan vinculadas en varios casos con las mismas personas de la antigua red.", "date": "1644849364", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644849364", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11613989/02/22/Otro-golpe-a-las-carnicas-reaparece-la-trama-de-los-jamones-podridos.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3623738}, {"title": "Marvel: una carrera accidentada por controlar la industria del cine", "content": "Tras los resultados en taquilla de las dos primeras pel\u00edculas de Spiderman, pedir\u00edan entonces un pr\u00e9stamo millonario que se pondr\u00eda en funci\u00f3n de una estrategia a largo plazo, de diez pel\u00edculas con las cuales se pretend\u00eda crear un universo interconectado similar al existente en los comics. Las semillas del MCU comenzar\u00edan a aparecer en las mentes de los directivos de Marvel.", "date": "1644849559", "karma": "-35.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644849559", "url": "https://enraccordcine.online/2021/04/11/marvel-una-carrera-accidentada-para-controlar-la-industria-del-cine/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623740}, {"title": "\u2018 Con la Iglesia hemos topado': atasco en el plan para que C\u00e1ritas medie en el Ingreso M\u00ednimo", "content": "Los requisitos impuestos por el Ministerio de Inclusi\u00f3n y la propia estructura de la organizaci\u00f3n complican el acceso al registro de mediadores del Ingreso M\u00ednimo Vital, donde por ahora solo figura Cruz Roja.", "date": "1644849619", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644849619", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/caritas-ingreso-minimo-vital-registro-mediadores/2859681/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623741}, {"title": "", "content": "", "date": "1644849672", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644849672", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623742}, {"title": "Coinbase invierte millones en mostrar un QR durante la Super Bowl y le sale el tiro por la culata: la web se cae en segundos", "content": "Coinbase, uno de los mayores mercados de criptomonedas del mundo, se ha convertido esta pasada noche en uno de las grandes sensaciones de la pausa...", "date": "1644849685", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644849685", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/coinbase-invierte-millones-mostrar-qr-durante-super-bowl-le-sale-tiro-culata-web-se-cae-segundos", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623743}, {"title": "El General Ib\u00e1\u00f1ez e Ib\u00e1\u00f1ez de Ibero, Marqu\u00e9s de Mulhac\u00e9n", "content": "El General Carlos Ib\u00e1\u00f1ez e Ib\u00e1\u00f1ez de Ibero (Barcelona, 1825 \u2013 Niza, 1891), marqu\u00e9s de Mulhac\u00e9n, fue el principal promotor espa\u00f1ol de la geodesia e inventor del \u2018aparato Ib\u00e1\u00f1ez\u2019, tambi\u00e9n conocido como \u2018regla espa\u00f1ola\u2019, destinado a medir bases de triangulaci\u00f3n geod\u00e9sica, con el que se realiz\u00f3, bajo su direcci\u00f3n, la medici\u00f3n de la base central de la triangulaci\u00f3n geod\u00e9sica de Espa\u00f1a, iniciada en Madridejos (Toledo), entre 1856 y 1859.", "date": "1644849826", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644849826", "url": "https://www.e-medida.es/numero-4/el-general-ibanez-e-ibanez-de-ibero-marques-de-mulhacen/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623744}, {"title": "El jard\u00edn africano de Putin", "content": "Rusia expande en cinco a\u00f1os su influencia en el continente gracias al env\u00edo de mercenarios y la venta de armas El pasado 23 de enero, Burkina Faso se despert\u00f3 con la brisa de un nuevo golpe de estado. Aunque, como ocurri\u00f3 un a\u00f1o antes en Mali, el levantamiento ten\u00eda su origen en el deterioro de la seguridad frente al avance yihadista, apenas unas horas despu\u00e9s de la asonada burkinesa ocurrieron dos detalles que anuncian un viraje en el tablero de influencias continental.El primero estuvo te\u00f1ido de colores de cambio:en la manifestaci\u00f3n popular..", "date": "1644849875", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644849875", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220213/8053313/jardin-africano-putin.amp.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623745}, {"title": "El Ministerio abre sanci\u00f3n contra Valgo por &quot;incumplimiento grave&quot; en un env\u00edo de residuos t\u00f3xicos", "content": "El Ministerio le ha revocado una de las autorizaciones a Valgo porque la cantidad que traslad\u00f3 era superior a las 7.000 toneladas autorizadas y us\u00f3 un buque ajeno al que hab\u00eda obtenido la preceptiva autorizaci\u00f3n. Aduanas est\u00e1 obligada a retener en la frontera nuevos env\u00edos que puedan llegar como parte del mismo expediente Este lunes descarga en el Puerto de Sevilla el tercer barco con residuos t\u00f3xicos.", "date": "1644849866", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644849866", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Ministerio-residuos-toxicos-Puerto-Sevilla-Nerva-sancion-incumplimiento-grave-revoca-autorizacion-Valgo_0_1656734909.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623746}, {"title": "Barcelona triplica los efectivos de su Unidad antidesahucios", "content": "Intentar al m\u00e1ximo que no se llegue al desahucio, que la problem\u00e1tica que lo pueda provocar se haya superado antes de llegar a este punto. Con este objetivo, para ganar en capacidad de prevenci\u00f3n y por tanto de prevenci\u00f3n, el Ayuntamiento ha anunciado este lunes el refuerzo de su Unidad de antidesahucios que pasar\u00e1 a contar con 43 profesionales (ahora son 16).", "date": "1644850061", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644850061", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/barcelona/20220214/8055396/barcelona-triplica-efectivos-unidad-antidesahucios.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623747}, {"title": "Esculturas de Margriet van Breevoort", "content": "La escultora neerlandesa Margriet van Breevoort crea figuras surrealistas  y est\u00e1 particularmente fascinada por el ser humano y c\u00f3mo se adapta a la vida cotidiana y trata de lidiar con el cambio constante de su realidad. La tecnolog\u00eda y la ciencia est\u00e1n directamente relacionadas con esto. La enorme cantidad de posibilidades que surgen de esto y la velocidad con la que los humanos pueden adaptarse a ellas son temas que preocupan a Van Breevoort.", "date": "1644850821", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644850821", "url": "http://nlisus.com/?page_id=922", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623750}, {"title": "Stellantis construir\u00e1 en Italia su tercera f\u00e1brica de bater\u00edas y Espa\u00f1a es la gran perjudicada", "content": "El ministro de Industria itailano, Giancarlo Giorgetti, ha declarado en una reciente entrevista que el gobierno de Italia y Stellantis est\u00e1n \u00abmuy cerca\u00bb de firmar el acuerdo para construir una nueva f\u00e1brica de bater\u00edas en T\u00e9rmoli. Este nuevo emplazamiento ser\u00e1 clave en la estrategia de electrificaci\u00f3n de Stellantis, que tiene previsto invertir 30.000 millones de euros hasta 2025 para electrificar la (enorme) gama de veh\u00edculos que componen todas las marcas del grupo. La producci\u00f3n de bater\u00edas es una piedra angular en esta estrategia", "date": "1644850346", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644850346", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/stellantis-construira-nueva-fabrica-baterias-termoli-italia/20220214103932054480.html?fbclid=IwAR1I1oDdX-Q9n8sOQaCKQifoSb5kX0I1dK-RAbPAbPcA9SsRHYrF6Uf2sWc", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623751}, {"title": "Ya est\u00e1 bien, por Eugenio Ibarzabal", "content": "No era mi intenci\u00f3n adentrarme nuevamente por terrenos ya recorridos, pero el contenido del Informe que me acaba de llegar del Instituto Arrupe sobre <i>Injusticia padecida por integrantes de la Fuerzas de Seguridad del Estado, as\u00ed como de sus familias, a manos de ETA, en el per\u00edodo comprendido entre 1960 y 2011</i>, me obliga, en honor a la verdad, a dar mi opini\u00f3n al respecto.", "date": "1644855907", "karma": "125.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644851067", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/opinion/tribuna-abierta/2022/02/14/ya-esta-bien/1184337.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3623752}, {"title": "El n\u00famero de americanos con problemas card\u00edacos aument\u00f3 desde la llegada del covid", "content": "De los problemas cardiacos reconocidos durante la pandemia, en el 27 % de los casos fue por efectos de la COVID-19", "date": "1644850753", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644850753", "url": "https://elamerican.com/aumenta-casos-americanos-problemas-cardiacos/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623754}, {"title": "\u201cVergonzoso, desesperado, deleznable\u201d: el candidato del Partido Republicano filma un anuncio del Super Bowl en el que aparece disparando a los dem\u00f3cratas", "content": "Un candidato al Senado de Arizona es objeto de cr\u00edticas por haber filmado un anuncio de televisi\u00f3n en el que aparece en un enfrentamiento armado con el marido de una exmiembro de la C\u00e1mara de Representantes que recibi\u00f3 un disparo en la cabeza durante un intento de asesinato en 2011.", "date": "1644850868", "karma": "92.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644850868", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/jim-lamon-anuncio-superbowl-b2013831.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3623755}, {"title": "Declaraci\u00f3n de Amnist\u00eda Internacional Canad\u00e1 sobre el bloqueo del &quot;convoy de la Libertad&quot; (Eng)", "content": "Amnist\u00eda Internacional hace un comunicado sobre la caravana de camioneros canadienses que est\u00e1 protestando para reclamar su libertad, dice en ese comunicado, entre otras cosas, que \u201clas banderas nazis, las banderas confederadas y otros s\u00edmbolos de racismo y odio exhibidos no tienen cabida en las protestas pac\u00edficas. Igualmente preocupante es la afiliaci\u00f3n de algunos de los organizadores del Convoy con grupos de supremacistas blancos abiertamente racistas\u201d.", "date": "1644851061", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644851061", "url": "https://www.amnesty.ca/news/ottawa-protests-statement-11-feb-2022/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3623756}, {"title": "\u201cLa historia de Valdeca\u00f1as es la de \u2018Bienvenido, Mister Marshall\u201d", "content": "La ecologista Paca Blanco denunci\u00f3 en 2008 el complejo tur\u00edstico levantado en zona protegida de Extremadura, Isla Valdeca\u00f1a. Est\u00e1 contenta con la sentencia del Tribunal Supremo que ordena su demolici\u00f3n, aunque empieza a dudar que ella llegue a verlo.", "date": "1644851621", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644851621", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-02-14/la-historia-de-valdecanas-es-la-de-bienvenido-mister-marshall.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623757}, {"title": "Lavrov insta a Putin a dar tiempo la la diplomacia en la crisis de Ucrania [ING]", "content": "El m\u00e1ximo responsable de la diplomacia rusa ha aconsejado al presidente Vladimir Putin que contin\u00fae las conversaciones con Occidente sobre las demandas de seguridad rusas en medio de las tensiones por Ucrania. Las declaraciones del ministro de Asuntos Exteriores, Sergu\u00e9i Lavrov, realizadas el lunes al inicio de una reuni\u00f3n con Putin, parecen indicar la intenci\u00f3n del Kremlin de mantener la v\u00eda diplom\u00e1tica a pesar de que Estados Unidos ha advertido de que Mosc\u00fa podr\u00eda lanzar una invasi\u00f3n en su pa\u00eds vecino en cualquier momento.", "date": "1644852076", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644852076", "url": "https://www.aljazeera.com/news/2022/2/14/german-chancellor-vows-immediate-sanctions-if-russia-invades", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623760}, {"title": "Marisa P\u00e9rez, la mujer tras Jordi Hurtado: 25 a\u00f1os reclutando a los sabios de 'Saber y Ganar'", "content": "Aunque m\u00e1s desconocida que su inmortal compa\u00f1ero, esta soci\u00f3loga catalana ha reclutado a los casi 3.000 concursantes que han pasado por el programa.", "date": "1644866107", "karma": "52.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644852091", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220213/marisa-perez-jordi-hurtado-reclutando-saber-ganar/649685184_0.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "published", "id": 3623761}, {"title": "Cuerpos planetarios observados en la zona habitable de una estrella muerta [ENG]", "content": "Se ha observado un anillo de escombros planetarios punteado de estructuras del tama\u00f1o de una luna orbitando cerca de una estrella enana blanca, lo que sugiere un planeta cercano en la &quot;zona habitable&quot; donde podr\u00eda existir agua y, por lo tanto, vida, seg\u00fan un nuevo estudio dirigido por UCL investigadores . La investigaci\u00f3n se publica en Monthly Notices of the Royal Astronomical Society .", "date": "1644852697", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644852697", "url": "https://ras.ac.uk/news-and-press/research-highlights/planetary-bodies-observed-habitable-zone-dead-star", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623762}, {"title": "Imagen de la Nebulosa de la Nebulosa de la Gaviota (Sh 2-292)", "content": "Sh 2-292, la nebulosa de la gaviota, es una regi\u00f3n de nebulosidad HII que se encuentra a 3.653 a\u00f1os luz, con una magnitud aparente de 15,23. En ella se encuentran: IC2177, que es la cabeza de la gaviota, y a bajo un par de c\u00famulos estelares NGC.", "date": "1644853096", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644853096", "url": "https://www.eluniversohoy.net/imagen-de-la-nebulosa-de-la-nebulosa-de-la-gaviota-tomada-desde-ager-lleida/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623763}, {"title": "\u00bfY si en el futuro tuvieras que desbloquear n\u00facleos y memoria cach\u00e9 de tu CPU con microtransacciones? Intel acaba de anunciar un modelo as\u00ed", "content": "\u00bfY si en el futuro tuvieras que desbloquear n\u00facleos y memoria cach\u00e9 de tu CPU con microtransacciones? Intel acaba de anunciar un modelo as\u00ed Imagina que, en el futuro, compras un procesador de Intel con 6 n\u00facleos, 12 hilos, y 40 MB de memoria cach\u00e9 L3. Si quieres a\u00f1adir un n\u00facleo y 2 hilos m\u00e1s dentro de 3 meses, debes pagar 100 euros m\u00e1s. Si quieres a\u00f1adir 40 MB de memoria L3, otros 100 euros. O peor a\u00fan: una suscripci\u00f3n mensual.", "date": "1644853260", "karma": "44.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644853260", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/tecnologia/%C2%BFy-si-en-el-futuro-tuvieras-que-desbloquear-n%C3%BAcleos-y-memoria-cach%C3%A9-de-tu-cpu-con-microtransacciones-intel-acaba-de-anunciar-un-modelo-as%C3%AD/ar-AATNGeg?ocid=sw", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623764}, {"title": "Intel anuncia un chip para minar criptomonedas 1.000 veces m\u00e1s r\u00e1pido que las tarjetas gr\u00e1ficas", "content": "Intel anuncia un chip para minar criptomonedas 1.000 veces m\u00e1s r\u00e1pido que las tarjetas gr\u00e1ficas Las criptomonedas est\u00e1n cada vez m\u00e1s consolidadas, pese a la ca\u00edda en picado de su cotizaci\u00f3n en las \u00faltimas semanas. Pero para que sean masivamente aceptadas, deben resolver dos problemas: la acaparaci\u00f3n de las tarjetas gr\u00e1ficas que deja sin stock a gamers y usuarios de PC, y el brutal consumo de energ\u00eda del minado y la blockchain. Intel puede haber encontrado la soluci\u00f3n con un chip acelerador de blockchain que lanzar\u00e1 a finales de a\u00f1o, y que...", "date": "1644855308", "karma": "1598.00", "negatives": "17", "sent_date": "1644853358", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/tecnologia/intel-anuncia-un-chip-para-minar-criptomonedas-1000-veces-m\u00e1s-r\u00e1pido-que-las-tarjetas-gr\u00e1ficas/ar-AATKrX0?ocid=sw", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3623765}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es sentirse hombre o sentirse mujer?", "content": "<p>Las recientes elecciones en Castilla y Le&oacute;n me han hecho plantearme un poco m&aacute;s seriamente c&oacute;mo enfoco este asunto, a ra&iacute;z de la p&eacute;rdida de peso de Podemos que algunos achacan a sus pol&iacute;ticas de g&eacute;nero.</p><p>La identidad de g&eacute;nero es una cuesti&oacute;n clave en el panorama pol&iacute;tico actual, a&uacute;n cuando es un tema que, en el d&iacute;a a d&iacute;a, solo afecta a una minor&iacute;a. Pero las minor&iacute;as son, precisamente, aquellas que debemos proteger. Sin embargo la libre determinaci&oacute;n de g&eacute;nero es un tema muy pol&eacute;mico; recordemos que es un tema candente no solo en Espa&ntilde;a y que ha generado <a href=\"https://www.elconfidencial.com/cultura/2019-12-20/jk-rowling-twitter-transfobia-maya-forstater_2385376/\">pol&eacute;micas como la de J.K. Rowling, autora de Harry Potter</a>.</p><p>En mi af&aacute;n por aclarar mi postura frente a esto, puesto que soy humano y tengo dudas sobre mi propia opini&oacute;n, me gustar&iacute;a que me ayudaseis y contestaseis a la pregunta que da t&iacute;tulo a este art&iacute;culo; y de paso tambi&eacute;n ayud&eacute;is a los que tienen las mismas dudas que yo, o incluso a vosotros mismos.</p><p>Usemos el t&iacute;pico juego: imaginad que aparece un extraterrestre, que poco o nada sabe sobre nuestra cultura, y se percata de estas pol&eacute;micas que nos traemos con este tema. Y sin entender muy bien el asunto, pues esta raza de alien&iacute;genas no tiene g&eacute;nero, te pregunta: &iquest;qu&eacute; es sentirse hombre o sentirse mujer?</p>", "date": "1644854196", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644854196", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623766}, {"title": "Evidencia de interacci\u00f3n directa entre materia oscura y ordinaria", "content": "Un nuevo estudio sugiere la existencia de una interacci\u00f3n directa entre las part\u00edculas elementales que forman el halo de materia oscura en galaxias espirales y las que forman la materia ordinaria. Esta hip\u00f3tesis est\u00e1 en conflicto directo con la teor\u00eda prevaleciente actual utilizada para describir el universo, conocida como Lambda-Materia Oscura Fr\u00eda, que postula que las part\u00edculas de materia oscura fr\u00eda son inertes y no interact\u00faan con ninguna otra part\u00edcula, excepto gravitaciolmente", "date": "1644853896", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644853896", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-evidencia-interaccion-directa-materia-oscura-ordinaria-20220214102815.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623767}, {"title": "Ni \u201cconquista\u201d ni \u201cdescubrimiento\u201d, la acepci\u00f3n correcta es \u201cinvasi\u00f3n\u201d de Am\u00e9rica", "content": "El cordob\u00e9s Antonio Espino L\u00f3pez no es un novel desinformado e ideologizado a la hora de abordar c\u00f3mo fue lo que se conoce como el Descubrimiento o la Colonizaci\u00f3n de Am\u00e9rica, Espino es historiador y catedr\u00e1tico de Historia Moderna en la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona y especialistas en la etapa de la guerra en la Edad Moderna y en la tambi\u00e9n denominada Conquista de Am\u00e9rica. Ahora publica \u201cLa invasi\u00f3n de Am\u00e9rica. Una historia de violencia y destrucci\u00f3n\u201d en Arpa Editores.", "date": "1644853973", "karma": "-15.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644853973", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/ni-conquista-ni-descubrimiento-acepcion-correcta-es-invasion-america_284064102", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3623768}, {"title": "El Gobierno detiene el traslado de residuos peligrosos desde Montenegro a Huelva", "content": "El Gobierno ha paralizado el traslado de residuos peligrosos desde Montenegro hasta el Puerto de Sevilla, del que restan a\u00fan 40.000 toneladas por transportar en barco a trav\u00e9s del Adri\u00e1tico y el Mediterr\u00e1neo con destino al vertedero de Nerva (Huelva).", "date": "1644854093", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644854093", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-02-14/el-gobierno-detiene-el-traslado-de-residuos-peligrosos-desde-montenegro-a-huelva.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623769}, {"title": "Chechenos y georgianos en Ucrania se preparan para continuar la lucha contra Putin en un nuevo frente [EN]", "content": "Un batall\u00f3n de varios centenares de combatientes chechenos ya est\u00e1 luchando en el sureste de Ucrania contra una milicia &quot;separatista&quot; respaldada por Rusia que controla la regi\u00f3n del Donb\u00e1s. Los chechenos ven la guerra aqu\u00ed como una extensi\u00f3n de su lucha de d\u00e9cadas contra el duro dominio de Mosc\u00fa sobre su propia patria. Una legi\u00f3n georgiana de unos 200 veteranos de la guerra de su pa\u00eds contra Rusia en 2008 tambi\u00e9n ha tomado las armas para defender a Ucrania. Y hay milicianos ucranianos de extrema derecha que han viajado para luchar tanto en Che", "date": "1644854210", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644854210", "url": "https://www.theglobeandmail.com/world/article-chechens-and-georgians-in-ukraine-preparing-to-continue-fight-against/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623770}, {"title": "La localidad madrile\u00f1a de Majadahonda lamenta el deterioro de sus instalaciones deportivas por usarlas \u201chasta canarios\u201d", "content": "El Ayuntamiento de un municipio madrile\u00f1o ha decidido denegar la entrada a sus instalaciones deportivas a atletas canarios y, en general, a for\u00e1neos. Se trata de Majadahonda, localidad gobernada por una coalici\u00f3n entre el PP y Vox: es que el uso indiscriminado&quot; del recinto por deportistas que no est\u00e1n empadronados en Majadahonda, &quot;hasta canarios&quot;, llegan a especificar, est\u00e1 &quot;deteriorando un patrimonio de los majariegos&quot;", "date": "1644854442", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644854442", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/ayuntamiento-majadahonda-pp-vox-prohibe-atletas-instalaciones-municipales-deterioran-hay-canarios_1_8745475.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623771}, {"title": "Golfo de California: el acuario del mundo se calienta", "content": "Desde el exterior se percibe esta imagen perfecta del tambi\u00e9n conocido como mar de Cort\u00e9s. El refugio del lobo marino, el tibur\u00f3n ballena o la ballena jorobada. Romantizado como ejemplo de conservaci\u00f3n, ha provocado que lleguen aqu\u00ed m\u00e1s visitantes e intereses de afuera. Las rachas de calor en el oc\u00e9ano, la sobrepesca que irrumpe la cadena tr\u00f3fica y el acoso de las inmobiliarias a los humedales son factores que, en conjunto, vulneran estos litorales que antes fueran dignos de tramas aventureras.", "date": "1644854408", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644854408", "url": "https://gatopardo.com/reportajes/golfo-de-california-se-calienta/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623772}, {"title": "La Duma solicitar\u00e1 ma\u00f1ana la independencia de las rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk", "content": "El parlamento ruso apruena ma\u00f1ana el texto para remitir al presidente Vlad\u00edmir Putin con la petici\u00f3n de que reconozca la independencia de las rep\u00fablicas rebeldes de Donetsk y Lugansk (Donbass), ambas integradas en el territorio de Ucrania de acuerdo con la ONU y el Derecho Internacional, como ya se hizo en relaci\u00f3n con las provincias georgianas de Osetia del Sur y Abjasia en 2008.", "date": "1644854676", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644854676", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/asia/duma-solicitara-independencia-20220214131502-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623775}, {"title": "&quot;Quiero a mi marido, pero soy ego\u00edsta&quot;: los infieles cuentan c\u00f3mo lo hacen para ir al hotel el tiempo justo antes o despu\u00e9s de trabajar", "content": "La pandemia ha aumentado los casos de infidelidades en pareja. Desde aplicaciones m\u00f3viles para infieles a habitaciones de hoteles por horas, hacemos un repaso de las formas en la que las parejas esconden su doble vida.", "date": "1644854863", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644854863", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/14/las-infidelidades-aumentan-tras-la-pandemia-apps-de-infieles-hoteles-por-hora-y-locales-de-copas/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623776}, {"title": "Show del descanso de la Super Bowl 2022 completo", "content": "Dr. Dre, Snoop Dogg, Eminem, Mary J. Blige y Kendrick Lamar fueron los grandes protagonistas de un espect\u00e1culo en el descaso de la LVI Super Bowl que ya es historia de la NFL por su simbolismo.", "date": "1644854942", "karma": "-29.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644854942", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gdsUKphmB3Y", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623777}, {"title": "", "content": "", "date": "1644854909", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644854909", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623778}, {"title": "TVE emitir\u00e1 la final de la Champions", "content": "La 1 volver\u00e1 a emitir un partido de Champions League despu\u00e9s de siete a\u00f1os. La final del pr\u00f3ximo 28 de mayo se vivir\u00e1 en TVE. Fernando Hierro se une al equipo de comentaristas", "date": "1644855346", "karma": "66.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644855346", "url": "https://as.com/futbol/2022/02/14/mas_futbol/1644849800_544920.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=Mg==&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=Mw==&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623779}, {"title": "Beaumaris. El castillo inacabado", "content": "El Castillo Beaumaris, se encuentra precisamente en la localidad de Beaumaris, en la isla de Anglesey y fue construido como parte de la campa\u00f1a de conquista del Rey Eduardo I. Lo empez\u00f3 a construir James de St. George en el a\u00f1o 1295, pero nunca se complet\u00f3. La edificaci\u00f3n del castillo se extendi\u00f3 por 35 a\u00f1os, con m\u00e1s de 3,500 trabajadores. Fue hecha seg\u00fan un plan c\u00e9ntrico, la sala interna se encuentra completamente rodeada por la sala externa. El castillo tiene un muelle, el cual permite que sea provisto directamente por el mar.", "date": "1644855513", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644855513", "url": "https://megaconstrucciones.net/?construccion=castillo-beaumaris", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623780}, {"title": "\u00abSoria Ya\u00bb tendr\u00e1 que pactar con \u00abSoria Ya Qu\u00e9\u00bb para gobernar en Soria", "content": "\u00abSoria Ya\u00bb ha sido la formaci\u00f3n m\u00e1s votada en su provincia en las elecciones en Castilla y Le\u00f3n 2022, con m\u00e1s del 42 por ciento de los votos y con m\u00e1s apoyos que PP y PSOE juntos. El triunfo, sin embargo, no evitar\u00e1 que tenga que pactar con \u00abSoria Ya Qu\u00e9\u00bb para gobernar en Soria. \u00abSoria Ya Casi\u00bb se queda a las puertas de lograr el primer esca\u00f1o.", "date": "1644855509", "karma": "56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644855509", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/soria-ya-tendra-que-pactar-con-soria-ya-que-para-gobernar-en-soria/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3623781}, {"title": "As\u00ed confes\u00f3 Garc\u00eda-Gallardo (Vox) que confiaba en Mario Conde para dirigir un banco en Espa\u00f1a", "content": "Garc\u00eda-Gallardo ha seguido la estrategia de Vox borrando sus tuits machistas, hom\u00f3fobos y racistas, pero lo que no ha podido borrar son estas declaraciones que hizo a Gonzo en 2011 y que El Intermedio te muestra en exclusiva.", "date": "1644859519", "karma": "2672.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644855535", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/gonzo/asi-confeso-garciagallardo-vox-exclusiva-gonzo-intermedio-que-confiaba-mario-conde-dirigir-banco-espana_2022011061dca74ebda5150001c3517b.html", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3623782}, {"title": "Ribera: El suministro de gas est\u00e1 garantizado pero habr\u00e1 turbulencias de precios", "content": "La vicepresidenta tercera y ministra de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, Teresa Ribera, ha asegurado hoy que el suministro de gas natural en Espa\u00f1a est\u00e1 garantizado pese al conflicto entre Rusia y Ucrania, gracias al gasoducto con Argelia y a la posibilidad de traer barcos con gas natural licuado, pero habr\u00e1 &quot;turbulencias de precios&quot;.", "date": "1644855841", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644855841", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/ribera-suministro-gas-garantizado-turbulencias-115505614.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623784}, {"title": "", "content": "", "date": "1644855816", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644855816", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623785}, {"title": "Abre el nuevo viaducto que mejora la conexi\u00f3n entre la carretera de Colmenar y la Castellana - El Resurgir de Madrid", "content": "Un a\u00f1o m\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda de transporte p\u00fablico ha puesto en marcha la campa\u00f1a solidaria Metro En L\u00ednea para dar difusi\u00f3n a doce temas de calado social, uno por cada...", "date": "1644855853", "karma": "-4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644855853", "url": "https://elresurgirdemadrid.com/conexion-entre-la-carretera-de-colmenar-y-la-castellana/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623787}, {"title": "El gas natural tiene un papel fundamental en la crisis ruso-ucraniana [ING]", "content": "Una de las armas m\u00e1s importantes que EEUU tiene contra Mosc\u00fa son las sanciones contra las materias primas rusas, como el gas natural. Biden advirti\u00f3 que si Rusia invade Ucrania, anular\u00e1 la puesta en marcha del multimillonario gaseoducto llamado Nord Stream 2. Alemania quien necesita el gas ruso para generar el 30% de su energ\u00eda el\u00e9ctrica, est\u00e1 a la espera que el nuevo gaseoducto empiece a funcionar para doblar el suministro desde Rusia. La Comisi\u00f3n Europea ha remarcado que el comercio bilateral con Rusia asciende a 200 mil millones de euros.", "date": "1644856376", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644856376", "url": "https://choice.npr.org/index.html?origin=https://www.npr.org/2022/02/10/1079792184/natural-gas-is-playing-a-major-role-in-the-russia-ukraine-crisis", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623789}, {"title": "Gerentes de IBM describieron a sus empleados de mayor edad como &quot;dinobeb\u00e9s&quot; que deben convertirse en una &quot;especie extinta&quot;", "content": "La revelaci\u00f3n forma parte de la correspondencia interna presentada en la documentaci\u00f3n de una demanda por discriminaci\u00f3n contra el gigante tecnol\u00f3gico. En la correspondencia se propone prescindir de los que se describe como &quot;dinobeb\u00e9s&quot;, convertirlos en una &quot;especie extinta&quot; y reemplazarlos con trabajadores mileniales, conforme a los documentos presentados el pasado viernes como parte del litigio por discriminaci\u00f3n. Seg\u00fan un mensaje electr\u00f3nico de un ejecutivo cuyo nombre ha sido ocultado, la compa\u00f1\u00eda cuenta con una fuerza laboral &quot;anticuada&quot;,", "date": "1644856162", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644856162", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419953-ibm-describir-empleados-edad-dinobebes-especie-extinta", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623790}, {"title": "Las autoridades de Mauricio desaf\u00edan al Reino Unido e izan su bandera en el archipi\u00e9lago de Chagos", "content": "Las autoridades de Mauricio han desafiado al Reino Unido y ha izado hoy su bandera en el disputado archipi\u00e9lago de Chagos.El pa\u00eds africano reclama la soberan\u00eda del archipi\u00e9lago desde 1965. Londres incumpli\u00f3 en 2019 la fecha l\u00edmite impuesta por la ONU para devolver a Mauricio el control de las islas. El Reino Unido cuenta en este archipi\u00e9lago, de donde expuls\u00f3 a todos sus habitantes hace 40 a\u00f1os, con una importante base militar alquilada por Londres a Estados Unidos en la isla de Diego Garc\u00eda.", "date": "1644856288", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644856288", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/africa/gobierno-mauricio-desafia-reino-unido-iza-bandera-islas-chagos-disputa_18_3283095796.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3623791}, {"title": "\u00abSoria Ya\u00bb tendr\u00e1 que pactar con \u00abSoria Ya Qu\u00e9\u00bb para gobernar en Soria", "content": "\u00abSoria Ya\u00bb ha sido la formaci\u00f3n m\u00e1s votada en su provincia en las elecciones en Castilla y Le\u00f3n 2022, con m\u00e1s del 42 por ciento de los votos y con m\u00e1s apoyos que PP y PSOE juntos. El triunfo, sin e\u2026", "date": "1644856281", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644856282", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/soria-ya-tendra-que-pactar-con-soria-ya-que-para-gobernar-en-soria/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3623792}, {"title": "Estos ingenieros han ganado 4 millones de euros en bitcoin en un a\u00f1o aprovechando el gas natural varado, en vez de quemarlo", "content": "Durante a\u00f1os, las compa\u00f1\u00edas petroleras y de gas han luchado con el problema de qu\u00e9 hacer cuando chocan accidentalmente con una formaci\u00f3n de gas natural mientras perforan en busca de petr\u00f3leo. Mientras que el petr\u00f3leo puede transportarse f\u00e1cilmente en cami\u00f3n hasta un destino remoto, el suministro de gas requiere de una tuber\u00eda. Si una perforaci\u00f3n est\u00e1 justo al lado de un gasoducto, se echa el gas y se acepta el dinero que el comprador del otro lado est\u00e9 dispuesto a pagar ese d\u00eda. Pero si est\u00e1 a 30 kil\u00f3metros de un gasoducto (...)", "date": "1644965408", "karma": "1010.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644856344", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/estos-ingenieros-han-ganado-4-millones-euros-bitcoin-ano-aprovechando-gas-natural-varado-vez-quemarlo", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3623793}, {"title": "Detenido en Barcelona el primo de Saman Abbas, la joven asesinada en Italia tras negarse a un matrimonio concertado", "content": "La familia plane\u00f3 el crimen y la ocultaci\u00f3n del cad\u00e1ver de la joven de 18 a\u00f1os, tras rechazar una boda forzosa con un desconocido en su pa\u00eds de origen.", "date": "1644862520", "karma": "2202.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644856914", "url": "https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-detenido-barcelona-primo-saman-abbas-joven-asesinada-italia-tras-negarse-matrimonio-concertado-202202141419_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3623794}, {"title": "Muere el trapero EMILIO ALUMINIO", "content": "COMUNICADO OFICIAL El sello Fresh Hennessy records acaba de enterarse de la triste noticia del fallecimiento de EMILIO ALUMINIO,el cual fue el primer sello en darle una oportunidad. Desde aqu\u00ed dar el p\u00e9same a familiares,amigos y fans. Vuela alto desde el m\u00e1s all\u00e1 hermano", "date": "1644857115", "karma": "-28.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644857115", "url": "https://twitter.com/SpecialProducer/status/1493204118650957827", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623795}, {"title": "Meta y Salesforce difieren sobre el metaverso", "content": "Ambas compa\u00f1\u00edas han plasmado sus puntos de vista sobre el metaverso en sus anuncios para la Super Bowl.     Salesforce busca diferenciarse de otras tecnol\u00f3gicas apostando por un futuro mejor para la Tierra", "date": "1644857270", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644857270", "url": "https://www.reasonwhy.es/actualidad/anuncios-meta-salesforce-metaverso-super-bow-2022", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623796}, {"title": "L\u00ednea en la ceja: \u00bfqu\u00e9 significa esta tendencia que causa sensaci\u00f3n en los adolescentes?", "content": "La l\u00ednea en la ceja es una moda que ha cobrado mucha fuerza en los \u00faltimos a\u00f1os y que incluso se ha visto entre los adolescentes de Estados Unidos y de muchas otras partes del mundo. Pero, \u00bfpor qu\u00e9? Ent\u00e9rate aqu\u00ed c\u00f3mo surgi\u00f3 esta moda, cu\u00e1l es su significado y c\u00f3mo sumarte a esta divertida tendencia.", "date": "1644857593", "karma": "-32.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644857593", "url": "https://larepublica.pe/datos-lr/respuestas/2022/02/13/que-significa-cuando-los-adolescentes-se-afeitan-una-linea-en-la-ceja-evat/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3623797}, {"title": "Unidas Podemos y la autocr\u00edtica", "content": "<p>Como cada jornada que sigue a unas elecciones en los &uacute;ltimos a&ntilde;os, la palabra m&aacute;s escuchada en torno a Unidas Podemos es, junto a fracaso, autocr&iacute;tica. Las redes se llenan de gente afirmando que Podemos ha de hacer autocr&iacute;tica, mientras que otros fieles seguidores del partido se resisten a aceptar que se haya de hacer  y cargan contra los medios como culpables de estos fracasos.</p><p>Bien, creo que en esto se observa una especie de disonancia que vive el partido, algunos de sus dirigentes y simpatizantes, entre lo que deber&iacute;a ser y lo que es, entre lo que es justo y lo que es, entre lo que nos gustar&iacute;a que fuera y lo que verdaderamente es.</p><p>Podemos se niega a aceptar la realidad en la que se desenvuelve porque no le gusta como es, y eso le sirve para autojustificarse permanentemente y no adoptar una posici&oacute;n de supervivencia. &iquest;Los medios tienen un enorme poder y peso en dirigir el voto de los ciudadanos? S&iacute; &iquest;Puede hacer Podemos algo para cambiarlo? No. Entonces, &iquest;de qu&eacute; sirve estar todo el d&iacute;a llorando por algo que no puedes cambiar en vez de empezar a trazar un plan de acci&oacute;n que contrareste este hecho?.</p><p>Desde Podemos tambi&eacute;n hay quejas sobre que algunos digan que los resultados son fruto de hacer las cosas mal, y que deben hacer autocr&iacute;tica por ello, cuando el PP por ejemplo, siguiendo esa escala de exigencia, y habida cuenta de los enormes casos de corrupci&oacute;n, mentiras, bulos, etc., que tiene a sus espaldas, deber&iacute;a estar desaparecido hace tiempo en buena parte del pa&iacute;s, y s&iacute;, es cierto, pero la realidad es que a Podemos no se le mide con la misma vara que a los otros, porque hay un votante mucho m&aacute;s exigente y que se desencanta f&aacute;cilmente, y una presi&oacute;n enorme de los medios de comunicaci&oacute;n, pero &iquest;puede cambiar Podemos esto? No, entonces, &iquest;de qu&eacute; sirve esgrimirlo como excusa si no va a ayudarte a mejorar tus resultados?</p><p>Con cosas como el lenguaje inclusivo tres cuartos de lo mismo. Yo no conozco a ninguna persona no binaria, al menos no que me lo haya dicho directamente, por tanto, no quiero frivolizar sobre c&oacute;mo de importante puede ser para esa personas que se diga \"elles\" y no ellos o ellas, pero, si sabes que utilizar este tipo de lenguaje causa un rechazo en buena parte de la sociedad, que hace que no se hable de lo bueno que haces porque simplemente se utiliza para ridiculizarte, y que no se entiende en buena parte de tu electorado, &iquest;para qu&eacute; insistes?. &iquest;Qu&eacute; es m&aacute;s importante, tener opciones de gobernar y cambiar de verdad la vida de las personas, aunque eso te lleve a no expresar todas tus ideas, o ser un partido residual sin opciones de cambiar nada pero en el que puedas utilizar el \"e\" cada vez que te den un m&iacute;sero turno de palabra en el congreso con tus cuatro representantes?</p><p></p><p>Tengo la sensaci&oacute;n de que buena parte de la izquierda vive fuera de la realidad del pa&iacute;s en el que vive, en el que un grueso de la poblaci&oacute;n tiene unos conocimientos de pol&iacute;tica muy limitados y a los que los debates sociol&oacute;gicos y filos&oacute;ficos de la &eacute;lite intelectual de Podemos les quedan muy lejos.  Y en vez de modular el discurso para todos, prefieren seguir con su rumbo de pureza directos al precipicio.</p><p></p><p>Creo que Yolanda D&iacute;az es la &uacute;nica de los que est&aacute;n arriba que entiende en qu&eacute; pa&iacute;s vive y qu&eacute; cosas son las que importan a la mayor&iacute;a de la gente. Espero que decida, por el bien de la izquierda, ser candidata y que intente rodearse de un grupo de gente competente y que hable el lenguaje que entiende la mayor&iacute;a del pa&iacute;s. Y que lo haga cuanto antes, y que se empiece a dar la batalla cuanto antes, en redes, en Youtube, en el campo, en el hormiguero, en Ana Rosa o donde sea.</p><p></p><p>No quiero ver a mi pa&iacute;s sumido en una involuci&oacute;n con un gobierno de ultraderecha, reaccionen de una P... vez!</p><p></p>", "date": "1644859403", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644859403", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623798}, {"title": "Wilbur &quot;Queen of the road&quot;, el v\u00eddeo viral que est\u00e1 triunfando en las redes", "content": "Si no lo has visto ya... \u00a1est\u00e1s tardando! Seguro que no ser\u00e1s el \u00fanico en sentirse identificado con Wilbur V\u00edctor en su &quot;Queen of the road&quot;, porque sin duda representa justo lo que muchos sentimos junto a nuestra moto. &quot;Subir y bajar, right, left, brumm, darle gas...&quot;, &quot;Yo no contamino, yo voy haciendo poes\u00eda por la carretera&quot;, &quot;El carburador es el coraz\u00f3n de la moto, esto est\u00e1 vivo, \u00a1esto tiene alma!&quot;", "date": "1644858268", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644858268", "url": "https://www.moto1pro.com/actualidad/wilbur-queen-road-el-video-viral-que-esta-triunfando-en-las-redes", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623799}, {"title": "", "content": "", "date": "1644858404", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858404", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623800}, {"title": "La directora y el compositor de 'Valentina' niegan acusaciones de impago:&quot;Que lo demuestren, no dejan disfrutar el Goya&quot;", "content": "La directora y el compositor de 'Valentina' niegan acusaciones de impago:&quot;Que lo demuestren, no dejan disfrutar el Goya&quot; &quot;Que lo demuestren. Si hay impagos que presenten las n\u00f3minas sin pagar porque no es cierto. Todo el mundo ha cobrado. Lo que han hecho ha sido estropear un d\u00eda de fiesta como es poder conseguir un Goya en un g\u00e9nero tan complicado como el de Mejor Pel\u00edcula de Animaci\u00f3n&quot;, ha lamentado a Europa Press la directora Chelo Loureiro.", "date": "1644858524", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858524", "url": "https://www.europapress.es/cultura/cine-00128/noticia-directora-compositor-valentina-niegan-acusaciones-impagoque-demuestren-no-dejan-disfrutar-goya-20220214130536.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623801}, {"title": "Cannabis: una breve historia cultural del c\u00e1\u00f1amo", "content": "Ya fuera en manos del emperador chino, el profeta Mois\u00e9s o los padres fundadores de Estados Unidos, durante miles de a\u00f1os la planta de c\u00e1\u00f1amo form\u00f3 parte de la vida cotidiana de la gente\u2026 y no solo como droga. Los or\u00edgenes del c\u00e1\u00f1amo: Aunque la localizaci\u00f3n exacta es imposible, los investigadores coinciden en que el c\u00e1\u00f1amo provino originalmente del continente asi\u00e1tico. Excavaciones arqueol\u00f3gicas en Jap\u00f3n muestran que las semillas de la planta de c\u00e1\u00f1amo han sido recolectadas all\u00ed desde al menos hace 10.000 a\u00f1os.", "date": "1644858547", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858547", "url": "https://www.dw.com/es/cannabis-una-breve-historia-cultural-del-c\u00e1\u00f1amo/a-60531051", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623802}, {"title": "", "content": "", "date": "1644858539", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858539", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623803}, {"title": "Capota, techo solar, panor\u00e1mico\u2026, \u00bfqu\u00e9 opci\u00f3n es mejor para el coche en verano?", "content": "Obviamente, un techo fijo siempre va a ofrecer un mejor aislamiento t\u00e9rmico que cualquiera de las otras opciones.", "date": "1644858647", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858647", "url": "https://www.motorpasion.com/espaciotoyota/capota-techo-solar-panoramico-que-opcion-mejor-para-verano", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623804}, {"title": "Mar\u00e7al Lorente, el 'periodista-t\u00edtere' que cobraba 60.000 euros de Bartomeu", "content": "Mar\u00e7al Lorente, seg\u00fan dos compa\u00f1eros de profesi\u00f3n (Edu Polo e Iv\u00e1n San Antonio) cobraba 60.000 euros anuales por parte de Josep Maria Bartomeu por defender las tropel\u00edas del expresidente del FC Barcelona.", "date": "1644858746", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644858746", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RQWvz2MlUxY", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623805}, {"title": "La larga lista de investigaciones y demandas que involucran a Trump", "content": "Ya sea que se trate de esfuerzos para anular las elecciones presidenciales de 2020, el manejo de documentos confidenciales de la Casa Blanca o las finanzas de su negocio hom\u00f3nimo Trump est\u00e1 siendo demandado por legisladores y polic\u00edas, su sobrina Mary Trump, la escritora de una revista E. Jean Carroll, cuya acusaci\u00f3n de violaci\u00f3n \u00e9l niega, y su exabogado Michael Cohen, quien ya cumpli\u00f3 condena en la c\u00e1rcel. El fiscal general del estado de Nueva York y el fiscal de distrito de Manhattan investigan su empresa. Y varias comisiones del Congreso", "date": "1644858665", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858665", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/13/una-larga-lista-de-investigaciones-y-demandas-que-involucran-a-donald-trump-trax/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623806}, {"title": "Google Pay te permite guardar oficialmente el Certificado COVID... si vives en Murcia", "content": "Australia, Canad\u00e1, Nueva Zelanda, Singapur, Estados Unidos, Reino Unido y Murcia. Esas son las \u00fanicas siete regiones donde se puede guardar el Certificado COVID directamente en Google Pay sin necesidad de hacer apa\u00f1os ni triqui\u00f1uelas varias, tal y como queda indicado claramente en la p\u00e1gina de soporte de Google.", "date": "1644858755", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858755", "url": "https://www.xatakandroid.com/tutoriales/google-pay-te-permite-guardar-oficialmente-certificado-covid-vives-murcia", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623807}, {"title": "Tr\u00e1fico pide perd\u00f3n a los multados por error en La Bolgachina", "content": "Pere Navarro, ha pedido este jueves disculpas a todos los afectados por las sanciones que se pudieron haber cobrado de forma indebida a los conductores que han sido multados por el radar ubicado en La Bolgachina, en la salida de Oviedo en direcci\u00f3n a Le\u00f3n. Se decidi\u00f3 devolver las sanciones cobradas indebidas y se empez\u00f3 con un sistema en papel que result\u00f3 imposible porque hablamos de 16.000 multas\u00bb", "date": "1644858887", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644858887", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/oviedo/2022/02/10/trafico-pide-perdon-multados-error-bolgachina/00031644486989113420636.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623808}, {"title": "Alarma mientras Trump respalda a los candidatos de &quot;gran mentira&quot; para puestos electorales clave en Michigan (Eng)", "content": "El expresidente de los Estados Unidos y su aliado cercano Mike Lindell, CEO de My Pillow, est\u00e1n dando un fuerte respaldo a un abogado de Michigan y promotor clave de cargos de fraude electoral desacreditados que est\u00e1 buscando que el gui\u00f1o republicano sea el pr\u00f3ximo fiscal general del estado.", "date": "1644858944", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644858944", "url": "https://amp.theguardian.com/us-news/2022/feb/14/election-deniers-michigan-elections-donald-trump", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623809}, {"title": "Le Dernier Gaulois. C\u00f3mic digital [fr]", "content": "Le Dernier Galois (2015) es una narraci\u00f3n secuencial oral e ilustrada, en la que avanzamos mediante el scrolling. A falta de texto escrito y de elementos gr\u00e1ficos como vi\u00f1etas y bocadillos, esta obra recrea una experiencia a caballo entre la de tradici\u00f3n oral y los c\u00f3mics digitales en forma de banda, como los webtoons. Le Dernier Gaulois nos presenta la vida de Abator, uno de los l\u00edderes galos que particip\u00f3 en la batalla de Alesia.", "date": "1644859575", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644859575", "url": "http://lederniergaulois.nouvelles-ecritures.francetv.fr/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623810}, {"title": "Senadores republicanos trumpistas piden someter a Biden a un test psicol\u00f3gico (eng)", "content": "&quot;Todos estamos preocupados por la salud mental del presidente Biden&quot;, dijo un senador republicano que apoy\u00f3 a Donald Trump", "date": "1644859165", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644859165", "url": "https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/trump-biden-mental-health-roger-marshall-1299500/amp/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623811}, {"title": "El CIS de Tezanos defiende que no hace &quot;magia y/o adivinaci\u00f3n&quot; tras volver a quedar en evidencia el 13-F", "content": "El Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS) volvi\u00f3 a errar en sus estimaciones de voto al dar por vencedor en Castilla y Le\u00f3n al PSOE, tanto en el sondeo preelectoral como en la &quot;encuesta flash&quot; que public\u00f3 a s\u00f3lo seis d\u00edas de las elecciones. El organismo p\u00fablico, presidido por Jos\u00e9 F\u00e9lix Tezanos, subestim\u00f3 a su vez al PP y a Vox, circunstancia que ya le hab\u00eda ocurrido en otros comicios anteriores. El pasado mayo, cuando se celebraron comicios en la Comunidad de Madrid, el CIS pronostic\u00f3 10 esca\u00f1os m\u00e1s para los socialistas y 10 menos para", "date": "1644859285", "karma": "72.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644859285", "url": "https://www.elmundo.es/elecciones/elecciones-castilla-y-leon/2022/02/14/620a1a6121efa039788b45b8.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623812}, {"title": "Hacienda embarga por primera vez NFT en un caso de fraude de 1,4 millones de libras [ENG]", "content": "Reino Unido ha logrado por primera vez incautar tres archivos en formato NFT en el marco de una investigaci\u00f3n sobre un presunto fraude del IVA en el que est\u00e1n implicadas 250 empresas supuestamente falsas. HM Revenue and Customs (HMRC) dijo que tres personas hab\u00edan sido detenidas como sospechosas de intentar defraudar 1,4 millones de libras. La autoridad dijo que era la primera aplicaci\u00f3n de la ley en el Reino Unido en incautar un NFT. Los NFT son activos del mundo digital que pueden comprarse y venderse,pero que no tienen forma tangible propia.", "date": "1644859679", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644859679", "url": "https://www.bbc.com/news/business-60369879", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623813}, {"title": "Nuevo r\u00e9cord de eficiencia en c\u00e9lulas solares", "content": "Utilizando nanocristales de sulfuro de bismuto y plata e induciendo el desorden en los cationes, investigadores de Espa\u00f1a y Reino Unido han desarrollado una nueva t\u00e9cnica para fabricar c\u00e9lulas solares inorg\u00e1nicas ultrafinas que logra una eficiencia de conversi\u00f3n de energ\u00eda sin precedentes.", "date": "1644859518", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644859518", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Nuevo-record-de-eficiencia-en-celulas-solares", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623814}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo abrir los poros de la cara?: conoce los mejores sugerencias para cuidar tu piel", "content": "Conocer c\u00f3mo abrir los poros de la cara resulta de mucha ayuda para el cuidado personal, ya que el contacto diario del rostro con maquillajes, sudor o part\u00edculas de suciedad puede da\u00f1ar la piel. Es por eso que las personas suelen buscar diferentes trucos para eliminar las impurezas y lucir una dermis saludable. Por tal motivo, te compartimos una lista de sugerencias para prevenir los poros obstruidos.", "date": "1644859834", "karma": "-45.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644859834", "url": "https://larepublica.pe/datos-lr/respuestas/2022/02/12/como-abrir-los-poros-de-la-cara-aqui-los-mejores-trucos-y-sugerencias-evat/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623816}, {"title": "'Soy Georgina' y otras series de Netflix, HBO y Amazon Prime que suspenden en seguridad vial", "content": "Rivekids, empresa especializada en seguridad vial infantil, ha auditado las series de estreno de Netflix, HBO y Amazon Prime. Su informe concluye que no son un buen ejemplo ya que la mayor\u00eda suspende en seguridad vial.", "date": "1644859898", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644859898", "url": "https://www.autobild.es/noticias/soy-georgina-otras-series-netflix-hbo-amazon-prime-suspenden-seguridad-vial-1011935", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623817}, {"title": "Las Reales Atarazanas resucitan en Sevilla: as\u00ed quedar\u00e1 el astillero medieval de Alfonso X", "content": "Las obras, que durar\u00e1n dos a\u00f1os, han sido proyectadas por el arquitecto Guillermo V\u00e1zquez Consuegra. La inversi\u00f3n ser\u00e1 de 20 millones de euros.", "date": "1644975307", "karma": "823.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644860157", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/patrimonio/20220213/reales-atarazanas-resucitan-sevilla-astillero-medieval-alfonso/649185348_0.html", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "published", "id": 3623818}, {"title": "La Fiscal\u00eda aprecia delito de malversaci\u00f3n de fondos contra la alcaldesa de Motril por usar dinero p\u00fablico para pagar una condena", "content": "En un escrito de 19 p\u00e1ginas, el Ministerio Fiscal desmonta la explicaci\u00f3n de Luisa Garc\u00eda Chamorro que explic\u00f3 a elDiario.es Andaluc\u00eda haber utilizado fondos de su grupo municipal para pagar las costas de su condena. Dos meses despu\u00e9s de que elDiario.es Andaluc\u00eda destapase el caso, el PP de Andaluc\u00eda la nombr\u00f3 secretaria de Financiaci\u00f3n Local de los populares andaluces.", "date": "1644860444", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644860444", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/granada/fiscalia-aprecia-delito-malversacion-fondos-alcaldesa-motril-dinero-publico-pagar-condena_1_8745346.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3623819}, {"title": "&quot;Temibles como los animales salvajes&quot;: la desconocida leyenda negra en Asia", "content": "De la leyenda negra espa\u00f1ola en Latinoam\u00e9rica o de los abusos de los europeos en \u00c1frica se ha hablado mucho. Pero de la de Asia y el mundo \u00e1rabe, mucho menos", "date": "1644860354", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644860354", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-14/temibles-animales-salvajes-leyenda-negra-asia_3373022/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623820}, {"title": "Premio a la Moneda del A\u00f1o 2022: Esta es la ganadora", "content": "El pasado 11 de febrero se anunci\u00f3 la moneda ganadora del Premio a la Moneda del A\u00f1o de 2022, que premia a las monedas emitidas en 2020. Est\u00e1 organizado por la revista numism\u00e1tica estadounidense World Coin News, patrocinado por la revista acad\u00e9mica Journal of East Asian Numismatics, y se lleva dando desde 1984. La de 2022 es su edici\u00f3n n\u00famero 39.", "date": "1644989703", "karma": "763.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644860542", "url": "https://coleccionismodemonedas.com/premio-mejor-moneda-2022/", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3623821}, {"title": "China prepara nuevos ca\u00f1ones hipers\u00f3nicos 'railgun' para la guerra naval del futuro", "content": "El Pent\u00e1gono ha abandonado los 'railgun' por problemas insalvables, pero China afirma ahora que puede conseguirlo como supuestamente hizo con sus misiles hipers\u00f3nicos.", "date": "1644860599", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644860599", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-14/china-railgun-canon-magnetico-eeuu-pentagono_3374043/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623822}, {"title": "Paco Cerd\u00e0 gana el Premio de No Ficci\u00f3n Libros del Asteroide con \u201814 de abril\u2019", "content": "La obra ganadora del escritor y periodista pone el foco en las peque\u00f1as historias de personas olvidadas por la llegada de la Segunda Rep\u00fablica", "date": "1644860521", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644860521", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-08/paco-cerda-gana-el-premio-de-no-ficcion-libros-del-asteroide-con-14-de-abril.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623823}, {"title": "El cerebro humano percibe las im\u00e1genes con 15 segundos de retraso, de lo contrario &quot;sentir\u00edamos que alucinamos todo el tiempo&quot;", "content": "Al igual que tu feed de Instagram, tu cerebro no para de  cargar nuevos est\u00edmulos visuales. Pero en lugar de mandarte a la \u00faltima novedad, lo que ves es una imagen del pasado m\u00e1s reciente. Esto te  permite tener una percepci\u00f3n bastante estable a lo largo de tiempo, a pesar de moverte en un mundo visualmente en constante cambio.\nAs\u00ed lo han evidenciado investigadores de la Universidad de California en Berkeley (EEUU) tras descubrir que en lugar de intentar actualizarse en tiempo real, la mente humana percibe las im\u00e1genes que ve con 15 segundos...", "date": "1644860720", "karma": "-84.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644860720", "url": "https://www.businessinsider.es/cerebro-humano-percibe-imagenes-15-segundos-retraso-1011803", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3623824}, {"title": "El peor lugar para conducir en Estados Unidos (hilo)", "content": "En el pa\u00eds de las hamburguesas existe un lugar que podr\u00eda ser tildado de EL AVERNO PARA LOS AUTOMOVILISTAS. \n\nSe llama Brookside, est\u00e1 en el estado de Alabama, y sus rectores se han empe\u00f1ado en que hagas un rodeo para no conducir por su t\u00e9rmino municipal.", "date": "1644860674", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644860674", "url": "https://twitter.com/VSD_Events/status/1493162983740035072?t=RQGumcqtmemyNSmlNL-QfQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623825}, {"title": "Ian Anderson, sobre la escandalosa victoria de Jethro Tull sobre Metallica: \u201cSe lo tomaron con humor&quot;", "content": "En una nueva entrevista con la radio KSHE 95 (v\u00eda Blabbermouth.net), el frontman de Jethro Tull, Ian Anderson,  , ha sido preguntado si tuvo la ocasi\u00f3n de \u201crestregarle por la cara a Metallica\u201d que su banda le arrebat\u00f3, en los '90, el Grammy a \u201cMejor Interpretaci\u00f3n de Hard Rock/Metal\u201d.", "date": "1644860804", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644860804", "url": "https://www.rockfm.fm/al-dia/noticias/ian-anderson-sobre-escandalosa-victoria-jethro-tull-sobre-metallica-tomaron-con-humor-20220208_1774445", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623826}, {"title": "Elementos franquistas asesinaron a los coronile\u00f1os republicanos, Manuel Mateos Palacios y su yerno Jos\u00e9 P\u00e9rez Mar\u00edn, en Sevilla, en 1936", "content": "Manuel Mateos Palacios naci\u00f3 en El Coronil (Sevilla) en 1877. Era hijo de Antonio que hab\u00eda sido Alcalde de este pueblo en la 2\u00aa d\u00e9cada del siglo XX, y de Mar\u00eda. Manuel, propietario de peque\u00f1as pro\u2026", "date": "1644860688", "karma": "2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644860688", "url": "https://documentalismomemorialistayrepublicano.wordpress.com/2022/02/13/elementos-franquistas-asesinaron-vilmente-a-los-coronilenos-y-republicanos-manuel-mateos-palacios-y-su-yerno-jose-perez-marin-en-sevilla-en-1936/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623827}, {"title": "Maquis: luces y sombras de la resistencia a Franco", "content": "Juli\u00e1n Chaves cuenta en su nuevo libro c\u00f3mo \u00ablos del monte\u00bb libraron una batalla desesperada por sobrevivir en un medio hostil y sin futuro, ya que el franquismo se consolidaba", "date": "1644860779", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644860779", "url": "https://www.larazon.es/cultura/20220213/6lojixf4lnek3kfvnphuhrxbru.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623828}, {"title": "&quot;Desconf\u00eda de los que los bajan&quot;: el ticket de una farmacia que ha dado a todos una lecci\u00f3n en Twitter sobre por qu\u00e9 pagar impuestos", "content": "Una usuaria ha agradecido a la sanidad p\u00fablica el poder pagar su medicaci\u00f3n mostrando p\u00fablicamente el coste de los productos. El pago de impuestos es siempre un tema que abre un pol\u00e9mico debate, pero ha sido una usuaria de Twitter, Natalia, quien ha compartido p\u00fablicamente una fotograf\u00eda del ticket de la farmacia que muestra la cara positiva de contribuir todos en el sector p\u00fablico. El recibo, que muestra los 13 productos necesarios para su medicaci\u00f3n, suman un total de 264,24 euros que, finalmente, quedan en tan solo 8,23 euros gracias a la\u2026", "date": "1644865821", "karma": "3669.00", "negatives": "44", "sent_date": "1644861024", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/14/desconfia-de-los-que-los-bajan-el-ticket-de-una-farmacia-que-ha-dado-a-todos-una-leccion-en-twitter-sobre-por-que-pagar-impuestos/", "clicks": 0, "votes": "257", "status": "published", "id": 3623829}, {"title": "Un oscuro D\u00eda de san Valent\u00edn: matar colibr\u00edes para hacer amuletos de amor", "content": "La protecci\u00f3n de los colibr\u00edes en M\u00e9xico no es una prioridad. En veinte a\u00f1os la Procuradur\u00eda Federal de Protecci\u00f3n al Ambiente (Profepa) tan s\u00f3lo ha encontrado 252 cad\u00e1veres y dieciocho aves vivas dispuestas para su venta, mientras que en mercados y sitios web se venden como amuletos para encontrar el amor. Cuatro especies end\u00e9micas de M\u00e9xico est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n, ocho est\u00e1n amenazadas y ocho m\u00e1s est\u00e1n sujetas a protecci\u00f3n especial.", "date": "1644861099", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644861099", "url": "https://gatopardo.com/noticias-actuales/colibries-amuleto-amor-san-valentin/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623830}, {"title": "Con el pretexto de la guerra en Ucrania los Estados Unidos quiere evitar que Europa comercie con China y Rusia", "content": "Michael Hudson, economista estadounidense, ex asesor de Wall Street: \u00abLa rivalidad econ\u00f3mica y b\u00e9lica de Estados Unidos tiene como objetivo mantener a Europa y a sus aliados asi\u00e1ticos dentro de su \u00f3rbita econ\u00f3mica. Se exige a Alemania, y a otros aliados, que impongan sanciones dirigidas contra el bienestar econ\u00f3mico de sus propias naciones al impedirles comerciar con pa\u00edses fuera de la \u00f3rbita del \u00e1rea del d\u00f3lar estadounidense\u00bb.", "date": "1644864019", "karma": "4961.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644861256", "url": "https://observatoriocrisis.com/2022/02/08/con-el-pretexto-de-la-guerra-en-ucrania-los-estados-unidos-quiere-evitar-que-europa-comercie-con-china-y-rusia-\ufffc/", "clicks": 0, "votes": "324", "status": "published", "id": 3623832}, {"title": "Muere El Penumbra, el famoso extraterrestre de los programas de Jes\u00fas Quintero", "content": "Este 'showman gal\u00e1ctico' falleci\u00f3 la semana pasada en Huelva, donde lleg\u00f3 en un meteorito hace 200.000 a\u00f1os. El extraterrestre, que aparec\u00eda ataviado con sus indescriptibles t\u00fanicas de colores y una densa melena rizada, entretuvo las veladas de muchos de los programas de su paisano Jes\u00fas Quintero, incluso en su \u00faltima etapa en TVE.", "date": "1644867020", "karma": "1429.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644861473", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/huelva/sevi-muere-penumbra-famoso-extraterrestre-programas-jesus-quintero-202202141243_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "89", "status": "published", "id": 3623833}, {"title": "", "content": "", "date": "1644861614", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644861614", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623834}, {"title": "Trump furioso: \u201cno ha habido un caso de espionaje tan grande desde el Watergate\u201d (eng)", "content": "Russiagate, el enga\u00f1o colectivo de que Donald Trump era secretamente un agente ruso ayudado e instigado por el Kremlin, el tema de innumerables pulgadas de la copia del Washington Post y el New York Times y toda la alineaci\u00f3n en horario estelar de MSNBC, \u201cfue un truco sucio de la campa\u00f1a de Hillary Clinton. No solo parte de ello. Todo eso. Una de las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n m\u00e1s diab\u00f3licas y exitosas jam\u00e1s inventadas\u201d.", "date": "1644861778", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644861778", "url": "https://www.zerohedge.com/political/bigger-watergate-trump-furious-after-durham-spy-scandal-bombshell-demands-prosecutions", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623835}, {"title": "Soberan\u00eda digital en tiempos oscuros", "content": "La pol\u00edtica de Bruselas de promover un dise\u00f1o propio de inteligencia artificial (IA) lleva la intranquilidad a las dos superpotencias. Europa tiene su particular veta. Un 5G avanzado, un enorme volumen de datos, expertos en c\u00e1lculo, industria 4.0, brillantes desarrolladores de algoritmos y una trama de fibra impensable en el pa\u00eds de Biden. La tecnolog\u00eda digital es la batalla por controlar el nuevo mundo. Y la dan personas que trabajan aqu\u00ed.", "date": "1644861894", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644861894", "url": "https://retinatendencias.com/techsociety/soberania-digital-en-tiempos-oscuros/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623837}, {"title": "La Duma da permiso a Putin para que reconozca la independencia de las provincias rebeldes de Ucrania", "content": "Los legisladores rusos acaban de consensuar dos variantes del texto que ser\u00e1 discutido ma\u00f1ana en el seno del Consejo de la Duma Estatal (C\u00e1mara Baja del Parlamento ruso) para remitir al presidente Vlad\u00edmir Putin con la petici\u00f3n de que reconozca la independencia de las rep\u00fablicas rebeldes de Donetsk y Lugansk (Donbass ), ambas integradas en el territorio de Ucrania de acuerdo con la ONU y el Derecho Internacional, como ya se hizo en relaci\u00f3n con las provincias georgianas de Osetia del Sur y Abjasia en 2008.", "date": "1644861988", "karma": "-15.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644861988", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-duma-solicitara-putin-reconozca-independencia-republicas-rebeldes-donetsk-y-lugansk-202202141321_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3623838}, {"title": "Belinch\u00f3n (Cuenca), repoblaci\u00f3n al sol: 1.000 euros para beb\u00e9s, coworking, becas universitarias y subvenciones a reformas", "content": "El municipio est\u00e1 tramitando en estos momentos la instalaci\u00f3n de 12 plantas fotovoltaicas de 49,9 megawatios y de ellas tres ya han recibido la Declaraci\u00f3n de Impacto Ambiental favorable.", "date": "1644862454", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644862454", "url": "https://www.vocesdecuenca.com/provincia/lamancha/belinchon-repoblacion-al-sol-1-000-euros-para-bebes-becas-universitarias-y-subvenciones-a-reformas/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3623839}, {"title": "Vuelos sobre la pen\u00ednsula ib\u00e9rica el d\u00eda 1 de febrero de 2022", "content": "Visualizaci\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo sobre la pen\u00ednsula ib\u00e9rica el d\u00eda 1 de febrero de 2022 resumido en 50 segundos. Coloreados por fabricante. La estela marca la distancia recorrida en 5 minutos. Datos cortes\u00eda de ADSBexchange.", "date": "1644862426", "karma": "-23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644862426", "url": "https://twitter.com/x_y_es/status/1492936259949539328", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623840}, {"title": "Benjamina, \u201cla m\u00e1s querida\u201d: el f\u00f3sil de Atapuerca que mostr\u00f3 el paso del afecto al amor", "content": "La colecci\u00f3n del yacimiento burgal\u00e9s ha aportado muchos descubrimientos sobre la evoluci\u00f3n humana, pero ninguno tan emocionante como el del Cr\u00e1neo 14 descubierto por la investigadora Ana Gracia T\u00e9llez. Ese cr\u00e1neo perteneci\u00f3 a una ni\u00f1a de diez a\u00f1os con discapacidad, que no habr\u00eda vivido hasta esa edad sin el amor y los cuidados de su grupo.", "date": "1644862479", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644862479", "url": "https://www.agenciasinc.es/Opinion/Benjamina-la-mas-querida-el-fosil-de-Atapuerca-que-mostro-el-paso-del-afecto-al-amor", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623842}, {"title": "Interior elimina la altura m\u00ednima como requisito para acceder a la Polic\u00eda Nacional", "content": "El ministerio del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ha anunciado que la Polic\u00eda Nacional ha decidido eliminar el requisito de altura m\u00ednima para acceder al cuerpo.", "date": "1644873602", "karma": "1813.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644862453", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220214/8055656/interior-elimina-altura-minima-requisito-acceder-policia-nacional.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3623843}, {"title": "El partido suspendido entre Brasil y Argentina se volver\u00e1 a jugar", "content": "La FIFA sancionar\u00e1 con dos partidos de ausencia a los cuatro jugadores argentinos que incumplieron el protocolo sanitario.", "date": "1644863187", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644863187", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-02-14/el-partido-suspendido-entre-brasil-y-argentina-se-volvera-a-jugar.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623845}, {"title": "Sequ\u00eda de nuevo, \u00bfde qui\u00e9n es la culpa?", "content": "De nuevo nos encontramos ante un escenario de potencial sequ\u00eda en todo el Estado. Seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (AEMET), el pasado mes ha sido el d\u00e9cimo enero m\u00e1s c\u00e1lido y el segundo m\u00e1s seco de este siglo en Espa\u00f1a. El quinto enero m\u00e1s seco en 61 a\u00f1os, desde que comenz\u00f3 la serie en 1961 y el segundo m\u00e1s seco del siglo XXI, por detr\u00e1s de 2005. Hay varias regiones en nuestro pa\u00eds, como la cuenca hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir, que est\u00e1n ya en alerta y otras han activado pre alertas por sequ\u00eda (Galicia costa, regi\u00f3n de Barcelona). Si c", "date": "1644904211", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644863277", "url": "https://es.greenpeace.org/es/noticias/sequia-de-nuevo-de-quien-es-la-culpa/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3623846}, {"title": "C\u00f3mo el amor propici\u00f3 el primer viaje en coche de la historia", "content": "Dicen que el amor mueve monta\u00f1as aunque nunca ha habido una prueba emp\u00edrica que lo sustente. De lo que s\u00ed hay constancia es de que movi\u00f3 el autom\u00f3vil construido y patentado por Carl Benz en 1888 en un viaje \u00e9pico por la zona suroeste de Alemania. Su mujer Bertha y dos de sus hijos, Eugen y Richard, se embarcaron en el primer viaje en coche sin que el propio Benz lo supiera.", "date": "1644863362", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644863362", "url": "https://motor.elpais.com/actualidad/como-el-amor-propicio-el-primer-viaje-en-coche-de-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623847}, {"title": "El PP percibir\u00e1 cerca de 468.000 euros y el PSOE 431.000 por los esca\u00f1os y votos conseguidos", "content": "En el caso del PP, ser\u00e1n 316.374,22 euros por los 31 esca\u00f1os, dos m\u00e1s que en las anteriores elecciones, y 151.558,4 euros por los votos recibidos (378.896); el PSOE otros 285.757,36 euros por sus 28 representantes, siete procuradores menos, y 144.921,6 por votos (362.304); Vox 132.673,06 euros por los trece procuradores, doce son nuevos, y 85.042 por votos (212.605).", "date": "1644863404", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644863404", "url": "https://diariodecastillayleon.elmundo.es/articulo/elecciones-castilla-leon/pp-percibira-cerca-468000-euros-psoe-431000-escanos-votos-conseguidos/20220214173627041960.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623848}, {"title": "Barcelona triplicar\u00e1 su equipo antidesahucios", "content": "La nueva licitaci\u00f3n de la Unidad Antidesahucios, creada en 2015 y que ha atendido a m\u00e1s de 13.000 familias, pasar\u00e1 de 16 a 43 profesionales.", "date": "1644863377", "karma": "-92.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644863377", "url": "https://www.elperiodico.com/es/barcelona/20220214/barcelona-triplicara-equipo-unidad-antidesahucios-sipho-13234543", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623849}, {"title": "El amor rom\u00e1ntico es sin\u00f3nimo de dependencia emocional", "content": "Hemos creado un monstruo llamado \u201camor rom\u00e1ntico\u201d que es de todo menos amor. El amor no es control ni posesi\u00f3n, no es incondicional, no nos completa (nos complementa) y no es dolor (es paz y estabilidad emocional).", "date": "1644863504", "karma": "26.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644863504", "url": "https://lafuturachannel.net/actualidad/columnas/carlagaleote/el-amor-romantico-es-sinonimo-de-dependencia-emocional/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623850}, {"title": "Garc\u00eda Egea, sobre pactar con Vox: La proporcionalidad no da derecho a entrar en un gobierno", "content": "El secretario general del PP, Teodoro Garc\u00eda Egea, ha sostenido este lunes que hay que desterrar de la vida pol\u00edtica la idea de que la proporcionalidad en los votos o en los esca\u00f1os obtenidos en unas elecciones dan carta blanca para pedir entrar en un gobierno, al ser preguntado sobre si pactar\u00eda con Vox en Castilla y Le\u00f3n. A su entender, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco &quot;tiene derecho a gobernar en solitario&quot;.", "date": "1644864433", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644864433", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-garcia-egea-pactar-vox-proporcionalidad-no-da-derecho-entrar-gobierno-20220214192212.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623851}, {"title": "Una vecina denunci\u00f3 ruidos molestos de j\u00f3venes, lleg\u00f3 un polic\u00eda y se puso a tomar con ellos", "content": "Ocurri\u00f3 en Argentina, en la provincia de Buenos Aires. Ante la denuncia al 911, el oficial que arrib\u00f3 se sum\u00f3 a la fiesta.", "date": "1644864474", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644864474", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/policiales/2022/02/14/video-una-vecina-denuncio-ruidos-molestos-de-jovenes-llego-un-policia-y-se-puso-a-tomar-con-ellos/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623852}, {"title": "\u201cEl Pirineo es mi casa y el solar de mis antepasados\u201d Averiguaciones y disquisiciones de un naturalista curioso", "content": "He subido a picos altos de noche para ver amanecer o he esperado en ellos el anochecer para bajar y dejar que los sentidos, que normalmente eclipsa la vista, trabajen. Me encantan los sonidos, las sensaciones y, sobre todo, los olores que desprende la noche en medio del monte.&quot;  &quot;El invierno es azul y huele a metal; la primavera es verde con olor de narcisos y aliagas; el verano es dorado con olor a cereal segado y el oto\u00f1o es ocre, huele a humo de le\u00f1a y geosmina \u2026 Me gusta poner colores y olores a los recuerdos.&quot;", "date": "1644864761", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644864761", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/ocio-y-cultura/2022/01/19/jose-miguel-navarro-el-pirineo-es-mi-casa-y-el-solar-de-mis-antepasados-1547295.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623853}, {"title": "Toro bravo embiste a ciclista", "content": "Un toro bravo embistiendo a un ciclista durante una prueba ciclista.", "date": "1644864638", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644864638", "url": "https://mobile.twitter.com/ranita_Eco/status/1493254511095422984?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1493254511095422984|twgr^|twcon^s1_&ref_url=https://www.forocoches.com/foro/showthread.php?t=8976001", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623854}, {"title": "\u00bfUna droga puede salvar tu matrimonio?", "content": "Unas parejas al borde de la separaci\u00f3n decidieron consumir MDMA, una droga ilegal, como un \u00faltimo recurso para mejorar su relaci\u00f3n. Les funcion\u00f3 a algunos c\u00f3nyuges. En los \u00faltimos a\u00f1os, las pruebas cl\u00ednicas han mostrado que la MDMA, cuando se combina con la terapia de conversaci\u00f3n o psicoterapia, puede darle alivio a quienes sufren de trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico, un hallazgo que ha cambiado la reputaci\u00f3n de la MDMA de una droga para fiestas a una con posibles usos terap\u00e9uticos. Algunas parejas, han empezado a usar por su cuenta el MDMA en", "date": "1644864767", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644864767", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/13/espanol/terapia-matrimonio-mdma.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623855}, {"title": "Zelenski declara el 16 de febrero como el D\u00eda de Unidad en Ucrania", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, ha declarado el 16 de febrero como el D\u00eda de Unidad en Ucrania en respuesta a informaciones que hablan del posible inicio de una invasi\u00f3n rusa del pa\u00eds. Ese d\u00eda, los ucranianos colgar\u00e1n &quot;banderas nacionales&quot;, usar\u00e1n cintas azules y amarillas y mostrar\u00e1n al mundo su unidad.", "date": "1644864870", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644864870", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-crisis_zelenski-declara-el-16-de-febrero-como-el-d\u00eda-de-unidad-en-ucrania/47347580", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623856}, {"title": "Vox quiere gobernar con el PP en Castilla y Le\u00f3n y exige derogar las leyes contra la violencia de g\u00e9nero y de la Memoria Hist\u00f3rica", "content": "El candidato Juan Garc\u00eda-Gallardo ha insistido en que no se abstendr\u00e1n para &quot;ser muleta del PP&quot; y facilitar la investidura de Ma\u00f1ueco", "date": "1644864980", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644864980", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/14/vox-dice-que-tiene-el-derecho-y-el-deber-de-entrar-en-el-nuevo-gobierno-y-pide-derogar-el-decreto-de-memoria-historica-y-la-ley-de-violencia-de-genero/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623857}, {"title": "Canad\u00e1: Arrestan a manifestantes que bloquearon puente que conecta con Estados Unidos", "content": "Tras d\u00edas de bloqueo, el puente Ambassador fue liberado; Bruselas prev\u00e9 caos para hoy.", "date": "1644865037", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644865037", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/mundo/2022/2/14/canada-arrestan-manifestantes-que-bloquearon-puente-que-conecta-con-estados-unidos-378510.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623858}, {"title": "Datos oficiales se\u00f1alan la contaminaci\u00f3n por glifosato en las aguas superficiales y subterr\u00e1neas gaditanas", "content": "El glifosato contamina el medio acu\u00e1tico de la provincia gaditana tanto en r\u00edos y embalses como en acu\u00edferos.   M\u00e1s de la mitad de las mediciones en el manto acu\u00edfero de la campi\u00f1a de Jerez superan el l\u00edmite establecido (0,1 \u03bcg/l ). El m\u00e1ximo lo presenta un punto de medici\u00f3n rodeado de invernaderos en aguas subterr\u00e1neas de Chipiona, Costa Noroeste, con 293 \u03bcg/l (millares de veces superiores a los valores de referencia). El glifosato es una sustancia calificada como cancer\u00edgena por la Agencia Internacional para la Investigaci\u00f3n sobre el C\u00e1ncer.", "date": "1644865381", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644865381", "url": "https://www.diariodecadiz.es/noticias-provincia-cadiz/Datos-contaminacion-glifosato-aguas-Cadiz_0_1656734736.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623859}, {"title": "10 recursos para mejorar la caligraf\u00eda", "content": "Recopilatorio de 10 recursos online para mejorar la caligraf\u00eda: generadores de ejercicios de grafomotricidad, generadores de hojas pautadas, caligraf\u00eda para zurdos y otros accesos a hojas imprimibles para cualquier edad.", "date": "1644865580", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644865580", "url": "https://www.recursosyformacion.com/10-recursos-para-mejorar-la-caligrafia/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3623860}, {"title": "\u00bfEst\u00e1 usted leyendo esto o sue\u00f1a que lo hace?", "content": "Seg\u00fan Plat\u00f3n, para acceder al conocimiento, nuestras meras percepciones no son del todo fiables, al menos no lo suficiente como para definir la ciencia o la forma de conocer la realidad en base a ellas. Pero \u00e9l no es el \u00fanico que ha sentido cierta inquietud por definir y diferenciar los sue\u00f1os de la realidad, planteando que las sensaciones, que son personales, podr\u00edan estar erradas porque, de hecho, podr\u00edamos estar so\u00f1ando y no lo distinguir\u00edamos del estado de vigilia.", "date": "1644865869", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644865869", "url": "https://www.revistaesfinge.com/2021/12/esta-usted-leyendo-esto-o-suena-que-lo-hace/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623861}, {"title": "Titanic with a cat [ENG]", "content": "\u00a1\u00bfPero qu\u00e9 maravilla es \u00e9sta?!", "date": "1644927303", "karma": "2311.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644865604", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kEPfM3jSoBw", "clicks": 0, "votes": "203", "status": "published", "id": 3623862}, {"title": "Boris Cyrulnik: el padre de la resiliencia ha acu\u00f1ado un nuevo t\u00e9rmino, la psicoecolog\u00eda", "content": "Es complicado contar qui\u00e9n es Boris Cyrulnik sin contar qu\u00e9 le pas\u00f3 de ni\u00f1o. A fin de cuentas, esa es una de las ideas que ha popularizado este neuropsiquiatra y et\u00f3logo franc\u00e9s. Considerado uno de los padres de la resiliencia, Cyrulnik ha dedicado su vida a estudiar c\u00f3mo las personas pueden recomponerse despu\u00e9s de un trauma, especialmente un trauma infantil. El suyo tuvo lugar en la Francia ocupada de la II Guerra Mundial. \u00abPerd\u00ed a casi toda mi familia, mis padres murieron, la Gestapo francesa me arrest\u00f3. Ten\u00eda seis a\u00f1os&quot;, dice.", "date": "1644865622", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644865622", "url": "https://www.yorokobu.es/boris-cyrulnik-el-padre-de-la-resiliencia-ha-acunado-un-nuevo-termino-la-psicoecologia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623863}, {"title": "Detenido un teniente de alcalde de Cornell\u00e0 y otros nueve t\u00e9cnicos locales por corrupci\u00f3n", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido este lunes al teniente de alcalde y concejal de Econom\u00eda del Ayuntamiento de Cornell\u00e0 (Barcelona), Sergio Fern\u00e1ndez, a un exconcejal de Deportes y a ocho t\u00e9cnicos municipales, en la operaci\u00f3n por presunta contrataci\u00f3n irregular con el Consell Esportiu de L'Hospitalet. Relacionada: http://menea.me/25o15", "date": "1644865731", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644865731", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/14/detenido-un-teniente-de-alcalde-de-cornella-y-otros-nueve-tecnicos-locales-por-corrupcion/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3623864}, {"title": "Los champi\u00f1ones pueden salvarte de la hepatitis C", "content": "Hay en el champi\u00f1\u00f3n blanco (Agaricus bisporus) una enzima, la tirosinasa, que resulta que funciona como antiviral contra el virus de la hepatitis C, inhibiendo las proteasas del virus a trav\u00e9s de un mecanismo diferente al de los f\u00e1rmacos habituales. En este caso, el proceso, biocatal\u00edtico, est\u00e1 basado en una hidroxilaci\u00f3n selectiva de tirosinas superficiales de prote\u00ednas implicadas en la replicaci\u00f3n del virus, tal y como ha descubierto a trav\u00e9s de un estudio in vitro un equipo de investigadores del CSIC.", "date": "1644865848", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644865848", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/02/14/champinones-pueden-salvarte-hepatitis-c/00031644855326811924330.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623865}, {"title": "Nace JusticiApp, una aplicaci\u00f3n para valorar a jueces y juzgados, el TripAdvisor de la Justicia", "content": "Un abogado madrile\u00f1o, Jorge Molina Rodr\u00edguez, de 30 a\u00f1os, ha creado una aplicaci\u00f3n llamada JusticiApp, que es el TripAdvisor de los jueces y juzgados. Est\u00e1 dirigida a los juristas que tienen contacto con el mundo procesal (abogados, fiscales, procuradores, etc.) y es gratis. Est\u00e1 disponible en IOs y Android, y en web. La aplicaci\u00f3n est\u00e1 dise\u00f1ada para funcionar como una plataforma o foro profesional de opini\u00f3n sobre el funcionamiento de la Administraci\u00f3n de Justicia (de todos los juzgados y tribunales de Espa\u00f1a).", "date": "1644866064", "karma": "122.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644866064", "url": "https://confilegal.com/20220208-nace-justiciapp-una-aplicacion-para-valorar-a-jueces-y-juzgados-el-tripadvisor-de-los-jueces/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3623866}, {"title": "La codificaci\u00f3n olvidada de las interestatales estadounidenses [ENG]", "content": "Las se\u00f1ales de las carreteras interestatales de los Estados Unidos esconden un conocimiento antiguo ya olvidado. As\u00ed como nuestros ancestros pod\u00edan navegar con las estrellas del cielo antes de la creaci\u00f3n de la br\u00fajula, de la misma forma antes de la invenci\u00f3n del GPS se pod\u00eda navegar por las interestatales usando su sistema de codificaci\u00f3n. Acomp\u00e1\u00f1ame y aprende como navegar a trav\u00e9s de Estados Unidos con las constelaciones creadas por esas se\u00f1ales.", "date": "1644866120", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644866120", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8Fn_30AD7Pk", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623867}, {"title": "", "content": "", "date": "1644866133", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644866133", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623868}, {"title": "Importancia y tipos de suelos agr\u00edcolas", "content": "Conoce el por qu\u00e9 cada vez m\u00e1s es importante conocer los tipos de suelos agr\u00edcolas.", "date": "1644866234", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644866234", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=34dOMLjtKxk", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3623869}, {"title": "Gran formaci\u00f3n de helic\u00f3pteros rusos filmada a lo largo de la frontera con Ucrania (ENG)", "content": "Un civil grab\u00f3 una formaci\u00f3n masiva de m\u00e1s de 20 helic\u00f3pteros militares rusos a lo largo de las l\u00ednea fronteriza de Rusia y Ucrania,  y la columna inclu\u00eda helic\u00f3pteros de ataque fuertemente armados, incluidos los caiman KA-52. Las im\u00e1genes son inquietantemente similares a la actividad que condujo a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania en 2014, momento en el que anexaron la pen\u00ednsula de Crimea y contin\u00faan apoyando una guerra de poder en curso en la regi\u00f3n de Donbass, en el este de Ucrania.", "date": "1644866684", "karma": "47.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644866684", "url": "https://funker530.com/video/massive-russian-helicopter-formation-filmed-along-ukrainian-border/?fbclid=IwAR22Ur1AzwLiFxdEKeBAC6FMZYZ1uzJILNN1vaH25UpmYh_5X4NGP1yR0tA", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623870}, {"title": "EEUU traslada su embajada en Ucrania al oeste del pa\u00eds ante el &quot;aumento de tropas rusas&quot;", "content": "Estados Unidos ha iniciado el proceso para &quot;reubicar temporalmente&quot; su embajada en Ucrania, que cesar\u00e1 sus operaciones en la capital, Kiev, y se trasladar\u00e1 a la mayor ciudad del oeste del pa\u00eds, Lviv, cerca de la frontera con Polonia.", "date": "1644866661", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644866661", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/europa/20220214/eeuu-traslada-embajada-ucrania-oeste-aumento-tropas/650185428_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623871}, {"title": "Con que y con quien te est\u00e1n enga\u00f1ando ahora", "content": "Lo de que cada vez que Cs desparece VOX sube es porque durante a\u00f1os te enga\u00f1aron con lo de que ese partido (y su l\u00edder) eran moderaci\u00f3n, eran renovaci\u00f3n y eran modernidad. Ahora la \u00fanica pregunta que debes hacerte es con que y con quien te est\u00e1n enga\u00f1ando ahora.", "date": "1644866992", "karma": "36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644866992", "url": "https://spanishrevolution.net/rufian-explica-como-te-han-enganado-durante-anos/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3623872}, {"title": "El Tribunal Supremo se ha cargado los periodos de prueba \u201cseg\u00fan convenio\u201d", "content": "(STS 9/12/21). \u00bfQue el convenio pone que la duraci\u00f3n es de 15 d\u00edas? Entonces s\u00ed que vale poner \u201cseg\u00fan convenio\u201d en el contrato. \u00bfQue el convenio pone que en ning\u00fan caso podr\u00e1 exceder de 6 meses? Pues entonces el trabajador no tiene  periodo de prueba si en su contrato dice \u201cseg\u00fan convenio\u201d. En conclusi\u00f3n: ning\u00fan trabajador de Espa\u00f1a con periodo de prueba &quot;seg\u00fan convenio&quot; tiene realmente periodo de prueba si el convenio con lo fija con exactitud. Ah\u00ed es nada la que han liado las &quot;asesor\u00edas pepe&quot;. <b>URL correcta </b>https://acortar.link/0wIDfK", "date": "1644880520", "karma": "761.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644867239", "url": "https://www.coches.net/opel/corsa/segunda-mano/", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "abuse", "id": 3623873}, {"title": "\u00bfY si subir tipos no sirve para controlar la inflaci\u00f3n?", "content": "En estos momentos la preocupaci\u00f3n econ\u00f3mica a nivel mundial es la inflaci\u00f3n que est\u00e1 llegando a niveles realmente peligrosos. La semana pasada conocimos que los precios subieron en EEUU un 7.5%, su mayor escalada en 40 a\u00f1os. Todo se junta para que los precios sigan subiendo, por un lado los altos precios de la energ\u00eda, por otro los problemas de suministro y por \u00faltimo la fuerte demanda interna.\n\nEn este entorno los Bancos Centrales no pueden quedarse quietos y han de tomar medidas ya que su misi\u00f3n es precisamente la de controlar los precios.", "date": "1644867339", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644867339", "url": "https://www.euribor.com.es/2022/02/14/y-si-subir-tipos-no-sirve-para-controlar-la-inflacion/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623874}, {"title": "", "content": "", "date": "1644867542", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644867542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623875}, {"title": "Bolsonaro emite decretos para impulsar miner\u00eda en Amazonia", "content": "La semana pasada, el Choices Institute divulg\u00f3 un estudio seg\u00fan el cual 229 toneladas de oro con indicios de ilegalidad fueron vendidas desde 2015 hasta 2020, es decir, aproximadamente la mitad de la producci\u00f3n nacional y la mayor\u00eda de las cuales tuvieron su origen en la Amazonia. El estudio se bas\u00f3 en el an\u00e1lisis de m\u00e1s de 40.000 registros de ventas e im\u00e1genes satelitales de sitios de producci\u00f3n.", "date": "1644867706", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644867706", "url": "https://www.independentespanol.com/ap/bolsonaro-emite-decretos-para-impulsar-mineria-en-amazonia-b2014971.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623876}, {"title": "Los Goya, un 'suspenso' en euskera que provoca risas", "content": "La gala de los Goya 2022 celebrada el pasado s\u00e1bado arranc\u00f3 con un mon\u00f3logo de Carmen Machi acompa\u00f1ado por una serie de mensajes de bienvenida en las lenguas oficiales del Estado, que se proyectaban en una pantalla. Y junto al &quot;Benvidos/as&quot; en gallego o &quot;Bienvenidos/as&quot; en castellano, pudo leerse un &quot;Ongi etorri/a&quot; en euskera. Un error, ya que en la lengua vasca no hay distinci\u00f3n de g\u00e9nero, que ha causado risas y mofas en las redes sociales.", "date": "1644867687", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644867687", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/premios-goya/2022/02/14/goya-suspenso-euskera-provoca-risas/1184468.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623877}, {"title": "El Tribunal Supremo da la raz\u00f3n a diputados de Vox y obliga al Gobierno a dar informaci\u00f3n sobre sus asesores", "content": "La Sala Tercera anula dos resoluciones del Ejecutivo donde se negaba a proporcionar datos de asesores de la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Extremadura. La Administraci\u00f3n del Estado contest\u00f3 a los diputados que no proced\u00eda aportar los nombres, apellidos y curr\u00edculos de ese personal por afectar a datos de car\u00e1cter personal, y adjunt\u00f3 en la respuesta un anexo con informaci\u00f3n relativa al personal eventual de confianza que presta servicio en las delegaciones del Gobierno.", "date": "1644867692", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644867692", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/14/620a4e77fdddfff98e8b459d.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3623878}, {"title": "&quot;\u00a1Estamos calmados! \u00a1Somos fuertes! &quot; - discurso del presidente de Ucrania. [Ucraniano]", "content": "&quot;No invadimos a los dem\u00e1s, pero no renunciaremos a los nuestros. Tenemos un ej\u00e9rcito maravilloso. Nuestros muchachos tienen una experiencia de combate \u00fanica y armas modernas. Este es un ej\u00e9rcito muchas veces m\u00e1s fuerte que hace ocho a\u00f1os. <b>Nos dicen que el 16 de febrero ser\u00e1 el d\u00eda del ataque</b>. Lo haremos el D\u00eda de la Unidad. El decreto correspondiente ya ha sido firmado. En este d\u00eda, izaremos banderas nacionales, pondremos cintas azules y amarillas y mostraremos al mundo nuestra unidad. Todos queremos vivir felices, y la felicidad ama a l", "date": "1644868269", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644868269", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EljlP1pl7MQ", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3623879}, {"title": "Fragmento - Las sirenas de Tit\u00e1n", "content": "<p>&ldquo;Siempre es lamentable que un ser humano llegue a una condici&oacute;n apenas m&aacute;s respetable que la de un animal. Mucho m&aacute;s lamentable es cuando esa persona ha tenido todas las ventajas.&ldquo;</p><p><em>Las sirenas de Tit&aacute;n (1959), Kurt Vonnegut</em></p>", "date": "1644908728", "karma": "145.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644868440", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3623880}, {"title": "La mujer que mat\u00f3 a sus \u201cmejores amigas\u201d y las convirti\u00f3 en jab\u00f3n", "content": "La asesina serial Leonarda Cianciulli naci\u00f3 el 14 de noviembre de 1893 en Montella, en la provincia italiana de Avellino. Pas\u00f3 una infancia dif\u00edcil y a los 21 a\u00f1os de edad, en 1914, se cas\u00f3 con Raffaele Pansardi, un funcionario de la Oficina del Registro, y se fue a vivir con \u00e9l a Lariano, en la Alta Irpinia. La pareja tuvo 12 hijos.", "date": "1644931507", "karma": "566.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644869044", "url": "https://www.excelsior.com.mx/trending/mujer-mato-mejores-amigas-las-hizo-jabon/1498497", "clicks": 0, "votes": "82", "status": "published", "id": 3623881}, {"title": "El religioso que viol\u00f3 a Palomas sigui\u00f3 con los abusos en otra escuela: \u201cMe cogi\u00f3 fuerte los pechos y no pude reaccionar\u201d", "content": "Cuando Sandra, de 49 a\u00f1os, vio publicado el nombre de Jes\u00fas Linares, el hermano que abus\u00f3 de Alejandro Palomas y otros ni\u00f1os en La Salle Premi\u00e0 de Mar, tuvo una crisis de ansiedad. Estuvo dos d\u00edas llorando. A Raquel R., de 45 a\u00f1os, tambi\u00e9n se le removi\u00f3 todo y se llen\u00f3 de rabia al leer el reportaje en elDiario.es. A ambas la memoria las devolvi\u00f3 a su adolescencia a finales de los 80 y principios de los 90 en La Salle de Montcada i Reixac, una ciudad en la periferia de Barcelona, y a las largas tutor\u00edas en el despacho de este hermano y profesor.", "date": "1644878420", "karma": "2135.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644869012", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/religioso-violo-palomas-siguio-abusos-escuela-cogio-fuerte-pechos-no-pude-reaccionar_1_8746283.html", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3623882}, {"title": "", "content": "", "date": "1644869428", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644869428", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623883}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en Canad\u00e1 y por qu\u00e9 mienten los medios?", "content": "Los camioneros, muchos de ellos vacunados, deciden protestar contra la imposici\u00f3n a vacunarse para poder pasar de Canad\u00e1 a EE.UU. A pesar de que el motivo de las protestas no es contra las vacunas ni contra que la gente se vacune, la mayor\u00eda de medios de comunicaci\u00f3n as\u00ed lo han vendido, acus\u00e1ndolos de antivacunas y tambi\u00e9n de ultraderechistas.", "date": "1644869840", "karma": "3.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644869840", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZRP2UvKL8zo", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3623884}, {"title": "Una vacuna que nunca se acaba: las dudas en torno a la cuarta dosis y nuestra estrategia inmunol\u00f3gica", "content": "&quot;Un desprop\u00f3sito desde el punto de vista inmunol\u00f3gico&quot;. Ahora nos encontramos en una situaci\u00f3n compleja. Es posible que la efectividad de la tercera dosis caiga r\u00e1pidamente, pero no hay motivos para pensar que una cuarta mejorar\u00eda sustancialmente la respuesta inmunitaria a medio plazo. De hecho, los datos preliminares que nos llegan de Israel no hacen m\u00e1s que confirmar que los beneficios son muy menores. \u00bfQu\u00e9 alternativas tenemos?", "date": "1644869573", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644869573", "url": "https://www.xataka.com/medicina-y-salud/vacuna-que-nunca-se-acaba-dudas-torno-a-cuarta-dosis-nuestra-estrategia-inmunologica", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623885}, {"title": "Tezanos reconoce que pag\u00f3 una comida con Iglesias, que los datos del CIS no estaban terminados y niega filtraciones", "content": "El presidente del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS), Jos\u00e9 F\u00e9lix Tezanos, ha reconocido que comi\u00f3 con el exvicepresidente del Gobierno Pablo Iglesias y que \u00e9l pag\u00f3 la comida, a la vez que ha negado tajantemente que le adelantara los datos del sondeo del CIS sobre las elecciones en Castilla y Le\u00f3n ya que, asevera, los datos &quot;no estaban terminados&quot;.", "date": "1644869724", "karma": "6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644869724", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/14/tezanos-reconoce-que-pago-una-comida-con-iglesias-que-los-datos-del-cis-no-estaban-terminados-y-niega-filtraciones-1553099.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623887}, {"title": "Un monstruo se abre camino", "content": "Ma\u00f1ueco no es Ayuso y Castilla y Le\u00f3n no es Madrid. Y resulta que all\u00ed Vox ha acabado por comerse a esa &quot;derechita cobarde&quot; que cada vez se diluye m\u00e1s dentro de la extrema derecha. Y nos ha alumbrado un monstruo; un monstruo que crece a una velocidad dif\u00edcil de digerir, a dos a\u00f1os (a lo sumo) de unas elecciones generales y a pocos meses de unas andaluzas. Un monstruo que tiene nombre, fascismo, y que ahora cuenta con opciones de entrar en un gobierno por primera vez en la historia de esta maltrecha democracia espa\u00f1ola.", "date": "1644869857", "karma": "57.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644869857", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43264/un-monstruo-se-abre-camino/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3623888}, {"title": "Eduardo Casanova denuncia comentarios hom\u00f3fobos tras su 'look' en los Premios Goya: &quot;No voy a consentir este odio&quot;", "content": "Este s\u00e1bado, los Premios Goya entreg\u00f3 sus galardones a pel\u00edculas y cineastas espa\u00f1oles, quedando como la gran triunfadora El buen patr\u00f3n, con seis estatuillas, seguida de Maixabel, con tres. Entre los cl\u00e1sicos esm\u00f3quines de los hombres, destacaron los estilos de Paco Le\u00f3n, con plumas en sus mangas, y, sobre todo, Eduardo Casanova, que luci\u00f3 una especie de traje lleno de lazos rosas con escote palabra de honor. Su atrevido atuendo fue rompedor y muchos le aplaudieron, pero parece que otros decidieron criticarle duramente.", "date": "1644869904", "karma": "111.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644869904", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956557/0/eduardo-casanova-denuncia-comentarios-homofobos-tras-su-look-en-los-premios-goya-no-voy-a-consentir-este-odio/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3623889}, {"title": "", "content": "", "date": "1644870301", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644870301", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623890}, {"title": "Agrede brutalmente en la cabeza a su novio en la presa de Las Ni\u00f1as", "content": "El afectado, de 38 a\u00f1os, fue trasladado en helic\u00f3ptero en estado grave al Hospital Insular. La Guardia Civil detuvo al presunto autor de los hechos, de origen magreb\u00ed", "date": "1644870520", "karma": "11.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644870520", "url": "https://www.canarias7.es/sucesos/agreden-brutalmente-cabeza-20220214182728-nt.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3623891}, {"title": "", "content": "", "date": "1644870388", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644870388", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623892}, {"title": "El TSJ reconoce a una familia que sus hijas puedan estudiar religi\u00f3n isl\u00e1mica en un colegio p\u00fablico de Murcia", "content": "El tribunal dice que se han vulnerado sus derechos constitucionales", "date": "1644891019", "karma": "2089.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644870861", "url": "http://cadenaser.com/2022/02/14/el-tsj-reconoce-a-una-familia-que-sus-hijas-puedan-estudiar-religion-islamica-en-un-colegio-publico-de-murcia/", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3623893}, {"title": "\u00bfSab\u00edas que originalmente el t\u00e9rmino \u2018sat\u00e9lite\u2019 hac\u00eda referencia a la guardia personal de un rey?", "content": "Hoy en d\u00eda utilizamos el t\u00e9rmino sat\u00e9lite para hacer referencia a los cuerpos celestes que orbita alrededor de un planeta, tambi\u00e9n a los veh\u00edculos espaciales enviados para que recojan y/o transmitan informaci\u00f3n (sat\u00e9lite artificial), para emitir se\u00f1ales de radio, televisi\u00f3n o telecomunicaciones (sat\u00e9lites de comunicaciones)  e incluso a aquellas naciones dominadas pol\u00edtica y econ\u00f3micamente por un pa\u00eds vecino m\u00e1s potente (Estado sat\u00e9lite). Pero en su origen, ninguna de estas acepciones correspond\u00eda al t\u00e9rmino \u2018sat\u00e9lite\u2019, el cual proviene del ...", "date": "1644872154", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644870929", "url": "https://blogs.20minutos.es/yaestaellistoquetodolosabe/sabias-que-originalmente-el-termino-satelite-hacia-referencia-a-la-guardia-personal-de-un-rey/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3623894}, {"title": "Registro f\u00f3sil m\u00e1s antiguo de planta con flores en Norteam\u00e9rica", "content": "Este es actualmente el registro m\u00e1s antiguo de angiospermas en Am\u00e9rica del Norte, y su posici\u00f3n geogr\u00e1fica indica que las angiospermas ya estaban muy extendidas en el hemisferio norte durante el Jur\u00e1sico.    El estudio fue publicado en Biosis: Biological Systems e impulsa un replanteamiento de la historia de las angiospermas y las hip\u00f3tesis relacionadas, seg\u00fan un comunicado de la Academia de Ciencias de China.", "date": "1644873032", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644871296", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-registro-fosil-mas-antiguo-planta-flores-norteamerica-20220125122556.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3623895}, {"title": "Ayudas para el alquiler: as\u00ed son las que cubren el 100% de la renta en 2022", "content": "hay dos programas que bonifican hasta el 100% de la renta del alquiler: Para las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, personas que hayan sido objeto de desahucios de su vivienda habitual o est\u00e9n sin hogar y otro colectivos especialmente vulnerables. Adem\u00e1s, hay una segunda ayuda para las personas arrendatarias en situaci\u00f3n de vulnerabilidad sobrevenida. Es el caso de hogares que hayan sufrido una gran p\u00e9rdida de ingresos.", "date": "1644873327", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644871441", "url": "https://sevilla.abc.es/economia/sevi-ayudas-para-alquiler-cubren-100-por-ciento-renta-2022-202202141215_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3623896}, {"title": "Tiro en el pie para Pablo Casado\u2026", "content": "Todo un tiro en el propio pie. Eso es lo que ha conseguido el \u00abmasterizado\u00bb Pablo Casado con el adelanto sin necesidad de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n. Sin necesidad porque su partido llevaba 35 a\u00f1os gobernando en esa Comunidad. Sin necesidad porque en esta Legislatura lo hac\u00eda compartiendo Gobierno con un partido que hace tiempo huele a muerto y al que no le quedaba m\u00e1s remedio que aceptar todo lo que su socio reclamase para conseguir llegar a fin de Legislatura. \u00abVirgencita, virgencita, que me quede como estoy\u00bb era lo que ten\u00edan asumido", "date": "1644888319", "karma": "1862.00", "negatives": "19", "sent_date": "1644871434", "url": "https://encanarias.wordpress.com/2022/02/14/tiro-en-el-pie-para-pablo-casado/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3623897}, {"title": "Scholz exige a Rusia una desescalada y muestra su solidaridad con Ucrania", "content": "&quot;Si Rusia viola la integridad territorial de Ucrania, sabemos lo que hay que hacer&quot;. De esta forma tan contundente se manifest\u00f3 este lunes el canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, durante la rueda de prensa celebrada en Kiev tras su reuni\u00f3n con el presidente del pa\u00eds eslavo, Volod\u00edmir Zelenski.&quot;", "date": "1644871525", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644871525", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220214/scholz-exige-desescalada-rusia-solidaridad-ucrania-13237021", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623898}, {"title": "La ostra que podr\u00eda ayudar a recuperar el mar Menor", "content": "Un proyecto del Instituto Espa\u00f1ol de Oceanograf\u00eda promueve la restauraci\u00f3n de este bivalvo en la zona porque consume las microalgas que provocan la eutrofizaci\u00f3n.  Sin embargo, su poblaci\u00f3n en el mar Menor se ha visto reducida a causa de la llegada de especies invasoras. Por eso, el IEO dirige el proyecto RemediOS para promover la restauraci\u00f3n de esta especie en la laguna. La responsable del programa, Marina Albentosa, advierte sin embargo de que no es una \u201csoluci\u00f3n m\u00e1gica\u201d para acabar con los problemas de la laguna.", "date": "1644872369", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644872369", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-14/la-ostra-que-podria-ayudar-a-recuperar-el-mar-menor.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623899}, {"title": "Laura Borr\u00e0s culpa a los funcionarios del Parlament de retirar el esca\u00f1o de Juvill\u00e0 por su cuenta", "content": "El relato de la jefa del Legislativo ha huido de asumir cualquier responsabilidad en primera persona y se ha limitado a culpar a los funcionarios de la C\u00e1mara, a quienes ha culpado de retirar el esca\u00f1o por su cuenta, desobedencieno al Pleno y sin recibir ninguna orden pol\u00edtica por su parte.", "date": "1644872697", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644872697", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/laura-borras-culpa-funcionarios-parlament-retirar-escano-juvilla-cuenta_1_8745844.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623900}, {"title": "Buscan a un taxista que atropell\u00f3 a una ni\u00f1a de 12 a\u00f1os en Gij\u00f3n y se dio a la fuga", "content": "La menor sufri\u00f3 contusiones y raspones, por lo que tuvo que ser llevada al centro de salud. El atropello se produjo a las 14 horas, en el cruce de la calle Manso con Aguado, en el barrio de la Arena. Seg\u00fan la progenitora, la menor cruzaba por el paso de peatones, por lo que un coche par\u00f3 al dar el giro, pero el taxi borde\u00f3 a este y alcanz\u00f3 a la menor, que cay\u00f3 al suelo. Gente que hab\u00eda en esa zona y familiares socorrieron a la ni\u00f1a, no as\u00ed el taxi, que sigui\u00f3 su camino a pesar de que algunas personas le gritaron para que detuviera la marcha.", "date": "1644872915", "karma": "121.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644872915", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/buscan-taxista-atropello-gijon-nina-fuga-20220214165407-nt.html?fbclid=IwAR0NvoUks7awSU55JPM9oTbgIx-aTLRubuNw0Z_obg-kIhprDfv4GTdjtnE", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3623901}, {"title": "TikTok, el 'arma' de China y Rusia en la guerra del dato contra Occidente", "content": "Cada superpotencia cuenta con sus propios aliados si nos circunscribimos a estas plataformas. Facebook, WhatsApp, Twitter e Instagram nacieron en Norteam\u00e9rica. TikTok procede de China, socio estrat\u00e9gico de Rusia. Los datos de 4.550 millones de usuarios de redes sociales de todo el mundo est\u00e1n en juego. El acceso a servicios online y redes sociales, sobre el papel gratuitos, en realidad no lo son. Se ofrecen a cambio de datos personales. Una macedonia de n\u00fameros, palabras, tel\u00e9fonos, direcciones de correo, nombres, apellidos, calles, ...", "date": "1644873069", "karma": "-24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644873069", "url": "https://www.vozpopuli.com/actualidad/tiktok-arma-china-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623902}, {"title": "", "content": "", "date": "1644872979", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644872979", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623903}, {"title": "Agrede a su pareja y acuchilla al hombre que trata de socorrerla en Gernika", "content": "La mujer, que todav\u00eda que no ha presentado denuncia por los hechos, trat\u00f3 de dificultar la investigaci\u00f3n y escondi\u00f3 a su agresor en su vivienda", "date": "1644873294", "karma": "0.00", "negatives": "16", "sent_date": "1644873294", "url": "https://www.elcorreo.com/bizkaia/costa/heridos-navajazo-socorrer-20220214120336-nt.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623905}, {"title": "La tecnolog\u00eda que puede hacer que Espa\u00f1a deje de ser un &quot;don nadie&quot; con los microchips", "content": "Europa anuncia 43.000 millones para atraer a los fabricantes. Intel anuncia un fondo de 1.000 millones para proyectos con ARM y Risc-V. Esta \u00faltima es una tecnolog\u00eda que el SuperComputing Center de BCN lleva tiempo investigando.", "date": "1644873290", "karma": "120.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644873290", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-02-13/risk-v-espana-posibilidades-intel-fondo-europeo_3373585/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623906}, {"title": "Jorge Ilegal: &quot;El arzobispo de Oviedo se habr\u00e1 comido una hostia en mal estado para decir las cosas que dice&quot;", "content": "\u201cEn Asturias se est\u00e1 poniendo una coraza a la sanidad entregada a la banca y a la educaci\u00f3n privada. A pesar de las disfunciones, que las hay, estoy orgullosa de ella\u201d \u201cLa traici\u00f3n de Irene Montero a la gram\u00e1tica espa\u00f1ola me parece una basura. Podemos ha alcanzado alt\u00edsimas cotas de estupidez\u201d", "date": "1644882919", "karma": "1644.00", "negatives": "22", "sent_date": "1644873415", "url": "https://migijon.com/entrevista-jorge-ilegales-gijon/?fbclid=IwAR2eIhdmVAKzVDSS_CrH_qpWinYnnzB9je1WhG85DYy5-cE7pRNLObejVCA", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3623907}, {"title": "Bukele advierte que la verdadera guerra no est\u00e1 en Ucrania: \u00abSolo quieren que mires para otro lado\u00bb", "content": "Bukele hizo \u00e9nfasis en que la verdadera guerra no se encuentra en Ucrania, sino en otros pa\u00edses, justamente en aquellos que se est\u00e1n rebelando contra sus gobiernos por los pasaportes sanitarios y en donde se est\u00e1n realizando \u2018Convoy de la libertad\u2019. \u00abLa verdadera guerra no est\u00e1 en Ucrania, est\u00e1 en Canad\u00e1, Australia, Francia, Bruselas, Inglaterra, Alemania, Italia. Solo quieren que mires para otro lado\u00bb, dijo el mandatario.", "date": "1644873825", "karma": "99.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644873825", "url": "https://es.visiontimes.com/2022/02/14/bukele-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623908}, {"title": "Tezanos suma otro desprop\u00f3sito con su encuesta del CIS para Castilla y Le\u00f3n", "content": "El organismo daba al PSOE como vencedor y abr\u00eda la posibilidad a un gobierno de izquierdas tras las elecciones del 13-F.", "date": "1644873932", "karma": "-109.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644873932", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/tezanos-suma-otro-desproposito-curriculum-con-encuesta-para-castilla-leon-20220213_1824608", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623909}, {"title": "Rusia rechaza la llamada urgente de Ucrania para un encuentro [ENG]", "content": "El encuentro  ha sido invocado por los estados b\u00e1lticos para discutir los &quot;inusuales movimientos militares&quot; en Bielorrusia, donde Rusia est\u00e1 participando en pr\u00e1cticas militares conjuntas con las fuerzas bielorrusas.", "date": "1644874478", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644874478", "url": "https://www.abc.net.au/news/2022-02-14/ukraine-russia-urgent-meeting-belarus/100829840", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623910}, {"title": "Las mujeres son m\u00e1s propensas a disfrutar de la agresi\u00f3n en la pornograf\u00eda: estudio [ENG]", "content": "Despu\u00e9s de entrevistar a m\u00e1s de 300 espectadores habituales de pornograf\u00eda en un estudio publicado en Archives of Sexual Behaviour, el profesor Eran Shor descubri\u00f3 que, si bien la mayor\u00eda de los espectadores no estaban interesados en ver agresi\u00f3n sexual en la pornograf\u00eda, las mujeres eran m\u00e1s propensas que los hombres a decir que disfrutaban de la agresi\u00f3n en la pornograf\u00eda, incluidas las formas m\u00e1s duras, como la asfixia. Las espectadoras tambi\u00e9n eran m\u00e1s propensas a informar que disfrutaban cuando las artistas femeninas expresaban dolor...", "date": "1644875023", "karma": "1.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644875023", "url": "https://phys.org/news/2022-02-women-aggression-porn.amp", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3623912}, {"title": "Antonio Resines reaparece en 'El Hormiguero'", "content": "Antonio Resines ha reaparecido este lunes en El Hormiguero despu\u00e9s de estar durante 48 d\u00edas en la UCI ingresado por coronavirus. Pablo Motos ha contactado con el actor, que ha reconocido que est\u00e1 flojo despu\u00e9s de pasar tanto tiempo hospitalizado, que ha perdido mucho peso y que le cuesta andar porque tiene un 80% del cuerpo atrofiado.", "date": "1644875401", "karma": "97.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644875401", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/antonio-resines-reaparece-en-el-hormiguero-despues-de-salir-de-la-uci-me-he-librado-de-una_es_620ac4ade4b03230246ee607", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623914}, {"title": "La que arm\u00f3 Herminia con una tartera en A Coru\u00f1a", "content": "Herminia Polo, de 80 a\u00f1os, vivi\u00f3 un aut\u00e9ntico despliegue de emergencias cuando un vecino llam\u00f3 a los bomberos porque se le  hab\u00eda quemado una cazuela con algo de carne y unas patatas.", "date": "1644875427", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644875427", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/coruna/coruna/2022/02/09/armo-herminia-tartera-coruna/00031644421431212100197.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623915}, {"title": "El prestigio del CIS, tocado: cr\u00edticas generalizadas, m\u00e1s errores y sesgo a la izquierda", "content": "Las acusaciones del sector contra su presidente, Jos\u00e9 F\u00e9lix Tezanos, son casi un\u00e1nimes y los datos constatan que sus estimaciones suelen favorecer un bando pol\u00edtico y se desv\u00edan m\u00e1s del resultado. Expresidentes de la entidad y una decena de expertos alertan del da\u00f1o a la instituci\u00f3n", "date": "1644876006", "karma": "63.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644876006", "url": "https://elpais.com/espana/elecciones-madrid/2021-05-09/el-prestigio-del-cis-tocado-criticas-generalizadas-mas-errores-y-sesgo-a-la-izquierda.html?prm=ep-app-modalcompartir", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3623916}, {"title": "El r\u00edo Manzanares es el m\u00e1s contaminado por f\u00e1rmacos de Europa", "content": "Cinco de los f\u00e1rmacos encontrados en el Manzanares aparecen en unas concentraciones que suponen \u201cun riesgo potencial para el medio ambiente\u201d, seg\u00fan Rico. Dos sustancias contra la hipertensi\u00f3n \u2014el propranolol y el verapamilo\u2014 y el antidepresivo citalopram son una amenaza para los organismos acu\u00e1ticos, mientras que los antibi\u00f3ticos metronidazol y sulfametoxazol favorecen la aparici\u00f3n de superbacterias resistentes a estos medicamentos. Estos niveles peligrosos aparecen en la mitad de los lugares muestreados en el Manzanares...", "date": "1644876436", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644876436", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-14/el-rio-manzanares-es-el-mas-contaminado-por-farmacos-de-europa.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3623917}, {"title": "Gay cancelado por llevar la bandera de Espa\u00f1a", "content": "A este tik toker le gusta la bandera de Espa\u00f1a. Algunos no pueden soportarlo.", "date": "1644876807", "karma": "-129.00", "negatives": "23", "sent_date": "1644876807", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KVpSg1bTW6g", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3623918}, {"title": "El Gobierno de Canad\u00e1 declara el estado de emergencia por primera vez en respuesta a las protestas antivacunas", "content": "El primer ministro canadiense, Justin Trudeau, ha declarado el estado de emergencia por primera vez en la historia del pa\u00eds en respuesta a las protestas contra las restricciones impuestas por el coronavirus y en contra de la vacunaci\u00f3n.Trudeau ha explicado que esta medida ser\u00e1 &quot;limitada en el tiempo&quot;, su uso ser\u00e1 &quot;responsable y proporcionado&quot; y ha asegurado que no se recurrir\u00e1 al Ej\u00e9rcito.Con esta declaraci\u00f3n, la Polic\u00eda tendr\u00e1 &quot;m\u00e1s herramientas&quot; para detener o multar a los manifestantes y proteger adem\u00e1s infraestructuras clave para el pa\u00eds", "date": "1644881721", "karma": "1835.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644877429", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-gobierno-canada-declara-estado-emergencia-primera-vez-respuesta-protestas-antivacunas-20220214231153.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3623920}, {"title": "Superbowl: 150 aviones privados en 5 horas salen del aeropuerto tras la final [ENG]", "content": "M\u00e1s de 150 aviones privados salieron de la zona metropolitana de Los Angeles tras la final de la Superbowl, incluyendo un vuelo de 13 horas a Viena. (Informaci\u00f3n en Reddit: https://www.reddit.com/r/aviation/comments/sscapk/over_140_private_jets_depart_superbowl_liv_within/)", "date": "1644911409", "karma": "1911.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644877744", "url": "https://twitter.com/JoePompliano/status/1493342482691768324", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3623923}, {"title": "Triple golpe al IPTV pirata: 2 detenidos en Espa\u00f1a por vender decos", "content": "La persecuci\u00f3n del IPTV pirata ha llevado a las empresas propietarias de derechos a tomar medidas cada vez m\u00e1s dr\u00e1sticas para conseguir frenar la emisi\u00f3n de contenidos ilegales en el menor tiempo posible, as\u00ed como rastrear a sus responsables con mayor efectividad. En los \u00faltimos d\u00edas hemos podido conocer varios casos de investigaciones y sentencias contra este tipo de actividades, una de ellas en Espa\u00f1a.", "date": "1644877898", "karma": "91.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644877898", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/streaming-tv/iptv-pirata-detenidos-espana-navarra/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623924}, {"title": "\u00bfMadres protectoras o secuestradoras? Hablemos del SAP", "content": "Juana Rivas, Maria Sevilla o Ver\u00f3nica Salda\u00f1a son algunos de los casos de madres fugadas que han viralizado los medios \u00bfTiene raz\u00f3n el gobierno al llamarlas madres protectoras? \u00bfEs l\u00f3gico que prohiban el S\u00edndrome de Alienaci\u00f3n Parental en la nueva ley de protecci\u00f3n a la infancia? En este v\u00eddeo aclaro varios puntos al respecto", "date": "1644878333", "karma": "13.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644878333", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1FUn9nJgp0M", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3623925}, {"title": "Finlandia est\u00e1 dispuesta a firmar un acuerdo con Estados Unidos para adquirir 64 aviones F-35 [ING]", "content": "El acuerdo formal de compra de aviones de combate F-35 por parte de Finlandia podr\u00eda firmarse tan pronto como el viernes, seg\u00fan dijeron el jueves fuentes estadounidenses familiarizadas con el plan, con lo que los nuevos y sigilosos aviones estar\u00edan un paso m\u00e1s cerca de ser desplegados en los pr\u00f3ximos a\u00f1os en el flanco norte de Rusia.", "date": "1644878537", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644878537", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/finland-set-sign-deal-with-us-64-f-35-jets-sources-2022-02-10/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623926}, {"title": "La direcci\u00f3n del PP rechaza gobernar con Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Por su parte, el candidato a la Presidencia de la Junta de Castilla y Le\u00f3n por el PP, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, apunt\u00f3 \u201cno descarto nada. Yo lo dije bien claro: no hay l\u00edneas rojas, tenemos que hablar de programa\u201d.", "date": "1644879929", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644878687", "url": "https://twitter.com/i/events/1493290002217771009", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3623927}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 la productividad de Espa\u00f1a lleva 20 a\u00f1os estancada?", "content": "Mientras las reformas estructurales no lleguen, podremos seguir acumulando capital o fomentando las nuevas tecnolog\u00edas, pero solo conseguiremos perder tiempo y recursos", "date": "1644879248", "karma": "49.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644879248", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/economia/laissez-faire/2019-10-02/productividad-espana-20anos-estancada_2264828/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623928}, {"title": "Trabajadoras de la atenci\u00f3n domiciliaria, en pie contra las externalizaciones que &quot;precarizan y empeoran el servicio&quot;", "content": "Las trabajadoras del Servicio de Atenci\u00f3n Domiciliara de varios municipios de Catalu\u00f1a se organizaron hace m\u00e1s de un a\u00f1o en el Sindicato SAD para exigir la municipalizaci\u00f3n y poner fin a las externalizaciones que, denuncian, &quot;precarizan a las trabajadoras y empeoran el servicio&quot;. La presidenta del sindicato, Pilar Nogu\u00e9s, critica que el SAD est\u00e9 en manos de empresas que &quot;no tienen vocaci\u00f3n de servicio p\u00fablico y que s\u00f3lo buscan beneficios&quot; y lamenta que hayan &quot;convertido a las trabajadoras en un producto y al usuario en un cliente&quot;.", "date": "1644879356", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644879356", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4954668/0/trabajadoras-de-la-atencion-domiciliaria-en-pie-contra-las-externalizaciones-que-precarizan-y-empeoran-el-servicio/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3623929}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 los coches el\u00e9ctricos no pueden recargar tan r\u00e1pido como repostan los t\u00e9rmicos?", "content": "Otro de los elementos de la cadena que m\u00e1s estr\u00e9s soporta es el cable o la manguera, ya que con voltajes relativamente bajos (hasta 800 voltios actualmente) pueden pasar intensidades de corriente muy elevadas, cientos de kilovatios. Los cables se calientan. En el estado actual de la t\u00e9cnica los hay sin refrigerar o refrigerados por l\u00edquido.", "date": "1644926702", "karma": "987.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644881085", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/por-que-los-coches-electricos-no-pueden-recargar-tan-rapido-como-repostan-los-termicos.html", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3623931}, {"title": "", "content": "", "date": "1644881165", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644881165", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623932}, {"title": "Las tarifas del metro y los autobuses de Londres ser\u00e1n mucho m\u00e1s caras a partir del 1 de marzo", "content": "El alcalde de Londres, Sadiq Khan, ha anunciado que las tarifas del metro y autobuses aumentar\u00e1n una media de casi un 5%. La subida coincide con la tasa de inflaci\u00f3n actual y es el mayor aumento anual de las tarifas de Transport for London (TfL) en una d\u00e9cada, cuando Boris Johnson era alcalde de la ciudad. \u00abDesde que las finanzas de TfL fueron diezmadas por la pandemia, el gobierno ha establecido condiciones estrictas como parte de los acuerdos de financiaci\u00f3n de emergencia para mantener los servicios de transporte esenciales en funcionamiento.", "date": "1644881610", "karma": "-21.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644881610", "url": "https://www.eliberico.com/las-tarifas-del-metro-y-los-autobuses-de-londres-seran-mucho-mas-caras-a-partir-del-1-de-marzo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3623933}, {"title": "Siemens Gamesa reconoce que se precipit\u00f3 al lanzar su 'mega' modelo 5.X y con expectativas demasiado altas", "content": "Hace poco m\u00e1s de dos a\u00f1os que el segundo mayor fabricante e\u00f3lico del mundo, Siemens Gamesa (SGRE) presentaba su megaplataforma onshore (terrestre) 5.X, un aerogenerador con un rotor de 170 metros, el m\u00e1s grande de la industria, y una potencia de 5,8 MW. Su objetivo era comenzar a instalarse a finales de 2020 y a producir en 2021. De hecho, desde su lanzamiento, ya ha firmado acuerdos por un total de 3,6 GW en todo el mundo. La compa\u00f1\u00eda ha firmado contratos en seis pa\u00edses, incluidos Suecia, Finlandia, Reino Unido, Alemania, Brasil y Espa\u00f1a.", "date": "1644881514", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644881514", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/energia/20220210/siemens-gamesa-reconoce-precipito-lanzar-expectativas-demasiado/648935448_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623934}, {"title": "El Julio C\u00e9sar de Diego As, reconocido como el mejor mural urbano del mundo", "content": "El Julio C\u00e9sar lucense, ubicado en la Ronda da Muralla, con firma del grafitero Diego As, ha sido reconocido como el mejor mural del mundo del 2021. As\u00ed lo ha decidido la Street Art Cities, la mayor comunidad de arte urbana del mundo, que este lunes ha publicado su veredicto. Relacionada: https://www.meneame.net/story/julio-cesar-diego-as-escogido-mejor-grafiti-mundo-agosto [[El Julio C\u00e9sar de Diego As, escogido el mejor grafiti del mundo en agosto]]", "date": "1644902406", "karma": "2738.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644884847", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/julio-cesar-diego-candidato-mejor-mural-urbano-mundo/202202141215541557810.html", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3623935}, {"title": "Nuevo tipo de estrella cubierta de cenizas ardientes de helio", "content": "Astr\u00f3nomos alemanes han descubierto un nuevo y extra\u00f1o tipo de estrella cubierta por el subproducto de la quema de helio. Es posible que las estrellas se hayan formado por un raro evento de fusi\u00f3n.    Mientras que las estrellas normales tienen superficies compuestas de hidr\u00f3geno y helio, las estrellas descubiertas por Klaus Werner y sus colegas de la Universidad de Tubinga tienen sus superficies cubiertas de carbono y ox\u00edgeno, las cenizas del helio se queman, una composici\u00f3n ex\u00f3tica para una estrella", "date": "1644885111", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644885111", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-nuevo-tipo-estrella-cubierta-cenizas-ardientes-helio-20220214133539.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3623936}, {"title": "", "content": "", "date": "1644888109", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644888109", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623937}, {"title": "Incluye diagramas en tus archivos Markdown con Mermaid", "content": "Una imagen dice m\u00e1s que mil palabras. Ahora puede crear y editar r\u00e1pidamente diagramas en markdown utilizando palabras con el soporte de Mermaid en sus archivos Markdown. (Fuente en ingl\u00e9s)", "date": "1644888462", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644888462", "url": "https://github.blog/2022-02-14-include-diagrams-markdown-files-mermaid/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623938}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n: cuando los medios ganan la partida", "content": "<p>Castilla y Le&oacute;n no pod&iacute;a dejar pasar esta oportunidad tras las elecciones generales y no pod&iacute;a faltar a su cita de fichaje electoral para demostrar el cacao mental de sus votantes. Muchos dir&aacute;n que ya est&aacute; el de izquierdas diciendo que han votado mal, la superioridad moral de la izquierda y que se esta insultando a la gente y bla bla bla, pero desde luego, lo que est&aacute;n haciendo muchos votantes de Castilla y Leon es ir en contra de sus intereses, y lo mejor, es que no lo saben o no se quieren enterar.</p><p>Y es que los grandes medios de comunicaci&oacute;n de Castilla y Le&oacute;n, que est&aacute;n b&aacute;sicamente en manos de dos constructores judicializados en casos de corrupci&oacute;n, como Jose Luis Ulibarri (imputado en P&uacute;nica y Enredadera y acusado en una pieza de G&uuml;rtel) y Antonio Miguel Mendez Pozo, due&ntilde;o de Promecal, (solo ellos dos recibieron el 44% de las ayudas en publicidad institucional de la Junta en el a&ntilde;o 2019) son los que controlan el tablero de medios locales en CyL. Y a estos dos divulgadores regionales del argumentario del PP en los medios de CyL, se unen los de &aacute;mbito nacional como Antena3 con Vicente Vall&eacute;s, Telecinco y Ana Rosa a la cabeza y LaSexta con Ferreras divulgando el argumentario del PSOE y promocionando a VOX para debilitar al PP como en su d&iacute;a hizo con C's y otros canales del TDTParty. Junto a ellos los peri&oacute;dicos nacionales y sus portadas esperpenticas (ABC, ElMundo, LaRaz&oacute;n, ElCorreo,etc), los medios digitales y sus vergonzosas noticias bulo recorriendo los Whatsapp y cuentas de Facebooks (OKDiario, Alvise News, etc) y medios radiofonicos (La Cope, Onda Cero, La Ser, etc). Y a&uacute;n muchos pondran de contrapeso a \"P&uacute;blico\", \"ElDiario.es\", \"Ctxt.es\", etc... Guau, que contraste, que nivel... Fijate que mi familia de derechas ni sabe que existen esos periodicos y/o medios y ni que decir tiene que ni los leen nunca. En cambio si que se tragan horas de 13TV, Ana Rosa, Antena3 y dem&aacute;s... esos los tienen controladisimos.</p><p>Y entonces obtenemos los resultados de las elecciones, sin sorpresas por otro lado para quien conocemos gente o pueblos de CyL y/o tenemos familia all&iacute;, donde PP, PSOE y VOX (antes C's) copan los primeros puestos. Y es aqu&iacute; cuando entra en juego el cacao mental de la gente, una situaci&oacute;n provocada en su mayor&iacute;a por la basura vertida en los medios mayoritarios que se consumen. Porque all&iacute; la gente quiere servicios publicos, infraestructuras, sanidad publica, escuelas publicas, etc... pero sin embargo, votan a todos esos que con sus politicas les recortan los medicos, les dejan sin servicios publicos y/o los privatizan (esto quizas en menos ocasiones ya que no es muy rentable, asi que no hay negocio, con lo que basicamente se quedan sin servicio, y toca hacer kilometros hasta la ciudad mas cercana).</p><p>El cacao mental de la gente all&iacute; es tal, que tras 35 a&ntilde;os de gobiernos del PP, (16 de los cuales tambi&eacute;n ha coincidido el PP en el gobierno central) encontramos protestas de todo tipo en las gentes de Castilla y Le&oacute;n pero siempre terminan mirando para otro lado el dia de las elecciones. Aqu&iacute; un breve resumen de las protestas de los &uacute;ltimos a&ntilde;os:</p><p><a href=\"https://elcorreodeburgos.elmundo.es/articulo/provincia/alcaldes-28-pueblos-rebelan-plan-sanitario-sacyl/20200303225032358969.html\">\"<strong>Los alcaldes de 28 pueblos se rebelan contra el plan sanitario del Sacyl</strong>\"</a> (El Correo de Burgos, 2020)</p><p>\"<em>Convencidos de que uno de los pilares m&aacute;s importantes en la lucha contra la despoblaci&oacute;n es la sanidad, los alcaldes de veintiocho municipios dependientes del centro de salud de Roa, advierten: van a hacer todo lo posible para paralizar el plan sanitario que el Gobierno regional quiere extender m&aacute;s all&aacute; del proyecto piloto aplicado en Aliste (Zamora). &laquo;Ni nos vamos a presentar como voluntarios para este experimento ni mucho menos nos vamos a presentar como voluntarios para los cursos de Reanimaci&oacute;n Pulmonar (RCP)&raquo;, advierte la alcaldesa de Quintanamanvirgo, Lara Blaya.</em></p><p><em>A sabiendas de que la &uacute;nica soluci&oacute;n para garantizar la asistencia sanitaria en estas zonas rurales es que se incentive -bien con puntos o de forma econ&oacute;mica- a los m&eacute;dicos que cubran estas plazas de dif&iacute;cil cobertura o que si no, se les obligue. &laquo;Lo mejor es que se les compense pero si no hay opci&oacute;n, que se haga como con las enfermeras, de tal forma que si rechazan un puesto pasen al final de la bolsa de empleo&raquo;, a&ntilde;ade la concejala de Sotillo de la Ribera, Lourdes N&uacute;&ntilde;ez ...</em>\"</p><p>Ah, menos mal que las competencias de sanidad est&aacute;n transferidas a las comunidades. Pues nada, esperemos que con el \"cambio\" en estas elecciones (notese la iron&iacute;a) les vaya mejor y no tengan que volver a salir a protestar.</p><p>\"<a href=\"https://www.diariodelaribera.net/hemeroteca/comarca/las-campanas-y-el-silencio-contra-la-despoblacion/\"><strong>Las campanas y el silencio contra la despoblaci&oacute;n</strong></a>\"<strong> </strong>(Diario de la Ribera, 2019)</p><p>\"<em>El silencio o el sonido de las campanas han servido este mediod&iacute;a para visibilizar el toque de atenci&oacute;n que los pueblos quieren lanzar para que los pol&iacute;ticos se pongan manos a la obra para luchar contra la despoblaci&oacute;n.</em></p><p><strong><em>Han sido muchos los pueblos de la comarca ribere&ntilde;a cuyos habitantes se han unido a este paro de cinco minutos</em></strong><em>&nbsp;convocado por las 121 Plataformas que forman parte de la Espa&ntilde;a Vaciada. Y como muestra un bot&oacute;n,&nbsp;</em><strong><em>publicamos las im&aacute;genes que han llegado hasta nuestra redacci&oacute;n agradeciendo la colaboraci&oacute;n de las personas que las han realizado y de las que nos las han hecho llegar...</em></strong>\"</p><p>Bueno, se les ve muy cabreados con la despoblaci&oacute;n, tanto, que han repetido voto en las elecciones de este pasado fin de semana. Porque total, la Junta no tiene competencias en nada (salvo si es la izquierda la que gobierna, entonces tiene todas las competencias del mundo mundial y solo se dedica a robar). Como en Castilla y Leon llevan 35 a&ntilde;os gobernando la derecha, punto para la derecha. Jodeos rojos... Ya se puede mirar para otro lado.</p><p>\"<a href=\"https://diariodecastillayleon.elmundo.es/opinion/ricardo-ga-ureta/cosas-mal-hechas/20200827125913015359.html\">Las cosas mal hechas</a>\" (El Mundo, 2020)</p><p>\"<em>LA PREGUNTA que se hacen miles de vecinos de la Ribera del Duero tras el confinamiento de Aranda es si esa medida extrema fue realmente necesaria. Nadie sabe responder a ciencia cierta s&iacute; o no. Pero si preguntamos si la aplicaci&oacute;n de la medida se realiz&oacute; correctamente la respuesta mayoritaria es que no. Desde el Ayuntamiento a las asociaciones de comerciantes y hosteleros a los pueblos cercanos&nbsp;valoran que el confinamiento de Aranda fue una chapuza de tal calibre por parte de la administraci&oacute;n regional que incluso se llev&oacute; la reprimenda de un juez por la desidia con la que se despach&oacute; el asunto...</em></p><p><em>Llama la atenci&oacute;n que una ciudad, aunque s&oacute;lo est&eacute; habitada por 32.000 vecinos, con el peso industrial y econ&oacute;mico que tiene Aranda haya sido tomada con tanta ligereza por parte de la Junta. Su alcaldesa explic&oacute; a este peri&oacute;dico que se enter&oacute; media hora antes de que su ciudad, su pueblo como dice ella, iba a ser confinado. Fue una daci&oacute;n de cuentas, nadie la&nbsp;consult&oacute; previamente. Nadie llam&oacute; para preguntar siquiera si era posible f&iacute;sicamente clausurar la ciudad, si hay polic&iacute;as suficientes para cumplir la orden o qu&eacute; impacto tiene sobre la comarca. Daba igual porque lo importante era el golpe de efecto medi&aacute;tico. Los vecinos, comerciantes y hosteleros de Aranda se han sentido ninguneados y muchos alcaldes de la Ribera del Duero han sido a&uacute;n m&aacute;s cr&iacute;ticos que la propia alcaldesa arandina contra el cierre de la ciudad.</em>\"</p><p>Uy uy uy... si hubiera sido la izquierda quien hubiera confinado la ciudad de Aranda de Duero... jodiendo a todos los comerciantes, hosteleros... hasta un juez le dio un tironcete de orejas a alguien de la Junta... pero no pasa nada. Eran los del lado bueno de la historia... chiquilladas. Miremos para otro lado que no ha sido la malvada izquierda que hubiera confinado Aranda de Duero para joder a la gente y la econom&iacute;a de la regi&oacute;n. Esper&aacute;te tu que no fuese Pablo Iglesias quien decret&oacute; el confinamiento de Aranda... Correcto, va a ser eso, Ma&ntilde;ueco volveremos a votarte que ya no estamos cabreados contigo...</p><p>\"<a href=\"https://www.diariodeburgos.es/Noticia/Z49210025-D09C-197B-30D0C689DED74745/202107/Villanueva-de-Gumiel-se-queja-tras-perder-2-dias-de-consulta-medica-semanales\">Villanueva de Gumiel pierde dos d&iacute;as de consulta m&eacute;dica</a>\" (El Diario de Burgos, 2021)</p><p>\"<em>Cunde la preocupaci&oacute;n entre los vecinos de&nbsp;Villanueva&nbsp;de&nbsp;Gumiel&nbsp;en materia sanitaria. Hasta hace aproximadamente cuatro meses, contaban con cuatro d&iacute;as de consulta m&eacute;dica a la semana. Pero tras la jubilaci&oacute;n del doctor titular, que tambi&eacute;n se encargaba de Tubilla del Lago, Villalbilla de&nbsp;Gumiel&nbsp;y Santa Mar&iacute;a del Mercadillo, la atenci&oacute;n presencial se ha visto reducida a dos citas semanales.&nbsp;</em></p><p><em>Consultas que, seg&uacute;n explica el alcalde de&nbsp;Villanueva&nbsp;de&nbsp;Gumiel, Felipe Nebreda, llevan a cabo \"cada d&iacute;a un m&eacute;dico distinto\". A ello se suma la necesidad de solicitar cita previa antes de acudir al consultorio, algo especialmente complicado para la gente mayor, que, seg&uacute;n el regidor del municipio ribere&ntilde;o, \"no acaba de aclararse\"...&nbsp;</em>\"</p><p>Y as&iacute; con multitud de temas y protestas, como las macrogranjas, el estado de las carreteras, la comunicaci&oacute;n m&oacute;vil y su falta cobertura, internet, etc.</p><p>El trabajo de los medios de comunicaci&oacute;n para generar el cacao mental en la poblaci&oacute;n ha dado sus frutos. Y es que estos medios a trav&eacute;s de sus tertulianos, entrevistas manipuladas y noticias tergiversadas han hecho el juego psicologico de convencer a la gente de que la culpa de todo es de la izquierda, (que lleva 35 a&ntilde;os sin gobernar en CyL, aunque m&aacute;s que izquierda es centro, el PSOE no es izquierda). Que los problemas que cuenta el tertuliano que cobra m&aacute;s de 100.000&euro; o el empresario que gana m&aacute;s de 500.000&euro; son tambi&eacute;n los problemas del que cobra 1000&euro; y ten cuidado que te ocupan la casa si sales al bar del pueblo a tomar un caf&eacute;.</p><p>Uno de los casos donde se vi&oacute; claramente este cacao mental fue con el tema de las macrogranjas. En una de las manifestaciones en contra de las macrogranjas en un pueblo, un reportero entrevista a una manifestante que no quer&iacute;a una macrogranja en su pueblo y pedia que todos los partidos les apoyasen. Claramente lo que quer&iacute;a es seguir votando al PP pero quer&iacute;a que el PP les apoyase en su lucha contra las macrogranjas. Esa confusi&oacute;n mental causada por los medios la imped&iacute;a admitir que si no quer&iacute;a macrogranjas deber&iacute;a votar a otros partidos que se oponen a macrogranjas. Pero la sensaci&oacute;n transmitida al decir que queremos que todos los partidos nos apoyen es la de querer imponer a todos los partidos lo que uno quiere que se haga para tener la conciencia tranquila. Pues mala suerte, no todos los partidos estan activamente en contra de las macrogranjas, de hecho PP y PSOE han demostrado con sus acciones que est&aacute;n a favor de ellas, as&iacute; que lo siento, pero es lo que hay. Si no quieres macrogranjas en tu pueblo ni en ninguno, ya sabes a quien no votar.</p><p>El hundimiento de Podemos en CyL no era nada sorprendente. De hecho es lo esperado. &iquest;Autocritica piden algunos? Si, el no tener el mismo programa que el PP o VOX... como me dijo un chaval del pueblo: aqu&iacute; en Castilla y Leon a los rojos no los van a votar en la vida, ni aunque las ranas crien pelos. Pues perfecto, ahora, que cada cual apechugue con sus decisiones, y que luego, tras 35 a&ntilde;os de la derecha gobernando con competencias transferidas en muchas materias, que no salgan llorando por los medios de comunicaci&oacute;n que no les hacen casito, y que ni politicos de derecha ni de izquierdas les resuelven nada. &iquest;De izquierdas? As&iacute; como suena, con toda la cara dura, con 35 a&ntilde;os de la derecha donde la izquierda no tiene ning&uacute;n poder y van y sueltan que los politicos de izquierdas tampoco les hacen casito... cuando reconocen abiertamente que es remotamente impsoble que voten a la izquierda, a los rojos... pues no hay m&aacute;s que a&ntilde;adir, se&ntilde;or&iacute;a, los medios de comunicaci&oacute;n han jugado su papel, y van ganando de goleada. </p><p>Ahora que vengan a pedir autocritica a la izquierda y a Podemos cuando saben que la derecha juega con las cartas marcadas.</p>", "date": "1644893827", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644893827", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623939}, {"title": "La Polla Records  - No somos nada (Documental completo)", "content": "La Polla Records, una de las bandas m\u00e1s legendarias del punk, regresa para decir adios. Con motivo de la gira definitiva del grupo, su vocalista, Evaristo Paramos, revive 40 a\u00f1os de historia desde su pueblo en Euskadi. Esta es la rocambolesca historia de unos aldeanos que revolucionaron la musica enrabietada con unas canciones convertidas en himnos por sus miles de seguidores.", "date": "1644912024", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644890068", "url": "https://upstream.to/w2kkz1g2k6mi", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3623940}, {"title": "Podemos: \u201cUna coalici\u00f3n entre PP y PSOE nunca ser\u00e1 la soluci\u00f3n al auge de la ultraderecha\u201d", "content": "Pablo Fern\u00e1ndez, candidato de Podemos a la Junta de Castilla y Le\u00f3n, ha afirmado este lunes que la f\u00f3rmula de la gran coalici\u00f3n entre PP y PSOE no es la respuesta correcta para frenar el avance de Vox. \u201cNunca ser\u00e1 soluci\u00f3n al auge de la ultraderecha. A la ultraderecha se la combate y se le hace frente con pol\u00edticas m\u00e1s progresistas, y esas pol\u00edticas se tienen que implantar desde el Gobierno central\u201d, ha subrayado Fern\u00e1ndez un d\u00eda despu\u00e9s de que su partido sacara un procurador en los comicios, uno menos que en las anteriores elecciones.", "date": "1644890472", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644890472", "url": "https://elpais.com/espana/elecciones-castilla-y-leon/2022-02-14/ultima-hora-de-las-reacciones-a-los-resultados-de-las-elecciones-en-castilla-y-leon-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623941}, {"title": "James Blunt confirma el perturbador significado real de su \u00e9xito 'You're Beautiful'", "content": "El cantante brit\u00e1nico James Blunt confirm\u00f3 el verdadero significado de su \u00e9xito 'You're Beautiful' y asegur\u00f3 que no se trata de una canci\u00f3n rom\u00e1ntica como muchos creen. &quot;Trata de m\u00ed acosando a la novia de otra persona en el metro mientras voy drogado&quot;, dijo Blunt durante una entrevista en el programa de la cadena de televisi\u00f3n ITV 'The John Bishop Show'. &quot;Pero la gente la pone en sus bodas, lo cual es bonito&quot;, agreg\u00f3.", "date": "1644890604", "karma": "91.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644890604", "url": "https://actualidad.rt.com/viral/419944-james-blunt-revela-perturbador-significado", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3623942}, {"title": "El blog marciano", "content": "<p>\tSergei Korolsky es ruso, pero su nave lleva el emblema de la NASA y su traje espacial una bandera azul con estrellitas que no es de ning&uacute;n pa&iacute;s pero que de todos modos aporta por igual fondos para la misi&oacute;n y exigencias de todo tipo.</p><p>\tHay m&aacute;s s&iacute;mbolos por ah&iacute; desparramados, cuidadosamente olvidados por el &aacute;rea visible para las c&aacute;maras, pero sus due&ntilde;os dan menos la lata que los de la banderita azul: saben lo que les corresponde a cambio de lo que pusieron y no piden m&aacute;s.</p><p>\tSergei piensa que seguramente se trabajaba m&aacute;s a gusto antes, cuando las misiones espaciales eran a veces secretas y las respaldaban naciones a menudo enfrentadas entre s&iacute;. Porque las naciones creen en cosas como el honor y el prestigio, y son capaces de pelear a muerte por recursos naturales o dominios estrat&eacute;gicos, pero en cambio no creen en conceptos como la imagen corporativa y no se ensa&ntilde;an con sus trabajadores por unos segundos m&aacute;s o menos de presencia ante las c&aacute;maras.</p><p>\tKorolsky es el primer ser humano en Marte. Se ha tragado un viaje de varios a&ntilde;os, y otro que le queda para regresar, si es que regresa, porque no tiene muy claro que los c&aacute;lculos se hayan hecho correctamente y la gravedad del planeta Marte no es moco de pavo. Seguro que son capaces de haberle enviado con s&oacute;lo billete de ida para que construya la primera fase de la estaci&oacute;n marciana, y luego que espere all&iacute; a que vayan a recogerle. O a que vayan a hacerle compa&ntilde;&iacute;a.</p><p>\tDemasiada comida en el almac&eacute;n. Demasiada agua. Lo van a dejar all&iacute;, los muy cabrones.&nbsp;</p><p>\tPero eso ya se ver&aacute;. Faltan todav&iacute;a dos a&ntilde;os para el momento del regreso. Hasta entonces, trabajar sin descanso en la construcci&oacute;n de la primera colonia y escribir el blog. La misi&oacute;n hay que financiarla, y hay que ilusionar a los humanos con la posibilidad de una emigraci&oacute;n a Marte. Uno de sus principales trabajos es escribir un blog, una especie de diario en internet, donde explicar c&oacute;mo se vive en Marte y publicar fotograf&iacute;as y vivencias.</p><p>\tLo &uacute;ltimo que le dijeron es que ten&iacute;a alrededor de dos mil quinientos millones de visitas diarias.</p><p>\tDos mil quinientos millones. Menuda animalada. Y todos pendientes de lo que siente el primer hombre en Marte, de sus peque&ntilde;as vivencias e inquietudes, de los problemas cotidianos y los inconvenientes con los que no se contaba.</p><p>\tTiene que caer simp&aacute;tico y hacer que la Humanidad se interese. Tiene que convertir la emigraci&oacute;n en una posibilidad agradable, y hasta deseable. Tiene que satisfacer a toda esa gente, darles su raci&oacute;n diaria de mito y h&eacute;roe, de exotismo y aventura.</p><p>\tPero no se le ocurre nada. Se pone ante el teclado y no se le ocurre nda.</p><p>\tVivir en Marte es como vivir en cualquier otro lado, porque te llevas contigo todo lo que eres. Y Korolsky es astrof&iacute;sico, no escritor, y despu&eacute;s de tres d&iacute;as se ha hartado de los amaneceres marcianos, y despu&eacute;s de cuatro se siente como un pez en una escafandra, observado por millones de ojos, obligado a saludar con l mano.</p><p>\tY no se le ocurre nada.</p><p>\tDos mil quinientos millones de seres humanos miran a diario una pantalla en busca de sus experiencias, en busca quiz&aacute;s de apoyo o compa&ntilde;&iacute;a, y el caso es que a &eacute;l se la bufa, porque se siente solo, y la radio no le hace compa&ntilde;&iacute;a, y el conocimiento cierto de que figurar&aacute; en las enciclopedias del futuro ya no le parece recompensa, y la desconfianza de que no va a poder volver pesa m&aacute;s que toda la vanidad y todo el orgullo de ser precisamente &eacute;l quien ha dado el gran paso para la Humanidad.</p><p>\tSe sienta ante el teclado y saluda al blog. Sabe que si dice algo inconveniente se lo censurar&aacute;n.&nbsp;De pronto, sonr&iacute;e: cree haber encontrado la salida: los d&iacute;as que no tenga nada que decir, basta con soltar impertinencias y ya se buscar&aacute;n alguien all&iacute; abajo que escriba lo que no ha escrito &eacute;l.</p><p>\tS&iacute;. Eso es. &Eacute;l ya est&aacute; en esa mierda de pedrusco que tanto interesa a los humanos porque jodieron su propio planeta. &Eacute;l ya ha cumplido su parte. La cr&oacute;nica que la escriba el que no ha hecho el viaje. Como siempre.</p><p>\tEmpieza a escribir.</p><p>\t&laquo;Hoy estoy hasta los huevos. Trabajar a solas en un sitio donde no hay nadie m&aacute;s no hay quien lo aguante. El que espere encontrar una vida nueva en Marte que se venga ac&aacute; con otro cerebro, porque no es posible cambiar nada si no cambiamos nosotros. Esto es una mierda, como cualquier agujero de Siberia o de Arizona. Esto es una puta mierda sin esperanza de encontrar una sonrisa en la camarera que te sirve una cerveza, o un buen cantante en una bar de carretera. Esto es la cagada sin esperanza y sin sorpresas. Creedme, amigos: no vale la pena ir a ninguna parte. Si lo que buscas no est&aacute; a tu lado es que es un cepillo de dientes de modelo raro o alguna mamonada por el estilo. Si es importante, seguro que lo tienes a lado o no est&aacute; en ninguna parte.</p><p>\tPor hoy, vale. En Marte tambi&eacute;n hay d&iacute;as chungos.&raquo;</p><p>\t&mdash;Ya est&aacute;. Que escriban ah&iacute; abajo lo que quieran. &mdash;se dijo Korolsky.</p><p>\tPero no le censuraron. Sali&oacute; tal cual y la audiencia de su blog subi&oacute; a tres mil millones.</p>", "date": "1644911714", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644892745", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3623943}, {"title": "canadacanad", "content": "<p>Cualquiera que sea medio avispado se dar&aacute; cuenta de que cualquier plataforma u organizaci&oacute;n de nuevo cu&ntilde;o que lleve en su nombre (por la) libertad, (por la) verdad, resulta ser un pozo infecto cuyo &uacute;nico prop&oacute;sito es la propaganda como herramienta para un fin que nada tiene de libre, nada tiene de dem&oacute;crata y que se cimenta en la mentira. M&eacute;dicos por la verdad, abogados por la verdad</p><p></p><p>Es un patr&oacute;n, no una generalizaci&oacute;n. Puede no cumplirse pero sirve de indicativo.</p><p>Estas plataformas se acentuaron con la aparici&oacute;n del nuevo coronavirus.</p><p>M&eacute;dicos por la verdad, abogados por la verdad, nazis reclamando \"libertad de expresi&oacute;n\" (la suya),</p><p>El freedom convoy que ha llevado al gobierno canadiense que ha puesto en jaque a los gobiernos canadienses es un teatrillo apoyado en fascistas y antivacunas cuyo &uacute;nico proposito es debilitar al Gobierno liberal canadiense. </p><p>El reclamo central de los camioneros es poder pasar la frontera con estados unidos sin pasaporte covid (o lo que es lo mismo sin vacunar) pero si Canad&aacute; retirara dicho mandato los canadienses seguir&iacute;an sin opder pasar la frontera con USA sin cumlir dichos requisitos.   </p><p></p><p></p><p><strong><em><u>Canada Unity:</u></em></strong></p><p>Su fundador es</p><p><strong><em><u>Stand Canada: </u></em></strong></p><p>Lema: <em>\"Por un mundo sin genocidio\". </em></p><p><em>Desde su fundaci&oacute;n en 2005, STAND se ha convertido en una organizaci&oacute;n l&iacute;der en Canad&aacute; en el </em><strong><em>activismo antigenocidio dirigido por j&oacute;venes</em></strong><em>.</em></p><p>&iquest;Por qu&eacute; una organizaci&oacute;n que denuncia genocidios cometidos en \"todo\" el mundo decidi&oacute; participar en el \"convoy de la libertad\"? &iquest;Existe alg&uacute;n tipo de relaci&oacute;n? <em>Oh... wait!</em></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=8&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Fuentes:</p><p>https://globalnews.ca/news/8517353/canada-doctors-covid-vaccine-disinformation/</p><p><strong><em><u>Action 4 Canada:</u></em></strong></p><p>Organizaci&oacute;n ultrareligiosa y antivacunas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Me ha resultado curioso comprobar que en su cruzada contra el Gobierno han contratado al \"afamado\" abogado, casualmente antivacunas, Rocco Galati. He buscado informaci&oacute;n sobre &eacute;l y resulta que acaba pasar diez d&iacute;as en la UCI. No ha ofreci&oacute; ninguna informaci&oacute;n al respecto. <em>No digo que sea covid... pero es covid.</em></p><p><em><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></em></p><p>La cultura ind&iacute;gena, ya tal... Los reg&iacute;menes fascistas, ya tal... El m&eacute;todo cient&iacute;fico, ya tal...</p><p>Make Canada great again. Make America great again.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Fuente: https://action4canada.com/</p><p><strong><em><u>Rebel News:</u></em></strong></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=9&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Rebel News tiene el \"honor\" de ser considerada la \"Breitbart News\" canadiense: bulos, teor&iacute;as de la conspiraci&oacute;n y propaganda filonazi.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Su fundador es Ezra Levant, propagandista de extrema derecha.</p><p>https://twitter.com/NathanStall/status/1473460450562129928 [[<em>\"Hoy Ezra Levant</em>]] <em>emiti&oacute; una \"recompensa\" de 5000 d&oacute;lares por videos m&iacute;os y de @NaheedD \"rompiendo las reglas de COVID\". Esto es una amenaza violenta que fomenta la vigilancia, y sin embargo @Twitter no consider&oacute; que violara sus reglas. Agradezco a @TorontoPolice que haya recibido mi denuncia policial contra el se&ntilde;or Levant\".</em></p><p>&iquest;No os suenan de algo estos m&eacute;todos? Efectivamente, Ezra es el \"follardillas\" canadiense.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=19&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=18&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=17&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=16&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=15&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Fuentes: https://mediabiasfactcheck.com/the-rebel/</p><p>https://en.wikipedia.org/wiki/Rebel_News</p><p><strong>&iquest;Qu&eacute; piensan los canadienses?</strong></p><p>M&aacute;s del 80% de los camioneros estaban vacunados antes del mandato.</p><p><em>&iquest;Estas de acuerdo o en desacuerdo con que la vacunaci&oacute;n contra el covid-19 deber&iacute;a ser obligatoria?</em></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3623944&amp;version=22&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><strong>&iquest;Estas de acuerdo o en desacuerdo con que la vacunaci&oacute;n contra el covid-19 deber&iacute;a ser obligatoria?</strong></p><p><strong>&iquest;Estas de acuerdo o en desacuerdo con que la vacunaci&oacute;n contra el covid-19 deber&iacute;a ser obligatoria?</strong></p><p>La extrema derecha en Canad&aacute; es residual</p>", "date": "1644897632", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645019554", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623944}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hacer con Vox?", "content": "El gran debate que ha dejado las elecciones en Castilla y Le\u00f3n es si se debe permitir o no a Vox su entrada en el futuro gobierno regional. Con los resultados en la mano, la mejor opci\u00f3n que tiene Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco para ser investido presidente y poder gobernar con holgura es cerrar un acuerdo con la formaci\u00f3n de Santiago Abascal.", "date": "1644898361", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644898361", "url": "https://www.lavanguardia.com/opinion/20220214/8057259/que-vox.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623945}, {"title": "La confesi\u00f3n del menor que mat\u00f3 a toda su familia en Elche: &quot;Dispar\u00e9 dos veces a mi madre. Luego la remat\u00e9&quot;", "content": "laSexta ha accedido a la confesi\u00f3n del menor que asesin\u00f3 a sus padres y a su hermano de 10 a\u00f1os en Elche. &quot;Mi hermano intent\u00f3 escapar, pero sal\u00ed detr\u00e1s de \u00e9l y lo cac\u00e9 antes&quot;, dijo a los agentes.", "date": "1644900509", "karma": "59.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644900509", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/confesion-menor-que-mato-toda-familia-elche-dispare-dos-veces-madre-luego-remate_20220214620a24cc0e06140001173a68.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623947}, {"title": "El desconcertante comportamiento migratorio de los tiburones peregrinos", "content": "Si los tiburones peregrinos fueran como los canadienses, sus h\u00e1bitos de migraci\u00f3n podr\u00edan explicarse f\u00e1cilmente: dir\u00edgete hacia el sur para evitar el fr\u00edo del invierno y hacia el norte nuevamente para disfrutar del calor del verano. Resulta que los tiburones peregrinos son un rompecabezas m\u00e1s complejo, descubrieron el profesor de biolog\u00eda Paul Mensink y sus colegas de la Universidad de Western Ontario mientras examinaban los movimientos estacionales de los enormes peces.", "date": "1644901492", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644901492", "url": "https://www.vistaalmar.es/especies-marinas/tiburones/10765-desconcertante-comportamiento-migratorio-tiburones-peregrinos.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623948}, {"title": "Rusia env\u00eda a Israel se\u00f1ales inequ\u00edvocas para que interrumpa los bombardeos en Siria", "content": "Desde hace semanas Mosc\u00fa env\u00eda a Israel advertencias para que ponga fin a sus incursiones en Siria, que desde hace a\u00f1os ocurren con gran frecuencia. &quot;Los continuados bombardeos israel\u00edes contra objetivos en territorio sirio son causa de grave preocupaci\u00f3n&quot;. &quot;Se trata de una violaci\u00f3n flagrante de la soberan\u00eda siria que puede provocar una aguda escalada de la situaci\u00f3n&quot;. &quot;Instamos otra vez al lado israel\u00ed a que se abstenga de esa clase de acciones violentas\u201d.", "date": "1644912003", "karma": "2364.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644902504", "url": "https://www.publico.es/internacional/rusia-envia-israel-senales-inequivocas-interrumpa-bombardeos-siria.html", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3623949}, {"title": "Juicio al exmilitar de Barcelona que public\u00f3 una imagen de la violaci\u00f3n a la v\u00edctima de La Manada", "content": "Primero fue v\u00edctima de La Manada, cinco j\u00f3venes sevillanos que la violaron salvajemente en un portal de Pamplona durante los Sanfermines de 2016. Luego, cuando la chica de 18 a\u00f1os trataba de recuperarse de las agresiones, lleg\u00f3 otra &quot;manada virtual&quot; de hombres que, desde el anonimato de la red, la se\u00f1alaron, cuestionaron, insultaron y revictimizaron durante meses. Este mi\u00e9rcoles, el juzgado de lo penal n\u00famero 1 de Barcelona enjuicia a uno de estos individuos, que debe dar la cara y sentarse en el banquillo de los acusados.", "date": "1644918602", "karma": "2453.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644902318", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/sucesos/juicio-exmilitar-barcelona-publico-imagen-13239037", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3623951}, {"title": "Jimina Sabad\u00fa: \u201cA la hora de ligar en la Red las mujeres tienen tanta hambre como los hombres, pero menos tragaderas\u201d", "content": "\u201cEncuentras a alguien, entablas una relaci\u00f3n, desaparece y vas al siguiente\u201d, aclara la autora. Esto convierte a todos los que participan en esa rueda en bienes de consumo. \u00bfEs igual para hombres y mujeres? \u201cEllos le dan like a todo porque piensan que de 100 algo les saldr\u00e1. A nosotras no nos vale cualquiera. Las mujeres tienen tanta hambre como los hombres, pero menos tragaderas\u201d. Escribe en su ensayo que \u201cel consumo que buscan los hombres de las mujeres se parece al modelo de negocio de una gran superficie: mucho de lo mismo, a ser posible ba", "date": "1644902482", "karma": "7.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644902482", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-14/jimina-sabadu-a-la-hora-de-ligar-en-la-red-las-mujeres-tienen-tanta-hambre-como-los-hombres-pero-menos-tragaderas.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623952}, {"title": "Al menos un muerto y una docena de heridos al chocar dos trenes en Alemania", "content": "Una colisi\u00f3n de dos trenes de cercan\u00edas cerca de M\u00fanich, en el sur de Alemania, dej\u00f3 este lunes un muerto y m\u00e1s de una docena de heridos, varios de ellos graves", "date": "1644902589", "karma": "6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644902589", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956867/0/al-menos-un-muerto-y-30-heridos-en-el-choque-de-dos-trenes-cerca-de-munich/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623953}, {"title": "Einstein supera la prueba del observatorio de rayos gamma m\u00e1s preciso", "content": "Investigadores del Instituto de F\u00edsica de Altas Energ\u00edas de la Academia de Ciencias de China examinaron la validez de la teor\u00eda de la relatividad de Einstein con el observatorio de rayos gamma m\u00e1s preciso. Seg\u00fan la teor\u00eda de la relatividad de Einstein, la velocidad m\u00e1s r\u00e1pida de la materia en el Universo es la velocidad de la luz. Si ese l\u00edmite es infringible se puede probar examinando la ruptura de la simetr\u00eda de Lorentz o la violaci\u00f3n de la invariancia de Lorentz.", "date": "1644902973", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644902973", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-einstein-supera-prueba-observatorio-rayos-gamma-mas-preciso-20220214124712.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623954}, {"title": "Ojo, los goles fuera de casa ya no valen doble", "content": "&quot;Hay que marcar un gol en la ida fuera de casa como sea&quot;. Esa frase, tan popular entre aficionados y jugadores en las competiciones europeas durante m\u00e1s de medio siglo, ya no tiene sentido a partir de este martes, cuando comienzan los octavos de final de la Liga de Campeones. La UEFA aboli\u00f3 en junio del a\u00f1o pasado la regla que premiaba los goles marcados en campo contrario...", "date": "1644903869", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644903869", "url": "https://www.marca.com/futbol/champions-league/2022/02/14/620a9c1ce2704ea36c8b45e2.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623957}, {"title": "Empresa auditora de Trump pone en duda sus estados financieros", "content": "La auditora de la Organizaci\u00f3n Trump anunci\u00f3 que se desvincula de la empresa del expresidente Donald Trump y quit\u00f3 valor a los informes financieros presentados en la \u00faltima d\u00e9cada, seg\u00fan reflejan documentos judiciales presentados este lunes (14.02.2022). La acci\u00f3n de la empresa contable Mazars USA se produce durante investigaciones tanto criminales como civiles a la Organizaci\u00f3n Trump que se est\u00e1n llevando a cabo en Nueva York ante la posibilidad de que se hubiera inflado el valor de sus activos para conseguir m\u00e1s pr\u00e9stamos financieros.", "date": "1644904843", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644904843", "url": "https://www.dw.com/es/empresa-auditora-de-trump-pone-en-duda-sus-estados-financieros/a-60778302", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623958}, {"title": "Juan Orlando Hern\u00e1ndez: Estados Unidos solicita a Honduras la extradici\u00f3n del expresidente", "content": "El gobierno de EE.UU. solicit\u00f3 este lunes a Honduras la extradici\u00f3n del expresidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez, se\u00f1alado por la justicia de ese pa\u00eds por narcotr\u00e1fico. La noticia fue confirmada por el vicepresidente hondure\u00f1o, Salvador Nasralla, a la agencia de noticias AP. Previamente, la Canciller\u00eda de Honduras hab\u00eda dicho en Twitter que notific\u00f3 a la Corte Suprema de Justicia del pa\u00eds que la Embajada de Estados Unidos hab\u00eda solicitado formalmente el arresto de un pol\u00edtico hondure\u00f1o con fines de extradici\u00f3n. El ministerio no identific\u00f3 al pol\u00edtic", "date": "1644904845", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644904845", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-60364412", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623960}, {"title": "Qui\u00e9n es Juan Garc\u00eda-Gallardo, el llamado a ser vicepresidente en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Vox se ha convertido en Castilla y Le\u00f3n en la tercera fuerza pol\u00edtica. Frente al \u00fanico procurador que consigui\u00f3 en 2019, en las elecciones del pasado domingo se ha alzado con trece. Esto le permite tener la llave para la formaci\u00f3n del Gobierno, y puede exigirle a Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco entrar en el Ejecutivo, como ya han dejado claro tras conocer los resultados. Juan Garc\u00eda-Gallardo era el candidato de la ultraderecha y ahora puede convertirse en el vicepresidente de la Junta.", "date": "1644904994", "karma": "39.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644904994", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/quien-es-juan-garcia-gallardo_284126102", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3623961}, {"title": "Hong Kong vacunar\u00e1 contra el COVID-19 a ni\u00f1os desde 3 a\u00f1os", "content": "Las autoridades de Hong Kong planean ofrecer vacunas contra COVID-19 a ni\u00f1os a partir de los 3 a\u00f1os al tiempo que los contagios aumentan en la ciudad semiaut\u00f3noma china. La ciudad report\u00f3 un r\u00e9cord de 2.071 nuevos contagios el lunes y se espera que esa cifra se duplique al d\u00eda siguiente con m\u00e1s de 4.500 casos preliminares positivos identificados. Las escuelas de Hong Kong extendieron dos semanas una suspensi\u00f3n de clases presenciales, hasta el 6 de marzo, La ola de contagios que se atribuye a la variante \u00f3micron ha generado que las autoridades\u2026", "date": "1644905682", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644905682", "url": "https://apnews.com/article/noticias-fd28800ed313aad13c5703c9ce4d9ec8", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3623962}, {"title": "Pablo Iglesias: &quot;Ayuso es lo mismo que Vox. El PP es lo mismo que Vox", "content": "Y es una debilidad ideol\u00f3gica de la izquierda pretender legitimar a un partido que esta diciendo que un gobierno es ileg\u00edtimo&quot;.", "date": "1644905868", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644905868", "url": "https://mobile.twitter.com/hora25/status/1493341547970113537", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3623963}, {"title": "Miles de personas se desplazaban por el mundo en barcos de mercanc\u00edas. Hasta que lleg\u00f3 la pandemia", "content": "Aviones, cruceros, trenes, coches, autobuses\u2026 Y buques cargueros. Si quieres atravesar el Atl\u00e1ntico o el Pac\u00edfico y no acaba de convencerte lo de surcar los cielos a m\u00e1s de 10.000 metros de altura o buscas una opci\u00f3n que reduzca tu huella de carbono, tienes a tu alcance los nav\u00edos de carga. S\u00ed, los mismos que recorren los oc\u00e9anos hasta arriba de contenedores y mercanc\u00edas.", "date": "1644912919", "karma": "1145.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644906028", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/miles-personas-se-desplazaban-mundo-barcos-mercancias-que-llego-pandemia", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3623964}, {"title": "Las fuerzas israel\u00edes matan a tiros a un adolescente palestino de 17 a\u00f1os", "content": "Las fuerzas israel\u00edes han matado a tiros a un adolescente palestino de 17 a\u00f1os en un pueblo cerca de Yen\u00edn.  El ej\u00e9rcito israel\u00ed no ha realizado ninguna declaraci\u00f3n sobre la muerte del adolescente, sin embargo, ha manifestado que entr\u00f3 en el pueblo con el objetivo de destruir la casa del supuesto terrorista Muhammad Jaradat. Israel ha destacado que Jaradat es responsable de un ataque a tiros contra un asentamiento jud\u00edo en Cisjordania.  Un tiroteo anterior result\u00f3 en la muerte de un estudiante religioso y dej\u00f3 varios heridos.", "date": "1644906457", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644906457", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-02-15/GICIIA/las-fuerzas-israelies-matan-a-tiros-a-un-adolescente-palestino-de-17-anyos/index.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3623965}, {"title": "&quot;Juan Pilila&quot;: la pol\u00e9mica serie infantil sobre el hombre con la &quot;pilila&quot; m\u00e1s larga del mundo", "content": "Filmin estrena el pr\u00f3ximo viernes 5 de noviembre, en exclusiva en Espa\u00f1a, &quot;Juan Pilila&quot;, la serie de animaci\u00f3n infantil sobre el hombre con la &quot;pilila&quot; m\u00e1s larga del mundo, un atributo que Juan utiliza para ayudar al pr\u00f3jimo pero que a menudo le enfrenta a grandes problemas y aventuras en su vida cotidiana.", "date": "1644906795", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644906795", "url": "https://www.filmin.es/blog/juan-pilila-la-polemica-serie-infantil-sobre-el-hombre-con-la-pilila-mas-larga-del-mundo", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3623966}, {"title": "Ley Tignon: La vigilancia del cabello de las mujeres negras en el siglo XVIII (en)", "content": "Las leyes sobre el tignon fueron aprobadas en 1786 por el gobernador Esteban Rodr\u00edguez Mir\u00f3 y ten\u00edan como objetivo prohibir que &quot;las mujeres criollas de color mostraran una atenci\u00f3n excesiva al vestir en las calles de Nueva Orleans&quot;. La ley estipulaba que deb\u00edan llevar un tignon (un tipo de cubierta para la cabeza) o un pa\u00f1uelo para cubrir su cabello. Para entender c\u00f3mo surgieron las leyes del tignon, primero hay que comprender la historia y la cultura de Luisiana durante el siglo XVIII. Luisiana fue una colonia francesa de 1682 a 1763, y luego", "date": "1644906790", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644906790", "url": "https://www.amplifyafrica.org/post/tignon-law-policing-black-women-s-hair-in-the-18th-century", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3623967}, {"title": "El cuerpo que a\u00fan late: una reflexi\u00f3n sobre el trabajo", "content": "[Por Azahara Palomeque]. Dar carpetazo. Salir por la puerta grande del bar, la tienda o la oficina que hasta ese momento te daba de comer para no regresar nunca. Espetarle a tu jefe que no se moleste m\u00e1s en hacerte la vida imposible. Largarse. Me refiero a la Gran Dimisi\u00f3n, un fen\u00f3meno de la historia reciente de Estados Unidos que ha ocupado decenas de titulares.", "date": "1644907662", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644907662", "url": "https://politicaprosa.com/es/el-cuerpo-que-aun-late-una-reflexion-sobre-el-trabajo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623968}, {"title": "La huella militar global de Gran Breta\u00f1a", "content": "La enigm\u00e1tica isla de Albi\u00f3n a trav\u00e9s de los tiempos es muy rica en historia y leyendas. Ha construido y destruido imperios en los \u00faltimos siglos; ha creado naciones de la nada con un objetivo: dividir a pueblos hermanos; ha dise\u00f1ado y redise\u00f1ado mapas geogr\u00e1ficos con el mismo prop\u00f3sito: divide y reinar\u00e1s.", "date": "1644908004", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644908004", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/02/la-huella-militar-global-de-gran-bretana.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623970}, {"title": "La incre\u00edble historia de Erin Jackson: de no saber patinar en 2016 a convertirse en la primera patinadora negra en 20 a\u00f1os con una medalla en los Juegos", "content": "Los Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2022 nos sigue dejando momentos para el recuerdo. Erin Jackson ha roto barreras y ha hecho historia al proclamarse oro ol\u00edmpico en patinaje de velocidad, la primera mujer negra en conseguirlo en los \u00faltimos 20 a\u00f1os. Esta haza\u00f1a se engrandece si se tiene en cuenta que esta deportista hace apenas seis a\u00f1os se echaba por primera vez a una pista de hielo sin tener ni idea de c\u00f3mo funcionaba este deporte.", "date": "1644907905", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644907905", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/14/la-increible-historia-de-erin-jackson-de-no-saber-patinar-en-2016-a-convertirse-en-la-primera-patinadora-negra-en-20-anos-con-una-medalla-en-los-juegos/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3623971}, {"title": "Nuevo meneame", "content": "<p>Anda! Pero si no funcionan los comentarios!</p><p>Y como comenta la gente?</p>", "date": "1644908000", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644908000", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623973}, {"title": "Nuevo meneame", "content": "<p>Anda! Pero si no funcionan los comentarios!</p><p>Y como comenta la gente?</p>", "date": "1644908010", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644908010", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3623974}, {"title": "El triunfo de las v\u00edsceras en la novela negra: por qu\u00e9 y c\u00f3mo la violencia extrema se ha convertido en tendencia", "content": "BCNegra - El \u00e9xito de Carmen Mola y la influencia de los asesinos en serie de autores n\u00f3rdicos han favorecido un cambio en el g\u00e9nero. Viginia Feito, Gim\u00e9nez Bartlett, Pierre Lemaitre y Chris Whitaker, entre otros, opinan sobre este pol\u00e9mico fen\u00f3meno - Las v\u00edsceras est\u00e1n de moda en la novela negra espa\u00f1ola. Influido por el \u00e9xito de Carmen Mola, el g\u00e9nero se ha fijado como en ning\u00fan otro pa\u00eds de Europa en la literatura n\u00f3rdica de sangrientos asesinos en serie y psic\u00f3patas, una opci\u00f3n que arrastra una gran comunidad de lectores pero que tiene...", "date": "1644908474", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644908474", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-13/el-triunfo-de-las-visceras-en-la-novela-negra-por-que-y-como-la-violencia-extrema-se-ha-convertido-en-tendencia.html?event_log=oklogin", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3623975}, {"title": "Sobre Ucrania y la OTAN", "content": "<p>Escribo esto un 15 de febrero con la informaci&oacute;n de la que todos disponemos y un peque&ntilde;o conocimiento de c&oacute;mo funciona la OTAN. Quiero resaltar que todo lo que voy a decir es &uacute;nicamente mi opini&oacute;n personal y espero que a d&iacute;a 16 pueda releer este articulo y pensar que estaba acertado y no darme una hostia con la posible realidad.</p><p>Ucrania jam&aacute;s entrara en la OTAN, no porque Ucrania no quiera o porque Rusia lo proh&iacute;ba, sino por las tensiones que tiene este pa&iacute;s con el antag&oacute;nico de la organizaci&oacute;n. La OTAN es una organizaci&oacute;n pol&iacute;tica que se cre&oacute; hace mucho tiempo en un marco completamente diferente al actual. En esa situaci&oacute;n y teniendo en cuenta la situaci&oacute;n existente se acord&oacute; un tratado que rige esa organizaci&oacute;n. En este tratado existen algunos art&iacute;culos interesantes que tratare de explicar:</p><p><strong>Art&iacute;culo 5</strong></p><p>Las Partes acuerdan que un ataque armado contra una o m&aacute;s de ellas, que tenga lugar en Europa o en Am&eacute;rica del Norte, ser&aacute; considerado como un ataque dirigido contra todas ellas, y en consecuencia, acuerdan que si tal ataque se produce, cada una de ellas, en ejercicio del derecho de leg&iacute;tima defensa individual o colectiva reconocido por el art&iacute;culo 51 de la Carta de las Naciones Unidas, ayudar&aacute; a la Parte o Partes atacadas, adoptando seguidamente, de forma individual y de acuerdo con las otras Partes, las medidas que juzgue necesarias, incluso el empleo de la fuerza armada, para restablecer la seguridad en la zona del Atl&aacute;ntico Norte. Cualquier ataque armado de esta naturaleza y todas las medidas adoptadas en consecuencia ser&aacute;n inmediatamente puestas en cono-cimiento del Consejo de Seguridad. Estas medidas cesar&aacute;n cuando el Consejo de Seguridad haya tomado las disposiciones necesarias para restablecer y mantener la paz y la seguridad internacionales.</p><p><strong>Art&iacute;culo 6</strong></p><p>A efectos del art&iacute;culo 5, se considerar&aacute; ataque armado contra una o varias de las Partes, el que se produzca:</p><p>&middot;&nbsp;Contra el territorio de cualquiera de las Partes en Europa o en Am&eacute;rica del Norte, contra los departamentos franceses de Argelia3, contra el territorio de Turqu&iacute;a o contra las islas bajo la jurisdicci&oacute;n de cualquiera de las Partes en la zona del Atl&aacute;ntico Norte al norte del Tr&oacute;pico de C&aacute;ncer.</p><p>&middot;&nbsp;Contra las fuerzas, buques o aeronaves de cualquiera de las Partes que se hallen en estos territorios, as&iacute; como en cualquier otra regi&oacute;n de Europa en la que estuvieran estacionadas fuerzas de ocupaci&oacute;n de alguna de las Partes en la fecha de entrada en vigor del Tratado, o que se encuentren en el Mar Mediterr&aacute;neo o en la regi&oacute;n del Atl&aacute;ntico Norte al norte del Tr&oacute;pico de C&aacute;ncer.</p><p><strong>Art&iacute;culo 10</strong></p><p>Las Partes pueden, por acuerdo un&aacute;nime, invitar a ingresar a cualquier Estado europeo que est&eacute; en condiciones de favorecer el desarrollo de los principios del presente Tratado y de contribuir a la seguridad de la zona del Atl&aacute;ntico Norte. Cualquier Estado que sea as&iacute; invitado puede ser Parte del Tratado depositando el instrumento de adhesi&oacute;n correspondiente ante el Gobierno de los Estados Unidos de Am&eacute;rica. Este Gobierno informar&aacute; a cada una de las Partes de haberse efectuado el dep&oacute;sito de dicho instrumento de adhesi&oacute;n.</p><p>&nbsp;Estos tres art&iacute;culos tienen la clave por la que nunca Ucrania pasara a formar parte de la OTAN. En el art&iacute;culo 5, que a mi juicio es el m&aacute;s importante, se establece en pocas palabras que, si alguien ataca a cualquier estado miembro con las condiciones y restricciones establecidas en el art&iacute;culo 6, la OTAN responder&aacute; de forma un&aacute;nime, unida y coordinada a ese ataque.</p><p>En el art&iacute;culo 10 establece que para que un estado se adhiera a la OTAN, este debe ser invitado por unanimidad, y siendo Ucrania un estado con grandes tensiones fronterizas, esa unanimidad es pr&aacute;cticamente imposible de conseguir. Los lazos econ&oacute;micos, pol&iacute;ticos e intereses varios de muchos pa&iacute;ses con Rusia hacen muy complicado, por no decir imposible, que se consiga esa unanimidad.</p><p>La situaci&oacute;n actual es fruto de una estrategia pol&iacute;tica m&aacute;s que de un inter&eacute;s militar real por parte de Rusia. Putin sabe perfectamente que la OTAN nunca va a reconocer de forma p&uacute;blica que no quieren que Ucrania pase a formar parte de la OTAN. Reconocerlo de forma p&uacute;blica ser&iacute;a una muestra de debilidad, crear&iacute;a tensiones innecesarias, supondr&iacute;a subordinar las decisiones de un pa&iacute;s soberano en materia internacional a las injerencias de un tercer pa&iacute;s. Con esto Putin refuerza su posici&oacute;n entre su poblaci&oacute;n, se erige como un gran presidente, alguien que ha conseguido doblegar a la OTAN sin disparar una bala. La excusa de que no quiere al enemigo en sus fronteras no se sostiene. Ya tiene a los pa&iacute;ses b&aacute;lticos en la OTAN, y la amenaza de supuestos misiles nucleares en Ucrania ya existe en los pa&iacute;ses b&aacute;lticos. La distancia y el tiempo de reacci&oacute;n ante un ataque no es un factor diferenciador, se produzca desde Kiev o desde Lituania o Letonia.</p><p>El escenario actual es preocupante de cara a la opini&oacute;n p&uacute;blica, pero (esto es &uacute;nicamente mi opini&oacute;n) una guerra abierta no interesa a ninguno de los dos bloques. Los efectos econ&oacute;micos y sociales pueden ser devastadores, por lo que estoy absolutamente convencido que los hilos se est&aacute;n moviendo fuera de c&aacute;mara. Una situaci&oacute;n que no beneficia a nadie, en la que desescalar la tensi&oacute;n de forma decidida por alguna parte implicar&iacute;a un reconocimiento impl&iacute;cito de una derrota tampoco interesa a nadie, por lo que seguramente se estar&aacute; tratando de llegar a un acuerdo entre las dos partes que puedan vender como una victoria. Un reconocimiento internacional de los territorios independizados en el 2014, un repliegue progresivo y sin mucho ruido de las tropas desplegadas y compromisos lejos de los focos de no adhesi&oacute;n de Ucrania podr&iacute;a ser un escenario posible. Mientras tanto, seguir&aacute;n jugando al juego de medirse las pollas a ver quien la tiene m&aacute;s grande.</p><p>PD. Este art&iacute;culo es &uacute;nicamente mi opini&oacute;n personal, no quiero entrar a valorar las acciones llevadas a cabo por ninguno de los miembros.</p><p>PD 2. Estoy abierto u deseoso de debatir cualquier opinion expresada de forma educada en los comentarios. Uno nunca esta en posesion de toda la verdad y resulta muy interesante confrontar opiniones</p>", "date": "1644910527", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644910527", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3623977}, {"title": "Este padre envi\u00f3 20 fotos a la mam\u00e1 para demostrar que su beb\u00e9 estaba bien (y no podemos dejar de re\u00edr) Fotograf\u00edas", "content": "Cuando la pregunta \u201c\u00bfLos ni\u00f1os est\u00e1n bien?\u201d se vuelve demasiado repetitiva, ya es hora de romper la rutina. Kenny Deuss encontr\u00f3 una forma creativa de demostrar de una vez por todas que nunca est\u00e1n mejor. Con el poder de Photoshop y con la ayuda de sus hijos, no deja de sorprender a su mujer. En Genial.guru queremos compartir las divertidas aventuras de un padre y sus hijos mientras su madre est\u00e1 fuera. Hay que tener en cuenta que las fotos, por supuesto, est\u00e1n retocadas con Photoshop.", "date": "1644908728", "karma": "18.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644908728", "url": "https://genial.guru/admiracion-fotografias/este-padre-envio-20-fotos-a-la-mama-para-demostrar-que-su-bebe-estaba-bien-y-no-podemos-dejar-de-reir-1456848/?fbclid=IwAR1_jZufY3k_I_4IETsCjMJiHvyiNsuSlbdg5dcJ4yx0QfehLHU1Il2yQoY", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3623978}, {"title": "La econom\u00eda europea sufre las tensiones en Ucrania: bolsas en ca\u00edda, petr\u00f3leo y gas disparados y primas de riesgo al alza", "content": "En medio de la crisis energ\u00e9tica producida por la pandemia, la ya castigada econom\u00eda de Europa sufre un nuevo rev\u00e9s: la tensi\u00f3n en la frontera entre Rusia y Ucrania. La inflaci\u00f3n, las expectativas de subida de los tipos de inter\u00e9s y los tambores de guerra en un pa\u00eds fundamental para el abastecimiento energ\u00e9tico de Europa son el gran escollo para alcanzar la ansiada recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en el Viejo Continente. Rusia podr\u00eda invadir Ucrania &quot;cualquier d\u00eda desde hoy. Incluso esta misma semana, antes de que terminen los Juegos Ol\u00edmpicos&quot;.", "date": "1644908796", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644908796", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956835/0/bolsas-en-caida-petroleo-disparado-la-prima-de-riesgo-al-alza-la-economia-europea-sufre-las-tensiones-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623979}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo era el primer diccionario de la RAE?", "content": "Publicado entre 1726 y 1739 y dedicado al rey Felipe V, el Diccionario de autoridades fue el primer diccionario de cuya confecci\u00f3n se encarg\u00f3 la RAE, que hab\u00eda sido fundada solo unos a\u00f1os antes, en 1713. El sobrenombre por el que se conoce (pues su t\u00edtulo fue otro distinto y mucho m\u00e1s extenso) remite a su caracter\u00edstica m\u00e1s identificativa: el uso de voces autorizadas que hab\u00edan escrito en espa\u00f1ol para refrendar las definiciones que se ofrec\u00edan en el diccionario.", "date": "1644908829", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644908829", "url": "https://theconversation.com/como-era-el-primer-diccionario-de-la-rae-175286", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3623980}, {"title": "El sector agroalimentario espa\u00f1ol teme nuevos embargos si escala el conflicto Rusia-Ucrania", "content": "Los exportadores, preocupados por la posibilidad de restricciones comerciales como las que en 2014 que acabaron con las ventas de porcino y fruta a Mosc\u00fa. Vino, aceite y aceitunas, entre los productos m\u00e1s amenazados", "date": "1644908924", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644908924", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220215/sector-agroalimentario-embargos-conflicto-rusia-ucrania-13237428", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3623981}, {"title": "El Gobierno blindar\u00e1 la financiaci\u00f3n en ciencia p\u00fablica hasta el 1,25% del PIB", "content": "El Consejo de Ministros aprobar\u00e1 esta semana la nueva Ley de Tecnolog\u00eda, Ciencia e Investigaci\u00f3n, que reformar\u00e1 la actual legislaci\u00f3n para combatir la precariedad de los investigadores. El Gobierno blindar\u00e1 en esta norma una financiaci\u00f3n estable y continuada de la ciencia p\u00fablica hasta el 1,25% del Producto Interior Bruto (PIB). Se trata de una respuesta clara e hist\u00f3rica a una demanda muy solicitada desde el sector.", "date": "1644909290", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644909290", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/gobierno-blindara-financiacion-ciencia-publica-pib_es_620b47c8e4b083bd1cc385e3", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623982}, {"title": "Canad\u00e1 anuncia que enviar\u00e1 a Ucrania equipo militar letal por valor de 5,4 millones de euros", "content": "&quot;A la luz de la gravedad de la situaci\u00f3n, y luego de conversaciones con nuestros socios ucranianos, he aprobado la provisi\u00f3n de 7,8 millones de d\u00f3lares en equipo y municiones letales&quot;, ha aseverado el primer ministro de Canad\u00e1, Justin Trudeau, en una conferencia de prensa, tal y como recoge CBS News. &quot;No buscamos una confrontaci\u00f3n con Rusia, pero la situaci\u00f3n se intensifica r\u00e1pidamente y estamos mostrando nuestra determinaci\u00f3n&quot;.", "date": "1644910827", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644909566", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-canada-anuncia-enviara-ucrania-equipo-militar-letal-valor-54-millones-euros-20220215072915.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3623983}, {"title": "Ciencia Nazi. A Ciencia Cierta 12/12/2021", "content": "Analizamos en el programa c\u00f3mo pudo aparecer una ideolog\u00eda tan terrible como esta, y c\u00f3mo afect\u00f3 a diferentes ramas de la Ciencia como la F\u00edsica, las Matem\u00e1ticas, la Qu\u00edmica, la Biolog\u00eda o la Medicina. Intentamos responder tambi\u00e9n a algunas de las grandes inc\u00f3gnitas que siguen hoy sobre la mesa como lo cerca o lejos que estuvieron los alemanes de conseguir tener en su poder la Bomba At\u00f3mica.", "date": "1644909896", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644909896", "url": "https://www.ivoox.com/ciencia-nazi-a-ciencia-cierta-12-12-2021-audios-mp3_rf_79498304_1.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3623984}, {"title": "El metaverso: qu\u00e9 es y por qu\u00e9 no te interesa", "content": "Las promesas de descentralizaci\u00f3n que trajo internet en sus albores se vieron frustradas con el paso de los a\u00f1os y la red, a d\u00eda de hoy, se encuentra dominada por unos pocos gigantes. El metaverso suena a una de esas promesas, otra palabra vac\u00eda de significado y creada para vender un juguete ya viejo. Otra vuelta de tuerca para un concepto cada vez m\u00e1s trillado: el ciberespacio como para\u00edso turbocapitalista donde todo es posible y todo tiene un precio.", "date": "1644909805", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644909805", "url": "https://lasoga.org/el-metaverso-que-es-y-por-que-no-te-interesa/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623985}, {"title": "Djokovic rompe su silencio tras el esc\u00e1ndalo de Australia", "content": "En una entrevista concedida a la BBC, Djokovic se mantiene firme en su idea de no vacunarse pese a la exigencia de numerosos torneos y afirma que est\u00e1 dispuesto a renunciar a ellos por esta raz\u00f3n. &quot;Podr\u00eda renunciar a torneos que me obliguen a cambiar mi postura cobre la vacuna, es el precio que estoy dispuesto a pagar&quot; El serbio tambi\u00e9n quiso matizar que el hecho de que \u00e9l no se quiera vacunar no quiere decir que se oponga a la vacunaci\u00f3n a nivel global. &quot;Nunca he estado contra la vacunaci\u00f3n, pero siempre he defendido la libertad de decidir so", "date": "1644909854", "karma": "-7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644909854", "url": "https://as.com/tenis/2022/02/15/mas_tenis/1644908074_788392.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3623986}, {"title": "Los medios de comunicaci\u00f3n de EE.UU. son los principales aliados de la administraci\u00f3n Biden en la guerra contra Rusia (ingl\u00e9s)", "content": "Mientras Europa se resiste a la fiebre b\u00e9lica de Washington hacia Ucrania y Rusia, los grandes medios de comunicaci\u00f3n estadounidenses son un aliado fiable para la propaganda. despu\u00e9s de m\u00e1s de dos meses, la campa\u00f1a de la administraci\u00f3n Biden para avivar el miedo a una invasi\u00f3n rusa se ha topado con importantes obst\u00e1culos por parte de los mismos aliados que dice proteger. La crisis ha revelado que el aliado m\u00e1s firme del gobierno estadounidense para el belicismo ruso no ocupa ninguna capital europea, sino que se encuentra en las salas de prensa.", "date": "1644910078", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644910078", "url": "https://mate.substack.com/p/stoking-war-with-russia-us-media", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3623987}, {"title": "Djokovic rompe su silencio y se reafirma: &quot;S\u00ed, es el precio que estoy dispuesto a pagar&quot;", "content": "&quot;Lo que la gente probablemente no sabe es que no fui deportado de Australia sobre la base de que no estaba vacunado, o que romp\u00ed alguna regla o que comet\u00ed un error en mi declaraci\u00f3n de visado. La raz\u00f3n por la que fui deportado de Australia fue porque el Ministro de Inmigraci\u00f3n us\u00f3 su discreci\u00f3n para cancelar mi visado bas\u00e1ndose en su percepci\u00f3n de que podr\u00eda crear alg\u00fan sentimiento anti-vacunas en el pa\u00eds o en la ciudad&quot;   &quot;Nunca he estado en contra de la vacunaci\u00f3n, pero siempre he apoyado la libertad de elegir lo que te metes en el cuerpo&quot;", "date": "1644910653", "karma": "117.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644910653", "url": "https://www.mundodeportivo.com/tenis/20220215/1001751010/djokovic.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3623989}, {"title": "El Gobierno cubano condena por sedici\u00f3n a 20 personas, incluidos menores de edad", "content": "Ni un paso atr\u00e1s. Los tribunales revolucionarios hicieron p\u00fablica este lunes la primera sentencia que condena por sedici\u00f3n (alzamiento colectivo para derrocar al gobierno) a 20 manifestantes de Holgu\u00edn (oriente de la isla), incluidos cinco menores de edad. Ninguno de ellos milita en partidos de oposici\u00f3n ni participan en la disidencia.", "date": "1644910556", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644910556", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/15/620afedffdddffdb9b8b45a4.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3623990}, {"title": "El misterio de un cr\u00e1neo de Per\u00fa con un implante quir\u00fargico", "content": "Un cr\u00e1neo alargado en forma de cono con un posible implante de metal podr\u00eda representar una de las primeras evidencias de Per\u00fa de un antiguo implante quir\u00fargico, o podr\u00eda ser una falsificaci\u00f3n moderna. &quot;Tengo bastantes dudas de que esto sea algo aut\u00e9ntico&quot;, dijo John Verano, profesor de Antropolog\u00eda en la Universidad de Tulane en Louisiana. &quot;En pocas palabras, creo que esto es algo fabricado para hacer del cr\u00e1neo un objeto de colecci\u00f3n m\u00e1s valioso&quot;, dijo Verano.", "date": "1645011037", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644910777", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220215/el-misterio-de-un-craneo-de-peru-con-un-implante-quirurgico-1121669852.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3623991}, {"title": "La red que puede ahorrar casi la mitad de nuestra factura el\u00e9ctrica", "content": "Investigadores del Instituto de la Energ\u00eda del University College de Dubl\u00edn (UCD) han elaborado un estudio en el que aseguran que cambiar la actual red el\u00e9ctrica a una que conecte todos los pa\u00edses europeos sin restricciones puede reducir los costes energ\u00e9ticos entre un 32% y un 48%.", "date": "1644910602", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644910602", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-14/la-red-europea-que-puede-ahorrar-un-48-del-coste-de-la-electricidad_3375602", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "autodiscard", "id": 3623992}, {"title": "Los 'm\u00e9dicos' de la catedral de Salisbury, la m\u00e1s alta de Reino Unido", "content": "A pesar de tener ocho siglos, con el exterior completamente limpio y sus piedras saneadas, lucir\u00e1 como nueva. &quot;Algunas de estas piedras han estado ah\u00ed 800 a\u00f1os y est\u00e1n al final de su vida, estaban erosionadas, as\u00ed que las hemos tenido que reemplazar&quot;...Un trabajo artesanal que replica las t\u00e9cnicas de la Edad Media, aunque con todas los conocimientos del S.XXI, un equipo de profesionales multidisciplinar: canteros, electricistas, alba\u00f1iles, fontaneros, vidrieros o carpinteros.", "date": "1644910950", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644910950", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220214/medicos-catedral-salisbury-mas-alta-reino-unido/2285760.shtml", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3623993}, {"title": "La Capa de oro de Mold, un espectacular objeto de la Edad del Bronce \u00fanico en forma y dise\u00f1o", "content": "En el a\u00f1o 1833 trabajadores de una cantera en el monte Bryn yr Ellyllon (literalmente colina de las Hadas) en Mold, una localidad del condado de Flintshire en el norte de Gales, encontraron un t\u00famulo prehist\u00f3rico en el interior del cual hab\u00eda una sencilla tumba revestida de piedra. Conten\u00eda los restos de un individuo sobre la cual hab\u00eda sido colocado un objeto dorado.", "date": "1644910758", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644910758", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/la-capa-de-oro-de-mold-un-espectacular-objeto-de-la-edad-del-bronce-unico-en-forma-y-diseno", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3623994}, {"title": "Djokovic asegura que est\u00e1 dispuesto a sacrificar torneos antes que vacunarse", "content": "En una entrevista con la cadena brit\u00e1nica BBC, el jugador afirm\u00f3 que respalda el derecho de una persona a elegir.", "date": "1644910862", "karma": "-46.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644910862", "url": "https://www.lainformacion.com/deporte/djokovic-afirma-esta-dispuesto-sacrificar-grand-slam-antes-vacunarse-covid/2859882/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3623995}, {"title": "El \u00faltimo Trast\u00e1mara", "content": "El reinado de Enrique IV de Castilla es de los m\u00e1s interesantes de nuestra historia medieval. Por dos motivos. Por una parte por su aspecto personal y por otra por las gran abundancia numism\u00e1tica que encontramos. Estamos en el final de la Edad Media y en los a\u00f1os siguientes, con su hermana Isabel, se comenzar\u00e1n a producir grandes cambios en la sociedad.", "date": "1644911109", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644911109", "url": "https://www.numespa.es/el-ultimo-trastamara/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3623996}, {"title": "EEUU ofrece garant\u00edas de pr\u00e9stamo para dar ayuda a Ucrania por 1.000 millones", "content": "El Gobierno de Estados Unidos anunci\u00f3 este lunes que ofrecer\u00e1 una garant\u00eda de pr\u00e9stamo para Ucrania por un valor de 1.000 millones de d\u00f3lares para reforzar su agenda econ\u00f3mica y continuar su trabajo con el Fondo Monetario Internacional (FMI) &quot;frente al comportamiento desestabilizador de Rusia&quot;.", "date": "1644911477", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644911477", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/eeuu-ofrece-garantias-prestamo-ayuda-ucrania-mil-millones-crisis-rusia/2859881/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3623997}, {"title": "500 claves de la transici\u00f3n. Intervenciones de Antonio Garcia Trevijano en La Clave", "content": "Con el t\u00edtulo del debate &quot;500 claves de la transici\u00f3n&quot;, Antonio Garc\u00eda Trevijano participa con otros contertulios en el memorable programa &quot;La Clave&quot;, dirigido por Jos\u00e9 Luis Balb\u00edn, en su repetici\u00f3n del 1 de noviembre de 1991. Los principales temas tratados son la verdadera o falsa democracia como r\u00e9gimen pol\u00edtico vigente en Espa\u00f1a, las causas de la transici\u00f3n, la corrupci\u00f3n y el sistema de Estado y de Gobierno.", "date": "1644974703", "karma": "1468.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644911892", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1jnwCKqe1lc", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3623998}, {"title": "", "content": "", "date": "1644911683", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644911683", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3623999}]