[{"title": "Marlaska asegura que va a mejorar el plan contra las bandas latinas y pide llamarlas &quot;bandas urbanas&quot;", "content": "El Ministerio del Interior est\u00e1 trabajando para \u00abmejorar los protocolos y la prevenci\u00f3n\u00bb con respecto a las bandas latinas. As\u00ed lo se\u00f1al\u00f3 ayer el titular del departamento, Fernando Grande-Marlaska, durante una comparecencia con la prensa tras reunirse con responsables de formaci\u00f3n del Cuerpo Nacional de Polic\u00eda, en la que propuso que se les denomine \u00abbandas violentas y urbanas\u00bb.", "date": "1644911835", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644911835", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/aragon/2022/02/14/marlaska-asegura-mejorar-plan-bandas-62715789.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624000}, {"title": "El malvado de cyberpunk (Roger Senserrich)", "content": "Peter Thiel es un personaje fascinante. Nacido en Frankfurt de padres alemanes, tuvo una infancia itinerante siguiendo la carrera de su padre, un reputado ingeniero qu\u00edmico, antes de asentarse finalmente en California. Tras estudiar filosof\u00eda y derecho, acab\u00f3 trabajando en finanzas varios a\u00f1os hasta que a finales de los noventa se hart\u00f3 y volvi\u00f3 a la costa oeste. En esa \u00e9poca, justo en los primeros d\u00edas de internet, San Francisco era un hervidero de startups e inversores primerizos; Thiel se las arregl\u00f3 para pedir prestado (...)", "date": "1644911840", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644911840", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/el-malvado-de-cyberpunk", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624001}, {"title": "Juan Garc\u00eda-Gallardo (Vox): &quot;Lo primero que haremos ser\u00e1 derogar la Ley de Memoria Hist\u00f3rica&quot;", "content": "No han transcurrido ni 24 horas desde que Vox irrumpiera con fuerza en el arco parlamentario de Castilla y Le\u00f3n, tras pasar de uno a 13 procuradores en las Cortes, y su candidato a la Presidencia de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, Juan Garc\u00eda-Gallardo, ya ha comparecido ante los medios de comunicaci\u00f3n con un mensaje claro: Vox quiere acabar con algunas de las leyes m\u00e1s representativas de la izquierda si gobierna en Castilla y Le\u00f3n: la Ley de Memoria Hist\u00f3rica y Democr\u00e1tica, y la de Violencia de G\u00e9nero. La Ley de Memoria Hist\u00f3rica y Democr\u00e1tica de", "date": "1644913519", "karma": "3256.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644911902", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/20220214/juan-garcia-gallardo-vox-primero-ley-memoria-historica/650185242_0.html", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3624002}, {"title": "El oc\u00e9ano Austral ya ha sido admitido como tal", "content": "Aunque su existencia no estaba en duda, hace unos meses que se ha declarado oficial la existencia de un nuevo Oc\u00e9ano: situado al sur del globo, llamado por ello Austral. Curiosamente s\u00ed estaba admitido como tal el Oc\u00e9ano Glaciar \u00c1rtico, su opuesto, pero en el Polo Norte. El oc\u00e9ano Austral es la regi\u00f3n mar\u00edtima que [\u2026]", "date": "1644912259", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644912259", "url": "https://blogcatedranaval.com/2022/02/15/el-oceano-austral-ya-ha-sido-admitido-como-tal/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624003}, {"title": "El registrador Mariano Rajoy choca con la socimi Renta y Valores 80 por la falta de informaci\u00f3n en sus cuentas", "content": "La empresa de inversi\u00f3n inmobiliaria afirma que en otras cuatro ocasiones previas pudo registrar sus cuentas anuales pese a no contar con informe de auditor\u00eda, como le ha exigido el expresidente del Gobierno", "date": "1644912439", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644912439", "url": "https://www.eldiario.es/economia/registrador-mariano-rajoy-choca-socimi-renta-valores-80-falta-informacion-cuentas_1_8746426.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624004}, {"title": "", "content": "", "date": "1644912428", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644912428", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624005}, {"title": "Ponerle el micr\u00f3fono a un fascista", "content": "La normalizaci\u00f3n de que un partido antidemocr\u00e1tico de corte fascista se encarne en las instituciones tiene muchos culpables y se va conformando de manera sigilosa para que se pueda asimilar sin esc\u00e1ndalo, con lentitud y paso firme.", "date": "1644912491", "karma": "97.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644912491", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/ponerle-microfono-fascista_129_8742128.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3624006}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo instalamos un aerogenerador?", "content": "V\u00eddeo timelapse del montaje de un aerogenerador desde cero", "date": "1644912856", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644912856", "url": "https://twitter.com/CerezalesGarcia/status/1492459143688564737?cxt=HBwWgsC51eHro7YpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624007}, {"title": "Tente vuelve a estar a la venta de la mano de iUnits", "content": "Cuando yo era peque\u00f1o Lego distaba de tener el mercado de piezas de construcci\u00f3n copado en Espa\u00f1a; se lo llevaba pr\u00e1cticamente todo Tente, tanto por precio como por distribuci\u00f3n; s\u00ed, tambi\u00e9n estaba Exin Castillos, pero ocupaba un nicho muy concreto. Aunque tras unos a\u00f1os de crisis \u2013y de ya tener que pelearse con Lego\u2013 los Tente dejaron de producirse en 2007. As\u00ed que ha sido una alegr\u00eda descubrir que las piezas de Tente vuelven a estar a la venta a trav\u00e9s de iUnits.", "date": "1644922802", "karma": "2034.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644912800", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/juegos-y-diversion/tente-reaparece-iunits.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3624008}, {"title": "", "content": "", "date": "1644912910", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644912910", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624009}, {"title": "Estas son las VPN que no debes usar para proteger tu anonimato", "content": "Los usuarios cada vez somos m\u00e1s conscientes de que debemos proteger nuestra privacidad. Cada vez que entramos en Internet vamos dejando un rastro en forma de huella digital. Esta informaci\u00f3n es recopilada por empresas para luego enviar publicidad orientada, por nuestro proveedor de Internet o ISP y tambi\u00e9n por los gobiernos. En ese aspecto gracias a la informaci\u00f3n recopilada pueden crear un perfil nuestro bastante aproximado. Hoy en d\u00eda la mejor forma de conseguir ese anonimato ser\u00eda utilizando una VPN. No obstante, hay que ser cuidadosos a la", "date": "1644912972", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644912972", "url": "https://www.redeszone.net/noticias/seguridad/malas-vpn-debes-evitar-proteger-anonimato/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624010}, {"title": "El INE confirma que los precios del consumo se dispararon un 6,1% en enero, impulsados por la luz y los carburantes", "content": "Alimentos y bebidas no alcoh\u00f3licas fueron un 4,8% m\u00e1s caras en enero que el mismo mes de 2021.", "date": "1644912994", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644912994", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956874/0/el-ine-confirma-que-los-precios-del-consumo-se-dispararon-un-6-1-en-enero-impulsados-por-la-luz-y-los-carburantes/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624011}, {"title": "El PP acusa a Vox de apropiarse de su ramo de flores para homenajear a v\u00edctimas del terrorismo en Tudela", "content": "El Partido Popular ha acusado a Vox de apropiarse del ramo que deposit\u00f3 en el homenaje a las v\u00edctimas del terrorismo que se celebr\u00f3 en Tudela el pasado viernes por la tarde. Los parlamentarios populares Javier Garc\u00eda y Jos\u00e9 Su\u00e1rez, y la concejal en la capital ribera Irene Royo fueron los encargados de colocar el citado ramo, envuelto con un papel rojo y con la bandera de Espa\u00f1a. A diferencia de otros que depositaron otros partidos o entidades, en este caso no llevaba ninguna cinta con el nombre del PP.", "date": "1644917419", "karma": "1752.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644913035", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/navarra/2022/02/15/el-pp-acusa-vox-apropiarse-ramo-flores-homenajear-victimas-terrorismo-517443-300.html", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3624012}, {"title": "La gran banca bate r\u00e9cords y gana m\u00e1s de 10.000 millones con las comisiones que aplica a sus clientes", "content": "Las cinco principales entidades ingresan 10.729 millones de euros netos por los recargos que aplican a sus clientes, una operativa que comienza a dar s\u00edntomas de agotamiento tras haber sido durante varios a\u00f1os la tabla de salvaci\u00f3n del negocio bancario.", "date": "1644913094", "karma": "116.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644913094", "url": "https://www.publico.es/economia/gran-banca-bate-records-gana-10000-millones-comisiones-aplica-clientes.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624013}, {"title": "El mi\u00e9rcoles, se\u00f1alado en &quot;rojo&quot; para un ataque de Rusia: Johnson ve posible que sea en 48h y Zelenski lo declara festivo", "content": "El 16 de febrero est\u00e1 marcado en el calendario de los l\u00edderes mundiales desde hace d\u00edas. Pese a que este lunes el ministro de Asuntos Exteriores ruso, Sergu\u00e9i Lavrov, dejaba una puerta a la esperanza -hablaba de posible acuerdo con EE UU y la OTAN-, el primer ministro de Reino Unido, Boris Johnson, la ha tirado por tierra y ha avivado los rumores de invasi\u00f3n inminente.", "date": "1644913248", "karma": "104.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644913248", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956914/0/el-miercoles-senalado-en-rojo-para-un-ataque-de-rusia-johnson-ve-posible-que-sea-en-48h-y-zelenski-lo-declara-festivo/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624014}, {"title": "Los casos de abusos sexuales cometidos por religiosos en cada comunidad aut\u00f3noma: consulta el mapa", "content": "Recopilaci\u00f3n de los casos de abusos sexuales cometidos por miembros de la Iglesia que las fiscal\u00edas territoriales han remitido atendiendo a la solicitud de la fiscal general del Estado, Dolores Delgado. En Espa\u00f1a hay medio centenar de casos de abusos cometidos en el seno de la Iglesia investigados por la Justicia", "date": "1644913346", "karma": "102.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644913346", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/15/los-casos-de-abusos-sexuales-cometidos-por-religiosos-en-cada-comunidad-autonoma-consulta-el-mapa/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624015}, {"title": "La Tierra registra el sexto enero m\u00e1s c\u00e1lido desde 1880", "content": "Los \u00faltimos ocho eneros (de 2015 a 2022) est\u00e1n entre los 10 eneros m\u00e1s c\u00e1lidos jam\u00e1s registrados, seg\u00fan el informe de la agencia estadounidense NOAA (Administraci\u00f3n Nacional Atmosf\u00e9rica y Oce\u00e1nica).", "date": "1644913405", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644913405", "url": "https://www.publico.es/ciencias/tierra-registra-sexto-enero-calido-1880.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3624016}, {"title": "Evaristo P\u00e1ramos (La Polla Records): \u201cVivimos mejor de lo que dicen nuestras letras, hemos vivido de criticar la sociedad\u201d", "content": "Evaristo P\u00e1ramos (La polla Records, Tropa do Carallo) no deja de sorprendernos al afirmar: \u201cVivimos mejor de lo que dicen nuestras letras&quot;.", "date": "1644913456", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644913456", "url": "https://mariskalrock.com/actualidad/evaristo-paramos-la-polla-records-vivimos-mejor-de-lo-que-dicen-nuestras-letras-hemos-vivido-de-criticar-la-sociedad/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624017}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n: Un ba\u00f1o de realidad", "content": "Est\u00e1n entrevistando a una ministra que se lamenta amargamente porque con la llegada al poder de la extrema derecha se van a pisotear los derechos de las mujeres y la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. No solo te exigen m\u00e1s como ciudadano, sino que mientras tanto te insultan. Lo que no est\u00e1 a la izquierda del partido socialista es ultra. No votar izquierda te convierte en extremista, lo que comporta ser machista, negacionista, hom\u00f3fobo, fascista\u2026 Ellos, que no estuvieron all\u00ed cuando los necesitabas, te acusan ahora de no estar cuando son ellos lo", "date": "1644913532", "karma": "-14.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644913532", "url": "https://theobjective.com/elsubjetivo/opinion/2022-02-15/elecciones-castilla-y-leon-bano-realidad/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624018}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n: Un ba\u00f1o de realidad", "content": "Est\u00e1n entrevistando a una ministra que se lamenta amargamente porque con la llegada al poder de la extrema derecha se van a pisotear los derechos de las mujeres y la lucha contra el cambio clim\u00e1tico. No solo te exigen m\u00e1s como ciudadano, sino que mientras tanto te insultan. Lo que no est\u00e1 a la izquierda del partido socialista es ultra. No votar izquierda te convierte en extremista, lo que comporta ser machista, negacionista, hom\u00f3fobo, fascista\u2026 Ellos, que no estuvieron all\u00ed cuando los necesitabas, te acusan ahora de no estar cuando son ellos lo", "date": "1644913533", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644913533", "url": "https://theobjective.com/elsubjetivo/opinion/2022-02-15/elecciones-castilla-y-leon-bano-realidad/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3624019}, {"title": "", "content": "", "date": "1644913597", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644913597", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624020}, {"title": "Cinco aviones ucranianos llegan al aeropuerto de Castell\u00f3n ante el riesgo de conflicto", "content": "Los aviones permanecer\u00e1n estacionados en sus instalaciones ante la crisis las posibles consecuencias para las aeronaves debido a las coberturas de sus aseguradoras", "date": "1644913642", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644913642", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-14/cinco-aviones-ucranianos-llegan-al-aeropuerto-de-castellon-ante-el-riesgo-de-conflicto_3375674/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624021}, {"title": "", "content": "", "date": "1644913611", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644913611", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624022}, {"title": "Los pediatras proponen quitar las mascarillas de las aulas de los colegios", "content": "La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda plantea una retirada progresiva de la prenda que empiece a final de este mes en la escuela y siga en abril en los institutos. Los docentes constatan que el cubrebocas ha dificultado la ense\u00f1anza", "date": "1644913858", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644913858", "url": "https://elpais.com/educacion/2022-02-15/los-pediatras-proponen-quitar-las-mascarillas-de-las-aulas-de-los-colegios.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "", "id": 3624023}, {"title": "Carmen Calvo aboga por introducir en la Constituci\u00f3n la igualdad de hombres y mujeres", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n de Igualdad del Congreso de los Diputados y exvicepresidenta, Carmen Calvo, ha abogado por una reforma del art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola que incorpore expl\u00edcitamente el principio rector de igualdad entre hombres y mujeres. Calvo ha subrayado que la actual redacci\u00f3n de ese art\u00edculo ya &quot;no es suficiente&quot;. &quot;Ser\u00eda m\u00e1s armonioso que la Constituci\u00f3n dijera lo que dice la calle, que hombres y mujeres tenemos que ser iguales en derechos y libertades&quot;, ha subrayado.", "date": "1644914302", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644914302", "url": "https://www.europapress.es/castilla-lamancha/noticia-calvo-aboga-reforma-constitucional-incorpore-explicitamente-principio-igualdad-hombres-mujeres-20220214131212.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624024}, {"title": "", "content": "", "date": "1644913877", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644913877", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624025}, {"title": "Alejandro Viana: el 'Schindler' gallego que ayud\u00f3 a huir del fascismo a 17.000 espa\u00f1oles", "content": "El diputado republicano Alejandro Viana organiz\u00f3 desde Par\u00eds la salida de m\u00e1s de treinta barcos como el Mexique, Sinagua o el Winnipeg cargados de miles de refugiados. Los barcos llevaban a bordo a personalidades como Le\u00f3n Felipe, Luis Bu\u00f1uel, Max Aub, Luis Cernuda o Mar\u00eda Zambrano", "date": "1644914067", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644914067", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/alejandro-viana-schindler-gallego-ayudo-huir-fascismo-17-000-espanoles_130_8746671.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624026}, {"title": "6 de cada 10 norteamericanos desaprueban la gesti\u00f3n de Biden como presidente (eng)", "content": "Pero la encuesta sugiere que pocos tienen mucha fe en nada que Washington o Biden puedan hacer este a\u00f1o. La proporci\u00f3n que dicen que se sent\u00edan incluso algo bien representadas por el gobierno federal se mantuvo baja en el 32%, y solo el 21% de los estadounidenses dijeron que actualmente ten\u00edan mucha confianza en la capacidad de Biden para proporcionar un liderazgo real al pa\u00eds. La proporci\u00f3n que dijo que ten\u00eda mucha confianza en la capacidad del Presidente para trabajar eficazmente con el Congreso se ha reducido a la mitad desde marzo pasado", "date": "1644914172", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644914172", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/10/politics/cnn-poll-biden-approval/index.html?fbclid=IwAR0vIWjCm5nQhfvsTK5M_4YYuLVR4Q0TLvs49MXIaFG-gjfxLoLomeo5LkI", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624027}, {"title": "Construir para la guerra, decorar para la gloria: La galera 'Real' de Lepanto", "content": "El desenlace de la famosa batalla de Lepanto, es de sobra conocido. Pero Lepanto fue, adem\u00e1s, una ocasi\u00f3n \u00fanica para que Venecia, Espa\u00f1a y el Papado, normalmente enfrentados entre s\u00ed, tuvieran la oportunidad de hacer ostentaci\u00f3n de su poder a trav\u00e9s de las extraordinarias decoraciones que adornaban sus galeras. Y si hubo una nave que super\u00f3 a todas, esa fue la Real de don Juan de Austria, la galera capitana de la Santa Liga que Felipe II encarg\u00f3 construir en Barcelona y decorar en Sevilla.", "date": "1644914134", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644914134", "url": "https://theconversation.com/construir-para-la-guerra-decorar-para-la-gloria-la-galera-real-de-lepanto-174636", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624028}, {"title": "", "content": "", "date": "1644913996", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644913996", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624029}, {"title": "", "content": "", "date": "1644914006", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644914006", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624030}, {"title": "", "content": "", "date": "1644914011", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644914011", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624031}, {"title": "30 ideas que cambiar\u00e1n tu vida", "content": "Porque aspiras a entender mejor el mundo o, al menos, entenderte mejor a ti mismo. Y, sobre todo, est\u00e1s aqu\u00ed porque tienes sed de conocimiento, hambre epist\u00e9mica, anhelo de ver lo que hay m\u00e1s all\u00e1 del horizonte. Aqu\u00ed tienes 30 ideas y conceptos que iluminar tus sinapsis como si tu cerebro fuera un \u00e1rbol de Navidad. Y todo en unos pocos minutos. Unos minutos que dejar\u00e1n en ti un poso para toda la vida.", "date": "1644914025", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644914025", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=89GeA2zFJYM", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624032}, {"title": "", "content": "", "date": "1644914050", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644914050", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624033}, {"title": "Habla Abascal. Su discurso est\u00e1 bien estructurado, tiene garra, conecta con sus votantes y le arropa un marketing pol\u00edtico extraordinario", "content": "Vox habla y mucha gente escucha. Y quien diga lo contrario, o miente a sabiendas o decide taparse los ojos mientras se acerca al precipicio. Mirad si sabe Abascal lo que hace que, lejos de arremeter contra las plataformas provinciales, recoge el guante y dice que har\u00e1 suyas las demandas y las llevar\u00e1 a la negociaci\u00f3n aunque estas plataformas no sean decisivas. Ojo a la visi\u00f3n a largo plazo. Ni media broma con esto. Como siga articulando un discurso que parezca centrado en los problemas reales de &quot;los olvidados&quot;, el PP no tiene nada que hacer.", "date": "1644914180", "karma": "65.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644914180", "url": "https://twitter.com/Be_Herrero/status/1492971674869895169", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624034}, {"title": "Elecciones Castilla y Le\u00f3n: Trevi\u00f1o roza el 62% de abstenci\u00f3n en las elecciones auton\u00f3micas", "content": "El Condado de Trevi\u00f1o ha batido r\u00e9cords de abstenci\u00f3n en las elecciones de este pasado domingo 13 de febrero, de las que tendr\u00e1 que salir la composici\u00f3n de las Cortes y el presidente de la Junta de Castilla y Le\u00f3n. Algo que no preocupa en exceso a los vecinos de esta localidad burgalesa enclavada en \u00c1lava a tenor del porcentaje de participaci\u00f3n en estos comicios.", "date": "1644914187", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644914187", "url": "https://www.burgosconecta.es/elecciones/castilla-y-leon/trevino-roza-abstencion-20220214191120-nt.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624035}, {"title": "IPC: La inflaci\u00f3n se dispara al 6,1% en enero tras el contagio a m\u00e1s productos de la cesta de la compra", "content": "Sube la gasolina y el di\u00e9sel. Sube la electricidad. Sube el aceite de oliva, la carne y la fruta. Y de la mano de todos ellos \u2014y de algunos otros\u2014, sube la inflaci\u00f3n. En enero lo hizo un 6,1%, seg\u00fan el dato definitivo de diciembre publicado este viernes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, que corrige al alza una d\u00e9cima la cifra de hace dos semanas. Los precios acumulan as\u00ed 11 meses por encima del umbral del 2% objetivo del Banco Central Europeo. Y aunque la cifra est\u00e1 por debajo del 6,5% de diciembre, no existe consenso sobre cu\u00e1ndo termi", "date": "1644914215", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644914215", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-15/la-inflacion-se-dispara-al-61-en-enero-tras-el-contagio-a-mas-productos-de-la-cesta-de-la-compra.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624036}, {"title": "Tulsi Gabbard: &quot;Los belicistas argumentan que debemos proteger a Ucrania porque es una 'democracia'. Pero est\u00e1n mintiendo.&quot;  [EN]", "content": "La Ex Congresista dem\u00f3crata y excandidata presidencial Tulsi Gabbard sobre Ucrania: &quot;Los belicistas argumentan que debemos proteger a Ucrania porque es una &quot;democracia&quot;. Pero est\u00e1n mintiendo. Ucrania no es en realidad una democracia. Para mantenerse en el poder, el presidente de Ucrania cerr\u00f3 los 3 canales de televisi\u00f3n que lo criticaban, y encarcel\u00f3...&quot;", "date": "1644914417", "karma": "111.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644914417", "url": "https://twitter.com/TulsiGabbard/status/1491713163133276164", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624037}, {"title": "Una extensi\u00f3n helada tan grande como Mallorca se hace a\u00f1icos en la Ant\u00e1rtida", "content": "Tras permanecer m\u00e1s de diez a\u00f1os pegada a la costa, una gran plataforma de hielo marino se ha desprendido de la Pen\u00ednsula Ant\u00e1rtica y se ha hecho a\u00f1icos.", "date": "1644927611", "karma": "124.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644914575", "url": "https://www.epe.es/es/medio-ambiente/20220215/extension-helada-grande-mallorca-anicos-13239216", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3624038}, {"title": "Por qu\u00e9 el transporte de hidr\u00f3geno l\u00edquido en barcos es una alternativa sin futuro", "content": "Hace unos d\u00edas pod\u00edamos ver como Australia y Jap\u00f3n celebraban el primer env\u00edo de un buque cargado de hidr\u00f3geno l\u00edquido. Una alternativa con muchos peros, como la producci\u00f3n sucia del propio hidr\u00f3geno, que seg\u00fan los expertos no tiene absolutamente ning\u00fan futuro.", "date": "1644914557", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644914557", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/por-que-el-transporte-de-hidrogeno-liquido-es-una-alternativa-sin-futuro.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624039}, {"title": "Detectan gripe aviar (H5N1) en una macrogranja de pollos en Kentucky, Estados Unidos [ENG)", "content": "Una parvada de unos 240.000 pollos, propiedad de Tyson Foods Inc (TSN.N), en Kentucky, dio positivo por una forma altamente letal de gripe aviar, la cepa H5N1; dijeron ayer lunes funcionarios del gobierno y la compa\u00f1\u00eda, ampliando un brote que amenaza a la industria av\u00edcola estadounidense. China bloque\u00f3 los productos av\u00edcolas de Kentucky. La semana pasada, compradores como China y Corea limitaron las compras de aves de corral del estado de Indiana debido a un brote en una granja comercial de pavos all\u00ed.", "date": "1644915087", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915087", "url": "https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/usda-reports-highly-lethal-bird-flu-kentucky-chicken-farm-2022-02-14/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624040}, {"title": "Amores tr\u00e1gicos y bodas de sangre", "content": "De Romeo y Julieta a Bodas de Sangre. La historia de dos amores tr\u00e1gicos y su origen real, antes de que la literatura los convirtiera en sucesos memorables.", "date": "1644914943", "karma": "-6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644914943", "url": "https://mojitonews.com/2022/02/12/amores-tragicos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624041}, {"title": "EEUU pide a sus ciudadanos que abandonen Bielorrusia &quot;inmediatamente&quot;", "content": "El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, se re\u00fane este viernes con Putin en Mosc\u00fa. El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha declarado el 16 de febrero como el D\u00eda de Unidad ante una posible invasi\u00f3n por parte de Rusia", "date": "1644914954", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644914954", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/15/eeuu-pide-a-sus-ciudadanos-que-abandonen-bielorrusia-inmediatamente/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624042}, {"title": "El BBVA publica el salario de su presidente: 7,8 millones de euros en 2021", "content": "La entidad hace p\u00fablicas tambi\u00e9n la remuneraci\u00f3n del CEO, Onur Gen\u00e7, por un total de 6,8 millones de euros, un 8% m\u00e1s que en 2019.", "date": "1644915010", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915010", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/15/el-bbva-publica-el-salario-de-su-presidente-78-millones-de-euros-en-2021/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624043}, {"title": "", "content": "", "date": "1644915016", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915016", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624044}, {"title": "La infinita miop\u00eda ferroviaria del Partido Socialista", "content": "Parec\u00eda que los socialistas estaban vacunados contra los cierres ferroviarios pero lo han vuelto hacer, y para m\u00e1s escarnio, en el a\u00f1o europeo del ferrocarril, que se despidi\u00f3 en nuestro pa\u00eds con la triste noticia de la decisi\u00f3n del gobierno espa\u00f1ol de cerrar la l\u00ednea f\u00e9rrea Aranjuez-Cuenca-Utiel la cual, en v\u00eda \u00fanica y sin electrificar, une a lo largo de 250 km las comunidades de Madrid, Castilla-la Mancha y Valenciana. No se le ha ocurrido al gobierno peor celebraci\u00f3n de esta efem\u00e9ride.", "date": "1644915093", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915093", "url": "https://blogs.lavanguardia.com/cambiar-para-seguir-viviendo/2022/02/02/la-infinita-miopia-ferroviaria-del-partido-socialista-88091/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624045}, {"title": "Los 10 hoteles m\u00e1s rom\u00e1nticos de Espa\u00f1a para San Valent\u00edn 2022", "content": "Antes de que San Valent\u00edn pille a m\u00e1s de uno sin ideas para sorprender a su pareja, buena idea podr\u00eda ser pasar la noche en uno de los diez hoteles m\u00e1s rom\u00e1nticos de Espa\u00f1a. Urbanos o rurales, monumentales o modernos, se pueden encontrar para todos los gustos y nunca hay uno demasiado lejos cuando se lo necesita. Basada en las opiniones de los clientes de Tripadvisor, \u00e9sta es la selecci\u00f3n basada en sus instalaciones, calidad, ubicaci\u00f3n, servicios y personal, en su categor\u00eda \u201cTravellers Choice\u201d de 2021.", "date": "1644915339", "karma": "-42.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644915339", "url": "https://www.viajablog.com/hoteles-romanticos-espana-san-valentin/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624048}, {"title": "Rusia empieza a retirar parte de sus tropas cercanas a la frontera con Ucrania", "content": "Rusia ha empezado a retirar algunas de sus tropas desplegadas en los distritos militares rusos cercanos a Ucrania tras completar los ejercicios militares, seg\u00fan inform\u00f3 el martes el Ministerio de Defensa ruso. El regreso a las bases del ej\u00e9rcito ruso podr\u00eda rebajar la tensi\u00f3n entre Mosc\u00fa y Occidente. Rusia ha empezado a retirar algunas de sus tropas desplegadas en los distritos militares rusos cercanos a Ucrania tras completar los ejercicios militares, seg\u00fan inform\u00f3 el martes el Ministerio de Defensa ruso.", "date": "1644919819", "karma": "2644.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644915271", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220215/8057688/rusia-retira-tropas-cercanas-frontera-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3624050}, {"title": "", "content": "", "date": "1644915186", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624051}, {"title": "Intel adquirir\u00eda a Tower Semiconductor por 6.000 millones de d\u00f3lares", "content": "Seg\u00fan los \u00faltimos rumores de la industria, Intel estar\u00eda ultimando la adquisici\u00f3n de Tower Semiconductor, una fundici\u00f3n especializada con una f\u00e1brica de obleas de 150 mm, cinco de 200 mm y una de 300 mm. La adquisici\u00f3n a\u00f1adir\u00e1 numerosos clientes al negocio de fundici\u00f3n de Intel y especialistas con amplia experiencia en el servicio a los dise\u00f1adores de chips fabless (sin f\u00e1bricas).", "date": "1644915256", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915256", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/02/intel-adquiriria-a-tower-semiconductor-por-6-000-millones-de-dolares/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624052}, {"title": "Los Oscar entregar\u00e1n un premio a la pel\u00edcula m\u00e1s votada en Twitter", "content": "En un intento de modernizarse y de atraer a m\u00e1s p\u00fablico, evitando as\u00ed que la audiencia caiga en picado como ocurre a\u00f1o tras a\u00f1o, los Oscar han tomado una decisi\u00f3n. Por primera vez en su historia, abrir\u00e1n su votaci\u00f3n al p\u00fablico y entregar\u00e1n un galard\u00f3n a la pel\u00edcula m\u00e1s votada en Twitter.As\u00ed lo ha anunciado la Academia de Hollywood, que ha animado a los espectadores a votar desde ya mismo hasta el pr\u00f3ximo 3 de marzo a su cinta favorita mediante la etiqueta #OscarsFanFavorite y tambi\u00e9n seleccionar la escena con la que m\u00e1s disfrutaron este a\u00f1o", "date": "1644916838", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644915410", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/20220215/8057597/oscar-entregaran-premio-pelicula-mas-votada-twitter.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3624054}, {"title": "", "content": "", "date": "1644915364", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644915364", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624055}, {"title": "\u00a1A la mierda la atenci\u00f3n primaria!", "content": "<p>Que la atenci&oacute;n primaria en Espa&ntilde;a va de mal en peor es un hecho. Que en algunas comunidades , como Madrid, este descalabro va a toda pastilla es palpable. Para muestra un bot&oacute;n.</p><p>Ayer acud&iacute; a mi centro de salud para pedir cita con mi m&eacute;dico de familia. Ya no se ven las colas de gente para hacerse pruebas del covid. El tema es que la App de cita sanitaria hace semanas que no funciona. Intentar conseguir cita por tel&eacute;fono es un tomadura de pelo: despu&eacute;s de tenerte varios minutos hablando con una m&aacute;quina y d&aacute;ndole tus datos, te dicen que te pasan con tu centro de salud, donde no contestan y, en la pr&aacute;ctica, te manda a&hellip; &ldquo;el hiperespacio&rdquo;. Puedes intentarlo tres, cuatro veces, que el resultado es siempre el mismo, pero has perdido 20 minutos y te sientes toreado.</p><p>Total, que voy al centro de salud. Espero la cola de los que est&aacute;n en situaci&oacute;n similar a la m&iacute;a y, finalmente, la se&ntilde;ora del mostrador me da cita: &iexcl;Para dentro de 10 d&iacute;as!</p><p>Da igual lo que tengas. En 10 d&iacute;as se te puede haber pasado solo (pero sufriendo las molestias) o puedes haber empeorado y haberte mandado al hospital. Pero t&uacute; te esperas 10 d&iacute;as.</p><p>Se est&aacute;n cargando la atenci&oacute;n primaria, sobre la que han descargado gran parte del esfuerzo sanitario durante la pandemia, pero sin apenas refuerzos ni mejoras.</p><p>Eso s&iacute;, tu m&eacute;dico tiene la suerte de poder salir de ca&ntilde;as por Madrid sin encontrase contigo para que no le asaltes y le cuentes algo as&iacute; como: &ldquo;&iexcl;Hombre, qu&eacute; casualidad! Ya que lo veo, me gustar&iacute;a contarle que tengo un fuerte dolor abdominal por las ma&ntilde;anas&hellip;&rdquo;. Seguramente preferir&iacute;a encontrarse a su ex.</p><p>En resumen, la atenci&oacute;n primaria no se est&aacute; yendo a la mierda, la est&aacute;n llevando a la mierda, y con mucho &iacute;mpetu y ganas...</p>", "date": "1644944402", "karma": "3225.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644915867", "url": "", "clicks": 0, "votes": "227", "status": "published", "id": 3624056}, {"title": "La paleoantrop\u00f3loga que ha analizado el entierro m\u00e1s antiguo de \u00c1frica: Mar\u00eda Martin\u00f3n-Torres", "content": "Un f\u00f3sil de 78.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad. &quot;Hemos sido capaces de reconstruir un comportamiento singular y espec\u00edfico de los humanos, donde incluyo tambi\u00e9n a los neandertales, de tratar a los muertos con la misma delicadeza que tratar\u00edan a un vivo. La compasi\u00f3n fosiliza, gracias al efecto que tiene en el cuerpo de un tercero. De los f\u00f3siles puedo inferir el cuidado del otro, el altruismo o el comportamiento de un grupo. Las emociones tambi\u00e9n fosilizan.&quot;", "date": "1644916127", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644916127", "url": "https://www.lavanguardia.com/vanguardia-de-la-ciencia/20220206/8030203/maria-martinon-torres-cenieh-emociones-fosilizan.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624058}, {"title": "La Fiscal\u00eda pide embargar los bienes de los asesinos machistas al solicitar prisi\u00f3n provisional", "content": "En Espa\u00f1a se han dado casos de homicidas que han maniobrado desde la c\u00e1rcel para ocultar su patrimonio y evitar as\u00ed cumplir con su obligaci\u00f3n de indemnizar a los ni\u00f1os de la mujer asesinada, vulnerando su derecho a la reparaci\u00f3n. Es el caso de un hombre que asesin\u00f3 presuntamente a su mujer y a su suegra y que despu\u00e9s prendi\u00f3 fuego a su casa. Desde la c\u00e1rcel, a\u00fan sin juzgar, se deshizo de sus bienes con el apoyo de sus familiares, por lo que cuando reciba la condena no podr\u00e1 hacer frente a la indemnizaci\u00f3n patrimonial de sus hijos.", "date": "1644916523", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644916523", "url": "https://www.epe.es/es/igualdad/20220215/fiscalia-violencia-machista-indemnizacion-asesinos-huerfanos-13235493", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624059}, {"title": "El PSOE descarta abstenerse para que gobierne Ma\u00f1ueco y desautoriza a Puente", "content": "* El portavoz de la ejecutiva subraya que el partido no facilitar\u00e1 el Ejecutivo a un PP &quot;manchado por la corrupci\u00f3n&quot; y que provoc\u00f3 el adelanto electoral * Los socialistas enfatizan que tras las urnas en Castilla y Le\u00f3n ha quedado claro que la alternativa es o el PSOE o el &quot;retroceso&quot; de Vox con el PP de &quot;subalterno&quot;", "date": "1644916554", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644916554", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220214/psoe-descarta-abstencion-manueco-desautorizacion-oscar-puente-tudanca-13236139", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624060}, {"title": "Gales podr\u00eda convertirse en el siguiente pa\u00eds en probar la semana de cuatro d\u00edas [ENG]", "content": "Una semana de cuatro d\u00edas con sueldo completo promover\u00eda un equilibrio m\u00e1s saludable entre la vida laboral y la personal y un aumento de la productividad, adem\u00e1s de crear casi 38.000 puestos de trabajo y reducir la huella de carbono del pa\u00eds, seg\u00fan un nuevo informe publicado por la comisaria para las generaciones futuras de Gales, Sophie Howe.", "date": "1644916834", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644916834", "url": "https://www.euronews.com/next/2022/02/14/a-four-day-week-in-wales-would-boost-productivity-and-improve-health-a-new-report-says", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624062}, {"title": "&quot;\u00bfAdelanto electoral para esto? Casado ha cometido un error de c\u00e1lculo&quot;", "content": "En un momento muy concreto, cuando la mayor\u00eda de encuestas otorgaban al Partido Popular una apabullante victoria, el ansia de un desnortado Pablo Casado, jaleado por un Egea que le vendi\u00f3 la moto del cuento de la lechera y de paso ocultar asuntos turbios, le hizo cometer un biso\u00f1o error de c\u00e1lculo para tratar de apuntalar su liderazgo frente a su temida Ayuso.\u00bfSe atrever\u00e1 a abrir el Gobierno regional a la ultraderecha a\u00f1orante del franquismo? \u00bfGobernar\u00e1 m\u00e1s c\u00f3modo con Vox que con Ciudadanos?", "date": "1644916808", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644916808", "url": "https://www.elperiodico.com/es/entre-todos/participacion/adelanto-electoral-casado-cometido-error-13234157", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3624063}, {"title": "El rayo que no es", "content": "Homenaje de un grupo de estudiantes a Miguel Hern\u00e1ndez en el 75 aniversario de su muerte.", "date": "1644956112", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644916842", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uK81jvPzwh0", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3624065}, {"title": "\u00abSoy voluntario de guerra y me quedo hasta el final\u00bb", "content": "El espa\u00f1ol Mario Garc\u00eda lleva siete a\u00f1os en Ucrania enrolado en la guerrilla y no piensa dejar el pa\u00eds, a pesar de los ruegos de su familia", "date": "1644917182", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644917182", "url": "https://www.diariovasco.com/internacional/sabia-venia-voluntario-20220215093115-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624066}, {"title": "El Robinson Crusoe que ha transformado una isla del Pac\u00edfico en el para\u00edso del bitcoin", "content": "Una de las paradis\u00edacas islas del archipi\u00e9lago de Vanuatu podr\u00eda pronto convertirse en una &quot;ciudad inteligente sostenible&quot;. As\u00ed lo ha planeado el inversionista jubilado Anthony Welch, quien junto con su pareja Theresa lleva m\u00e1s de una d\u00e9cada viviendo en una isla con un 90 % de selva tropical intacta. Incluso le ha cambiado su nombre nativo, de Lataro a Satoshi, en honor a Satoshi Nakamoto, el pseud\u00f3nimo usado por la persona o grupo de personas que crearon el protocolo Bitcoin.", "date": "1644917326", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644917326", "url": "https://www.lavanguardia.com/tecnologia/20220215/8055303/robison-crusoe-transformado-isla-pacifico-paraiso-bitcoin-pmv.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624067}, {"title": "Chill Mafia Records, el sucio este y el mot\u00edn de la cultura radical vasca", "content": "El 14 de febrero se cumpli\u00f3 un a\u00f1o desde que Chill Mafia lanz\u00f3 su mixtape, Ezorregatik x Berpizkundea. En este tiempo los de Iru\u00f1ea han trastornado completamente el panorama cultural en Euskal Herria.", "date": "1644917386", "karma": "19.00", "negatives": "27", "sent_date": "1644917386", "url": "https://www.elsaltodiario.com/musica/chill-mafia-records-sucio-este-cultura-radical-vasca", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3624068}, {"title": "\u00bfTeletrabajo? No, gracias, no me jodas el chiringuito", "content": "<p>Resulta que circulando por la calle Mendez Alvaro de Madrid uno puede observar que hay construcciones de nuevos edificios. Aparentemente parecen viviendas, pero cuando uno se fija bien, las cristaleras delatan que no son viviendas sino oficinas. Y una cantidad ingente de ellas.</p><p>Consultando por internet, extra&ntilde;ado de que en la era del teletrabajo se construyan tantisimas oficinas, obtengo la respuesta a este enigma:</p><p>\"<a href=\"https://www.elmundo.es/madrid/2021/10/06/615c67cafdddffc6178b45cb.html\">El remate inmobiliario de M&eacute;ndez &Aacute;lvaro: m&aacute;s de 500 viviendas y dos complejos de innovadoras oficinas para una de las zonas m&aacute;s demandadas de Madrid</a>\" (El Mundo, 2021)</p><p>\"<a href=\"https://www.construible.es/2020/04/20/madrid-albergara-campus-mendez-alvaro-nuevo-complejo-oficinas-disenado-criterios-sostenibilidad#:~:text=El%20denominado%20Campus%20M%C3%A9ndez%20%C3%81lvaro,complejo%20del%20Campus%20M%C3%A9ndez%20%C3%81lvaro.\">Madrid albergar&aacute; el Campus M&eacute;ndez &Aacute;lvaro, un nuevo complejo de oficinas dise&ntilde;ado con criterios de sostenibilidad</a>\". (Construible.es, 2020)</p><p>De esta &uacute;ltima noticia, se puede leer \"<em>El Campus M&eacute;ndez &Aacute;lvaro ser&aacute; el mayor complejo de oficinas construido en Madrid dentro de la M-30. Los arquitectos del&nbsp;</em><a href=\"https://www.lamela.com/\"><em>Estudio Lamela</em></a><em>&nbsp;ser&aacute;n los encargados de llevar a cabo este proyecto arquitect&oacute;nico, cuyo dise&ntilde;o est&aacute; enfocado en la sostenibilidad y la eficiencia energ&eacute;tica para hacer que el edificio alcance el est&aacute;ndar de consumo casi nulo.</em>\"</p><p>Y m&aacute;s adelante, tenemos que \"<em>El desarrollo se extiende sobre dos espacios con se&ntilde;as de identidad muy distintas. El denominado Campus M&eacute;ndez &Aacute;lvaro ocupa 90.000 m2 edificables, de los que 60.000 m2 se destinar&aacute;n a oficinas. Incluye una torre de 17 plantas y 74 m de altura junto a otro edificio de 9 plantas. En di&aacute;logo con ese espacio est&aacute; el proyecto denominado M&eacute;ndez &Aacute;lvaro II, una torre exenta de 20.000 m2 muy pr&oacute;xima a la nueva ampliaci&oacute;n de la estaci&oacute;n de Atocha y cuyo uso ser&aacute; el de oficinas. Est&aacute; previsto que alcance los 81 m de altura distribuidos en 18 plantas. En total, la intervenci&oacute;n en M&eacute;ndez &Aacute;lvaro afecta a una edificabilidad de 110.000 m2 y traza uno de los proyectos de oficinas m&aacute;s importantes de la &uacute;ltima d&eacute;cada en la capital espa&ntilde;ola, seg&uacute;n afirma el estudio de arquitectura. El propietario del complejo de edificios es&nbsp;Colonial Inmobiliaria, y la fecha estimada de finalizaci&oacute;n de la construcci&oacute;n se establece en 2022.</em>\"</p><p>Una vez que se leen estas noticias, se entiende mejor porque el teletrabajo va para muy largo. Y uno de los factores importantes para no implementarlo es que este tipo de proyectos no ser&iacute;an rentables. &iquest;Para que construir tantas oficinas si al final se termina teletrabajando? Pues eso, mejor dificultar el teletrabajo, no sea que se joda el chiringuito de construir m&aacute;s y m&aacute;s complejos de oficinas.</p>", "date": "1644940836", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918812", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3624069}, {"title": "Los sanitarios anuncian movilizaciones en los hospitales para reivindicar reformas urgentes en la sanidad p\u00fablica", "content": "Tras salir a las puertas de los centros de salud la semana pasada, el personal de enfermer\u00eda y fisioterapia ha anunciado que el pr\u00f3ximo 22 de febrero denunciar\u00e1 en desde los hospitales la sobrecarga y estr\u00e9s al que han sido sometidos por la falta de inversi\u00f3n.", "date": "1644917925", "karma": "122.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644917925", "url": "https://www.publico.es/sociedad/sanidad-publica-sanitarios-anuncian-movilizaciones-hospitales-reivindicar-reformas-urgentes-sanidad-publica.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624071}, {"title": "El primer ministro de Pakist\u00e1n, Imran Khan, refuta la acusaci\u00f3n de maltrato de minor\u00edas musulmanas en China [EN]", "content": "Entrevista exclusiva: El primer ministro paquistan\u00ed @ImranKhanPTI sobre el trato de China a su minor\u00eda musulmana.", "date": "1644918294", "karma": "63.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644918294", "url": "https://twitter.com/FareedZakaria/status/1492941713505202181", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624072}, {"title": "Elon Musk don\u00f3 acciones de Tesla por valor de 5.740 millones a ONGs en 2021", "content": "El fundador y director ejecutivo de Tesla, Elon Musk, don\u00f3 el a\u00f1o pasado 5.740 millones de d\u00f3lares en acciones de su empresa de fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles...", "date": "1644918071", "karma": "19.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644918071", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956988/0/elon-musk-dono-5-740-millones-en-acciones-a-organizaciones-caritativas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624073}, {"title": "La OMS alerta de que \u00f3micron se expande hacia el este de Europa", "content": "En las \u00faltimas dos semanas se ha duplicado el n\u00famero de nuevos contagios", "date": "1644918107", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918107", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220215/oms-omicron-este-europa-13239556?amp;&amp;", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624074}, {"title": "Ayuso da luz verde a pactar y relanzar a la extrema derecha", "content": "D\u00edaz Ayuso ve con buenos ojos pactar con VOX. La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, se ha pronunciado este martes por primera vez sobre el resultado de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n y ha reivindicado que el futuro Gobierno auton\u00f3mico debe estar \u00abbasado...", "date": "1644918166", "karma": "22.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644918166", "url": "https://spanishrevolution.net/ayuso-da-luz-verde-a-pactar-y-relanzar-a-la-extrema-derecha/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624075}, {"title": "Rusia anuncia que algunas unidades militares regresan a sus cuarteles", "content": "Rusia anunci\u00f3 hoy el comienzo del retorno a sus cuarteles permanentes de las unidades que ya concluyeron sus ejercicios en las circunscripciones militares Oeste y Sur, ambas lim\u00edtrofes con Ucrania. &quot;Las unidades de las circunscripciones militares Oeste y Sur que cumplieron sus misiones ya empezaron a montar en trenes y camiones, y hoy se dirigir\u00e1n a sus guarniciones&quot;, declar\u00f3 el portavoz del Ministerio de Defensa de Rusia, \u00cdgor Konash\u00e9nkov. Al mismo tiempo, se\u00f1al\u00f3 las Fuerzas Armadas de Rusia &quot;contin\u00faan actividades de envergadura para la prepa", "date": "1644918262", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918262", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/15/rusia-anuncia-que-algunas-unidades-militares-regresan-a-sus-cuarteles-3/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3624076}, {"title": "Haciendo memoria - Rafael Poch de Feliu", "content": "De una guerra fr\u00eda a otra, de la mano de la OTAN. \u00bfQuien se acuerda hoy de la Carta de Par\u00eds? En noviembre de 1990 los pa\u00edses de la CSCE (hoy OSCE), es decir la URSS y Euroatl\u00e1ntida, firmaron en el Palacio del El\u00edseo, la \u201cCarta de Par\u00eds para una nueva Europa\u201d. Aquel documento conten\u00eda el dise\u00f1o de una seguridad continental integrada, es decir el fin de la guerra fr\u00eda que hab\u00eda dividido Europa y el mundo en dos bloques. Su pre\u00e1mbulo proclamaba que, \u201cla era de la confrontaci\u00f3n y divisi\u00f3n de Europa ha concluido\u201d. En el apartado, \u201crelaciones amisto", "date": "1644918797", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918797", "url": "https://rafaelpoch.com/2022/02/15/haciendo-memoria/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624078}, {"title": "La lucha por el &quot;derecho al cajero&quot;: los mayores piden m\u00ednimos obligatorios, la banca se abre a voluntarios", "content": "Carlos San Juan ya ha recorrido la mitad de camino: se ha hecho o\u00edr. Este jubilado de 78 a\u00f1os lanz\u00f3 hace apenas dos meses una petici\u00f3n en Change.org reclamando un trato m\u00e1s humano y cercano por parte de las entidades bancarias para las personas mayores, y en este tiempo ha conseguido sumar m\u00e1s de 600.000 firmas y ha logrado poner sobre la mesa el debate. Tanto es as\u00ed que fue recibido por el Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, y la propia ministra Nadia Calvi\u00f1o se acerc\u00f3 a \u00e9l en la calle cuando atend\u00eda a los medios.", "date": "1644918816", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918816", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/lucha-derecho-al-cajero-mayores-piden-minimos-obligatorios-banca-se-abre-a-voluntarios", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624079}, {"title": "", "content": "", "date": "1644918761", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918761", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624080}, {"title": "El eccehomo de Borja se cuela en la serie Hacks de HBO", "content": "La pol\u00e9mica obra restaurada en Arag\u00f3n aparece serigrafiada en la camiseta de uno de sus personajes. Se trata de Ruby (exnovia de la escritora y protagonista Ava), interpretada por la chilena Lorenza Izzo, y la escena pertenece al pen\u00faltimo cap\u00edtulo de la primera temporada ('Interview'). El eccehomo aparece cuando Ava y Ruby se reencuentran en un bar y toman una copa. Han sido muchos los tuiteros que han se\u00f1alado el peculiar hallazgo.", "date": "1644918820", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644918820", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/comunicacion/2022/02/11/ecce-homo-borja-serie-television-hbo-hacks-camiseta-1552468.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624081}, {"title": "", "content": "", "date": "1644918813", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918813", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624082}, {"title": "Estos d\u00edas es medi\u00e1tica la salida de Albert Rivera del despacho de abogados \u00abMart\u00ednez-Echevarr\u00eda\u00bb, por el que fich\u00f3 en 2020. En aquel entonces se especulaba con las sinerg\u00edas", "content": "<b> para el bufete de las conexiones pol\u00edticas del ex l\u00edder de C's.  Vamos a ver qu\u00e9 dicen los datos\u00a1 </b> \u00bfHa tenido r\u00e9dito comercial para el despacho el fichaje de Albert Rivera? En el sector privado no lo sabemos y no nos interesa pero\u2026 \u00bfy en las empresas y organismos p\u00fablicos? \u00bfSe ha disparado la facturaci\u00f3n del bufete entre las administraciones p\u00fablicas?", "date": "1644953408", "karma": "1283.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644918986", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1493333911866388482.html", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3624083}, {"title": "", "content": "", "date": "1644918912", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918912", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624084}, {"title": "", "content": "", "date": "1644918977", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644918977", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624085}, {"title": "El juez imputa a 6 cargos por ocultar los abusos del exmarido de M\u00f3nica Oltra a una menor tutelada", "content": "La Audiencia orden\u00f3 reabrir la investigaci\u00f3n tras constatar que la Conselleria ocult\u00f3 la denuncia. El juzgado de Instrucci\u00f3n 15 de Valencia ha citado como imputados -ahora, investigados- a seis cargos de la Conselleria de Igualdad y Pol\u00edticas Inclusivas y a dos trabajadores de un centro de menores por el presunto caso de abusos por el que finalmente fue condenado el exmarido de la vicepresidenta valenciana, M\u00f3nica Oltra.", "date": "1644919237", "karma": "79.00", "negatives": "27", "sent_date": "1644919237", "url": "https://www.elespanol.com/espana/20220215/imputa-cargos-ocultar-exmarido-monica-oltra-tutelada/650434991_0.html", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "queued", "id": 3624086}, {"title": "Dos pueblos castellanos donde Vox arras\u00f3", "content": "\u201cAqu\u00ed hemos sido siempre de derechas. Pero el PP est\u00e1 muy blando, Vox me gusta porque es m\u00e1s radical. Ahora del PP se r\u00ede cualquiera y al menos Abascal parece que va a cumplir lo que dice. Los veo m\u00e1s rectos, prometen una cosa y la mantienen\u201d, subraya Sergio. En Torrubia de Soria 22 votos fueron a parar a Vox, m\u00e1s del 50% del sufragio escrutado. Sergio no conoce el nombre de su candidato a la Junta de Castilla y Le\u00f3n. Lo que s\u00ed defiende es cerrar la puerta a la inmigraci\u00f3n, que \u201calgo no va bien\u201d con la ley de violencia de g\u00e9nero.", "date": "1644923719", "karma": "1928.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644919552", "url": "https://elpais.com/espana/elecciones-castilla-y-leon/2022-02-15/dos-pueblos-castellanos-donde-vox-arraso.html", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3624087}, {"title": "Somos la Asociaci\u00f3n de Estudianes del Conservatorio Superior de M\u00fasica de CLM. Necesitamos que nos hag\u00e1is llegar una petici\u00f3n a la Ministra de Hacienda @mjmonteroc. Os contamos qu\u00e9 y por qu\u00e9.", "content": "El edificio propio para el @csmclm es una necesidad urgente y a\u00fan queda la licitaci\u00f3n y construcci\u00f3n del edificio. Necesitamos que la ministra firme y finalice el expediente n\u00ba83/2021. Ay\u00fadanos difundiendo, compartiendo esta historia y firmando nuestra petici\u00f3n en: https://chng.it/vY5J5FPScg", "date": "1644919766", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644919766", "url": "https://twitter.com/ae_csmclm/status/1492856863779663881", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624088}, {"title": "Incre\u00edble Parque Acu\u00e1tico en Corea del Norte [EN]", "content": "No puedo creer que haya m\u00e1s gente en un parque acu\u00e1tico que en Pyongyang, la capital de Corea del Norte. Tambi\u00e9n es el parque acu\u00e1tico m\u00e1s grande en el que he estado.", "date": "1644919566", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644919566", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oGjZYqxAYNM", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624090}, {"title": "Djokovic asegura que renunciar\u00e1 a jugar los torneos donde le obliguen a vacunarse contra el coronavirus", "content": "El tenista serbio Novak Djokovic asegura, en una entrevista que ha concedido en exclusiva a la BBC, que \u00e9l no se considera un activista antivacunas, pero que apoya la libertad de elecci\u00f3n individual a la hora de inmunizarse contra el coronavirus. El n\u00famero uno del mundo, que fue expulsado de Australia en enero tras pasar 11 d\u00edas en Melbourne y no pudo defender el t\u00edtulo de campe\u00f3n del Abierto de Australia, subraya en la televisi\u00f3n brit\u00e1nica que est\u00e1 dispuesto a perderse el resto de la temporada antes de ser forzado a recibir una dosis. A la pre", "date": "1644919495", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644919495", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-02-15/djokovic-asegura-que-renunciara-a-la-temporada-si-le-obligan-a-vacunarse-contra-el-coronavirus.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624091}, {"title": "El religioso que abus\u00f3 de Palomas y otros compa\u00f1eros continu\u00f3 con el acoso en la escuela a la que lo trasladaron", "content": "El hermano Jes\u00fas Linares, el profesor de la escuela de La Salle Premi\u00e0 de Mar (Maresme) que abus\u00f3 y viol\u00f3 al escritor Alejandro Palomas, fue trasladado de forma repentina al centro que la orden religiosa tiene en Montcada i Reixac (Vall\u00e8s Occidental) en 1986, a pesar de que hab\u00eda ascendido a director solo tres a\u00f1os antes. Ejerci\u00f3 de profesor raso en aquel colegio hasta el curso 2003-2004, cuando regres\u00f3 a Premi\u00e0 de Mar.", "date": "1644919571", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644919571", "url": "https://www.epe.es/es/sociedad/20220214/religioso-abuso-palomas-companeros-continuo-13238650", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3624093}, {"title": "El Estado 'devuelve' a Euskadi 277 millones al liquidar el Cupo de 2020", "content": "A Euskadi el Cupo de 2020 le ha salido a devolver. El Estado le ha tenido que reintegrar a la Administraci\u00f3n vasca nada menos que 277 millones correspondientes al pago que en concepto de la financiaci\u00f3n de las competencias no transferidas abon\u00f3 Euskadi. La liquidaci\u00f3n final correspondiente al Cupo de hace dos a\u00f1os ha sido la \u00faltima buena noticia para las arcas del Ejecutivo vasco que cerraron el pasado ejercicio 2021 con una recaudaci\u00f3n r\u00e9cord de 15.963 millones de euros, un 14,4% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior, y que supone una recaudaci\u00f3n superior i", "date": "1644919670", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644919670", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/15/el-estado-devuelve-a-euskadi-277-millones-al-liquidar-el-cupo-de-2020/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624094}, {"title": "Abascal advierte al PP de que habr\u00e1 repetici\u00f3n electoral si intenta el \u201cchantaje\u201d de un apoyo gratis a Ma\u00f1ueco", "content": "El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, asegur\u00f3 este martes que si el PP intenta el \u201cchantaje\u201d de que apoyen gratis la investidura de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco habr\u00e1 que ir a una repetici\u00f3n electoral en Castilla y Le\u00f3n. Afirm\u00f3 que es \u201crealmente preocupante\u201d que el PP pueda pensar que Vox apoyar\u00e1 a Ma\u00f1ueco \u201cgratuitamente\u201d, puesto que, tras los resultados obtenidos en los comicios de este domingo, tienen el \u201cderecho y el deber\u201d de entrar en el pr\u00f3ximo Ejecutivo auton\u00f3mico.", "date": "1644919780", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644919780", "url": "https://www.diariosigloxxi.com/texto-s/mostrar/443986/abascal-advierte-pp-habra-repeticion-electoral-intenta-chantaje-apoyo-gratis-manueco", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624095}, {"title": "Djokovic anuncia que &quot;sacrificar\u00e1&quot; los pr\u00f3ximos Grand Slam si le obligan a vacunarse", "content": "Novak Djokovic ha anunciado que prefiere perderse futuros torneos y sacrificar ser el n\u00famero uno del tenis que verse obligado a vacunarse contra la covid. En declaraciones a la cadena de televisi\u00f3n brit\u00e1nica BBC, el tenista serbio ha asegurado que no se le deber\u00eda asociar con el movimiento antivacunas, pero que apoya el derecho de las personas a elegir.", "date": "1644919807", "karma": "-123.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644919807", "url": "https://www.cope.es/deportes/noticias/djokovic-anuncia-que-sacrificara-los-proximos-grand-slam-obligan-vacunarse-20220215_1857225", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624096}, {"title": "El libro oculto del adoctrinamiento de ETA", "content": "El bautizo de ETA sucedi\u00f3 en 1959, y un a\u00f1o despu\u00e9s ya empez\u00f3 a distribuir entre sus militantes un libro clandestino, su semilla ideol\u00f3gica. Hasta ahora, solo se conoc\u00eda la existencia de un ejemplar atesorado en el archivo del monasterio de Lazkao, pero otro original ha ca\u00eddo en nuestras manos. Torpemente mecanografiado, encuadernado de cualquier forma y rematado con tiras de esparadrapo que dan cuenta de su paso por muchos militantes, lo salv\u00f3 de la destrucci\u00f3n rutinaria de archivos de un dep\u00f3sito judicial un agente de la Polic\u00eda que se fij\u00f3", "date": "1644920478", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644920478", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-15/libro-oculto-adoctrinamiento-eta_3369973/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624097}, {"title": "&quot;El Padre Alfonso intent\u00f3 morrearme al final de un examen&quot;", "content": "&quot;Una vez intent\u00f3 morrearme mientras me met\u00eda el pie debajo de la falda&quot;. Es un relato m\u00e1s de los dos nuevos que han llegado a Levante-EMV sobre casos de pederastia en el Colegio Santo Tom\u00e1s De Villanueva - PP Agustinos a finales de los a\u00f1os 70. Se refieren al padre Alfonso, que junto a fray Balbino ha sido se\u00f1alado por varios testimonios como agresor sexual a alumnos y alumnas del colegio en aquellos a\u00f1os en los que los abusos menores eran un \u2018secreto a voces\u2019 en muchos colegios cat\u00f3licos de la Comunitat Valenciana.", "date": "1644920600", "karma": "123.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644920600", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sociedad/2022/02/15/padre-alfonso-morrearme-final-examen-62730346.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624098}, {"title": "", "content": "", "date": "1644920610", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644920610", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624099}, {"title": "Gustavo Bueno: Sobre la mentira pol\u00edtica", "content": "el caso de que personajes como Di\u00f3doto mientan, no es algo que deba imputarse propiamente a los oradores mentirosos, a los pol\u00edticos que mienten, sino al pueblo, que, o bien necesita esas mentiras para seguir adelante, o bien necesita (o tiende a creerlas mejor que otras), y, por consiguiente, que no cabe atribuir responsabilidad alguna (o total, por lo menos) al pol\u00edtico que miente, al mentiroso, sino tambi\u00e9n al pueblo, que se traga las mentiras porque se las quiere tragar, porque le interesa tragarlas, o porque se sienten m\u00e1s acomodado con el", "date": "1644921217", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644921217", "url": "https://fgbueno.es/med/tes/t076.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624102}, {"title": "Antonio Ripoll Sauvalle, el final del capit\u00e1n de la mano de plata", "content": "Antonio Ripoll Sauvalle naci\u00f3 en Cartagena (Murcia) el 22 de agosto de 1881, hijo del teniente coronel Luis Ripoll Palau y de Micaela Sauvalle Gil de Aballe. Siguiendo la tradici\u00f3n familiar reci\u00e9n cumplidos los catorce a\u00f1os, el 29 de agosto de 1895, ingresaba como alumno en la Academia de Infanter\u00eda.", "date": "1644921057", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921057", "url": "https://elretohistorico.com/ripoll-capitan-mano-plata-melilla/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624103}, {"title": "", "content": "", "date": "1644921358", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921358", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624104}, {"title": "M\u00e1s de 600.000 italianos se arriesgan a quedarse sin sueldo si no se vacunan por el mandato del Gobierno", "content": "La obligaci\u00f3n para los trabajadores mayores de 50 a\u00f1os de presentar el certificado sanitario reforzado, que se obtiene tras haberse vacunado o recuperado de la enfermedad, entra en vigor este martes en Italia, donde la falta de ese documento puede dejar a m\u00e1s de 600.000 personas sin sueldo. Los mayores de 50 a\u00f1os que sean sorprendidos en el trabajo sin el llamado pase verde reforzado se exponen a una multa de entre 600 y 1.500 euros y tambi\u00e9n ser\u00e1n sancionados los responsables de sus empresas, con entre 400 y 1.000 euros.", "date": "1644921545", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921545", "url": "https://www.elliberal.com/mas-de-600-000-italianos-se-arriesgan-a-quedarse-sin-sueldo-si-no-se-vacunan-por-el-mandato-del-gobierno/?amp=1", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624105}, {"title": "Bruselas investigar\u00e1 la avalancha de macroproyectos de renovables en la provincia de Teruel", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n de Peticiones del Parlamento Europeo, Dolors Monserrat, ha informado a Teruel Existe de quese ha admitido su petici\u00f3n por la \u201cfalta de evaluaci\u00f3n ambiental estrat\u00e9gica de la planificaci\u00f3n de energ\u00edas renovables en la provincia de Teruel, y en particular de 22 parques e\u00f3licos y dos macro plantas fotovoltaicas en la Comarca del Maestrazgo\u201d.", "date": "1644921563", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921563", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/bruselas-investigara-la-avalancha-de-macroproyectos-de-renovables-en-la-provincia-de-teruel/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624106}, {"title": "", "content": "", "date": "1644921557", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921557", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624107}, {"title": "No, los votos de Ciudadanos no han ido a parar a Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Los partidos de izquierda en CyL perdieron 109.945 votos (ca\u00edda del 6,8%). Los de derechas perdieron 67.517 (un 1,7%). Ciudadanos ha pasado de 94.680 votos en las generales 2019 a 61.290 en estas regionales. \u00bfQu\u00e9 ha pasado con esos 33.390 votos perdidos? La f\u00f3rmula de transferencias del CIS nos ayuda a entender que solo han logrado retener al 29,2% de sus votantes, y que el 24,2% se ha ido a la abstenci\u00f3n. Otro 21,1% habr\u00eda vuelto al PP, un 5,8% al PSOE, y otro 5,6% estar\u00eda ahora en Vox.", "date": "1644921898", "karma": "22.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644921898", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/espana/tribuna/2022-02-15/votos-ciudadanos-vox-castilla-leon_3375598/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624108}, {"title": "D\u00edas de cine cl\u00e1sico - Matrimonio a la italiana", "content": "Disponible gratuitamente en RTVE &quot;play&quot;, &quot;Matrimonio a la italiana&quot;: &quot;Sophia Loren y Marcello Mastroianni protagonizan esta cinta, considerada una de las mejores pel\u00edculas italianas de la historia&quot;.", "date": "1644921720", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921720", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/cine-de-siempre/matrimonio-italiana/5773053/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624110}, {"title": "De paladines y mitos", "content": "<p>Ser el palad&iacute;n o el campe&oacute;n de una idea es un trabajo muy ingrato. Si realmente quieres serlo te toca batirte el cobre en cada plaza frente a adversarios que pondr&aacute;n a prueba tus ideas y tus argumentos con los suyos propios. Es probable que con cierta frecuencia salgas mal parado, si no totalmente derrotado, lo que va minando tu moral y (tambi&eacute;n muy importante) tu \"prestigio\". El \"prestigio\" puede ser muy importante porque es necesario para ganar nuevos adeptos para tu causa y no ir penando de un lado para otro con tus incondicionales de siempre, los que te jalean cada gesto y cada palabra mientras abuchean y menosprecian a quien quiera que se atreva a ponerte en duda.</p><p>Muy duro, es un trabajo muy duro. Especialmente si est&aacute;s en esto no porque tengas ideales, principios o elevadas intenciones, sino porque quieres que te reconozcan, te admiren, te quieran o te teman. A ti, no a lo que dices y presumes representar.</p><p>Es por eso que los mitos son tan &uacute;tiles, tan c&oacute;modos, tan manejables. Si consigues crear uno ya tienes casi todo el trabajo hecho: arroparte con un buen mito te da prestigio y empaque, y un mont&oacute;n de ventajas adicionales.</p><p>Lo mejor de un mito es que, al crearse sobre alguien que ya est&aacute; muerto, no te arriesgas a declararte representante de una persona que puede desdecirse, cambiar de opini&oacute;n, evolucionar, acercar posturas con otras personas. Resumiendo: un mito no va a dejarte con el culo al aire en el momento m&aacute;s inoportuno. El mito es perfecto en su inmovilismo, como grabado en piedra. Una escultura frente a la cual organizar homenajes y llevarle flores de vez en cuando.</p><p>M&aacute;s ventajas de los mitos: son unos escudos estupendos. Si alguien los intenta rebatir es porque son unos cobardes que no se hubieran atrevido a hacerlo cuando estaba vivo. Adem&aacute;s, el proceso de rebatir lleva m&aacute;s tiempo que el de difundir con lo que, si eres espabilado y usas bien tus resortes, para cuando llega el momento en el que se le empiezan a saltar las costuras los admiradores ya no est&aacute;n dispuestos a escuchar algo en contra porque est&aacute;n embelesados contemplando al &iacute;dolo del que emana la verdad y la raz&oacute;n. </p><p>El proceso de construcci&oacute;n te permite adem&aacute;s ir corrigiendo algunos defectos. Si algo de lo que dej&oacute; est&aacute; un poco desfasado, es difuso o directamente cojea siempre puedes reinterpretar y adaptar su legado a los tiempos actuales como te convenga, recurriendo a los muy socorridos \"lo que quer&iacute;a decir\", \"lo que se entiende de esto\", \"adonde &eacute;l/ella quer&iacute;a llegar\" o formulas similares. Total, esa persona ya no est&aacute; para despejar dudas o arriesgarse a meter la pata, que es algo m&aacute;s propio de los paladines que de los mitos.</p><p>Y todo lo que los mitos tienen de fuerte lo tienen tambi&eacute;n de indefensos: una vez comprobada y validada su resistencia, el palad&iacute;n puede tomarlo como suyo sin riesgo alguno a ser desautorizado por el mito. No hay riesgo a que reniegue de ti, ni que te diga que no has entendido nada y que no le molestes m&aacute;s, ni pedirte que dejes de hablar en su nombre.</p><p>Y as&iacute;, el autoproclamado palad&iacute;n de un mito puede ir a la batalla m&aacute;s fuerte y menos vulnerable, present&aacute;ndose como un valiente mientras se esconde detr&aacute;s del mito.</p><p>Porque total, las tortas que lleguen ser&aacute;n en la cara de otro que ya no puede defenderse, ni siquiera de &eacute;l mismo.</p>", "date": "1644921679", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921679", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3624111}, {"title": "Edmundo Bal asegura que los votos de Ciudadanos &quot;no han ido a Vox&quot; en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El portavoz de Ciudadanos en el Congreso de los Diputados, Edmundo Bal, ha sostenido este martes que pese a perder todos los esca\u00f1os menos uno en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n del domingo, &quot;los votos de Ciudadanos han ido a Ciudadanos&quot; y &quot;no a Vox&quot;, que consigui\u00f3 trece procuradores, casi los mismos que los que ten\u00eda la formaci\u00f3n que se dice &quot;liberal&quot; en 2019, cuando obtuvo 12 representantes en la regi\u00f3n.", "date": "1644921754", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921754", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-politica-15-febrero_6_8747692_1084841.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624112}, {"title": "Las diferencias entre el polideportivo de la Cebada que plane\u00f3 Carmena y el que ha ejecutado Almeida", "content": "La plaza superior desaparece en favor de una pista de atletismo, el roc\u00f3dromo reduce superficie y se ampl\u00eda el espacio de gimnasio quitando el mirador de la piscina para las familias.  En lugar de este espacio de uso p\u00fablico y abierto se ha trazado una peque\u00f1a pista de unos 100 metros de cuerda que solo servir\u00e1 para peque\u00f1os entrenamientos con constantes giros, que no cuenta con la longitud necesaria para que sea considerada oficial (a partir de 180 metros). Su gesti\u00f3n estar\u00e1 a cago probablemente \u2014no fue confirmado en la presentaci\u00f3n oficial\u2014", "date": "1644921853", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644921853", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/somos/diferencias-polideportivo-cebada-planeo-carmena-ejecutado-almeida_1_8747653.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624113}, {"title": "De paladines y mitos", "content": "<p>Ser el palad&iacute;n o el campe&oacute;n de una idea es un trabajo muy ingrato. Si realmente quieres serlo te toca batirte el cobre en cada plaza frente a adversarios que pondr&aacute;n a prueba tus ideas y tus argumentos con los suyos propios. Es probable que con cierta frecuencia salgas mal parado, si no totalmente derrotado, lo que va minando tu moral y (tambi&eacute;n muy importante) tu \"prestigio\". El \"prestigio\" puede ser muy importante porque es necesario para ganar nuevos adeptos para tu causa y no ir penando de un lado para otro con tus incondicionales de siempre, los que te jalean cada gesto y cada palabra mientras abuchean y menosprecian a quien quiera que se atreva a ponerte en duda.</p><p>Muy duro, es un trabajo muy duro. Especialmente si est&aacute;s en esto no porque tengas ideales, principios o elevadas intenciones, sino porque quieres que te reconozcan, te admiren, te quieran o te teman. A ti, no a lo que dices y presumes representar.</p><p>Es por eso que los mitos son tan &uacute;tiles, tan c&oacute;modos, tan manejables. Si consigues crear uno ya tienes casi todo el trabajo hecho: arroparte con un buen mito te da prestigio y empaque, y un mont&oacute;n de ventajas adicionales.</p><p>Lo mejor de un mito es que, al crearse sobre alguien que ya est&aacute; muerto, no te arriesgas a declararte representante de una persona que puede desdecirse, cambiar de opini&oacute;n, evolucionar, acercar posturas con otros. Resumiendo: un mito no va a dejarte con el culo al aire en el momento m&aacute;s inoportuno. El mito es perfecto en su inmovilismo, como grabado en piedra. Una escultura frente a la cual organizar homenajes y llevarle flores de vez en cuando.</p><p>M&aacute;s ventajas de los mitos: son unos escudos estupendos. Si alguien los intenta rebatir es porque son unos cobardes que no se hubieran atrevido a hacerlo cuando estaba vivo. Adem&aacute;s, el proceso de rebatir lleva m&aacute;s tiempo que el de difundir con lo que, si eres espabilado y usas bien tus resortes, para cuando llega el momento en el que se le empiezan a saltar las costuras los admiradores ya no est&aacute;n dispuestos a escuchar algo en contra porque est&aacute;n embelesados contemplando al &iacute;dolo del que emana la verdad y la raz&oacute;n.</p><p>El proceso de construcci&oacute;n te permite adem&aacute;s ir corrigiendo algunos defectos. Si algo de lo que dej&oacute; est&aacute; un poco desfasado, es difuso o directamente cojea siempre puedes reinterpretar y adaptar su legado a los tiempos actuales como te convenga, recurriendo a los muy socorridos \"lo que quer&iacute;a decir\", \"lo que se entiende de esto\", \"adonde &eacute;l/ella quer&iacute;a llegar\" o f&oacute;rmulas similares. Total, esa persona ya no est&aacute; para despejar dudas o arriesgarse a meter la pata, que es algo m&aacute;s propio de los paladines que de los mitos.</p><p>Y todo lo que los mitos tienen de fuerte lo tienen tambi&eacute;n de indefensos frente a los desaprensivos: una vez comprobada y validada su resistencia, el palad&iacute;n puede tomarlo como suyo sin riesgo alguno a ser desautorizado por el mito. No hay riesgo a que reniegue de ti, ni pedirte que dejes de hablar en su nombre, ni que te diga que no has entendido nada y que no le molestes m&aacute;s.</p><p>Y as&iacute;, el autoproclamado palad&iacute;n de un mito puede ir a la batalla m&aacute;s fuerte y menos vulnerable, present&aacute;ndose como un valiente mientras se esconde detr&aacute;s del mito.</p><p>Porque total, las tortas que lleguen ser&aacute;n en la cara de otro que ya no puede defenderse, ni siquiera de &eacute;l mismo.</p>", "date": "1644921855", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644921855", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624114}, {"title": "Ayuso rompe la tregua y pide a G\u00e9nova que &quot;deje de retrasar&quot; el Congreso del PP de Madrid", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso ha roto su tregua con G\u00e9nova y, dos d\u00edas despu\u00e9s de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n, ha retomado su guerra interna con la direcci\u00f3n nacional del Partido Popular para pedirle que &quot;deje de retrasar&quot; el Congreso de los populares en Madrid.", "date": "1644921970", "karma": "11.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644921970", "url": "https://www.elplural.com/politica/ayuso-rompe-tregua-pide-genova-deje-retrasar-congreso-pp-madrid_284161102", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624115}, {"title": "B\u00e9lgica permitir\u00e1 concentrar el tiempo de trabajo en 4 d\u00edas", "content": "B\u00e9lgica sigue adelante con su idea de concentrar el tiempo de trabajo semanal en cuatro d\u00edas. Tras semanas de intensas negociaciones, el Gobierno federal, que lidera el liberal Alexander De Croo, ha conseguido cerrar al filo de las tres de la madrugada un acuerdo pol\u00edtico sobre una amplia reforma laboral.", "date": "1644928519", "karma": "3024.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644922284", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220215/belgica-jornada-laboral-cuatro-dias-13239874", "clicks": 0, "votes": "186", "status": "published", "id": 3624116}, {"title": "Primer aviso de Bruselas a Espa\u00f1a por la directiva de protecci\u00f3n a los denunciantes", "content": "A fecha de hoy, ni si quiera se ha presentado un proyecto de ley y nadie conoce cu\u00e1l ser\u00e1 el texto. [...] Este retraso, adem\u00e1s, es especialmente significativo, cuando, tambi\u00e9n, se est\u00e1n tramitando los Fondos Next Gen en todo el territorio de la Uni\u00f3n Europea, algo preocupante, dado que Espa\u00f1a siempre ha liderado los rankings de corrupci\u00f3n y hemos salido muy mal parados de informes de entidades financieras, como el GAFI o GRECO. Tambi\u00e9n el propio Consejo de Estado reproch\u00f3 durante el 2021 la falta de controles que hab\u00eda en las primeras normas...", "date": "1644922417", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644922417", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/10/legal/1644493539_549703.html?id_externo_rsoc=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624117}, {"title": "Trump a\u00f1ade al ultraderechista franc\u00e9s Zemmour a su lista de aliados en Europa", "content": "Trump a\u00f1ade al ultraderechista franc\u00e9s Zemmour a su lista de aliados en Europa El expresidente de Estados Unidos Donald Trump y el precandidato presidencial franc\u00e9s \u00c9ric Zemmour han mantenido una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica en la que el magnate neoyorquino le ha dedicado buenas palabras, inst\u00e1ndole a &quot;aguantar&quot; en la carrera ya en marcha por el El\u00edseo.", "date": "1644922587", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644922587", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-trump-anade-ultraderechista-frances-zemmour-lista-aliados-europa-20220215103910.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624118}, {"title": "La coartada de Kamila Valieva de su positivo en dopaje: haber bebido del mismo vaso que su abuelo", "content": "En su apelaci\u00f3n recalcaron que la concentraci\u00f3n de trimetazidina era tan peque\u00f1a, que quiz\u00e1s fue producto de que la ni\u00f1a diera positivo en los Campeonatos de Rusia el d\u00eda de Navidad, porque el abuelo toma medicamentos para el coraz\u00f3n, tras haber recibido un trasplante, y pudieron beber del mismo vaso.", "date": "1644922544", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644922544", "url": "https://www.marca.com/juegos-olimpicos-invierno/2022/02/14/620aaa88ca474161088b459f.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624119}, {"title": "____4____", "content": "<p>Nunca olvidar&eacute; la madrugada del 4 del 4 del 2004. La Presa de las 4 Gargantas cuando abre sus compuertas no hace m&aacute;s ruido que la cisterna (del cuatrero) de mi vecino del 4&ordm;. Me despert&oacute;. Me gir&eacute;, me puse a 4 patas con cuidado de no despertar a mi mujer en nuestro 4&ordm; aniversario, ni a mis 4 hijos, alcanc&eacute;&nbsp;mi Nokia 4444. Vi la hora, eran las 4:44 y.... 44 segundos, momento exacto en el que la bater&iacute;a estaba&nbsp;al 44%. Todo cuadraba. Esa misma ma&ntilde;ana fui al concesionario de la marca de los 4 aros a comprarme ese S4 Quattro. Me cautivaba su potente motor de 444 caballos que lo impulsaba de cero a cien en 4 segundos, era un r&aacute;pido 4 puertas de 4 plazas y por supuesto tracci&oacute;n 4x4. Nunca olvidar&eacute; mi 44 cumplea&ntilde;os.</p>", "date": "1644922809", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644922809", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624120}, {"title": "El bufete Mart\u00ednez-Echevarr\u00eda ficha a Toni Cant\u00f3 para que lleve el caso contra Albert Rivera", "content": "Los responsables del bufete de abogados consideran que el tes\u00f3n y la proactividad de Cant\u00f3 son justo lo que necesitan en este momento.", "date": "1644925803", "karma": "4109.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644922735", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/el-bufete-martinez-echevarria-ficha-a-toni-canto-para-que-lleve-el-caso-contra-albert-rivera/", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3624122}, {"title": "Djokovic dice que no participar\u00e1 en los torneos que le exijan vacunarse: &quot;Si ese es el precio, estoy dispuesto a pagarlo&quot;", "content": "El tenista n\u00famero 1 del mundo asegura en una entrevista en la BBC que no es &quot;antivacunas&quot; pero que defiende el derecho a elegir", "date": "1644922938", "karma": "-19.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644922938", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/djokovic-dice-no-participara-torneos-le-exijan-vacunarse-si-precio-dispuesto-pagarlo_1_8747735.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624124}, {"title": "Las razones por las que el conflicto entre Ucrania y Rusia impulsar\u00e1 al bitcoin", "content": "El amplio movimiento de aversi\u00f3n al riesgo que ha golpeado a los mercados globales no ha dejado fuera al bitcoin y al resto de criptomonedas, que han encadenado cinco jornadas de ca\u00eddas al calor de las tensiones geopol\u00edticas.", "date": "1644923025", "karma": "70.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644923025", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/criptodivisas/las-razones-por-las-que-el-conflicto-entre-ucrania-y-rusia-impulsara-al-bitcoin--9216226.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624125}, {"title": "Cuando el PP pacta con VOX, la ultraderecha, perdemos todos porque pierde la democracia.  Si el PSOE pacta con Bildu, lo hace con un partido que tiene representaci\u00f3n en el parlamento", "content": "<b>y ocupa sus esca\u00f1os, igual que el resto de fuerzas pol\u00edticas.</b> Angeles Barcel\u00f3 en Cadena Ser.", "date": "1644923112", "karma": "-32.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644923112", "url": "https://twitter.com/PedroOtamendi/status/1493256798781988865", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624126}, {"title": "En Transnistria no quieren una guerra con Ucrania: &quot;Nadie quiere problemas con el principal socio comercial&quot;", "content": "Estados Unidos ha afirmado que Rusia podr\u00eda empezar la invasi\u00f3n de Ucrania &quot;cualquier d\u00eda desde hoy&quot;.  &quot;No podemos predecir con exactitud el d\u00eda, pero llevamos un tiempo diciendo que estamos dentro de la ventana y la invasi\u00f3n, una acci\u00f3n militar grande, podr\u00eda iniciarla Rusia en territorio de Ucrania cualquier d\u00eda desde hoy. Eso incluye la semana pr\u00f3xima, antes de que terminen los Juegos Ol\u00edmpicos&quot; ha asegurado Jake Sullivan, secretario de defensa de la Casa Blanca.", "date": "1644923265", "karma": "31.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644923265", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3442310/transnistria-no-quieren-guerra-ucrania-nadie-quiere-problemas-principal-socio-comercial", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624128}, {"title": "____4____", "content": "<p>Nunca olvidar&eacute; la madrugada del 4 del 4 del 2004. La Presa de las 4 Gargantas cuando abre sus compuertas no hace m&aacute;s ruido que la cisterna (del cuatrero) de mi vecino del 4&ordm;. Me despert&oacute;. Me gir&eacute;, me puse a 4 patas con cuidado de no despertar a mi mujer en nuestro 4&ordm; aniversario, ni a mis 4 hijos, alcanc&eacute;&nbsp;mi Nokia 4444. Vi la hora, eran las 4:44 y.... 44 segundos, momento exacto en el que la bater&iacute;a estaba&nbsp;al 44%. Todo cuadraba. Esa misma ma&ntilde;ana fui al concesionario de la marca de los 4 aros a comprarme ese S4 Quattro. Me cautivaba su potente motor de 444 caballos que lo impulsaba de cero a cien en 4 segundos, era un r&aacute;pido 4 puertas de 4 plazas y por supuesto tracci&oacute;n 4x4. Nunca olvidar&eacute; mi 44 cumplea&ntilde;os.</p>", "date": "1645011317", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644923402", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3624130}, {"title": "Ma\u00f1ana, mi\u00e9rcoles 16, nos concentramos junto a Europa Laica para exigir que no se regale un solar de m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de euros al Obispado", "content": "El terreno pertenece a toda la ciudadan\u00eda de #Albacete, \u00a1defiende lo tuyo! Av. de la Mancha (frente al colegio Giner de los R\u00edos) 13:30 h", "date": "1644923905", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644923905", "url": "https://twitter.com/ABUnidasPodemos/status/1493507352980508678?s=20&t=czPdqSnFOEs-CrG4yXPPww", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3624131}, {"title": "Condenan a Novaltia a pagar 35.000 euros a los trabajadores por vulneraci\u00f3n del derecho a la huelga", "content": "El Juzgado de lo social n\u00famero 6 de Bilbao ha condenado a la cooperativa de distribuci\u00f3n de productos farmaceuticos Novaltia por vulneraci\u00f3n del derecho a la huelga y deber\u00e1 a abonar a trabajadores huelguistas m\u00e1s de 35.000 euros en total, por sustituci\u00f3n ilegal de personal en huelga, seg\u00fan ha informado ELA.", "date": "1644923983", "karma": "122.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644923983", "url": "https://www.elcorreo.com/economia/trabajo/condenan-novaltia-pagar-20220214215640-nt.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624132}, {"title": "La Mesa del Congreso valida la votaci\u00f3n de la reforma laboral y Batet carga contra el PP por sus &quot;ataques&quot;", "content": "La mayor\u00eda de la Mesa del Congreso de los Diputados ha avalado este martes la legitimidad de la pol\u00e9mica votaci\u00f3n de la reforma laboral del pasado d\u00eda 3, una iniciativa que sali\u00f3 adelante gracias al error del diputado del PP Alberto Casero. PSOE y Unidas Podemos, que suman mayor\u00eda en el \u00f3rgano de gobierno de la C\u00e1mara Baja, han rechazado as\u00ed las quejas planteadas por los populares y por Vox, que la semana pasada llegaron a acusar a la presidenta del Congreso, Meritxell Batet, de haber promulgado un &quot;pucherazo&quot; por validar el voto de Casero.", "date": "1644941703", "karma": "2297.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644924066", "url": "https://www.eldiario.es/politica/mesa-congreso-valida-votacion-reforma-laboral-batet-carga-pp-ataques_1_8748320.html", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3624133}, {"title": "Una opini\u00f3n poco impopular sobre el v\u00eddeo de Kurt Zouma dando patadas a un gato", "content": "El maltrato a perritos y gatitos est\u00e1 penalizado, pero la vida de cerdos, terneros y gallinas en sitios indignos tambi\u00e9n es maltrato animal. El abandono de la protecci\u00f3n de la biodiversidad y las pol\u00edticas anticlim\u00e1ticas tambi\u00e9n es maltrato animal. Encerrar animales salvajes en un zoo es maltrato animal.", "date": "1644924086", "karma": "-63.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644924086", "url": "https://lafuturachannel.net/actualidad/columnas/rosa-mateu/impopular-opinion-del-video-de-kurt-zouma-dando-patadas-a-un-gato/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624134}, {"title": "B\u00e9lgica acuerda poder concentrar la semana laboral en cuatro d\u00edas y flexibilizar horarios", "content": "El Gobierno belga ha llegado este martes a un acuerdo para la reforma del mercado laboral que incluye la posibilidad de concentrar la semana de trabajo en cuatro d\u00edas o flexibilizar los horarios para \u00abdar m\u00e1s libertad a los trabajadores\u00bb, ha dicho el primer ministro belga, Alexander De Croo.", "date": "1644924587", "karma": "-81.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644924587", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220215/belgica-acuerda-poder-concentrar-la-semana-laboral-en-cuatro-dias-y-flexibilizar-horarios", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624136}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el alcance de la contaminaci\u00f3n farmac\u00e9utica en los r\u00edos de todo el mundo?", "content": "Un nuevo estudio sobre la presencia de productos farmac\u00e9uticos en los r\u00edos del mundo ha detectado concentraciones potencialmente t\u00f3xicas en m\u00e1s de una cuarta parte de los lugares estudiados. El nuevo estudio se ha convertido en la primera investigaci\u00f3n a escala mundial de la contaminaci\u00f3n por medicamentos en el medio ambiente e incluy\u00f3 r\u00edos notables como el Amazonas, el Misisipi, el T\u00e1mesis y el Mekong.", "date": "1644925396", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644925396", "url": "https://www.infosalus.com/salud-investigacion/noticia-cual-alcance-contaminacion-farmaceutica-rios-todo-mundo-20220215072947.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624137}, {"title": "Vox defiende en el Congreso suspender visados a magreb\u00edes y restringir el acceso a la nacionalidad espa\u00f1ola", "content": "Vox llevar\u00e1 al Pleno del Congreso del pr\u00f3ximo martes, 15 de febrero, dos iniciativas relacionadas con la inmigraci\u00f3n, una proposici\u00f3n no de ley con la que insta al Gobierno a suspender la concesi\u00f3n de visados a ciudadanos de pa\u00edses &quot;emisores de inmigraci\u00f3n ilegal&quot; como &quot;Marruecos, Argelia, T\u00fanez y Mauritania&quot;, y una reforma del C\u00f3digo Civil para restringir el acceso a la nacionalidad espa\u00f1ola.", "date": "1644925358", "karma": "66.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644925358", "url": "https://www.europapress.es/epsocial/migracion/noticia-vox-defiende-congreso-suspender-visados-magrebies-restringir-acceso-nacionalidad-espanola-20220209130344.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3624138}, {"title": "La Fiscal\u00eda de Mil\u00e1n pide el arresto y la extradici\u00f3n de Robinho", "content": "La Fiscal\u00eda de Mil\u00e1n ha solicitado hoy la extradici\u00f3n y una orden de arresto al exjugador brasile\u00f1o Robson de Souza \u201cRobinho\u201d por violar junto a su amigo Riccardo Falco y otros individuos a una mujer de 22 a\u00f1os en una discoteca milanesa en 2013. Con la emisi\u00f3n de la orden de arresto internacional, el exjugador del Real Madrid y el Manchester City, entre otros clubes, podr\u00eda ser detenido si saliera de su pa\u00eds y fuera localizado en cualquier otro que s\u00ed tenga un acuerdo de extradici\u00f3n con Italia.", "date": "1644925416", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644925416", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-02-15/la-fiscalia-pide-el-arresto-y-la-extradicion-de-robinho.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624139}, {"title": "Espa\u00f1a es el &quot;para\u00edso del sexo&quot; de pago en Europa pues los espa\u00f1oles son los que m\u00e1s recurren a prostitutas", "content": "Espa\u00f1a encabeza la lista en cuanto a demanda de prostituci\u00f3n en Europa. Adem\u00e1s, en el ranking internacional se encuentra en segunda posici\u00f3n, pues seg\u00fan datos de los profesionales que tratan de erradicarla, el 38% de los hombres adultos admiten haber pagado por sexo. Est\u00e1 claro que las normas actuales ayudan a que Espa\u00f1a sea uno de los prost\u00edbulos de Europa. As\u00ed lo revelan las encuestas y as\u00ed lo admite la propia Guardia Civil.", "date": "1644925674", "karma": "25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644925674", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3443257/espana-primer-pais-europa-demanda-prostitucion", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624140}, {"title": "Parlamentarios rusos aprueban el proyecto sobre la petici\u00f3n a Putin para reconocer las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donetsk y Lugansk", "content": "La Duma Estatal de Rusia \u2014la C\u00e1mara baja de la Asamblea Federal, como se conoce al Parlamento del pa\u00eds\u2014 ha aprobado este martes un proyecto de la resoluci\u00f3n sobre la petici\u00f3n a Vlad\u00edmir Putin para reconocer las rep\u00fablicas populares autoproclamadas de Donetsk y Lugansk, en la regi\u00f3n de Donbass, en el este de Ucrania.", "date": "1644925703", "karma": "116.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644925703", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420089-parlamentarios-rusos-aprueban-peticion-reconocer-donbass-lugansk", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624141}, {"title": "El soldado paracaidista que qued\u00f3 tetrapl\u00e9jico hace 15 a\u00f1os nunca sabr\u00e1 qui\u00e9n fue responsable de su accidente", "content": "Alejandro Clemente qued\u00f3 en estado vegetativo tras chocar contra una piedra al aterrizar, en una jornada con viento fuerte. Nadie ha asumido hasta ahora la responsabilidad de las decisiones que se tomaron en aquel fat\u00eddico ejercicio.", "date": "1644925788", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644925788", "url": "https://www.publico.es/politica/soldado-paracaidista-quedo-tetraplejico-15-anos-sabra-responsable-accidente.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624142}, {"title": "Ma\u00f1ueco dice que quiere un Gobierno en solitario en Castilla y Le\u00f3n y que no aceptar\u00e1 \u201cchantajes de las provincias\u201d", "content": "El presidente de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha defendido de forma rotunda que quiere un Gobierno en solitario del Partido Popular. &quot;Un Gobierno en solitario y de una sola voz&quot;, ha dicho el dirigente popular en la reuni\u00f3n Ejecutiva del partido, que se ha celebrado este lunes, despu\u00e9s de las presiones de Vox para formar un Gobierno de coalici\u00f3n. &quot;Hemos ganado las elecciones&quot;, ha comenzado su intervenci\u00f3n el presidente auton\u00f3mico, que ha considerado que los votantes les &quot;han encargado gobernar. &quot;Nos han elegido par que seamos nos", "date": "1644925791", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644925791", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/manueco-dice-quiere-gobierno-solitario-castilla-leon-no-aceptara-chantajes-provincias_1_8748504.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624143}, {"title": "Estado de partidos", "content": "Hay debates que no admiten m\u00e1s demora. El sistema de elecci\u00f3n de los representantes pol\u00edticos a trav\u00e9s de listas abiertas es uno de ellos. El poco edificante espect\u00e1culo vivido en el pasado reciente en el Congreso de los Diputados alimenta la idea, ya nada disimulada, de que los partidos son los due\u00f1os de los esca\u00f1os y los aparatos de esos partidos, los caciques del bot\u00f3n pulsador. Y ello provoca momentos bochornosos que laminan la calidad de nuestra democracia parlamentaria.", "date": "1644926133", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644926133", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/estado-partidos.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624144}, {"title": "Avanza vacuna Patria: estudios Fase I determinan que es segura", "content": "As\u00ed lo hicieron tras la publicaron los resultados preliminares del estudio Fase I del proyecto de la vacuna #Patria contra el virus SARS-CoV-2. Asimismo, se detalla que la vacuna candidata fue evaluada \u201cen reg\u00edmenes de refuerzo por v\u00eda intramuscular, intranasal, o intranasal seguida de v\u00edas intramusculares en un ensayo cl\u00ednico de fase I abierto, no aleatorizado, no controlado con placebo en M\u00e9xico en 91 voluntarios\u201d.", "date": "1644926282", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644926282", "url": "https://elchamuco.com.mx/2022/02/15/avanza-vacuna-patria-estudios-fase-i-determinan-que-es-segura/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624145}, {"title": "Los ciudadanos pagan la mala gesti\u00f3n... estos son los municipios con m\u00e1s deuda", "content": "La gesti\u00f3n ha mejorado en los \u00faltimos a\u00f1os, con muchos municipios a los que cuadran pr\u00e1cticamente las cuentas y la deuda financiera per c\u00e1pita se sit\u00faa en apenas 179 euros.. La mayor deuda financiera por habitante se da en la ciudad de Zaragoza (1.028 euros), seguida por la de Madrid (585 euros), mientras, en Sevilla se sit\u00faa en 342 euros. En grandes municipios como Vigo, Marbella (M\u00e1laga) u Ourense est\u00e1n a cero o pr\u00e1cticamente, pero en Jerez de la Frontera (C\u00e1diz) ya supera los 3.750 y en la localidad madrile\u00f1a de Parla, los 3.000.", "date": "1644972020", "karma": "1774.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644926466", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/deuda-ciudadanos-ayuntamientos-novedad-2022/2859846/", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3624146}, {"title": "El nuevo m\u00e9todo 1000 veces m\u00e1s eficiente para crear gasolina a partir de CO\u2082", "content": "Ingenieros de la Universidad de Stanford han publicado un art\u00edculo cient\u00edfico en el que explican un nuevo m\u00e9todo por el cual la obtenci\u00f3n de combustibles f\u00f3siles puede ser mucho m\u00e1s barata y eficiente.", "date": "1644930319", "karma": "2145.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644926434", "url": "https://www.motor.es/futuro/crear-gasolina-eficiente-co2-202284920.html", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3624147}, {"title": "El Congreso rechaza la queja del PP por el error de Casero en la reforma laboral, y Batet acusa al PP de &quot;atacar&quot; las Cortes", "content": "El error del diputado del PP Alberto Casero que permiti\u00f3 que la reforma laboral fuera aprobada en el Congreso fue humano y, por tanto, la decisi\u00f3n de no dejarle rectificarlo fue correcta. As\u00ed lo decidi\u00f3 este martes la Mesa del Congreso de los Diputados, su \u00f3rgano de gobierno, que rechaz\u00f3 la reclamaci\u00f3n presentada por el PP por la decisi\u00f3n de la presidenta de la C\u00e1mara Baja, Meritxell Batet, de no permitir a Casero modificar su error tras asegurar haber sido v\u00edctima de un error inform\u00e1tico que nunca se produjo.", "date": "1644926456", "karma": "1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644926456", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957116/0/el-congreso-rechaza-la-queja-del-pp-por-el-error-de-casero-en-la-reforma-laboral-y-batet-acusa-al-pp-de-atacar-las-cortes/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3624148}, {"title": "El efecto Einstein: La gente conf\u00eda m\u00e1s en las tonter\u00edas si cree que las ha dicho un cient\u00edfico", "content": "A pesar de que todas las afirmaciones eran un completo y absoluto disparate, el 76% de los participantes las calificaron en o por encima del punto medio de la escala de credibilidad cuando se las atribuyeron a un f\u00edsico de part\u00edculas ficticio. Mientras que, solo el 55% consider\u00f3 cre\u00edble el galimat\u00edas cuando se les dijo que proced\u00eda de una \u00abautoridad espiritual\u00bb de la Nueva Era", "date": "1644926585", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644926585", "url": "https://ensedeciencia.com/2022/02/14/el-efecto-einstein-la-gente-confia-mas-en-las-tonterias-si-cree-que-las-ha-dicho-un-cientifico/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624149}, {"title": "Emilia Docet, la primera Miss Espa\u00f1a gallega y mito del galeguismo de los a\u00f1os 30", "content": "Emilia Docet R\u00edos nac\u00eda en Vigo el 9 de julio de 1915. Era hija de Francisco Docet, un empresario vigu\u00e9s del caucho con explotaciones en la amazonia peruana, y de Emilia R\u00edos, hija de un pol\u00edtico de la regi\u00f3n. Quien conoci\u00f3 a Emilia dec\u00eda de ella que la mezcla de sangre de sus padres le hab\u00eda proporcionado una extraordinaria belleza.", "date": "1644926613", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644926613", "url": "https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/cultura/emilia-docet-la-primera-miss-espana-gallega-y-mito-del-galeguismo-de-los-anos-30", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624151}, {"title": "Detenidas seis personas por la reyerta en la que resultaron heridos dos guardias civiles en San Roque", "content": "Fuentes de la Guardia Civil han especificado a Europa Sur que se est\u00e1n investigando las causas que llevaron a una veintena de personas a rodear y agredir a los agentes en una barriada sanroque\u00f1a, sin que hasta el momento hayan trascendido los motivos.", "date": "1644926651", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644926651", "url": "https://www.europasur.es/san_roque/seis-detenidos-reyerta-heridos-guardias-civiles_0_1657034635.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624152}, {"title": "", "content": "", "date": "1644926870", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644926870", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624154}, {"title": "Hacienda tumba las primeras reclamaciones de bienes en el extranjero", "content": "Estupor de asesores fiscales y abogados: la Agencia Tributaria (AEAT) esta tumbando las primeras reclamaciones por la declaraci\u00f3n de bienes en el extranjero presentadas despu\u00e9s de que el Tribunal de Justicia de la UE (TJUE) anulara el Modelo 720 el pasado 27 de enero.   Cabe recordar que la propia ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, asegur\u00f3 el d\u00eda en que se hizo p\u00fablico que en los \u00faltimos tres a\u00f1os no se ha puesto casi ninguna sanci\u00f3n. | Relacionada: http://menea.me/25hpq", "date": "1644928542", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644927109", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/hacienda-tumba-reclamaciones-bienes.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3624155}, {"title": "Varios muertos al hundirse un barco gallego con 22 tripulantes en Terranova", "content": "El naufragio tuvo lugar esta madrugada. Por ahora se han notificado varios tripulantes muertos mientras se mantienen las tareas de b\u00fasqueda.", "date": "1644928519", "karma": "2720.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644926980", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957129/0/varios-muertos-al-hundirse-un-barco-gallego-con-24-tripulantes-frente-a-la-costa-de-terranova/", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3624156}, {"title": "Ver f\u00fatbol pirata por sat\u00e9lite es historia: CCCAM pierde por KO", "content": "Analizamos la efectividad de las medidas puestas en marchas por Movistar para evitar la pirater\u00eda del f\u00fatbol sat\u00e9lite con CCCAM. Los usuarios sufren cortes constantes, sobre todo durante la emisi\u00f3n de partidos de LaLiga espa\u00f1ola.", "date": "1644926995", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644926995", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/streaming-tv/pirateria-satelite-cccam-problemas-2022/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624157}, {"title": "Banco Santander, BBVA y CaixaBank siguen enamorados del gas y el petr\u00f3leo", "content": "Los bancos siguen financiando la crisis clim\u00e1tica y la p\u00e9rdida de biodiversidad. A pesar de compromisos como la alianza formada hace menos de un a\u00f1o para lograr las cero emisiones netas antes de 2050, las entidades financieras contin\u00faan dando su dinero a empresas que contribuyen a aumentar el calentamiento global.Desde 2016, a\u00f1o de la firma del Acuerdo de Par\u00eds, los bancos m\u00e1s grandes de Europa han invertido unos 400.000 millones de d\u00f3lares (unos 353.000 millones de euros) en empresas que expanden la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas", "date": "1644927093", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644927093", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/santander-bbva-caixabank-bancos-fosiles/?fbclid=IwAR0-X9qarS2014Q0EB6Khot-4ClQ0-ziYhBRKBU13oEVINgHFp2-4VOPvBk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624158}, {"title": "Nueva amenaza de bomba antivacuna en otro colegio de Tenerife", "content": "El IES Santa \u00darsula ha sido evacuado a primera hora de este martes debido a un nuevo aviso de bomba \u201cen nombre de un colectivo antivacunas\u201d, seg\u00fan confirma la propia direcci\u00f3n del centro escolar.", "date": "1644927193", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644927193", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/02/nueva-amenaza-de-bomba-en-otro-colegio-de-tenerife/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624160}, {"title": "La Mesa del Congreso avala por mayor\u00eda la actuaci\u00f3n de Batet tras el error del diputado Casero", "content": "&quot;La Mesa ha acordado, por mayor\u00eda, que las decisiones fueron correctas, que la comprobaci\u00f3n de voto fue la adecuada y que no hubo imposibilidad de votar que obligara a reunir la Mesa&quot;, ha indicado Meritxell Batet. &quot;Se actu\u00f3 conforme a Derecho&quot;, ha a\u00f1adido. &quot;Los errores en el voto no dan lugar a repetici\u00f3n alguna&quot;, ha sostenido. &quot;No voy a ser neutral ante los ataques a la instituci\u00f3n que me honra presidir y sus profesionales&quot;, ha sentenciado la presidenta del Congreso.", "date": "1644927241", "karma": "-103.00", "negatives": "15", "sent_date": "1644927241", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220215/mesa-congreso-mayoria-actuacion-batet-diputado-casero/650435098_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624162}, {"title": "Varios muertos y desaparecidos al hundirse un pesquero de Mar\u00edn con 24 tripulantes a bordo en Canad\u00e1", "content": "La subdelegada del Gobierno en Pontevedra confirm\u00f3 que han sido localizados tres supervivientes del Villa de Pitanxo y que \u00abla situaci\u00f3n en las aguas de Terranova era muy mala\u00bb", "date": "1644927661", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644927661", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/02/15/varios-muertos-desaparecidos-hundirse-pesquero-marin-canada/00031644924350110552101.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624164}, {"title": "La industria del armamento no saca un duro del conflicto en la frontera de Ucrania", "content": "A pesar de las amenazas entre pa\u00edses parece que la industria armament\u00edstica permanece tranquila ante el posible estallido de una guerra", "date": "1644927545", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644927545", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11617665/02/22/La-industria-del-armamento-no-saca-un-duro-del-conflicto-en-la-frontera-de-Ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624165}, {"title": "Deportistas nacionalizados: \u00bfTraici\u00f3n o libertad para elegir?", "content": "El reciente caso de Eileen Gu, deportista nacida y educada en EEUU, pero participante en los JJOO en el equipo chino, ha abierto el debate. \u00bfHasta qu\u00e9 punto es \u00e9tico? \u00bfLo hacen todos los pa\u00edses? En Espa\u00f1a tenemos unos cuantos ejemplos y no parece que haya ninguna pol\u00e9mica.", "date": "1644927562", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644927562", "url": "https://sedeenchina.com/asi-se-politiza-el-deporte-el-caso-de-eileen-gu/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624166}, {"title": "Edmundo Bal: &quot;Volvemos a pedir al Gobierno que adapte el IRPF a la inflaci\u00f3n. Los trabajadores pagan sobre 100\u20ac m\u00e1s a Hacienda de lo que deber\u00edan por sus ganancias reales&quot;", "content": "Al no ajustar este impuesto a la inflaci\u00f3n, los trabajadores pagan sobre 100\u20ac m\u00e1s a Hacienda de lo que deber\u00edan por sus ganancias reales. Es por esto que Ciudadanos ha registrado una proposici\u00f3n no de ley en el Congreso de los Diputados por la que insta al Gobierno a deflactar el IRPF, es decir, a ajustar los tramos del impuesto a la evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n &quot;y a la capacidad econ\u00f3mica real de los contribuyentes&quot;.", "date": "1644927858", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644927858", "url": "https://twitter.com/mariadelamiel/status/1493560196555329539", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624168}, {"title": "Ma\u00f1ueco rechaza la coalici\u00f3n con Vox: &quot;Ni un paso atr\u00e1s en igualdad. No quiero un gobierno fracturado&quot;", "content": "El ganador de las elecciones en Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha cerrado la puerta a una coalici\u00f3n en la Junta con Vox porque no quiere para la regi\u00f3n \u201cun gobierno d\u00e9bil y fracturado&quot;. En cambio, ha asegurado que \u201cun gobierno en solitario garantiza un gobierno fuerte\u201d y \u201ccon una sola voz\u201d. Ha abogado para ello por un Ejecutivo monocolor que salga del \u201cpacto parlamentario\u201d con el programa del PP como referencia.", "date": "1644927970", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644927970", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220215/manueco-cierra-puerta-vox-gobierno-debil/2290633.shtml", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624169}, {"title": "El precio de la luz vuelve a bajar un 11% y cae por debajo de los 180 euros/MWh", "content": "Por tramos horarios, el m\u00e1ximo se dar\u00e1 entre las 21.00 horas y las 22.00 horas, con 236,73 euros/MWh, mientras que el m\u00ednimo, de 135,39 euros/MWh, se registrar\u00e1 entre las 17.00 horas y las 18.00 horas. En comparaci\u00f3n con hace justo un a\u00f1o, el precio en el 'pool' para este mi\u00e9rcoles ser\u00e1 un 642% superior a los 23,98 euros/MWh del 16 de febrero de 2021.", "date": "1644929735", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644928144", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/precio-luz-recibo-electricidad-16-febrero-2022/2859926/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3624171}, {"title": "C\u00f3mo y por qu\u00e9 el Gobierno de Estados Unidos perpetr\u00f3 el golpe de Estado de 2014 en Ucrania [EN]", "content": "Esto documentar\u00e1 que la &quot;nueva Guerra Fr\u00eda&quot; entre Estados Unidos y Rusia no comenz\u00f3, como dice el mito occidental, con la participaci\u00f3n de Rusia en la separaci\u00f3n de Crimea y Donbass de Ucrania, despu\u00e9s de que Ucrania -al lado de Rusia- se volviera repentinamente rabiosamente hostil hacia Rusia en febrero de 2014. La sustituci\u00f3n de Ucrania de su Gobierno neutralista elegido democr\u00e1ticamente en febrero de 2014, por un Gobierno rabiosamente antirruso, fue un acontecimiento violento, que produjo muchos cad\u00e1veres. Se presenta en Occidente como si hu", "date": "1644928177", "karma": "37.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644928177", "url": "https://moderndiplomacy.eu/2018/06/04/how-and-why-the-u-s-government-perpetrated-the-2014-coup-in-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3624172}, {"title": "De ayudar a la investigaci\u00f3n del \u2018caso P\u00fanica\u2019 a boicotearla", "content": "De ayudar a la justicia en el caso P\u00fanica a ser imputadas por siete de delitos por presuntamente boicotearla. El juez de la Audiencia Nacional Manuel Garc\u00eda-Castell\u00f3n ha citado a declarar como investigadas a dos funcionarias del Ayuntamiento de Valdemoro a las que la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n acusa de ocultar documentaci\u00f3n clave sobre los supuestos ama\u00f1os urban\u00edsticos en esta localidad del sur de Madrid cometidos por la trama presuntamente encabezada por el exconsejero del PP Francisco Granados.", "date": "1644928398", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644928398", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-15/de-ayudar-a-la-investigacion-del-caso-punica-a-boicotearla.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624173}, {"title": "\u00abLa mentira es un arma pol\u00edtica, pero no puede ser un arma period\u00edstica\u00bb: Javier Ruiz se muestra tajante contra los bulos", "content": "Javier Ruiz comenzaba analizando su despido del programa de Ana Rosa: \u00abLa quiero personalmente, la respeto y la quiero personalmente porque oye, a m\u00ed me llev\u00f3, me ha tenido all\u00ed como una voz m\u00e1s y en el momento en que quiere prescindir de m\u00ed quiere prescindir de m\u00ed y no hay m\u00e1s por eso\u00bb.", "date": "1644928780", "karma": "122.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644928780", "url": "https://spanishrevolution.net/javier-ruiz-tajante-contra-bulos/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3624174}, {"title": "Pablo Hasel acusa a ERC y Junts de dejarlo tirado", "content": "El rapero Pablo Hasel ha criticado la &quot;falsedad&quot; de miembros de ERC y JxCat que le han visitado en la c\u00e1rcel de Ponent, donde ingres\u00f3 hace un a\u00f1o despu\u00e9s de ser detenido por los Mossos d'Esquadra en el Rectorado de la Universidad de Lleida (UdL). &quot;Me dijeron que quer\u00edan ayudarme pero, en prisi\u00f3n controlada por ellos, me lo han puesto a\u00fan m\u00e1s dif\u00edcil&quot;.", "date": "1644928664", "karma": "103.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644928664", "url": "https://sociedad.e-noticies.es/pablo-hasel-acusa-a-erc-y-junts-de-dejarlo-tirado-139555.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624175}, {"title": "Pablo Echenique: Nuestra reforma fiscal propone que las fortunas paguen un 3,5% de patrimonio. Amancio Ortega pagar\u00eda 2.300 millones al a\u00f1o; el 80% del presupuesto del ingreso m\u00ednimo vital", "content": "Pablo Echenique: Una de las propuestas de nuestra reforma fiscal es que las fortunas de m\u00e1s de 100 millones paguen un 3,5% de patrimonio. Esto llevar\u00eda, por ejemplo, a Amancio Ortega a pagar unos 2.300 millones al a\u00f1o; el 80% del presupuesto del ingreso m\u00ednimo vital.", "date": "1644929207", "karma": "121.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644929207", "url": "https://twitter.com/PabloEchenique/status/1493529062085742593", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3624180}, {"title": "", "content": "", "date": "1644929047", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644929047", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624181}, {"title": "La reina Letizia recibe en audiencia a medios de comunicaci\u00f3n antes de la esperada reaparici\u00f3n del rey Felipe", "content": "La reina Letizia ha recibido en audiencia en el Palacio de la Zarzuela a diversos representantes de medios de comunicaci\u00f3n, un d\u00eda antes de que don Felipe retome sus actividades p\u00fablicas, tal y como ha previsto la Casa Real.  El Rey dio positivo por covid tras realizarse un test despu\u00e9s de tener s\u00edntomas leves y fue entonces cuando se anunci\u00f3 que siguiendo las recomendaciones sanitarias se autoaislaba y suspend\u00eda sus actividades institucionales durante siete d\u00edas.", "date": "1644929247", "karma": "-40.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644929247", "url": "https://www.hola.com/realeza/casa_espanola/20220215204611/reina-letizia-audiencias-zarzuela/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624183}, {"title": "La nueva propuesta de Escriv\u00e1 para aut\u00f3nomos reduce a 991 euros las cuotas de quienes m\u00e1s ganan y eleva la m\u00ednima a 214", "content": "La Seguridad Social trata de acercar a ATA, asociaci\u00f3n de la patronal CEOE, con su \u00faltima propuesta, que disminuye en 276 euros al mes lo que pagar\u00edan los aut\u00f3nomos respecto a su propuesta inicial, sube 30 euros la m\u00ednima planteada y reduce las cuotas de tramos intermedios.", "date": "1645004702", "karma": "1985.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644929324", "url": "https://www.eldiario.es/economia/escriva-trata-acercar-ata-reduciendo-cuotas-autonimos-ganan-991-euros-eleva-minima-214-euros_1_8748770.html", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3624184}, {"title": "Incautan 7 toneladas de droga en Guayaquil que ten\u00edan como destino B\u00e9lgica", "content": "El hallazgo podr\u00eda estar relacionado con el asesinato y colgamiento de dos individuos hallados de madrugada en un puente del cant\u00f3n Dur\u00e1n, en la misma provincia de Guayas, de la que Guayaquil es capital, seg\u00fan una de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n de la Polic\u00eda. En lo que va de 2022 se han decomisado 25 toneladas de droga y en el \u00faltimo a\u00f1o Ecuador bati\u00f3 un r\u00e9cord con la incautaci\u00f3n de 210 toneladas, de las cuales 96 fueron halladas en Guayaquil, el principal puerto comercial de Ecuador, conforme a datos oficiales de la Polic\u00eda Nacional.", "date": "1644929420", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644929420", "url": "https://www.ecuavisa.com/noticias/cronicaroja/incautan-7-toneladas-de-droga-en-guayaquil-que-tenian-como-destino-belgica-CH1339765", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624185}, {"title": "Operaci\u00f3n Amar Espa\u00f1a", "content": "Por fin lleg\u00f3 el d\u00eda de aceptar con normalidad que la ultraderecha ocupe sillones de gobierno en Espa\u00f1a. El trabajo, consistente en normalizar lo que en otros lugares se considera un virus para la democracia, ha sido relativamente sencillo, ya que exist\u00edan las herramientas necesarias. Miles de horas de televisi\u00f3n d\u00e1ndole voz al bulo y al odio hasta homologarlo como un contenido de entretenimiento m\u00e1s. Que pasen Trancas y Barrancas.", "date": "1644929430", "karma": "13.00", "negatives": "46", "sent_date": "1644929430", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38772/castilla-y-leon-vox-gerardo-tece-operacion-sabadell.htm", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "queued", "id": 3624186}, {"title": "", "content": "", "date": "1644929883", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644929883", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624187}, {"title": "Non a hidroel\u00e9ctrica do xistral (GAL)", "content": "Explicaci\u00f3n de Andres de Vilas  sobre las piscinas que van a instalar en Recarei.", "date": "1644930135", "karma": "-19.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644930135", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IRf2oh9v_GE&t=11s", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624188}, {"title": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania se prepara para &quot;ma\u00f1ana a las 3 de la ma\u00f1ana&quot; con misiles y ataque de tanques [ING]", "content": "Los jefes del Kremlin ordenar\u00e1n un ataque contra Ucrania ma\u00f1ana a las 3 de la madrugada, hora local, seg\u00fan creen las agencias de inteligencia estadounidenses. Podr\u00edan apuntar a los centros de mando y control del ej\u00e9rcito y del gobierno de Kiev con un aluvi\u00f3n de ataques a\u00e9reos antes de que los tanques pasen por la frontera. Al mismo tiempo, los buques de guerra anfibios rusos podr\u00edan asaltar la costa sur de Ucrania. Esto se produce cuando la ministra de Asuntos Exteriores, Liz Truss, advirti\u00f3 que una invasi\u00f3n rusa &quot;no se detendr\u00eda en Ucrania&quot;.", "date": "1644930054", "karma": "-114.00", "negatives": "15", "sent_date": "1644930054", "url": "https://www.mirror.co.uk/news/world-news/breaking-russian-invasion-ukraine-set-26232612", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624189}, {"title": "", "content": "", "date": "1644929946", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644929946", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624190}, {"title": "El orden de los episodios de 'Futurama' en Disney+ es un caos, y la culpa es de la propia historia de la serie", "content": "La etapa Fox, desbarajuste en la emisi\u00f3n. Fox nunca se ha caracterizado por tratar especialmente bien a sus series en t\u00e9rminos de emisi\u00f3n. En el caso de 'Futurama', para ajustarla a la parrilla fue moviendo atr\u00e1s y adelante episodios, dividiendo en dos las temporadas correctas e incluso dejando episodios sin emitir, para recuperarlos meses m\u00e1s tarde. La irregularidad en el n\u00famero de episodios de cada temporada tambi\u00e9n ayud\u00f3 a ello.", "date": "1644930066", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644930066", "url": "https://www.xataka.com/cine-y-tv/orden-episodios-futurama-disney-caos-culpa-propia-historia-serie", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624191}, {"title": "", "content": "", "date": "1644929989", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644929989", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624192}, {"title": "Canada congelar\u00e1 las cuentas de los camioneros del convoy de la libertad y las cryptomonedas  [ENG]", "content": "Trudeau ha dado la orden de parar al fascismo donde mas duele, congelando las cuentas de los camioneros que han formado lo que ellos llaman el convoy de la libertad aplicandoles la ley antiterrorista, las criptomonedas quedan tambien prohibidas en el pais y se consideran terrorismo.", "date": "1644930148", "karma": "63.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644930148", "url": "https://www.businessinsider.com/trudeau-canada-freeze-bank-accounts-freedom-convoy-truckers-2022-2", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624193}, {"title": "El arte de la anticipaci\u00f3n", "content": "Desde los a\u00f1os 70, diversos estudios cient\u00edficos han demostrado que los deportistas profesionales adquieren mecanismos instintivos para anticiparse a lo que va a suceder en un encuentro o competici\u00f3n. Los deportistas asignan probabilidades reales a cada acci\u00f3n como forma de reducir la incertidumbre, lo que reducir\u00eda la carga cognitiva. Este proceso se desarrolla identificando una serie de se\u00f1ales relevantes para descartar las accesorias. En resumen, los jugadores especializados procesan de forma jerarquizada la informaci\u00f3n que detectan y la cla", "date": "1644930247", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644930247", "url": "https://barcainnovationhub.com/es/el-arte-de-la-anticipacion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624194}, {"title": "Palomitas por doquier, restos de comida y geles lubricantes: indignaci\u00f3n ante el estado de las salas de cine tras cada sesi\u00f3n", "content": "La salas de cine congregan durante unas horas a un grupo variado de personas. Una convivencia breve pero intensa que, ya sea por la impunidad que provee el hecho de estar a oscuras, o por una simple cuesti\u00f3n de educaci\u00f3n, a veces da mucho asco. Un tuitero llamado \u00c1ngel Jim\u00e9nez, que se reconoce amante del cine, ha querido compartir en redes el estado de una sala minutos despu\u00e9s de un visionado. El escenario, sobra decir, da bastante grima.", "date": "1644930274", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644930274", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/15/palomitas-por-doquier-restos-de-comida-y-geles-lubricantes-indignacion-ante-el-estado-de-las-salas-de-cine-tras-cada-sesion/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624195}, {"title": "C\u00f3mo se dispar\u00f3 a los manifestantes del Maid\u00e1n desde los edificios controlados por ellos. [EN]", "content": "Estudio de Ivan Katchanovski que ense\u00f1a en la Escuela de Estudios Pol\u00edticos y Estudios de Conflictos y en el Programa de Derechos Humanos de la Universidad de Ottawa. Ex Profesor en el Centro Davis de Estudios Rusos y Euroasi\u00e1ticos de Harvard: Los v\u00eddeos sincronizados muestran que las horas y direcciones espec\u00edficas de los disparos de la mayor\u00eda absoluta de los manifestantes espec\u00edficos de Maidan no coincidieron con las horas y direcciones espec\u00edficas de los disparos de los polic\u00edas de Berkut que est\u00e1n acusados en Ucrania de esta masacre.", "date": "1644936908", "karma": "1802.00", "negatives": "31", "sent_date": "1644930760", "url": "https://www.academia.edu/video/1qXx3j", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3624196}, {"title": "Un candidato dem\u00f3crata a la alcald\u00eda en Louisville en el estado de Kentucky sobrevive a un tiroteo en EEUU", "content": "Un candidato dem\u00f3crata a la alcald\u00eda en la ciudad de Louisville, en el estado de Kentucky, ha sobrevivido este lunes a un tiroteo que no ha dejado heridos en su sede de campa\u00f1a por parte de un individuo armado que ya ha sido detenido. &quot;Un hombre entr\u00f3 a nuestra oficina. Lo saludamos, sac\u00f3 un arma y comenz\u00f3 a dispararme&quot;, ha dicho este lunes el candidato a la alcald\u00eda por Louisville en el estado de Kentucky, Craig Greenberg, tras sobrevivir al tiroteo en una rueda de prensa, seg\u00fan ha trasladado en sus redes sociales.", "date": "1644930926", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644930926", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-candidato-democrata-alcaldia-louisville-estado-kentucky-sobrevive-tiroteo-eeuu-20220215012300.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3624197}, {"title": "Encuentran unas extra\u00f1as estrellas cubiertas de helio que desaf\u00edan nuestros modelos de evoluci\u00f3n estelar", "content": "A m\u00e1s de 10.000 a\u00f1os luz de la Tierra, dos estrellas tremendamente calientes est\u00e1n cambiando lo que saben los astr\u00f3nomos sobre evoluci\u00f3n estelar y c\u00f3mo se llegan a formar estas bolas gaseosas. Estas estrellas son \u00fanicas debido a la ex\u00f3tica composici\u00f3n de su superficie: est\u00e1n envueltas por carbono y ox\u00edgeno, las cenizas que deja el helio cuando se quema. Dichas estrellas fueron descubiertas recientemente por un equipo de astr\u00f3nomos alemanes", "date": "1644931040", "karma": "-59.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644931040", "url": "https://es.gizmodo.com/encuentran-unas-extranas-estrellas-cubiertas-de-helio-q-1848538465", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624198}, {"title": "Fuera racistas de nuestra Tierra Media", "content": "Ahora que el reparto de la serie de Amazon sirve de pretexto para proclamas muy desagradables, es el momento de recordar que en el legendario de Tolkien hay sitio para todos. &quot;Yo no soy ario&quot;, le escrib\u00eda J. R. R. Tolkien. Una pena que parte del fandom tolkieniano (m\u00e1s concretamente, al sector del mismo que se cree guardi\u00e1n de las esencias) no piense lo mismo. Desde la aparici\u00f3n de los p\u00f3sters y el teaser de la serie de Amazon, las redes sociales se han llenado de espumarajos (demasiado esperables) que deploran la presencia de Sofia Nomvete.", "date": "1644931217", "karma": "0.00", "negatives": "21", "sent_date": "1644931217", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/series/fuera-racistas-de-nuestra-tierra-media-sobre-el-color-de-la-piel-de-los-personajes-en-el-senor-de-los-anillos-los-anillos-de-poder-4956446/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3624200}, {"title": "El abogado de Arcuri, padre de los hijos de Juana Rivas, pide al Supremo que anule el indulto parcial del Gobierno", "content": "Francesco Arcuri, padre de los hijos de Juana Rivas, ha presentado un recurso contencioso-administrativo ante el Tribunal Supremo en el que se\u00f1ala que el indulto parcial de esta madre de Maracena (Granada) se tramit\u00f3 con \u00absorprendente urgencia\u00bb por parte del Consejo de Ministros y arrog\u00e1ndose competencias reservadas al orden judicial. La demanda, admitida a tr\u00e1mite el pasado viernes, dice que el indulto se adopt\u00f3 \u00aba pesar de las irregularidades manifiestas del expediente\u00bb y que no se respetaron los derechos de un tercero al que perjudicaban.", "date": "1644932317", "karma": "105.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644932317", "url": "https://confilegal.com/20220215-el-abogado-de-arcuri-padre-de-los-hijos-de-juana-rivas-pide-al-supremo-que-anule-el-indulto-parcial-del-gobierno/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624205}, {"title": "", "content": "", "date": "1644932321", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644932321", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624206}, {"title": "Inflaci\u00f3n en Estados Unidos es un &quot;signo de decadencia del tercer mundo&quot;", "content": "Este lunes por la ma\u00f1ana, el economista y docente en Johns Hopkins University, Steve Hanke, coment\u00f3 en su cuenta de Twitter que la inflaci\u00f3n en Estados Unidos muestra \u201csignos de decadencia del tercer mundo\u201d y que algunos restaurantes hoy son incapaces de predecir sus precios.", "date": "1644932390", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644932390", "url": "https://elamerican.com/inflacion-signo-decadencia-hanke/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624207}, {"title": "Javier Ruiz: \u00abFlorentino P\u00e9rez tiene m\u00e1s cabezas de periodistas en su despacho que ning\u00fan pol\u00edtico\u00bb", "content": "El presentador y periodista Javier Ruiz, ha estado charlando con el analista de redes Juli\u00e1n Mac\u00edas Tovar en Twitch, donde ha hablado sobre el estado de los medios y periodistas.", "date": "1644933624", "karma": "3529.00", "negatives": "24", "sent_date": "1644932697", "url": "https://jotapov.com/2022/02/15/javier-ruiz-florentino-perez-tiene-mas-cabezas-de-periodistas-despacho-ningun-politico/", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3624208}, {"title": "", "content": "", "date": "1644932642", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644932642", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624209}, {"title": "Teruel Existe se lanza a concurrir a las auton\u00f3micas de 2023 en las tres provincias tras el \u00e9xito de Soria Ya", "content": "La Espa\u00f1a Vaciada concurrir\u00e1 a las elecciones auton\u00f3micas y municipales de la Comunidad en 2023 por las tres provincias. Lo har\u00e1 con la marca Teruel Existe en su feudo habitual, donde surgi\u00f3 el movimiento que\u2006 cuenta ya con un diputado en el Congreso, y utilizar\u00e1 Arag\u00f3n Existe para presentarse por Zaragoza y Huesca.", "date": "1644932839", "karma": "123.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644932839", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/2022/02/15/teruel-existe-se-lanza-a-concurrir-a-las-autonomicas-de-2023-en-las-tres-provincias-1553124.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624210}, {"title": "El s\u00edndrome tabu (S\u00edndrome de  ALIENACI\u00d3N PARENTAL)", "content": "El S\u00edndrome de Alienaci\u00f3n Parental es uno de los malos tratos m\u00e1s crueles que puede sufrir un menor y por fin va a ser reconocido por la OMS", "date": "1644933056", "karma": "-9.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644933056", "url": "https://www.mateobuenoabogado.com/sindrome-alienacion-parental/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3624211}, {"title": "Tudanca: \u201cSi quieren que hablemos de cord\u00f3n sanitario, hablamos, pero que rompan los gobiernos con Vox\u201d", "content": "El secretario general del PSOE en Castilla y Le\u00f3n, Luis Tudanca, ha dejado en manos del vencedor en las elecciones en la comunidad, el popular Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, la decisi\u00f3n sobre el tipo de Gobierno que pretende el actual presidente en funciones. \u201cSi quieren que hablemos de cord\u00f3n sanitario, hablamos, pero que rompan los Gobiernos con Vox en Palencia, Espinar, Aranda de Duero, en Murcia...\u201d, ha exigido Tudanca. \u201cNo les vamos a regalar un Gobierno\u201d, ha subrayado el candidato socialista.", "date": "1644933040", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644933040", "url": "https://elpais.com/espana/elecciones-castilla-y-leon/2022-02-15/ultima-hora-de-las-reacciones-a-los-resultados-de-las-elecciones-en-castilla-y-leon-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624212}, {"title": "Salen a la luz las contradicciones y mentiras de Pablo, el investigado por el crimen de D\u00e9borah Fern\u00e1ndez", "content": "Pablo P.S., nunca fue investigado como presunto autor de los hechos, aunque dijo mentiras y ten\u00eda contradicciones en su testimonio.", "date": "1644933056", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644933056", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/caso-deborah-fernandez-mentiras-exnovio-pablo_60403_102.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624213}, {"title": "S\u00ed, la gasolina y el di\u00e9sel est\u00e1n en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos y lo que est\u00e1 pasando en el mundo tiene mucho que ver", "content": "El 2022 sigue avanzando con un tema que preocupa especialmente a los conductores: la subida incesante de los carburantes. Gasolina y di\u00e9sel alcanzan...", "date": "1644950103", "karma": "1779.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644933045", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/gasolina-diesel-estan-maximos-historicos-que-esta-pasando-mundo-tiene-mucho-que-ver", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3624214}, {"title": "", "content": "", "date": "1644933888", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644933888", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624216}, {"title": "", "content": "", "date": "1644933966", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644933966", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624217}, {"title": "Es una venganza y llega en plato fr\u00edo", "content": "Nuestro Jos\u00e9 Luis no sabe lo que es un tuit, as\u00ed que ignora que al candidato de VOX en Castilla y Le\u00f3n, Juan Garc\u00eda-Gallardo, no le han votado a pesar de sus tuits sino gracias a ellos. S\u00ed, esos tuits que el flamante ultraderechista se ocup\u00f3 de borrar, pero recuperaron los medios de comunicaci\u00f3n, tuits donde cund\u00edan las opiniones racistas, machistas, mis\u00f3ginas, hom\u00f3fobas y ese tipo de cosas que se le suponen al de VOX y tambi\u00e9n a nuestro Jos\u00e9 Luis, qu\u00e9 co\u00f1o, a ver si uno no va a poder ya ni opinar lo que le d\u00e9 la gana.", "date": "1644934040", "karma": "-1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644934040", "url": "https://blogs.publico.es/cristina-fallaras/2022/02/15/es-una-venganza-y-llega-en-plato-frio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624218}, {"title": "", "content": "", "date": "1644934071", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644934071", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624220}, {"title": "Vox despliega su plan xen\u00f3fobo en el Congreso mientras presiona para entrar en el Gobierno de Castilla y Le\u00f3n", "content": "La formaci\u00f3n de extrema derecha lleva al Pleno una ley para endurecer los requisitos de obtenci\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola y una iniciativa para suspender visados a ciudadanos de Marruecos, Argelia, T\u00fanez y Mauritania", "date": "1644934144", "karma": "36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644934144", "url": "https://www.eldiario.es/politica/vox-despliega-plan-xenofobo-congreso-presiona-entrar-gobierno-castilla-leon_1_8747827.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3624221}, {"title": "Matinal de juegos de mesa en Espacio Pegaso", "content": "Espacio Pegaso acoger\u00e1 la sesi\u00f3n de juegos de mesa, que seguir\u00e1 siendo de acceso gratuito y con la implementaci\u00f3n de la entrada inversa, de forma que una vez hayas disfrutado el tiempo que desees, puedes decidir si aportar o no lo que consideres. El cat\u00e1logo de juegos ha sido ampliado con m\u00e1s opciones para todos los niveles y tama\u00f1os de grupo. Grupos de dos jugadores, padres con ni\u00f1os, grupos grandes, grupos sin experiencia en este tipo de juegos y m\u00e1s van a ser bienvenidos como siempre y animamos a la gente que no tiene grupo que vaya", "date": "1644934265", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644934265", "url": "https://espaciopegaso.org/event/matinal-de-juegos-de-mesa-con-generacion-hortaleza/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624222}, {"title": "Declaran nulo el despido de una trabajadora del Ayuntamiento de Alburquerque", "content": "El Consistorio tendr\u00e1 que readmitir a la empleada y abonarle una indemnizaci\u00f3n de 6.251 euros por los da\u00f1os morales causados", "date": "1644934520", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644934520", "url": "https://www.hoy.es/prov-badajoz/declaran-nulo-despido-20220215135039-nt.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624223}, {"title": "Nueva Ley del cine: las ayudas se extienden a las series", "content": "El Gobierno aprueba el anteproyecto de ley e inicia una ronda de contactos con representantes del sector. La Filmoteca Espa\u00f1ola ser\u00e1 Bien de Inter\u00e9s Cultural", "date": "1644934552", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644934552", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220215/ley-cine-cultura-audiviusual-gobierno/2290594.shtml", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624224}, {"title": "Los pueblos fantasma espa\u00f1oles que emergieron tras ser sepultados bajo las aguas", "content": "En Espa\u00f1a existen multitud de lugares marcados por tr\u00e1gicas historias que no deben caer en el olvido. Algunos de ellos son pueblos fantasma en los que sus habit", "date": "1644934571", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644934571", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/pueblos-fantasma-espanoles-emergieron-sepultados-bajo-aguas-4956361/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624225}, {"title": "Esquiador estadounidense dice que suspendieron su cuenta de Twitter despu\u00e9s de elogiar los Juegos ol\u00edmpicos de invierno de Beijing. [ENG]", "content": "El tres veces atleta ol\u00edmpico Aaron Blunck dice que China ha &quot;hecho un trabajo espectacular&quot;, al tiempo que critica una cobertura sesgada de los Juegos ol\u00edmpicos. \u201cHonestamente, han hecho un trabajo espectacular con todo el protocolo del Covid\u201d, dijo el joven de 25 a\u00f1os a los periodistas en la sala de prensa, antes de criticar la cobertura sesgada de los Juegos. \u201cRealmente no sab\u00eda qu\u00e9 esperar, estando en Estados Unidos has escuchado algunos medios bastante malos, y eso es completamente falso, en realidad ha sido fenomenal\u201d.", "date": "1644935041", "karma": "100.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644935041", "url": "https://www.scmp.com/sport/china/article/3167144/winter-olympics-us-skier-says-twitter-account-suspended-after-he", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624226}, {"title": "", "content": "", "date": "1644935160", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644935160", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624227}, {"title": "Las ni\u00f1as rumanas traficadas como esclavas sexuales en Reino Unido", "content": "En este documental, la BBC investiga  como muchas rumanas son presa f\u00e1cil de traficantes. En 2020, fueron identificadas 429 v\u00edctimas de tr\u00e1fico sexual en Ruman\u00eda. La mitad eran ni\u00f1as. Muchas de estas j\u00f3venes son enviadas a Reino Unido para ejercer la prostituci\u00f3n. Entre ellas, hay casos de ni\u00f1as de hasta 10 a\u00f1os.", "date": "1644939618", "karma": "1843.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644935456", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60324536", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3624229}, {"title": "Ucrania no quiere jugar con Espa\u00f1a en terreno neutral: &quot;Si no, que tampoco se juegue en Israel&quot;", "content": "El presidente de la Federaci\u00f3n Ucraniana asegura que todo se normalizara en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Ucrania quiere mantener en Kiev, capital del pa\u00eds, el partido que el pr\u00f3ximo 27 de febrero debe enfrentarle a Espa\u00f1a en las segundas Ventanas FIBA de clasificaci\u00f3n para el Mundial de 2023. Pese a la situaci\u00f3n de inestabilidad que vive la exrep\u00fablica sovi\u00e9tica, amenazada por una invasi\u00f3n de Rusia, el presidente de la Federaci\u00f3n Ucraniana, Mykhailo Brodsky,", "date": "1644935343", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644935343", "url": "https://www.marca.com/baloncesto/seleccion/2022/02/15/620bb39fe2704ea9928b45b9.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624230}, {"title": "El Gobierno introduce en su Ley del Cine m\u00e1s ayudas p\u00fablicas a pel\u00edculas y series", "content": "El Ministerio que dirige Iceta ha anunciado que las subvenciones al sector se ver\u00e1n reforzadas este a\u00f1o con los fondos europeos, hasta alcanzar un total de 101,7 millones -frente a los 70 millones del a\u00f1o pasado-. El t\u00edtulo de la ley, elaborada a propuesta de Iceta y de la vicepresidenta primera y ministra de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital, Nadia Calvi\u00f1o, se ampl\u00eda para dar &quot;un mensaje de globalidad a una industria diversa, est\u00e1 el cine y la televisi\u00f3n, las series, las plataformas y las salas de cine&quot;, seg\u00fan Iceta.", "date": "1644935739", "karma": "-58.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644935739", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gobierno-introduce-ley-cine-mas-ayudas-publicas-peliculas-series/2859939/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624231}, {"title": "La triste historia de Solomon Linda, un \u00edcono de la m\u00fasica sudafricana", "content": "El autor de &quot;El le\u00f3n duerme esta noche&quot; y padre del g\u00e9nero mbube, tambi\u00e9n conocido como isicathamiya, vivi\u00f3 siempre al borde de la ruina econ\u00f3mica y muri\u00f3 en la m\u00e1s absoluta miseria. Si bien sus composiciones vendieron decenas de miles de copias y son conocidas en todo el mundo, fue casi nada lo que cobr\u00f3 por aquellos \u00e9xitos.", "date": "1644936223", "karma": "-23.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644936223", "url": "https://ritmosglobales.com/la-triste-historia-de-solomon-linda-un-icono-de-la-musica-sudafricana/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624235}, {"title": "", "content": "", "date": "1644936344", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644936344", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624236}, {"title": "'Furia', la nueva serie de Filmin que refleja el peligro del auge de la extrema derecha en Europa", "content": "La plataforma Filmin estrena este martes 15 de febrero 'Furia', un destacado thriller noruego que pretende (y consigue) ir m\u00e1s all\u00e1 de su g\u00e9nero. Esta serie creada por Gjermund Eriksen, ganador de un Emmy internacional por Mammon, consta de ocho episodios de unos 50 minutos que est\u00e1n dirigidos con destacable acierto por el noruego Magnus Martens (Banshee o Good Behaviour en EE.UU.) y con menos tino por el alem\u00e1n Lars Kraume (Tatort o Bauhaus). Una &quot;doble nacionalidad&quot; que se traslada tanto a su localizaci\u00f3n, que arranca en un peque\u00f1o pueblo nor", "date": "1644947406", "karma": "1536.00", "negatives": "22", "sent_date": "1644936416", "url": "https://vertele.eldiario.es/criticas/furia-filmin-serie-peligro-extrema-derecha-europa_1_8745244.html", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3624237}, {"title": "La madre de Desir\u00e9e Leal, Ana Sandamil, declarada por el jurado culpable de asesinar a su hija", "content": "Se acab\u00f3. El jurado popular deliber\u00f3 a lo largo de la tarde del lunes y la ma\u00f1ana del martes y, finalmente, decidi\u00f3 declarar como culpable de forma un\u00e1nime a Ana Sandamil por el asesinato de su hija Desir\u00e9e. Ocho votos contra uno consideraron que la mat\u00f3 por venganza al padre. La acusada y condenada, Ana Sandamil, lleg\u00f3 a expresar su disconformidad tras o\u00edr la condena. De forma pausada, se dirigi\u00f3 al tribunal para decir que la resoluci\u00f3n \u00abno me parece correcta\u00bb.", "date": "1644937819", "karma": "2011.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644936630", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/02/15/veredicto-jurado-crimen-desiree-muimenta-madre-juicio-condena/00031644918056910785804.htm", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3624238}, {"title": "", "content": "", "date": "1644936491", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644936491", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624239}, {"title": "Dentro de 18 a\u00f1os ya no se podr\u00e1n fabricar coches el\u00e9ctricos, pero una tecnolog\u00eda podr\u00eda evitar este problema", "content": "Antes de 2040 el litio se acabar\u00e1, y por tanto no se podr\u00e1n fabricar bater\u00edas para coches el\u00e9ctricos, ni por tanto coches el\u00e9ctricos. Pero la compa\u00f1\u00eda Ascend Elements ha desarrollado durante 11 a\u00f1os un m\u00e9todo de reciclaje de bater\u00edas que consigue producir bater\u00edas de igual rendimiento y mayor longevidad y capacidad de carga que las originales. Esta tecnolog\u00eda permitir\u00eda retrasar la crisis de falta de litio hasta que el coche de hidr\u00f3geno sea factible o se lance otra tecnolog\u00eda alternativa de bater\u00edas.", "date": "1644936601", "karma": "-48.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644936601", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-15/bateria-litio-coche-electrico_3375406/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624240}, {"title": "George Soros compra una importante participaci\u00f3n de Rivian y entra directamente en la junta", "content": "El controvertido magnate entra en la junta directiva de Rivian tras la compra de un gran paquete de acciones de la compa\u00f1\u00eda de veh\u00edculos el\u00e9ctricos", "date": "1644936866", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644936866", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/george-soros-accionista-rivian/20220214095138054475.html?fbclid=IwAR1YhBn1DZza-xzK9eVdin3WgB-O6xOQp_ssUNor1T7p4Y8ZnLT1sTdWP-k", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624242}, {"title": "Shuffle Dance Vr 360\u00b0 \u266b Drake - Chicago Freestyle (Remix Mbox) \u266b TIK TOK Compilation", "content": "<p><a href=\"https://youtu.be/p2cvlGSCTGk\">https://youtu.be/p2cvlGSCTGk</a></p>", "date": "1644937022", "karma": "-5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644937022", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3624243}, {"title": "", "content": "", "date": "1644937114", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644937114", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624245}, {"title": "La vacuna contra la COVID-19 en el mundo: ya se han administrado m\u00e1s de 10.400 millones de dosis", "content": "El camino hacia la inmunidad global frente al coronavirus contin\u00faa: m\u00e1s de 4.870 millones de personas -por encima del 62 % de la poblaci\u00f3n mundial- ya est\u00e1n vacunadas con al menos una dosis. As\u00ed avanza la vacunaci\u00f3n en cada pa\u00eds* El siguiente gr\u00e1fico muestra el ritmo de vacunaci\u00f3n en el mundo con el n\u00famero de dosis diarias y la media semanal.", "date": "1644951638", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644937470", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220215/vacuna-coronavirus-mundo/2073422.shtml", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3624247}, {"title": "", "content": "", "date": "1644937482", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644937482", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624248}, {"title": "Vox enmienda la ley de blindaje fiscal de D\u00edaz Ayuso en plena contienda por CyL", "content": "&quot;La nueva Ley de Autonom\u00eda Financiera de la Comunidad de Madrid no contribuye en absoluto a mejorar la vida de los madrile\u00f1os y, adem\u00e1s, ahonda en las desigualdades entre autonom\u00edas contra las que Vox lucha cada d\u00eda&quot;, han sostenido. El anuncio se produce tras las elecciones en Castilla y Le\u00f3n y despu\u00e9s del aviso del l\u00edder 'popular', Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, de que no pretende coaligarse con la formaci\u00f3n que dirige Abascal. &quot;Vox no va a colaborar para que Madrid se convierta en una Comunidad independentista.&quot;", "date": "1644937738", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644937738", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/madrid/vox-enmendara-ley-autonomia-financiera-madrid-por-desigualdad/2859889/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624249}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo encontrar los planetas del Sistema Solar en el cielo?", "content": "C\u00f3mo encontrar los planetas del Sistema Solar como Mercurio, Venus, Marte, adem\u00e1s de J\u00fapiter y Saturno. En el cielo nocturno pueden identificar los 5 planetas y el resto con telescopios o binoculares. La astronom\u00eda te invita a adentrarte en otro mundo lejos de nuestro planeta Tierra.", "date": "1644937721", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644937721", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3_h-8HCi9UA", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624250}, {"title": "La Polic\u00eda identifica al taxista que atropell\u00f3 a una ni\u00f1a en Gij\u00f3n", "content": "Aleg\u00f3 que se fue del lugar porque vio a la menor levantarse y supuso que estaba bien Rel: https://www.meneame.net/story/buscan-taxista-atropello-nina-12-anos-gijon-dio-fuga", "date": "1644937752", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644937752", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/taxista-atropello-nina-gijon-policia-identifica-20220215152553-nt.html?fbclid=IwAR3oPhhKWalBXhvqGFClndEdUyWcjrhKo4QHWRvXQ7iD_6hrJyn6ZFx7HMg", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624251}, {"title": "El TSJA rebaja de 18 a 15 a\u00f1os la condena al asesino de un comerciante chino", "content": "El Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda ha rebajado de 18 a 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel la condena a un drogadicto que asesin\u00f3 a cuchilladas en la cabeza y el cuello a un comerciante chino que trataba de impedir que le robase dos botellas de licor, y a indemnizar con 300.000 euros a la familia de la v\u00edctima. El delincuente hab\u00eda sido condenado el a\u00f1o anterior a 10 meses de c\u00e1rcel por un delito de atentado.", "date": "1644937968", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644937968", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/sentencias/TSJA-rebaja-condena-Gonso-asesinato-comerciante-chino-carmona_0_1657035133.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624252}, {"title": "Janine A\u00f1ez: \u201cresistir\u00e9 hasta que Dios me d\u00e9 fuerzas\u201d", "content": "En una carta manuscrita difundida a trav\u00e9s de su cuenta en la red social Twitter, que gestiona su familia, la exmandataria ha indicado su esp\u00edritu y su conciencia son \u00ablibres\u00bb. \u00abEso ning\u00fan tirano me lo podr\u00e1 quitar\u00bb, ha agregado.", "date": "1644937914", "karma": "-2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644937914", "url": "https://gaceta.es/actualidad/la-emotiva-carta-de-anez-tras-iniciar-una-huelga-de-hambre-ante-la-persecucion-izquierdista-resistire-hasta-que-dios-me-de-fuerzas-20220214-1405/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624253}, {"title": "ARGODERSE: 'Licorice Pizza': Oda al amor en el Valle de San Fernando", "content": "Licorice Pizza no solo un tributo a una ciudad y una \u00e9poca; es la carta de presentaci\u00f3n de dos j\u00f3venes valores que demuestran que hay familias que desbordan talento. O que se hereda, seg\u00fan se mire. Sin un gran atractivo f\u00edsico, ambos int\u00e9rpretes derrochan frescura y carisma frente a las c\u00e1maras.", "date": "1644938597", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644938597", "url": "https://www.argoderse.com/2022/02/licorice-pizza-paul-thomas-anderson-opiniones.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624254}, {"title": "El anuncio de Meta en la Super Bowl nos ense\u00f1a su versi\u00f3n del metaverso", "content": "La empresa de Mark Zuckeberg que ahora se llama Meta, utiliz\u00f3 el descanso de la Super Bowl para promocionarse.", "date": "1644938628", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644938628", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LcmAlpIp3oM", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624256}, {"title": "Si est\u00e1s vacunado puedes ir a trabajar sin mascarilla: Amazon inicia la desescalada en Estados Unidos", "content": "Las mascarillas est\u00e1n desapareciendo de forma acelerada del d\u00eda a d\u00eda de los estadounidenses. La semana pasada supimos que varios estados del pa\u00eds norteamericano hab\u00edan retirado la obligaci\u00f3n de llevarlas en espacios p\u00fablicos interiores, con excepciones como el transporte p\u00fablico o instituciones sanitarias, y ahora es una de las principales compa\u00f1\u00edas del pa\u00eds, Amazon (con m\u00e1s de un mill\u00f3n de trabajadores en Estados Unidos), quien ha establecido que no ser\u00e1 obligatorio que sus empleados la lleven ni en las oficinas ni en los almacenes.", "date": "1644938733", "karma": "40.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644938733", "url": "https://www.xataka.com/legislacion-y-derechos/estas-vacunado-puedes-ir-a-oficina-mascarilla-plan-amazon-para-sus-trabajadores-eeuu", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624257}, {"title": "El enga\u00f1o de la pol\u00edtica", "content": "Amo la pol\u00edtica, pero sospecho de todo pol\u00edtico profesional. Emp\u00edrico. Creo m\u00e1s en Dios, siendo ateo, que en los cargos pol\u00edticos de todos los partidos. Y, cuando esta gente pone en marcha la maquinaria electoral, se muestra m\u00e1s a\u00fan la distancia entre los pol\u00edticos, hombres y mujeres, y el pueblo. El personal de izquierdas, que vota opciones marxistas o sus derivadas, profesa una religi\u00f3n, mantiene una fe profund\u00edsima en sus ritos y liturgias, en sus libros sagrados y su historia, aunque los datos evidencien todo lo contrario. Los de derechas..", "date": "1644938927", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644938927", "url": "https://eldiadezamora.es/art/41803/el-engano-de-la-politica", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624258}, {"title": "Cae una organizaci\u00f3n que robaba droga que acababa de vender a sus clientes", "content": "Una organizaci\u00f3n criminal que robaba partidas de droga que acababa de vender a sus clientes ha sido desarticulada por la Guardia Civil en una actuaci\u00f3n en la que han sido detenidas nueve personas y se han llevado a cabo registros en Granada, M\u00e1laga, C\u00f3rdoba y Ja\u00e9n. Los integrantes de la red iban armados y se hac\u00edan pasar por miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado para perpetrar los robos de la droga, seg\u00fan ha informado este martes el instituto armado en un comunicado.", "date": "1644939063", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644939063", "url": "https://andaluciainformacion.es/andalucia/1029258/cae-una-organizacion-que-robaba-droga-que-acababa-de-vender-a-sus-clientes/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624259}, {"title": "Una canci\u00f3n porno-metal sobre vaqueros homosexuales est\u00e1 interfiriendo con el convoy de camioneros antivacunas (ENG)", "content": "\u201cRam Ranch\u201d se ha convertido en el himno no oficial de los trolls de izquierdas en las protestas de extrema derecha en Ottawa.", "date": "1644948303", "karma": "1445.00", "negatives": "23", "sent_date": "1644939262", "url": "https://www.rollingstone.com/culture/culture-news/anti-vax-trucker-convoy-porno-metal-ram-ranch-1297926", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3624260}, {"title": "", "content": "", "date": "1644939142", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644939142", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624261}, {"title": "Putin: &quot;\u00bfSi queremos guerra? Claro que no&quot;", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha afirmado que Rusia no quiere una guerra en Europa. &quot;\u00bfSi queremos guerra? Claro que no&quot;, ha dicho el jefe del Kremlin al comentar la tensi\u00f3n actual en la frontera entre Rusia y Ucrania. Por su parte, el canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, ha afirmado que la retirada de algunas unidades militares de Rusia de las fronteras de Ucrania es una &quot;buena se\u00f1al, pero debe haber m\u00e1s&quot; para rebajar la tensi\u00f3n.", "date": "1644939424", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644939424", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/internacional/detalle/8654935/putin-si-queremos-guerra-claro-que-no/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624262}, {"title": "Pol\u00e9mica en Marruecos por el envase de un bollo con dibujos de enamorados", "content": "La Merendina, una magdalena muy popular en el pa\u00eds, ha sacado una edici\u00f3n especial para San Valent\u00edn con dibujos de chicos y chicas de espaldas, corazones y leyendas como &quot;Te quiero&quot;, &quot;Te echo de menos&quot; o &quot;No puedo olvidarte&quot; que despertaron el rechazo de algunos clientes y comerciantes por encontrarlo inmoral y llamadas a su boicot.&quot;No est\u00e1 disponible para la venta porque incluye frases que atentan a la moral&quot; se lee en una tienda.Para el soci\u00f3logo marroqu\u00ed experto en extremismo Halim Madkuri, esta ola proviene del sector islamista conservador", "date": "1644940026", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644940026", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/sociedad/2022/02/14/polemica-en-marruecos-por-el-envase-de-un-bollo-con-dibujos-de-enamorados-1553039.html?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624264}, {"title": "El sector agrario andaluz adelanta al 25 de febrero la protesta convocada para el 20 de marzo en Madrid", "content": "La inflaci\u00f3n ha disparado los costes que soportan agricultores y ganaderos: gas\u00f3leo, +73%; electricidad, +270%; piensos, +30%; semillas, +20%; abonos, +150%; agua, +33%; pl\u00e1sticos de invernaderos, +46%; SMI, +35'89%; etc. Mientras, los alimentos siguen encareci\u00e9ndose en la cesta de la compra de los consumidores. Pero el precio al que venden agricultores y ganaderos no aumenta, por lo que estos productores ya ni cubren sus costes, a lo que se suman las importaciones de productos de terceros pa\u00edses que no cumplen con los requisitos de la UE...", "date": "1644939839", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644939839", "url": "https://www.europapress.es/epagro/noticia-agro-convoca-paro-general-andalucia-manifestacion-sevilla-25-febrero-crisis-sector-20220215134853.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624265}, {"title": "La restituci\u00f3n de cantidades de una tarjeta revolving no tiene plazo de prescripci\u00f3n", "content": "A la vista de un reciente art\u00edculo que distorsiona por completo la realidad jur\u00eddica y con ello la opini\u00f3n p\u00fablica en cuanto al tema, queremos que se conozca la jurisprudencia de forma objetiva (como consideramos que no pudiera ser de otra forma) para continuar brind\u00e1ndoles nuestra visi\u00f3n en el asunto.", "date": "1644939771", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644939771", "url": "https://sincomisiones.org/blog/prescripcion-tarjeta-revolving", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624266}, {"title": "Microsoft tambi\u00e9n acaba con el teletrabajo completo: as\u00ed han reculado las Big-Tech ante el empleo en remoto", "content": "Microsoft ha informado esta semana a muchos de sus empleados estadounidenses que empezar\u00e1n a regresar a sus oficinas a partir del 28 de febrero, haciendo un nuevo intento de que las operaciones del fabricante de software vuelvan a la normalidad a medida que los casos de Covid-19 disminuyen.", "date": "1644940068", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644940068", "url": "https://www.eleconomista.es/empleo/noticias/11619035/02/22/Microsoft-tambien-acaba-con-el-teletrabajo-completo-asi-han-reculado-las-BigTech-ante-el-empleo-en-remoto.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624268}, {"title": "La consejera del Menor afirma en una entrevista que \u201cser\u00eda dram\u00e1tico\u201d que dejaran de existir Menores Extranjeros no Acompa\u00f1ados en Melilla", "content": "La consejera del Menor, Cecilia Gonz\u00e1lez, afirma en una entrevista en la televisi\u00f3n publica que \u201cser\u00eda dram\u00e1tico\u201d que dejaran de existir Menores Extranjeros no Acompa\u00f1ados en Melilla ya que muchas familias viven de ello.", "date": "1644940169", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644940169", "url": "https://twitter.com/LaSer_Melilla/status/1493553657983422475", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624269}, {"title": "Sam Brinton, alumno del MIT de g\u00e9nero fluido fichado por el departamento de energ\u00eda de EEUU [ING]", "content": "Sam Brinton es un ingeniero del MIT y activista LGTBQ+ que ha sido designado por el gobierno de Jon Biden (EE. UU.) para trabajar en el departamento de energia. Se encargar\u00e1 de buscar estrategias para tratar y deshacerse del combustible y los residuos nucleares.", "date": "1644940799", "karma": "-31.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644940799", "url": "https://www.pinknews.co.uk/2022/02/14/sam-brinton-gender-fluid-joe-biden/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624270}, {"title": "Google analytics no cumple con la legislaci\u00f3n europea de protecci\u00f3n de datos - Global Politics and Law", "content": "Comentario a la decisi\u00f3n que considera que Google Analytics no cumple con la legislaci\u00f3n europea de protecci\u00f3n de datos", "date": "1644940703", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644940703", "url": "https://www.globalpoliticsandlaw.com/2022/02/15/google-analytics-rgpd/amp/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624272}, {"title": "Diario El Pa\u00eds censura un art\u00edculo que defiende la energ\u00eda nuclear", "content": "El diario no publica el art\u00edculo del ingeniero y divulgador cient\u00edfico Alfredo Garc\u00eda, m\u00e1s conocido como Operador Nuclear en Twitter, que se titulaba \u201cLa humanidad no puede prescindir de la energ\u00eda nuclear\u201d.", "date": "1644940971", "karma": "-40.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644940971", "url": "https://www.hispanidad.com/economia/el-pais-buen-discipulo-demagogica-politica-energetica-ribera-censura-articulo-defiende-nuclear_12031817_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3624274}, {"title": "Google analytics no cumple con la legislaci\u00f3n europea de protecci\u00f3n de datos - Global Politics and Law", "content": "Comentario a la decisi\u00f3n que considera que Google Analytics no cumple con la legislaci\u00f3n europea de protecci\u00f3n de datos", "date": "1644940858", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644940860", "url": "https://www.globalpoliticsandlaw.com/2022/02/15/google-analytics-rgpd/amp/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3624275}, {"title": "La pregunta de Elon Musk para saber si le mienten en una entrevista de trabajo", "content": "&quot;\u00bfCu\u00e1les fueron los problemas m\u00e1s dif\u00edciles a los que te enfrentaste y c\u00f3mo los solucionaste?&quot; Seg\u00fan Musk, la respuesta desvela el rol que el trabajo tuvo en una determina empresa o en un proyecto. As\u00ed, en funci\u00f3n de lo que responda, puede determinar si el candidato fue realmente el que tom\u00f3 la iniciativa y encontr\u00f3 soluciones, o si, por el contrario, era un simple miembro de un equipo que llev\u00f3 a cabo el proyecto.", "date": "1644940959", "karma": "-21.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644940959", "url": "https://www.lainformacion.com/management/pregunta-elon-musk-mienten-entrevista-trabajo/2859783/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624276}, {"title": "Android Auto prepara un enorme cambio de dise\u00f1o: as\u00ed es Coolwalk", "content": "Google est\u00e1 trabajando en darle todo un lavado de cara a su interfaz. La nueva versi\u00f3n apunta a tener pantalla dividida, eliminar la barra de estado e incluso contestar llamadas v\u00eda SMS. Su nombre (probablemente en clave) es Coolwalk.", "date": "1644941224", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644941224", "url": "https://www.xataka.com/aplicaciones/android-auto-prepara-enorme-cambio-diseno-asi-coolwalk-su-nueva-interfaz-que-se-puede-probar", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624277}, {"title": "RAI: Mondragon, el primer ejemplo de solidaridad empresarial del mundo [IT]", "content": "Un viaje a Espa\u00f1a, al Pa\u00eds Vasco, donde nace una experiencia alternativa que consigue conciliar las necesidades de la gran industria con las de los trabajadores. Aqu\u00ed hay una gran multinacional espa\u00f1ola, la Corporaci\u00f3n Mondragon, la mayor federaci\u00f3n de cooperativas del mundo: 141 plantas de producci\u00f3n, 81.000 trabajadores y todos ellos son propietarios de la empresa donde trabajan.", "date": "1644941099", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644941099", "url": "https://www.raiplay.it/video/2022/02/Mondragon-primo-esempio-al-mondo-di-solidarieta-aziendale---PresaDiretta-14022022-516a267a-2adb-4511-b5b5-4addb3cf7319.html?autoplay&t=131", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624278}, {"title": "Neuralink niega las acusaciones de maltrato sobre sus monos", "content": "Hace tan solo unos d\u00edas, el Comit\u00e9 de M\u00e9dicos por una Medicina Responsable denunciaba el trato inhumano que sufr\u00edan los monos con los que Neuralink, la compa\u00f1\u00eda de biotecnolog\u00eda propiedad de Elon Musk, realizaba sus experimentos. Casi todos los monos hab\u00edan fallecido o sufrido graves heridas, pero la compa\u00f1\u00eda de Musk ha salido a la palestra para defenderse y asegura que \u201chan cumplido con todos los est\u00e1ndares necesarios\u201d. &quot;Fe algo necesario para establecer protocolos m\u00e1s seguros y dearrollar mejor sus cirug\u00edas&quot;.", "date": "1644941390", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644941390", "url": "https://es.gizmodo.com/neuralink-niega-las-acusaciones-de-maltrato-sobre-sus-m-1848538839", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624279}, {"title": "Nils van der Poel: c\u00f3mo ganar haci\u00e9ndolo todo al rev\u00e9s", "content": "Probablemente no hayan escuchado su nombre en la vida, aunque es posible que haya pasado fugazmente ante sus ojos durante los \u00faltimos d\u00edas. Podr\u00eda ser un personaje de Marvel m\u00e1s, otro tiarr\u00f3n con superpoderes embutido en elastano de colores pero, a diferencia de Lobezno o el Capit\u00e1n Am\u00e9rica, existe en la vida real. Se llama Nils van der Poel.", "date": "1644941262", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644941262", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/nils-van-der-poel-ganar-todo-al-reves/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624280}, {"title": "Muy interesante esta explicaci\u00f3n de Margallo de qu\u00e9 est\u00e1 pasando y qu\u00e9 no con Rusia. Merece la pena escuchar los 4mins", "content": "Muy interesante esta explicaci\u00f3n de Margallo de qu\u00e9 est\u00e1 pasando y qu\u00e9 no con Rusia. Merece la pena escuchar los 4mins.", "date": "1644947102", "karma": "3052.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644941379", "url": "https://twitter.com/AimarBretos/status/1493554961350905862?t=6r2Veb75Bjq2yHNrHXoF3w&s=19", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3624281}, {"title": "Estados Unidos ha matado a m\u00e1s de 20 millones de personas en 37 pa\u00edses desde la Segunda Guerra Mundial (ENG)", "content": "Despu\u00e9s de los catastr\u00f3ficos atentados del 11 de septiembre de 2001, una pena monumental y un sentimiento de desesperanza y comprensible ira comenzaron a impregnar la psique estadounidense. Algunas personas intentaron entonces promover una perspectiva equilibrada se\u00f1alando que Estados Unidos tambi\u00e9n hab\u00eda sido responsable de causar esos mismos sentimientos en personas de otras naciones, pero apenas produjeron una onda.", "date": "1644941665", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644941665", "url": "https://popularresistance.org/us-has-killed-more-than-20-million-in-37-nations-since-wwii/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624282}, {"title": "Pol\u00e9mica en Castilla y Le\u00f3n: el pueblo gobernado por el primo de Pablo Casado registr\u00f3 m\u00e1s votos que sobres", "content": "Las votaciones en Meneses de Campos (Palencia), pueblo del abuelo de Pablo Casado y que actualmente gobierna Alberto Blanco, primo del l\u00edder del PP, han terminado con una consulta a la Junta Electoral despu\u00e9s de que se hayan registrado m\u00e1s votos que sobres en una urna.", "date": "1644941879", "karma": "70.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644941879", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/polemica-castilla-leon-pueblo-primo-pablo-casado-votos-papeletas/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3624283}, {"title": "Siameses, \u201czoos humanos\u201d o malformaciones: cuando la diferencia se exhib\u00eda en espect\u00e1culos ambulantes", "content": "Un d\u00eda de hace m\u00e1s de diez a\u00f1os, el historiador barcelon\u00e9s Enric B. March dio con un cartel de 1934 que le despert\u00f3 la curiosidad. Estaba en una librer\u00eda de viejo, en la capital catalana, y le llam\u00f3 la atenci\u00f3n una publicidad del Museo Anat\u00f3mico Francesc Roca. No por las figuras que pudiese exponer, normalmente reproducciones de cera de partes del cuerpo y \u00f3rganos, sino por todo lo dem\u00e1s que anunciaba: el hombre mono &quot;en tama\u00f1o natural&quot;, la &quot;ara\u00f1a gigante de Jap\u00f3n&quot;, fetos humanos &quot;aut\u00e9nticos&quot;, hermanas siamesas, &quot;monstruos humanos&quot;...", "date": "1644942290", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644942290", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/siameses-zoos-humanos-malformaciones-diferencia-exhibia-espectaculos-ambulantes_1_8708210.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624284}, {"title": "Los casos de VIH en heterosexuales superan a los de homosexuales por primera vez en 10 a\u00f1os", "content": "Por primera vez en diez a\u00f1os, el n\u00famero de personas diagnosticadas con VIH es superior en personas heterosexuales que en personas homosexuales y bisexuales, seg\u00fan un estudio de la Agencia de Seguridad Sanitaria de Reino Unido.\nEste estudi\u00f3 revel\u00f3 que el 50% de las personas con VIH positivos se corresponden con personas que mantiene relaciones sexuales con otras del sexo opuesto mientras que el 45% corresponde a personas que tienen sexo con personas del mismo sexo.", "date": "1644951911", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644942086", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/casos-vih-personas-heterosexuales-superan-homosexuales/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "published", "id": 3624285}, {"title": "", "content": "", "date": "1644942019", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644942019", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624286}, {"title": "", "content": "", "date": "1644942424", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644942424", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624288}, {"title": "La censura china elimina varias escenas de Friends", "content": "Las 10 temporadas de Friends se relanzaron en China el pasado viernes 11 de febrero y los fans de la serie no tardaron en darse cuenta de que varias escenas hab\u00edan sido censuradas o eliminadas. Las referencias al colectivo LGTBI en la 'sitcom' han desaparecido en China. Entre ellas se encuentra una conversaci\u00f3n en la que Ross dice que su exmujer es lesbiana. Tambi\u00e9n fueron borradas escenas en las que aparece el personaje de ella, as\u00ed como el beso de Joey y Chandler en el d\u00e9cimo episodio de la primera temporada.", "date": "1644942618", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644942618", "url": "https://www.elmundo.es/television/series/2022/02/15/620b9d49fdddff76608b4586.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624289}, {"title": "Trabajadores 'quemados': el Gobierno ignora a la OMS y se resiste a considerar el 'burnout' enfermedad laboral", "content": "La organizaci\u00f3n reconoce desde enero la dolencia como una enfermedad derivada del trabajo, mientras que Espa\u00f1a se resiste a dar el paso. A pesar de que desde enero de este a\u00f1o la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ya reconoce el desgaste profesional (conocido popularmente como burnout) como una enfermedad laboral, Espa\u00f1a a\u00fan no ha dado el paso para incorporar esta forma de estr\u00e9s en su listado. CSIF, el sindicato mayoritario de los funcionarios, exige al Ministerio de Trabajo y Econom\u00eda Social que escuche a la OMS y que proteja contra una e", "date": "1644942511", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644942511", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/02/15/620a9039e4d4d8fa2f8b457b.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624290}, {"title": "Descubren nueva variante del VIH", "content": "Una investigaci\u00f3n recientemente publicada en los Pa\u00edses Bajos ha revelado la existencia de una variante del VIH m\u00e1s transmisible y da\u00f1ina. Las personas que viven con el subtipo de VIH reci\u00e9n revelado experimentan una tasa doble de deterioro del sistema inmunitario, tienen cargas virales del VIH m\u00e1s altas (cantidad de virus en la sangre) y son vulnerables a desarrollar el sida entre dos y tres veces m\u00e1s r\u00e1pido despu\u00e9s del diagn\u00f3stico que si vivieran con otras cepas del virus.", "date": "1644942675", "karma": "-9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644942675", "url": "https://news.un.org/es/story/2022/02/1503662", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624291}, {"title": "Un templo sat\u00e1nico ofrece actividades extraescolares a ni\u00f1os de Ilinois y se desata la pol\u00e9mica", "content": "Un grupo de padres en Illinois comenzaron una serie de protestas despu\u00e9s de que The Satanic Temple (El templo sat\u00e1nico) pusiera en marcha una serie de actividades extraescolares para estudiantes de primaria llamado &quot;Satan Club&quot;.  La oferta de sus actividades se llev\u00f3 a cabo por primera vez en la Escuela Primaria Jane Addams en Moline, Illinois y se invit\u00f3 a los ni\u00f1os a quedarse despu\u00e9s de las clases para participar en supuestas actividades como proyectos de ciencia y manualidades, rompecabezas y juegos.", "date": "1644969002", "karma": "1589.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644942803", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4957381/0/un-templo-satanico-ofrece-actividades-extraescolares-a-ninos-de-ilinois-y-se-desata-la-polemica/", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3624292}, {"title": "Roban mediante un alunizaje cuatro motos de agua en el barrio de Salamanca, Madrid", "content": "Un grupo de ladrones rob\u00f3 la noche del domingo cuatro motos de agua, valoradas en 19.000 euros cada una, de un concesionario situada en el madrile\u00f1o barrio de Salamanca, ha informado a Europa Press una portavoz de la Jefatura Superior de la Polic\u00eda de Madrid", "date": "1644942828", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644942828", "url": "https://www.madridiario.es/roban-mediante-alunizaje-cuatro-motos-agua-barrio-salamanca", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624293}, {"title": "Opini\u00f3n | Miles de apol\u00edticos, de personas que no son ni de izquierdas ni de derechas, han votado a Vox en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n. Toca reflexionar", "content": "Opini\u00f3n | Miles de apol\u00edticos, de personas que no son ni de izquierdas ni de derechas, han votado a Vox en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n. Toca reflexionar.", "date": "1644956702", "karma": "2324.00", "negatives": "23", "sent_date": "1644943023", "url": "https://twitter.com/elmundotoday/status/1493596233260310534", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3624294}, {"title": "Kamila Valieva y la larga lista de excusas incre\u00edbles para el dopaje", "content": "A lo largo de la historia del dopaje, casi tan antigua como el deporte, se han ido sucediendo las excusas o los pretextos para explicar los fraudes, con mayor o menor fortuna a la hora de ser estimados por la instancias competentes. Ahora la familia y la defensa de la patinadora rusa Kamila Valieva alegan que bebi\u00f3 del vaso de su abuelo.Esta 'explicaci\u00f3n' se suma a la lista de excusas m\u00e1s o menos pintorescas presentadas en otros casos 'medi\u00e1ticos' de dopaje. La lista es larga e implica a elementos como el sexo, la venganza, la 'gastronom\u00eda'...", "date": "1644943811", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644943811", "url": "https://www.marca.com/juegos-olimpicos-invierno/2022/02/15/620bba50e2704e8aad8b45e3.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624295}, {"title": "Vox ni siquiera valora una abstenci\u00f3n: o hay coalici\u00f3n con el PP o habr\u00e1 elecciones", "content": "Vox no se amilana y devuelve el \u00f3rdago al PP. O gobiernan en coalici\u00f3n en Castilla y Le\u00f3n o los populares estar\u00e1n arrastrando a sus ciudadanos a una repetici\u00f3n electoral. \u00abGanaremos o perderemos, pero no habremos incumplido nuestra palabra\u00bb, zanjaba esta ma\u00f1ana en una conversaci\u00f3n informal un importante dirigente de la direcci\u00f3n nacional, anticipando las palabras que despu\u00e9s ha pronunciado Juan Garc\u00eda-Gallardo en rueda de prensa.", "date": "1644943255", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644943255", "url": "https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-garcia-gallardo-descarta-abstencion-y-ningunea-genova-quien-quiero-hablar-senor-manueco-202202141238_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624296}, {"title": "Prefiero que me bajen el sueldo los m\u00edos a que me lo suba el enemigo", "content": "La ultraderecha no es astuta, s\u00f3lo es oportunista, saca petr\u00f3leo del descontento de muchas personas agobiadas por los problemas y cegadas por sus esl\u00f3ganes; su especialidad es levantar la voz y su griter\u00edo da el pego.  Qui\u00e9n sabe, igual cuando la gente que hoy los santifica tenga que sufrir las consecuencias de su pol\u00edtica, aprenden la lecci\u00f3n. O puede que no, y muchos prefieran que les bajen el sueldo los suyos a que se los suba el enemigo.", "date": "1644952802", "karma": "3033.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644943626", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/que-ven-mis-ojos/prefiero-bajen-sueldo-suba-enemigo_129_1219326.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3624297}, {"title": "Yo s\u00ed estuve en una manifa negacionista", "content": "Hab\u00eda pues una cantidad nada despreciable de organizaciones convocantes afines al rollo. A primera vista, la cachaza, lo amateur, una inesperada y quiz\u00e1s natural reacci\u00f3n provinciana a la bobada multicultural progresista, la honestidad m\u00e1s aut\u00e9ntica, el empleo precario, el aburrimiento de mediana edad, la aspiraci\u00f3n a un mundo mejor, un ch\u00e1ndal que no queda bien, la subversi\u00f3n, el ligoteo mature, ese par de zapatos italianos de imitaci\u00f3n y la inadaptaci\u00f3n  \u2013 sea cual fuere- son el correaje que las une. Mi ex estaba all\u00ed.", "date": "1644943551", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644943551", "url": "https://posmodernia.com/yo-si-estuve-en-una-manifa-negacionista/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624299}, {"title": "Carne falsa hecha literalmente con aire: una startup ya est\u00e1 creando filetes y chuletones con CO2", "content": "Chuletones contra el cambio clim\u00e1tico El consumo de carne es cada vez m\u00e1s notable, y no parece importarnos demasiado que la agricultura y la ganader\u00eda sean responsables directos del calentamiento global. Los chuletones que nos comemos requieren muchos recursos naturales, y de ah\u00ed que la carne vegetal hay planteado una alternativa interesante.", "date": "1644943496", "karma": "-3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644943496", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/hemos-llegado-al-punto-no-retorno-carne-falsa-startup-esta-intentando-crear-filetes-carne-directamente-aire", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624300}, {"title": "El Ayuntamiento de Madrid aprueba nombrar a Grandes Hija Predilecta tras usarla el PP para sus Presupuestos", "content": "La comisi\u00f3n de Cultura del Ayuntamiento de Madrid ha dado luz verde este martes al nombramiento de la escritora Almudena Grandes como Hija Predilecta de Madrid a t\u00edtulo p\u00f3stumo. Todos los grupos municipales han votado a favor salvo Vox, que se ha abstenido.", "date": "1644943681", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644943681", "url": "https://www.infolibre.es/politica/almudena-grandes-sera-nombrada-hija-predilecta-madrid-pactarlo-pp-aprobar-presupuestos-abstencion-vox_1_1219386.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624301}, {"title": "V\u00cdDEO | &quot;Est\u00e1 armado y es peligroso&quot;: un var\u00f3n que persegu\u00eda a una mujer revienta los cristales de una oficina bancaria de Santa Marta de Tormes", "content": "Caos, nervios y miedo entre los trabajadores y usuarios de una oficina bancaria de Santa Marta de Tormes que este mediod\u00eda ha sufrido un grave altercado. Seg\u00fan testigos de los hechos,  una mujer entr\u00f3 gritando a la sucursal alertando que escapaba de un hombre. All\u00ed se refugi\u00f3 dentro intentando escaparse de \u00e9l, quien, presuntamente, la reten\u00eda, seg\u00fan declar\u00f3 nada m\u00e1s entrar en el establecimiento.", "date": "1644943633", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644943633", "url": "https://www.salamanca24horas.com/sucesos/esta-armado-es-peligroso-varon-perseguia-mujer-revienta-cristales-oficina-bancaria-santa-marta-tormes_15029595_102.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624302}, {"title": "S\u00e1nchez exige al PP que rompa con Vox en toda Espa\u00f1a si quiere la abstenci\u00f3n del PSOE", "content": "El presidente da por hecho que los populares gobernar\u00e1n con la ultraderecha en Castilla y Le\u00f3n pero abre una puerta: \u201cSi dicen que la ultraderecha es un peligro, a lo mejor nos podemos entender\u201d", "date": "1644943836", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644943836", "url": "https://elpais.com/espana/elecciones-castilla-y-leon/2022-02-15/sanchez-exige-al-pp-que-rompa-con-vox-en-toda-espana-si-quiere-la-abstencion-del-psoe.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624303}, {"title": "&quot;Si PP y PSOE no reflexionan sobre lo que hacen en Le\u00f3n, la desafecci\u00f3n va a crecer&quot;", "content": "Luis Mariano Santos, secretario general de la UPL y procurador electo en las Cortes, analiza los resultados", "date": "1644943881", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644943881", "url": "https://www.lanuevacronica.com/si-pp-y-psoe-no-reflexionan-sobre-lo-que-hacen-en-leon-la-desafeccion-va-a-crecer", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624304}, {"title": "El mir\u00f3n de Monfarracinos: Coloca una c\u00e1mara junto al dormitorio de su vecina y se graba a s\u00ed mismo", "content": "El voayeaur solo logra su imagen instalando el equipo y otra de la mujer levantando la persiana", "date": "1644943937", "karma": "-32.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644943937", "url": "https://www.laopiniondezamora.es/zamora-ciudad/2022/02/15/miron-monfarracinos-coloca-camara-dormitorio-62717112.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624305}, {"title": "Bruselas traslada a Yolanda D\u00edaz su &quot;felicitaci\u00f3n&quot; por la reforma laboral", "content": "&quot;Ha mostrado su satisfacci\u00f3n&quot;, ha afirmado D\u00edaz, &quot;y nos ha transmitido la enhorabuena por el papel jugado con la primera reforma que es con acuerdo, tambi\u00e9n en el seno de la Uni\u00f3n Europea&quot;. La propia vicepresidenta segunda tuiteaba: &quot;[El comisario] Nicolas Schmit ha felicitado a nuestro pa\u00eds por una reforma laboral que nos acerca a lo mejor de Europa y que hace del Di\u00e1logo Social su bandera&quot;.", "date": "1644955503", "karma": "3845.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644944182", "url": "https://www.eldiario.es/economia/bruselas-traslada-yolanda-diaz-felicitacion-reforma-laboral_1_8748531.amp.html", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3624306}, {"title": "A\u00f1o 2040: los nombres y la ropa ya no son &quot;de mujer&quot; ni &quot;de hombre&quot;", "content": "<p>Veo a una persona caminando vestida con falda, una camiseta tan corta que se le ve el ombligo y barba larga atada con un mo&ntilde;o rosa. Su nombre es Romina Ricardo L. y me cost&oacute; definir si era de un g&eacute;nero espec&iacute;fico, pensando como antes. \"De ninguno, no existen los g&eacute;neros\" dijo. Le pregunt&eacute; directamente si ten&iacute;a pene. No se enoj&oacute; y respondi&oacute; \"s&iacute;, solo formo pareja con personas que no lo tengan de nacimiento\". Lo que antiguamente se denominaba una mujer XX sea cis o trans cuya orientaci&oacute;n sexual da igual.</p><p>Est&aacute; mal visto hablar de \"masculino\", \"femenino\" o \"cosas de...\" cualquier g&eacute;nero. Porque si seguir&iacute;a existiendo por ejemplo nombre y ropa \"de mujer\" y \"de hombre\", &iquest;qu&eacute; pasar&iacute;a con los otros g&eacute;neros?. Hasta hace una d&eacute;cada hab&iacute;a unos diez. No tendr&iacute;a sentido tener nombre y ropa espec&iacute;ficamente para cada uno. Pr&aacute;cticamente se est&aacute;n fusionando todos los g&eacute;neros y orientaciones sexuales.</p><p>Peneanas y vagineanas. As&iacute; se definen a las personas. Sirve en pocos casos, normalmente para buscar relaciones &iacute;ntimas. Algunas no quieren decirlo y, si su contextura f&iacute;sica y forma de vestir oculta sus partes, se complica buscar pareja. No para todos. Hay cada vez m&aacute;s cantidad de gente que le da exactamente igual todo: lo que tengan entre las piernas, su forma de actuar, de vestir, etc. Ni siquiera se fijan en ello. Se puede decir, a grandes rasgos, que antiguamente ser&iacute;a una persona pansexual de g&eacute;nero fluido (pang&eacute;nero). Las nuevas cirug&iacute;as, implantes y f&aacute;rmacos de todo tipo permiten a cualquier persona tener pechos de cualquier tama&ntilde;o, pene y vagina, por lo que no est&aacute; bien definirlas solo como XX o XY. Hasta se puede hacer mas peque&ntilde;o el cuerpo, eso s&iacute;, a las personas cuya gen&eacute;tica las hizo grandes se les complica. Por ahora las peneanas XY no pueden quedar embarazadas.</p><p>Como el cien por ciento de las personas se pueden vestir como quieran sin prejuicios, cada tanto surgen algunas pol&eacute;micas. &iquest;Est&aacute; mal que las peneanas dejen ver la zona entre sus piernas (el pene, en este caso) con ropa ajustada igual que hacen las vagineanas tanto en esa parte como en sus pechos?. Otra de las pol&eacute;micas es que algunos solo quieren \"no peneanas de nacimiento\", pero cada vez se hace m&aacute;s dif&iacute;cil distinguirlas. Hace dos semanas una persona, que no quiso decir nada de sus gustos y cuerpo, cort&oacute; con su pareja porque le pidi&oacute; ir al m&eacute;dico para comprobar bien \"qu&eacute; era de nacimiento\". Se prohibi&oacute; la venta de un test gen&eacute;tico porque se consider&oacute; discriminatorio.</p><blockquote>Aclaraci&oacute;n: esto es una volada mental como hice varias veces ac&aacute;. Solo es por reflexi&oacute;n, humor, que parezca raro y vagos intentos de predecir el futuro. No es un art&iacute;culo real, es fake (falso). No es para criticar nada. Me da igual lo que haga cada uno.</blockquote>", "date": "1644945460", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644945460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624308}, {"title": "La pel\u00edcula de Amazon Prime Video filmada completamente en plano secuencia", "content": "Amazon Prime Video apost\u00f3 por una pel\u00edcula filmada en plano secuencia, lo cual es bastante novedoso y dif\u00edcil de hacer. \u00a1Te contamos de que producci\u00f3n se trata!", "date": "1644945203", "karma": "-7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644945203", "url": "https://www.quever.news/cine/2022/2/14/la-pelicula-de-amazon-prime-video-filmada-completamente-en-plano-secuencia-13440.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624309}, {"title": "Padre metalero de negro quiere pasar al rosa", "content": "<p>Soy padre y metalero con un cr&iacute;o de 6 (y otro de 3).</p><p>Y al mayor le ha entrado la tonter&iacute;a de que el color <strong>ROSA</strong> es para ni&ntilde;as.</p><p>Quer&iacute;a darle un poco as&iacute; de educaci&oacute;n&nbsp;(rollo comerte las insulsas verduras cocidas delante de ellos para que vean que son sanas y ricas) pero claro uno es metalero ya sab&eacute;is camisetas negras asusta viejos/as de los que van a misa todos los d&iacute;as.</p><p>He tirado un par de b&uacute;squedas en google y he mandado email hoy (a ver si contestan) a Nuclear Blast (de las mas famosas tiendas online y cuando era mozo de catalogo de papel que te venia de Alemania) preguntando por:</p><p><strong>Camisetas metalera rosas</strong> (o que sean de tela rosa o que predomine tanto el rosa que se vean rosas).</p><p>Es que d&aacute;ndole vueltas no me sale ning&uacute;n grupo famosete con camiseta no negra...salvo la m&iacute;tiquisima y &eacute;pica camiseta Amarilla de <strong>Sepultura</strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3624310&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Si alg&uacute;n alma caritativa me recomienda camisetas rosas metaleras o del rollo as&iacute; ca&ntilde;ero/friki pero que <strong>NO</strong> sean muy humor&iacute;sticas o si acaso humor negro.</p><p>Para ser un padre metalero de rosa para demostrarle que el rosa no es solo para chicas al cr&iacute;o, que no hay colores de hombres y colores de mujeres.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3624310&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1644945622", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644945622", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624310}, {"title": "Trump se refiere a su presidencia como una \u201c\u00e9poca muy hermosa y tal vez rom\u00e1ntica\u201d", "content": "Donald Trump describi\u00f3 su propia presidencia como un \u201cperiodo glamouroso\u201d y \u201crom\u00e1ntico\u201d, y enumer\u00f3 a Ir\u00e1n, China y Rusia entre los pa\u00edses que cree que \u201crespetaban\u201d a EE.UU. mientras \u00e9l era comandante en jefe. Al hablar con Fox and Friends el s\u00e1bado, el expresidente promocion\u00f3 su nuevo libro y habl\u00f3 con cari\u00f1o de su tiempo en el cargo, el cual se vio empa\u00f1ado por una insurrecci\u00f3n, dos juicios pol\u00edticos, una investigaci\u00f3n sobre la interferencia electoral rusa y una rotaci\u00f3n de personal muy frecuente, entre otras cosas. \u201cNuestro pa\u00eds prosperaba\u201d", "date": "1644945852", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644945852", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/fox-trump-presidencia-epoca-romantico-b2014858.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624311}, {"title": "No solo fall\u00f3 el CIS: las encuestas privadas con las que Ma\u00f1ueco so\u00f1\u00f3 con ser Feij\u00f3o (o al menos Ayuso)", "content": "Sondeos que situaban al PP al borde de la mayor\u00eda absoluta empujaron a Ma\u00f1ueco a la convocatoria electoral. Al d\u00eda siguiente de convocar elecciones y disolver las Cortes de Castilla y Le\u00f3n en mitad de la legislatura, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco concedi\u00f3 una entrevista al diario ABC para explicar los motivos de su decisi\u00f3n y para hablar de sus propias expectativas. \u201cEs posible una mayor\u00eda absoluta que aleje al sanchismo de Castilla y Le\u00f3n\u201d, afirm\u00f3 el candidato del PP. Era 21 de diciembre y Ma\u00f1ueco hablaba con papeles en la mano.", "date": "1644945901", "karma": "99.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644945901", "url": "https://www.infolibre.es/politica/no-fallo-cis-encuestas-manueco-sono-feijoo-ayuso_1_1219373.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624312}, {"title": "P\u00e9rdida de conectividad con el Banco de Ucrania que afecta los servicios bancarios y de cajeros autom\u00e1ticos [EN]", "content": "Confirmado: los datos de la red en tiempo real muestran una p\u00e9rdida de conectividad con el Banco de Ahorros del Estado de #Ucrania, lo que afecta los servicios bancarios y de cajeros autom\u00e1ticos; tambi\u00e9n se informaron interrupciones en las redes del Ministerio de Defensa y las Fuerzas Armadas; El incidente se produce en medio de un aumento de las tensiones con Rusia", "date": "1644946035", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644946035", "url": "https://twitter.com/netblocks/status/1493631119669047299", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624313}, {"title": "Andr\u00e9s Mart\u00ednez Lorca: \u00abLa merma de la Filosof\u00eda lleva al embrutecimiento social\u00bb", "content": "Hay un af\u00e1n tecnocr\u00e1tico -no tecnol\u00f3gico-, por darle el poder a la t\u00e9cnica. Al suprimir la Filosof\u00eda se est\u00e1 suprimiendo de la ense\u00f1anza, en un periodo fundamental del desarrollo humano como la juventud, el esp\u00edritu cr\u00edtico, el desarrollo de la racionalidad. La base de la Filosof\u00eda es el desarrollo de la raz\u00f3n. Eliminar la filosof\u00eda lleva a una clausura del desarrollo humano, a una sociedad dirigida por intereses econ\u00f3mico-tecnol\u00f3gicos que impiden la participaci\u00f3n de los propios seres humanos en la sociedad.", "date": "1644946219", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644946219", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2022/02/10/merma-filosofia-lleva-embrutecimiento-social-62507925.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624314}, {"title": "Grande-Marlaska obliga a los polic\u00edas nacionales a saber qui\u00e9nes son los &quot;genderqueer&quot;", "content": "Fernando Grande-Marlaska impone la ideolog\u00eda de g\u00e9nero en las oposiciones a Polic\u00eda Nacional. Los aspirantes a nuevos agentes tendr\u00e1n que saber identificar a las personas que se cataloguen como g\u00e9nero \u00abno-binario o genderqueer\u00bb. Adem\u00e1s, tendr\u00e1n que conocer que colectivos se engloban bajo la denominaci\u00f3n de ag\u00e9nero, big\u00e9nero, segundo sexo, tercer sexo, transg\u00e9nero o fluidos.", "date": "1644946129", "karma": "-51.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644946129", "url": "https://www.moncloa.com/2022/02/15/grande-marlaska-policias-nacionales-genderqueer/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624315}, {"title": "Ivanka Trump quer\u00eda estar en el centro de todo. Y ahora lo est\u00e1, \u00a1qu\u00e9 pena!", "content": "\u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en el Despacho Oval el 6 de enero de 2021? \u00bfY por qu\u00e9 la Organizaci\u00f3n Trump parece ser tan turbia en cuanto a sus activos? Seguramente, Ivanka lo sabe.", "date": "1644946145", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644946145", "url": "https://www.latimes.com/espanol/eeuu/articulo/2022-01-25/ivanka-trump-january-6-committee-testify?_amp=true", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624316}, {"title": "Todos los grupos rechazan, por &quot;racista&quot;, la propuesta de Vox para restringir el acceso a la nacionalidad espa\u00f1ola", "content": "Todos los grupos han rechazado este martes en el Pleno del Congreso la proposici\u00f3n no de ley presentada por Vox con la que propone una reforma del C\u00f3digo Civil para restringir el acceso a la nacionalidad espa\u00f1ola, por considerarla &quot;racista&quot; y &quot;xen\u00f3foba&quot;. La reforma propuesta por Vox defiende elevar de 10 a 15 a\u00f1os el plazo general de residencia legal y continuada para la concesi\u00f3n de la nacionalidad espa\u00f1ola y mantiene los plazos reducidos para quienes han adquirido legalmente la condici\u00f3n de refugiado y cuando se trate de nacionales de ori...", "date": "1644962702", "karma": "3208.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644946637", "url": "https://www.europapress.es/epsocial/migracion/noticia-todos-grupos-rechazan-racista-propuesta-vox-restringir-acceso-nacionalidad-espanola-20220215182033.html", "clicks": 0, "votes": "219", "status": "published", "id": 3624317}, {"title": "Un asturiano pide en Barcelona que le hablen en castellano y acaba denunciado", "content": "Un asturiano se ha visto envuelto en la \u00faltima pol\u00e9mica ling\u00fc\u00edstica desatada en Catalu\u00f1a. El hombre trabaja para Rodalies (marca comercial de Renfe para las cercan\u00edas de esa comunidad) y en el momento de los hechos atend\u00eda al p\u00fablico en la estaci\u00f3n barcelonesa de Clot.", "date": "1644947411", "karma": "-24.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644947411", "url": "https://www.elcomercio.es/sociedad/asturiano-barcelona-catalan-denuncia-20220215151620-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=tw&vmc=social&vli=ecm&_tcode=cTFzdmcy", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3624318}, {"title": "Imputados seis cargos de la conselleria de M\u00f3nica Oltra por el tratamiento del caso de abusos de su ex marido", "content": "El juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 15 de Valencia ha reabierto la investigaci\u00f3n por el trato que la Conselleria de Igualdad dirigida por M\u00f3nica Oltra dio a Teresa, la menor que fue abusada por el ex marido de la vicepresidenta valenciana. El instructor ha citado a declarar a partir del pr\u00f3ximo de 28 de febrero, seg\u00fan avanz\u00f3 Las Provincias, a seis altos cargos en la causa que determinar\u00e1 si abandonaron o dejaron desprotegida a la menor tras la denuncia.", "date": "1644946694", "karma": "-86.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644946694", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2022/02/15/620b792b21efa072738b45a2.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624319}, {"title": "Nueva Ley de Mercado Abierto: \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 a las empresas?", "content": "Esta nueva Ley de Mercado Abierto permitir\u00e1 la libre circulaci\u00f3n de empresas y servicios en la regi\u00f3n y eliminar\u00e1 numerosas trabas administrativas para aquellos empresarios que quieran venir desde otras Comunidades Aut\u00f3nomas.", "date": "1644946612", "karma": "-56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644946612", "url": "https://elresurgirdemadrid.com/nueva-ley-de-mercado-abierto/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624320}, {"title": "Nueva Ley de Mercado Abierto: \u00bfC\u00f3mo afectar\u00e1 a las empresas? - El Resurgir de Madrid", "content": "Esta nueva Ley de Mercado Abierto permitir\u00e1 la libre circulaci\u00f3n de empresas y servicios en la regi\u00f3n y eliminar\u00e1 numerosas trabas administrativas para aquellos empresarios que quieran venir desde otras Comunidades Aut\u00f3nomas.", "date": "1644946612", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644946614", "url": "https://elresurgirdemadrid.com/nueva-ley-de-mercado-abierto/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3624321}, {"title": "La investigaci\u00f3n con animales y la votaci\u00f3n en Suiza", "content": "Parece que finalmente los suizos se lo pensaron dos veces a la hora de votar la propuesta y la inmensa mayor\u00eda vot\u00f3 que no, as\u00ed que por ahora la investigaci\u00f3n con animales sigue permitida. Seguiremos avanzando hacia un mundo en el que cada vez sean necesarios menos animales, pero mientras hagan falta, confiemos en la regulaci\u00f3n.", "date": "1644946663", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644946663", "url": "https://ablogios.com/la-investigacion-con-animales-y-la-votacion-en-suiza/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624322}, {"title": "Los abogados del pr\u00edncipe Andr\u00e9s anuncian un acuerdo con la mujer que lo denunci\u00f3 por abusos", "content": "Los abogados del pr\u00edncipe Andr\u00e9s de Inglaterra anunciaron hoy que han alcanzado &quot;un acuerdo de principio&quot; con Virginia Giuffre, la mujer que lo denunci\u00f3 por abuso sexual siendo ella menor de edad. En un escrito dirigido al juez Lewis A.Kaplan, los abogados no desvelan los t\u00e9rminos del acuerdo, pero le piden que &quot;suspenda todos los plazos&quot; del juicio, que estaba previsto comenzase el pr\u00f3ximo oto\u00f1o.  Giuffre alega que fue v\u00edctima de la red de tr\u00e1fico sexual del difunto empresario Jeffrey Epstein, lo que la llev\u00f3 a mantener relaciones sexuales con", "date": "1644946694", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644946694", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/abogados-principe-andres-anuncian-acuerdo-denunciante_1_8750125.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624323}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es la Mezquita?", "content": "...nos equivocamos al preguntarnos de qui\u00e9n es la Mezquita de C\u00f3rdoba. Al hacerlo, sin darnos cuenta, estamos aceptando que un monumento de este valor hist\u00f3rico y cultural incalculable puede ser objeto del derecho de propiedad privada. Y ah\u00ed es donde radica el error. \u00bfDe qui\u00e9n es el r\u00edo Guadalquivir? \u00bfDe qui\u00e9n es el Machu Pichu? \u00bfDe qui\u00e9nes son las pir\u00e1mides de Egipto? No son de nadie, porque nos pertenecen a todas y todos. No puede ser objeto de propiedad privada lo que no tiene due\u00f1o. Y por esa raz\u00f3n, nadie los puede adquirir de ninguna...", "date": "1644947170", "karma": "1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644947170", "url": "https://paradigmamedia.org/que-es-la-mezquita/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624324}, {"title": "Banda de Badoo: &quot;Lo mantuvieron dos d\u00edas moribundo y el tercero, a\u00fan con vida, lo enterraron&quot;", "content": "&quot;Los dos acusados actuaban con un grado de violencia y peligrosidad extremas y con una gravedad que es dif\u00edcil de encontrar a nivel nacional dentro de lo que vemos&quot;. Estas palabras han sido pronunciadas este martes en la Audiencia Provincial de Zaragoza por dos miembros de la Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil.", "date": "1644957002", "karma": "2163.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644947023", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/02/15/banda-de-badoo-lo-mantuvieron-dos-dias-moribundo-y-el-tercero-aun-con-vida-lo-enterraron-1553241.html", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3624325}, {"title": "\u201cPutin no es dem\u00f3crata, hay que acabar con esa anomal\u00eda\u201d. Por P\u00edo Moa", "content": "A los espa\u00f1oles nos conviene recordar la t\u00e1ctica utilizada una y otra vez por Usa  para perpetrar sus agresiones: consiste en pintar a la v\u00edctima designada como culpable de horrenda tiran\u00eda y cr\u00edmenes contra otros o contra su propio pueblo. Esa fue la t\u00e1ctica con que encubrieron su \u201cDestino manifiesto\u201d de apoderarse de un trozo de Cuba y satelizar el resto, y de invadir Puerto Rico y Filipinas, donde cometieron un verdadero genocidio.", "date": "1644947011", "karma": "-16.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644947011", "url": "https://elcorreodeespana.com/opinion/87622443/Putin-no-es-democrata-hay-que-acabar-con-esa-anomalia-Por-Pio-Moa.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624326}, {"title": "Los alanos en Hispania y Galia", "content": "El pueblo alano penetr\u00f3 por primera vez en la di\u00f3cesis romana de Hispania junto a los suevos y v\u00e1ndalos en el a\u00f1o 409 aprovechando la ca\u00f3tica situaci\u00f3n del Imperio romano de Occidente.Son escas\u00edsimas las noticias de la actividad de los alanos en Hispania. Lo primero es que el \u00fanico rey que se cita es Ataces, Atax o Adax. Una teor\u00eda considera que Respendial fue sucedido en alg\u00fan momento por Ataces hasta que este muri\u00f3. La alternativa, considera que Respendial y Ataces convivieron en el tiempo y gobernaron cada uno a una rama separada de alanos.", "date": "1644991207", "karma": "793.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644947185", "url": "https://www.condadodecastilla.es/blog/el-reino-alano-de-hispania/?fbclid=IwAR2D9uSeVWvgHQYLxzbB23S4PruyfBORx_7xp_wD_YMMpZ90oa_Nsos2KzA", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "published", "id": 3624328}, {"title": "Camps, al banquillo: la Audiencia Nacional corta su intento de acudir a la Justicia europea", "content": "El expresidente de la Comunidad Valenciana y procesado en el caso G\u00fcrtel, Francisco Camps, ha vuelto a recibir un rev\u00e9s jur\u00eddico de la Audiencia Nacional. Seg\u00fan el auto, al que ha tenido acceso ElPlural.com, la Secci\u00f3n Segunda no enviar\u00e1 al Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) las ocho cuestiones prejudiciales que pretend\u00edan dilatar el hecho de que se vaya a sentar en el banquillo de los acusados por los contratos de Fitur. Unas cuestiones que tambi\u00e9n podr\u00edan haber desembocado en el archivo de la causa, pero que los jueces no enviar", "date": "1644947146", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644947146", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/nuevo-reves-camps-audiencia-nacional-corta-su-intento-acudir-justicia-europea_284086102", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624329}, {"title": "Las familias de las v\u00edctimas de la masacre de Sandy Hook llegan a un acuerdo con el fabricante de armas Remington por 73 millones de d\u00f3lares", "content": "Las familias de nueve v\u00edctimas de la Escuela Primaria Sandy Hook acordaron un acuerdo de $73 millones en una demanda contra el fabricante del rifle utilizado para matar a 20 alumnos de primer grado y seis educadores en 2012. Remington, fabricante del rifle modelo Bushmaster AR-15 utilizado en la masacre, tambi\u00e9n acord\u00f3 permitir que las familias divulguen numerosos documentos que obtuvieron durante la demanda, incluidos los que muestran c\u00f3mo comercializ\u00f3 el arma, anunciaron las familias el martes.", "date": "1644947435", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644947435", "url": "https://www.wfla.com/tampa-hoy/nacional/familias-de-sandy-hook-llegan-a-un-acuerdo-por-73-millones-con-remington/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624330}, {"title": "Tipos de Tablas de Paddle Surf", "content": "El SUP es un deporte que a priori de debe realizar en aguas tranquilas. Los lugares perfectos ser\u00edan los embalses, pantanos y en el mar cuando est\u00e1 realmente calmado. Existen disciplinas donde se busca el mar embravecido, pero de la modalidad de Paddle Surf, no hablaremos en este art\u00edculo. Dentro del SUP existen varias modalidades, en este caso, s\u00f3lo nos centraremos en el SUP Allround, tablas de SUP t\u00edpicas, no muy grandes y con una construcci\u00f3n de capa simple.", "date": "1644947866", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644947866", "url": "https://www.placentur.es/paddle-surf-2022/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624331}, {"title": "Abrir una puerta con un pl\u00e1stico", "content": "Cuando nos vemos en el apuro de que las llaves se nos han olvidado dentro de casa, har\u00edamos todo lo posible por entrar en casa. La soluci\u00f3n pasa por llamar a un cerrajero o bien intentar nosotros mismos abrir una puerta con un pl\u00e1stico. Este v\u00eddeo nos va a orientar c\u00f3mo podemos abrir una puerta muy f\u00e1cil con un pl\u00e1stico.", "date": "1644948399", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644948399", "url": "http://www.todoencarpinteria.es/2021/03/como-abrir-una-puerta-con-un-plastico.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624332}, {"title": "El Ministerio de Defensa de Ucrania y las Fuerzas Armadas sufren un ataque DDoS [ENG]", "content": "El Centro de Comunicaciones Estrat\u00e9gicas y Seguridad de la Informaci\u00f3n de Ucrania anunci\u00f3 el martes un ataque DDoS en el sitio web del Ministerio de Defensa del pa\u00eds, las Fuerzas Armadas y PrivatBank y Oschadbank. \u201cEn las \u00faltimas horas, PrivatBank ha estado bajo un ataque DDoS. Tambi\u00e9n hay fallas en la operaci\u00f3n de Oschadbank, la banca en l\u00ednea no funciona\u201d, dijo el centro en su p\u00e1gina de Facebook. &quot;Los sitios web del Ministerio de Defensa y las Fuerzas Armadas de Ucrania tambi\u00e9n fueron atacados&quot;, dice el mensaje.", "date": "1644948603", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644948603", "url": "https://tass.com/economy/1403957", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624333}, {"title": "Polaris, las nuevas misiones tripuladas de SpaceX", "content": "El a\u00f1o pasado la misi\u00f3n Inspiration4 se convirti\u00f3 en el primer vuelo espacial con una tripulaci\u00f3n formada exclusivamente por astronautas no profesionales. El millonario Jared Isaacman pag\u00f3 por su asiento y el de otras tres personas en una misi\u00f3n de casi tres d\u00edas que tambi\u00e9n fue la primera misi\u00f3n tripulada comercial de la empresa de Elon Musk. Isaacman se adelant\u00f3 as\u00ed a las misiones comerciales que la empresa Axiom hab\u00eda contratado con SpaceX. Pero se ve que Isaacman que ha quedado con ganas de m\u00e1s, mucho m\u00e1s, porque ha (...)", "date": "1645024549", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644948441", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/02/15/polaris-las-nuevas-misiones-tripuladas-de-spacex/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3624334}, {"title": "La Justicia investiga en una trama de narcotr\u00e1fico en Oviedo al ex-alcalde del PP y padrino de Louz\u00e1n Nen\u00e9 Barral", "content": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo ha dictado auto para dirimir la cuesti\u00f3n de competencias planteada por los juzgados de instrucci\u00f3n de Lugo y de Oviedo sobre la investigaci\u00f3n de una trama de narcotr\u00e1fico, blanqueo y otros delitos, vinculada con la llamada Operaci\u00f3n Cebra, y ha resuelto que la competencia corresponde al juzgado asturiano.Nen\u00e9 Barral fue juzgado en el Supremo por un pleito de contrabando a gran escala que lleva encallado en los juzgados m\u00e1s de dos d\u00e9cadas  y por el que le piden 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "date": "1644948848", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644948848", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3444056/ts-otorga-juzgado-oviedo-competencia-investigar-trama-blanqueo-derivada-operacion-cebra", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3624335}, {"title": "El Gobierno andaluz intentar\u00e1 agotar la legislatura, pero Vox exige elecciones a Moreno", "content": "Los ecos de los resultados electorales en Castilla y Le\u00f3n resuenan fuerte en Andaluc\u00eda, pr\u00f3ximo escenario previsto para las urnas, pero parecen no variar los planes del Gobierno de coalici\u00f3n de PP y Ciudadanos, que insiste en que su intenci\u00f3n es continuar \u00abhasta que pueda\u00bb y agotar la legislatura, salvo que exista un bloqueo en el Parlamento regional por parte de Vox.", "date": "1644948742", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644948742", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/02/16/gobierno-andaluz-intentara-agotar-legislatura-vox-exige-elecciones-moreno/0003_202202G16P18991.htm", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624336}, {"title": "Cient\u00edficos en EE.UU. logran curar a una mujer del VIH", "content": "Se trata de la tercera persona en ser curada. Investigadores anunciaron que el tratamiento utiliza un nuevo m\u00e9todo de trasplante que involucra la sangre del cord\u00f3n umbilical. En todo el mundo, casi 38 millones de personas viven con el VIH y alrededor del 73% recibe tratamiento.\nLa sangre del cord\u00f3n umbilical est\u00e1 m\u00e1s disponible que las c\u00e9lulas madre adultas que normalmente se usan en los trasplantes de m\u00e9dula \u00f3sea, y no es necesario que coincidan tan estrechamente con el receptor.", "date": "1645027203", "karma": "2703.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644949162", "url": "https://www.latercera.com/que-pasa/noticia/cientificos-en-eeuu-logran-curar-a-una-mujer-del-vih/BPDFJZJDGBH4TNALO7CDU5RNNA/", "clicks": 0, "votes": "204", "status": "published", "id": 3624339}, {"title": "Almeida renuncia a decenas de millones de euros de los fondos europeos mientras critica su reparto en Bruselas", "content": "Consejos vendo que para m\u00ed no tengo. El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, acudi\u00f3 la semana pasada a Bruselas liderando una comitiva de regidores conservadores indignados con el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez. Sinti\u00e9ndose hu\u00e9rfanos y desprotegidos, denunciaron &quot;una distribuci\u00f3n arbitraria&quot; de los fondos europeos Next Generation que servir\u00e1n como acicate para la recuperaci\u00f3n tras la crisis provocada por la pandemia.", "date": "1644949291", "karma": "-6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644949291", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/15/hay-que-tener-poca-verguenza-almeida-renuncia-a-decenas-de-millones-de-euros-de-los-fondos-europeos-mientras-critica-su-reparto-en-bruselas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624340}, {"title": "El rey del c\u00f3mic al que tomaban por camionero", "content": "Empez\u00f3 su carrera con relatos porno, ha ganado dos Goya en categor\u00eda de animaci\u00f3n y vive encima de un garaje. A este autor comprometido con la Memoria hist\u00f3rica, sus padres no le auguraban nada bueno. Y ya ven. Tiene Paco Roca (Valencia, 1969) un aire travieso, con ese remolino sobre la frente y el gesto concentrado de quien est\u00e1 maquinando algo. A este historietista de discurso alborotado y autor de cl\u00e1sicos del c\u00f3mic como 'Arrugas', 'El invierno del dibujante' o 'Twists of fate', la fama le afecta m\u00e1s de lo que desear\u00eda, quiz\u00e1 porque a\u00f1ora aq", "date": "1644949257", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644949257", "url": "https://www.burgosconecta.es/culturas/cine/comic-tomaban-camionero-20220213192145-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624341}, {"title": "Emma Thompson: \u201cA las mujeres nos han lavado el cerebro para que odiemos nuestros cuerpos\u201d", "content": "\u201cA las mujeres nos han lavado el cerebro para que odiemos nuestros cuerpos. Es un hecho\u201d. As\u00ed de rotundo arranca el mensaje que la actriz brit\u00e1nica Emma Thompson, de 62 a\u00f1os, ha pronunciado a su paso por la Berlinale, el festival de cine de Berl\u00edn. Con esas palabras, pronunciadas durante una conferencia de prensa, la int\u00e9rprete provoc\u00f3 los aplausos de todos los asistentes. Pocas horas despu\u00e9s, su discurso se har\u00eda viral, inundando las redes sociales y generando, tambi\u00e9n, miles de aplausos virtuales.", "date": "1644949504", "karma": "0.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644949504", "url": "https://elpais.com/gente/2022-02-15/emma-thompson-a-las-mujeres-nos-han-lavado-el-cerebro-para-que-odiemos-nuestros-cuerpos.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624342}, {"title": "El rey Felipe vuelve a dar positivo en COVID", "content": "El Rey ha vuelto a dar positivo en la prueba de control de COVID-19 que se le ha practicado este martes, tal y como ha informado Casa Real. Por lo tanto queda suspendida su agenda de actos oficiales durante el resto de esta semana.", "date": "1644949756", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644949756", "url": "https://www.hola.com/realeza/casa_espanola/20220215204650/rey-felipe-segundo-positivo-covid/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624344}, {"title": "Casado advierte a Vox que no pactar\u00e1n a cualquier precio: &quot;Yo no estoy en pol\u00edtica para llegar como sea&quot;", "content": "Deja manos libres a Ma\u00f1ueco para negociar un Gobierno en solitario en Castilla y Le\u00f3n sin Vox Casado erige al PP como &quot;la alternativa al populismo de izquierda y derecha&quot; porque &quot;no hay otro&quot; Pone l\u00edneas rojas a cualquier negociaci\u00f3n con Vox: &quot;Nuestros principios son nuestras condiciones&quot;", "date": "1644949854", "karma": "84.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644949854", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/pablo-casado-advierte-vox-no-pactara-cualquier-precio-delante-ayuso-manos-libres-manueco-negociar-castilla-leon-comite-ejecutivo-pp_18_3283623819.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624346}, {"title": "La Fiscal\u00eda pide nueve a\u00f1os de prisi\u00f3n para los j\u00f3venes antifascistas de Pego", "content": "El 18 de octubre de 2020, en la localidad de Pego (Alacant) y aprovechando un encuentro futbol\u00edstico del CF Gandia, unos 30 ultras recorrieron el pueblo haciendo apolog\u00eda del nazismo. Tan solo un par de horas despu\u00e9s m\u00e1s de 100 antifascistas del municipio y de poblaciones cercanas de la Marina Alta y La Safor se reun\u00edan en la puerta del campo de f\u00fatbol para repudiar estos hechos, una respuesta que en aquel momento se sald\u00f3 con siete detenciones, m\u00e1s tarde el n\u00famero se fue incrementando. La Fiscal\u00eda demanda nueve a\u00f1os de prisi\u00f3n para ellos.", "date": "1644950764", "karma": "39.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644950764", "url": "https://www.elsaltodiario.com/antifascismo/fiscalia-pide-nueve-anos-prision-para-jovenes-antifascistas-pego-gandia-cf?fbclid=IwAR2NtGR1aRZsxXih6y9IUCvjjwYFxSqUi3bFZ6GNvGvgyi7UENNe70Qz0Hs", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "queued", "id": 3624347}, {"title": "No la interrumpas", "content": "El debate sobre la idoneidad de la jornada escolar continua frente a la interrumpida, con sus beneficios y perjuicios sociales, familiares y pedag\u00f3gicos en funci\u00f3n del \u00e1ngulo desde donde se analice, siempre estar\u00e1 sobre la mesa. Es habitual que suscite pol\u00e9micas, puesto que la diversidad de situaciones provocar\u00e1 un posicionamiento dispar. Y m\u00e1s si se tiene en cuenta que en el fondo hay aristas plagadas de intereses, muchos incluso m\u00e1s cercanos a la l\u00f3gica del mercado que a la b\u00fasqueda del bienestar de la infancia y su relaci\u00f3n con el aprendizaj", "date": "1644950605", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644950605", "url": "https://www.almendron.com/tribuna/no-la-interrumpas/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624350}, {"title": "Dar cr\u00e9dito al adversario", "content": "La absurda y reiterada condena de Vox es una trampa aderezada en Ferraz y Moncloa que, ah\u00ed s\u00ed, se percataron hace tiempo de la tozuda realidad: si ...", "date": "1644950696", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644950696", "url": "https://www.eldebate.com/opinion/tribuna/20220215/tozuda-realidad.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624351}, {"title": "Algunas cosas que sabemos de ellas..", "content": "Nos referimos a las elecciones auton\u00f3micas en Castilla y Le\u00f3n celebradas el domingo pasado, proponiendo algunas reflexiones o lecciones que no hemos visto abordar demasiado.", "date": "1644950818", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644950818", "url": "https://www.elmundofinanciero.com/noticia/99919/analisis-y-opinion/algunas-cosas-que-sabemos-de-ellas...html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624352}, {"title": "Alicante sancionar\u00e1 a mendigos y prostitutas con multas de hasta 3.000 euros tras aprobar una ordenanza pactada por PP y Vox", "content": "Llevar a cabo pr\u00e1cticas sexuales y ofrecer, solicitar, negociar y aceptar directa o indirectamente servicios sexuales en Alicante conllevar\u00e1 a partir de ahora una multa de 750 a 1.500 euros. La realizaci\u00f3n de conductas que, bajo apariencia de mendicidad, representen actitudes coactivas o de acoso, tambi\u00e9n.", "date": "1644958203", "karma": "3309.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644950909", "url": "https://elpais.com/espana/comunidad-valenciana/2022-02-15/alicante-sancionara-a-mendigos-y-prostitutas-con-multas-de-hasta-3000-euros-tras-aprobar-una-ordenanza-pactada-por-pp-y-vox.html", "clicks": 0, "votes": "224", "status": "published", "id": 3624353}, {"title": "Algunas cosas que sabemos de ellas..", "content": "Nos referimos a las elecciones auton\u00f3micas en Castilla y Le\u00f3n celebradas el domingo pasado, proponiendo algunas reflexiones o lecciones que no hemos visto abordar demasiado.", "date": "1644950842", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644950842", "url": "https://www.elmundofinanciero.com/noticia/99919/analisis-y-opinion/algunas-cosas-que-sabemos-de-ellas...html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3624354}, {"title": "El riesgo de un desastre nuclear en Ucrania", "content": "Los antecedentes hist\u00f3ricos de la movilizaci\u00f3n militar rusa a gran escala en su frontera con Ucrania son sombr\u00edos, pero si el Kremlin decide avanzar encontrar\u00e1 un peligro con el que ning\u00fan ej\u00e9rcito invasor tuvo que lidiar antes: 15 reactores nucleares que generan, en 4 sitios, aproximadamente el 50 % del consumo energ\u00e9tico de Ucrania.", "date": "1644950981", "karma": "87.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644950981", "url": "https://www.project-syndicate.org/commentary/ukraine-nuclear-reactor-risk-by-bennett-ramberg-2022-02/spanish", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624355}, {"title": "La cruzada por el cambio manual: las marcas se han empe\u00f1ado en salvarlo en plena transici\u00f3n el\u00e9ctrica", "content": "Pese a que el cambio manual nos ha acompa\u00f1ado a todos los que nos hemos sacado el carn\u00e9 de conducir en Espa\u00f1a, las transmisiones autom\u00e1ticas hace tiempo que se est\u00e1n imponiendo en el mercado. Con un salto entre marchas m\u00e1s r\u00e1pido y suave y con una gesti\u00f3n mucho m\u00e1s optimizada que d\u00e9cadas atr\u00e1s, s\u00f3lo los m\u00e1s entusiastas se resisten a las transmisiones autom\u00e1ticas. Y los fabricantes quieren ofrecerles un futuro a pesar de las mec\u00e1nicas h\u00edbridas y el\u00e9ctricas.", "date": "1645049102", "karma": "993.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644951051", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/gran-dilema-cambio-manual-inevitable-obsolescencia-fidelidad-puristas", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "published", "id": 3624356}, {"title": "Marruecos se dota con el potente sistema de defensa a\u00e9rea Barak MX por 500 millones de d\u00f3lares", "content": "Seg\u00fan informa el medio israel\u00ed Globes, Marruecos acaba de cerrar un acuerdo de compra de un sistema de defensa a\u00e9rea con la firma Israel Aerospace Industries (IAI) para adquirir el sistema Barak MX por 500 millones de d\u00f3lares.La compra fue supervisada por el director ejecutivo de IAI, Boaz Levy, y el exministro de defensa, y actualmente nuevo jefe de la industria de defensa israel\u00ed, Amir Peretz. El sistema de defensa antimisiles Barak MX es flexible y modular, puede proteger contra una variedad de amenazas de misiles y UAVs", "date": "1645060230", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644951363", "url": "https://www.defensa.com/africa-asia-pacifico/marruecos-dota-potente-sistema-defensa-aerea-barak-mx-500", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3624357}, {"title": "En las elecciones de Brasil, la desinformaci\u00f3n es un adversario a vencer", "content": "La desinformaci\u00f3n y las noticias falsas (fake news) fueron elementos esenciales para que el ultraderechista Jair Bolsonaro ganara las elecciones presidenciales de 2018 en Brasil. Por medio de redes sociales, y principalmente del mensajero WhatsApp, logr\u00f3 viralizar falsedades que lo ayudaron en su triunfo.", "date": "1644951349", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644951349", "url": "https://www.washingtonpost.com/es/post-opinion/2022/02/14/elecciones-brasil-2022-fake-news-bolsonaro-lula-whatsapp/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624358}, {"title": "", "content": "", "date": "1644951552", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644951552", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624360}, {"title": "Madrid introduce en los colegios la ense\u00f1anza de 0 a 3 a\u00f1os", "content": "La comunidad contar\u00e1 con 5.259 nuevas plazas del primer ciclo de Infantil en 46 colegios p\u00fablicos gracias a un programa organizado por el Ministerio de Educaci\u00f3n con fondos europeos", "date": "1644951632", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644951632", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-15/madrid-selecciona-46-colegios-donde-escolarizaran-a-ninos-de-0-a-12-anos-para-crear-plazas-publicas-en-el-primer-ciclo-de-infantil.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624361}, {"title": "Alternativas a Google Analitycs", "content": "Mucho se ha hablado estos d\u00edas de privacidad, m\u00e1s bien de numerosos chuleos a la misma. Distintas noticias relacionadas llegaron desde Alemania, B\u00e9lgica, Austria y Francia. Hace poco supimos que Google Fonts no cumple con el GDPR, algo de lo que se ven\u00eda advirtiendo desde hace tiempo y en Alemania se insta a los operadores de sitios web a encontrar una alternativa. Un tribunal alem\u00e1n mult\u00f3 a una web por filtrar la direcci\u00f3n IP del visitante a trav\u00e9s de Google Fonts. La sentencia recoge que Google Fonts no cumple con el GDPR/DSGVO.", "date": "1644981325", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644951801", "url": "https://jrmora.com/alternativas-google-analitycs/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3624363}, {"title": "La Base #10 - Poder Judicial y &quot;normalidad&quot; democr\u00e1tica espa\u00f1ola", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin debaten sobre las anomal\u00edas democr\u00e1ticas espa\u00f1olas a ra\u00edz de que Espa\u00f1a haya sido degradada a &quot;democracia defectuosa&quot; en los ranking internacionales.", "date": "1644951801", "karma": "53.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644951801", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=n_vaDm4We4Q", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624364}, {"title": "Nuestros George Floyd", "content": "Tambi\u00e9n en Catalu\u00f1a y Espa\u00f1a hay casos como el de George Floyd. Este documental recoge casos de personas inmigrantes o racializadas que han fallecido en detenciones, en comisar\u00eda o en CIEs sin que se haya investigado ni sancionado a nadie.", "date": "1644951996", "karma": "73.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644951996", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/sense-ficcio/els-nostres-george-floyd/video/6141191/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624365}, {"title": "El Supremo avala que las empresas absorban pluses para limitarse a pagar el salario m\u00ednimo", "content": "Los magistrados de la Sala de lo Social se apoyan en la interpretaci\u00f3n de que el salario m\u00ednimo juega un papel de &quot;garant\u00eda salarial m\u00ednima&quot; para los trabajadores por cuenta ajena, seg\u00fan define el Supremo, y que las empresas no tienen la obligaci\u00f3n de superar dicha linde si no lo han pre acordado antes v\u00eda negociaci\u00f3n colectiva.", "date": "1644952290", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644952290", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220215/supremo-avala-empresas-absorban-pluses-13240198", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3624366}, {"title": "Sanidad comprar\u00e1 50 impresoras a color con cargo a los fondos de la UE", "content": "El Ministerio de Sanidad, dentro de las convocatorias para recibir los fondos europeos, ha proyectado una partida de 600.000 euros para comprar \u201c50 equipos multifunci\u00f3n a color compatibles y copias asociadas\u201d.", "date": "1644952286", "karma": "51.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644952286", "url": "https://www.consalud.es/lupa-sanitaria/sanidad-comprara-50-impresoras-color-cargo-fondos-ue_109993_102.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624367}, {"title": "Los frutos secos tienen a los f\u00edsicos locos", "content": "Coge un bol y pon un mix de frutos secos. Ahora ag\u00edtalo. Las nueces van a subir a la superficie. \u00bfPor qu\u00e9 pasa esto? Detr\u00e1s de esto hay un misterio que los f\u00edsicos a\u00fan no han resuelto.", "date": "1644952593", "karma": "92.00", "negatives": "9", "sent_date": "1644952593", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D0OMbX-rHhc", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "autodiscard", "id": 3624368}, {"title": "Turqu\u00eda env\u00eda nuevamente a prisi\u00f3n a tres periodistas por informar del papel del Gobierno de Erdogan en Libia", "content": "Las autoridades turcas han enviado este martes de nuevo a prisi\u00f3n a tres periodistas por informar acerca del papel en Libia del Gobierno del presidente, Recep Tayyip Erdogan, tras confirmarse la sentencia que les condena por revelaci\u00f3n de secretos de Estado.", "date": "1644952725", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644952725", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-turquia-envia-nuevamente-prision-tres-periodistas-informar-papel-gobierno-erdogan-libia-20220215200912.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3624369}, {"title": "El millonario Jared Isaacman encarga a SpaceX el primer vuelo tripulado de la Starship", "content": "Jared Isaacman, el empresario que comand\u00f3 la primera misi\u00f3n comercial tripulada de SpaceX, Inspiration4, ha encargado tres nuevos vuelos a la empresa aeroespacial de Elon Musk, incluido el primer lanzamiento tripulado de la nave Starship.", "date": "1644953209", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644953209", "url": "https://es.gizmodo.com/el-millonario-jared-isaacman-encarga-a-spacex-el-primer-1848532745", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624370}, {"title": "Lo que est\u00e1 pasando ahora en Donbas es un genocidio (ruso)", "content": "El canciller alem\u00e1n Olaf Scholz,  en una rueda de prensa conjunta tras las conversaciones ruso-alemanas en el Kremlin, dijo que la situaci\u00f3n en Yugoslavia en 1999 era significativamente diferente a la que est\u00e1 pasando en el Donbass. Seg\u00fan el canciller, en Yugoslavia &quot;exist\u00eda un peligro y una amenaza de genocidio&quot;. \u201cPerm\u00edtanme agregar que, seg\u00fan nuestras estimaciones, lo que est\u00e1 sucediendo hoy en el Donbass es un genocidio\u201d, replic\u00f3 Vladimir Putin.", "date": "1644954074", "karma": "-23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644954074", "url": "https://rg.ru/2022/02/15/putin-to-chto-proishodit-sejchas-na-donbasse-genocid.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624372}, {"title": "El PP convoc\u00f3 elecciones sabiendo que hab\u00eda la posibilidad de tener que pactar con VOX", "content": "Ahora salen voces exigiendo la abstenci\u00f3n del PSOE para que gobierne el PP, sin ayuda de VOX, en mi opini\u00f3n el PSOE no debe hacer eso, cada palo que aguante su vela. En cuanto a VOX, esto:", "date": "1644954440", "karma": "2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644954440", "url": "https://twitter.com/vigobulldog/status/1493234218394136579?s=21", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624375}, {"title": "Arrancan las expropiaciones para la entrada del TAV en Vitoria", "content": "El Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana ha iniciado el proceso de expropiaci\u00f3n de los terrenos por los que discurrir\u00e1 la plataforma del tren de alta velocidad en el trayecto Burgos-Vitoria, a su paso por los t\u00e9rminos municipales de la capital alavesa e Iru\u00f1a de Oca", "date": "1644954402", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644954402", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/araba/2022/02/15/arrancan-expropiaciones-entrada-tav-vitoria/1163978.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624376}, {"title": "Ataque cibern\u00e9tico contra el Ministerio de Defensa y dos bancos ucranianos", "content": "El Centro Ucraniano de Ciberseguridad denunci\u00f3 ayer que la p\u00e1gina web del Ministerio de Defensa del pa\u00eds y de dos bancos, Privatbank y Oshadbank, han sufrido ataques", "date": "1644954656", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644954656", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220215/8059662/ataque-cibernetico-ministerio-defensa-dos-bancos-ucranianos.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624377}, {"title": "Pablo Casado sale al ataque contra Vox y le avisa: &quot;Quien quiera pactar, tendr\u00e1 que aceptar nuestros principios&quot;", "content": "Pablo Casado ha ense\u00f1ado a Vox los &quot;l\u00edmites&quot; del PP para alcanzar un acuerdo en Castilla y Le\u00f3n, que est\u00e1 en sus &quot;principios&quot; y que en que en ning\u00fan caso habr\u00e1 gobierno conjunto.&quot;Tenemos l\u00edmites para pactar y acordar. Nuestros principios son nuestras condiciones. Y no vamos a renunciar a ellos. Nunca&quot;, ha subrayado el presidente del PP en una reuni\u00f3n del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional", "date": "1644955032", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644955032", "url": "https://www.elmundo.es/elecciones/elecciones-castilla-y-leon/2022/02/15/620bd33bfc6c83cf758b456e.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624378}, {"title": "Los ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os se integrar\u00e1n en los colegios de Infantil desde el pr\u00f3ximo curso - El Resurgir de Madrid", "content": "La nueva medida que aplicar\u00e1 Educaci\u00f3n se iniciar\u00e1 en 46 centros educativos de 36 localidades y en los de varios distritos de la capital. El cambio de modelo, para el que ya se est\u00e1n adecuando los espacios en los colegios, se empezar\u00e1 con cerca de 2.000 plazas", "date": "1644955383", "karma": "-50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1644955383", "url": "https://elresurgirdemadrid.com/ninos-de-0-a-3-anos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624379}, {"title": "El Juzgado declara nula la expulsi\u00f3n de un menor del colegio de Piant\u00f3n, en Vegadeo", "content": "Sandra Villamil, la madre del estudiante, de condici\u00f3n Asperger, espera que el fallo sirva \u201cde lecci\u00f3n\u201d: \u201cHay que luchar por estos ni\u00f1os\u201d", "date": "1644955450", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644955450", "url": "https://www.lne.es/occidente/2022/02/11/juzgado-declara-nula-expulsion-menor-62564029.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624380}, {"title": "El Calvario fue inmatriculado por la Iglesia pese a ser patrimonio del Estado", "content": "La Iglesia inmatricul\u00f3 la finca del Calvario de Ubrique tras la reforma de la Ley Hipotecaria pese a que este inmueble corresponde al patrimonio del Estado espa\u00f1ol. La finca denominada \u201cermita del Calvario\u201d es uno de los 34.961 bienes inmatriculados por la Iglesia Cat\u00f3lica en Espa\u00f1a entre 1998 y 2015, tras la reforma de la Ley Hipotecaria de 1946 realizada en 1996 por el Gobierno del PP presidido por Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar. La Di\u00f3cesis de Asiodonia-Jerez inmatricul\u00f3 esta finca sobre la base de una simple certificaci\u00f3n eclesi\u00e1stica, sin un t\u00edtulo...", "date": "1644997503", "karma": "2753.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644955736", "url": "https://www.elperiodicodeubrique.com/2022/02/el-calvario-fue-inmatriculado-por-la-iglesia-pese-a-ser-patrimonio-del-estado/", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3624382}, {"title": "Hemos empezado a usar la palabra &quot;metaverso&quot; para todo. Y en la mayor\u00eda de los casos no significa nada", "content": "Estamos viendo demasiado escrito sobre el Metaverso durante estos meses. Muchos de los art\u00edculos en el mundo criptogr\u00e1fico dicen que ya estamos en el Metaverso. De hecho, usan el t\u00e9rmino en tiempo presente. No est\u00e1 mal per se. Pero lo que tenemos es una situaci\u00f3n realmente dif\u00edcil de distinguir ya que no hay una definici\u00f3n clara del Metaverso.", "date": "1644955628", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644955628", "url": "https://magnet.xataka.com/que-pasa-cuando/hemos-empezado-a-usar-palabra-metaverso-para-todo-mayoria-casos-no-significa-nada", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624383}, {"title": "El PSOE rechaza en el Congreso la tasa a las el\u00e9ctricas y el impuesto de grandes fortunas que propone Unidas Podemos", "content": "Los socialistas insisten en esperar a la propuesta fiscal de Hacienda y acusan a Unidas Podemos de &quot;oportunismo&quot;. El partido morado defiende que el debate en el Gobierno debe ser &quot;pol\u00edtico y no &quot;t\u00e9cnico&quot; y pide al PSOE que sea &quot;valiente&quot;. ERC avisa al PSOE de que no apoyar\u00e1 una reforma tibia e ironiza con que, de ser as\u00ed, deber\u00e1 &quot;rezar para que otro diputado del PP se equivoque en la votaci\u00f3n&quot;.", "date": "1644955898", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644955898", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957463/0/el-psoe-rechaza-en-el-congreso-la-tasa-a-las-electricas-y-el-impuesto-de-grandes-fortunas-que-propone-unidas-podemos/", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3624384}, {"title": "El oro se halla cien veces m\u00e1s concentrado en un tel\u00e9fono m\u00f3vil inteligente que en las minas de mayor ley", "content": "Ecologistas denuncian la gran oportunidad que se est\u00e1 perdiendo. La cantidad a reciclar de muchos de los metales m\u00e1s escasos, contenida en el stock nacional de bater\u00edas, veh\u00edculos y aparatos el\u00e9ctricos y electr\u00f3nicos, supera a la demanda estatal prevista para la fabricaci\u00f3n de las tecnolog\u00edas de transici\u00f3n analizadas (veh\u00edculo el\u00e9ctrico, renovables, etc\u00e9tera) en un 5.814,3% en el caso del cobre y 137,5% en relaci\u00f3n al oro. Es decir, que hay mucho m\u00e1s cobre y oro, entre otros muchos metales, en el stock de objetos  susceptibles de reciclado.", "date": "1644956141", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644956141", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/el-oro-se-halla-cien-veces-mas-20220214/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624385}, {"title": "Evitan entrar en la c\u00e1rcel tras desfigurar el rostro a un menor con un machete en Benalm\u00e1dena", "content": "Lo que iba a ser una salida de fiesta a Benalm\u00e1dena acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en una noche fat\u00eddica para dos hermanos y un amigo de estos. Hubo un enfrentamiento en el que uno de los perjudicados, que entonces ten\u00eda 17 a\u00f1os, fue atacado con un machete de 25 cent\u00edmetros, sufriendo un corte que desfigur\u00f3 su rostro y, a continuaci\u00f3n, una patada en la cara con la que los agresores rematar\u00edan su acci\u00f3n. Los acusados, que reconocieron su culpabilidad, no tendr\u00e1n que ingresar en prisi\u00f3n al carecer de antecedentes penales.", "date": "1644956464", "karma": "116.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644956464", "url": "https://www.diariosur.es/sucesos/condena-desfigurar-rostro-menor-machete-benalmadena-20220215180520-nt.html", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3624386}, {"title": "En el Reino Unido advierten: Putin invadir\u00e1 Ucrania en la madrugada del mi\u00e9rcoles", "content": "\u201cRusia se dispone a invadir Ucrania a la 1 de la madrugada de ma\u00f1ana con un bombardeo masivo de misiles y 200.000 soldados\u201d, se\u00f1ala el primero de los medios citados. \u201cFuentes de alto nivel dijeron que los preparativos para defender la naci\u00f3n asediada continuar\u00edan, a pesar de los informes de que Putin estaba retirando algunas tropas de la frontera\u201d, indic\u00f3 el diario brit\u00e1nico.", "date": "1644956378", "karma": "-31.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644956378", "url": "https://www.hoybolivia.com/movil/noticia.php?IdNoticia=338538", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3624387}, {"title": "Una misteriosa cuenta se gasta 130 millones en comprar bitcoins en su \u00faltimo desplome", "content": "Un gran tenedor de bitcoin se ha gastado m\u00e1s de 130 millones de euros en la criptodivisa durante su reciente ca\u00edda, que hizo que el precio bajara casi un 30% hasta situarse por debajo de los 43.000 euros, seg\u00fan ha informado The Independent.", "date": "1644956687", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644956687", "url": "https://www.businessinsider.es/misteriosa-cuenta-gasta-130-millones-comprar-bitcoins-ultimo-desplome-977607", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624388}, {"title": "", "content": "", "date": "1644956723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644956723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624391}, {"title": "\u00bfDe d\u00f3nde vienen los pulpos, calamares y sepias que comemos?", "content": "Un estudio identifica por primera vez los principales pa\u00edses implicados en el comercio mundial de cefal\u00f3podos. Conocer la ruta que siguen los productos marinos permite evaluar su impacto ambiental. Para que sea posible garantizar el consumo de alimentos de proximidad, se necesitan herramientas y pol\u00edticas que garanticen la trazabilidad y la verificaci\u00f3n de los productos. Nuestro estudio revela que los puentes comerciales a nivel global se establecieron entre Pa\u00edses Bajos y Malasia, Espa\u00f1a y Francia y Francia y Pa\u00edses Bajos.", "date": "1644958534", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644956837", "url": "https://theconversation.com/de-donde-vienen-los-pulpos-calamares-y-sepias-que-comemos-176615", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3624392}, {"title": "", "content": "", "date": "1644956738", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644956738", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624393}, {"title": "Espa\u00f1a descarga m\u00e1s de 4 millones de papers cient\u00edficos al mes en Sci-Hub: as\u00ed queda en el ranking del 'Pirate Bay' de la ciencia", "content": "La plataforma ya cuenta con una base de datos de m\u00e1s de 88 millones de libros y art\u00edculos cient\u00edficos para que cualquiera pueda acceder a ellos. Conocimiento que usualmente est\u00e1 sellado tras muros de pago tan elevados que mucha bibliotecas ni siquiera pueden permit\u00edrselos, dinero que no siquiera va a las manos de los acad\u00e9micos que los publican.", "date": "1644978309", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644957184", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/espana-descarga-4-millones-papers-cientificos-al-mes-sci-hub-asi-queda-ranking-pirate-bay-ciencia", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "published", "id": 3624394}, {"title": "Netflix est\u00e1 trabajando en una pel\u00edcula de BioShock junto a 2K Games y Take-Two", "content": "Netflix ha confirmado a trav\u00e9s de una de sus cuentas oficiales de Twitter que est\u00e1 colaborando con 2K Games y Take-Two en adaptar la franquicia BioShock en formato pel\u00edcula. De momento no se han dado m\u00e1s detalles acerca del proyecto, por lo que no sabemos qu\u00e9 nombres est\u00e1n involucrados en esta adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica, pero la plataforma de v\u00eddeo bajo demanda nos invita a permanecer atentos a futuras actualizaciones con m\u00e1s informaci\u00f3n.", "date": "1644957260", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644957260", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350751581/netflix-esta-trabajando-en-una-pelicula-de-bioshock-junto-a-2k-games-y-taketwo/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624395}, {"title": "Podemos rechaza la nueva propuesta de cuotas para las aut\u00f3nomos de Escriv\u00e1", "content": "Pablo Echenique ha afirmado que su grupo no apoya la nueva propuesta de las cuotas para los aut\u00f3nomos. | Relacionadas: http://menea.me/25ofs [[Escriv\u00e1 propone disminuir en 276 euros al mes lo que pagar\u00edan los aut\u00f3nomos respecto a su propuesta inicial, sube 30 euros la m\u00ednima planteada]] | http://menea.me/25d0g [[El Gobierno plantea nuevas cuotas de aut\u00f3nomos de entre 184 y 1.267 euros mensuales seg\u00fan sus ingresos]] | http://menea.me/25jgl [[Esta es la cuota de aut\u00f3nomos que se paga en otros pa\u00edses de Europa]]", "date": "1644959410", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644957515", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/empleo/podemos-rechaza-propuesta-autonomos-escriva_18_3283625305.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3624396}, {"title": "Para pasar la ITV se precisa una serie de documentos que debe aportar el conductor. Especificamos cu\u00e1les son y los elementos que se revisan en el veh\u00edculo", "content": "La Inspecci\u00f3n T\u00e9cnica de Veh\u00edculos (ITV) es un tr\u00e1mite obligatorio mediante el cual se examina peri\u00f3dicamente todos los veh\u00edculos desde el a\u00f1o 1986 y que avala que el coche pueda circular con seguridad. Con el paso de los a\u00f1os ha ido sufriendo modificaciones con el fin de ir adapt\u00e1ndola a los nuevos tiempos. Para pasar la ITV se precisa una serie de documentos que debe aportar el conductor. Especificamos cu\u00e1les son y los elementos que se revisan en el veh\u00edculo.", "date": "1644958365", "karma": "-55.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644958365", "url": "https://columnacero.com/sociedad/64642/pasar-itv-documentos-necesitan-elementos-revision-vehiculo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624399}, {"title": "Gesti\u00f3n del riesgo personal de COVID", "content": "<p>La irrupci&oacute;n de la pandemia dispar&oacute; nuestro riesgo sanitario y el riesgo contin&uacute;a siendo alto para muchos. Creo que a estas alturas la mayor&iacute;a estar&aacute; de acuerdo en que poner nuestras vidas en manos del gobierno o de la Organizaci&oacute;n Mundial de la Salud puede no ser muy buena idea...&nbsp;</p>", "date": "1644957998", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644957998", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624400}, {"title": "Stephen King: \u00ab[\u2026] la idea de que escribir sobre la violencia provoca violencia, es abrazar la hipocres\u00eda\u00bb", "content": "Transcripci\u00f3n de la conferencia dada por Stephen King en Killington, Vermont, el 26 de mayo de 1999, donde denuncia el f\u00e1cil acceso a las armas de fuego en Estados Unidos. El acto tuvo lugar apenas un mes m\u00e1s tarde de la masacre de Columbine.", "date": "1644958281", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644958281", "url": "https://lazonamuerta.substack.com/p/los-ninos-del-saco-por-stephen-king", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624403}, {"title": "Sanidade pone en jaque el tradicional m\u00e9todo de secado del congrio en Mux\u00eda", "content": "Hace poco m\u00e1s de una semana, Sanidade inmoviliz\u00f3 una partida de congrio secado por el m\u00e9todo tradicional que se viene empleando en Mux\u00eda desde el siglo XV. Solo queda una instalaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas en el municipio, la de Miguel Diz, que aprendi\u00f3 el oficio de su abuelo. La mayor parte del pescado va para Calatayud, donde aprecian mucho esta forma artesanal de curado, solo con el viento fr\u00edo del mar, lo que hace que la pieza se venda a 22 euros el kilo.", "date": "1644958275", "karma": "86.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644958275", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/02/15/sanidade-pone-jaque-tradicional-metodo-secado-congrio-muxia/0003_202202G15P29991.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624404}, {"title": "Contratos fraccionados y gastos sin pruebas: la investigaci\u00f3n que cerca a Alberto Casero", "content": "El error del diputado del PP Alberto Casero permiti\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la reforma laboral ha puso el foco sobre el secretario de Organizaci\u00f3n del partido, un cargo de desempe\u00f1o discreto hasta entonces, porque su labor est\u00e1 orientada a que funcione la maquinaria interna del partido. Su inesperado e involuntario protagonismo ha aflorado de nuevo la investigaci\u00f3n abierta contra el 'n\u00famero 4' del partido por un juzgado de Trujillo, la localidad cacere\u00f1a de la que fue alcalde entre 2011 y 2019, por un posible delito de prevaricaci\u00f3n continuada.", "date": "1644958352", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644958352", "url": "https://www.eldiario.es/extremadura/politica/contratos-fraccionados-gastos-pruebas-investigacion-cerca-alberto-casero_1_8748073.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3624405}, {"title": "Abascal recula sobre la petici\u00f3n de la vicepresidencia de Castilla y Le\u00f3n pero insiste en que no dar\u00e1n \u201clos votos gratis\u201d", "content": "El presidente de Vox, Santiago Abascal, ha descartado este martes la posibilidad de abstenerse en la investidura de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco como presidente de Castilla y Le\u00f3n, y ha confirmado su intenci\u00f3n de exigir entrar en el futuro Gobierno auton\u00f3mico, aunque ha matizado, no obstante, que cuando el domingo dijo que exigir\u00eda una vicepresidencia &quot;era una forma de hablar&quot;.", "date": "1644958392", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644958392", "url": "https://www.eldiario.es/politica/abascal-recula-peticion-vicepresidencia-castilla-leon-insiste-no-daran-votos-gratis_1_8747828.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3624406}, {"title": "El juez corrupto Salvador Alba alega un d\u00eda antes de tener que entrar en la c\u00e1rcel una enfermedad que le impide volar", "content": "A un d\u00eda de que finalice el plazo que le concedi\u00f3 el Tribunal Superior de Justicia de Canarias (TSJC) para entrar de forma voluntaria en la c\u00e1rcel, el a\u00fan juez Salvador Alba, condenado por los delitos de prevaricaci\u00f3n judicial, cohecho y falsedad documental, ha presentado un escrito en el que solicita suspender el requerimiento de ingreso en prisi\u00f3n. Alega que padece una enfermedad grave que le impide viajar en avi\u00f3n y que no puede cumplir la condena en las Islas porque ninguno de sus centros penitenciarios posee un modulo espec\u00edfico.", "date": "1644961219", "karma": "3884.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644958383", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/juez-corrupto-salvador-alba-alega-dia-entrar-carcel-enfermedad-le-impide-volar_1_8750942.html", "clicks": 0, "votes": "235", "status": "published", "id": 3624407}, {"title": "", "content": "", "date": "1644958451", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644958451", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624408}, {"title": "En busca de medio mill\u00f3n de firmas para alcanzar el objetivo de una regularizaci\u00f3n extraordinaria", "content": "Colectivos en defensa de los derechos de las personas migrantes preparan una Iniciativa Legislativa Popular para llevar al Congreso. \u201cLa irregularidad supone estar en una situaci\u00f3n de vulneraci\u00f3n de derechos permanente: no contar con derechos laborales, la explotaci\u00f3n laboral, la trata de personas, la explotaci\u00f3n sexual, la exclusi\u00f3n de servicios p\u00fablicos b\u00e1sicos y esenciales como la educaci\u00f3n, la sanidad y la vivienda\u201d.  Tambi\u00e9n hay unos 150.000 ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes en esta situaci\u00f3n.", "date": "1644958477", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644958477", "url": "https://www.elsaltodiario.com/migracion/medio-millon-de-firmas-objetivo-antirracista-regularizacion-extraordinaria", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624409}, {"title": "Los maravillosos helados la Comtessa", "content": "Navidades de 1979. En un hogar de la ciudad inglesa de Gloucester un hombre hojea el libro de cocina (...) Del pastel de milhojas [imagina adaptar]  ese mismo formato al tipo de producto que \u00e9l maneja todos los d\u00edas: helado (...) en Espa\u00f1a se encontr\u00f3 con un problema. El nombre que hab\u00edan elegido y que se aplicar\u00eda a la tarta a nivel mundial, Viennetta, a\u00fan no les hab\u00eda sido concedido como marca en nuestro pa\u00eds. Su filial espa\u00f1ola, Frigo, hab\u00eda solicitado en febrero del 82 el uso de \u00abVienetta\u00bb y se hab\u00eda estampado contra un muro burocr\u00e1tico", "date": "1644967807", "karma": "1287.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644959363", "url": "https://www.lasprovincias.es/planes/maravillosos-helados-comtessa-20211105001357-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3624410}, {"title": "Ecologistas en acci\u00f3n denuncia el tremendo acoso medi\u00e1tico recibido por intentar que se cumpla la legislaci\u00f3n urban\u00edstica", "content": "Ecologistas en Acci\u00f3n est\u00e1 sufriendo un tremendo aluvi\u00f3n de cr\u00edticas y descalificaciones desde todos los estamentos por hacer lo que le correspond\u00eda a la Junta de Extremadura y que nunca hizo: defender la legalidad urban\u00edstica en el caso de Marina de Valdeca\u00f1as.", "date": "1644968703", "karma": "3294.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644959755", "url": "http://postdigital.es/destacadas/ecologistas-en-accion-denuncia-el-tremendo-acoso-mediatico-recibido-por-intentar-que-se-cumpla-la-legislacion-urbanistica/", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3624411}, {"title": "El Congreso aplaza a marzo los puntos m\u00e1s pol\u00e9micos de la Ley Mordaza", "content": "La Comisi\u00f3n de Interior del Congreso ha aprobado enmiendas a diez art\u00edculos de la ley, pero ha aplazado hasta la reuni\u00f3n del 1 de marzo los debates sobre los puntos m\u00e1s pol\u00e9micos: la regulaci\u00f3n o prohibici\u00f3n del uso de balas de goma, la veracidad del testimonio policial \u2014tema en el que el \u00fanico cambio contemplado hasta ahora ha sido que se exija que sea un relato \u201ccoherente, l\u00f3gico y razonable\u201d, y solo en casos de identificaci\u00f3n, registro y control de carreteras\u2014, o el de faltas de respeto o desobediencia a agentes de autoridad.", "date": "1645003530", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644959768", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ley-seguridad-ciudadana/congreso-aplaza-marzo-puntos-mas-polemicos-ley-mordaza", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3624412}, {"title": "Un rapero argentino, la \u00fanica persona a la que sigue la cuenta oficial del BOE en Twitter", "content": "La cuenta oficial de Twitter del diario p\u00fablico en el que el Gobierno publica sus leyes solo sigue a un usuario, y no es precisamente Pedro S\u00e1nchez, sino el DJ, rapero y productor argentino Bizarrap. Nominado a cuatro premios Grammy Latinos y conocido por sus colaboraciones con otros artistas en las bautizadas como 'Bzrp Music Sessions' y 'Bzrp Freestyle Sessions', el artista nacido en Buenos Aires es muy popular entre los j\u00f3venes de los pa\u00edses hispanohablantes. Y se ve que tambi\u00e9n en La Moncloa.", "date": "1644960140", "karma": "3.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644960140", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-rapero-argentino-unica-persona-sigue-cuenta-oficial-twitter-202202152106_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3624413}, {"title": "La mitad de los diputados de Vox en Castilla y Le\u00f3n borran su perfil de Twitter o todos sus tuits", "content": "Han seguido la estrategia de Juan Garc\u00eda-Gallardo, que protagoniz\u00f3 una pol\u00e9mica cuando borr\u00f3 decenas de tuits antiguos escritos hace una d\u00e9cada.", "date": "1644967502", "karma": "3465.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644960161", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-15/diputados-vox-castilla-y-leon-twitter/", "clicks": 0, "votes": "231", "status": "published", "id": 3624414}, {"title": "La costa de Andaluc\u00eda pone coto a la invasi\u00f3n de autocaravanas", "content": "Los ayuntamientos empiezan a expulsar a los usuarios de estos veh\u00edculos de las zonas no autorizadas", "date": "1644960697", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644960697", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-costa-andaluza-pone-coto-invasion-autocaravanas-202202131920_noticia.html?fbclid=IwAR0QE_pZMBCPlW4GBlO2nDk784gQHjaC0i3mopYRTkufVbSlUgXylXCw-vM", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624415}, {"title": "La patinadora rusa Kamila Valieva lidera el programa corto en Beijing 2022 (ING)", "content": "La competencia del programa corto de patinaje individual femenino termin\u00f3 el martes con 25 de las 30 competidoras que se clasificaron para la ronda de patinaje libre programada para el jueves. El fen\u00f3meno del patinaje Kamila Valieva del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Ruso (ROC) ocup\u00f3 el primer lugar con 82.16 puntos, seguida por su compa\u00f1era de equipo Anna Shcherbakova y la patinadora japonesa Kaori Sakamoto. El patinador art\u00edstico chino, Zhu Yi, termin\u00f3 27\u00ba en el programa corto y perdi\u00f3 un lugar en la siguiente etapa. (Foto: Li Hao/GT", "date": "1644960878", "karma": "50.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644960878", "url": "https://www.globaltimes.cn/galleries/4249.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624416}, {"title": "\u00cdndice de Precios al Productor subi\u00f3 un 9,7 % interanual en enero en EEUU", "content": "La semana pasada se conoci\u00f3 que el \u00cdndice de Precios al Consumo (IPC, lo que paga el consumidor final) se dispar\u00f3 en enero hasta el 7,5 %", "date": "1644960791", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644960791", "url": "https://elamerican.com/indice-precios-al-productor-subio-9-7/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624417}, {"title": "Por Erling Haaland suspiran los mejores clubes de Europa. Muchas \u201cnovias\u201d le han surgido al noruego. Pero \u00bfa  qui\u00e9n le dir\u00e1: \u201cS\u00ed, quiero\u201d?.", "content": "Los mejores clubes de Europa se rifan el fichaje de Haaland. Real Madrid, Barcelona, City, Chelsea, Bayern y PSG, sus \u201cnovias\u201d. El noruego est\u00e1 de moda. Y no es cosa reciente, lo viene estando desde su explosi\u00f3n en las dos \u00faltimas temporadas como jugador top. Pero si es cierto que de unos meses a esta parte se han incrementado los rumores en torno a su futuro. El valor de mercado actual del jugador, seg\u00fan la web especializadaTransfermarkt, alcanza los 150 millones de euros, a pesar de que la clausula de salida del Dortmund es de 80 millones.", "date": "1644961308", "karma": "-87.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644961308", "url": "https://columnacero.com/deportes/64557/equipos-futbol-pretendientes-fichaje-delantero-noruego-haaland", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624418}, {"title": "Biden considera que la invasi\u00f3n rusa de Ucrania es a\u00fan \u201cperfectamente posible\u201d", "content": "\u201cNo hemos conseguido confirmar la veracidad del anuncio de Mosc\u00fa sobre el comienzo de retirada de sus tropas\u201d, ha dicho el presidente de EE UU, tras hablar con Macron. Tambi\u00e9n ha recalcado que, llegado ese caso, no se pondr\u00e1 en funcionamiento el gasoducto Nord Stream 2, que suministrar\u00eda gas ruso a Alemania por el Mar B\u00e1ltico, sorteando Ucrania.", "date": "1644961667", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644961667", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-15/biden-y-macron-quieren-verificar-la-retirada-de-tropas-rusas-en-la-frontera-con-ucrania.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624419}, {"title": "Biden: EE.UU. est\u00e1 dispuesto a sellar por escrito acuerdos de seguridad que alcance con Rusia", "content": "El presidente estadounidense dijo haber trasladado a su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, su firme voluntad de apostar por la v\u00eda diplomacia al m\u00e1s alto nivel. El mandatario dijo haber trasladado a su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, su firme voluntad de apostar por la v\u00eda diplomacia al m\u00e1s alto nivel. El presidente norteamericano recalc\u00f3 su disposici\u00f3n a lograr &quot;un compromiso diplom\u00e1tico con Rusia&quot; con el objetivo de &quot;mejorar la estabilidad y la seguridad en toda Europa&quot;.", "date": "1644961776", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644961776", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420154-eeuu-dispuesto-sellar-acuerdos-seguridad-rusia", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624421}, {"title": "Una teor\u00eda de la clase pol\u00edtica espa\u00f1ola", "content": "&quot;En este art\u00edculo propongo una teor\u00eda de la clase pol\u00edtica espa\u00f1ola para argumentar la necesidad imperiosa y urgente de cambiar nuestro sistema electoral para adoptar un sistema mayoritario. La teor\u00eda se refiere al comportamiento de un colectivo y, por tanto, no admite interpretaciones en t\u00e9rminos de comportamientos individuales [...] Argumento que la clase pol\u00edtica espa\u00f1ola ha desarrollado en las \u00faltimas d\u00e9cadas un inter\u00e9s particular, sostenido por un sistema de captura de rentas, que se sit\u00faa por encima del inter\u00e9s general de la naci\u00f3n.&quot;", "date": "1644962139", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644962139", "url": "https://elpais.com/politica/2012/09/08/actualidad/1347129185_745267.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624422}, {"title": "", "content": "", "date": "1644962246", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644962246", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624423}, {"title": "El blues de los medios en Ucrania  [ElFeo]", "content": "La importancia de los medios en el conflicto ucraniano y la manipulaci\u00f3n medi\u00e1tica", "date": "1644962912", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644962912", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vnHPNA7Tgc4", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624424}, {"title": "Mira lo que pasa cuando una vecina de Veri\u00f1a en Gij\u00f3n, pasa un im\u00e1n por su terraza", "content": "\u00c1ngela Men\u00e9ndez sufre cada d\u00eda los efectos de la contaminaci\u00f3n", "date": "1644970803", "karma": "1927.00", "negatives": "5", "sent_date": "1644962894", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/mira-pasa-vecina-20220211095016-video.html?edition&fbclid=IwAR0atuJ_Qj2k6VLPJGWYvB4guIVd48aXxxgVmQSWmsGHrTfdzTqXjgiLhG4", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3624425}, {"title": "M\u00e1s de 600 bases militares de EE.UU. en el extranjero: qu\u00e9 papel juegan en los conflictos globales", "content": "Oficialmente, EE.UU. reconoce que opera 625 bases militares en el extranjero. Sin embargo, el consenso entre expertos es que la cifra real es superior\u2026 \u00bfCu\u00e1ntas son realmente y qu\u00e9 papel juegan?", "date": "1644986719", "karma": "2172.00", "negatives": "26", "sent_date": "1644962988", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q76zzp8rhuI", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3624426}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo Pablo Escobar destruy\u00f3 la biodiversidad de Colombia?", "content": "Era el a\u00f1o 1981, y Pablo Escobar, archiconocido narcotraficante colombiano, introdujo en su Hacienda N\u00e1poles cuatro hipop\u00f3tamos, tres hembras y un macho, para su colecci\u00f3n personal.\nCuando el l\u00edder del cartel de Medell\u00edn es asesinado, los animales de su finca son distribuidos por distintos parques zool\u00f3gicos colombianos. Pero los enormes hipop\u00f3tamos eran tan dif\u00edciles de transportar que se decidi\u00f3 dejarlos en la hacienda del narcotraficante, cercana al r\u00edo Magdalena.\nEn 2006 la poblaci\u00f3n ya se hab\u00eda multiplicado por cuatro.", "date": "1644981327", "karma": "29.00", "negatives": "6", "sent_date": "1644963469", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/como-pablo-escobar-destruyo-la-biodiversidad-de-colombia-911644850725", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3624428}, {"title": "Dimite el jefe de polic\u00eda de Ottawa al no saber gestionar la crisis causada por les camioneres", "content": "La capital de Canad\u00e1 entra en su tercera semana de paralizaci\u00f3n tras las protestas de les camioneres antivacunas. El jefe de policia ante las criticas de su gestion de esta crisis ha optado por dimitir.", "date": "1644963301", "karma": "-99.00", "negatives": "13", "sent_date": "1644963301", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-15/el-jefe-de-policia-de-ottawa-dimite-tras-las-duras-criticas-a-su-gestion-de-la-crisis.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624429}, {"title": "Pa\u00edses Bajos se despide de la pandemia: elimina el pasaporte covid, el uso de mascarillas, la distancia y el teletrabajo", "content": "El Gobierno neerland\u00e9s anunci\u00f3 este martes que va a poner fin a las mascarillas en interiores, el uso del pase covid en la vida social, la distancia del metro y medio interpersonal, y el teletrabajo, tras confirmarse que la ola de \u00f3micron alcanz\u00f3 ya su pico. Las relajaciones entrar\u00e1n en vigor por etapas entre este martes y el 25 de febrero, dijo el ministro de Sanidad, Ernst Kuipers.", "date": "1644985520", "karma": "2037.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644963527", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957527/0/paises-bajos-se-despide-de-la-pandemia-elimina-el-pasaporte-covid-el-uso-de-mascarillas-y-la-distancia-social/", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3624430}, {"title": "", "content": "", "date": "1644964627", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644964627", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624431}, {"title": "La gripe aviar sigue sin dar tregua a Andaluc\u00eda: 3 focos en granjas en un d\u00eda", "content": "El ministerio de Agricultura ha confirmado 3 nuevos focos en granjas de aves de corral en Andaluc\u00eda, una de ellas en el municipio de Niebla, en Huelva, donde ya se hab\u00eda detectado un brote anteriormente. este lunes 14 de febrero el MAPA ha notificado 3 nuevos focos de gripe aviar en granjas de Andaluc\u00eda, dos en la provincia de Sevilla \u2014una de gallinas camperas y otra de gallinas reproductoras\u2014 y otro secundario en una explotaci\u00f3n de pavos, en el municipio de Niebla, del mismo propietario que la explotaci\u00f3n ya afectada tambi\u00e9n de este municipio.", "date": "1644965043", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644965043", "url": "https://www.animalshealth.es/avicultura/gripe-aviar-sin-tregua-andalucia-3-focos-granjas-un-dia", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624432}, {"title": "El juez Joaquim Bosch: &quot;El jefe de Estado no puede tener una inviolabilidad plena&quot;", "content": "El magistrado presenta su nuevo libro &quot;La p\u00e1tria en la cartera&quot;, acompa\u00f1ado del jurista Joan Queralt", "date": "1644965360", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644965360", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/juez-joaquim-bosch-jefe-de-estado-no-puede-tener-una-inviolabilidad-llena_711840_102.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3624434}, {"title": "Fiscalidad: Unidas Podemos se al\u00eda con las izquierdas en el Congreso para apretar al PSOE con la reforma fiscal", "content": "Los socialistas instan a sus socios a &quot;no confundirse de enemigos&quot; toda vez que aguardan al informe de los expertos de Hacienda para consensuar esta medida en el seno del Gobierno. Para Unidas Podemos esta norma representa una oportunidad de hacer &quot;pol\u00edticas progresistas valientes&quot; para frenar a la ultraderecha.", "date": "1644965907", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644965907", "url": "https://www.publico.es/politica/fiscalidad-unidas-alia-izquierdas-congreso-apretar-psoe-reforma-fiscal.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624435}, {"title": "Chapultepec: la fascinante historia del castillo que es el \u00fanico fuerte de la realeza en Am\u00e9rica", "content": "Su arquitectura, ornamentaci\u00f3n y ubicaci\u00f3n lo han convertido en uno de los recintos m\u00e1s fascinantes de M\u00e9xico. &quot;Chapultepec ha sido el coraz\u00f3n del poder pol\u00edtico mexicano, cuando menos desde el siglo XVI hasta ahora&quot;. Aquellos fundadores de la naci\u00f3n mexica pronto se dieron cuenta de la importancia de la monta\u00f1a llamada en su lengua &quot;cerro del chapul\u00edn&quot;, que es como se conoce en M\u00e9xico a los saltamontes. Fue considerada una monta\u00f1a sagrada, adem\u00e1s de que por su altura era un excelente observatorio astron\u00f3mico que en buena medida defini\u00f3 el---", "date": "1644967852", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644966576", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60206391", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3624436}, {"title": "El contundente mensaje de un diputado a Vox: &quot;Ilegal, su partido&quot;", "content": "En concreto, Diouf ha respondido a la parlamentaria Roc\u00edo de Meer, que ha presentado en el hemiciclo una Proposici\u00f3n no de Ley relativa a suspender la expedici\u00f3n o concesi\u00f3n de visados de entrada en Europa a todos los ciudadanos de pa\u00edses emisores de inmigraci\u00f3n ilegal como Marruecos, Argelia, T\u00fanez y Mauritania hasta que estos pa\u00edses readmitan en sus fronteras a todos los inmigrantes ilegales devueltos por Espa\u00f1a", "date": "1644966840", "karma": "82.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644966840", "url": "https://www.elplural.com/politica/contundente-mensaje-diputado-vox-ilegal-su-partido_284231102", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624437}, {"title": "Ya son diez los muertos tras el hundimiento de un barco gallego en Canad\u00e1 y 11 los marineros desaparecidos", "content": "Tres de las cuatro balsas salvavidas fueron localizadas horas despu\u00e9s, pero dos de ellas estaban &quot;completamente vac\u00edas&quot; y la tercera portaba solo a tres supervivientes. El Departamento de Defensa de Canad\u00e1 tiene un helic\u00f3ptero y un avi\u00f3n asistiendo en las labores de b\u00fasqueda y rescate, pero no se han encontrado restos del pesquero, por lo que se teme que la embarcaci\u00f3n se haya hundido en su totalidad.", "date": "1644982502", "karma": "1888.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644967050", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/15/varios-muertos-tras-el-hundimiento-de-un-barco-gallego-en-terranova-canada-1553233.html", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3624438}, {"title": "Herido un joven de 18 a\u00f1os tras ser apu\u00f1alado en un parque de Ciudad Lineal tras un incidente entre bandas", "content": "Un joven de 18 a\u00f1os has recibido una pu\u00f1alada en el muslo este martes por la tarde cuando se encontraba en el parque Calero de Ciudad Lineal (Madrid) en compa\u00f1\u00eda de otras dos personas. Los testigos apuntan a que llegaron al lugar un grupo de ocho personas sobre las 14.15 horas y que uno de los individuos le asest\u00f3 sin mediar palabra una pu\u00f1alada en el muslo de la pierna izquierda", "date": "1644967138", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644967138", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/15/620c1030fdddff02178b45d1.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3624439}, {"title": "Johnson &amp; Johnson se defiende en el juicio por el uso de sustancias cancer\u00edgenas con ayuda de una subsidiaria en bancarrota", "content": "Johnson &amp; Johnson fue objeto de cr\u00edticas ante un tribunal el lunes por tratar de emplear una argucia legal para resolver decenas de miles de demandas presentadas contra la farmac\u00e9utica estadounidense por el uso de supuestas sustancias nocivas y cancer\u00edgenas en sus productos. Esta maniobra legal, conocida como 'quiebra tejana de dos pasos' y ya puesta en pr\u00e1ctica por otras farmac\u00e9uticas acorraladas por los litigios, desviar\u00eda hacia la nueva estructura todas las obligaciones que puedan aguardar a la compa\u00f1\u00eda como resultado de cualquier demanda", "date": "1644969312", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644967499", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420081-johnson-johnson-afrontar-oposicion-quiebra-tejana-demandantes", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3624440}, {"title": "Dos a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n por falsear las pruebas de acero para los submarinos de la Armada de EE.UU", "content": "Una empleada de la metalurgia del estado de Washington fue condenada el lunes a dos a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n y a una multa de 50.000 d\u00f3lares, despu\u00e9s de que pasara d\u00e9cadas falsificando los resultados de las pruebas de resistencia del acero que se utilizaba para fabricar submarinos de la Marina estadounidense.", "date": "1645040413", "karma": "1576.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644967926", "url": "http://galaxiamilitar.es/dos-anos-y-medio-de-prision-por-falsear-las-pruebas-de-acero-para-los-submarinos-de-la-armada-de-ee-uu/", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3624441}, {"title": "Avanza el &quot;lenguaje inclusivo&quot;: empresas como Spotify y HBOmax comienzan a usarlo", "content": "<p>Publico esto como informaci&oacute;n. No es para criticarlo. Mi posici&oacute;n sobre el tema no la tengo bien definida. Hace un tiempo escrib&iacute; un art&iacute;culo similar (*) sobre creadores de contenidos. Ya hab&iacute;a tambi&eacute;n hasta pol&iacute;ticos hablando as&iacute;. Ahora cada vez m&aacute;s empresas empiezan de a poco a usar el \"lenguaje inclusivo\". Mas all&aacute; de los negocios de barrio y peque&ntilde;as tiendas online tambi&eacute;n se sumaron otras m&aacute;s conocidas. Al menos en latinoam&eacute;rica, m&aacute;s espec&iacute;ficamente en Argentina.</p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3624442&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Spotify envi&oacute; hace unos d&iacute;as en correo usando directamente la palabra \"amigue\". Sin embargo, en las cuentas de Twitter oficiales de Spotify, Netflix y HBOmax evitan usar este tipo (todo con e, por ejemplo) sino que usan la cl&aacute;sica x. <em>Amigxs</em> y a veces <em>amix</em> para decir amigos.</p><p>En el caso de HBOmax fue todav&iacute;a m&aacute;s lejos: lanz&oacute; una serie argentina donde al menos uno de los protagonistas habla en lenguaje inclusivo (digo as&iacute; porque solo vi el trailer nada mas, probablemente m&aacute;s gente), <em>D&iacute;as de gallos</em>: <a href=\"https://www.filmaffinity.com/ar/evideos.php?movie_id=401258\">https://www.filmaffinity.com/ar/evideos.php?movie_id=401258</a>.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3624442&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>A mi me sigue pareciendo un poco raro. Todav&iacute;a no lo uso. Como dec&iacute;a en mi anterior art&iacute;culo: al igual que usar palabras en ingl&eacute;s, supongo que tarde o temprano se me empezar&aacute; a pegar de a poco si cada vez m&aacute;s gente habla as&iacute;.</p><p><strong>&iquest;En d&oacute;nde m&aacute;s has visto que se utiliza el lenguaje inclusivo?, &iquest;evitar&aacute;s de forma consciente que se te pegue alguna vez, si crece?, &iquest;est&aacute; bien que la admistraci&oacute;n p&uacute;blica obligue a funcionarios a hablar as&iacute;?</strong>.</p><p>* --&gt;&gt; <a href=\"https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/youtube-lenguaje-inclusivo-ya-tiene-millones-reproducciones\">https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/youtube-lenguaje-inclusivo-ya-tiene-millones-reproducciones</a></p>", "date": "1644968959", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644968959", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624442}, {"title": "Aprobado el paquete de casi 53 millones para financiar a los partidos pol\u00edticos", "content": "Para dicha cantidad, consignada en los Presupuestos Generales del Estado de 2022, se ha tenido en cuenta los resultados de las elecciones al Congreso de los Diputados del 10 de noviembre de 2019. Los que m\u00e1s reciben son: el PSOE, 14.383.030,44 euros; el Partido Popular 11.714.463,64; Vox, 8.074.684,5 y Unidas Podemos 4.864.385,82. Les siguen, ERC que contar\u00e1 con 1.959.817,53; PSC, con 1.789.791,79; Ciudadanos recibir\u00e1 2.967.992,27; Junts, 1.193.863,46 y En Comu Podem-Guayem el canvi, 1.171.982,79.", "date": "1645045536", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644968959", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/aprobado-paquete-casi-53-millones-financiar-partidos-politicos/2859970/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3624443}, {"title": "", "content": "", "date": "1644969796", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644969796", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624444}, {"title": "\u00a1Golpe a Belinda! Christian Nodal celebra el D\u00eda de San Valent\u00edn junto a su exnovia", "content": "Christian Nodal fue captado en un restaurante cenando en pleno 14 de febrero junto a su exnovia, Mar\u00eda Fernanda, a pocos d\u00edas de anunciar su separaci\u00f3n de Belinda", "date": "1644972182", "karma": "-55.00", "negatives": "10", "sent_date": "1644972182", "url": "https://www.tribuna.com.mx/espectaculos/2022/2/15/golpe-belinda-christian-nodal-celebra-el-dia-de-san-valentin-junto-su-exnovia-286247.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624445}, {"title": "", "content": "", "date": "1644972794", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644972794", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624446}, {"title": "Ni\u00f1o que sufre bullying pone fin a su vida", "content": "<p></p>", "date": "1644972839", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644972839", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3624447}, {"title": "", "content": "", "date": "1644972875", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644972875", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624448}, {"title": "El pr\u00edncipe Andr\u00e9s llega a un acuerdo para zanjar la demanda por abuso sexual de Virginia Giuffre", "content": "La joven, una de las v\u00edctimas de la red de explotaci\u00f3n de Jeffrey Epstein, asegura que el hijo de la reina de Inglaterra la agredi\u00f3 cuando era menor de edad", "date": "1644974325", "karma": "-34.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644974325", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-15/el-principe-andres-llega-a-un-acuerdo-para-zanjar-la-demanda-por-abuso-sexual-de-virginia-giuffre.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3624449}, {"title": "Abejas en resina que se extinguieron antes de ser descubiertas", "content": "Dos nuevas especies de abejas sin aguij\u00f3n han sido descubiertas encerradas en resina de \u00e1rbol y copal, y probablemente se extinguieron antes de que pudieran ser halladas con vida.    Los bosques del este de \u00c1frica y los bosques costeros de Madagascar se encuentran entre los ecosistemas m\u00e1s amenazados del mundo. M\u00e1s del 90 por ciento de la tierra forestal ha sido talada; solo en 2020, se perdieron 241 kilohect\u00e1reas de \u00e1rboles en Madagascar.", "date": "1644974288", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644974288", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-abejas-resina-extinguieron-antes-ser-descubiertas-20220214170320.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624450}, {"title": "Descubren una especie de trilobites con un hiperojo compuesto de 200 peque\u00f1os lentes", "content": "Equipados con un par de hiperojos sofisticados, los trilobites dominaba el fondo del mar antes de extinguirse hace 250 millones de a\u00f1os.\n\nLos trilobites aparecieron en nuestro planeta hace unos 542 millones de a\u00f1os y durante el C\u00e1mbrico se convirtieron en la especie m\u00e1s com\u00fan en el lecho marino. Su cuerpo aplanado y dividido en tres l\u00f3bulos les permiti\u00f3 subsistir durante 200 millones de a\u00f1os y a pesar de los amplios estudios sobre las decenas de miles de especies encontradas, sus restos f\u00f3siles a\u00fan esconden secretos para los paleont\u00f3logos.", "date": "1645054836", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644978338", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/descubren-una-especie-de-trilobites-con-un-hiperojo-compuesto-de-200-pequenos-lentes", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3624451}, {"title": "", "content": "", "date": "1644980133", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644980133", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624452}, {"title": "Fuga de reo inocente", "content": "<p>\tSon hermosas las horas que perdemos si en el perderlas, como en un jarr&oacute;n, ponemos flores.</p><p>\tQued&oacute; como Dios el poeta, pero, &iquest;qu&eacute; flores pueden ponerse en el jarr&oacute;n de una sepultura que no se enfr&iacute;a? Si acaso las de Baudelaire, y pare de contar.</p><p>\tPorque todos tenemos una idea clara de lo que se debe hacer cuando queda in&uacute;til una persona a la que queremos, y estamos seguros de que estar a su lado es la postura humana, la &eacute;tica, y hasta la &uacute;nica posible. Decimos a la familia que yo me ocupar&eacute; de &eacute;l, y llo decimos de coraz&oacute;n. &iquest;pero qu&eacute; pasa luego?, &iquest;qui&eacute;n cuenta los d&iacute;as?, &iquest;qu&eacute; ocurre cuando los calendarios se juntan en reba&ntilde;os de alas negras girando sobre el silencio?&nbsp;</p><p>\tLa medalla que dan al mutilado no vale m&aacute;s que su pierna. Ni la admiraci&oacute;n del mundo entero por la abnegaci&oacute;n y el sacrificio tampoco m&aacute;s que la vida, afantasmada en jirones de lo que pudo haber sido. &iquest;Ha visto alguna vez las esfinges, a la puerta de los templos? As&iacute; me sent&iacute;a yo.</p><p>\tTiene un nombre el que da la vida porque lleva vida dentro y tiene nombre tambi&eacute;n el que propaga la muerte. El primero no lo s&eacute; porque nunca he sido madre; el segundo es Satan&aacute;s, me da igual si es o no es culpable.</p><p>\t&iexcl;Y a&uacute;n hablan de los aztecas, con su sacrificios humanos! &iquest;Y qu&eacute; es lo m&iacute;o? Por lo menos el que mor&iacute;a en la piedra del ritual cre&iacute;a servir a un dios, &iquest;pero a qui&eacute;n sirvo yo? A un hoyo. Porque es un hoyo. Porque cuanto m&aacute;s le quitan, m&aacute;s grande es. Y m&aacute;s me traga. Y m&aacute;s me entierra.</p><p>\tNo s&eacute; por qu&eacute; lo hice. S&eacute; s&oacute;lo que una ma&ntilde;ana sal&iacute; a comprar pan y fruta y me encontr&eacute; en la estaci&oacute;n. No pensaba hacerlo. No pensaba irme tan lejos. Claro que sab&iacute;a que sin mi no pod&iacute;a valerse, y por supuesto que agradezco de todo coraz&oacute;n a la vecina que llamase a la ambulancia, e incluso a la polic&iacute;a. Y me alegro de que en el hospital pudieran salvarlo. &iquest;Qu&eacute; se cree que soy?</p><p>\tFue s&oacute;lo un error. No volver&aacute; a suceder.</p><p>\tPerdone, se&ntilde;or Juez. Cre&iacute; estar viva otra vez. Claro que volver&eacute; con &eacute;l. S&oacute;lo fue un espejismo.</p>", "date": "1645032022", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644981982", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3624453}, {"title": "No te olvides de acariciar a tu perro antes de salir de casa: lo dice la ciencia", "content": "Un estudio revela que este gesto puede reducir la ansiedad por separaci\u00f3n de nuestros amigos peludos. Si fuera por nuestros perros, nunca saldr\u00edamos de casa sin ellos. Y nos toca hacer de tripas: esto es, enfrentarnos a esa mirada perruna suplicante, y tan irresistible, y prometer a nuestro compa\u00f1ero peludo que volveremos pronto a casa.", "date": "1644987325", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644987325", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/gatos-y-perros/no-olvides-acariciar-perro-salir-casa-dice-ciencia_1_8735925.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624454}, {"title": "Dinero con arte: La creatividad de una malague\u00f1a que convierte billetes y monedas en lienzos de Van Gogh", "content": "La joven artista malague\u00f1a Mari Rold\u00e1n 'repllica' ic\u00f3nicas obras de pintores como Pablo Picasso o Vincent Van Gogh en un lienzo muy poco com\u00fan, billetes y monedas de euro. Su meta es difundir sus trabajos por el mundo cuando personas que compren sus pinturas paguen en establecimientos de diversos pa\u00edses. En su web se puede encontrar una variada colecci\u00f3n art\u00edstica.", "date": "1644987762", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644987762", "url": "https://www.cope.es/emisoras/la-rioja/la-rioja-provincia/logrono/noticias/dinero-con-arte-creatividad-una-malaguena-que-convierte-billetes-monedas-lienzos-van-gogh-20220214_1845231", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624455}, {"title": "best plants nursery in hyderabad", "content": "<p>Buy Plants online from our very own best plant nursery in Hyderabad.Gromorfoodnursery is the one stop solution for all kinds of indoor,outdoor,succulents,hanging plants and medical plants.To know more about plants kindly visit our website gromorfoodnursery.com</p>", "date": "1644987793", "karma": "-7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644987793", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3624456}, {"title": "Y vino el lobo", "content": "Es incre\u00edble la capacidad de asombrarse que tiene este pa\u00eds. Y adem\u00e1s, una vez tras otra por las mismas sorpresas. De repente ha venido el lobo. Ha sido al parlamento de Castilla y Le\u00f3n, aunque ya est\u00e1 en otras comunidades y en el Congreso de los Diputados. Cunden desconcierto, irritaci\u00f3n y alegr\u00eda (esto en las huestes cavernarias de los c\u00e1nidos). El lobo aparec\u00eda a diario en televisi\u00f3n, prensa y radio. Han logrado acreditar como periodistas a publicistas de sus ideas en el Parlamento espa\u00f1ol. Las redes est\u00e1n llenas de facciones lobeznas.", "date": "1644989033", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644989033", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/vino-lobo_129_8749820.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624457}, {"title": "El Supremo no aprecia motivos para no demoler todo el complejo Isla Valdeca\u00f1as", "content": "No hay razones evidentes que pesen m\u00e1s que el propio cumplimiento de la legalidad urban\u00edstica para no derribar todo el complejo residencial y tur\u00edstico Marina Isla de Valdeca\u00f1as, construido en una zona protegida e incluida en la Red Natura 2000.", "date": "1644995419", "karma": "2767.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644989503", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/02/15/supremo-aprecia-motivos-demoler-complejo-valdecanas-62748405.html", "clicks": 0, "votes": "177", "status": "published", "id": 3624458}, {"title": "Hallan otras 54 tumbas sin identificar cerca de internados para ni\u00f1os ind\u00edgenas en Canad\u00e1", "content": "Una comunidad ind\u00edgena de Canad\u00e1 ha informado este martes del hallazgo de otras 54 tumbas de ni\u00f1os nativos que han sido encontradas en los terrenos de antiguos internados cat\u00f3licos de asimilaci\u00f3n forzosa de poblaci\u00f3n ind\u00edgena, sum\u00e1ndose a otras tumbas cuyo hallazgo conmocion\u00f3 al pa\u00eds norteamericano el a\u00f1o pasado.", "date": "1644989631", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644989631", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-hallan-otras-54-tumbas-identificar-cerca-internados-ninos-indigenas-canada-20220216022315.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624459}, {"title": "La constituci\u00f3n de empresas ya est\u00e1 por encima de los niveles precovid en Catalu\u00f1a", "content": "La situaci\u00f3n es similar en el resto de Espa\u00f1a. En el conjunto del Estado se han constituido 101.134 compa\u00f1\u00edas (un 7,6% por encima de los niveles precovid) y se han disuelto otras 23.700, un 17% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado y un 2,4% m\u00e1s que entonces. As\u00ed, mientras que el incremento en la constituci\u00f3n de empresas es id\u00e9ntico, en el caso de las disoluciones el repunte catal\u00e1n est\u00e1 por encima de la media espa\u00f1ola. Pese a eso, de acuerdo con esta radiograf\u00eda, Catalu\u00f1a concentra el 19% de las aperturas y solo el 7,7% de los cierres.", "date": "1644990123", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644990123", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220215/constitucion-empresas-niveles-precovid-cataluna-13242778", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624460}, {"title": "Destapan en Irun dos pisos con 75 empadronados para cobrar ayudas y lograr permisos de residencia", "content": "Oficialmente viv\u00edan en dos pisos de las calles P\u00edo Baroja y Pintor Berrueta de Irun, aunque para la mayor\u00eda de ellos no era su domicilio real, ya que resid\u00edan en otros municipios, comunidades o incluso pa\u00edses como Francia y Argelia. Un total de 75 personas fueron empadronadas en el curso de un a\u00f1o en esas dos viviendas.", "date": "1644990350", "karma": "93.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644990350", "url": "https://www.elcorreo.com/sociedad/sucesos/destapan-irun-pisos-20220215151633-nt.html?ref=https://t.co/UZLheZZNdS&vca=dgtk-rrss-ecr", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624461}, {"title": "BBVA y el Sabadell siguen los pasos del Santader y ampl\u00edan el horario de caja", "content": "El BBVA y el Banco Sabadell han seguido los pasos del Banco Santander y han optado tambi\u00e9n por ampliar el horario de caja de buena parte de sus oficinas con la intenci\u00f3n de mejorar la atenci\u00f3n a los clientes, en especial a los mayores, que son quienes m\u00e1s recurren a esta v\u00eda para hacer sus operaciones.", "date": "1644990830", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644990830", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/empresas/bbva-sabadell-amplian-horario-caja-santander_18_3283625483.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624462}, {"title": "La UE investiga un gran brote de salmonela con 272 casos en seis pa\u00edses vinculado a huevos de origen espa\u00f1ol", "content": "Las agencias europeas de salud p\u00fablica y seguridad alimentaria alertan de una cepa que est\u00e1 en expansi\u00f3n y ha causado dos fallecimientos. En total, han sido identificados 272 enfermos, 25 de los cuales (sobre los 80 de los que se conoce su evoluci\u00f3n) han requerido hospitalizaci\u00f3n y dos han fallecido (uno en Francia y otro en Espa\u00f1a), seg\u00fan el informe de evaluaci\u00f3n conjunto elaborado por dos organismos: el Centro Europeo para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades y la Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria (ECDC y EFSA, r...", "date": "1644998719", "karma": "1185.00", "negatives": "16", "sent_date": "1644991148", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-16/la-ue-investiga-un-gran-brote-de-salmonela-con-272-casos-en-seis-paises-vinculado-a-huevos-de-origen-espanol.html", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3624463}, {"title": "Santa Dolly Parton", "content": "De qui\u00e9n se habla cuando se habla de Dolly Parton. \u00bfDe la mujer que est\u00e1 en el olimpo de la m\u00fasica o de la buena samaritana, de Santa Dolly? Aunque una cosa est\u00e1 vinculada a la otra, lo segundo ser\u00eda imposible sin la fortuna amasada con lo primero, esta vez toca irse con el estribillo a otra parte y centrarse en la mujer fil\u00e1ntropa de las causas cotidianas.", "date": "1645011902", "karma": "1286.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644991188", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220216/8060012/santa-dolly-parton.html", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3624464}, {"title": "Eric Trump promete represalias contra fiscal de Nueva York luego de que firma de contabilidad abandonara a su familia", "content": "El segundo hijo de Donald Trump prometi\u00f3 tomar represalias contra la fiscal general de Nueva York luego de que la firma de contabilidad que trabajaba para ellos cortara lazos con su familia. Aparentemente, Mazars USA le dijo a la Organizaci\u00f3n Trump la semana pasada que ya no deb\u00edan confiar en los estados financieros de d\u00e9cadas, y que ya no pod\u00edan trabajar para la familia Trump.", "date": "1644992063", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644992063", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/eric-trump-organizacion-nueva-york-ag-b2015782.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624465}, {"title": "El submarino S-81 efectuar\u00e1 su primera navegaci\u00f3n en superficie a finales de marzo", "content": "El submarino S-81 Isaac Peral afrontar\u00e1 a finales del pr\u00f3ximo mes de marzo su primera navegaci\u00f3n en superficie, de acuerdo con el calendario del programa. Esta singladura supondr\u00e1 el inicio de las pruebas de mar para el primero de los cuatro sumergibles que Navantia construye en su astillero de Cartagena para la Armada espa\u00f1ola.", "date": "1645060230", "karma": "136.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644992527", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3441891/submarino-s-81-efectuara-primera-navegacion-superficie-finales-marzo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3624466}, {"title": "Un constructor naval es acusado en India de fraude por 3.000 millones de d\u00f3lares", "content": "El grupo indio de construcci\u00f3n naval ABG Shipyard fue acusado de estafar al mayor banco estatal y a otras 27 instituciones financieeas por m\u00e1s de 3.000 millones de d\u00f3lares inform\u00f3 la principal agencia federal de investigaciones.", "date": "1644992584", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644992584", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220214-un-constructor-naval-es-acusado-en-india-de-fraude-por-3-000-millones-de-d\u00f3lares", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624467}, {"title": "Se apresuraron a comprar dentro de la pandemia. Esto es lo que cambiar\u00edan. (en)", "content": "Durante casi dos a\u00f1os, los clientes de viviendas han estado comprando en circunstancias propicias para el remordimiento. Los precios se han disparado, las acciones se han desplomado y la competencia ha sido brutal en los mercados de todo el pa\u00eds. A los tres meses de la pandemia, Stephanie DiSantis sent\u00eda claustrofobia al trabajar desde su casa de 800 metros cuadrados en el barrio de Queen Anne de Seattle. As\u00ed que, como decenas de millones de estadounidenses, empez\u00f3 a buscar una casa mucho m\u00e1s grande. Fij\u00f3 el presupuesto en 900.000 $, pero\u2026", "date": "1644992771", "karma": "6.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644992771", "url": "https://lightlynews.com/2022/02/04/realestate/they-rushed-to-buy-within-the-pandemic-heres-what-they-would-change/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624468}, {"title": "Mallorca: Cultura y argot marineros, en extinci\u00f3n", "content": "\u00abLa cultura marinera se pierde porque la gente desaparece, es ley de vida; lo que debemos de hacer es reivindicarla\u00bb, afirma Rafel Mas, pescador de 69 a\u00f1os procedente de Santa Pola (Alicante) que ha pasado gran parte de su vida faenando en Baleares. Con este mismo prop\u00f3sito el Museu Mar\u00edtim de Mallorca reuni\u00f3 el s\u00e1bado en el Centre Cultural Ses Voltes de Palma a Mas y otras tres personas estrechamente vinculadas al mar, con el objetivo de divulgar la cultura y el argot marineros de las Islas, un patrimonio en v\u00edas de extinci\u00f3n.", "date": "1644992791", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644992791", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/local/2022/02/15/1699777/mallorca-cultura-argot-marineros-extincion.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624469}, {"title": "La Plataforma Itinerante de Acci\u00f3n Social Sostenible (PIAS) R\u00edo Yavari de la Marina de Guerra del Per\u00fa", "content": "En septiembre de 2021 la Plataforma Itinerante de Acci\u00f3n Social Sostenible (PIAS) R\u00edo Yavar\u00ed complet\u00f3 su primera misi\u00f3n operativa desde la Base Naval de Iquitos de la Marina de Guerra del Per\u00fa, brindando servicios m\u00e9dicos y sociales a las comunidades nativas del Amazonas con el fin de mejorar su calidad de vida. La R\u00edo Yavari se un\u00eda as\u00ed a las otras cinco PIAS de la Marina de Guerra del Per\u00fa que se desempe\u00f1an como plataformas multiservicios para acercar programas y servicios del Estado Peruano a las poblaciones nativas y rurales de la Amazon\u00eda y a las poblaciones circunlacustres e insulares del lago Titicaca.", "date": "1644992851", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644992851", "url": "https://vadebarcos.net/2022/02/15/la-plataforma-itinerante-de-accion-social-sostenible-pias-rio-yavari-de-la-marina-de-guerra-del-peru/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624470}, {"title": "Todo lo que puede llegar a tu cocina tras la aprobaci\u00f3n del grillo como alimento en Europa", "content": "La harina de grillo es un producto de alto valor proteico (alrededor del 70%) que, al compararse con la carne de ternera, por ejemplo, presenta varias ventajas: &quot;Apenas hay huella de carbono y, si para producir un kilo de ternera hacen falta 10.000 litros de agua, paraun kilo de harina de grillo no necesitamos m\u00e1s de 2&quot;. Lo habitual es incluir una peque\u00f1a proporci\u00f3n de harina de grillo en preparaciones tradicionales, logrando un incremento notable del contenido proteico sin apenas alterar su aroma y su sabor.", "date": "1645004403", "karma": "1705.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644993084", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/15/todo-lo-que-puede-llegar-a-tu-cocina-tras-la-aprobacion-del-grillo-como-alimento-en-europa/", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3624471}, {"title": "", "content": "", "date": "1644993618", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644993618", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624472}, {"title": "Un pez bioh\u00edbrido nada con c\u00e9lulas cardiacas humanas", "content": "Investigadores de la Universidad de Harvard han integrado tejido muscular del coraz\u00f3n humano y un sencillo marcapasos en un pez fabricado con hidrogel. De esta forma han conseguido que se mueva durante m\u00e1s de 100 d\u00edas de forma aut\u00f3noma, estudiando los procesos biof\u00edsicos que est\u00e1n detr\u00e1s para desarrollar un coraz\u00f3n artificial en el futuro.", "date": "1644993881", "karma": "-30.00", "negatives": "4", "sent_date": "1644993881", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Un-pez-biohibrido-nada-con-celulas-cardiacas-humanas", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624473}, {"title": "El teatro chino que desafi\u00f3 a la censura", "content": "Un libro recupera la figura de Manolita Chen, vedete y empresaria que, desde los a\u00f1os 50 a los primeros a\u00f1os de la democracia, lider\u00f3 junto a su esposo Chen Tse-Ping uno de los teatros port\u00e1tiles m\u00e1s populares y rentables en Espa\u00f1a.", "date": "1644994467", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644994467", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220216/teatro-chino-desafio-censura-13222888", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624474}, {"title": "", "content": "", "date": "1644995044", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644995044", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624477}, {"title": "Doctorado Honoria Causa a Mussolini: la universidad de Lausana ha fallado", "content": "La universidad de Lausana en Suiza otorg\u00f3 el doctorado Honoris Causa a Mussolini en 1937. Ahora la universidad se plantea retirar este t\u00edtulo para desvincularse del fascismo. El jefe del r\u00e9gimen fascista italiano frecuentaba la facultad de ciencias sociales y pol\u00edticas. En 1902 se mud\u00f3 a Suiza huyendo de la pobreza y el servicio militar en su pa\u00eds.", "date": "1644995414", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644995414", "url": "https://www.rts.ch/info/regions/vaud/12870198-doctorat-honoris-causa-a-mussolini-luniversite-de-lausanne-a-failli.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624478}, {"title": "Los trabajadores de Zumosol en Palma del R\u00edo llevan ya 58 d\u00edas de encierro por defender sus derechos", "content": "Reivindican 9 n\u00f3minas atrasadas y no estar dados de alta en la Seguridad Social. \u00abTodo comenz\u00f3 en septiembre de 2020, cuando la entidad Zumos Palma, S.L.U. recupera la f\u00e1brica, que hab\u00eda sido cedida en arrendamiento a la entidad Citrosuco, S.L.U. Esta nos niega la entrada a las instalaciones, nos exime de trabajar e implanta un ERTE de 6 meses, durante el cual consumimos nuestras prestaciones de desempleo\u00bb, han explicado en el escrito.", "date": "1644995681", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644995681", "url": "https://contrainformacion.es/trabajadores-zumosol-palma-del-rio-llevan-58-dias-encierro-por-defender-sus-derechos/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3624479}, {"title": "Arque\u00f3logos hallan momias de seis ni\u00f1os v\u00edctimas de sacrificios en Per\u00fa", "content": "Arque\u00f3logos peruanos encontraron seis momias preincas de infantes, de entre 1.000 y 1.200 a\u00f1os de antig\u00fcedad, que fueron sepultados en aparente sacrificio junto a un personaje social importante del milenario complejo urbano de barro de Cajamarquilla, en la periferia de Lima.", "date": "1644995815", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644995815", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220214-arque\u00f3logos-hallan-momias-de-seis-ni\u00f1os-v\u00edctimas-de-sacrificios-en-per\u00fa", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624481}, {"title": "Los 'supergenes' de bacalao revelan c\u00f3mo est\u00e1n evolucionando en respuesta a la sobrepesca", "content": "Sus datos mostraron claramente que las tasas de cambio de rasgos m\u00e1s grandes y m\u00e1s r\u00e1pidas estaban asociadas con la depredaci\u00f3n, por ejemplo, cuando un depredador elimina a los individuos m\u00e1s lentos, m\u00e1s peque\u00f1os, m\u00e1s grandes o menos camuflados en una poblaci\u00f3n silvestre, lo que lleva a un cambio de direcci\u00f3n para ser m\u00e1s peque\u00f1o, m\u00e1s grande o m\u00e1s r\u00e1pido. Estas tasas de cambio fueron especialmente r\u00e1pidas cuando ese depredador era humano.", "date": "1644996179", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644996179", "url": "https://www.vistaalmar.es/ciencia-tecnologia/biologia/10775-supergenes-bacalao-revelan-evolucionando-respuesta-sobrepesca.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624483}, {"title": "Por qu\u00e9 algunos medios conservadores demonizan al \u2018vago de Netflix\u2019", "content": "\u201cQue no me vengan con el cuento de que no hay personal, lo que no hay son ganas de trabajar. (\u2026) Es m\u00e1s f\u00e1cil estar en casa cobrando ayudas y viendo Netflix\u201d (un empresario de la hosteler\u00eda, en declaraciones a El Espa\u00f1ol). \u201cAntes hac\u00edas diez entrevistas al mes y ahora haces cien. Gente joven que se quiera dedicar a esta profesi\u00f3n [la alba\u00f1iler\u00eda] cada vez hay menos\u201d (un gerente, en Antena 3). \u201cNo hay ambici\u00f3n ni ganas de trabajar.", "date": "1645004103", "karma": "1582.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644996047", "url": "https://elpais.com/ideas/2022-02-16/por-que-algunos-medios-conservadores-demonizan-al-vago-de-netflix.html", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3624484}, {"title": "Marlaska defiende los &quot;contactos&quot; con el entorno de presos de ETA, al igual que con &quot;condenados por corrupci\u00f3n del PP&quot;", "content": "El ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ha vuelto a defender este martes en el Senado los &quot;contactos&quot; con el entorno de presos de ETA sin que esto suponga &quot;negociar&quot; dejar de cumplir la ley penitenciaria, al igual que ocurre, seg\u00fan ha dicho, con &quot;condenados por corrupci\u00f3n del PP&quot;.", "date": "1644996381", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644996381", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-marlaska-defiende-contactos-entorno-presos-eta-igual-condenados-corrupcion-pp-20220215182718.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624485}, {"title": "\u00bfEs la 'finlandizaci\u00f3n' de Ucrania la salida a la crisis? Claves para comprender lo que viene", "content": "Desde el posible reconocimiento ruso de la independencia de Donetsk y Lugansk al hipot\u00e9tico estatus neutral de Ucrania, estas son las inc\u00f3gnitas por resolver m\u00e1s all\u00e1 de la posible invasi\u00f3n. Las tornas siguen girando en torno a Ucrania. Tornas peligrosas y llenas de espinas.", "date": "1644996441", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644996441", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-16/finlandizacion-ucrania-salida-crisis-claves_3376013/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624486}, {"title": "Madrid: Ayuso condena a la sanidad p\u00fablica madrile\u00f1a a los contratos temporales: suprime 4.000 empleos fijos", "content": "Los contratos temporales en la sanidad p\u00fablica madrile\u00f1a aumentan un 10% mientras desaparecen m\u00e1s de 4.000 fijos.", "date": "1644996650", "karma": "18.00", "negatives": "8", "sent_date": "1644996650", "url": "https://www.publico.es/sociedad/madrid-ayuso-condena-sanidad-publica-madrilena-contratos-temporales.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3624487}, {"title": "El periodista y 'tuitstar' de C\u00e1diz que retrata al todopoderoso Florentino P\u00e9rez", "content": "Fonsi Loaiza, doctor en Medios, Comunicaci\u00f3n y Cultura, publica 'Florentino P\u00e9rez, el poder del palco', una biograf\u00eda cr\u00edtica sobre el magnate que maneja ACS y el Real Madrid, uno de los diez hombres m\u00e1s ricos e influyentes de Espa\u00f1a. \u201cSurgido al calor de la peque\u00f1a burgues\u00eda franquista y del aprendizaje de una carrera pol\u00edtica frustrada, Florentino P\u00e9rez se ha erigido como uno de los m\u00e1ximos exponentes de la oligarqu\u00eda espa\u00f1ola\u201d, reza la sinopsis de esta obra. Y abunda: \u201cSu imperio, construido sobre dos patas principales: ACS y Real Madrid\u2026", "date": "1644996896", "karma": "110.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644996896", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/politica/periodista-tuitstar-cadiz-retrata-todopoderoso-florentino-perez_272242_102.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624488}, {"title": "Julio Anguita, excepcionalidad y virtud", "content": "No entend\u00eda el comunismo ni como advenimiento ni como destino pleno y definitivo, sino como br\u00fajula en los vericuetos del d\u00eda a d\u00eda. Era republicano en el sentido estricto, el que va m\u00e1s all\u00e1 de la preferencia por la forma de Estado - Honestidad, coherencia, fidelidad a sus principios o compromiso constante son algunas de las virtudes de Julio Anguita que han resaltado estos d\u00edas tanto sus compa\u00f1eros como sus adversarios pol\u00edticos. Un consenso apenas contradicho que perfila la grandeza de su figura. Inteligencia, capacidad de anticipaci\u00f3n...", "date": "1644996897", "karma": "42.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644996897", "url": "https://ctxt.es/es/20200501/Politica/32306/julio-anguita-excepcionalidad-virtud-izquierda-unida--juan-andrade.htm", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624489}, {"title": "EEUU: Microsoft dice a sus trabajadores que se preparen para volver a la oficina [ENG]", "content": "A partir del 28 de febrero, &quot;los empleados tendr\u00e1n 30 d\u00edas para hacer ajustes a sus rutinas y adoptar forma de trabajo preferente que hayan acordado con sus responsables&quot;. Microsoft dice a sus empleados que deber\u00e1n volver a la oficina el pr\u00f3ximo mes, haciendo la transici\u00f3n al campus corporativo por primera vez desde que la variante Omicron del coronavirus irrumpi\u00f3 en el pa\u00eds. La compa\u00f1\u00eda lleva tiempo diciendo que potenciar\u00e1 un modelo de trabajo h\u00edbrido, donde la mayor\u00eda de empleados podr\u00e1n trabajar desde casa hasta un 50% del tiempo.", "date": "1644997401", "karma": "58.00", "negatives": "3", "sent_date": "1644997401", "url": "https://www.nytimes.com/2022/02/14/technology/microsoft-rto.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624490}, {"title": "Detenido un hombre por asfixiar a una menor de 14 a\u00f1os en Alcal\u00e1 la Real", "content": "Un hombre ha sido detenido por la Guardia Civil como autor de la muerte por asfixia de una menor de 14 a\u00f1os en Alcal\u00e1 la Real (Ja\u00e9n). Fue el propio var\u00f3n, de 22 a\u00f1os, quien avis\u00f3 al 112 a las 21.33 del 15 de febrero y confes\u00f3 haber matado a la v\u00edctima cerca de la Fortaleza de la Mota.", "date": "1645001419", "karma": "1685.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644997099", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/detenido-hombre-asfixiar-desnuda-menor-alcala-real-jaen_18_3284145094.html", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3624491}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 miles de personas que no son ni de izquierdas ni de derechas votan a Vox?", "content": "Video explicativo de porqu\u00e9 miles de apol\u00edticos, de personas que no son ni de izquierdas ni de derechas, han votado a Vox en las elecciones de Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1644997242", "karma": "-22.00", "negatives": "12", "sent_date": "1644997242", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=y6mLpMoe1p8", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3624492}, {"title": "&quot;Esperanza nos llam\u00f3 llorando porque su marido estaba arruinado&quot;: el cu\u00f1ado de Aguirre desvela su &quot;avaricia&quot; por el Goya", "content": "\u00cd\u00f1igo Ram\u00edrez de Haro, cu\u00f1ado de Esperanza Aguirre, cuenta en este v\u00eddeo todos los detalles sobre la pol\u00e9mica historia del Goya de la expresidenta de Madrid y su marido a los que ha denunciado por fraude y malversaci\u00f3n.", "date": "1645000519", "karma": "3202.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644997332", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/andrea-ropero/esperanza-nos-llamo-llorando-porque-marido-estaba-arruinado-cunado-aguirre-desvela-avaricia-goya_20220215620c1d54cfdb0c0001e8cd91.html?so=so:sour-facebook:cn-elintermedio", "clicks": 0, "votes": "204", "status": "published", "id": 3624493}, {"title": "Pablo Has\u00e9l desde la c\u00e1rcel:&quot;No me dejan participar en algunas actividades, como es la m\u00fasica. Ni siquiera canciones personales&quot;", "content": "Ha pasado un a\u00f1o desde que Pablo Rivadulla Dur\u00f3 (Lleida, 1988), m\u00e1s conocido como Pablo Has\u00e9l, ingresara en prisi\u00f3n convirti\u00e9ndose en el primer rapero encarcelado en el continente por sus canciones y tuits.", "date": "1644997842", "karma": "8.00", "negatives": "20", "sent_date": "1644997842", "url": "https://www.elsaltodiario.com/represion/entrevista-pablo-hasel-niversario-encierro-prision-no-es-el-fin-de-un-revolucionario", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624494}, {"title": "La serpiente robot china que puede manipular objetos en el espacio", "content": "Salir de la nave y manipular objetos en el espacio es una de las labores m\u00e1s peligrosas a las que se enfrentan los astronautas. Pero adem\u00e1s de las tareas de reparaci\u00f3n y mantenimiento hay otras como la intercepci\u00f3n y manipulaci\u00f3n de sat\u00e9lites o de basura espacial que no se pueden llevar a cabo por humanos y requieren de herramientas brazos rob\u00f3ticos. Cient\u00edficos chinos han creado tent\u00e1culos rob\u00f3ticos que se acoplan a las naves espaciales y que pueden atrapar, manipular o reparar objetos como otras naves o sat\u00e9lites.", "date": "1644998083", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644998083", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-15/china-tentaculos-robot-atrapar-satelites_3375993/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624496}, {"title": "Rovi fabricar\u00e1 medicamentos y vacunas de ARN mensajero de Moderna durante los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os", "content": "#Moderna y #Rovi han llegado a un acuerdo de colaboraci\u00f3n por el que la farmac\u00e9utica espa\u00f1ola fabricar\u00e1 medicamentos de ARN mensajero de la estadounidense durante los pr\u00f3ximos diez a\u00f1os. Los detalles se ultimar\u00e1n a lo largo del primer trimestre de 2022. El objetivo es aumentar las capacidades de composici\u00f3n, llenado as\u00e9ptico, inspecci\u00f3n, etiquetado y envasado de las instalaciones de Rovi, situadas en Madrid, San Sebasti\u00e1n de los Reyes y Alcal\u00e1 de Henares.", "date": "1644997947", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644997947", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/observatorios/sanidad/20220216/rovi-fabricara-medicamentos-arn-mensajero-moderna-proximos/650435449_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624497}, {"title": "Afectadas por la vacuna contra el covid-19: \u201cSolo pedimos que se investiguen nuestros casos\u201d", "content": "No son negacionistas ni antivacunas. Tampoco tienen ansiedad, como son diagnosticadas la mayor\u00eda. Un grupo de personas que han enfermado tras recibir la dosis cuentan sus s\u00edntomas, que se enmarcan dentro del cuadro de un posible covid persistente, tal y como van a investigar los especialistas de CIR Long Covid. \u201cMi m\u00e9dica de cabecera lo achac\u00f3 a salud mental. Me mandaron antidepresivos. Pero yo no me encontraba deprimida\u201d.", "date": "1645003202", "karma": "1780.00", "negatives": "30", "sent_date": "1644998196", "url": "https://www.elsaltodiario.com/vacunas/afectadas-vacuna-covid-solo-pedimos-investiguen-nuestros-casos", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3624498}]