[{"title": "Repsol gana 2.500 millones gracias al encarecimiento del petr\u00f3leo en 2021", "content": "Repsol coge carrerilla tras la pandemia. La compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica ha anunciado este jueves los resultados anuales pertenecientes a 2021 y arrojan unas ganancias de 2.499 millones de euros frente a los 600 con los que cerr\u00f3 2020, a\u00f1o marcado por la paralizaci\u00f3n de la actividad econ\u00f3mica y de la movilidad. Estas cifras suponen multiplicar por cuatro las del a\u00f1o anterior.", "date": "1645087383", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087383", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/17/repsol-multiplica-por-cuatro-sus-beneficios-gracias-a-los-precios-del-petroleo-y-gana-2-500-millones/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625000}, {"title": "Exposici\u00f3n de Rober Boys, en la Factor\u00eda de Arte y Desarrollo", "content": "Una selecci\u00f3n de obras in\u00e9ditas de Roberto Fern\u00e1ndez, Rofer, autor de las famosas Rofer Girls que aparec\u00edan en la contraportada de 10 minutos, acuarelista y dibujante de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola ser\u00e1n expuestas en la Galer\u00eda de Arte y Desarrollo. La mayor\u00eda de ellas son desnudos masculinos.", "date": "1645087589", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087589", "url": "https://diariomasnoticias.com/2022/02/10/exposicion-del-pintor-acuarelista-e-ilustrador-rofer/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625001}, {"title": "Joe Biden pedir\u00e1 al Congreso de los EEUU un presupuesto para Defensa de 770.000 millones de d\u00f3lares para 2023 [ENG]", "content": "El Presidente de los EEUU, Joe Biden solicitar\u00e1 al Congreso un presupuesto de defensa superior a 770.000 millones de d\u00f3lares para el pr\u00f3ximo a\u00f1o fiscal, ya que el Pent\u00e1gono busca modernizar el ej\u00e9rcito, seg\u00fan tres fuentes familiarizadas con las negociaciones, eclipsando as\u00ed las solicitudes presupuestarias r\u00e9cord del expresidente Donald Trump. Dos de las fuentes afirman que unos 773.000 millones ir\u00edan para el Departamento de Defensa y que otras necesidades ir\u00edan a parte, lo que podr\u00eda impulsar un total por encima de los 800.000 millones.", "date": "1645088380", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088380", "url": "https://www.reuters.com/world/us/exclusive-biden-seek-more-than-770-billion-2023-defense-budget-sources-say-2022-02-16/?taid=620d3dfc6194ae00017d345f", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625002}, {"title": "L\u00edder nazi que abandon\u00f3 : &quot;Nos ordenaron armarnos&quot; [Sueco]", "content": "Un antiguo l\u00edder de la rama sueca de la Resistencia N\u00f3rdica habla ahora p\u00fablicamente de los atentados planeados contra opositores pol\u00edticos y de la compra de armas autom\u00e1ticas, granadas de mano y explosivos.", "date": "1645088649", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088649", "url": "https://redox.dk/nyheder/afhoppet-nazileder-vi-fik-ordre-til-at-bevaebne-os/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625003}, {"title": "La carrera por los recursos mineros de los fondos marinos ya est\u00e1 en marcha", "content": "Gobiernos y empresas planean su explotaci\u00f3n para extraer materiales b\u00e1sicos para la transici\u00f3n energ\u00e9tica. Greenpeace denuncia &quot;los peligros de una industria en pruebas&quot;", "date": "1645087752", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087752", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/medio-ambiente/2022/02/17/620d2321fdddffd8728b45cb.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625004}, {"title": "Las 16 ciudades donde ya se venden m\u00e1s viviendas que en la burbuja de 2007", "content": "Barcelona, Alcal\u00e1 de Henares, Valencia, C\u00e1diz o Marbella son s\u00f3lo algunos ejemplos. La mitad de las ciudades que superan m\u00e1ximos de 2007 est\u00e1n en \u00e1reas lim\u00edtrofes con Madrid o Barcelona, la gran prueba de que el 'boom' de la periferia es una realidad.", "date": "1645087812", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087812", "url": "https://www.businessinsider.es/16-ciudades-donde-ya-venden-viviendas-burbuja-2007-1012057", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625005}, {"title": "Storm Breaker: \u00bfQu\u00e9 me puede pasar con s\u00f3lo hacer clic en un enlace?", "content": "Los fans de Marvel recordar\u00e9is este nombre por el arma que utiliza Thor en &quot;Avengers: Endgame&quot; y en &quot;Avengers: Infinity War&quot;, y es que en ella se inspiraron los creadores de esta herramienta. Esta utilidad permite obtener de la v\u00edctima informaci\u00f3n muy sensible como su ubicaci\u00f3n, capturas de la c\u00e1mara, grabaciones del micr\u00f3fono\u2026 sin necesidad de instalar nada en el dispositivo. Chema Alonso en Cultura de la Ciberseguridad: https://www.youtube.com/watch?v=K4zHeWd3drI", "date": "1645087895", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087895", "url": "https://www.elladodelmal.com/2022/02/storm-breaker-que-me-puede-pasar-con.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625006}, {"title": "C\u00f3mo solicitar las ayudas econ\u00f3micas del Kit Digital si eres aut\u00f3nomo o una pyme", "content": "Requisitos que hay que cumplir: Es imprescindible ser una peque\u00f1a empresa (entre 10 y 49 empleados), microempresa (entre 1 y 9 empleados) o estar dado de alta como aut\u00f3nomo.  Hay que cumplir los l\u00edmites financieros y efectivos que definen las categor\u00edas de empresas. Adem\u00e1s, hay que estar en situaci\u00f3n de alta y tener la antig\u00fcedad m\u00ednima que se establece en la convocatoria. No tener consideraci\u00f3n de empresa en crisis y estar al corriente de pagos con respecto a las obligaciones tributarias y frente a la Seguridad Social....", "date": "1645088106", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088106", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/tecnologia-empresas/como-solicitar-las-ayudas-economicas-del-kit-digital-si-eres-autonomo-o-una-pyme-4957251/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625008}, {"title": "Qu\u00e9 es SWIFT, el 'bot\u00f3n nuclear' financiero con el que Europa quiere frenar un ataque de Rusia sobre Ucrania", "content": "El Parlamento Europeo pide al Consejo tener preparada una respuesta econ\u00f3mica y financiera &quot;severa&quot; contra Rusia en caso de invasi\u00f3n.", "date": "1645088127", "karma": "-41.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645088127", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/banca/20220217/swift-nuclear-financiero-europa-quiere-rusia-ucrania/650685152_0.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625009}, {"title": "La subida en los precios de la vivienda pone en alerta al BCE: \u201cNo podemos ignorar esto\u201d", "content": "El Banco Central Europeo (BCE) debe tener en cuenta la subida \u201csin precedentes\u201d de los precios de la vivienda a la hora de evaluar el alto nivel de inflaci\u00f3n y decidir el ritmo de endurecimiento de la pol\u00edtica monetaria, seg\u00fan ha defendido Isabel Schnabel, miembro del Comit\u00e9 Ejecutivo de la instituci\u00f3n.", "date": "1645088292", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088292", "url": "https://www.elboletin.com/la-subida-en-los-precios-de-la-vivienda-pone-en-alerta-al-bce-no-podemos-ignorar-esto/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625011}, {"title": "El caf\u00e9, solo y sin az\u00facar, ayuda a regular el colesterol", "content": "Un estudio publicado por Nature comprueba que el caf\u00e9 solo mejora la salud cardiovascular ya que ayuda a regular el colesterol.", "date": "1645088404", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088404", "url": "https://quo.eldiario.es/salud/q2202090673/el-cafe-solo-y-sin-azucar-ayuda-a-regular-el-colesterol/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625013}, {"title": "El G-20 advierte de un riesgo financiero en criptoactivos como con las subprime", "content": "El Consejo de Estabilidad Financiera (FSB) considera que la nueva dimensi\u00f3n billonaria del sector como la interconexi\u00f3n con los activos tradicionales y la falta de regulaci\u00f3n suponen una amenaza.", "date": "1645088411", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088411", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/fsb-g-20-riesgo-financiero-criptoactivos-como-con-subprime/2860056/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625014}, {"title": "Bit2Me primera plataforma de criptomonedas del mundo reconocida por el Banco de Espa\u00f1a", "content": "Es la primera empresa espa\u00f1ola en obtener el registro como proveedor de servicios de cambio de moneda virtual por moneda fiduciaria y de custodia de monederos electr\u00f3nicos.", "date": "1645088539", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088539", "url": "https://www.laecuaciondigital.com/tecnologias/criptoactivos/bit2me-primera-plataforma-de-criptomonedas-del-mundo-reconocida-por-el-banco-de-espana/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625015}, {"title": "Hay m\u00e1s g\u00e9rmenes en un coche que en un inodoro", "content": "Nuestro coche puede parecer un entorno bastante inofensivo pero un estudio realizado por investigadores de la Facultad de Ciencias de la Salud y de la Vida de la Universidad de Aston (Inglaterra) y encargado por Scrap Car Comparison ha concluido que nuestro veh\u00edculo puede estar m\u00e1s sucio que un inodoro promedio. Para realizar el estudio, los investigadores tomaron muestras de dos inodoros utilizados durante 24 horas y se estudiaron cinco veh\u00edculos de entre 2 y 17 a\u00f1os de antig\u00fcedad. Las muestras se tomaron por hisopos dentro de cinco autom\u00f3vil.", "date": "1645235745", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088752", "url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/hay-mas-germenes-en-un-coche-que-en-un-inodoro-151645022402", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3625016}, {"title": "California se prepara para un precio nunca antes visto en combustibles: 5$/galon (eng)", "content": "La gasolina en California alcanz\u00f3 un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 4,72 d\u00f3lares el gal\u00f3n en promedio el mi\u00e9rcoles, y los expertos dicen que la friolera de 5 d\u00f3lares el gal\u00f3n probablemente ser\u00e1 la norma all\u00ed en cuesti\u00f3n de meses, si no antes.", "date": "1645088806", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088806", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/16/economy/california-record-gas-prices/index.html?fbclid=IwAR2q39XZ42PsSCBDiUyxoImu6B2v4zUFF-b0APYoVMCSkiCoGt6uZZstp4c", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625017}, {"title": "Los 'lobbies', al descubierto: el nuevo registro obliga a los altos cargos a publicar sus encuentros", "content": "La fiscalizaci\u00f3n de la actividad de los grupos de presi\u00f3n en la Comunitat Valenciana da un paso importante. La Conselleria de Transparencia anuncio la activaci\u00f3n del registro de lobbies, con lo que se pone en marcha esta herramienta de control, que obliga entre otras cosas a publicar las reuniones entre los altos cargos de la administraci\u00f3n auton\u00f3mica y los grupos de presi\u00f3n, as\u00ed como los contenidos que en ellas se traten y los documentos que intercambiados o que sean fruto de dichos encuentros.", "date": "1645089055", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645089055", "url": "https://valenciaplaza.com/la-generalitat-activa-el-registro-de-lobbies-las-presiones-de-los-grupos-de-interes-seran-publicas", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625018}, {"title": "\u201cLa cultura es tan estrat\u00e9gica como el coche el\u00e9ctrico\u201d", "content": "Perlas escogidas de la prensa cultural sobre la noche de los Goya. Web oficial de los Premios Goya: \u201cEn diciembre de 1985 a\u00fan no exist\u00eda acuerdo sobre c\u00f3mo se estructurar\u00eda (sic) los premios, qu\u00e9 dise\u00f1o tendr\u00edan o c\u00f3mo se denominar\u00edan. Aunque se especul\u00f3 con llamarlos Premios Lumi\u00e8re, Premios Bu\u00f1uel o Soles, Premios Goya ser\u00eda finalmente el nombre elegido por los acad\u00e9micos en asamblea. El argumento elegido para justificar esta decisi\u00f3n era que Goya, aparte de ser un pintor mundialmente conocido, resultaba un nombre corto\u2026\u201d.", "date": "1645088957", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645088957", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Culturas/38777/premios-goya-prensa-cultural-cine-moda.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625020}, {"title": "\u00bfPero y esta maravilla? Espero que tengan una estrategia mejor", "content": "\u00bfPero y esta maravilla? Espero que tengan una estrategia mejor.", "date": "1645090803", "karma": "2780.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645088998", "url": "https://twitter.com/vic_almiron/status/1494067658526015491?t=v2ks8dRl4jS58-AaqAPpLQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "212", "status": "published", "id": 3625021}, {"title": "Roban dos claves de b\u00f3veda g\u00f3ticas de San Pedro de Arlanza", "content": "El expolio a uno de los centros espirituales e identitarios de Castilla continua ante la absoluta inacci\u00f3n de todos los agentes pol\u00edticos auton\u00f3micos y nacionales. El robo se produjo hace m\u00e1s de un a\u00f1o, pero acaba de salir a la luz. Dos claves de b\u00f3veda g\u00f3ticas de 2.000 kilos cada una que se encontraban en un almac\u00e9n del monasterio de San Pedro de Arlanza desaparecieron. Los ladrones accedieron sin complicaci\u00f3n aunque el traslado de estas piezas tuvo que estar muy preparado.", "date": "1645190719", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645089090", "url": "https://www.condadodecastilla.es/actualidad/roban-dos-claves-de-boveda-goticas-de-san-pedro-de-arlanza/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3625022}, {"title": "El petr\u00f3leo a $100 podr\u00eda desencadenar producci\u00f3n adicional de 2,2 millones de bpd de shale oil en EEUU para 2023", "content": "En caso de producirse un superciclo con precios del petr\u00f3leo que se mantengan en torno o por encima de los 100 d\u00f3lares por barril, esto podr\u00eda permitir a los perforadores estadounidenses colocar hasta 2,2 millones de bpd adicionales de shale oil.", "date": "1645089036", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645089036", "url": "https://www.worldenergytrade.com/oil-gas/produccion/el-petroleo-a-100-podria-desencadenar-produccion-adicional-de-2-2-millones-de-bpd-de-shale-oil-en-eeuu-para-2023?fbclid=IwAR3TDmFajGVaKpT-VWMNy0iYyzo8tdWpH-LIMTKdeKue1pRvDmIHR-qS4Zg", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625023}, {"title": "La Fuente de la Edad", "content": "<p>Yo siempre cre&iacute; que el nombre se refer&iacute;a a algo mucho m&aacute;s po&eacute;tico, a una leyenda, o a algo as&iacute;. Pensaba que lo de &ldquo;la fuente de la edad&rdquo; ten&iacute;a que ver con alguien que rejuveneci&oacute; bebiendo de sus agua, o con alguien que consigui&oacute; volver al pasado, o lo que pudo haber sido, despu&eacute;s de mirarse en el espejo de aquel agua fr&iacute;a.</p><p>Pero no. Qu&eacute; va. Antes de pensar esas cosas deb&iacute; suponer que el nombre se lo hab&iacute;an puesto los del pueblo, y por ese pueblo cabr&oacute;n no ha pasado un fil&oacute;sofo ni un poeta desde la muerte del rey Requiario, como poco.</p><p>Le llaman la fuente de la edad porque est&aacute; tomar por saco. S&oacute;lo por eso.</p><p>El agua no es s&oacute;lo buena; es magn&iacute;fica. Eso hay que reconocerlo. Lo malo es que para llegar a la fuente hay que salir del pueblo, abandonar el camino despu&eacute;s de recorrer un par de kil&oacute;metros y avanzar por un sendero m&aacute;gico pegado a ladera que parece no terminar nunca. Y digo m&aacute;gico porque, cuando crees que la cuesta se ha terminado y ya no puede subir m&aacute;s, un recodo la dirige hacia otra cresta, m&aacute;s pedregosa, m&aacute;s abrupta y m&aacute;s empinada que la anterior.&nbsp;</p><p>Despu&eacute;s de hora y pico, y con la lengua fuera, ves correr un riachuelo entre las piedras, as&iacute; que vas para all&aacute; como loco, te agachas y le das unos cuantos tragos, contento de que la fuente exista y no sea otra broma como la de los gamusinos o la cueva de los frailes.</p><p>Animado por el descubrimiento, sigues cuesta arriba y te encuentras unas cuantas vacas pastando en un prado. Saludas al pastor, y tras una curva te convences de que, definitivamente, el agua viene de arriba del todo, de entre las pe&ntilde;as de una cima, as&iacute; que maldices, suspiras y vuelves a resoplar por el sendero.</p><p>Tres cuartos de hora m&aacute;s tarde, y echando los bofes, vuelves a escuchar el sonido cantar&iacute;n del agua lanz&aacute;ndose desde una piedras, as&iacute; que vas apara all&aacute;, te refrescas con otro par de tragos y miras con malignidad cainita a la roca que se panta en medio del sendero, echando de menos a un minero con sus barrenos para que venga a volarla.</p><p>Pero no hay mineros, ni barrenos, ni leches en vinagre, as&iacute; que tiras para arriba el palo con el que te ven&iacute;as ayudando, y con un poco de habilidad consigues superar el pedrusco, de no m&aacute;s de un par de metros de altura, y seguir adelante. Fue buena idea lo de tirar para arriba el palo, porque por all&iacute; pasta un reba&ntilde;o de ovejas y los perros no parecen muy contentos de verte.&nbsp;&nbsp;</p><p>Piensas que lo mejor es volver a casa, pero la cima ya no est&aacute; lejos y aunque s&oacute;lo sea por no darte por vencido tiras para arriba. Te encuentras otro par de obst&aacute;culos como el primero, vuelves a trepar, y esta vez, tras una escalada un poco m&aacute;s complicada que las dem&aacute;s, y otro par de tragos de agua, te encuentras un reba&ntilde;o de cabras. Las pu&ntilde;eteras cabras llegan a todas partes.</p><p>Desde all&iacute;, despe&ntilde;&aacute;ndose por una rica gigantesca, ves el origen de la fuente. Te gustar&iacute;a que alg&uacute;n ge&oacute;logo te explicara c&oacute;mo puede ser que mane el agua all&iacute; arriba, peor ya te da igual. Tiras el palo, y arriesgando una fractura de cualquier cosa, subes a lo alto del pe&ntilde;asco y te hinchas a beber agua all&iacute; arriba. Aquella es la pu&ntilde;etera fuente de la edad, y aunque tuviese azufre te sabr&iacute;a a gloria aquel agua, con el trabajo que te ha dado llegar.</p><p>Despu&eacute;s de disfrutar un rato del paisaje, bajas ara&ntilde;&aacute;ndote por todas partes y ya de la que est&aacute;s all&iacute;, para hacerte el machote y para que haya testigos de tu haza&ntilde;a, te acerca al pastor de las cabras y le preguntas por qu&eacute; le llaman la fuente de la edad a aquella fuente.</p><p>Y el pastor, tan cojonudo, te dice que se llama as&iacute; porque es como la vida misma: el que bebe abajo del todo se bebe las meadas de las vacas, las cabras y las ovejas. Si subes un poco m&aacute;s, porque a&uacute;n puedes y tienes fuerzas, ya no te bebes las&nbsp;meadas de las vacas. Si subes la primera pe&ntilde;a, te libras tambi&eacute;n de las de las ovejas, y si subes arriba del todo, ya no te mean ni las cabras.&nbsp;</p><p>Parece ser que lo que me falt&oacute; a m&iacute; fue echarme una meada all&iacute; arriba, paras las ovejas, las cabras, las vacas, y los que est&aacute;n tan c&oacute;modos en su casa, all&aacute; en el pueblo. Es la tradici&oacute;n, por lo que dicen.</p><p>Sabidur&iacute;a rural. Hay que joderse.</p><p>-------</p><p><strong><em>A mi maestro y amigo Luis Mateo Diez.</em></strong></p>", "date": "1645089265", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645089265", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625024}, {"title": "Igualdad destina fondos p\u00fablicos para que \u00abla mujer trabaje, vaya al cine, al teatro o descanse\u00bb", "content": "Reparte entre las comunidades 307 millones de euros de fondos europeos y del Pacto de Estado para aplicar desde abril pol\u00edticas contra la violencia machista y por la conciliaci\u00f3n de las espa\u00f1olas de su vida laboral y familiar", "date": "1645089480", "karma": "-27.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645089480", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-igualdad-financia-plan-corresponsables-para-mujer-trabaje-vaya-cine-teatro-o-descanse-202202151400_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3625025}, {"title": "", "content": "", "date": "1645089482", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645089482", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625026}, {"title": "Mar\u00eda Teresa, enferma de fibromialgia y fatiga severa: &quot;No pod\u00eda ni moverme y me dec\u00edan que me lo inventaba&quot;", "content": "Tiene 59 a\u00f1os y hace dos que camina con la ayuda de un andador. Pr\u00e1cticamente no puede moverse y, cuando lo hace, necesita un descanso absoluto en cama durante varios d\u00edas. Mar\u00eda Teresa Cort\u00e9s padece fibromialgia y s\u00edndrome de fatiga cr\u00f3nica severa, que le provocan v\u00e9rtigos, trastorno de la marcha, p\u00e9rdida de equilibrio y disautonom\u00eda ortoest\u00e1tica. A lo que se unen depresiones y frecuentes constipados, gripes y problemas gastrointestinales, porque esta enfermedad ataca al sistema inmunol\u00f3gico. &quot;Me impide tod&quot;, dice.", "date": "1645089688", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645089688", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220217/maria-teresa-enferma-fibromialgia-fatiga-13245041", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625028}, {"title": "#Hemeroteca El d\u00eda que la presidenta de la Asamblea ech\u00f3 a una diputada del PSOE por mencionar al hermano de Ayuso", "content": "La diputada sugiri\u00f3 que el hermano de Ayuso intermediaba en las contrataciones. Hoy sabemos que el PP investig\u00f3 uno de los contratos que la la presidenta regional otorg\u00f3 en pandemia a un empresarios amigo de su hermano", "date": "1645091437", "karma": "20.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645089628", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/dia-presidenta-asamblea-echo-diputada-psoe-mencionar-hermano-ayuso_1_8755358.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "published", "id": 3625029}, {"title": "Muere un alumno de una escuela de pilotos de Jerez tras estrellarse su avioneta junto a Utrera", "content": "Una persona, de la que no ha trascendido la identidad, ha fallecido este mi\u00e9rcoles tras estrellarse la avioneta con la que volaba en una zona de campo en la localidad sevillana de Utrera", "date": "1645089813", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645089813", "url": "https://www.diariodejerez.es/jerez/Muere-alumno-escuela-pilotos-Jerez-avioneta_0_1657335604.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625030}, {"title": "Un conductor se da a la fuga tras el fallecimiento de un motorista en Castell\u00f3", "content": "La Policia Local de Castell\u00f3 de la Plana ha solicitado la colaboraci\u00f3n en la b\u00fasqueda del coche implicado en el siniestro vial. Es un Peugeot, al parecer 208 ranchera, de color gris con un cart\u00f3n o similar en la ventanilla trasera izquierda, y tras el accidente, una fuerte embestida en el lateral derecho.", "date": "1645091419", "karma": "2335.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645089973", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/un-conductor-se-da-a-la-fuga-tras-el-fallecimiento-de-un-motorista-en-castello/", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3625031}, {"title": "Los hipop\u00f3tamos de Pablo Escobar son una plaga en Colombia", "content": "Hace 40 a\u00f1os Pablo Escobar import\u00f3 ilegalmente cuatro hipop\u00f3tamos a Colombia. Hoy son una especie invasora que amenaza el ambiente.", "date": "1645089830", "karma": "-26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645089830", "url": "https://gatopardo.com/noticias-actuales/hipopotamos-colombia-pablo-escobar-especie-invasora/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625032}, {"title": "Francia dice que Macron y Xi de China acordaron redoblar esfuerzos sobre el acuerdo nuclear con Ir\u00e1n [ING]", "content": "El presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, y el presidente chino, Xi Jinping, coincidieron este mi\u00e9rcoles en la necesidad de intensificar sus esfuerzos conjuntos para alcanzar un acuerdo nuclear con Ir\u00e1n, seg\u00fan un comunicado de la oficina de Macron. El secretario del Consejo Supremo de Seguridad Nacional de Ir\u00e1n hab\u00eda dicho antes en Twitter el mi\u00e9rcoles que el acuerdo nuclear de 2015 entre Ir\u00e1n y las potencias mundiales se hab\u00eda convertido en una &quot;c\u00e1scara vac\u00eda.&quot; Ir\u00e1n y las principales potencias mundiales se encuentran actualmente en Viena", "date": "1645090430", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645090430", "url": "https://english.aawsat.com/home/article/3479206/france-says-macron-and-china\u2019s-xi-agreed-step-efforts-iran-nuclear-deal", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625033}, {"title": "La acusada de matar a su pareja se queda a vivir en el chal\u00e9 de la v\u00edctima", "content": "La mujer acusada de matar a su pareja con una intoxicaci\u00f3n de laxantes se ha quedado a vivir en el chal\u00e9 de la v\u00edctima. Tras haber sido interrogada por los agentes del Grupo de Homicidios de la Polic\u00eda Nacional, se ha acogido a su derecho de no declarar y, finalmente, ha quedado en libertad sin pasar a disposici\u00f3n judicial.", "date": "1645090612", "karma": "106.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645090612", "url": "https://www.elcomercio.es/sociedad/sucesos/mujer-acusada-matar-pareja-vive-chale-20220216092038-nt.html?fbclid=IwAR2pI6zftjACjmhByhpCvFQjFfaXJTP7ZfpNmpr9lOHlPkwmyQwxkCYCVwE", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625034}, {"title": "Jaume Roures: as\u00ed termin\u00f3 el magnate con la comedia espa\u00f1ola", "content": "El uno de marzo de 2021 muri\u00f3 Quique San Francisco de una insuficiencia respiratoria. Un poco antes, en abril del a\u00f1o anterior, el actor y monologuista hab\u00eda intervenido en el programa Estado de Sitio del propagandista Javier Negre declarando \u201ccercan\u00eda\u201d a las ideas ultraconservadoras de Vox. Esta declaraci\u00f3n de intenciones acab\u00f3 con el prestigio de San Francisco, que fue perseguido en redes sociales de inmediato. La p\u00e1gina web ElNacional.cat decret\u00f3 la \u201cculpabilidad\u201d de Andreu Buenafuente al compartir anuncio de Campofr\u00edo con este actor.", "date": "1645090661", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645090661", "url": "https://www.vozpopuli.com/altavoz/cultura/roures-wyoming-comedia-espanola.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625035}, {"title": "El Gobierno, sobre el espionaje a Ayuso: \u201cSi Casado lo sab\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 no denunci\u00f3? Es el PP de siempre\u201d", "content": "\u201cAl PP estar en la oposici\u00f3n le tendr\u00eda que haber servido para regenerarse, pero sigue con las mismas pr\u00e1cticas de siempre\u201d, dice el ministro de Presidencia  El Gobierno contempla con perplejidad la guerra desatada en el PP a ra\u00edz de la supuesta investigaci\u00f3n a Isabel D\u00edaz Ayuso encargada a trav\u00e9s de una empresa del Ayuntamiento de Madrid por un contrato concedido a un amigo. Y aprovecha para arremeter contra el l\u00edder del principal partido de la oposici\u00f3n. \u201cSi esta corrupci\u00f3n era sabida por G\u00e9nova y el se\u00f1or Casado, \u00bfpor qu\u00e9 no lo denunci\u00f3?\u201d,", "date": "1645090739", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645090739", "url": "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-espionaje-ayuso-si-casado-sabia-no-denuncio-pp_1_8755393.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625036}, {"title": "\u00bfPol\u00edtica para adultos?", "content": "En el episodio m\u00e1s bochornoso de la democracia, Mariano se refugi\u00f3 en un reservado, abandonando sus responsabilidades y huyendo de su sitio en el Congreso.  Yo estaba all\u00ed. Era jueves 30 de mayo de 2018. Pedro S\u00e1nchez le hab\u00eda dado la \u00faltima oportunidad a Rajoy. Dimitir y convocar elecciones, o afrontar una moci\u00f3n de censura. El PP en pleno 2022 sigue embriagado en el Aray mientras los espa\u00f1oles esperamos a que aparezca alg\u00fan adulto decente que deje de tratarnos a todos como idiotas.", "date": "1645090926", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645090926", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/politica-para-adultos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625037}, {"title": "Feij\u00f3o pide explicaciones a G\u00e9nova sobre el espionaje a Ayuso: &quot;Es rocambolesco&quot;", "content": "El presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha reclamado este jueves una &quot;explicaci\u00f3n precisa&quot; sobre el supuesto espionaje que se habr\u00eda realizado al entorno de Isabel D\u00edaz Ayuso  y que ha calificado de &quot;rocambolesco&quot; y sorprendente. Ha se\u00f1alado que le parece &quot;sorprendente&quot; que alguien contrate a un detective para ver una factura cuando las administraciones p\u00fablicas las tienen que colgar en el portal de transparencia", "date": "1645091062", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645091062", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220217/feijoo-pide-explicaciones-genova-espionaje-13250825", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625038}, {"title": "El PP en la Asamblea confirma el espionaje y la oposici\u00f3n acudir\u00e1 a la Fiscal\u00eda", "content": "El terremoto pol\u00edtico que supone el presunto intento de espionaje por parte de la Direcci\u00f3n Nacional del Partido Popular a la presidenta de la Comunidad de Madrid, desvelado por El Confidencial y El Mundo, llega a la Asamblea de Madrid. Alfonso Serrano, portavoz del Grupo Parlamentario Popular, ha asegurado que le &quot;consta la veracidad de las informaciones&quot; y que entiende &quot;la gravedad de las mismas&quot;. A rengl\u00f3n seguido, ha defendido la &quot;honestidad de D\u00edaz Ayuso y de la Comunidad de Madrid&quot; y ha negado que exista ning\u00fan motivo para investigarla.", "date": "1645091217", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645091217", "url": "https://www.madridiario.es/el-pp-confirma-el-espionaje-y-la-oposicion-acudira-a-la-fiscalia", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625040}, {"title": "La pandemia dispara la carrera del opositor: busca estabilidad, no salario", "content": "La pandemia ha acelerado la carrera de este colectivo. Cada vez hay m\u00e1s gente opositando: de hecho, la mitad de los aspirantes a una plaza en la Administraci\u00f3n, previo paso por un tribunal, ha comenzado a prepararse en los dos \u00faltimos a\u00f1os, y el 40% lleva menos de un a\u00f1o hincando codos, lo que supone un incremento del 30% con respecto a 2019. El 80% afirma que su objetivo es buscar estabilidad laboral, un puesto fijo para toda la vida, m\u00e1s all\u00e1 del salario", "date": "1645091114", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645091114", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/15/fortunas/1644960216_135008.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625041}, {"title": "La historia del curling, el camino hacia los juegos ol\u00edmpicos", "content": "n cada nueva edici\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno, el curling es una de las disciplinas que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n. Si bien en muchos pa\u00edses es poco conocido, lo cierto es que este deporte atrae el inter\u00e9s de millones de personas alrededor mundo. Tiene un funcionamiento aparentemente sencillo y resultan evidentes los parecidos con los bolos o la petanca. De hecho, quiz\u00e1s es uno de sus precedentes, pues el curling se considera uno de los deportes de equipo m\u00e1s antiguos de la humanidad.", "date": "1645091456", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645091456", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/historia-curling-lagos-escocia-a-juegos-olimpicos_17713", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625042}, {"title": "Documental Chiquito de la Calzada. El genio de la comedia", "content": "Empez\u00f3 su carrera como cantante, pero introducirse en el mundo del humor y el espect\u00e1culo fue el salto definitivo para calar en las vidas de los espa\u00f1oles.", "date": "1645091535", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645091535", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3gOMiv9BIfQ", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625043}, {"title": "Ayuso, asediada por la izquierda por la supuesta comisi\u00f3n a su hermano: &quot;Traigan una sola prueba&quot;", "content": "La presidenta madrile\u00f1a, acostumbrada al careo con la bancada de la izquierda, se ha ido por peteneras y no ha aludido en ning\u00fan momento a la situaci\u00f3n de guerra interna que se vive en el seno del Partido Popular. &quot;Le animo a que traiga una sola prueba. Demu\u00e9strelo&quot;&quot;Como no hay ninguna prueba y no he adjudicado nada a nadie de mi entorno, doy por respondida su primera pregunta&quot;, ha contestado Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645091552", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645091552", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220217/ayuso-asediada-izquierda-supuesta-comision-hermano-traigan/650934964_0.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625044}, {"title": "Catalunya, \u00bfcondenada a \u201ccaverna\u201d perpetua?", "content": "Arist\u00f3teles: \u201cLa esclavitud nunca tiene tanto \u00e9xito como cuando el esclavo est\u00e1 convencido de que es por su propio bien\u201d. Espa\u00f1a: \u201cnada de refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n\u201d.  Es \u201csentencia\u201d colectiva del Estado, de todos sus Estamentos, su sociedad. Plat\u00f3n present\u00f3 su alegor\u00eda de \u201cla caverna\u201d. Como consultor la utilizo mucho. \u201cUna cueva. Personas encerradas que nunca han salido de all\u00ed. Al fondo, sombras en movimiento. Son efectos de una hoguera y de figuras movidas por sus carceleros. Escuchan sonidos.  Creen firmemente que lo que ven y oyen es", "date": "1645091787", "karma": "-15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645091787", "url": "https://diario16.com/catalunya-condenada-a-caverna-perpetua/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625045}, {"title": "El jud\u00edo que cur\u00f3 a Hitler", "content": "Muy pocos jud\u00edos tuvieron la fortuna de la que goz\u00f3 este m\u00e9dico austr\u00edaco. Despu\u00e9s de haber prestado sus servicios en el ej\u00e9rcito austriaco, Eduard Bloch pudo abrir su propio consultorio en la ciudad de Linz. Se gan\u00f3 una gran fama como profesional, pues se dec\u00eda que nunca hab\u00eda negado atenci\u00f3n a ning\u00fan paciente, aunque perteneciese a las clases sociales m\u00e1s bajas y no pudieran pagar por su ayuda. Su relaci\u00f3n con la familia Hitler empez\u00f3 en 1904 cuando atendi\u00f3 a Adolf por una enfermedad pulmonar.", "date": "1645091626", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645091626", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/foto-del-dia/judio-que-curo-a-hitler_17706", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625046}, {"title": "Bulo ruso", "content": "<p>\"En Rusia s&oacute;lo hay hombres y mujeres. Si al rellenar el formulario de ingreso en el pa&iacute;s usted no tuviera claro a qu&eacute; grupo pertenece, nuestros funcionarios de fronteras le llevar&aacute;n a una habitaci&oacute;n, y tras ordenarle que se desnude, le ayudar&aacute;n a rellenar el formulario\".</p><p></p>", "date": "1645091799", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645091799", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625047}, {"title": "El inicio de la Segunda Guerra Civil Romana: Julio C\u00e9sar lucha en Hispania", "content": "Todo el Mediterr\u00e1neo fue escenario de la Segunda Guerra Civil Romana (49 - 45 a.C.) con batallas tan importantes como las de Farsalia, Zela, Thapso y Munda. Pompeyo Magno solo dispon\u00eda de poco m\u00e1s de dos legiones en Italia, pero contaba con un gran ej\u00e9rcito en Hispania y dominaba los mares. En el otro sector, Julio C\u00e9sar solo estaba al frente de una legi\u00f3n en R\u00e1vena (norte de Italia), pero un contingente enorme esperaba sus \u00f3rdenes en la Galia. Al poco de empezar la guerra civil, el escenario se traslad\u00f3 de Italia a Hispania", "date": "1645092240", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645092240", "url": "https://historiaeweb.com/2021/02/01/segunda-guerra-civil-romana/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625049}, {"title": "El Museo Arqueol\u00f3gico se opone a que la Dama de Elche abandone su museo", "content": "El pasado mes de diciembre, los t\u00e9cnicos redactaron un informe sobre el &quot;tenso equilibrio&quot; de conservaci\u00f3n de la pieza \u00edbera", "date": "1645092358", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645092358", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/museo-arqueologico-opone-dama-elche-abandone-museo_1_8753429.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625050}, {"title": "Maestra sentenciada por untar cupcakes con el esperma de su esposo y d\u00e1rselos de comer a sus alumnos", "content": "Cynthia Perkins enfrenta 41 a\u00f1os de prisi\u00f3n por los delitos sexuales que cometi\u00f3 junto con su ex esposo Dennis, que incluyen untar esperma a unos pastelitos que ella les dio para comer a sus alumnos en una escuela secundaria en Louisiana", "date": "1645092382", "karma": "51.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645092382", "url": "https://laopinion.com/2022/02/15/maestra-sentenciada-por-untar-cupcakes-con-el-esperma-de-su-esposo-y-darselos-de-comer-a-sus-alumnos/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625051}, {"title": "La autov\u00eda que ya ha implantado peajes en Espa\u00f1a: si no te registras online, te multan", "content": "Convertir las autov\u00edas espa\u00f1olas en una red de peajes est\u00e1 entre los planes del Gobierno que, si bien todav\u00eda no ha anunciado ning\u00fan plan concreto, sigue trabajando por encontrar el sistema id\u00f3neo para aplicar a estas v\u00edas de alta capacidad, hasta ahora gratuitas en el uso cotidiano. La diputaci\u00f3n de Gipuzkoa ya ha puesto en marcha un sistema de telepeaje sin cabinas que puede servir de ejemplo al Gobierno espa\u00f1ol.", "date": "1645092474", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645092474", "url": "https://www.20minutos.es/motor/actualidad/la-autovia-que-ya-ha-implantado-peajes-en-espana-si-no-te-registras-online-te-multan-4958206/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625053}, {"title": "El mayor hub mundial de hidr\u00f3geno verde nacer\u00e1 en Asturias: todo lo que sabemos de HyDeal Espa\u00f1a", "content": "Asturias ha sido la elegida para iniciar el mayor proyecto de hidr\u00f3geno renovable a nivel mundial, seg\u00fan lo ha definido la propia Agencia Internacional de Energ\u00edas Renovables (IRENA). HyDeal Espa\u00f1a es la primera parte de una iniciativa a gran escala donde tambi\u00e9n participar\u00e1n Francia y Alemania. \u00bfEl objetivo? Conseguir 6,6 millones de toneladas de hidr\u00f3geno verde durante las siguientes dos d\u00e9cadas, evitar el equivalente al 4% de las actuales emisiones de CO2 y suministrar el equivalente al 5% del gas natural importado por Espa\u00f1a.", "date": "1645125910", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645092520", "url": "https://www.xataka.com/energia/mayor-hub-mundial-hidrogeno-verde-nacera-asturias-todo-que-sabemos-hydeal-espana", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3625055}, {"title": "Moderna prev\u00e9 un refuerzo de COVID para agosto, eval\u00faa si ser\u00e1 espec\u00edfico para \u00f3micron", "content": "El director ejecutivo de la empresa estadounidense de biotecnolog\u00eda #Moderna ha declarado a Reuters que un refuerzo espec\u00edfico para \u00f3micron podr\u00eda estar listo en agosto, pero que la empresa a\u00fan est\u00e1 reuniendo datos cl\u00ednicos para determinar si esa vacuna ofrecer\u00eda una mejor protecci\u00f3n que una nueva dosis de la vacuna ya existente.", "date": "1645092562", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645092562", "url": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/moderna-preve-un-refuerzo-de-covid-para-agosto-evalua-si-sera-especifico-para-omicron-2215712", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625057}, {"title": "La diputada del PSOE Virginia Lopo le dedica una peineta a la parlamentaria del PP Miriam Guardiola en el pleno de la Asamblea Regional de Murcia", "content": "La diputada del PSOE en la Asamblea Regional de Murcia Virginia Lopo ha lanzado una peineta a la parlamentaria del PP Miriam Guardiola mientras esta se encontraba en el uso de la palabra en el pleno.", "date": "1645092780", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645092780", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Uj0wPWFpbuU", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625058}, {"title": "Los efectos de la Inquisici\u00f3n todav\u00eda se perciben hoy en d\u00eda", "content": "Desde la Roma Imperial y las Cruzadas hasta la actual Corea del Norte o el conflicto Rohingya en Myanmar, la persecuci\u00f3n religiosa ha sido durante siglos un elemento de control sobre las sociedades por parte de los Estados. Un estudio analiza las consecuencias a largo plazo de una de las instituciones m\u00e1s longevas y cuya persecuci\u00f3n religiosa fue m\u00e1s persistente, la Inquisici\u00f3n Espa\u00f1ola (1478-1834).", "date": "1645092872", "karma": "-5.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645092872", "url": "https://theconversation.com/los-efectos-de-la-inquisicion-todavia-se-perciben-hoy-en-dia-177173", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625059}, {"title": "As\u00ed son las visitas guiadas a las instalaciones de GREFA", "content": "Un equipo de Madrid Directo tiene la oportunidad de adentrarse en GREFA (Grupo de Rehabilitaci\u00f3n de Fauna Aut\u00f3ctona y su H\u00e1bitat), situado en el Monte del Pilar de Majadahonda. Se trata de una ONG que se dedica a la conservaci\u00f3n de especies y de ecosistema.", "date": "1645092977", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645092977", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/madrid-directo/GREFA-visitas-guiadas-animales-Majadahonda-2-2424377590--20220216085245.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625060}, {"title": "", "content": "", "date": "1645092908", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645092908", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625061}, {"title": "Austria levantar\u00e1 la mayor\u00eda de las restricciones impuestas por la pandemia el 5 de marzo", "content": "Entre otras medidas, las autoridades del pa\u00eds europeo han decidido reabrir la hosteler\u00eda nocturna y las discotecas, suprimir el toque de queda y eliminar las restricciones en eventos masivos. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han decidido eliminar la obligatoriedad de presentar el certificado de vacunaci\u00f3n o de haberse recuperado de la enfermedad para acceder a restaurantes, instalaciones deportivas o reuniones con un amplio n\u00famero de asistentes.", "date": "1645093025", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645093025", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-austria-levantara-mayoria-restricciones-impuestas-pandemia-marzo-20220216163222.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625062}, {"title": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en el colectivo de aut\u00f3nomos y por qu\u00e9 es dif\u00edcil saber cu\u00e1nto ganan", "content": "Un 46% del total de aut\u00f3nomos declaran estar por debajo de los 600 euros mensuales (7.200 euros al a\u00f1o); un 10,7% estar\u00edan en un tramo de 600 a 900 euros y otro 7% se situar\u00edan en la horquilla entre los 900 y los 965 euros que era el salario m\u00ednimo hasta ahora.", "date": "1645093039", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645093039", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/16/economia/1645042306_938490.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625063}, {"title": "No, estas notas no corresponden al presidente del Partido Popular, Pablo Casado", "content": "Se difunde en redes sociales como Twitter y Facebook una imagen de unas calificaciones escolares con varias de las asignaturas suspensas. Seg\u00fan quienes la comparten, las notas corresponden al presidente del Partido Popular, Pablo Casado.  Es un bulo. La imagen se public\u00f3 originalmente, sin relacionarse con Casado, en 2017 en la cuenta de Facebook \u201cYo fui a EGB\u201d, un blog dedicado a recordar esa etapa estudiantil.", "date": "1645093026", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645093026", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220215/notas-partido-popular-pablo-casado-colegio/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625064}, {"title": "Medical billing service provider USA", "content": "<p>Vocis offers Medical Coding services that can be customized for any type of medical facility. You may require reducing your coding backlog, or you may need a full time medical coding service. There are many types of organizations that need coding services, including hospitals, multi-specialty clinics, or billing companies. <a href=\"https://www.vocisinc.com/medical_solutions/medical-coding/\">Louisville practice management services</a> Whoever you are and whatever you need, Vocis Medical Coding Services can help.</p>", "date": "1645093332", "karma": "-61.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645093332", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625065}, {"title": "El portavoz de PP en la Asamblea de Madrid asegura que el espionaje a Ayuso existi\u00f3 y que es algo &quot;grave&quot;", "content": "El portavoz del PP de la Asamblea de Madrid, Alfonso Serrano, ha asegurado este jueves que le consta que la presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, fue espiada por parte del PP y que esta avis\u00f3 al alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, cuando le lleg\u00f3 la informaci\u00f3n.", "date": "1645093398", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645093398", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-politica-17-febrero_6_8755214_1084948.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625066}, {"title": "spam con varios enlaces", "content": "<p><strong>editados enlaces por admin</strong></p>", "date": "1645093510", "karma": "-56.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645093510", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625067}, {"title": "\u00c1lvarez de Toledo dice que G\u00e9nova ha usado &quot;m\u00e9todos verdaderamente sucios, propios de un vertedero&quot;", "content": "La diputada y exportavoz parlamentaria del PP Cayetana \u00c1lvarez de Toledo cree que la direcci\u00f3n nacional de su partido tendr\u00eda que haber acudido a la Justicia sus indicios sobre irregularidades en un contrato de la Comunidad de Madrid, en vez de &quot;utilizar m\u00e9todos verdaderamente sucios, propios de un vertedero&quot;. Ha subrayado que &quot;lo decente y razonable&quot; si G\u00e9nova hubiera tenido &quot;indicios&quot; de que &quot;el entorno&quot; de &quot;un l\u00edder o compa\u00f1ero del partido&quot; ha cometido &quot;un acto que no es correcto&quot;, tendr\u00eda que &quot;haberlo puesto en manos de la Justicia", "date": "1645093657", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645093657", "url": "https://www.madridactual.es/7818436-alvarez-de-toledo-dice-que-genova-ha-usado-los-metodos-de-un-vertedero", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625068}, {"title": "Fallece Crist\u00f3bal Rozal\u00e9n, padre de Rozal\u00e9n y hombre de m\u00e1xima confianza de Bono", "content": "Este jueves ha fallecido Crist\u00f3bal Rozal\u00e9n en Albacete, padre de la cantautora Mar\u00eda Rozal\u00e9n y hombre de confianza de Jos\u00e9 Bono durante su \u00e9poca como presidente de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha. Seg\u00fan ha podido saber EL ESPA\u00d1OL EL DIGITAL CLM de fuentes cercanas a la familia, los restos mortales de Rozal\u00e9n ser\u00e1n velados en el tanatorio de Albacete y este viernes se celebrar\u00e1 el entierro en la localidad de Letur.", "date": "1645093607", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645093607", "url": "https://www.elespanol.com/eldigitalcastillalamancha/region/20220217/fallece-cristobal-rozalen-hombre-maxima-confianza-bono/650935004_0.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625069}, {"title": "Los implicados en el espionaje a D\u00edaz Ayuso intentaron taparlo tras ser descubiertos", "content": "Altos cargos del entorno de G\u00e9nova maniobraron el pasado enero para tratar de tapar sus investigaciones contra Isabel D\u00edaz Ayuso tras ser descubiertos. Las alarmas saltaron cuando los dirigentes del PP involucrados en la operaci\u00f3n comprobaron que sus gestiones hab\u00edan llegado a o\u00eddos de la propia presidenta de la Comunidad de Madrid.", "date": "1645093715", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645093715", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/los-lideres-del-espionaje-contra-ayuso-fabricaron-una-investigacion-interna-para-taparlo_3377116/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625071}, {"title": "El Senado insta a los partidos a desterrar el insulto tras altercado de Lorca", "content": "El Senado ha condenado cualquier actuaci\u00f3n que impida el normal funcionamiento de las instituciones democr\u00e1ticas, como el asalto al Ayuntamiento de Lorca, y ha instado a los grupos a desterrar el insulto y promover el consenso para mejorar la vida de los ciudadanos, una iniciativa de la que se ha desmarcado Vox.", "date": "1645093717", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645093717", "url": "https://www.cope.es/emisoras/region-de-murcia/murcia-provincia/lorca/noticias/senado-insta-los-partidos-desterrar-insulto-tras-altercado-lorca-20220217_1862775", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625072}, {"title": "Simula One: Ordenador VR con Linux port\u00e1til", "content": "Video del proyecto que esta en su fase mas temprana de crear un ordenador port\u00e1til integrado en unas gafas de realidad virtual.", "date": "1645093864", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645093864", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=a3uN7d51Cco", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625073}, {"title": "Ocho detenidos por abusar sexualmente de dos mujeres tras drogarlas en Madrid", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido a ocho hombres de entre 24 y 30 a\u00f1os por abusar sexualmente de dos mujeres tras invitarlas a consumir bebidas alcoh\u00f3licas que supuestamente conten\u00edan otras drogas en una discoteca del distrito madrile\u00f1o de Chamart\u00edn. Seg\u00fan ha informado este jueves la Polic\u00eda, se trata de la primera gran operaci\u00f3n contra la sumisi\u00f3n qu\u00edmica en Madrid.", "date": "1645156210", "karma": "2357.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645093848", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/ocho-detenidos-abusar-sexualmente-dos-mujeres-madrid_es_620e1a7fe4b05706db72bd63?63f", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3625075}, {"title": "C\u00e9sar de la Fuente, biotecn\u00f3logo: \u201cCuando tienes una idea innovadora, el \u2018statu quo\u2019 siempre la intenta echar abajo o la ignora\u201d", "content": "El biotecn\u00f3logo coru\u00f1\u00e9s C\u00e9sar de la Fuente, con solo 36 a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos, figura entre los 50 espa\u00f1oles m\u00e1s galardonados, junto a cantantes y deportistas, seg\u00fan Forbes. Este Nadal de la tecnolog\u00eda aplicada a la biolog\u00eda, que comparte la humildad del tenista \u2015\u201dMe da un poco de verg\u00fcenza\u201d, admite\u2015, ha sido distinguido como mejor investigador joven de EE UU por la American Chemical Society y como uno de los diez mejores innovadores del mundo en ciencias de la vida y la salud por el MIT (Instituto de Tecnolog\u00eda de Massacuhssets). En Espa\u00f1a, de", "date": "1645093828", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645093828", "url": "https://elpais.com/tecnologia/2022-02-12/cesar-de-la-fuente-biotecnologo-cuando-tienes-una-idea-innovadora-el-status-quo-siempre-la-intenta-echar-abajo-o-la-ignora.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625076}, {"title": "19 datos curiosos de las nutrias (y su tierna personalidad)", "content": "{0x1f538} Se encuentran dentro de la misma familia que los zorros, comadrejas e incluso, los tejones. {0x1f538}  Como probablemente ya hayas visto en fotos en redes sociales, algunas se toman de la mano mientras duermen, y s\u00ed, son realmente enternecedoras. {0x1f538} Alaska cuenta con alrededor del 90% de la poblaci\u00f3n de nutrias que existen en el mundo. {0x1f538} Para llamar a cada miembro de la familia existen diversos nombres que nos har\u00edan pronunciarlas de manera incorrecta. {0x1f538}  Las peque\u00f1as nutrias est\u00e1n al borde de la extinci\u00f3n.", "date": "1645094063", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645094063", "url": "https://ecoosfera.com/datos-curiosos-nutrias-animales/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625078}, {"title": "", "content": "", "date": "1645093904", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645093904", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625079}, {"title": "", "content": "", "date": "1645093987", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645093987", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625080}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n es\u2026 Paul Cupido?", "content": "Sus im\u00e1genes son una oda a lo ef\u00edmero, lo abstracto y lo on\u00edrico, y no es casualidad; la obra de este fot\u00f3grafo holand\u00e9s se inspira en la fotograf\u00eda japonesa y en sus viajes al pa\u00eds nip\u00f3n. Su fotograf\u00eda, desde el mismo momento de la concepci\u00f3n a la ejecuci\u00f3n y posterior tratamiento, siguen los principios de los Haikus, poemas japoneses muy cortos, de solo tres versos sin rima, y que hablan de temas, o de momentos concretos, relacionados con la naturaleza o la vida cotidiana. Su brevedad acent\u00faa su carga emocional y aleg\u00f3rica.", "date": "1645094046", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645094046", "url": "https://www.cartierbressonnoesunreloj.com/quien-es-paul-cupido/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625081}, {"title": "\u00c1lvaro Morte, sobre Jorge Javier V\u00e1zquez: &quot;Me revienta que un Jorge Javier V\u00e1zquez pueda estar llenando teatros&quot;", "content": "El int\u00e9rprete comentaba que: &quot;A m\u00ed me revienta que un Jorge Javier V\u00e1zquez pueda estar llenando teatros, con la gente de pie aplaudiendo&quot;, haciendo referencia a la obra de teatro &quot;Desmontando a S\u00e9neca&quot;, un mon\u00f3logo del presentador de Mediaset que ya lleva varios a\u00f1os en cartelera.", "date": "1645094163", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645094163", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/magazine/sociedad/2022/02/17/el-actor-alvaro-morte-me-revienta-jorge-javier-vazquez-pueda-llenando-teatros-517746-1035.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625082}, {"title": "\u2018Station Eleven\u2019: la primera joya televisiva del 2022", "content": "Dig\u00e1moslo desde ya, Station Eleven va a ser una de las miniseries del a\u00f1o. S\u00ed, a\u00fan queda mucho 2022, pero visto lo que llevamos de d\u00e9cada quiz\u00e1 no lleguemos vivos y puede suceder cualquier cosa: que caiga un meteorito, que se produzca un levantamiento zombi, que a la gente le vuelva a importar el festival de Eurovisi\u00f3n. En estos alocados tiempos, todo cataclismo es concebible, y m\u00e1s cuando en septiembre se estrene la serie que probablemente cabree a medio mundo: Rings of Power (\u00a1Ups! Enlace err\u00f3neo. Mea culpa). Salvo la perenne crisis de la fa", "date": "1645094016", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645094016", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/station-eleven-primera-joya-televisiva-2022/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625083}, {"title": "La reina paga", "content": "Nunca dejar\u00e1 de asombrarme la fascinaci\u00f3n que las monarqu\u00edas siguen ejerciendo sobre sus s\u00fabditos, sean del pa\u00eds que sean y pase el tiempo que pase. \u00bfAparte de nacer, qu\u00e9 ha hecho Felipe Juan Pablo Alfonso de Todos los Santos de Borb\u00f3n y Grecia para merecer cualquier homenaje? \u00bfHa escrito un gran libro? \u00bfHa ganado un torneo de tenis o de ajedrez? \u00bfHa salvado a alguien? \u00bfHa hecho un gran descubrimiento cient\u00edfico?", "date": "1645094157", "karma": "113.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645094157", "url": "https://blogs.publico.es/davidtorres/2022/02/17/la-reina-paga/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625084}, {"title": "Catalu\u00f1a y Valencia, las m\u00e1s 'morosas': su deuda p\u00fablica supera los 1.000 euros por habitante", "content": "El Fondo Monetario Internacional lo advirti\u00f3 ayer. Espa\u00f1a es un pa\u00eds demasiado endeudado. Una situaci\u00f3n que debe reconducir para estar preparado ante posibles nuevas y futuras eventualidades en forma de crisis. Las cifras avalan los temores del FMI. La Espa\u00f1a p\u00fablica y administrativa, la que gestionan Gobiernos, ayuntamientos y diputaciones es ciertamente un pa\u00eds cada vez m\u00e1s endeudado. Durante la pandemia lo ha sido a\u00fan mucho m\u00e1s. La comparativa con otros estados de la Uni\u00f3n Europea no deja lugar a dudas de que el recurso a la deuda ha sido em", "date": "1645094088", "karma": "121.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645094088", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/17/cataluna-y-valencia-las-mas-morosas-su-deuda-publica-supera-los-1-000-euros-por-habitante/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625085}, {"title": "Familiares de las v\u00edctimas del naufragio del buque gallego en Canad\u00e1 piden que se investigue el accidente", "content": "Pablo More, hermano de uno de los marineros del 'Villa de Pitanxo' y t\u00edo de otros dos, ha reivindicado la necesidad de que se investiguen las causas de lo sucedido. &quot;La pregunta que me hago yo es c\u00f3mo es posible que ese patr\u00f3n haya estado trabajando con ese temporal, cuando hay barcos que est\u00e1n esperando a que amaine el tiempo para poder trabajar&quot;, declaraba More a los medios. &quot;Siempre, siempre con esto. Y ha tenido que pasar&quot;. Adem\u00e1s, apunta hacia el patr\u00f3n del barco que, seg\u00fan \u00e9l, no era la primera vez que decid\u00eda seguir operando pese a las c", "date": "1645094133", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645094133", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/sociedad/sucesos/familiares-naufragio-canada-investigue-accidente_18_3284670167.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625086}, {"title": "ELECOM Handheld Bluetooth Thumb-operated Trackball Mouse", "content": "I love this trackball. The ergonomics are perfect, incredibly responsive &amp; the button layout exceptional, especially for such a small mouse. I like that it uses individual fingers to manage left-click, right-click and trackball, making it easy to click and drag. Many competing products have right-click buttons, so they work with the same finger as a trackball, making right-clicking impossible. There are also lots of thumb buttons, all of which are fully customizable. This is a very beautiful design. Every operation is intuitive and comfortable.", "date": "1645094260", "karma": "-126.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645094260", "url": "https://www.besttrackballmouse.review/elecom-10-buttons-trackball-review/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625087}, {"title": "Carromero, de kamikaze a 'detective'", "content": "En 2012 el coche que conduc\u00eda sufri\u00f3 un accidente en Cuba el que murieron dos disidentes; ahora es se\u00f1alado por un supuesto 'espionaje' a Ayuso", "date": "1645094253", "karma": "48.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645094253", "url": "https://www.republica.com/2022/02/17/carromero-de-kamikaze-a-detective/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625088}, {"title": "Ensalada ilustrada: el plato de lechuga que se transform\u00f3 en bacanal", "content": "&quot;\u00bfQu\u00e9 ha sido de la ensalada ilustrada, de ese plato que capitaneaba esa (min\u00fascula) parte de la carta donde se arrinconaban las verduras durante el siglo pasado? (...) \u00bfSe le invent\u00f3 Voltaire, sal\u00eda en la Enciclopedia? Pues no: amigos y amigas comidistas, la ensalada ilustrada es un plato tradicional aragon\u00e9s. Toma ya (...) \u201cQuien tras ensalada no bebe, no sabe lo que se pierde\u201d, dice un refr\u00e1n aragon\u00e9s. El dicho \u201crevela con elocuencia la costumbre, sobre todo en los pueblos oscenses, de tomar una vez acabada la ensalada el caldo del ali\u00f1o&quot;", "date": "1645094376", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645094376", "url": "https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2021/11/09/articulo/1636471540_002830.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625090}, {"title": "El joven que asfixi\u00f3 a una ni\u00f1a en Ja\u00e9n agredi\u00f3 sexualmente a una mujer cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os", "content": "Hakima, la madre de Jaula,  mostraba su dolor en el acto de repulsa por el asesinato de su hija. El asesino, un joven de 22 a\u00f1os de origen dominicano, tiene antecedentes por agresi\u00f3n sexual. N.N.N. perpetr\u00f3 un intento de violaci\u00f3n cuando ten\u00eda tan solo 15 a\u00f1os de edad. Con esa edad enga\u00f1\u00f3 a una mujer pregunt\u00e1ndole la hora para luego abalanzarse sobre ella.", "date": "1645107002", "karma": "1995.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645094526", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220217/joven-asfixio-nina-jaen-agredio-sexualmente-mujer/650685449_0.html", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3625091}, {"title": "Las claves para entender por qu\u00e9 Trudeau ha invocado la Ley de Emergencias en Canad\u00e1", "content": "Es la primera vez que se usa esta ley, la cual permite al Gobierno federal atajar la crisis de manera m\u00e1s r\u00e1pida a trav\u00e9s de nuevos protocolos y el refuerzo de los cuerpos de seguridad. La Polic\u00eda no puede contener a los manifestantes, que han ingeniado estrategias para sortear las multas, y las cr\u00edticas de los ciudadanos a la gesti\u00f3n de la crisis ha llevado al jefe del cuerpo de seguridad de Ottawa a dimitir.", "date": "1645094502", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645094502", "url": "https://www.publico.es/internacional/claves-entender-trudeau-invocado-ley-emergencias-canada.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625092}, {"title": "El proyecto AINA busca voces en catal\u00e1n (CAT)", "content": "La Generalitat busca a miles de voluntarios para crear el primer diccionario de voces en catal\u00e1n. Se trata de una nueva fase del proyecto AINA, que tiene como objetivo facilitar que empresas como Amazon o Google puedan utilizarlo en sus asistentes de voz. A partir de ahora quien quiera podr\u00e1 entrar en la web del proyecto y grabar con su voz unas frases ya escritas. El Conseller de Pol\u00edticas Digitales, Jordi Puigner\u00f3, ha explicado que la intenci\u00f3n es crear miles de horas de audio en todos los dialectos de los territorios de habla catalana", "date": "1645095419", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645095419", "url": "https://www.rac1.cat/societat/20220215/411321116667/projecte-aina-veus-catala-gravar-paraules-web.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625093}, {"title": "La deuda p\u00fablica aument\u00f3 en 82.000 millones en 2021 pero el endeudamiento baj\u00f3 al 119% del PIB", "content": "El crecimiento nominal del PIB fue superior al de la deuda, con un avance del 7% frente al 6,1% de la deuda. El resultado es que, aunque la deuda de las administraciones p\u00fablicas se increment\u00f3 en casi 82.000 millones de euros, la ratio de endeudamiento de Espa\u00f1a se redujo en 1,3 puntos, situ\u00e1ndose en el 118,7% del PIB. Este dato ha mejorado todas las previsiones, sin ir m\u00e1s lejos la del FMI, que el mi\u00e9rcoles public\u00f3 una estimaci\u00f3n de deuda para Espa\u00f1a del 120,4% del PIB. El Estado volvi\u00f3 a asumir el grueso del incremento de la deuda p\u00fablica.", "date": "1645094675", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645094675", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-17/la-deuda-publica-aumento-en-82-000-millones-119-pib_3377173/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625094}, {"title": "Almeida, con gabardina y sombrero, desmiente haber contratado detectives para investigar a Ayuso porque \u00e9l soluciona sus propios problemas", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, cambi\u00f3 de golpe su agenda pasadas las once de la noche de este mi\u00e9rcoles. Un terremoto informativo sacud\u00eda los cimientos de su partido: el PP de Casado investiga si Ayuso favoreci\u00f3 a su hermano en un contrato p\u00fablico. Este jueves, a las nueve de la ma\u00f1ana, convoc\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n en una rueda de prensa con preguntas pese a que, seg\u00fan ha afirmado, ten\u00eda la cabeza \u00abcomo el bombo de un grupo de jazz, dolorida y apestando a alcohol\u00bb.", "date": "1645100723", "karma": "2629.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645095029", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/almeida-con-gabardina-y-sombrero-desmiente-haber-contratado-detectives-para-investigar-a-ayuso-porque-el-soluciona-sus-propios-problemas/", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3625095}, {"title": "Quedan libres tres acusados de drogar, violar y robar a una mujer", "content": "La jueza de guardia decret\u00f3 anteayer la puesta en libertad de tres hombres acusados de drogar y violar a una mujer, a la que adem\u00e1s robaron 500 euros, en Mallorca. La magistrada dict\u00f3 una orden de alejamiento como medida cautelar. Seg\u00fan inform\u00f3 ayer la Guardia Civil, los hechos ocurrieron el pasado 7 de febrero. La v\u00edctima estaba comiendo en un bar en Magaluf (Calvi\u00e0) cuando los tres acusados se le acercaron y la invitaron a tomar algo. La mujer explic\u00f3 que horas despu\u00e9s despert\u00f3 junto a uno de los hombres, desnuda y mareada, en una casa que n", "date": "1645095196", "karma": "121.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645095196", "url": "https://www.diariodeibiza.es/sucesos/2022/02/17/quedan-libres-tres-acusados-drogar-62833520.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625096}, {"title": "Resumen de la situaci\u00f3n en el PP", "content": "Una foto vale mas que mil palabras.", "date": "1645095305", "karma": "19.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645095305", "url": "https://twitter.com/vigobulldog/status/1494228500043153409", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625097}, {"title": "Dakota Johnson: \u00abAl explorar la verdad te despojas de tus miedos\u00bb", "content": "Estrena la pel\u00edcula de Netflix 'La hija oscura', dirigida por Maggie Gyllenhaal e inspirada en la obra de Elena Ferrante", "date": "1645095443", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645095443", "url": "https://www.elcorreo.com/butaca/cine/dakota-johnson-explorar-20220216194010-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625098}, {"title": "La necesaria judicializaci\u00f3n de la pol\u00edtica", "content": "Una de las falacias m\u00e1s extendidas entre los pol\u00edticos y con mayor predicamento en los apesebrados medios de comunicaci\u00f3n es que no hay que judicializar la pol\u00edtica. Las urnas beat\u00edficas deben ser una especie de bautismo blanqueador, que no solo convierte a los elegidos en ella en seres sin m\u00e1cula, sino que los preserva de cometer pecado alguno durante su mandato.", "date": "1645095765", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645095765", "url": "https://disidentia.com/la-necesaria-judicializacion-de-la-politica/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625099}, {"title": "Chanel rompe su silencio: &quot;Me vi en el ojo del hurac\u00e1n despu\u00e9s del Benidorm Fest&quot;", "content": "Entre pose y pose para los retratos de esta entrevista, a Chanel Terrero se le escapa un bostezo. R\u00ede, se disculpa y vuelve a posar. A la hora en la que nos encontramos, acaba de dejar su local de ensayo, en el que ha trabajado durante unas seis horas. No para su actuaci\u00f3n en Eurovisi\u00f3n, donde representar\u00e1 a Espa\u00f1a en mayo con su canci\u00f3n 'SloMo', sino para protagonizar el pr\u00f3ximo musical de Nacho Cano, 'Malinche'. Chanel (Cuba, 1991) bosteza y reconoce con naturalidad que est\u00e1 cansada.", "date": "1645095591", "karma": "29.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645095591", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-17/entrevista-chanel-benidorm-fest-eurovision_3376766/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625100}, {"title": "2.000 euros de multa a un usuario de Forocoches por colgar la foto de una chica en bikini", "content": "El infractor public\u00f3 sin permiso las im\u00e1genes que una mujer hab\u00eda publicado en la aplicaci\u00f3n 'Vinted' para intentar vender una prenda.  Las fotograf\u00edas iban acompa\u00f1adas de comentarios &quot;inapropiados y vejatorios&quot;.", "date": "1645104603", "karma": "1789.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645095948", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/17/2-000-euros-de-multa-a-un-usuario-de-forocoches-por-colgar-la-foto-de-una-chica-en-bikini/", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3625101}, {"title": "La Generalitat impulsa un cambio legal en el Congreso para poner cajeros en todos los pueblos", "content": "El Govern de la Generalitat impulsa una proposici\u00f3n de ley en el Congreso de los Diputados en Madrid para que todos los pueblos de Espa\u00f1a tengan un cajero autom\u00e1tico. El objetivo de la iniciativa legislativa es luchar contra la exclusi\u00f3n financiera obligando a los bancos a instalar y mantener un cajero autom\u00e1tico en todos los municipios espa\u00f1oles. De no ser as\u00ed, esas entidades se arriesgar\u00edan a sufrir sanciones, seg\u00fan el contenido de la proposici\u00f3n que elabora la Generalitat.", "date": "1645095800", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645095800", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220217/8063520/generalitat-cajero-proposicion-ley-congreso-pueblos.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625102}, {"title": "Arranque en Fr\u00edo. \u00a1Cuida tu Coche!", "content": "Cuando un motor funciona en frio su desgaste puede hasta ser diez veces superior a cuando funciona a su temperatura de trabajo. \u00bfSabes por qu\u00e9? \u00bfSabes c\u00f3mo evitarlo? \u00bfSabes c\u00f3mo debes arrancar en fr\u00edo?", "date": "1645095816", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645095816", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dDFkrw3G9ec&list=WL&index=1", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625103}, {"title": "El abismo de los estados de WhatsApp", "content": "Los estados de Whatsapp son la aut\u00e9ntica red social, son la red social del que no tiene red social, como las series son los libros de los que no leen.", "date": "1645096002", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645096002", "url": "https://www.20minutos.es/opinion/el-abismo-de-los-estados-de-whatsapp-20220217-4957637/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625105}, {"title": "El juez rechaza el recurso de Ada Colau y mantiene su imputaci\u00f3n por el caso de las subvenciones", "content": "El titular del juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 21 de Barcelona ha rechazado el recurso presentado por la alcaldesa Ada Colau y mantiene que deber\u00e1 acudir a declarar como investigada el pr\u00f3ximo 4 de marzo en el caso de las subvenciones a entidades afines denunciado en una querella por la Asociaci\u00f3n para la Transparencia y la Calidad Democr\u00e1tica (ATCD).", "date": "1645096152", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645096152", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-17/el-juez-rechaza-el-recurso-de-ada-colau-y-mantiene-su-imputacion-por-el-caso-de-las-subvencions.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625106}, {"title": "As\u00ed se ruedan las nuevas series y pel\u00edculas que no dejan huella", "content": "La Academia de Cine pone en marcha su 'sello verde' para certificar producciones de bajo impacto medioambiental", "date": "1645096204", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645096204", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/antropia/series-peliculas-bajo-impacto-medioambiental-20220217174048-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625107}, {"title": "Fot\u00f3grafo explora la misteriosa ciudad subterr\u00e1nea de la era sovi\u00e9tica oculta bajo Tiflis", "content": "Las calles de Tiflis, Georgia, ocultan un secreto: una c\u00e1psula del tiempo de la era sovi\u00e9tica. Aunque Georgia declar\u00f3 su independencia en 1991, poco antes del colapso de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, a\u00fan quedan muchas huellas de la historia sovi\u00e9tica. Entre ellas, una extensa ciudad subterr\u00e1nea y un sistema de t\u00faneles. El fot\u00f3grafo Davit Tabagari empez\u00f3 a explorar algunos de los m\u00e1s de 400 refugios subterr\u00e1neos de Tiflis utilizando simplemente las entradas a nivel de calle por las que la mayor\u00eda de la gente pasa sin darse cuenta.", "date": "1645096468", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645096468", "url": "https://mymodernmet.com/es/ciudad-subterranea-tbilisi/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3625108}, {"title": "Decenas de escolares se inspiran en el Real Jard\u00edn Bot\u00e1nico con cient\u00edficas pioneras", "content": "El RJB-CSIC ha celebrado hoy el D\u00eda Internacional de la Mujer y la Ni\u00f1a en la Ciencia", "date": "1645096299", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645096299", "url": "https://elguadarramista.com/2022/02/11/decenas-de-escolares-se-inspiran-en-el-real-jardin-botanico-con-cientificas-pioneras/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625109}, {"title": "Camioneros en Canada \u00bfQue est\u00e1 pasando?", "content": "Resumen rapido de la situaci\u00f3n en Canada con las protestas de los camioneros.", "date": "1645096437", "karma": "119.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645096437", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oZd6AgW8E2A", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625110}, {"title": "Rescatan en Agolada a un zorro inmovilizado tras caer en un lazo", "content": "Un paseo por un monte de Agolada se sald\u00f3 con final feliz para un zorro que hab\u00eda quedado atrapado en el lazo colocado por alg\u00fan cazador furtivo. Al animal lo encontraron el alcalde agolense, Luis Calvo, durante un paseo con su hermano Jes\u00fas, que fue quien detect\u00f3 al zorro inmovilizado por el lazo met\u00e1lico, del que logr\u00f3 sacarlo y dejarlo en libertad. El regidor ped\u00eda m\u00e1s civismo ante este tipo de atentado a la fauna.", "date": "1645096539", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645096539", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/deza/agolada/2022/02/14/medio-rural-rescatan-agolada-zorro-inmovilizado-tras-caer-lazo/0003_202202P14C4995.htm", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3625112}, {"title": "Agentes del Seprona rescatan a un tej\u00f3n atrapado en un lazo en Valdemanco del Estera", "content": "Agentes del Seprona rescatan a un tej\u00f3n atrapado en un lazo en Valdemanco del Estera La Guardia Civil ha rescatado con vida a un tej\u00f3n capturado junto al arroyo R\u00edo Fr\u00edo perteneciente al t\u00e9rmino municipal de Valdemanco del Estera. La intervenci\u00f3n vino precedida tras la sospecha de la existencia de posibles lazos en el paraje denominado Ribera. En la investigaci\u00f3n, agentes de la Guardia Civil descubrieron a este ejemplar de tej\u00f3n atrapado en un lazo sujeto a un \u00e1rbol, ha informado la Delegaci\u00f3n del Gobierno en nota de prensa.", "date": "1645096669", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645096669", "url": "https://www.europapress.es/castilla-lamancha/noticia-agentes-seprona-rescatan-tejon-atrapado-lazo-paraje-boscoso-valdemanco-estera-20190215101400.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625113}, {"title": "Investigan a una persona por utilizar un cable de acero para cazar animales en \u00c1vila", "content": "El pasado 31 de enero del presente a\u00f1o, cuando una patrulla de la Guardia Civil se encontraba realizando una batida a pie, en orientada a la prevenci\u00f3n del furtivismo, por el t\u00e9rmino municipal de Puerto Castilla (\u00c1vila), se hall\u00f3 un alambre de acero trenzado de unos 4 mil\u00edmetros de grosor, con un nudo corredizo sin freno, anclado en una pared de piedra y amarrado a una horcadura de roble.", "date": "1645096784", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645096784", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/avila/20220217/investigan-persona-utilizar-cable-acero-animales-avila/650935045_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625114}, {"title": "Ni paz ni guerra: propaganda", "content": "Seis semanas despu\u00e9s, la crisis de Ucrania parece amortiguada, sin estarlo del todo. Esa va a ser la t\u00f3nica durante las pr\u00f3ximas semanas, qui\u00e9n sabe si meses. O a\u00f1os. En el deliberadamente confuso panorama de este momento, lo \u00fanico que parece claro es que la crisis tiene mucho de fabricaci\u00f3n propagand\u00edstica. Por ambas partes.", "date": "1645097073", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097073", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/global/ni-paz-ni-guerra-propaganda-ucrania-geopolitica/20220216121454195537.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625115}, {"title": "Investigado por el uso de artes prohibidas durante la caza", "content": "La Guardia Civil, ha investigado a un individuo por su implicaci\u00f3n en un Delito relativo a la Protecci\u00f3n de la Flora, Fauna y Animales Dom\u00e9sticos. Los hechos ocurrieron el pasado 31 de enero, fue entonces cuando una patrulla de la Guardia Civil se encontraba realizando una batida a pie en el t\u00e9rmino de Puerto Castilla, orientada precisamente a la prevenci\u00f3n del furtivismo.", "date": "1645096971", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645096971", "url": "https://www.diariodeavila.es/noticia/Z4969B542-A973-6DF3-3D881D67EBEBC356/202202/investigado-por-el-uso-de-artes-prohibidas-durante-la-caza", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625116}, {"title": "El juez Alba, no quiere ir a la c\u00e1rcel", "content": "El tribunal explica que de la propia documentaci\u00f3n m\u00e9dica que aporta Alba se desprende que, por la fecha en la que fueron emitidos los informes (uno en noviembre y otro en enero), sus dolencias pudieron haber sido comunicadas al tribunal \u201ccon la debida antelaci\u00f3n, sin esperar al \u00faltimo d\u00eda del plazo concedido, lo que, a juicio del TSJC, evidencia \u201cun evidente \u00e1nimo dilatorio\u201d. Adem\u00e1s, remarca que no hay ning\u00fan impedimento para que Alba se desplace a la Pen\u00ednsula por v\u00eda mar\u00edtima.", "date": "1645164326", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097077", "url": "http://www.extremaduraprogresista.com/libre/40-libre-opinion/28161-el-juez-alba-no-quiere-ir-a-la-carcel", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3625117}, {"title": "Club de Roma, 50 a\u00f1os del primer informe", "content": "[Por Jos\u00e9 Manuel S\u00e1nchez Ron] El acad\u00e9mico analiza la actualidad de una iniciativa destinada a constatar los obst\u00e1culos del planeta provocados por la actividad humana. &quot;Cada a\u00f1o se celebran aniversarios, pero, para m\u00ed, uno de los que m\u00e1s se merece recordar este 2022 es el de la publicaci\u00f3n, hace ahora cincuenta a\u00f1os, del primer informe al Club de Roma, una organizaci\u00f3n internacional no gubernamental fundada en la capital italiana en 1968 e integrada por personas de los mundos de los negocios, la pol\u00edtica y la ciencia&quot;.", "date": "1645097088", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097088", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/ciencia/entre_2_aguas/20220217/club-roma-anos-primer-informe/648305167_12.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625118}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo lo hac\u00edan en la Prehistoria?", "content": "Aunque es verdad que en el arte rupestre hay que tener, como en el abstracto, mucha imaginaci\u00f3n, aqu\u00ed queda muy claro lo que hacen y qui\u00e9n es qui\u00e9n -el falo desproporcionado y las enormes caderas, t\u00edpicas de las representaciones de las Venus paleol\u00edticas, son demasiado evidentes como para obviarlos-. Y si, por propia definici\u00f3n, las pinturas rupestres son representaciones pict\u00f3ricas de la vida cotidiana de nuestros antepasados, queda demostrado que en la Prehistoria ya era habitual la postura misionero. Vale, ya s\u00e9 que os estar\u00e9is preguntado...", "date": "1645097224", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097224", "url": "https://historiasdelahistoria.com/2022/02/17/como-lo-hacian-en-la-prehistoria", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625119}, {"title": "Almeida cesar\u00e1 a Carromero ante cualquier &quot;indicio&quot; de &quot;conducta no ejemplar&quot;", "content": "El portavoz nacional del PP y alcalde de Madrid admite que investig\u00f3 la contrataci\u00f3n de un detective para espiar a Isabel D\u00edaz Ayuso, pero que no encontr\u00f3 pruebas", "date": "1645097090", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645097090", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/almeida-asegura-cesara-carromero-ayuso_3377142/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625120}, {"title": "", "content": "", "date": "1645097089", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097089", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625121}, {"title": "Fallece el padre de Rozal\u00e9n: el cura que lleg\u00f3 a ser asesor de Jos\u00e9 Bono", "content": "La artista Mar\u00eda Rozal\u00e9n llora la p\u00e9rdida de su padre que ha muerto tras un infarto fulminante: &quot;Nunca dej\u00f3 de cogerme en brazos&quot;", "date": "1645097162", "karma": "84.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645097162", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/sociedad/fallece-padre-rozalen-cura-llego-ser-asesor-jose-bono_272330_102.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625124}, {"title": "La contaminaci\u00f3n del aire vuelve a niveles prepandemia (y no por el transporte)", "content": "Europa actualiza sus emisiones GEI que se sit\u00faan ya a niveles del tercer trimestre de 2019", "date": "1645097389", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097389", "url": "https://www.laverdad.es/antropia/contaminacion-aire-nivel-previo-covid-20220217151020-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625126}, {"title": "Vox es, efectivamente, el mal", "content": "Ayer martes, un periodista que se considera llam\u00e9moslo &quot;liberal&quot;, y adem\u00e1s es hombre bueno, se preguntaba ante m\u00ed por qu\u00e9 la gente no se para a pensar lo que dice, por qu\u00e9 repite consignas o\u00eddas aqu\u00ed y all\u00e1 sin dedicar un minuto a plante\u00e1rselas. Ah\u00ed reside, por ejemplo,", "date": "1645097421", "karma": "33.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645097421", "url": "https://blogs.publico.es/cristina-fallaras/2022/02/17/vox-es-efectivamente-el-mal/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625127}, {"title": "Un juzgado de Bilbao investiga a la Ertzaintza por golpear a dos j\u00f3venes esposados", "content": "Un juzgado de Bilbo ha abierto una investigaci\u00f3n tras un v\u00eddeo en el que aparecen dos agentes de la Ertzaintza golpeando a dos j\u00f3venes esposados en el barrio bilba\u00edno de San Francisco. El Departamento de Seguridad lo ha confirmado y ha anunciado una indagaci\u00f3n interna, aunque d\u00e1ndole largas.", "date": "1645097449", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645097449", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220216/un-juzgado-de-bilbo-investiga-un-caso-de-brutalidad-policial-por-parte-de-la-ertzaintza", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3625128}, {"title": "Rel\u00e1mpago", "content": "De la ficci\u00f3n de que el rel\u00e1mpago sea una cosa distinta del rayo depende materialmente la conservaci\u00f3n y transformaci\u00f3n de un mundo humano cada vez menos habitable", "date": "1645097613", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097613", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38768/alba-rico-relampago-hegel-derechos-humanos-revolucion-twitter.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625129}, {"title": "Almeida niega haber espiado a Ayuso pero deja a Carromero en la cuerda floja", "content": "El alcalde de Madrid asegura que el detective y el representante de la EMVS negaron haberse reunido y no se ha detectado ning\u00fan contrato, pero advierte de ceses si se detectan &quot;conductas irregulares&quot;", "date": "1645097646", "karma": "21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645097646", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/almeida-niega-espionaje-ayuso-carromero.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625130}, {"title": "La constructora Amenabar exige 50.000 euros a un vecino de Berango por colocar carteles contra la especulaci\u00f3n inmobiliaria", "content": "La empresa acusa de injurias, da\u00f1os y coacci\u00f3n a un miembro del colectivo Berango Lurraren Defentsan. Amenabar tom\u00f3 su nombre de un programa de radio e inici\u00f3 un proceso judicial en su contra. Tambi\u00e9n ha solicitado identificar a las personas que manejan las redes y el correo del colectivo para ampliar la denuncia.", "date": "1645097675", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645097675", "url": "https://www.elsaltodiario.com/activismo/amenabar-exige-euros-vecino-berango-carteles", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625131}, {"title": "An\u00e1lisis jur\u00eddico de la sentencia absolutoria por el acoso a los hijos de Irene Montero y Pablo Iglesias", "content": "La ausencia de denuncia de la cuidadora obligaba al Juez a absolver. M\u00e1s discutible e interpretable puede ser si el n\u00famero e intensidad de actos de acercamiento en ese lapso temporal fue suficiente para constituir delito. A la vista de la jurisprudencia, y las sentencias que se vienen dictando por hechos similares, parece que no. Es precisamente la ausencia de requisito de procedibilidad la que impedir\u00e1 condenar a Pablo Iglesias en el caso Dina. La ley es igual para todos. Lo mismo que salv\u00f3 a Pablo Iglesias en el caso Dina, salva ahora a este", "date": "1645097908", "karma": "114.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645097908", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494242138078552066.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3625132}, {"title": "Los NFT son basura y punto", "content": "Hay veces que una simple imagen o un episodio, que parecen capturar el triunfo, la tragedia o el desastre, sintetizan mejor que cualquier prosa el esp\u00edritu de una \u00e9poca. Cuando sopesamos los fotogramas m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la historia de Estados Unidos, nos damos cuenta de que la definici\u00f3n sugerida tiene muchos candidatos: la bandera flameando en I\u014djima; el rostro sonriente y relajado de John F. Kennedy segundos antes de ser alcanzado por una bala asesina; el llanto de Neil Armstrong en la cabina del Apolo 11 despu\u00e9s de comulgar con el infinito", "date": "1645097762", "karma": "7.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645097762", "url": "https://jacobinlat.com/2022/02/17/los-nft-son-basura-y-punto/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625133}, {"title": "G\u00e9nova acusa a Ayuso de corrupci\u00f3n y culpa a su jefe de gabinete: &quot;Miguel \u00c1ngel ha estrellado el avi\u00f3n&quot;", "content": "Guerra total entre G\u00e9nova e Isabel D\u00edaz Ayuso. La direcci\u00f3n nacional del PP sostiene que ha recibido informaciones, a las que otorga &quot;veracidad&quot; pero de las que no tiene soporte documental, que consistir\u00edan en que el hermano de la presidenta madrile\u00f1a habr\u00eda ejercido como intermediario en la consecuci\u00f3n de un contrato de 1,5 millones de euros, adjudicado por el tr\u00e1mite de emergencia -sin concurso-, a una empresa que suministr\u00f3 mascarillas a la Consejer\u00eda de Sanidad.", "date": "1645097828", "karma": "62.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645097828", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/17/620e2fa621efa08c378b45c7.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3625134}, {"title": "G\u00e9nova acusa a Ayuso de corrupci\u00f3n y culpa a su jefe de gabinete: &quot;Miguel \u00c1ngel ha estrellado el avi\u00f3n&quot;", "content": "Guerra total entre G\ufffdnova e Isabel D\ufffdaz Ayuso. La direcci\ufffdn nacional del PP sostiene que ha recibido informaciones, a las que otorga &quot;veracidad&quot; pero de las que no...", "date": "1645097856", "karma": "-27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645097856", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/17/620e2fa621efa08c378b45c7.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625135}, {"title": "La jugada maestra de Tamara Falc\u00f3: convertirse en la heredera de Isabel Preysler", "content": "Tamara Falc\u00f3 ha encontrado la f\u00f3rmula para actualizar el papel de socialite perfecta de Isabel Preysler al siglo XXI. Su naturalidad desarmante alimenta la viralidad, hace subir la audiencia y vende portadas. Es la nueva arist\u00f3crata pop.", "date": "1645097930", "karma": "-45.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645097930", "url": "https://www.mujerhoy.com/celebrities/tamara-falco-heredera-isabel-preysler-polemica-docuserie-netflix-20220217075713-nt.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625137}, {"title": "Mira, la empresa de detectives de la 'Gestapillo' madrile\u00f1a", "content": "La empresa de detectives con la que supuestamente se intent\u00f3 investigar si el hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso hab\u00eda sido comisionista de uno de los contratos de mascarillas es una vieja conocida de la pol\u00edtica popular madrile\u00f1a. Los detectives de la Agencia Mira fueron los que le organizaron al ex presidente de la comunidad de Madrid, Ignacio Gonz\u00e1lez, el famoso espionaje en Colombia, acreditado judicialmente.\u2018", "date": "1645098142", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645098142", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/17/mira-la-empresa-de-detectives-de-la-gestapillo-madrilena/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625138}, {"title": "Dos polic\u00edas atrapan durante su ca\u00edda a una mujer que se lanz\u00f3 desde un muro de 12 metros", "content": "Dos agentes de la Polic\u00eda de la Generalitat Valenciana que formaban parte del dispositivo de seguridad desplegado con motivo de los Premios Goya en el Palau de Les Arts de Valencia lograron interceptar en el aire a una mujer que se hab\u00eda precipitado desde un muro de doce metros de altura. Los hechos se produjeron el pasado viernes cuando la unidad policial realizaba tareas nocturnas de vigilancia y control en la zona y fue alertada por personal del complejo oper\u00edstico de que una mujer amenazaba con lanzarse desde uno de los muros de contenci\u00f3n.", "date": "1645098176", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645098176", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/comunidad-valenciana/2022-02-17/policias-atrapan-caida-mujer-lanzo-desde-muro-12-metros_3377236/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625139}, {"title": "Una avispa descrita hace 180 a\u00f1os engloba al menos 16 especies", "content": "No es inusual, especialmente con t\u00e9cnicas gen\u00e9ticas avanzadas, descubrir especies &quot;cr\u00edpticas&quot; dentro de una especie de insecto conocida, pero el n\u00famero de las que se encuentran dentro de Ormyrus labotus subraya la importancia de buscar la &quot;diversidad oculta&quot; del mundo, dice en un comunicado Andrew Forbes, profesor asociado de biolog\u00eda en la Universidad de Iowa y autor principal del hallazgo, publicado en Insect Systematics and Diversity.", "date": "1645098535", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645098535", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-avispa-descrita-hace-180-anos-engloba-menos-16-especies-20220217121200.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625140}, {"title": "El d\u00eda que Egan Bernal volvi\u00f3 a nacer: &quot;Si tiene que estar un a\u00f1o sin andar, que lo est\u00e9&quot;", "content": "Egan Bernal, ganador del Giro de Italia, choc\u00f3 con su bicicleta de contrarreloj contra un autob\u00fas el 24 de enero. El impacto fue brutal. Tras lo ocurrido, Chris Froome, pidi\u00f3 la prohibici\u00f3n de ese modelo de bicis: &quot;Est\u00e1n hechas para rodar en carreteras abiertas, pero debemos usarlas para preparar contrarrelojes importantes&quot;. Fue intervenido de fracturas en el f\u00e9mur y la rodilla, en v\u00e9rtebras y en once costillas, entre otras lesiones. 2 semanas despu\u00e9s de ser operado, el propio ciclista anunci\u00f3 que hab\u00eda vuelto a andar.", "date": "1645098783", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645098783", "url": "https://www.elconfidencial.com/deportes/ciclismo/2022-02-17/egan-bernal-ciclismo-tour-de-francia-giro-vuelta_3376718/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625141}, {"title": "Met\u00e1fora del capitalismo: camas sin gente y gente sin cama", "content": "Met\u00e1fora del capitalismo: camas sin gente y gente sin cama.", "date": "1645098771", "karma": "18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645098771", "url": "https://twitter.com/HdAnchiano/status/1494050752398077954?t=Uq-Bw8dhjTtVBjlC798IPQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3625142}, {"title": "Casado anunci\u00f3 hace justo un a\u00f1o que dejar\u00edan la sede de G\u00e9nova y las redes no olvidan", "content": "Hace justo un a\u00f1o, el pasado 16 de febrero de 2021 (tras el batacazo del PP en las elecciones catalanas), Pablo Casado anunciaba que el PP se iba a marchar de su hist\u00f3rica sede de G\u00e9nova 13 para desvincularse de la corrupci\u00f3n, al tiempo que aseguraba que no volver\u00eda a responder a ninguna pregunta sobre este asunto. Ahora los tuiteros, a los que no se les pasa ni una, han recordado que all\u00ed siguen.", "date": "1645098779", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645098779", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/16/casado-anuncio-hace-justo-un-ano-que-dejarian-la-sede-de-genova-y-las-redes-no-olvidan-alli-siguen-tan-a-gustito/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3625143}, {"title": "La jueza deja sin efecto la detenci\u00f3n del acusado de difundir una imagen de la v\u00edctima de La Manada", "content": "La jueza de los penal de Barcelona Beatriz Garc\u00eda-Valdecasas ha dejado sin efecto este jueves la detenci\u00f3n y el ingreso en prisi\u00f3n de \u00c9ric C. T. G, de 40 a\u00f1os y residente en el barrio barcelon\u00e9s de Horta-Guinard\u00f3, acusado de la difusi\u00f3n a trav\u00e9s de internet de la imagen de la v\u00edctima de La Manada de Pamplona. El imputado no present\u00f3 al juicio que deb\u00eda celebrarse este mi\u00e9rcoles en la Ciutat de la Just\u00edcia. La magistrada ha anulado su decisi\u00f3n tras haber sido informada de que el imputado se encuentra ingresado en un centro sanitario.", "date": "1645098808", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645098808", "url": "https://www.levante-emv.com/sucesos/2022/02/17/jueza-deja-efecto-detencion-acusado-62837334.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625144}, {"title": "El ni\u00f1o del colegio de Monteagudo, antes de apu\u00f1alar a su profesor Paul: &quot;Se vienen cositas&quot;", "content": "&quot;Los padres tienen que entrevistarse con el director y se valora su fe, entre otras cuestiones, antes de autorizar una vacante&quot;, tal y como ejemplifica este docente, sobre el 'baremo' que hay que superar para entrar en la comunidad educativa de este centro religioso, a cuyo cincuenta aniversario asisti\u00f3 el presidente de Murcia, Fernando L\u00f3pez Miras. Hasta ahora, este colegio no se hab\u00eda visto envuelto en ning\u00fan asunto turbio, m\u00e1s all\u00e1 de las cr\u00edticas a la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n porque le inyecta fondos p\u00fablicos-sorteando la ley Cela\u00e1-.", "date": "1645099008", "karma": "5.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645099008", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220217/colegio-monteagudo-apunalar-profesor-paul-vienen-cositas/650685428_0.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625145}, {"title": "Hay flores creciendo en la Ant\u00e1rtida, y no es una buena noticia", "content": "Hay unas plantitas creciendo en la Ant\u00e1rtida, y son un mal augurio para el resto del continente helado y el futuro de nuestro planeta. Un nuevo estudio publicado en la revista Current Biology confirma que las plantas llevan diez a\u00f1os extendi\u00e9ndose r\u00e1pidamente debido a las altas temperaturas.", "date": "1645098977", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645098977", "url": "https://es.gizmodo.com/hay-flores-creciendo-en-la-antartida-y-no-es-una-buena-1848553182", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3625146}, {"title": "Paul Married encarga a sus mejores hombres que esp\u00eden a su mujer, Isabelle, ya que sospecha que le es infiel. Sin embargo, sus agentes", "content": "<b>a pesar de las claras indicaciones dadas, se confunden de persona, mientras Isabelle contin\u00faa con sus traiciones- &quot;G\u00e9nova&quot; (Disastrous Spies) </b>", "date": "1645098906", "karma": "30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645098906", "url": "https://twitter.com/PeliDeTarde/status/1494229143495524354?t=5FZjNohzDrzNvgZVdXkaqw&s=19", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625147}, {"title": "El Gobierno y su plan contra el machismo y la LGTBIfobia en el deporte: nueva ley y 77 millones", "content": "El Gobierno ha presentado el plan 'Iguales en el Deporte'  cuyo objetivo siempre sea el de &quot;visibilizar la diversidad y acabar con la discriminaci\u00f3n de las mujeres&quot; o el colectivo LGTBI y la discriminaci\u00f3n contra las personas con discapacidad.El CSD indica que contar\u00e1 con una notable inversi\u00f3n procedentes del conocido como Plan Social del Deporte a partir de fondos europeos. Adem\u00e1s, se crear\u00e1 un Observatorio de la Igualdad en el Deporte a lo largo de 2022 para velar por las &quot;buenas pr\u00e1cticas&quot;.", "date": "1645099296", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645099296", "url": "https://www.elespanol.com/deportes/otros-deportes/20220217/gobierno-plan-machismo-lgtbifobia-deporte-nueva-millones/650685423_0.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3625148}, {"title": "Arcelor, Enag\u00e1s, Fertiberia y DH2 crear\u00e1n en Espa\u00f1a el hub de hidr\u00f3geno renovable m\u00e1s grande del mundo", "content": "HyDeal Espa\u00f1a, iniciativa impulsada por ArcelorMittal, Enag\u00e1s, Grupo Fertiberia y DH2 Energy, se convertir\u00e1 en el mayor giga-proyecto de hidr\u00f3geno renovable a escala mundial, seg\u00fan la clasificaci\u00f3n hecha p\u00fablica por la Agencia Internacional de Energ\u00edas Renovables (Irena).", "date": "1645099105", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645099105", "url": "https://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-arcelor-enagas-fertiberia-dh2-crearan-espana-hub-hidrogeno-renovable-mas-grande-mundo-20220215101818.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625149}, {"title": "Detenido por el presunto asesinato de una adolescente de 14 a\u00f1os en Ja\u00e9n", "content": "Seg\u00fan el Servicio de Emergencias 112, una persona llam\u00f3 diciendo que \u00abhab\u00eda matado a alguien\u00bb y tras localizar el cuerpo se arrest\u00f3 al var\u00f3n de 22 a\u00f1os", "date": "1645099171", "karma": "-101.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645099171", "url": "https://www.hoy.es/sociedad/detenido-presunto-asesinato-20220216092110-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625150}, {"title": "Alerta por heces en El Retiro: &quot;No hay suficientes ba\u00f1os p\u00fablicos; los que hay, est\u00e1n cerrados&quot; | Madrid", "content": "Las zonas de arbustos del Retiro, aquellos caminos menos transitados, los esquinazos vegetales que nadie vigila, ofrecen una sensaci\u00f3n de intimidad que algunas personas aprovechan para dejar sus marrones. No se trata de la expiaci\u00f3n de las ansiedades y el estr\u00e9s del trabajo mediante la meditaci\u00f3n al aire libre o la absoluci\u00f3n, arrodillados en un picnic, de los problemas atosigantes de la existencia. No.", "date": "1645099276", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099276", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/17/620d542dfdddffa9b08b458f.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625151}, {"title": "Ma\u00f1ueco descarta \u201ccualquier posibilidad\u201d de repetici\u00f3n electoral y asegura que gobernar\u00e1 &quot;en solitario&quot;", "content": "El presidente en funciones de Castilla y Le\u00f3n no aclara si pactar\u00eda con Vox si no consiguiese apoyos suficientes", "date": "1645099406", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099406", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/manueco-descarta-posibilidad-repeticion-electoral-asegura-gobernara-solitario_1_8756130.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625152}, {"title": "Personas con implantes bi\u00f3nicos en los ojos se quedan ciegas nuevamente despu\u00e9s de que el dispositivo caduque [EN]", "content": "El dispositivo, el implante de retina Argus II,  de Second Sight Medical Products, una empresa de biotecnolog\u00eda que ahora est\u00e1 al borde de la bancarrota, recibi\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la FDA en 2013, se suspendi\u00f3 en 2019 a favor de una tecnolog\u00eda m\u00e1s nueva. Ahora, cientos de personas que a\u00fan tienen el implante anterior se han quedado en la estacada: sin actualizaciones de software como se prometi\u00f3, y sin reparaciones si algo sale mal. Significa que algunos han perdido la vista por completo, y muchos m\u00e1s corren el mismo riesgo", "date": "1645099755", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099755", "url": "https://www.insider.com/people-with-eye-implants-risk-going-blind-when-device-expires-2022-2", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3625153}, {"title": "Las ayudas entregadas a los afectados por el volc\u00e1n de La Palma asciende a m\u00e1s de 265 millones de euros", "content": "El Gobierno de Canarias ya ha entregado 265.79 millones de euros en ayudas a los afectados por el volc\u00e1n. La gran mayor\u00eda, unos 121.72 millones se han destinado a viviendas y alojamiento. Hasta el momento se han recibido 5.342 solicitudes en el Registro de Personas Afectadas hasta el 14 de febrero, de las cuales, 4.846 est\u00e1n ya en marcha (90.70%) y 4.227 han sido ya finalizadas (87.2%). De los 121.72 millones en ayudas para vivienda y alojamiento; 9,8 se han destinado a la adquisici\u00f3n de promociones en Tazacorte, Fuencaliente y Los Llanos.", "date": "1645099899", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099899", "url": "https://www.eltime.es/isla-bonita/38135-la-cifra-de-ayudas-entregadas-a-afectados-por-el-volcan-asciende-a-mas-de-265-millones-de-euros.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625154}, {"title": "El &quot;SIMBOLO DEL DOLAR&quot; y el &quot;BIT&quot; son espa\u00f1oles", "content": "<p>Voy a proponer una teor&iacute;a sobre los or&iacute;genes del <strong>BIT</strong>, y me gustar&iacute;a que si hay alguien entendido en historia, me lo confirmara o simplemente me dijera, \"no tienes ni p. idea\". Es una suposici&oacute;n, y como suposici&oacute;n que es, no hay nada demostrado.</p><p>Parto de una suposici&oacute;n: el ser humano es simple, los motivos y las razones as&iacute; como las definiciones a las cosas, tienen que tener explicaciones simples. Puesto que conforme avanzamos al futuro, el conocimiento es mas extenso.</p><p>Es ampliamente conocida la teor&iacute;a de donde viene el s&iacute;mbolo del d&oacute;lar, que extendi&eacute;ndola un poco mas, me imagino a alg&uacute;n espa&ntilde;ol del 1700, contando piezas de Reales de a 8. &iquest;Y porque se llamaban Reales de a 8?</p><p>&nbsp;<img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625155&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Cuando la unidad de cuenta es demasiado grande, se necesitan hacer subdivisiones. Y entendiendo la \"tecnolog&iacute;a\" de la &eacute;poca, se puede partir una moneda en 2, estos 2 trozos a su vez en 2, y a su vez en otros 2. &Oacute;sea en 8 trozos. Si veis la imagen, para mi entender, seria bastante complicado volver a partirlos en 2, o lo que es lo mismo: 16 trozos.</p><p>En resumen. Estoy suponiendo que lo m&aacute;ximo que se podr&iacute;a llegar a fraccionar f&iacute;sicamente una moneda de la &eacute;poca, eran 8 trozos.</p><p>El Real de a 8, era la moneda internacional en esas fechas. Casualmente tambi&eacute;n se le conoc&iacute;a como \"peso duro\". Que para los j&oacute;venes actuales, comentarles que antes del euro, exist&iacute;a una moneda en Espa&ntilde;a que era la \"peseta\", y una agrupaci&oacute;n de 5 pesetas, se le conoc&iacute;a como \"duro\", que derivar&iacute;a del \"peso duro\", &oacute;sea del Real de a 8.</p><p>Y de aqu&iacute; tambi&eacute;n derivar&iacute;a esa expresi&oacute;n tan castellana de \"<em>lo que faltaba para el canto del duro...</em>\". Porque probablemente cuando estaban juntando trozos, alguna moneda quedar&iacute;a incompleta. Al ser la divisa internacional en aquellos tiempos, toda moneda que quisiera competir con ella, tenia que asimilarse, o parecerse lo mas posible.</p><p>As&iacute; que imaginando a un escribano espa&ntilde;ol del 1700, contando trozos, y registr&aacute;ndolo en un libro de cuentas, uno se podr&iacute;a esperar que despu&eacute;s de contarlo todo, dijera \"<em>Suma 2345 pesos</em>\". Que abrevi&aacute;ndolo, y escribiendo una raya arriba y otra abajo a la S, para distinguirla de la S normal (&iquest;Qui&eacute;n no ha hecho lo mismo nunca con un CERO, rayarlo, para distinguirlo de una O?), creo el s&iacute;mbolo del d&oacute;lar, escribiendo \"<em>$ 2345 p</em>\". No, no creo que sean las columnas de h&eacute;rcules. Y ahora digo el porque.</p><p>Cuando los estadounidenses crearon su moneda, ten&iacute;an en circulaci&oacute;n en las 13 colonias el Real de a 8. Sab&iacute;an que ten&iacute;an que crear algo lo mas parecido para que la gente le cogiera confianza. Y como buenos anglosajones que son (hacer las cosas al rev&eacute;s), entendieron que el s&iacute;mbolo de la moneda era \"<strong>$</strong>\", en vez de \"<strong>p</strong>\", porque ellos lo ponen al rev&eacute;s.</p><p>Aparte de esto, como da la casualidad, que el escudo de Espa&ntilde;a tiene las dos columnas de h&eacute;rcules, y sus dos lacitos correspondientes, esto refuerza mas que el pensamiento de aquellos primeros estadounidenses, pensaran que el s&iacute;mbolo era \"<strong>$</strong>\" y no \"<strong>p</strong>\". Es decir, que el origen del s&iacute;mbolo del d&oacute;lar, en vez de las columnas de h&eacute;rcules, habr&iacute;a sido que alg&uacute;n escribano espa&ntilde;ol, pusiera en sus libros de cuentas una S rayada, para distinguirla de una S normal. Y ese seria el origen del s&iacute;mbolo del d&oacute;lar. Con lo que ello conllevar&iacute;a, que tambi&eacute;n con el mismo pensamiento, adquirieron la base 8, u 8 piezas.</p><p>De hecho, la propia bolsa de Estados Unidos, mantuvo esta notaci&oacute;n de hablar de octavos de d&oacute;lar hasta 1997, que cambiaron a dieciseisavos.</p><p><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Real_de_a_8\">https://es.wikipedia.org/wiki/Real_de_a_8</a></p><p>Pero claro, &iquest;y como llamaban los americanos, antes de su propio d&oacute;lar, a el Real de a 8? Pues \"Spanish Dollar\", que Dollar vendr&iacute;a de Thaller, una moneda alemana o austriaca, que era la que tenia poder en Europa, no as&iacute; en Am&eacute;rica o Asia.</p><p>Pero casualmente, buscando en paginas americanas de numism&aacute;tica, aparte de \"Spanish Dollar\", tambi&eacute;n encontr&eacute; \"milled dollars\", que \"milled\" significa \"molido, hecho trozos\", que vendr&iacute;a de la costumbre de partir los Reales de a 8 en 8 trozos, que antes comente.</p><p><a href=\"https://www.littletoncoin.com/webapp/wcs/stores/servlet/Display%7C10001%7C10001%7C-1%7C%7CLearnNav%7CEarly-and-Classic-US-Dollars.html\">https://www.littletoncoin.com/webapp/wcs/stores/servlet/Display%7C10001%7C10001%7C-1%7C%7CLearnNav%7CEarly-and-Classic-US-Dollars.html</a></p><p>Bueno, y si se tenia la costumbre de partir las monedas en 8 trozos (que mas no se podr&iacute;a, porque seria extremadamente dif&iacute;cil), &iquest;C&oacute;mo se le llamaria a cada trozo? Pues los hispanos, evidentemente \"cacho\", \"trozo\", \"pedazo\", &iquest;y los anglosajones? <strong>BIT</strong>. </p><p><a href=\"http://www.columbiagazette.com/smd.html\">http://www.columbiagazette.com/smd.html</a></p><p>Aqu&iacute; en esta pagina, encontr&eacute; la siguiente frase.&nbsp;\"It was the dividing of these 8 reals into half ounce, quarter ounce and eighth of an ounce that created our half dollar, quarter dollar and \"bits\" (12.5 cents).\" &Oacute;sea 1, 1 \"dollar\", 1/2, \"half dollar\", 1/4, \"quarter dollar\" y 1/8, <strong>BIT</strong></p><p>Los americanos ya ten&iacute;an desde ese momento, su palabra para designar 1/8, que era <strong>BIT</strong>. Esta designaci&oacute;n probablemente, (y como digo, si me equivoco, me gusta que me corrijan) pasar&iacute;a tambi&eacute;n a las definiciones en la Bolsa de Estados Unidos.</p><p><a href=\"https://www.xatakaciencia.com/computacion/la-invencion-del-bit-la-particula-fundamental-de-la-informacion\">https://www.xatakaciencia.com/computacion/la-invencion-del-bit-la-particula-fundamental-de-la-informacion</a></p><p>As&iacute; cuando Claude Shannon, en los laboratorios Bell, publico su obra \"A_Mathematical_Theory_of_Communication\", la cual, se puede consultar en el siguiente enlace:</p><p><a href=\"https://web.archive.org/web/19980715013250/http://cm.bell-labs.com/cm/ms/what/shannonday/shannon1948.pdf\">https://web.archive.org/web/19980715013250/http://cm.bell-labs.com/cm/ms/what/shannonday/shannon1948.pdf</a></p><p>Se puede leer un fragmento que dice: \"the resulting units may be called binary digits, or more briefly bits, a word suggested by J. W. Tukey\". Buscaremos la biograf&iacute;a de John Wilder Tukey.</p><p><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/John_W._Tukey\">https://es.wikipedia.org/wiki/John_W._Tukey</a></p><p>Aqu&iacute; se puede leer: \"Mientras trabajaba con John Von Neumann, Tukey introdujo la palabra <strong>BIT</strong> como contracci&oacute;n de &laquo;D&iacute;gito binario&raquo; (por sus siglas en ingl&eacute;s Binary Digit)\"</p><p>John Von Newmann. Un gran matem&aacute;tico, entre otras cosas, experto en econom&iacute;a, teor&iacute;a de juegos.</p><p><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/John_von_Neumann#Econom%C3%ADa\">https://es.wikipedia.org/wiki/John_von_Neumann#Econom%C3%ADa</a></p><p>Vamos, que Newmann estaba metido en bolsa hasta las trancas fijo... Me imagino una conversaci&oacute;n entre Tukey y Newmann:</p><p>- Oye Newmann, &iquest;Qu&eacute; nombre le podemos poner a la unidad m&iacute;nima de informaci&oacute;n?</p><p>- Pues bit, como en la bolsa, y los agrupamos de 8 en 8, sencillo &iquest;no?</p><p>- Anda, si coincide con Binary digIT, perfecto</p><p>Si bueno, podr&iacute;a ser bastante mas distinta la conversaci&oacute;n entre ellos dos. Pero ahora, matem&aacute;ticamente e inform&aacute;ticamente hablando, &iquest;Por qu&eacute; motivo se escogieron 8 bits si no hubiera sido este el motivo? &iquest;Por qu&eacute; no 4 (16 caracteres), o 16 (65536)? &iquest;O porque no 6(64 caracteres) , o 7(128 caracteres), o 9(512 caracteres) (no vale decir que no serian potencias de dos)? &iquest;Por qu&eacute; 8 exactamente?</p><p>Porque con 6 bits habr&iacute;an cubierto pr&aacute;cticamente todos los caracteres hexadecimales, sobre todo en ingles (V&eacute;ase la base64). Y sino, con 7 bits, con 128 caracteres, van sobrados.</p><p>Es decir, se escogi&oacute; 8, &iquest;por que? Porque la m&iacute;nima unidad de las acciones en bolsa se hacia en octavos de D&oacute;lar. </p><p>&iquest;Por que? Porque los d&oacute;lares copiaron la propiedad de contarse en subunidades de a 8, que venia de los Reales espa&ntilde;oles, que se cortaban en piezas de 8. </p><p>&iquest;Por que? Porque hubo necesidad de contar en unidades inferiores al Real espa&ntilde;ol, y la base natural es la base binaria. Y no se pod&iacute;an cortar en cachos mas peque&ntilde;os.</p><p>Simple.</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645121605", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645121605", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625155}, {"title": "Las matriculaciones de coches marcan el r\u00e9cord hist\u00f3rico m\u00e1s bajo de enero en la UE", "content": "Las matriculaciones de coches en los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE) cayeron un 6 % este enero respecto al mismo per\u00edodo del pasado a\u00f1o, con lo que las ventas de autom\u00f3viles marcaron el r\u00e9cord hist\u00f3rico m\u00e1s bajo para el primer mes del a\u00f1o en el conjunto de los Veintisiete. Seg\u00fan inform\u00f3 este jueves la Asociaci\u00f3n Europea de Fabricantes de Autom\u00f3viles (ACEA, en ingl\u00e9s) en un comunicado, en enero de 2022 se matricularon un total de 682.596 veh\u00edculos, lo que supone la cifra m\u00e1s baja para este mes desde que la patronal europea de la automoci\u00f3n ...", "date": "1645099916", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099916", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/las-matriculaciones-de-coches-marcan-el-record-historico-mas-bajo-enero-en-la-ue/10003-4742143", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625156}, {"title": "", "content": "", "date": "1645099905", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099905", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625157}, {"title": "", "content": "", "date": "1645099971", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645099971", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625158}, {"title": "As\u00ed desentra\u00f1aron cient\u00edficos asturianos la loter\u00eda gen\u00e9tica que permite sobrevivir al covid", "content": "La cient\u00edfica Laura Amado, quien ha llevado a cabo una estudio junto con investigadores asturianos, explica c\u00f3mo los enfermos graves tienen mejor pron\u00f3stico si poseen determinada variante gen\u00e9tica", "date": "1645155614", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645100318", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/15/loteria-genetica-pacientesingresados-uci-covid-probabilidades-sobrevivir/00031644924201004291694.htm", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3625159}, {"title": "Tres investigados por caza furtiva en La Gineta", "content": "Componentes de la Patrulla de Comandancia del Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza (PACPRONA), pertenecientes a la Benem\u00e9rita albacete\u00f1a, en el marco de la operaci\u00f3n &quot;Galgo Espa\u00f1ol&quot;, han investigado a tres personas, como presuntas autoras de un delito relativo a la protecci\u00f3n de la flora, la fauna y los animales dom\u00e9sticos, concretamente por cazar de modo furtivo especies cineg\u00e9ticas. Dos de los investigados, de 23 y 34 a\u00f1os de edad, son vecinos de las localidades toledanas de A\u00f1over del Tajo y Villaca\u00f1as y el tercero, de 39 a\u00f1os, vecino de", "date": "1645100087", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645100087", "url": "https://www.masquealba.com/noticias/albacete/item/52806-tres-investigados-por-caza-furtiva-en-la-gineta.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625160}, {"title": "Pillado en Granada al aparcar en minusv\u00e1lidos con la tarjeta de su mujer, fallecida hace un a\u00f1o", "content": "La Polic\u00eda recibi\u00f3 un aviso por correo electr\u00f3nico de que hab\u00eda un veh\u00edculo en el barrio del Zaid\u00edn que sol\u00eda aparcar en un lugar reservado para personas con problemas de movilidad utilizando una tarjeta de forma fraudulenta. Pudieron comprobar que el veh\u00edculo en cuesti\u00f3n, as\u00ed como la tarjeta que portaba, pertenec\u00edan a una mujer que falleci\u00f3 el pasado abril de 2021, as\u00ed que comenzaron con la actuaci\u00f3n policial. Primero con una sanci\u00f3n por el uso indebido de la tarjeta, que conlleva una multa de 200 euros. Adem\u00e1s de la retirada del veh\u00edculo.", "date": "1645100143", "karma": "122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645100143", "url": "https://www.ideal.es/granada/pillado-aparcar-minusvalidos-granada-tarjeta-fallecida-mujer-20220217124915-nt.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625161}, {"title": "Una \u2018cartograf\u00eda\u2019 ib\u00e9rica del c\u00e1ncer", "content": "Investigadores de Espa\u00f1a y Portugal publican por primera vez un atlas de mortalidad por esta enfermedad en ambos pa\u00edses a nivel municipal. En la frontera extreme\u00f1a los patrones observados en algunos tumores como el de pulm\u00f3n son llamativamente distintos a ambos lados de la Raya", "date": "1645100280", "karma": "58.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645100280", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/02/08/cartografia-iberica-cancer-62256587.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625163}, {"title": "Video que muestra a la polic\u00eda interrumpiendo una pelea entre un adolescente negro y un adolescente blanco en un centro comercial de Nueva Jersey provoca indignaci\u00f3n", "content": "Un video del incidente revisado por CNN muestra a los adolescentes discutiendo. El adolescente blanco empuja al adolescente negro, quien comienza a lanzar pu\u00f1etazos al otro chico. El adolescente blanco le devuelve el golpe. El adolescente negro comienza a levantarse y un polic\u00eda lo sujeta contra el suelo y lo hace rodar boca abajo, con las manos detr\u00e1s de la espalda. El otro polic\u00eda empuja al adolescente blanco a un sof\u00e1 cercano y luego ayuda a esposar al adolescente negro. Eventualmente, los polic\u00edas levantan al adolescente negro esposado.", "date": "1645100468", "karma": "71.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645100468", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/17/video-policia-pelea-adolescentes-indignacion-trax/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625164}, {"title": "Julio Calvo (Vox): \u201cEn Zaragoza habr\u00e1 colaboraci\u00f3n si predominan las propuestas de Ayuso en lugar de las de Casado\u201d", "content": "El presidente de VOX en Zaragoza, Julio Calvo, ha salido al paso de las declaraciones que Jorge Azc\u00f3n ha hecho tras la aprobaci\u00f3n de los Presupuestos en el Ayuntamiento de Zaragoza con el voto de VOX. Calvo asegura que \u201cme sorprende este tipo de declaraciones en una persona de la experiencia pol\u00edtica como la que tiene el alcalde\u201d. \u201cO est\u00e1 pecando de ingenuidad o piensa que nosotros somos unos ingenuos, porque lo que est\u00e1 claro es que la correlaci\u00f3n de fuerzas que hay en el Ayuntamiento de Zaragoza no es, ni de lejos, la misma que hay en CyL\u201d", "date": "1645100834", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645100834", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/02/17/julio-calvo-vox-en-zaragoza-habra-colaboracion-si-predominan-las-propuestas-de-ayuso-en-lugar-de-las-de-casado-1553710.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625165}, {"title": "Espa\u00f1a empieza a recuperar 43 millones que la G\u00fcrtel escond\u00eda en Suiza", "content": "Espa\u00f1a empieza a recuperar uno de los botines m\u00e1s voluminosos que la corrupci\u00f3n escond\u00eda en el extranjero. La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n asegura en un comunicado que las autoridades de Suiza &quot;han comenzado a desbloquear \u00edntegramente y a transferir a Espa\u00f1a&quot; los m\u00e1s de 43 millones de euros que los cabecillas de la trama escondieron en cuentas del pa\u00eds helv\u00e9tico y que llevaban bloqueadas, la mayor\u00eda desde el arranque de la investigaci\u00f3n en 2009.", "date": "1645100821", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645100821", "url": "https://www.eldiario.es/politica/espana-empieza-recuperar-43-millones-gurtel-escondia-suiza_1_8756351.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3625166}, {"title": "El 60% de las plazas de residentes en aparcamientos municipales en Madrid se utilizan de manera fraudulenta", "content": "El 60% de las plazas de parking para residentes que el Ayuntamiento de Madrid ha inspeccionado se utilizan de manera fraudulenta, seg\u00fan anunci\u00f3 ayer el delegado de Medio Ambiente y Movilidad, Borja Carabante, en la comisi\u00f3n del ramo. La administraci\u00f3n cuenta con 97.013 plazas para residentes en 297 aparcamientos de titularidad municipal. El \u00e1rea comenz\u00f3 un Plan de Inspecci\u00f3n de Aparcamientos para Residentes en febrero de 2020 ante la elevada demanda de reservas de estacionamiento por parte de los vecinos, una lista de espera que superaba las\u2026", "date": "1645100985", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645100985", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/14/620acf3ce4d4d8dc3a8b4571.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625167}, {"title": "Localizan sin vida el cuerpo del monta\u00f1ero desaparecido en los Picos de Europa", "content": "Carlos Ugidos P\u00e9rez fue visto por \u00faltima vez el pasado s\u00e1bado, cuando sali\u00f3 a entrenar.", "date": "1645101208", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645101208", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4958485/0/localizan-sin-vida-cuerpo-montanero-desaparecido-picos-de-europa-carlos-ugidos/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625168}, {"title": "Los viejos rockeros de la naturaleza nunca mueren", "content": "La inmortalidad es uno de los principales anhelos humanos. Probablemente sea el motivo por el que nos fascinan los \u00e1rboles con edades que abarcan decenas de generaciones humanas. Sin embargo, estos \u00e1rboles longevos son excepciones, la mayor parte de los \u00e1rboles mueren prematuramente por factores externos como la acci\u00f3n humana o los desastres naturales. Por eso, estos \u00e1rboles ancianos suelen encontrarse en lugares rec\u00f3nditos lejos de la actividad humana y en zonas sujetas a pocas perturbaciones.", "date": "1645101460", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645101460", "url": "https://theconversation.com/los-viejos-rockeros-de-la-naturaleza-nunca-mueren-176990", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625169}, {"title": "Alex Saab, presunto testaferro de Nicol\u00e1s Maduro, fue un informante de la DEA", "content": "Alex Saab, el presunto testaferro de Nicol\u00e1s Maduro e influyente operador de negocios del chavismo, fue contratado en secreto por la DEA (Administraci\u00f3n para el Control de Drogas de Estados Unidos), en 2018 para colaborar con la Administraci\u00f3n estadounidense y aport\u00f3 informaci\u00f3n sobre los sobornos que pag\u00f3 a cargos del r\u00e9gimen venezolano, seg\u00fan documentos judiciales.", "date": "1645101773", "karma": "85.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645101773", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-16/alex-saab-presunto-testaferro-de-maduro-fue-un-informante-de-la-dea.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625170}, {"title": "Protecci\u00f3n de Datos multa a la Federaci\u00f3n de F\u00fatbol con 200.000 euros por 'filtrar' una reuni\u00f3n sobre la pandemia a la SER", "content": "El 'partido' en el que se enfrentan la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol y la Asociaci\u00f3n de Futbolistas Espa\u00f1oles deja el marcador, de momento, en 0-1. Protecci\u00f3n de Datos multa a la primera por dos infracciones graves del Reglamento europeo. Ojo con las videoconferencias: hay que recabar el consentimiento antes de grabar. Y cuidado con filtrar opiniones.", "date": "1645101584", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645101584", "url": "https://www.publico.es/deportes/multa-200000-euros-federacion-futbol-filtrar-opiniones-personales-videoconferencia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625171}, {"title": "Comparecencia de Ayuso por el presunto contrato irregular a su hermano", "content": "Ayuso comparece por el presunto espionaje de G\u00e9nova a su hermano", "date": "1645102024", "karma": "98.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645102024", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=_BOSGp6dzas", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625172}, {"title": "Ayuso: &quot;La Direcci\u00f3n General de mi partido ha actuado contra m\u00ed&quot;", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid comparece en directo: &quot;Nunca imagin\u00e9 que la direcci\u00f3n nacional del PP que iba actuar de un modo tan cruel e injusto contra mi&quot;", "date": "1645104919", "karma": "3657.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645102026", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220217/8063290/ayuso-detective-almeida-pp-madrid-ultimas-noticias-hoy-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "258", "status": "published", "id": 3625173}, {"title": "Ayuso: &quot;Nunca imagin\u00e9 que la direcci\u00f3n de mi partido iba a actuar de una forma tan cruel e injusta contra mi&quot;", "content": "&quot;Espero que la direcci\u00f3n nacional del PP pruebe que yo obligu\u00e9 a hacer un contrato con nadie, que haya habido tr\u00e1fico de influencias&quot;", "date": "1645102046", "karma": "40.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645102046", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220217/espionaje-isabel-diaz-ayuso-casado-teodoro-garcia-egea-almeida-madrid/651034892_10.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625174}, {"title": "", "content": "", "date": "1645102047", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645102047", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625175}, {"title": "D\u00edaz Ayuso: \u00abNunca pude imaginar que la direcci\u00f3n general de mi partido iba a actuar de un modo tan cruel y tan injusto contra m\u00ed\u00bb", "content": "La batalla entre la presidenta madrile\u00f1a y el l\u00edder nacional del PP deriva en un conflicto interno con acusaciones cruzadas de espionaje mediante detectives y contratos a dedo al hermano de la dirigente regional", "date": "1645102171", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645102171", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-directo-crisis-pp-presunto-caso-espionaje-genova-entorno-diaz-ayuso-202202170834_directo.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625177}, {"title": "Vuelven los problemas al BBVA, que no permite acceso a su banca online", "content": "BBVA vuelve a tener problemas para su acceso online. Desde primera hora de la ma\u00f1ana, no es posible que los usuarios tanto de la web como de la aplicaci\u00f3n, puedan consultar o realizar cualquier operaci\u00f3n a trav\u00e9s de la banca electr\u00f3nica. Parece que empieza a ser algo habitual en el banco, ya que hace menos de una semana tuvieron una incidencia similar aquellos clientes que intentaron hacer cualquier tr\u00e1mite online y no les fue posible. El mensaje de error que figura es el mismo que ya pudimos comprobar &quot;Servicio temporalmente no disponible&quot;.", "date": "1645102413", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645102413", "url": "https://www.estrelladigital.es/articulo/actualidad/vuelven-problemas-bbva-permite-acceso-banca-online/20220217112336490976.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625178}, {"title": "La tragedia del PP de Madrid en tres actos: la &quot;gestapillo&quot; de Aguirre, las cremas de Cifuentes y el espionaje a Ayuso", "content": "La vida interna de los populares en esta Comunidad Aut\u00f3noma ha sido un continuo foco de titulares, investigaciones y tramas oscuras desde hace d\u00e9cadas.", "date": "1645102300", "karma": "34.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645102300", "url": "https://www.publico.es/politica/tragedia-pp-madrid-tres-actos-gestapillo-aguirre-cremas-cifuentes-espionaje-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3625179}, {"title": "\u00bfOs gusta c\u00f3mo estoy decorando esta p\u00e1gina del Ministerio de Hacienda?", "content": "Jaime G\u00f3mez Obreg\u00f3n encuentra un bug grave que permite inyectar c\u00f3digo de lado cliente, en el dominio de hacienda y ayuntamiento de santander. &quot;\u00a1Hacienda acaba de corregir la vulnerabilidad! Hora y media han tardado solamente. Medalla para ellos&quot;", "date": "1645102521", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645102521", "url": "https://twitter.com/JaimeObregon/status/1494277918091972608?t=F-2S7v5tkr3SfPJ4pFBsdA&s=19", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625180}, {"title": "Ayuso estalla contra Pablo Casado: &quot;Ha hecho lo peor que se puede esperar de un pol\u00edtico&quot;", "content": "Video de hace unos minutos d\u00f3nde Isabel D\u00edaz Ayuso remarca la especial cobard\u00eda de Pablo Casado de montar todo \u00e9sto desde el anonimato, una campa\u00f1a de desprestigio desde dentro del propio partido.", "date": "1645104902", "karma": "3042.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645102783", "url": "https://twitter.com/danielferrrr/status/1494293134922158082", "clicks": 0, "votes": "204", "status": "published", "id": 3625182}, {"title": "Ayuso: \u201cLa direcci\u00f3n de mi partido se ha comportado de una manera cruel contra m\u00ed\u201d", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid reconoce que el contrato de material sanitario por el que ha sido investigada existe, pero defiende que es legal, y ha se\u00f1alado al entorno de Pablo Casado por tratarla de una manera \u201cinsensata\u201d.", "date": "1645102561", "karma": "8.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645102561", "url": "https://www.elsaltodiario.com/partido-popular/ayuso-la-direccion-de-mi-partido-se-ha-comportado-de-una-manera-cruel-contra-mi", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3625183}, {"title": "\u00c1ngel Carromero: el Rasput\u00edn en el punto de mira por la supuesta trama de esp\u00edas contra Ayuso", "content": "La carrera pol\u00edtica (la \u00fanica, en fin, que se le conoce) de \u00c1ngel Carromero tiene dos entreactos: el accidente por el cual fue condenado en Cuba, en el que murieron el disidente que le acompa\u00f1aba en el coche que conduc\u00eda, Oswaldo Pay\u00e1 y Harold Cepero, en 2012; y la sospecha de que puede ser la mano que mece la nueva trama de los esp\u00edas (la anterior fue la presuntamente encargada contra el exvicealcalde de Gallard\u00f3n, Manuel Cobo, en los tiempos de la guerra frigid\u00edsima con Aguirre, hace m\u00e1s de quince a\u00f1os) contra la presidenta Ayuso. \u00c1ngel Fran", "date": "1645102691", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645102691", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-angel-carromero-rasputin-punto-mira-supuesta-trama-espias-contrra-ayuso-202202171234_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3625184}, {"title": "G\u00e9nova sostiene que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 280.000 euros de comisi\u00f3n de un contrato sanitario: \u00abTenemos la verdad\u00bb", "content": "Conmoci\u00f3n en el Partido Popular. Las informaciones sobre un supuesto espionaje a Isabel D\u00edaz Ayuso y a sus familiares, y sobre todo la posibilidad de que la comisi\u00f3n que recibi\u00f3 un hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid sea cierta, han sacudido a este partido, que hoy se ha levantado de nuevo con un supuesto caso de corrupci\u00f3n en los titulares. Fuentes de G\u00e9nova han asegurado a ABC que tienen constancia de que la comisi\u00f3n al hermano de Ayuso, por un importe de 280.000 euros, por mediar en un contrato sanitario existe, .....", "date": "1645104023", "karma": "3478.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645103186", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-genova-asegura-consta-comision-hermano-ayuso-tenemos-verdad-202202171009_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "224", "status": "published", "id": 3625185}, {"title": "Hechos probados: El documental que denuncia las malas practicas de Hacienda", "content": "Alejo Moreno, periodista y cineasta, presenta &quot;Hechos probados&quot; (www.documentalhechosprobados.com), un documental en el que desvela una investigaci\u00f3n sobre los m\u00e9todos recaudatorios de la Agencia Tributaria, elaborada a partir del caso del empresario Agapito Garc\u00eda, &quot;el mayor moroso&quot; de Espa\u00f1a. Denuncia lo costoso que es defenderse aunque se crea tener razon. Explica quien hay detras de ese sistema y porque funciona asi.  Es un problema que probablemente vaya a mas por el endeudamiento y necesidad de recursos del Estado.", "date": "1645103864", "karma": "100.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645103864", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bxu1GwAqIJY", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625186}, {"title": "&quot;Desmadres para lelos&quot;", "content": "El deseo de poder, presenta: Un film de Vamoarr\u00f3bar", "date": "1645103557", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645103557", "url": "https://twitter.com/eljueves/status/1494264223240761345", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625187}, {"title": "Este es el contrato con Priviet Sport que origin\u00f3 el supuesto espionaje y que el Gobierno de Ayuso defiende como legal", "content": "El supuesto espionaje a Isabel D\u00edaz Ayuso encargado por personas del entorno de la direcci\u00f3n nacional del PP se centra en un contrato de 1,5 millones de euros para la compra de mascarillas. Fue adjudicado por la Comunidad de Madrid en abril de 2020 a la empresa Priviet Sport, de la que es administrador \u00fanico un amigo del pueblo de la familia de la presidenta.", "date": "1645103475", "karma": "118.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645103475", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958367/0/comunidad-madrid-defiende-legalidad-contrato-bajo-supuesto-espionaje-pp/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3625188}, {"title": "Ayuso reconoce que su hermano ha cobrado una comisi\u00f3n por un contrato &quot;a dedo&quot; por 1,5 millones de euros", "content": "En una rueda de prensa D\u00edaz Ayuso ha reconocido que su hermano cobr\u00f3 por el contrato concedido por la Comunidad de Madrid para la compra de mascarillas. Tras las filtraciones de El Confidencial y El Mundo, Isabel D\u00edaz Ayuso ha concedido una rueda de prensa...", "date": "1645103548", "karma": "107.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645103548", "url": "https://spanishrevolution.net/ayuso-reconoce-que-su-hermano-ha-cobrado-una-comision/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "autodiscard", "id": 3625190}, {"title": "Vivienda inicia una gira para explicar las nuevas ayudas europeas a la rehabilitaci\u00f3n", "content": "Son ayudas que no necesitan de una convocatoria p\u00fablica, sino que se pueden conceder a los destinatarios de forma directa. Rehabilitaci\u00f3n de barrios y viviendas de alquiler:  Dentro de los fondos europeos en materia de vivienda, hay dos programas: el programa de ayuda a las actuaciones de rehabilitaci\u00f3n a nivel de barrio y el programa de ayuda a la construcci\u00f3n de viviendas en alquiler social en edificios energ\u00e9ticamente eficientes.", "date": "1645105221", "karma": "149.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645103639", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/cantabria/vivienda-inicia-gira-20220217112910-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3625191}, {"title": "La Polic\u00eda recupera 15 motocicletas sustra\u00eddas y detiene a dos hermanos", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en Val\u00e8ncia a dos hermanos, de 45 y 49 a\u00f1os, este \u00faltimo como presunto autor de un delito de robo tras sustraer 15 motocicletas y el otro como responsable de un delito de receptaci\u00f3n, despu\u00e9s de localizar once motos ocultas en un chalet en Chiva.\nLa investigaci\u00f3n se inici\u00f3 el pasado 8 de febrero, cuando los agentes tuvieron conocimiento de que un parking privado ubicado en el distrito de Patraix de Val\u00e8ncia podr\u00eda albergar varios veh\u00edculos sustra\u00eddos.", "date": "1645103745", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645103745", "url": "https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-policia-recupera-15-motocicletas-sustraidas-detiene-dos-hermanos-20220217134329.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625192}, {"title": "Isabel D\u00edaz Ayuso y los contratos para amigos, amigotes y exnovios", "content": "Relaci\u00f3n de contratos relacionados con Isabel D\u00edaz Ayuso de los a\u00f1os 2019, 2020 y 2021. P\u00fanica, gastos sanitario y farmace\u00fatico, room mate, hospital Infanta Sof\u00eda, hospital de Getafe, camas hospitalarias, respiradores, mascarillas Tower TBA, hospital La Paz, capellanes en hospitales, rastreadores Quir\u00f3n, Cruz Roja, hospitales privados, fondos europeos, contratos Ifema, aviones chinos, pagos fuera de contrato, Privete Sportive SL, Arteconfort, Artsolar, hospital 12 de Octubre, Asseco,\u2026", "date": "1645130703", "karma": "3531.00", "negatives": "27", "sent_date": "1645104055", "url": "https://www.losgenoveses.net/Personajes%20Populares/Diaz%20Ayuso,%20Isabel/ayusocontratosamigos.html", "clicks": 0, "votes": "276", "status": "published", "id": 3625193}, {"title": "Ayuso: &quot;Me enter\u00e9 de la operaci\u00f3n de las mascarillas por Pablo Casado.(...) Ni mi gobierno ni yo hemos intervenido para adjudicar ni ese ni ning\u00fan otro contrato a nadie de mi entorno&quot;", "content": "<sup>[Transcripci\u00f3n V\u00eddeo]</sup> Ayuso: &quot;Para mi sorpresa me contest\u00f3 que ten\u00eda conocimiento de esa operaci\u00f3n y que pensaba que era ilegal. Me dijo que el <i>dossier</i> se lo hab\u00edan filtrado desde La Moncloa. Pregunt\u00e9 a mi hermano, quien me confirm\u00f3 que hab\u00eda mantenido relaciones comerciales con esa empresa y que todo era completamente legal y que todo est\u00e1 regulado ante Hacienda y declarado. De esta operaci\u00f3n me enter\u00e9 en G\u00e9nova.  Ni mi Gobierno, ni yo, hemos intervenido para adjudicar ni ese, ni ning\u00fan otro contrato a nadie de mi entorno&quot;.", "date": "1645105527", "karma": "137.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645103779", "url": "https://twitter.com/eldiarioes/status/1494293595544768516", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3625194}, {"title": "VOX y el desmantelamiento del Estado del Bienestar", "content": "<p>Los grandes medios de comunicaci&oacute;n se han dedicado a blanquear a VOX de una manera u de otra, por unos intereses o por otros. Por ejemplo, a La Sexta le conviene tener activo a VOX para mantener el miedo de los votantes de izquierdas y unificar el voto de la izquierda en el PSOE (el partido Caballo de Troya de la izquirda) y lo que ellos llaman el voto &uacute;til. A la derecha, primero C's y ahora VOX le ha servido para evitar que muchos incautos dejen de votar y sea el PSOE y los partidos de izquierda los que ganasen las elecciones. Con eso se aseguraban que el voto anteriormente en el PP, al menos fuera a algun partido que les apoyase a ellos en el gobierno.</p><p>Pero m&aacute;s all&aacute; de la imagen que se tiene de VOX con su lucha contra lo que ellos llaman \"la dictadura feminista\" o \"feminazis\" y la unidad de Espa&ntilde;a que a mucha gente atrae por su carga emocional, la verdadera cara de VOX permanece oculta para la mayor&iacute;a de sus votantes. Analicemos cuales son sus propuestas a trav&eacute;s de un art&iacute;culo del peri&oacute;dico \"ElEconomista\":</p><p>\"<a href=\"https://www.eleconomista.es/economia/noticias/9820347/04/19/La-propuesta-de-Vox-en-pensiones-sanidad-y-educacion-sistema-de-capitalizacion-acceso-a-hospitales-privado-y-cheque-escolar.html\">La propuesta de Vox en pensiones, sanidad y educaci&oacute;n: sistema de capitalizaci&oacute;n, acceso a hospitales privados y cheque escolar</a>\"</p><p>Seg&uacute;n este art&iacute;culo, VOX tiene unas propuestas muy sugerentes para cargarse el Estado del Bienestar, aunque ellos lo venden como que eso ser&aacute; Estado del Bienestar, donde el sector privado (empresas y fondos de inversi&oacute;n &iquest;extranjeros?) tendr&aacute;n una fuerte implantaci&oacute;n y copar&aacute;n todos los servicios b&aacute;sicos del Estado:</p><ul><li><strong><em><u>Pensiones:</u></em></strong> \"<em>El programa electoral de Vox incluye una revoluci&oacute;n progresiva del sistema de pensiones para limitar el principio de solidaridad intergeneracional y que cada vez tenga m&aacute;s peso </em><strong><em>un sistema de capitalizaci&oacute;n</em></strong><em> para los futuros jubilados. Actualmente, las cotizaciones de los trabajadores en activo pagan las pensiones en vigor. Para Vox este camino lleva 'a una guerra intergeneracional porque es improbable que nuestros hijos y nietos acepten con resignaci&oacute;n sacrificar su nivel de vida para sostener el de los jubilados', por lo que propone una '</em><strong><em>transformaci&oacute;n progresiva en un sistema mixto basado mitad en la capitalizaci&oacute;n y mitad en el reparto</em></strong><em>'</em>. <em>Pero, &iquest;en qu&eacute; consiste un sistema de capitalizaci&oacute;n? Las cotizaciones del trabajador dejar&aacute;n de financiar las pensiones en vigor para </em><strong><em>crear un fondo propio e individual para su jubilaci&oacute;n, tal como funcionan los planes de pensiones privados</em></strong><em>. &iquest;Y c&oacute;mo lo llevar&iacute;a a la pr&aacute;ctica Vox? </em><strong><em>Cada trabajador aportar&iacute;a obligatoriamente la mitad del porcentaje de cotizaci&oacute;n a fondo de pensiones, gestionado por una entidad privada. Otro 3% de la n&oacute;mina se utilizar&iacute;a para suscribir un seguro para cubrir imprevistos o siniestros y el coste de administraci&oacute;n del fondo, y el resto ir&iacute;a como hasta ahora al fondo de la Seguridad Social</em></strong><em>. \"El porcentaje de aportaci&oacute;n a la capitalizaci&oacute;n podr&iacute;a aumentarse en el porcentaje que el contribuyente quiera con un tope de un 10% m&aacute;s si se quiere incrementar la prestaci&oacute;n. La idea es que los futuros pensionistas aporten lo mismo que actualmente pero tengan la certeza de tener una pensi&oacute;n digna en el futuro\", explica el documento</em>. <em>&iquest;C&oacute;mo ser&iacute;a la transici&oacute;n al sistema de pensiones de Vox? Los menores de 25 a&ntilde;os y quienes se afilien por vez primera a la Seguridad Social se incorporar&iacute;an de manera autom&aacute;tica al sistema mixto y la mitad de sus cotizaciones ir&iacute;an directamente a un fondo de capitalizaci&oacute;n. Mientras, los trabajadores con edades comprendidas entre los 25 y los 45 a&ntilde;os tienen libertad bien de permanecer en el r&eacute;gimen de reparto bien de trasladarse al sistema mixto. \"En este supuesto habr&iacute;a que hacer los c&aacute;lculos actuariales para compensar los a&ntilde;os de cotizaci&oacute;n exclusiva al sistema de reparto\", indican . Por su parte, para los mayores de 45 a&ntilde;os permanecer&iacute;an obligatoriamente en el sistema de reparto</em>.\"</li><li><strong><em><u>Sanidad</u></em></strong>: \"<em>Vox plantea la recentralizaci&oacute;n la sanidad para eliminar duplicidades e ineficiencias administrativas. As&iacute; mismo se implantar&aacute; un sistema de copago para los inmigrantes cuya residencia sea inferior a los cinco a&ntilde;os. Pero donde realmente plantea una aut&eacute;ntica revoluci&oacute;n es </em><strong><em>el acceso a la sanidad privada para todos los ciudadanos a trav&eacute;s de deducciones en el IRPF</em></strong><em>, si lo desean. </em><strong><em>Vox propone una posibilidad de descuelgue del sistema sanitario p&uacute;blico para aquellos ciudadanos que opten por la sanidad privada</em></strong><em>. </em><strong><em>El sector privado cubrir&iacute;a las prestaciones b&aacute;sicas como asistencia primaria, especializada y hospitalaria y posteriormente, ser&iacute;an deducibles del IRPF.</em></strong><em> </em><strong><em>La formaci&oacute;n indica que si el ciudadano quiere aumentar las prestaciones en un centro privado no ser&iacute;an objeto de deducci&oacute;n fiscal</em></strong><em>.</em>\"</li><li><strong><em><u>Educaci&oacute;n</u></em></strong>: \"<em>La f&oacute;rmula de Vox para garantizar la libertad de elecci&oacute;n de los padres es el bono o cheque escolar. Los padres recibir&iacute;an importe equivalente al coste medio de un puesto escolar en un centro p&uacute;blico. A partir de aqu&iacute; decidir&iacute;an a qu&eacute; colegio p&uacute;blico o privado quieren llevar a sus hijos. Si el precio del centro privado fuera m&aacute;s caro que el importe del cheque escolar, se cubrir&iacute;a con contribuciones personales.</em>\"</li></ul><p>Como se ve, todos los servicios b&aacute;sicos del Estado del Bienestar entrar&iacute;an a formar parte de la cuota de negocio de empresas y fondos de inversi&oacute;n (&iquest;extranjeros, como los fondos de inversi&oacute;n que ya gestionan hopsitales de la Comunidad de Madrid?). En pensiones, un plan de pensiones privado complementario, en sanidad, formentar los seguros privados, y en educaci&oacute;n un cheque de libre elecci&oacute;n... &iquest;Libre elecci&oacute;n? Aqu&iacute; est&aacute; la trampa, porque si se dejan de construir colegios publicos, al final la oferta solo se reduce a elegir entre que centro privado quieres llevar a los hijos a estudiar.</p>", "date": "1645135502", "karma": "2556.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645105584", "url": "", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3625195}, {"title": "Hoy hace 700 d\u00edas que el Gobierno Ayuso aprob\u00f3 el Protocolo que imped\u00eda trasladar al hospital a los residentes m\u00e1s vulnerables. 7.291 murieron sin recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica (5.795 con covid)", "content": "Hoy hace 700 d\u00edas que el Gobierno Ayuso aprob\u00f3 el Protocolo que imped\u00eda trasladar al hospital a los residentes m\u00e1s vulnerables. 7.291 murieron sin recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica (5.795 con covid). La @fiscal_es no investiga. Ellos pasan, nosotros #NoOlvidamos \u00bfSe lo recordamos a diario?", "date": "1645104207", "karma": "89.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645104207", "url": "https://twitter.com/manuelrico/status/1493865789140701187", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3625196}, {"title": "Sentencia que absuelve a un periodista acusado de acosar a los hijos de Pablo Iglesias e Irene Montero", "content": "Le\u00edda la sentencia que absuelve a un periodista acusado de acosar a los hijos de Pablo Iglesias e Irene Montero. La cuesti\u00f3n es m\u00e1s sencilla de lo que parece.", "date": "1645104148", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645104148", "url": "https://twitter.com/chemadepablo/status/1494242138078552066", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625197}, {"title": "", "content": "", "date": "1645104178", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645104178", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625198}, {"title": "Corinthian Corso The Best Cane Corso Breeders", "content": "<p>Welcome to Corinthian Corsos the best <a href=\"https://corinthiancorsos.com/\">cane Corso breeders</a> , We are breeders of the rare Italian Mastiff known as the Cane Corso.</p>", "date": "1645104219", "karma": "-31.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645104219", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625199}, {"title": "Ayuso admite que su hermano cobr\u00f3 de la empresa a la que su Gobierno adjudic\u00f3 un contrato a dedo de 1,5 millones", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha comparecido este mi\u00e9rcoles en la Puerta del Sol para cargar contra la direcci\u00f3n de su partido a la que acusa de perseguirla de \u201cforma cruel\u201d por querer presentarse a dirigir el PP de Madrid. Ayuso ha reconocido no obstante que la relaci\u00f3n comercial entre la empresa Priviet Sportive SL., a la que su Gobierno adjudic\u00f3 un contrato de 1,5 millones de euros, y su hermano existi\u00f3 y que este cobr\u00f3.", "date": "1645104242", "karma": "138.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645104242", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-admite-vinculos-hermano-empresa-dio-contrato-acusa-casado-perseguirla-forma-cruel_1_8756538.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "autodiscard", "id": 3625200}, {"title": "&quot;Ley del hijo de Sam&quot; impide a los delincuentes vender su historia delictiva para la televisi\u00f3n, libros o entrevistas", "content": "Una &quot;Ley de Son of Sam&quot; es un t\u00e9rmino en ingl\u00e9s estadounidense est\u00e1 dise\u00f1ada para evitar que los delincuentes se beneficien de la publicidad de sus delitos, a menudo vendiendo sus historias a los editores. La Ley puede autorizar al estado a incautar el dinero ganado en acuerdos como biograf\u00edas de libros / pel\u00edculas y entrevistas pagadas y usarlo para compensar a las v\u00edctimas del criminal. Estas leyes han sido criticadas por violar la garant\u00eda de libertad de expresi\u00f3n de la Primera Enmienda a la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos.", "date": "1645104662", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645104662", "url": "https://hmong.es/wiki/Son_of_Sam_law", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625201}, {"title": "El PP se querella contra Tania S\u00e1nchez por los contratos de su hermano", "content": "La pareja sentimental del l\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, vot\u00f3 a favor de contratar a su propio hermano desde su posici\u00f3n como miembro de la Junta de Gobierno local, pese a que la ley marca que deb\u00eda abstenerse de todo el procedimiento. Este contrato, 137.000 euros en octubre de 2008, fue la primera informaci\u00f3n de este diario sobre el esc\u00e1ndalo de las adjudicaciones. Al final, ABC ha destapado 29 contratos que superan los 1,3 millones de euros.", "date": "1645104619", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645104619", "url": "https://www.abc.es/espana/20150115/abci-querella-tania-201501151814.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625203}, {"title": "Vox pedir\u00e1 la Presidencia de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n, aunque insiste en compartir Gobierno con Ma\u00f1ueco", "content": "Vox iniciar\u00e1 las negociaciones con el Partido Popular tras las elecciones celebradas en Castilla y Le\u00f3n este domingo pidiendo la Presidencia de las Cortes regionales, igual que la ostent\u00f3 un cargo de Ciudadanos en la pasada legislatura.", "date": "1645104731", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645104731", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-vox-pedira-presidencia-cortes-castilla-leon-insiste-compartir-gobierno-manueco-20220217110954.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625204}, {"title": "M\u00e1s despidos y m\u00e1s baratos: la indemnizaci\u00f3n media cae un 31% desde 2015", "content": "Mientras el n\u00famero de despedidos se dispar\u00f3 en 2021, la cuant\u00eda media de las indemnizaciones percibidas por los trabajadores sigue reduci\u00e9ndose a\u00f1o tras a\u00f1o, de acuerdo con los datos que publica el Ministerio de Trabajo en su Estad\u00edstica de Asuntos Judiciales Sociales. De los 12.368,3 euros de percepci\u00f3n media del a\u00f1o 2015 se ha pasado a 8.545,5 euros en los nueve primeros meses de 2021, lo que supone un descenso del 30,91%, equivalente a 3.823 euros.", "date": "1645104779", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645104779", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/despidos-indemnizacion-31.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625206}, {"title": "Catalunya vuelve a batir el r\u00e9cord en exportaciones en 2021 a pesar de la Covid", "content": "Catalunya ha vuelto a batir, un a\u00f1o m\u00e1s, su r\u00e9cord hist\u00f3rico en exportaciones. Concretamente, durante el 2021 las exportaciones catalanas crecieron un 21,5% durante el pasado ejercicio, alcanzando los 80.538 millones de euros, la cifra m\u00e1s alta de la serie hist\u00f3rica seg\u00fan c\u00e1lculos de ACCI\u00d3 en base los datos publicados este jueves por el Ministerio de Industria, Comercio y Turismo.", "date": "1645104921", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645104921", "url": "https://www.elnacional.cat/es/economia/catalunya-vuelve-a-batir-el-record-en-exportaciones-en-el-2021-a-pesar-de-la-covid_712791_102.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625207}, {"title": "Spanish Revolution llora muy fuerte", "content": "Spanish Revolution hace un comunicado en Instagram sobre el futuro de sus v\u00eddeos en esa plataforma.", "date": "1645105119", "karma": "-31.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645105119", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=V_nms6mbcFM", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "discard", "id": 3625208}, {"title": "Tres a\u00f1os de c\u00e1rcel por golpear con un palo a un anciano en Ceclav\u00edn que no sal\u00eda a la calle por temor al virus", "content": "El agresor, que en el momento de los hechos se encontraba en estado de embriaguez, era vecino del hombre al que agredi\u00f3 para convercerle de que saliese de su casa", "date": "1645105009", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645105009", "url": "https://www.hoy.es/prov-caceres/tres-anos-carcel-20220217141804-nt.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625209}, {"title": "Tramadol 100mg Online", "content": "<p>Purchased Now 1-315-512-2220, EDITADO Without Prescription at lowest cost from the licensed supplier.</p>", "date": "1645105080", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645105080", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625211}, {"title": "La Fiscal\u00eda pide una pena de 300 a\u00f1os de c\u00e1rcel para un ped\u00f3filo que reconoci\u00f3 haber abusado de al menos 24 ni\u00f1as", "content": "El Ministerio Fiscal ha subrayado que la Polic\u00eda describi\u00f3 al procesado como el ped\u00f3filo m\u00e1s peligroso de Espa\u00f1a. En cualquier caso no cumplir\u00e1 m\u00e1s de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n efectiva seg\u00fan la legislaci\u00f3n actual.", "date": "1645106720", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645105152", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958533/0/la-fiscalia-pide-pena-de-300-anos-de-carcel-para-un-pedofilo-que-reconocio-haber-abusado-de-al-menos-24-ninas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3625212}, {"title": "", "content": "", "date": "1645105299", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645105299", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625214}, {"title": "Las 23 frases demoledoras de Ayuso contra la direcci\u00f3n del PP", "content": "La frase m\u00e1s suave que ha soltado ha sido \u201cmuy buenos d\u00edas\u201d. A partir de ah\u00ed, Isabel D\u00edaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid, ha sacado la ametralladora y ha disparado a matar tras las acusaciones vertidas por la direcci\u00f3n nacional del PP contra ella y su hermano, por la supuesta adjudicaci\u00f3n irregular de un contrato de mascarillas por 1,5 millones de euros.", "date": "1645105617", "karma": "77.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645105617", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/las-23-frases-demoledoras-de-ayuso-contra-la-direccion-del-pp_es_620e44c2e4b097efdfbcf8c3", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625217}, {"title": "\u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n: &quot;As\u00ed empezamos a conocer cuestiones como la P\u00fanica o la G\u00fcrtel&quot;", "content": "El l\u00edder de M\u00e1s Pa\u00eds, \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, ha comparecido en una rueda de prensa en el Congreso de los Diputados en la que se ha referido a los presuntos espionajes por parte del PP al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso y a los contratos de este en plena pandemia, tambi\u00e9n presuntamente irregulares. Errej\u00f3n asegura que se trata del \u201cmismo PP de siempre\u201d y recuerda que as\u00ed empezaron algunas de las tramas de corrupci\u00f3n m\u00e1s conocidas dentro del partido como son el caso P\u00fanica o la G\u00fcrtel.", "date": "1645105872", "karma": "63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645105872", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/inigo-errejon-empezamos-conocer-cuestiones-como-punica-gurtel_284376102", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625218}, {"title": "Buy Tramadol Online USA", "content": "<p>Call 1-315-512-2220, EDITADO  ,Buy Tramadol Online USA,Tramadol Pills,Tramadol without Prescription, at the best price in USA.</p>", "date": "1645105869", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645105869", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625219}, {"title": "Un diputado de M\u00e1s Madrid hace de esp\u00eda tap\u00e1ndose con un peri\u00f3dico durante una intervenci\u00f3n de Ayuso", "content": "Un diputado de M\u00e1s Madrid hace de esp\u00eda tap\u00e1ndose con un peri\u00f3dico durante una intervenci\u00f3n de Ayuso.  El diputado Emilio Delgado incluso hizo dos agujeros para los ojos.", "date": "1645114519", "karma": "1961.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645105947", "url": "https://twitter.com/rtvenoticias/status/1494284115893538824?t=VzPlwLjUHaeJsm2v84qN9Q&s=19", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3625220}, {"title": "Un estudio muestra c\u00f3mo el f\u00e1rmaco plitidepsina inhibe la reproducci\u00f3n del SARS-CoV-2 dentro de las c\u00e9lulas", "content": "Un estudio coliderado por investigadores del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) ha mostrado c\u00f3mo act\u00faa el f\u00e1rmaco aplidin (plitidepsina) para inhibir la replicaci\u00f3n del coronavirus SARS-CoV-2 dentro de las c\u00e9lulas humanas: el f\u00e1rmaco impide la formaci\u00f3n de compartimentos celulares donde se replica el material del virus.", "date": "1645106461", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645106461", "url": "https://www.csic.es/es/actualidad-del-csic/un-estudio-muestra-como-el-farmaco-plitidepsina-inhibe-la-reproduccion-del-sars", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625221}, {"title": "Comidas de anta\u00f1o: el men\u00fa de los 80", "content": "Los a\u00f1os 80 en Espa\u00f1a siendo ni\u00f1o ten\u00edan m\u00e1s que ver con esquivar jeringuillas, botellas de cerveza rotas en las \u00e1reas infantiles (...) que con destapar conspiraciones del gobierno a lo Stranger Things. Una de las cosas a evitar, en ocasiones sin \u00e9xito, eran platos de comida que por suerte en ocasiones ya no est\u00e1n tan de moda, o no se elaboran de la misma manera (...) Cuentan las viejas cr\u00f3nicas que en la actualidad, si eliges tres de la siguiente lista y te los zampas, se abre un v\u00f3rtice que te traslada a 1982. Posiblemente en pelotas.", "date": "1645175409", "karma": "857.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645106803", "url": "https://podcaliptus.com/2022/02/17/comidas-de-antano-el-menu-de-los-80/", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3625223}, {"title": "&quot;El votante de centroderecha asiste at\u00f3nito a la autodestrucci\u00f3n del PP&quot;", "content": "Decididamente Casado se ha vuelto loco. Para tapar el fracaso en Castilla y Le\u00f3n retoma la guerra contra Ayuso con t\u00e9cnicas mafiosas.", "date": "1645106768", "karma": "39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645106768", "url": "https://www.libertaddigital.com/espana/2022-02-17/el-votante-de-centroderecha-asiste-atonito-a-la-autodestruccion-del-pp-6866407/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3625225}, {"title": "Conveyancing Melbourne-Best Property Conveyancer Solicitors Lawyer Victoria", "content": "<p>Conveyancing Melbourne Best Property Conveyancer Solicitors Lawyer Victoria Conveyancing service company residential commercial land home cheapest conveyancer near me fees cost Cover all Melbourne Suburbs, Eastern, Southern, Northern, Western Melbourne East West South Northconveyancing solicitors near me EDITADO</p>", "date": "1645107091", "karma": "-53.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645107091", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625228}, {"title": "No sea un pardillo - 1947", "content": "En esta pel\u00edcula antifascista producida por los militares de Estados Unidos a ra\u00edz de la Segunda Guerra Mundial, los productores deconstruyen la ingenier\u00eda social pol\u00edticamente motivada de Alemania por el r\u00e9gimen nazi.", "date": "1645107200", "karma": "46.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645107200", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=23X14HS4gLk", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625229}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 os parece que @IdiazAyuso  haya elegido salir a matar a @pablocasado_  con la misma chaqueta con que @ccifuentes certific\u00f3 su muerte pol\u00edtica?", "content": "Eso s\u00ed, Isabel con camisa negra, de luto. Dos presidentas atacadas, una dimite, la otra, \u00bfmuere matando?", "date": "1645107285", "karma": "2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645107285", "url": "https://twitter.com/Veronicasanztv/status/1494300049949478915", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625231}, {"title": "Order Tramadol 150MG Online USA", "content": "<p>EDITADO  USA without prescription! Only FDA approved Tramadol pills online overnight at cheap price.</p>", "date": "1645107402", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645107402", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625232}, {"title": "El puente que las ardillas tardaron casi una d\u00e9cada en cruzar", "content": "Esta es una historia con final feliz, cuyos protagonistas son sendas poblaciones de ardillas y martas, y un puente de metal que une un bosque y un parque en la ciudad holandesa de La Haya. Construido en 2012 sobre la carretera que separa ambos parajes para facilitar su b\u00fasqueda de alimento, los animales han tardado casi una d\u00e9cada en cruzarlo de forma regular. Demasiado, seg\u00fan los cr\u00edticos, pensando en el gasto p\u00fablico destinado a trav\u00e9s del Ayuntamiento a la obra: cerca de 150.000 euros de fondos estatales para el medio ambiente.", "date": "1645107566", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645107566", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-02-17/el-puente-que-las-ardillas-tardaron-casi-una-decada-en-cruzar.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625233}, {"title": "El PP expedienta a D\u00edaz Ayuso por acusar a la direcci\u00f3n de urdir un plan para hundirla", "content": "El secretario general de la formaci\u00f3n, Teodoro Garc\u00eda Egea, ha anunciado esta medida despu\u00e9s de escuchar a la presidenta madrile\u00f1a lanzar duras acusaciones contra \u00e9l y contra Pablo Casado. &quot;Vamos a abrir un expediente informativo&quot;, ha se\u00f1alado, y ha apuntado que los servicios jur\u00eddicos est\u00e1n dilucidando posibles acciones legales a tomar contra la l\u00edder madrile\u00f1a. &quot;Se puede tener un buen resultado electoral pero eso no exime del deber de rectitud y del deber de lealtad&quot;, ha subrayado Egea.", "date": "1645109102", "karma": "4150.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645107786", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/expedienta-diaz-ayuso-acusar-direccion-urdir-plan-hundirla_20220217620e591ef65b1900019c0a2c.html", "clicks": 0, "votes": "288", "status": "published", "id": 3625234}, {"title": "Las espectaculares fotos de la \u00faltima tormenta volc\u00e1nica (con rayos) en plena erupci\u00f3n del monte Etna [ENG]", "content": "La erupci\u00f3n comenz\u00f3 a \u00faltima hora del jueves pasado (10 Febrero 2022) y procedi\u00f3 a arrojar ceniza volc\u00e1nica a m\u00e1s de un kil\u00f3metro sobre el nivel del mar, seg\u00fan Associated Press . El Monte Etna es uno de los volcanes m\u00e1s activos de Europa y entra en erupci\u00f3n con frecuencia.  Se cree que estas &quot; tormentas el\u00e9ctricas sucias &quot; ocurren cuando la fricci\u00f3n entre las part\u00edculas de ceniza crea una carga el\u00e9ctrica que desencadena rayos alrededor de grandes columnas de ceniza.", "date": "1645107982", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645107982", "url": "https://gizmodo.com/photos-of-a-volcanic-storm-over-mount-etna-look-like-so-1848540184?mc_cid=02ac41f46a", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625236}, {"title": "Joe Biden mandar\u00e1 tropas a G\u00e9nova ante la escalada de violencia en el Partido Popular", "content": "Aprovechando que Vladimir Putin ha retirado parte de sus tropas y apuesta por \u00abseguir el camino de la negociaci\u00f3n\u00bb, Estados Unidos se centra ahora en la guerra que ha estallado en G\u00e9nova y que llevaba tiempo fragu\u00e1ndose. \u201cEstados Unidos garantizar\u00e1 por todos los medios a su alcance la democracia en el Partido Popular. Los ataques indiscriminados son intolerables en cualquier partido de la Alianza Atl\u00e1ntica\u201d, ha prometido el presidente Joe Biden. Isabel D\u00edaz Ayuso ha denunciado hoy p\u00fablicamente los ataques de la direcci\u00f3n de su propio partido,", "date": "1645109136", "karma": "5316.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645107839", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/joe-biden-mandara-tropas-a-genova-ante-la-escalada-de-violencia-en-el-partido-popular/", "clicks": 0, "votes": "382", "status": "published", "id": 3625237}, {"title": "Soria \u00a1Ya\u00a1, a mil votos de quitar a PP y PSOE sus esca\u00f1os en el Congreso", "content": "Si las elecciones del 13-F hubieran sido unas generales, la agrupaci\u00f3n de electores se habr\u00eda quedado a solo 1.130 votos de adjudicarse los dos diputados que la provincia env\u00eda a la C\u00e1mara baja y que en democracia siempre se han repartido PP y PSOE.", "date": "1645108042", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645108042", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-17/soria-votos-pp-psoe-congreso/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625238}, {"title": "La minera de Bitcoin calienta invernaderos de Holanda", "content": "Invernaderos en Holanda se est\u00e1n calentado con el calor residual de la miner\u00eda de Bitcoin. El funcionamiento es el siguiente: Bitcoin Bloem mina BTC en los invernaderos del agricultor y paga la factura de la electricidad; el agricultor obtiene calor gratuito para cultivar sus productos. Adem\u00e1s, el uso de los mineros de BTC para la calefacci\u00f3n ahorra tanto al agricultor como al minero un buen dinero. Para el agricultor, el calor de los mineros tiene sentido porque los precios del gas natural se han &quot;disparado&quot;.", "date": "1645108546", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108546", "url": "https://cointelegraph.com/news/flower-powered-bitcoin-miner-heats-greenhouses-in-the-netherlands", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625239}, {"title": "Un impasse del liberalismo", "content": "El libertarismo como tal es una filosof\u00eda pol\u00edtica y un movimiento que defiende la libertad como un principio central, abogando por maximizar la autonom\u00eda y la libertad pol\u00edtica, enfatizando la libre asociaci\u00f3n, la libertad de elecci\u00f3n, el individualismo y la asociaci\u00f3n voluntaria. En general en este movimiento se defiende un concepto negativo de la libertad, donde el ejercicio de los derechos individuales no demanda la obligaci\u00f3n de un tercero, pues seg\u00fan la postura esto violar\u00eda tales derechos.", "date": "1645108659", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108659", "url": "https://sinapticas.com/2020/12/09/un-impasse-del-liberalismo/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625241}, {"title": "Rueda de prensa de Teodoro Garc\u00eda Egea", "content": "Rueda de prensa de Teodoro Garc\u00eda Egea en respuesta a IDA", "date": "1645108341", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108341", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q5beHChgVwk", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625242}, {"title": "Isabel San Sebasti\u00e1n: Teodoro Garc\u00eda Egea hace dos d\u00edas convoc\u00f3 una comida con m\u00e1s de 20 periodistas que dedic\u00f3 a hablar de ese dossier y calumniar a Ayuso", "content": "Isabel San Sebasti\u00e1n: Dice Teodoro Garcia Egea que nunca ha elaborado ning\u00fan dossier sobre D\u00edaz Ayuso y hace dos d\u00edas convoc\u00f3 una comida con m\u00e1s de 20 periodistas que dedic\u00f3 a hablar de ese dossier y calumniar a Ayuso. Acusar sin pruebas, como ha quedado demostrado.", "date": "1645119903", "karma": "2104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645108558", "url": "https://twitter.com/isanseba/status/1494314812519723011?t=Z7IGQcO-8fJy58jjU-igsg&s=19", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3625243}, {"title": "\u00abSiempre hemos sido capaces de razonar: la pregunta es por qu\u00e9 nos siempre lo aplicamos\u00bb", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 nuestra sociedad, que posee las cotas de comprensi\u00f3n cient\u00edfica y bienestar social m\u00e1s altas de la historia, parece estar enloqueciendo? En esta entrevista, el psic\u00f3logo Steven Pinker \u2013uno de los mayores defensores de la herencia de la Ilustraci\u00f3n\u2013 analiza el complejo funcionamiento que implica razonar. A ra\u00edz de su \u00faltimo ensayo, \u2018Racionalidad\u2019 (Paid\u00f3s), el profesor de Harvard reflexiona sobre el \u00e9xito de las teor\u00edas pseudocient\u00edficas y de la conspiraci\u00f3n.", "date": "1645108379", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645108379", "url": "https://ethic.es/entrevistas/steven-pinker-entrevista-moises-naim-razonar/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625244}, {"title": "Los rebeldes prorrusos y el Gobierno ucranio se acusan mutuamente de ataques en el este del pa\u00eds", "content": "Los rebeldes prorrusos del este de Ucrania han acusado a las fuerzas gubernamentales del pa\u00eds de abrir fuego en su territorio en cuatro ocasiones en las \u00faltimas 24 horas. La acusaci\u00f3n de haber sufrido un bombardeo ha sido publicada por portavoces de la autodenominada Rep\u00fablica Popular de Lugansk. Las fuerzas del Gobierno ucranio han negado las acusaciones. \u201cA pesar de que nuestras posiciones han sido atacadas con armas prohibidas, las tropas ucranias no han respondido a los ataques\u201d, ha indicado un portavoz de las Fuerzas Armadas de Ucrania.", "date": "1645108417", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108417", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-17/el-conflicto-entre-rusia-y-ucrania-en-directo-ultimas-noticias-y-reacciones-de-putin-y-otros-lideres-internacionales-hoy.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625245}, {"title": "Espa\u00f1a est\u00e1 fiando el despegue del coche el\u00e9ctrico a las ayudas a la compra. No va a funcionar", "content": "La expansi\u00f3n del coche el\u00e9ctrico est\u00e1 generando muchas dudas en nuestro pa\u00eds, donde sus ventas, pese a crecer, no terminan de despegar y su penetraci\u00f3n en el mercado es anecd\u00f3tica. Entre las causas, una red de recarga escasa y unos incentivos a la compra que no parecen funcionar. \u00bfQu\u00e9 nos diferencia de otros pa\u00edses donde estos veh\u00edculos s\u00ed est\u00e1n creciendo? \u00bfEs s\u00f3lo una cuesti\u00f3n de renta o hay algo m\u00e1s?", "date": "1645108496", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645108496", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/espana-esta-fiando-despegue-coche-electrico-a-ayudas-a-compra-no-va-a-funcionar", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625246}, {"title": "Gaia revela un nuevo miembro de la familia de la V\u00eda L\u00e1ctea [eng]", "content": "Nuestra galaxia, la V\u00eda L\u00e1ctea, comenz\u00f3 a formarse hace unos 12 mil millones de a\u00f1os. Desde entonces, ha ido creciendo tanto en masa como en tama\u00f1o a trav\u00e9s de una secuencia de fusiones con otras galaxias.", "date": "1645108613", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108613", "url": "https://www.esa.int/ESA_Multimedia/Images/2022/02/Gaia_reveals_a_new_member_of_the_Milky_Way_family", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625247}, {"title": "La BBC emite nuestras im\u00e1genes de violencia contra vacas en Reino Unido", "content": "El investigador de Igualdad Animal grab\u00f3 de forma encubierta impactantes im\u00e1genes durante meses, que incluyen graves violaciones de la ley. El material obtenido revela que los trabajadores patean y golpean a las vacas en la cara y el est\u00f3mago de forma habitual, les retuercen las colas y les golpean con palas met\u00e1licas. En varias ocasiones qued\u00f3 al descubierto que los responsables de la granja Madox dejaban que las vacas sufrieran a sabiendas de que padec\u00edan un dolor intenso y prolongado.", "date": "1645108599", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108599", "url": "https://igualdadanimal.org/noticia/2022/02/17/la-bbc-emite-nuestras-imagenes-de-violencia-y-negligencia-contra-vacas-en-reino-unido/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3625248}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pensaba Marx sobre la desigualdad de ingresos en el capitalismo?", "content": "El pensador alem\u00e1n cre\u00eda que la clase precede a la distribuci\u00f3n de la renta. Por eso cre\u00eda que lo realmente importante era la abolici\u00f3n de las clases. [Por Branko Milanovic].", "date": "1645108682", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645108682", "url": "https://letraslibres.com/economia/que-pensaba-marx-sobre-la-desigualdad-de-ingresos-en-el-capitalismo/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625249}, {"title": "Order Tramadol 225MG Online USA", "content": "<p>Best place to EDITADO   legally with a prescription. Fast shipping the next day! Buy genuine Tramadol medicines from us.</p>", "date": "1645108573", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108573", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625250}, {"title": "La escalada del IPC en 2021 se come el 40% del poder de compra ganado en diez a\u00f1os", "content": "El poder adquisitivo de los salarios se halla midiendo la evoluci\u00f3n de lo que suben o bajan los sueldos y rest\u00e1ndole o sum\u00e1ndole el comportamiento de los precios. Seg\u00fan esto, se observa que en los \u00faltimos diez a\u00f1os, las retribuciones acordadas en la negociaci\u00f3n colectiva han avanzado un 12,7%. Mientras que en esos diez a\u00f1os, los precios crecieron, algo menos un 10,13%. Esto permiti\u00f3 que los salarios ganaran 2,6 puntos de poder de compra.", "date": "1645108854", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108854", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/01/20/economia/1642702485_262616.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625251}, {"title": "Un ba\u00f1ista muere por el ataque de un tibur\u00f3n blanco en la playa Little Bay en Australia", "content": "Ayer la playa Little Bay, en el sur de S\u00eddney, presenci\u00f3 el tr\u00e1gico accidente en el que un ba\u00f1ista fallec\u00eda por el ataque de un enorme tibur\u00f3n blanco.", "date": "1645108763", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645108763", "url": "https://www.lavanguardia.com/natural/20220217/8063423/banista-muere-ataque-tiburon-blanco-australia-pmv.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625252}, {"title": "Un juez desoye a los servicios sociales de un ayuntamiento sevillano y avala el desahucio de una familia vulnerable", "content": "Un juzgado de Primera Instancia ha avalado el desahucio de una familia que ocupa una vivienda en Mairena del Aljarafe (Sevilla), rechazando la suspensi\u00f3n del lanzamiento porque la pareja que ocupa la vivienda con sus dos hijos menores no indica con claridad cu\u00e1les son sus circunstancias personales, econ\u00f3micas y familiares. Esas circunstancias est\u00e1n contenidas en un informe del Ayuntamiento de la localidad, organismo p\u00fablico al que le consta el expediente de esa familia y donde se aprecia situaci\u00f3n de vulnerabilidad empeorada por el Covid-19.", "date": "1645108982", "karma": "-29.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645108982", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/sevilla/juez-desoye-servicios-sociales-ayuntamiento-sevillano-avala-desahucio-familia-vulnerable_1_8730790.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3625253}, {"title": "Detenido un hombre que circulaba en moto mostrando sus genitales por Chiclana", "content": "Ante la preocupaci\u00f3n social que se hab\u00eda generado en el diseminado de Chiclana, concretamente en la zona de El Marquesado y Pinar de los Franceses, por la presencia de un exhibicionista que mostraba sus genitales a mujeres a las cuales adem\u00e1s se insinuaba mientras circulaba en un ciclomotor, la semana pasada se establecieron controles policiales en la zona para conseguir la identificaci\u00f3n del presunto autor de dichos actos de exhibici\u00f3n obscena.", "date": "1645108828", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645108828", "url": "https://www.diariodecadiz.es/chiclana/detenido-hombre-ensenaba-genitales-moto-chiclana_0_1657634861.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625254}, {"title": "Ayuso 'puentea' a Egea", "content": "05/11/2021 | Isabel D\u00edaz Ayuso y su entorno ya no esconden su enfrentamiento abierto con Teodoro Garc\u00eda Egea y el bloqueo de la presidenta de la Comunidad al secretario general en WhatsApp. &quot;No es una novedad que ha habido conflictos entre la presidenta regional y el secretario general&quot;.", "date": "1645108958", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108958", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/ayuso-egea-via-directa-casado.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625255}, {"title": "La controversia del mito de Don Juan", "content": "La nueva edici\u00f3n de C\u00e1tedra atribuye finalmente a Claramonte el <i>Burlador de Sevilla</i>, con el nombre de autor en portada, y en contraportada expresa la opini\u00f3n de su consejo editorial: \u201caclara el prolongado debate acerca de la autor\u00eda, que tras una reciente serie de estudios basados en an\u00e1lisis objetivos y nuevas metodolog\u00edas contrastables, apunta sin lugar a dudas al actor y dramaturgo Andr\u00e9s de Claramonte, contempor\u00e1neo de otros autores de renombre como Tirso de Molina o Lope de Vega, a quienes largamente se han atribuido varias de sus o", "date": "1645118408", "karma": "762.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108993", "url": "https://www.elnuevoherald.com/vivir-mejor/artes-letras/article257921583.html", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "published", "id": 3625256}, {"title": "La paradoja del agua dulce [ENG]", "content": "A pesar que solo el 1% del agua de la Tierra es agua dulce en \u00e9sta encontramos el 50% de las especies de peces. \u00c9sta es la paradoja del agua dulce.", "date": "1645108935", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645108935", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iwa0SLUMDAs", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625257}, {"title": "El hidr\u00f3geno no tiene futuro en el transporte por carretera: no se salvan ni los camiones de pila de combustible, seg\u00fan este estudio", "content": "Un nuevo estudio publicado en la revista Nature Electronics y firmado por el f\u00edsico e investigador alem\u00e1n Dr. Patrick Pl\u00f6tz, afirma que \u201ces poco probable que la tecnolog\u00eda del hidr\u00f3geno desempe\u00f1e un papel importante en el transporte sostenible por carretera\u201d. Entre las principales razones detr\u00e1s de esta afirmaci\u00f3n del autor del estudio, est\u00e1 que los avances t\u00e9cnicos y econ\u00f3micos en las tecnolog\u00edas para las bater\u00edas y en el campo de la carga r\u00e1pida \u201cpodr\u00edan hacer que los veh\u00edculos el\u00e9ctricos de pila de combustible que funcionan con hidr\u00f3geno ac", "date": "1645108946", "karma": "18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645108946", "url": "https://www.motorpasion.com/futuro-movimiento/hidrogeno-no-tiene-futuro-transporte-carretera-no-se-salvan-camiones-pila-combustible-este-estudio", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625258}, {"title": "Llamar a Mapfre", "content": "A mi madre no que se va a rayar. Es que voy a nadar a por mi coche. Que vas a nadar a por el coche. Mi m\u00f3vil est\u00e1 ah\u00ed, mi bolso con mi cartera y mis tarjetas. Y las m\u00edas. Por eso. Ahora vienen a sacar el coche gorda. Pues llamar a Mapfre.", "date": "1645109251", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645109251", "url": "https://youtube.com/shorts/E1gM8sLOQcg", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625259}, {"title": "", "content": "", "date": "1645109193", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645109193", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625261}, {"title": "Igualdad pide no dar voz al machismo y al &quot;negacionismo&quot; de la violencia de g\u00e9nero: &quot;Es un riesgo para la juventud&quot;", "content": "&quot;Todos los avances se ven lastrados cuando damos alas y damos voz al machismo y al negacionismo de la violencia de g\u00e9nero. Es un factor de riesgo para nuestra juventud y, en particular, para nuestras ni\u00f1as&quot;. As\u00ed se expres\u00f3 este jueves la delegada del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero, Victoria Rosell, en una comparecencia institucional en la que dio a conocer los datos del mes de enero del 016 y valor\u00f3 la situaci\u00f3n de la violencia machista en Espa\u00f1a.", "date": "1645109259", "karma": "93.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645109259", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958396/0/igualdad-pide-no-dar-voz-al-negacionismo-de-la-violencia-de-genero-es-un-riesgo-para-la-juventud/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625263}, {"title": "Las exportaciones espa\u00f1olas en 2021 alcanzan un m\u00e1ximo hist\u00f3rico y superan los 316.000 millones de euros", "content": "Esto supone un crecimiento del 21,2% interanual respecto al 2020 y un aumento del 9,1% frente a 2019, super\u00e1ndose los niveles previos a la pandemia. Asimismo, como se refleja en el informe, la actividad exportadora espa\u00f1ola muestra mayor dinamismo que la del conjunto de las econom\u00edas europeas. El crecimiento interanual de las exportaciones espa\u00f1olas entre enero y diciembre (21,2%) fue superior al registrado en la UE-27 y zona euro (17,1% en ambos casos).", "date": "1645109442", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645109442", "url": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/industria/Paginas/2022/170222-comex.aspx", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3625264}, {"title": "Buy Tramadol Online Overnight Delivery", "content": "<p>Call 1-315-512-2220, EDITADO  150Mg,100Mg,50Mg at lowest price from the licensed supplier! Pay 50% less online absolutely safely!</p>", "date": "1645109391", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645109391", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625265}, {"title": "Unidas Podemos ve a Ayuso siguiendo &quot;los pasos&quot; de los otros presidentes de la Comunidad imputados o condenados por corrupci\u00f3n", "content": "Unidas Podemos ve a la presidenta de la Comunidad de Madrid, &quot;cada vez m\u00e1s cerca de seguir&quot; los &quot;pasos&quot; de los anteriores cuatro presidentes auton\u00f3micos del PP, todos ellos imputados o condenados por corrupci\u00f3n.Fuentes del grupo confederal comentaron, despu\u00e9s de la comparecencia de Ayuso en la que neg\u00f3 cualquier irregularidad y acus\u00f3 a la direcci\u00f3n nacional del PP de tratarla de modo &quot;Injusto&quot; y &quot;cruel&quot;, que &quot;las informaciones que estamos conociendo son muy graves y apuntan a un nuevo caso de corrupci\u00f3n del PP que no puede quedar impune&quot;.", "date": "1645120839", "karma": "55.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645109800", "url": "https://www.diariosigloxxi.com/texto-s/mostrar/444369/unidas-podemos-ve-ayuso-siguiendo-pasos-otros-presidentes-comunidad-imputados-condenados-corrupcion", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3625266}, {"title": "Borrell afirma que &quot;ha empezado el bombardeo&quot; en la frontera con Ucrania", "content": "El alto representante de la Uni\u00f3n Europea de Asuntos Exteriores, Josep Borrell, asegur\u00f3 este jueves que &quot;ha empezado el bombardeo en algunas partes de la frontera&quot; del este de Ucrania, pero manifest\u00f3 que los pa\u00edses de la UE no aprobar\u00e1n las sanciones contra Rusia hasta que &quot;el nivel de intensidad de la agresi\u00f3n lo requiera&quot;.", "date": "1645109805", "karma": "-25.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645109805", "url": "https://www.elperiodicomediterraneo.com/internacional/2022/02/17/borrell-afirma-empezado-bombardeo-frontera-62844789.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3625267}, {"title": "", "content": "", "date": "1645109829", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645109829", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625268}, {"title": "Buy 200mg Tramadol Online", "content": "<p>Tired of searching for Tramadol Medication for yourself?EDITADO  in USA from Tramadol Zone website at a very excellent and affordable price rates. Order Now!</p>", "date": "1645109909", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645109909", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625269}, {"title": "Order Tramadol 225MG Online USA", "content": "<p>Best place to EDITADO egally with a prescription. Fast shipping the next day! Buy genuine Tramadol medicines from us.</p>", "date": "1645110313", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645110313", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625270}, {"title": "Fragmento del discurso de la Junta democr\u00e1tica: Saber hacia d\u00f3nde vamos", "content": "Acto de la Junta Democr\u00e1tica: &quot;En pol\u00edtica no hay que moverse por rechazo, sino sabiendo a d\u00f3nde quiere ir uno&quot;.", "date": "1645110599", "karma": "-16.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645110599", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-vY21EpZ-dU", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3625271}, {"title": "Borrell afirma que &quot;ha empezado el bombardeo&quot; en la frontera con Ucrania", "content": "Asegur\u00f3 este jueves que &quot;ha empezado el bombardeo en algunas partes de la frontera&quot; del este de Ucrania.&quot;Hemos tenido noticias sobre una retirada de tropas (rusas), pero no hay evidencia de eso&quot;, dijo Borrell. El jefe de la diplomacia europea dijo tambi\u00e9n que &quot;en las \u00faltimas horas&quot; han notado &quot;mucha desinformaci\u00f3n por parte de Rusia para crear una atm\u00f3sfera de ataques contra rusos en esta parte de Ucrania&quot;", "date": "1645110651", "karma": "-19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645110651", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220217/borrell-afirma-empezado-bombardeo-frontera-13252547", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625272}, {"title": "Tramadol 200MG 180 Pills", "content": "<p>EDITADO  is considered to be a prescription only drug which can be purchased offline as well as online. This medication has gained high prominence in conferring relief from moderate to severe pain, regardless of the cause of the pain.</p>", "date": "1645110817", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645110817", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625273}, {"title": "", "content": "", "date": "1645110831", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645110831", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625274}, {"title": "Los Juegos Ol\u00edmpicos Populares de 1936 en Barcelona (1992) \u2013 Eduardo Vivancos", "content": "<p><strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625276&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\">Art&iacute;culo sobre los Juegos Ol&iacute;mpicos Populares de Barcelona 1936, escrito por un posible participante. Escrito en lengua catalana en 1992 y publicado ese mismo a&ntilde;o en la revista Flame, la publicaci&oacute;n oficial de la Asociaci&oacute;n Catalana de Toronto.</strong></p><blockquote><em>&laquo;Lo m&aacute;s importante de los Juegos Ol&iacute;mpicos no es ganar, sino participar&raquo;. Pierre de Coubertin</em></blockquote><p>Gracias a los 25&ordm; Juegos Ol&iacute;mpicos, Barcelona se convirti&oacute; en el centro de atenci&oacute;n de millones de personas de todo el mundo. Parec&iacute;a que Barcelona hab&iacute;a sido redescubierta. Todo el mundo hablaba de ella. Los peri&oacute;dicos y la televisi&oacute;n mostraban im&aacute;genes que parec&iacute;an venir del pa&iacute;s de las maravillas. Im&aacute;genes de toda la ciudad, de sus monumentos caracter&iacute;sticos, de su catedral g&oacute;tica, de la villa ol&iacute;mpica, del reci&eacute;n terminado Palacio de San Jordi, de los numerosos campos deportivos y pistas de carreras y del estadio ol&iacute;mpico de Montjuic. &iexcl;Oh, el estadio de Montjuic! Para la gente de mi generaci&oacute;n ese edificio est&aacute; lleno de recuerdos y de un cierto sentimiento de nostalgia. Mi mente vuelve a visitar el estadio tal y como era hace 56 a&ntilde;os (1936). Grupos de j&oacute;venes entusiastas y llenos de ilusi&oacute;n se desplazaban hasta &eacute;l cada d&iacute;a para entrenar en busca de la posibilidad de clasificarse para las competiciones juveniles de los Juegos Ol&iacute;mpicos de Barcelona. S&iacute;, digo bien, los Juegos Ol&iacute;mpicos de Barcelona, que debieron celebrarse en 1936, aunque en la actualidad no se oyen muchas menciones a este significativo acontecimiento.</p><p>Pero antes de continuar con la historia de aquella Olimpiada, tristemente frustrada por tr&aacute;gicas circunstancias, pasemos la p&aacute;gina del libro del tiempo y veamos brevemente la historia de los Juegos Ol&iacute;mpicos modernos. El iniciador de los juegos fue el franc&eacute;s Pierre de Coubertin, un sincero humanista que cre&iacute;a que la participaci&oacute;n de personas de todo el mundo en competiciones deportivas llevar&iacute;a el esp&iacute;ritu de la amistad, la hermandad y la comprensi&oacute;n mutua entre los atletas, de cualquier origen &eacute;tnico, fe o posici&oacute;n social. Hay que tener en cuenta que, lamentablemente, estos objetivos idealistas de Pierre de Coubertin a menudo s&oacute;lo se realizaban en parte y que los Juegos se ve&iacute;an comprometidos por terribles manipulaciones pol&iacute;ticas, racismo, nacionalismo furibundo, intolerancia, corrupci&oacute;n incontrolada y el deseo de ganar a cualquier precio y el uso de m&eacute;todos no del todo &eacute;ticos. Contrasta con los deseos de de Coubertin cuando declar&oacute;: &laquo;Lo m&aacute;s importante en los Juegos Ol&iacute;mpicos no es ganar, sino participar; lo m&aacute;s importante en la vida no es el triunfo, sino los esfuerzos empleados para obtenerlo&raquo;.</p><p>El ideal que Pierre de Coubertin propuso a los participantes no se identifica &uacute;nicamente con la victoria, sino con el esp&iacute;ritu caballeresco del deporte, su pr&aacute;ctica generosa, la aceptaci&oacute;n amable de la suerte, ya sea favorable o desfavorable, la cooperaci&oacute;n amistosa entre naciones, etnias e individuos en general, preciosos elementos morales que el p&uacute;blico tambi&eacute;n puede apreciar.</p><p>Los primeros Juegos Ol&iacute;mpicos modernos tuvieron lugar en Atenas en 1896, y desde entonces, exceptuando los a&ntilde;os de las dos guerras mundiales, se celebran cada cuatro a&ntilde;os en una ciudad diferente. Desde el inicio del movimiento ol&iacute;mpico los barceloneses han mostrado un gran inter&eacute;s por los Juegos Ol&iacute;mpicos. En 1929 se inici&oacute; la construcci&oacute;n del estadio de Montjuic con la intenci&oacute;n de desarrollar la infraestructura necesaria para acogerlos. En consecuencia, Barcelona se present&oacute; como candidata a albergar los XI Juegos Ol&iacute;mpicos, que se celebrar&iacute;an en 1936.&nbsp;</p><p>El Comit&eacute; Ol&iacute;mpico Internacional se reuni&oacute; en Barcelona en 1931, pero no pudo llegar a un consenso. En 1932, un a&ntilde;o despu&eacute;s, volvieron a reunirse en Los &Aacute;ngeles y eligieron por votaci&oacute;n a Berl&iacute;n. Esa ciudad recibi&oacute; 43 votos, frente a los 16 de Barcelona y las 8 abstenciones. En aquella &eacute;poca Alemania estaba gobernada por un r&eacute;gimen centrista y hab&iacute;a dado la impresi&oacute;n de que pod&iacute;a organizar los Juegos garantizando la ausencia de partidismos. Sin embargo, en enero de 1933 Adolfo Hitler se hizo con el poder del Estado e inmediatamente comenz&oacute; a redactar leyes racistas. La neutralidad pol&iacute;tica se hizo ya imposible a pesar de las promesas hechas por Hitler a Baillet-Letour, presidente del Comit&eacute; Ol&iacute;mpico Internacional.</p><p>El 5 de septiembre de 1935, Hitler promulg&oacute; las Leyes de N&uacute;remberg, que despojaban a los jud&iacute;os de la ciudadan&iacute;a alemana, al tiempo que intensificaba las crueles persecuciones contra sus opositores pol&iacute;ticos. Estas circunstancias crearon un ambiente de miedo generalizado. Muchos deportistas se negaron a ser convertidos en instrumentos de la maquinaria de propaganda nazi. En muchos pa&iacute;ses se crearon comit&eacute;s con el objetivo de encontrar una alternativa a los juegos de Berl&iacute;n. El lugar l&oacute;gico para ello era Barcelona, que como hemos visto anteriormente ya hab&iacute;a preparado su candidatura para albergar los Juegos Ol&iacute;mpicos varios a&ntilde;os antes. En consecuencia, se cre&oacute; el Comit&eacute; para la Olimpiada Popular de Barcelona, cuyo presidente era Josep Antoni Trabal; su secretario era Jaume Miravitlles, consejero de la Generalitat de Catalu&ntilde;a. La fecha es del 19 al 26 de julio. Pronto llegaron atletas que deseaban participar desde Francia, Estados Unidos, Suiza, B&eacute;lgica, Canad&aacute;, Grecia, Suecia, Marruecos y muchos otros pa&iacute;ses. Por razones obvias, no llegaron inscripciones de Alemania, pero a cambio llegaron a inscribirse muchos alemanes que viv&iacute;an en el extranjero y para los que, por supuesto, estaba prohibida la participaci&oacute;n en los Juegos de Berl&iacute;n.</p><p>El s&aacute;bado 18 de julio por la tarde, el estadio de Montjuic ya hierve de actividad. Muchos atletas extranjeros se encuentran aqu&iacute; entrenando y conociendo a otros participantes de los Juegos. Tambi&eacute;n hay muchos j&oacute;venes barceloneses, miembros del departamento de deportes del Ateneo Enciclop&eacute;dico Popular de la escuela de trabajadores de Barcelona y de otros clubes locales. Estos j&oacute;venes tuvieron que practicar ejercicios gimn&aacute;sticos para estar presentables el d&iacute;a de ma&ntilde;ana. Los contactos entre ambos grupos fueron muy instructivos y llenos de ense&ntilde;anzas a pesar de las evidentes barreras ling&uuml;&iacute;sticas. No muchos de los extranjeros sab&iacute;an hablar espa&ntilde;ol. Algunas palabras susurradas apenas aprendidas y terriblemente pronunciadas, lo que provoc&oacute; divertidos malentendidos. Por mi parte, pude hacer uso de mis limitados conocimientos de la lengua francesa, pero a menudo sin &eacute;xito. La mayor&iacute;a de las veces los gestos amables y los c&aacute;lidos apretones de manos sustitu&iacute;an a las palabras.</p><p>El ambiente era muy fraternal. Por primera vez pude hablar directamente con personas de otros pa&iacute;ses. Esa experiencia reforz&oacute; mis convicciones sobre la verdadera amistad entre personas de los lugares m&aacute;s diversos. El entusiasmo y la euforia se cern&iacute;an sobre el estadio, pero desgraciadamente se mezclaban con un sentimiento de expectaci&oacute;n y estr&eacute;s. Durante todo el d&iacute;a escuchamos constantes noticias alarmantes sobre una rebeli&oacute;n del ej&eacute;rcito. El gobierno afirmaba que todo estaba bajo control, pero pocos estaban convencidos de esta afirmaci&oacute;n. Cuando los j&oacute;venes llegaron a prepararse para los ejercicios gimn&aacute;sticos, uno de los organizadores anunci&oacute; con tristeza que &laquo;manos fascistas hab&iacute;an saboteado las obras el&eacute;ctricas, pero pronto arreglar&iacute;an los da&ntilde;os y ma&ntilde;ana se inaugurar&iacute;an los Juegos&raquo;.</p><p>Paralelamente a las competiciones deportivas, se organiz&oacute; una Olimpiada Cultural con numerosos actos y presentaciones folcl&oacute;ricas. Entre los participantes de esta Olimpiada Cultural se encontraba el mundialmente famoso violonchelista Pau Casals.</p><p>La noche del 18 de julio, Pau Casals dirigi&oacute; el ensayo de la Novena Sinfon&iacute;a de Beethoven, que la orquesta, en colaboraci&oacute;n con los cantantes del famoso Orfe&oacute; Gracienc, deb&iacute;a interpretar al d&iacute;a siguiente en el Teatro Griego de Montjuic con motivo de la inauguraci&oacute;n de los Juegos Ol&iacute;mpicos. Durante el ensayo, apareci&oacute; un funcionario con voz excitada y dijo: &laquo;Paren el ensayo. Nos han informado de que esta noche habr&aacute; un levantamiento militar en todo el pa&iacute;s. El concierto y las Olimpiadas quedan cancelados. Abandonen el lugar de inmediato. &laquo;</p><p>Este anuncio caus&oacute; una gran consternaci&oacute;n a Casals. Se dirigi&oacute; a los m&uacute;sicos y cantantes y dijo &laquo;No s&eacute; cu&aacute;ndo volveremos a encontrarnos, as&iacute; que os propongo que antes de irnos terminemos el ensayo y sigamos tocando la sinfon&iacute;a juntos&raquo;. y levantando la batuta continu&oacute; el ensayo culminando con la parte final que dice as&iacute;:</p><p>He aqu&iacute; un abrazo a miles,</p><p>&iexcl;he aqu&iacute; un beso al mundo entero!</p><p>Hermanos! por encima del dosel estrellado &raquo;</p><p>&laquo;Qu&eacute; momento tan emotivo, qu&eacute; contraste&raquo; recuerda el maestro unos a&ntilde;os despu&eacute;s &laquo;Cant&aacute;bamos el sublime himno de la fraternidad, mientras en las calles de Barcelona, y de muchas otras ciudades, se preparaba una lucha que deb&iacute;a derramar tanta sangre. &laquo;</p><p>El coro tambi&eacute;n ensay&oacute; el himno de la Olimpiada Popular compuesto por el poeta Josep Mar&iacute;a de Sagarra. Este himno iba a ser cantado ante miles de personas el 19 de julio.</p><p>Bajo el cielo azul</p><p>La &uacute;nica palabra impactante</p><p>grit&oacute; con alegr&iacute;a: &iexcl;Paz!</p><p>Pero en lugar de escuchar el himno de la paz, ese d&iacute;a los barceloneses escucharon el sonido de incesantes disparos, y a las cinco y media de la ma&ntilde;ana una desgarradora llamada de la radio de Barcelona &laquo;&iexcl;Barceloneses! el terrible momento ha llegado; el ej&eacute;rcito, traicionero a pesar de sus honorables palabras se ha rebelado contra la Rep&uacute;blica. Para el pueblo de Barcelona es la hora de las grandes decisiones y de los grandes sacrificios: &iexcl;destruir el ej&eacute;rcito rebelde! Cada ciudadano debe estar preparado para cumplir con su deber. Viva la Rep&uacute;blica&raquo;.</p><p>Muchos de los atletas que hab&iacute;an viajado a Barcelona para participar en los Juegos Ol&iacute;mpicos se quedaron y participaron activamente en la lucha contra el fascismo: Algunos de ellos no volver&iacute;an a pisar un estadio. Y as&iacute; termin&oacute; antes de empezar el destino de la Olimpiada Popular de Barcelona que hab&iacute;a estado tan llena de esperanza. Preparada con mucho entusiasmo y amor, por personas con buenos deseos que cre&iacute;an realmente en el ideal ol&iacute;mpico humanista.</p><p>Traducido por Jorge Joya</p><p>Original:&nbsp;<a href=\"https://libcom.org/library/olympic-games-barcelona-eduardo-vivancos\">https://libcom.org/library/olympic-games-barcelona-eduardo-vivancos</a></p>", "date": "1645110994", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645110994", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625276}, {"title": "Mi vida como proletario (1927) \u2013 Bartolomeo Vanzetti", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625277&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><blockquote><em>Este texto fue escrito en la prisi&oacute;n de Charlestown, en Boston (Estados Unidos), donde Vanzetti y Nicola Sacco fueron encerrados hasta su ejecuci&oacute;n el 22 de agosto de 1927. Hay cuatro versiones: La mia vita, Historia de una vida proletaria, Non piangete la mia morte, y un ejemplar de la Adunata dei refrattari. Ronald Creagh public&oacute; una traducci&oacute;n en Sacco y Vanzetti, La D&eacute;couverte, 1984. Edici&oacute;n y notas: Bus Stop Press, junio de 2018</em></blockquote><p>Mi vida no puede tomarse como ejemplo, se mire como se mire. An&oacute;nima en la multitud an&oacute;nima, extrae su luz del pensamiento, del ideal que empuja a la humanidad hacia mejores destinos. Y este ideal, lo resumo tal y como se me ocurre.</p><p>Nac&iacute; el 11 de junio de 1888, hijo de Jean-Baptiste Vanzetti y Jeanne Nivello, en Villafalletto, provincia de Cuneo, Piamonte. Esta ciudad, que se levanta en la orilla derecha del Maira, al pie de una magn&iacute;fica cordillera [1], es esencialmente agr&iacute;cola. Viv&iacute; all&iacute; hasta los trece a&ntilde;os, con mi familia.</p><p>Fui a las escuelas locales; me gustaba aprender y obtuve el primer premio en el examen de fin de estudios, el segundo en el catecismo. Mi padre dudaba entre hacerme continuar mis estudios o darme un trabajo. Un d&iacute;a ley&oacute; en la Gazzetta del popolo que en Tur&iacute;n cuarenta y dos abogados hab&iacute;an competido por un puesto de trabajo que pagaba 45 liras al mes. Esto le hizo decidirse. En 1901, me llev&oacute; al Sr. Comino, que ten&iacute;a una pasteler&iacute;a en la ciudad de Cuneo.</p><p>Trabaj&eacute; all&iacute; durante unos veinte meses; trabaj&aacute;bamos de siete de la ma&ntilde;ana a diez de la noche y ten&iacute;a tres horas libres cada quince d&iacute;as.</p><p>De Cuneo fui a Cavour a trabajar para el Sr. Goitre, donde trabaj&eacute; durante tres a&ntilde;os. La &uacute;nica diferencia en las condiciones de trabajo era que ten&iacute;a cinco horas libres en lugar de tres. No me gustaba el trabajo, pero segu&iacute; trabajando para complacer a mi padre y porque no sab&iacute;a qu&eacute; otro trabajo elegir. En 1905, desde Cavour fui a Tur&iacute;n con la intenci&oacute;n de encontrar trabajo. Al no encontrar trabajo en Tur&iacute;n, me fui a Cuorgn&egrave;, donde trabaj&eacute; durante seis meses. De Cuorgn&egrave; volv&iacute; a Tur&iacute;n, donde trabaj&eacute; como pastelero.</p><p>En Tur&iacute;n, en febrero de 1907, ca&iacute; enfermo. Hab&iacute;a crecido en el dolor, siempre encerrada, privada de aire, sol y alegr&iacute;a como &laquo;una triste flor en un invernadero&raquo;.</p><p>Mi padre vino y me pregunt&oacute; si prefer&iacute;a ir a casa o al hospital. En casa me esperaba mi madre, mi criada, mi querida madre, y volv&iacute;.</p><p>El viaje de tres horas en tren lo dejo para los que han sufrido de pleures&iacute;a.</p><p>Mi madre me recibi&oacute; con un sollozo y me meti&oacute; en la cama; estuve all&iacute; m&aacute;s de un mes y durante otros dos meses camin&eacute; apoy&aacute;ndome en un bast&oacute;n. Finalmente, recuper&eacute; la salud. Desde ese momento hasta el d&iacute;a en que me fui a Estados Unidos, viv&iacute; con mi familia. Fue uno de los periodos m&aacute;s felices de mi vida. Ten&iacute;a veinte a&ntilde;os: la edad de las esperanzas y los sue&ntilde;os, incluso para alguien que, como yo, hab&iacute;a hojeado el libro de la vida a una edad temprana. Disfrutaba de la amistad y la estima de todos: me ocupaba de llevar el caf&eacute; y de cultivar el jard&iacute;n de mi padre.</p><p>Pero tal serenidad pronto se vio truncada por la m&aacute;s terrible desgracia que puede ocurrirle a un hombre.</p><p>Un triste d&iacute;a mi madre cay&oacute; enferma. Lo que ella sufri&oacute;, mi familia, yo, no hay pluma que pueda describir. El m&aacute;s m&iacute;nimo ruido le provocaba espasmos insoportables. Cu&aacute;ntas veces sal&iacute; por la noche al encuentro de las alegres procesiones de j&oacute;venes que se acercaban cantando, rog&aacute;ndoles por el amor de Dios y de su madre que dejaran de cantar; cu&aacute;ntas veces rogu&eacute; a los hombres que charlaban en la esquina de la calle que se alejaran. En las &uacute;ltimas semanas su sufrimiento se volvi&oacute; tan desgarrador que ni mi padre ni los familiares o amigos m&aacute;s queridos tuvieron el valor de asistirla. S&oacute;lo yo tuve el valor de no abandonarlo nunca. Le asist&iacute; d&iacute;a y noche: durante dos meses no me desnud&eacute;.</p><p>Los esfuerzos de la ciencia, los deseos, los cuidados, el amor no pudieron hacer nada; despu&eacute;s de tres meses en la cama, en el silencio crepuscular de la tarde, muri&oacute; en mis brazos.</p><p>Fui yo quien la coloc&oacute; en el f&eacute;retro, quien la acompa&ntilde;&oacute; hasta su &uacute;ltima morada, quien arroj&oacute; por primera vez un pu&ntilde;ado de tierra sobre el ata&uacute;d; sent&iacute; que una parte de m&iacute; hab&iacute;a bajado a la tumba con mi madre.</p><p>Pero era demasiado: el tiempo, en lugar de disminuirlo, aumentaba mi dolor.</p><p>Vi a mi padre ponerse blanco en poco tiempo. Yo mismo me volv&iacute; m&aacute;s oscuro y silencioso; permanec&iacute; durante d&iacute;as sin hablar y me pas&eacute; el d&iacute;a vagando por el bosque a lo largo del Maira. A menudo, al detenerme en el puente, me deten&iacute;a a mirar las piedras blancas y secas de su lecho seco con un gran deseo de lanzarme de cabeza y aplastar mi cr&aacute;neo. En resumen, vi la locura y el suicidio delante de m&iacute; con desesperaci&oacute;n.</p><p>Fue entonces cuando decid&iacute; venir a Estados Unidos. El 9 de junio de 1908, dej&eacute; a mi querida familia. Mi dolor era tal que los abrac&eacute; y les estrech&eacute; la mano sin poder decir una palabra.</p><p>Mi padre, aprisionado en el mismo vicio, estaba mudo como yo, mientras mis hermanas sollozaban como cuando muri&oacute; mam&aacute;. La poblaci&oacute;n hab&iacute;a acudido a las puertas y me recibi&oacute; con emoci&oacute;n. Con un beso me desped&iacute; de los amigos que hab&iacute;an acudido en masa a la estaci&oacute;n y me sub&iacute; al tren.</p><p>Terminar&eacute; con una an&eacute;cdota. Unas horas antes de partir, fui a saludar a una anciana que me ten&iacute;a un cari&ntilde;o maternal. La encontr&eacute; en el umbral de su casa con la joven esposa de uno de sus hijos.</p><p>Ah, has venido&raquo;, dijo ella. Te estaba esperando. Ve y que Dios te bendiga; un hijo nunca ha hecho por su madre lo que t&uacute; has hecho. Vayan y sean bendecidos.</p><p>Nos abrazamos. Me volv&iacute; hacia la joven esposa y le ofrec&iacute; mi mano.</p><p>B&eacute;same a m&iacute; tambi&eacute;n; te quiero tanto, eres tan bueno&raquo;, dijo esta noble hija del pueblo, entre l&aacute;grimas. La bes&eacute; y sal&iacute; corriendo. Les o&iacute; sollozar.</p><p>El 11 de junio sal&iacute; de Tur&iacute;n en direcci&oacute;n a Modane. Mientras la jadeante m&aacute;quina daba la espalda a Italia, llev&aacute;ndome hacia la frontera, unas l&aacute;grimas silenciosas brotaron de mis ojos, tan poco acostumbrados a llorar. As&iacute; pues, este &laquo;sin patria&raquo; abandonaba la tierra que le vio nacer.</p><p>Tras dos d&iacute;as de tren por Francia y siete d&iacute;as de navegaci&oacute;n por el oc&eacute;ano, llegu&eacute; a Nueva York. Un compa&ntilde;ero de viaje me llev&oacute; a la calle 25, en la esquina de la S&eacute;ptima Avenida, donde viv&iacute;a un conciudadano m&iacute;o. A las ocho de la tarde, baj&eacute; las escaleras melanc&oacute;licamente.</p><p>Solo, un extra&ntilde;o, incapaz de entender o hacerse entender, deambul&eacute; durante mucho tiempo por el barrio en busca de alojamiento.</p><p>En la batteria [2], el personal de servicio trat&oacute; a los pasajeros de tercera clase como si fueran ganado, una triste sorpresa para quien desembarc&oacute; lleno de esperanza en esta orilla; el barrio me caus&oacute; entonces una impresi&oacute;n verdaderamente espantosa.</p><p>Encontr&eacute; un alojamiento miserable en una casa equ&iacute;voca. Tres d&iacute;as despu&eacute;s de mi llegada, mi conciudadano, que trabajaba como cocinero en un club de la calle 86 Oeste del r&iacute;o Hudson, me llev&oacute; a trabajar con &eacute;l como lavaplatos. Me qued&eacute; all&iacute; durante tres meses.</p><p>Las horas eran largas; en la buhardilla donde dorm&iacute;amos, el calor era sofocante y los par&aacute;sitos no nos dejaban dormir en toda la noche. Decid&iacute; dormir bajo los &aacute;rboles.</p><p>Despu&eacute;s de dejar ese trabajo, encontr&eacute; el mismo empleo en el restaurante Mauquin.</p><p>La despensa era horrible. [3] No hab&iacute;a ventanas; si se apagaba la luz el&eacute;ctrica hab&iacute;a que dejar de trabajar o andar a tientas en la oscuridad para no chocar o tropezar con las cosas. El vapor del agua hirviendo que sal&iacute;a de las pilas donde se lavaban los platos, las ollas y los cubiertos formaba grandes gotas de agua en el techo que ca&iacute;an una a una sobre las sudorosas cabezas. Durante las horas de trabajo, el calor era horrible. Los restos de las comidas, recogidos en contenedores especiales, desprend&iacute;an gases t&oacute;xicos. Los fregaderos [4] no ten&iacute;an desag&uuml;es y el agua ca&iacute;a al suelo desliz&aacute;ndose hacia el centro, donde se abr&iacute;a un agujero de desag&uuml;e. Todas las noches este agujero se tapaba y el agua se desbordaba sobre los marcos de madera del suelo que deb&iacute;an protegernos de la humedad. Est&aacute;bamos vadeando el barro.</p><p>Trabaj&aacute;bamos doce horas un d&iacute;a, catorce el siguiente; cada dos domingos ten&iacute;amos cinco horas libres. Comida podrida (para la escoria), cinco o seis ecus de paga a la semana. Despu&eacute;s de ocho meses, lo dej&eacute; para evitar contagiarme de f&iacute;stula. [5]</p><p>Fue un a&ntilde;o triste. Los pobres dorm&iacute;an bajo las estrellas y volcaban la basura en los contenedores en busca de una hoja de col o una manzana podrida. Durante tres meses estuve deambulando por Nueva York, pero no encontraba trabajo. Una ma&ntilde;ana, en una oficina de empleo, conoc&iacute; a un joven m&aacute;s pobre que yo. La noche anterior se hab&iacute;a acostado sin comer y segu&iacute;a sobrio. Le llev&eacute; a un restaurante: despu&eacute;s de devorar un almuerzo con la voracidad de un lobo, me dijo que quedarse en Nueva York era un error y que si hubiera tenido dinero se habr&iacute;a ido al campo. All&iacute;, al menos, se trabajaba un poco, lo suficiente para ganarse un trozo de pan y una cama, por no hablar del aire limpio y el hermoso sol que no cuesta nada. Todav&iacute;a ten&iacute;a unos pocos centavos en el bolsillo, y sin dudarlo m&aacute;s, tomamos el Barco de Vapor [6] ese mismo d&iacute;a y fuimos a Hartford. [7] Desde all&iacute; fuimos en tren a un pueblecito -no recuerdo el nombre- donde mi compa&ntilde;ero hab&iacute;a vivido anteriormente. Nos pusimos en contacto con una familia de granjeros americanos para que nos dieran trabajo, pero fue en vano.&nbsp;</p><p>Sin embargo, al final, dada nuestra condici&oacute;n y m&aacute;s por humanidad que por necesidad, nos dieron trabajo durante quince d&iacute;as. Siempre recordar&eacute; la amabilidad de esta familia y lamento no recordar su nombre.</p><p>No relatar&eacute; aqu&iacute;, para abreviar, nuestro peregrinaje en busca de trabajo. Visitamos infinidad de pueblos, mi compa&ntilde;ero llam&oacute; a las puertas de todas las oficinas de las f&aacute;bricas, pero cuando regres&oacute;, me lanz&oacute; un &laquo;nada&raquo; a veinte pasos de distancia. El dinero se agot&oacute;. Llegamos a pie cerca de un pueblo al anochecer. Entramos en un establo abandonado y pasamos la noche all&iacute;.</p><p>Al amanecer salimos en direcci&oacute;n al pueblo, South Glanstonberry, si no me equivoco, donde mi compa&ntilde;ero hab&iacute;a vivido durante un tiempo. Un piamont&eacute;s, agricultor de una gran plantaci&oacute;n de melocotones, nos sirvi&oacute; una abundante comida. No hace falta decir que hicimos que el cocinero se sintiera orgulloso. Sobre las tres de la tarde llegamos a Middletown. Cansados, desali&ntilde;ados, hambrientos y empapados por tres horas de lluvia ininterrumpida.</p><p>La primera persona que conocimos nos pregunt&oacute; si hab&iacute;a alg&uacute;n italiano del norte (mi ilustre acompa&ntilde;ante era excesivamente parroquial), y nos indic&oacute; una casa cercana. Llamamos a la puerta; nos recibieron dos mujeres sicilianas: la madre y la hija. Les pedimos el favor de dejar secar nuestra ropa junto a la estufa. Mientras se secaba nuestra ropa, les pedimos informaci&oacute;n sobre el trabajo en el pa&iacute;s. Nos dijeron que no pod&iacute;amos encontrar trabajo y nos aconsejaron que fu&eacute;ramos a la cercana Springfield, donde hab&iacute;a tres hornos de ladrillos.</p><p>Mirando nuestras caras p&aacute;lidas y vi&eacute;ndonos temblar, nos preguntaron si ten&iacute;amos hambre. Respondimos: &laquo;No hemos comido nada desde las seis de la ma&ntilde;ana. Entonces la chica nos entreg&oacute; una gran barra de pan y un largo cuchillo y dijo: &laquo;No puedo darles nada m&aacute;s, tengo cinco hijos y mi anciana madre que alimentar; mi marido trabaja en el ferrocarril y gana 1,35 d&oacute;lares al d&iacute;a y, adem&aacute;s, llevo mucho tiempo enferma. Mientras cortaba el pan, nos entreg&oacute; tres manzanas que hab&iacute;a conseguido encontrar en el fondo de una conejera. Restaurados como pudimos, salimos a buscar los hornos.</p><p>&iquest;Qu&eacute; habr&aacute; all&iacute; donde se levanta esa chimenea?&raquo;, le pregunt&eacute; a mi compa&ntilde;ero.</p><p>La f&aacute;brica de ladrillos.</p><p>&iquest;Pedimos trabajo?</p><p>Es demasiado tarde&raquo;, respondi&oacute;, &laquo;no encontraremos a nadie all&iacute;.</p><p>Iremos a la casa de los propietarios.</p><p>Vamos, sigamos, encontraremos algo mejor; estos son trabajos sucios, imposibles para ti.</p><p>Mientras se suced&iacute;an las peticiones y las respuestas, volv&iacute; en esp&iacute;ritu a aquella pobre familia, pensando que esa noche en su escasa cena faltar&iacute;a el pan que hab&iacute;amos comido, y sent&iacute; un escalofr&iacute;o al pensar en el fr&iacute;o que hab&iacute;a soportado la noche anterior. Me mir&eacute;: estaba cubierto de trapos.</p><p>La realidad me hizo perseverar en la idea de que era necesario encontrar trabajo a toda costa y acabar con esta vida de privaciones inauditas.</p><p>Vamos, pide trabajo&raquo;, le dije a mi miserable compa&ntilde;ero.</p><p>Sigamos adelante&raquo;, respondi&oacute; de nuevo con acento burl&oacute;n.</p><p>No, si no quieres, al menos ve y pide trabajo para m&iacute;.</p><p>Al ver que no se deten&iacute;a, salt&eacute; delante de &eacute;l. Deb&iacute;a de estar molesto porque le vi ponerse p&aacute;lido.</p><p>Oye, t&uacute; s&iacute; que eres un verde [8]&raquo;, respondi&oacute;. Pero pidi&oacute; trabajo y lo consigui&oacute;.</p><p>Huy&oacute; al cabo de veinte d&iacute;as sin dar un c&eacute;ntimo a la familia que nos hab&iacute;a ofrecido hospitalidad. Trabaj&eacute; en este lugar durante diez meses. &Eacute;ramos una colonia de piamonteses, lombardos y venecianos; hab&iacute;a una peque&ntilde;a orquesta, bail&aacute;bamos y cant&aacute;bamos mucho; al menos los que eran capaces de hacerlo, claro. No a m&iacute;, que no demostr&eacute; ninguna habilidad en el baile.</p><p>Pero tambi&eacute;n hab&iacute;a fiebres y cada d&iacute;a alguien casta&ntilde;eaba los dientes.</p><p>De Springfield fui a Meridan, [9] donde trabaj&eacute; para un contratista en dos canteras de piedra como obrero. Durante los dos a&ntilde;os que estuve all&iacute; viv&iacute; con dos buenos ancianos, marido y mujer, ambos toscanos, aprendiendo la hermosa lengua toscana.</p><p>Desde Meridan, tras repetidas invitaciones de un ciudadano, volv&iacute; a Nueva York. &laquo;Investiga tu oficio&raquo;, dijo. De hecho, encontr&eacute; trabajo en el restaurante Sovarin&rsquo;s de Broadway como ayudante de pasteler&iacute;a. Despu&eacute;s de seis u ocho meses, me despidieron, no s&eacute; si por error o por la perfidia de mis compa&ntilde;eros. Casi inmediatamente encontr&eacute; trabajo en un hotel de la S&eacute;ptima Avenida, entre las calles 4 y 47, si no me equivoco. Cinco meses despu&eacute;s me despidieron.</p><p>En aquella &eacute;poca, los jefes sol&iacute;an cambiar a los trabajadores, [10] compartiendo con las agencias de empleo el porcentaje de la paga que los trabajadores pagaban para conseguir el trabajo.</p><p>El ciudadano que me alojaba me dec&iacute;a: &laquo;No te desanimes, busca trabajo en tu campo. Mientras tenga una casa, no te faltar&aacute; el pan y la cama, y cuando necesites dinero s&oacute;lo tienes que dec&iacute;rmelo. Y me daba dinero de vez en cuando sin que se lo pidiera.</p><p>Hay grandes corazones entre los sinverg&uuml;enzas, &iquest;no es cierto que hay fariseos?</p><p>Durante cinco meses recorr&iacute; las calles de Nueva York sin conseguir encontrar trabajo, no s&oacute;lo en mi oficio sino incluso como lavaplatos. Finalmente, acab&eacute; en una oficina de la calle Mulberry, que buscaba hombres para movimientos de tierra. Me ofrec&iacute; como voluntario y me llevaron, junto con otros hombres harapientos, a una chabola en medio del bosque de Massachusetts, cerca de Springfield, donde se estaba construyendo un tramo de v&iacute;a f&eacute;rrea. Trabaj&eacute; all&iacute; hasta que pagu&eacute; los cien ecus de deuda que me quedaban en Nueva York y reun&iacute; un poco de dinero, tras lo cual me fui con otro compa&ntilde;ero a una chabola cerca de Worcester. Primero trabaj&eacute; en una f&aacute;brica de alambre y luego como obrero. All&iacute; viv&iacute; m&aacute;s de un a&ntilde;o y conoc&iacute; a compa&ntilde;eros y amigos cuyo afecto inmutable e inalterable a&uacute;n recuerdo en mi coraz&oacute;n.</p><p>De Worcester fui a Plymouth (hace ahora siete a&ntilde;os): trabaj&eacute; primero en la villa del Sr. Stone, durante m&aacute;s de un a&ntilde;o, y luego para la Cordage Co. durante unos dieciocho meses. Dejando de trabajar en la f&aacute;brica, empec&eacute; a trabajar como obrero en las obras. Trabaj&eacute; para los Sres. Sampson y Douland, para el municipio: casi puedo decir que estuve ocupado en todos los principales astilleros de Plymouth; creo innecesario ocupar espacio para exponer y demostrar lo que todos saben: mi laboriosidad, mi modestia de vida.</p><p>Unos ocho meses antes de mi detenci&oacute;n, un amigo que quer&iacute;a volver a su tierra me dijo: &laquo;&iquest;Por qu&eacute; no me compras el carro con los cuchillos y las escamas y te vas a vender pescado en lugar de someterte a las jorobas? [11] As&iacute; que compr&eacute; el carro y me convert&iacute; en un comerciante de pescado por el bien de la independencia. Ya en aquella &eacute;poca -1919- el deseo de volver a ver a mi querida familia, la nostalgia de mi tierra natal, se hab&iacute;a apoderado de m&iacute;; mi padre, que no me escrib&iacute;a una carta sin invitarme a volver, insisti&oacute; m&aacute;s que nunca, y mi buena hermana Luisa se uni&oacute; a &eacute;l. El negocio era pobre, pero segu&iacute; adelante, trabajando como un negro. El 24 de diciembre fue el &uacute;ltimo d&iacute;a de 1919 en que vend&iacute; pescado; el fr&iacute;o y el mal tiempo me obligaron a dejarlo. Unos d&iacute;as despu&eacute;s de Navidad, empec&eacute; a trabajar para el Sr. Petersani rompiendo hielo. Un d&iacute;a que no hab&iacute;a trabajo para todos, trabaj&eacute; en la Casa El&eacute;ctrica llevando carb&oacute;n a las calderas. Abandonando el hielo, trabaj&eacute; para el Sr. Houland en las perforaciones de la Zinc Co. hasta que la gran nevada me oblig&oacute; a la inactividad. Me equivoqu&eacute;; inmediatamente me puse a trabajar para la ciudad [12] limpiando la nieve de las calles y luego de las v&iacute;as del tren en las estaciones de carga y de pasajeros.</p><p>Terminado este trabajo ocasional, me puse a trabajar en la construcci&oacute;n de una tuber&iacute;a de agua que el Sr. Sampson estaba llevando a cabo para el Puritan Wollen Mill, y me qued&eacute; all&iacute; hasta que la obra estuvo terminada.</p><p>Era la &eacute;poca de la huelga de los ferroviarios, as&iacute; que hab&iacute;a escasez de cemento y no pod&iacute;a conseguir trabajo. As&iacute; que empec&eacute; a vender pescado de nuevo cuando pod&iacute;a conseguirlo; cuando no pod&iacute;a conseguirlo, recog&iacute;a almejas [13] pero el beneficio era &iacute;nfimo, el coste del pescado y el transporte no dejaban margen de beneficio.</p><p>Un d&iacute;a de abril, cuando las rebajas terminaron r&aacute;pidamente, me dirig&iacute; a la orilla de la bah&iacute;a, donde encontr&eacute; a mi pescador ocupado en preparar su barco. Hablamos del mar, de la pesca, de la venta, etc. Le dije que ten&iacute;a una idea para un barco. Le dije que ten&iacute;a una peque&ntilde;a clientela, que me hab&iacute;a acostumbrado a mi trabajo, pero que por el momento prefer&iacute;a trabajar en otro sitio, al menos hasta que empezara la pesca en Plymouth. Busca un trabajo que te convenga&raquo;, dijo. Dentro de quince d&iacute;as empezar&eacute; a pescar y, si quieres, pescaremos y venderemos juntos, dividiendo las ganancias&raquo;. Estuve de acuerdo.</p><p>Para no perder tiempo, al d&iacute;a siguiente, al amanecer, estaba en la carretera buscando trabajo.</p><p>&iquest;Tiene alg&uacute;n trabajo para m&iacute;?&raquo;, le pregunt&eacute; a un capataz. [14]</p><p>No, ni siquiera tengo trabajo para los viejos asalariados.</p><p>Al ver el andamiaje para el hormig&oacute;n, [15] le pregunt&eacute; cu&aacute;ndo iba a empezar a hacerlo.</p><p>Dime cu&aacute;ndo llegar&aacute; el cemento y te dir&eacute; cu&aacute;ndo empezaremos.</p><p>Al diablo con la avaricia, me dije, mientras caminaba a casa. He estado trabajando todo el invierno, pronto empezar&eacute; a pescar. Bueno, quiero divertirme un poco mientras tanto.</p><p>Poco despu&eacute;s recib&iacute; una carta de mi amigo y camarada Sacco. Me invit&oacute; a ir a verlo pronto, ya que su madre hab&iacute;a muerto y ten&iacute;a la intenci&oacute;n de volver a Italia.</p><p>Llegu&eacute; a Boston el domingo 2 de mayo y fui a buscar a Sacco el lunes siguiente. El 5 de mayo, me arrestaron mientras Sacco y yo regres&aacute;bamos juntos a Brockton.</p><p>Tras un juicio de once d&iacute;as, fui declarado culpable. El 16 de agosto fui condenado a quince a&ntilde;os de prisi&oacute;n por un delito que no hab&iacute;a cometido.</p><p>Fui a la escuela desde los seis hasta los trece a&ntilde;os. Me encantaba estudiar con verdadera pasi&oacute;n. Durante los tres a&ntilde;os que pas&eacute; en Cavour, tuve la oportunidad de acercarme a algunas personas cultas. Le&iacute; todos los peri&oacute;dicos que pude conseguir. Mi jefe estaba suscrito a un semanario cat&oacute;lico de G&eacute;nova. Entonces era un cat&oacute;lico devoto.</p><p>En Tur&iacute;n, s&oacute;lo me encontr&eacute; con compa&ntilde;eros de trabajo, j&oacute;venes dependientes y obreros. Mis compa&ntilde;eros de trabajo se llamaban socialistas y se burlaban de mi religiosidad, llam&aacute;ndome fan&aacute;tico y devoto. Un d&iacute;a me pele&eacute; con uno de ellos.</p><p>Ahora que conozco todas las escuelas del socialismo, me doy cuenta de que ni siquiera conoc&iacute;an el significado de la palabra socialismo. Se dec&iacute;an socialistas por simpat&iacute;a a De Amicis [16] y por el esp&iacute;ritu del lugar y de la &eacute;poca; tanto es as&iacute; que pronto yo tambi&eacute;n empec&eacute; a amar el socialismo, sin saberlo, y a creerme socialista.</p><p>En definitiva, el grado de evoluci&oacute;n de esta peque&ntilde;a comunidad fue beneficioso para m&iacute; y me hizo progresar. El humanismo y la igualdad de derechos comenzaron a penetrar en mi coraz&oacute;n. Le&iacute; El coraz&oacute;n de De Amicis y m&aacute;s tarde Viajes y amigos.</p><p>En casa hab&iacute;a un libro de San Agust&iacute;n. S&oacute;lo me queda esta frase: &laquo;La sangre de los m&aacute;rtires es la semilla de la libertad&raquo;. Tambi&eacute;n encontr&eacute; I promessi Sposi [i] y lo le&iacute; dos veces; finalmente encontr&eacute; una Divina Comedia [17] cubierta de polvo.</p><p>&iexcl;Ay! Mis dientes no estaban hechos para un hueso as&iacute;; sin embargo, me prepar&eacute; para roer desesperadamente, y no en vano, creo.</p><p>En los &uacute;ltimos a&ntilde;os que permanec&iacute; en el pa&iacute;s, aprend&iacute; mucho del Dr. Francia, del qu&iacute;mico Scrimaglio y del veterinario Bo.</p><p>Ya entonces comprend&iacute; que las heridas que desgarran a la humanidad son la ignorancia y la degeneraci&oacute;n de los sentimientos naturales. Mi religi&oacute;n ya no necesitaba templos, altares ni oraciones formales. Dios era para m&iacute; un Ser espiritual perfecto, despojado de todos los atributos humanos.</p><p>Aunque mi padre me hab&iacute;a dicho a menudo que la religi&oacute;n es necesaria para frenar las pasiones humanas y consolar al hombre afligido, yo dudaba entre la aceptaci&oacute;n y el rechazo. He cruzado el oc&eacute;ano en este estado de &aacute;nimo.</p><p>Cuando llegu&eacute; aqu&iacute;, experiment&eacute; todo el sufrimiento, la desilusi&oacute;n y la pena que son inevitables para alguien que llega a los veinte a&ntilde;os, ignorante de la vida y un poco so&ntilde;ador. Aqu&iacute; vi toda la suciedad de la vida: todas las injusticias, la corrupci&oacute;n, el extrav&iacute;o en que se agita tr&aacute;gicamente la humanidad.</p><p>A pesar de todo, consegu&iacute; fortalecerme f&iacute;sica e intelectualmente. Aqu&iacute; estudi&eacute; las obras de Pierre Kropotkin, Gori, Merlino, Malatesta y Reclus. Le&iacute; El Capital de Marx, las obras de Leone y Labriola, el Testamento Pol&iacute;tico de Carlo Piscane, Los Deberes del Hombre de Mazzini y muchas otras obras de car&aacute;cter social. Aqu&iacute; le&iacute; los libros de todas las facciones socialistas, patri&oacute;ticas y religiosas; aqu&iacute; estudi&eacute; la Biblia, la Vida de Jes&uacute;s de Renan y Jesucristo nunca existi&oacute; de Milesbo; aqu&iacute; le&iacute; historia griega y romana, las Cruzadas, dos comentarios de historia natural, la historia de los Estados Unidos, de las revoluciones francesa e italiana. Estudi&eacute; a Darwin, a Spencer, a Laplace y a Flammarion, volv&iacute; a la Divina Comedia, a Jerusal&eacute;n Liberada, y solloc&eacute; con Leopardi. Le&iacute; las obras de V&iacute;ctor Hugo, Le&oacute;n Tolstoi, Zola, Cant&ucirc;, la poes&iacute;a de Giusti, Guerrini, Rapisardi y Carducci. No crea que soy un pozo de ciencia, querido lector; eso ser&iacute;a un gran error.</p><p>Mi educaci&oacute;n b&aacute;sica fue demasiado incompleta y mi estado intelectual no es suficiente para aprovechar y asimilar plenamente un material tan vasto. Adem&aacute;s, hay que tener en cuenta que estaba estudiando mientras trabajaba duro y sin ninguna comodidad. Al estudio, sin embargo, a&ntilde;ad&iacute; una observaci&oacute;n minuciosa, continua e inexorable de los hombres, los animales, las plantas, todo lo que -en una palabra- rodea al hombre. El libro de la vida: &iexcl;es el libro de los libros! Todos los dem&aacute;s s&oacute;lo sirven para ense&ntilde;ar a leer &eacute;ste. Libros honestos, es decir, porque los libros deshonestos tienen un prop&oacute;sito diferente.</p><p>La meditaci&oacute;n de este gran libro determin&oacute; mis acciones y mis principios; Despreci&eacute; el lema &laquo;S&aacute;lvese quien pueda y Dios para todos&raquo;, me puse del lado de los d&eacute;biles, de los pobres, de los oprimidos, de los simples y de los perseguidos, entend&iacute; que en nombre de Dios, de la Ley, de la Patria, de la Libertad, de las m&aacute;s puras abstracciones del pensamiento, los m&aacute;s nobles ideales humanos, los cr&iacute;menes m&aacute;s feroces se perpetraban y seguir&iacute;an perpetr&aacute;ndose, hasta el d&iacute;a en que, con la luz ganada, ya no ser&iacute;a posible que unos pocos hicieran cometer el mal a los muchos en nombre del bien.</p><p>Comprend&iacute; que el hombre no puede pisotear impunemente las leyes no escritas, ni violar los lazos que lo unen al universo. Comprend&iacute; que las monta&ntilde;as, los mares y los r&iacute;os, llamados fronteras naturales, se formaron antes que el hombre, por una serie de procesos f&iacute;sicos y qu&iacute;micos, y no para dividir a los pueblos.</p><p>Confi&eacute; en la hermandad, en el amor universal. Estaba convencido de que quien hace el bien o el mal a un hombre hace el bien o el mal a la especie. Busqu&eacute; mi libertad en la libertad de todos, mi felicidad en la felicidad de todos.</p><p>Entend&iacute; que la igualdad de hecho, en las necesidades humanas, de los derechos y los deberes es la &uacute;nica base moral sobre la que puede fundarse una sociedad humana. Me he ganado el pan honradamente con el sudor de mi frente; no tengo ni una gota de sangre en mis manos ni en mi conciencia.</p><p>&iquest;Y ahora? A los treinta y tres a&ntilde;os, soy candidato a prisi&oacute;n y a la muerte.</p><p>Y me sorprender&iacute;a mucho que no fuera as&iacute;.</p><p>Sin embargo, si tuviera que volver a empezar el &laquo;camino de nuestra vida&raquo;, tomar&iacute;a la misma ruta, buscando sin embargo reducir la suma de faltas y errores y multiplicar la de buenas acciones.</p><p>A mis camaradas, a mis amigos, a todos los buenos, les env&iacute;o un beso fraternal, mi m&aacute;s profunda gratitud, mi cari&ntilde;o y mis mejores deseos.</p><p>Bartolomeo Vanzetti.</p><p>Posdata</p><p>Comprend&iacute; que el fin supremo del hombre es la felicidad; que las bases inmutables y eternas de la felicidad humana son: la salud, la tranquilidad de conciencia, la libertad, la satisfacci&oacute;n de las necesidades f&iacute;sicas y una fe sincera. Comprend&iacute; que cada individuo tiene dos yos, uno real y otro ideal, que este &uacute;ltimo es el principal resorte del progreso, y que tratar de identificar el primero con el segundo es mala fe. La diferencia entre los dos yoes se mantiene constante, pues tanto en la perfecci&oacute;n como en la degeneraci&oacute;n los separa la misma distancia.</p><p>Comprend&iacute; que el hombre nunca es lo suficientemente modesto consigo mismo y que existe un poco de sabidur&iacute;a en la tolerancia.</p><p>Quer&iacute;a un techo para cada familia, pan para cada boca, educaci&oacute;n para cada coraz&oacute;n, luz para cada mente.</p><p>Estoy convencido de que la historia de la humanidad a&uacute;n no ha comenzado, que estamos en el &uacute;ltimo per&iacute;odo de la prehistoria. Veo con los ojos del alma el cielo ilumin&aacute;ndose con los rayos del nuevo milenio.</p><p>Consideraba el derecho a la libertad de conciencia tan inalienable como el derecho a la vida. Intent&eacute; con todas mis fuerzas reunir el conocimiento humano en beneficio de todos. S&eacute; por experiencia que los derechos y privilegios se adquieren y se conservan por la fuerza, y que esto seguir&aacute; siendo as&iacute; hasta que la humanidad se mejore.</p><p>En la verdadera historia futura de la humanidad, una vez abolidas las clases y los privilegios, as&iacute; como los antagonismos de intereses entre hombre y hombre, el progreso y el cambio estar&aacute;n determinados &uacute;nicamente por la inteligencia y por un inter&eacute;s general com&uacute;n.&nbsp;</p><p>Si nosotros y la generaci&oacute;n que nuestras mujeres llevan en su seno no logramos este resultado, no habremos conseguido nada real y la humanidad seguir&aacute; siendo cada vez m&aacute;s miserable e infeliz.</p><p>Reconociendo la necesidad de invocar la fuerza al servicio del bien contra el reino del mal, soy y ser&eacute; hasta el momento supremo (salvo que me d&eacute; cuenta de que estoy en un error) comunista-anarquista porque creo que el comunismo es la forma m&aacute;s humana del contrato social, porque s&eacute; que s&oacute;lo con la libertad el hombre se eleva, se ennoblece y se completa.</p><h2>Notas:</h2><p></p><p>[1] Los Alpes cretenses, que culminan en el monte Viso, a 3.841 m.</p><p>[2] Vanzetti italianiza el nombre del centro de acogida, en ingl&eacute;s &laquo;Battery&raquo;.</p><p>[3] La despensa, las dependencias de la cocina.</p><p>[4] Fregaderos.</p><p>[5] Tuberculosis.</p><p>[6] Barco de vapor.</p><p>[7] En Connecticut.</p><p>[8] En franc&eacute;s, un novato, alguien que es nuevo en el negocio, que carece de experiencia; literalmente &laquo;un vert&raquo;.</p><p>[9] Tambi&eacute;n en Connecticut.</p><p>[10] En franc&eacute;s en el texto.</p><p>[11] Jefes, l&iacute;deres.</p><p>[12] La ciudad.</p><p>[13] Almejas.</p><p>[14] Foreman.</p><p>[15] Cemento.</p><p>[16] Edmondo De Amicis (1846-1908), autor en 1886 del best-seller Cuore, que todos los j&oacute;venes italianos del siglo XX han le&iacute;do, un verdadero manual de instrucci&oacute;n c&iacute;vica que se aleja de la religi&oacute;n. En 1890, como escritor adorado, descubri&oacute; el socialismo y sus escritos reflejaron posteriormente su inter&eacute;s por las clases trabajadoras, publicando art&iacute;culos en Critica Sociale y La Lotta di Classe, entre otros.</p><p>[I promessi, sposi (en franc&eacute;s: Los prometidos) es otro gran &eacute;xito de la literatura italiana, probablemente el m&aacute;s representativo del Risorgimento y del Romanticismo italiano, escrito hacia 1820 por Alessandro Manzoni (1785-1873). Para Umberto Ecco, esta novela es el arquetipo de la novela hist&oacute;rica (la historia se desarrolla en el siglo XVII).</p><p>[17] Originalmente llamado La Comedia, este inmenso poema aleg&oacute;rico en tres cantos de Dante Alighieri (1265-1321) se considera la obra fundacional de la lengua italiana. T</p><p>Traducido por Jorge Joya</p><p></p>", "date": "1645111175", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645111175", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625277}, {"title": "Jean-Claude Van Damme se retira del cine y lo hace con una \u00faltima pel\u00edcula", "content": "el actor belga de 61 a\u00f1os se retira del cine y lo har\u00e1 con una \u00faltima pel\u00edcula, What's My Name?, dirigida por Jeremy Zag. As\u00ed lo ha anunciado el actor en una entrevista en exclusiva con Deadline, donde tambi\u00e9n ha desvelado qu\u00e9 har\u00e1 con su tiempo libre como actor retirado. &quot;Estoy cancelando todo para ponerme en forma, y despu\u00e9s de esta pel\u00edcula, comprar\u00e9 un bote peque\u00f1o. No es un bote grande, eso no es para m\u00ed, pero quiero dar la vuelta al mundo y relajarme. He trabajado toda mi vida y he vivido toda mi vida en hoteles desde hace 30 a\u00f1os. Todo e", "date": "1645111201", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645111201", "url": "https://los40.com/los40/2022/02/15/cinetv/1644942360_411899.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625278}, {"title": "Buy 200mg Tramadol Online", "content": "<p>Tired of searching for Tramadol Medication for yourself? EDITADO  in USA from Tramadol Zone website at a very excellent and affordable price rates. Order Now!</p>", "date": "1645111158", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645111158", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625279}, {"title": "Hallan sin vida al corredor desaparecido en Picos de Europa", "content": "El vecino de Llanes de 49 a\u00f1os fue visto por \u00faltima vez el pasado s\u00e1bado por la ma\u00f1ana cuando entrenaba en solitario por la zona del Caset\u00f3n de Andara", "date": "1645111222", "karma": "-72.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645111222", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/17/hallan-vida-corredor-desaparecido-picos-europa/00031645099466504994923.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625280}, {"title": "Las &quot;cloacas del PP&quot;", "content": "<p>Es terrible lo que est&aacute; pasando en el PP, indignaci&oacute;n de un lado y el otro, unos acusando a Ayuso de favorecer a su hermano en un contrato p&uacute;blico, ella acusando a la direcci&oacute;n del PP de urdir un plan para destruirla. Y la mayor&iacute;a de medios dando m&aacute;s credibilidad a uno u otro seg&uacute;n sus intereses pol&iacute;ticos, \"escandalizados\" por lo que se denuncia.</p><p>Aunque quiz&aacute; lo m&aacute;s terrible es que la mayor parte de estos medios no dieron tanta importancia cuando el PP recurri&oacute; a las \"cloacas de interior\" para \"urdir un plan para destruir\" a rivales pol&iacute;ticos o para dificultar las labores de investigaci&oacute;n de sus corruptelas.</p><p>\"Mira lo que ha hecho Ayuso\", \"mira lo que le han hecho a Ayuso\"... &iquest;y que el mismo partido hiciese eso mismo que consideran escandaloso, no desde las \"cloacas del PP\" sino utilizando el Ministerio del Interior e implicando a la polic&iacute;a, no fue lo suficientemente grave?</p><p>Para ellos no es un problema el da&ntilde;o realizado a otras fuerzas pol&iacute;ticas y a la \"plenitud\" de \"nuestra democracia\", bulos que aprovecharon sin ning&uacute;n tipo de pudor para defender esa misma e incuestionable \"plenitud\", para ellos el problema es el da&ntilde;o que se hace el PP a s&iacute; mismo, a \"un partido de gobierno\", hay que joderse.</p><p>Hay quien ha comentado por ah&iacute; que \"si esto se hacen entre ellos mismos, qu&eacute; no har&aacute;n a otros\". Si ya lo han hecho, pienso que uno de los peores delitos que puede cometerse en pol&iacute;tica es el uso partidista y delictivo de las instituciones.</p><p>Sucedi&oacute; hace a&ntilde;os con el GAL, que se solvent&oacute; de una manera que s&oacute;lo es posible en las \"democracias plenas\", tanto es as&iacute; que el hecho de que la representante de un partido pol&iacute;tico se despida tras la muerte de uno de los condenados por terrorismo de estado diciendo \"Que la tierra te sea leve, mi General. Hoy, m&aacute;s que nunca, Intxaurrondo en nuestro coraz&oacute;n. Descansa en Paz.\" no encienda las alarmas de todos aquellos que intentan aparentar que condenan el terrorismo, quiz&aacute; por eso mismo, porque s&oacute;lo se trata de aparentarlo.</p><p>Y volvi&oacute; a suceder otra vez, utilizar el Ministerio de Interior y la polic&iacute;a, esta vez contra rivales pol&iacute;ticos y para ocultar pruebas de delitos. Y, otra vez, los defensores de \"Su Plenitud\" decidieron que no era tan importante el uso delictivo de las instituciones como s&iacute; lo eran los delitos inventados que hab&iacute;a que utilizar contra rivales pol&iacute;ticos.</p><p>Para el activismo pol&iacute;tico ejercido desde los medios el problema no es tanto lo que se hace como contra quien se hace. Est&aacute;n m&aacute;s preocupados en la derecha medi&aacute;tica por el \"da&ntilde;o autoinfligido\" que por el deterioro de las instituciones cuando el da&ntilde;o es contra \"quienes lo merecen\". </p>", "date": "1645307140", "karma": "115.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645186623", "url": "", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3625281}, {"title": "Las macroplantas de \u2018renovables\u2019 amenazan la Espa\u00f1a Desatendida", "content": "Impactantes parques e\u00f3licos y gigantescas plantas fotovoltaicas amenazan a la Espa\u00f1a Vaciada (o Desatendida): su patrimonio cultural y paisaj\u00edstico, su biodiversidad y sus horizontes de futuros tranquilos. Una avalancha que, tal como se ha planteado por las grandes empresas el\u00e9ctricas, ahora mismo no podr\u00eda recibir el nombre de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Energ\u00e9tica. Porque es m\u00e1s de lo mismo, a costa de la riqueza natural de Espa\u00f1a.", "date": "1645111926", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645111926", "url": "https://elasombrario.publico.es/las-macroplantas-renovables-amenazan-la-espana-desatendida/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625282}, {"title": "Llegan a Eslovaquia los primeros militares de EEUU para la realizaci\u00f3n de maniobras militares de la OTAN", "content": "Las maniobras, que involucran a unos 3.000 efectivos y miles de piezas de equipamiento, como veh\u00edculos militares, tendr\u00e1n lugar entre los d\u00edas 1 y 14 de marzo en Eslovaquia, que comparte frontera con Ucrania. Sin embargo, varias encuestas se\u00f1alan que la poblaci\u00f3n no da la bienvenida en su mayor\u00eda a las tropas estadounidenses.", "date": "1645111723", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645111723", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-llegan-eslovaquia-primeros-militares-eeuu-realizacion-maniobras-militares-otan-20220217160434.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625283}, {"title": "EE.UU. dice que la guerra parece inminente despu\u00e9s de los bombardeos en la frontera de Ucrania [ENG]", "content": "El presidente Joe Biden dijo el jueves que todos los indicios apuntan a que Rusia est\u00e1 planeando invadir Ucrania, incluidas las se\u00f1ales de que Mosc\u00fa estaba llevando a cabo una operaci\u00f3n de bandera falsa para justificarlo, despu\u00e9s de que las fuerzas ucranianas y los rebeldes pro-Mosc\u00fa intercambiaran fuego.Mosc\u00fa, por su parte, ha explusado al funcionario n\u00famero dos de la embajada de EE.UU. y publicado una carta en\u00e9rgica a los Estados Unidos acusando a Washington de ignorar sus demandas de seguridad.", "date": "1645112262", "karma": "30.00", "negatives": "29", "sent_date": "1645112262", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/shelling-breaks-out-east-ukraine-west-moscow-dispute-troop-moves-2022-02-17/", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "queued", "id": 3625287}, {"title": "", "content": "", "date": "1645112114", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645112114", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625288}, {"title": "El fascinante mundo de las hormigas. Hablamos con Jos\u00e9 Manuel Vidal Cordero", "content": "Lo primero que sorprende es la enorme cantidad especies que se conocen de hormigas, alrededor de 13.500 en todo el mundo, eso sin contar las m\u00e1s de 750 especies f\u00f3siles que se conocen, porque llevan m\u00e1s de cien millones de a\u00f1os sobre el planeta. Para estudiar esa enorme diversidad existe toda una rama de la entomolog\u00eda que se denomina \u201cmirmecolog\u00eda\u201d, una palabra que viene de myrmex,  nombre que daban los antiguos griegos a las hormigas, y de ah\u00ed viene tambi\u00e9n el nombre de \u201cmirmidones\u201d, el pueblo guerrero al que pertenec\u00eda el legendario Aquiles.", "date": "1645112524", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645112524", "url": "https://cienciaes.com/entrevistas/2022/01/27/hormigas/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625289}, {"title": "El PP abrir\u00e1 un expediente informativo a Ayuso por los &quot;ataques intolerables&quot; contra el partido", "content": "Divorcio a la vista en el Partido Popular. El secretario general del partido, Teodoro Garc\u00eda Egea, ha anunciado este jueves que G\u00e9nova abrir\u00e1 un expediente informativo a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, en respuesta a las acusaciones sobre que el l\u00edder de los populares, Pablo Casado, y su entorno habr\u00edan elaborado un dossier para inculparla en casos de corrupci\u00f3n para desprestigiarla &quot;pol\u00edticamente&quot; y &quot;personalmente&quot;. &quot;Nunca pude imaginar esta reacci\u00f3n, algo nunca visto en la historia de nuestro partido. Lo \u00fanico que", "date": "1645112809", "karma": "-2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645112809", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/17/economia/1645108603_860405.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625292}, {"title": "Hilo imprescindible de lo de Federico Jim\u00e9nez Losantos desatado", "content": "Hilo imprescindible de lo de Federico DESATADO: \u201cCasado y sus manos tontas\u201d, \u201cCarromero es Carro\u00f1ero\u201d. \u201cAlmeida es Judas\u201d, \u201cel PP se va al guano\u201d, \u201cEl PP est\u00e1 dirigido por gentuza. Teodoro tiene un nivel entre la mula y el asno.&quot; \u201cEn el PP se confiesan y siguen matando\u201d, \u201cno son gusanos, sino el virus de los gusanos\u201d, \u201ccualquiera de Murcia ve a Teodoro y enrojece\u201d, \u201csiempre hay una rata del PP que utiliza el pa\u00eds de manera mafiosa\u201d, \u201cla banda de Maricomolejines y Sacamantecas\u201d.", "date": "1645113199", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645113199", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494249139458170881.html+https://threadreaderapp.com/thread/1494249139458170881.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625293}, {"title": "Hilo imprescindible de lo de Federico Jim\u00e9nez Losantos desatado", "content": "Hilo imprescindible de lo de Federico DESATADO: \u201cCasado y sus manos tontas\u201d, \u201cCarromero es Carro\u00f1ero\u201d. \u201cAlmeida es Judas\u201d, \u201cel PP se va al guano\u201d, \u201cEl PP est\u00e1 dirigido por gentuza. Teodoro tiene un nivel entre la mula y el asno.&quot; \u201cEn el PP se confiesan y siguen matando\u201d, \u201cno son gusanos, sino el virus de los gusanos\u201d, \u201ccualquiera de Murcia ve a Teodoro y enrojece\u201d, \u201csiempre hay una rata del PP que utiliza el pa\u00eds de manera mafiosa\u201d, \u201cla banda de Maricomolejines y Sacamantecas\u201d.", "date": "1645115702", "karma": "1935.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645113345", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494249139458170881.html", "clicks": 0, "votes": "124", "status": "published", "id": 3625297}, {"title": "Las 10 mejores pel\u00edculas de los 2000 (humor)", "content": "<ol><li>&iquest;Colega donde est&aacute; mi coche? - Ashton Kutcher hace de tonto y no es el m&aacute;s tonto del reparto.</li><li>28 d&iacute;as - Sandra Bullock se estrena durante todo febrero para matar a unos zombis, pero ellos nunca aparecen y le rompen el coraz&oacute;n.</li><li>Kill Bill Volumen 1 - Recopilaci&oacute;n de las mejores canciones de la cantante pop Kill Bill</li><li>Snatch. Cerdos y diamantes - Brad Pitt interpreta a un gitano pordiosero con un acento incomprensible y aun as&iacute; es m&aacute;s sexy que el 99% de la poblaci&oacute;n.</li><li>Memento - No recuerdo de que iba esta, tengo que verla de nuevo.</li><li>Gladiator - El mejor agricultor de trigo es obligado a matar a su emperador.</li><li>Los cronocr&iacute;menes - Del presentador de &ldquo;Los felices 20&rdquo;.</li><li>Battle Royale - La inspiraci&oacute;n para hacer Fortnite.</li><li>Amelie - De las pocas interpretaciones de Danny de Vito en las que no hace de enano.</li><li>El se&ntilde;or de los anillos: el retorno del rey - Una distop&iacute;a futur&iacute;stica ciberpunk en la que el rey Juan Carlos I vuelve a Espa&ntilde;a.</li></ol><p></p>", "date": "1645113519", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645113519", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625298}, {"title": "\u00bfLa polic\u00eda puede fotografiar tu DNI con un m\u00f3vil? Seg\u00fan la AEPD solo en \u201ccircunstancias excepcionales\u201d", "content": "Una resoluci\u00f3n de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos establece l\u00edmites en cuanto al uso de tel\u00e9fonos m\u00f3viles por parte de los agentes de polic\u00eda para fotografiar los documentos de identidad en las identificaciones.", "date": "1645113616", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645113616", "url": "https://www.elsaltodiario.com/policia/policia-puede-fotografiar-dni-movil-aepd-circunstancias-excepcionales", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625299}, {"title": "Descubren la galaxia m\u00e1s grande jam\u00e1s conocida en todo el universo", "content": "Para poder llevar a cabo dicho estudio, el equipo ha utilizado LOFAR (LOw Frequency ARray), un instrumento europeo que cuenta con 20.000 antenas de radio repartidas por 52 ubicaciones en toda Europa.", "date": "1645134917", "karma": "125.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645114153", "url": "https://www.businessinsider.es/descubren-galaxia-grande-jamas-conocida-todo-universo-1012701", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3625300}, {"title": "H\u00c9 R O E", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625301&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Genio, bestia, artista <a href=\"https://giphy.com/gifs/pirates-of-the-caribbean-5Z1dY5qVb2WeQ/fullscreen\">&iexcl;Vamos Toni!</a></p><p>#tocadoyhundido #solotequedavox #nosvamosalamierdaperoylasrisas</p>", "date": "1645131624", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645115136", "url": "", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3625301}, {"title": "Alejandro, alba\u00f1il de 23 a\u00f1os: \u00abTrabajo 8 horas, libro los fines de semana y el primer sueldo ya supera los mil euros\u00bb", "content": "\u201cNo s\u00e9 c\u00f3mo la gente de mi edad no se mete a esto. Tienes todas las opciones para mejorar el salario y promocionar\u201d", "date": "1645114236", "karma": "64.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645114236", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/yes/2022/02/12/trabajo-8-horas-libro-fines-semana-primer-sueldo-supera-mil-euros/0003_202202SY12P22991.htm", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625302}, {"title": "Por qu\u00e9 Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea deber\u00edan dimitir", "content": "Si las acusaciones de corrupci\u00f3n que est\u00e1n haciendo Casado y Egea hacia Ayuso son verdaderas deber\u00edan dimitir por haberlas ocultado y haber intentado sacar provecho de ellas, si son falsas tambi\u00e9n deber\u00edan dimitir.", "date": "1645114666", "karma": "7.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645114666", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hyThWSFjkw0", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3625304}, {"title": "Cinco claves que explican el intento de espionaje a Ayuso", "content": "Guerra abierta entre Sol y G\u00e9nova. Sin careta y sin mascarilla. El enfrentamiento ya no es cosa de una foto junto a Casado o de un chascarrillo en mitad de una convenci\u00f3n nacional. La grieta abierta parece dif\u00edcil de sellar por los actores implicados y porque en G\u00e9nova est\u00e1n dispuestos a todo.", "date": "1645114959", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645114959", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/cinco-claves-que-explican-el-intento-de-espionaje-a-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625306}, {"title": "Esperanza Aguirre pide a Garc\u00eda Egea que dimita como secretario general del PP", "content": "La expresidenta madrile\u00f1a ha defendido a D\u00edaz Ayuso, porque &quot;ha sido extraordinariamente leal al partido en todo momento, y al presidente&quot;, Pablo Casado. Respecto a Casado, al que ha apoyado &quot;a muerte, con entusiasmo&quot;, y sigue respaldando, le ha instado a &quot;tener claro que lo importante es Espa\u00f1a, no es \u00e9l y ni siquiera el partido&quot;.", "date": "1645116319", "karma": "2378.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645115155", "url": "https://www.cope.es/actualidad/mas-madrid/noticias/esperanza-aguirre-pide-garcia-egea-que-dimita-como-secretario-general-del-20220217_1864105", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "published", "id": 3625307}, {"title": "El amarillo de los cuadros de Mir\u00f3 pierde intensidad", "content": "El amarillo de los cuadros de Mir\u00f3 se ha deteriorado con el tiempo. La Fundaci\u00f3n Mir\u00f3 Mallorca ha analizado los materiales que emple\u00f3 el artista en sus cuadros.", "date": "1645115487", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645115487", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220216/amarillo-cuadros-miro-pierde-intensidad/2291545.shtml", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625308}, {"title": "El Hotel Florida de Callao, entre las bombas y Hemingway", "content": "El desaparecido edificio de Antonio Palacios, con su fachada de m\u00e1rmol blanco y sus doscientas habitaciones con ba\u00f1o, pervive en la literatura de quienes lo habitaron.", "date": "1645115544", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645115544", "url": "https://www.larazon.es/madrid/20220215/yxtwiggcanh7nirwaf2qycsuce.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625309}, {"title": "Bot\u00edn pide limitar la responsabilidad penal en las compras de bancos en resoluci\u00f3n como el Popular", "content": "La presidenta de Banco Santander, Ana Bot\u00edn, ha abogado por &quot;refinar&quot; el marco de resoluci\u00f3n de entidades financieras y ha propuesto limitar la responsabilidad penal y legal de los bancos que compren entidades en un proceso de resoluci\u00f3n.", "date": "1645115537", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645115537", "url": "https://www.elboletin.com/botin-pide-limitar-la-responsabilidad-penal-en-las-compras-de-bancos-en-resolucion-como-el-popular/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625310}, {"title": "Diez a\u00f1os encerrado en su habitaci\u00f3n por culpa de su adici\u00f3n a los videojuegos y apuestas por Internet", "content": "Crecen las adicciones a los juegos y apuestas online. La pandemia no ha hecho m\u00e1s que empeorar la situaci\u00f3n.", "date": "1645115648", "karma": "-113.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645115648", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/telenoticias-1/encerrado-habitacion-videojuegos-apuestas-Internet-2-2424677542--20220217035746.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625311}, {"title": "La realidad del trasplante que cur\u00f3 el VIH a una mujer: est\u00e1 lejos de convertirse en tratamiento", "content": "&quot;No parece probable que pueda reemplazar las terapias con antirretrovirales, que son muy eficaces y poco t\u00f3xicas&quot;, indica.", "date": "1645115763", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645115763", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/trasplante-cura-vih-sida-tratamiento-4958069/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625312}, {"title": "Absuelto de cultivar marihuana y almacenar fardos en Sanl\u00facar porque no era el \u00fanico que viv\u00eda en esa casa", "content": "Un juzgado de C\u00e1diz exculpa a un acusado de narcotr\u00e1fico  :   232 plantas de 'mar\u00eda' de entre 25 y 30 metros de altura, decomisaron 27 fardos de arpillera con hach\u00eds...", "date": "1645116713", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645116713", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/provincia/lvdi-absuelto-cultivar-marihuana-y-almacenar-fardos-sanlucar-porque-no-unico-vivia-casa-202202170721_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625313}, {"title": "Aranzadi descubre que el monte Jaizkibel tuvo hasta 25 canteras de siller\u00eda en el siglo XVI", "content": "&quot;Ten\u00edamos un documento antiguo en el que se pod\u00eda ver que en Jaizkibel exist\u00edan canteras de piedras de molino, pero no exactamente d\u00f3nde&quot;, explican los investigadores", "date": "1645116336", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645116336", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/aranzadi-descubre-monte-jaizkibel-tuvo-25-canteras-silleria-siglo-xvi_1_8754526.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625314}, {"title": "Sube la tensi\u00f3n en Ucrania: Borrell dice que &quot;ha empezado el bombardeo&quot;", "content": "La frontera entre Ucrania y Rusia se calienta. Los rebeldes prorrusos de la regi\u00f3n de Lugansk han denunciado ataques del Ej\u00e9rcito ucraniano que no han podido ser comprobados. Por su parte, el alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores, Josep Borrell, ha dicho que &quot;ha empezado el bombardeo en algunas partes de la frontera&quot;, aunque ha a\u00f1adido que los pa\u00edses de la UE no aprobar\u00e1n las sanciones contra Rusia hasta que &quot;el nivel de intensidad de la agresi\u00f3n lo requiera&quot;.", "date": "1645116405", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645116405", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/europa/frontera-ucrania-se-calienta-rebeldes-prorrusos-denuncian-ataque--9240445.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625315}, {"title": "El precio de la lealtad: la represi\u00f3n franquista contra el Cuerpo de Mi\u00f1ones de Bizkaia", "content": "El Cuerpo de Mi\u00f1ones de Bizkaia, sustentado por la Diputaci\u00f3n, se mantuvo fiel a la legalidad tras el golpe fascista, lo que provoc\u00f3 que sufriera una dura represi\u00f3n", "date": "1645116445", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645116445", "url": "https://www.deia.eus/actualidad/historias-de-los-vascos/2018/04/28/precio-lealtad-represion-franquista-cuerpo/645056.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625316}, {"title": "Terranova, el mar del infierno donde los marineros gallegos buscan el flet\u00e1n negro y el bacalao", "content": "Los Grandes Bancos frente a Canad\u00e1 son uno de los caladeros m\u00e1s duros del mundo que los barcos gallegos frecuentan desde hace d\u00e9cadas, pero nunca hab\u00eda sucedido un naufragio como el del 'Villa de Pitanxo'", "date": "1645116512", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645116512", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/terranova-mar-infierno-marineros-gallegos-buscan-fletan-negro-bacalao_1_8754442.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625317}, {"title": "Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena, el genio que da vida al D\u00eda del Inventor mexicano", "content": "Compositor, astr\u00f3nomo y hasta zo\u00f3logo aficionado que promovi\u00f3 la reproducci\u00f3n del ajolote, Gonz\u00e1lez Camarena es uno de los inventores m\u00e1s aclamados en M\u00e9xico", "date": "1645116565", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645116565", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-02-17/guillermo-gonzalez-camarena-el-genio-que-da-vida-al-dia-del-inventor-mexicano.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625318}, {"title": "Rusia y Estados Unidos: lecciones de la Guerra Fr\u00eda", "content": "Estados Unidos y Rusia est\u00e1n de nuevo frente a frente. Otra vez se observan, se enga\u00f1an, se amenazan y tambi\u00e9n, de vez en cuando, se hablan. Han vuelto a un juego del", "date": "1645116664", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645116664", "url": "https://www.lavanguardia.com/historiayvida/historia-contemporanea/20220215/8056723/rusia-estados-unidos-lecciones-guerra-fria.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625320}, {"title": "\u00bfPueden ser sostenibles unos Juegos Ol\u00edmpicos de invierno en el Pirineo?", "content": "Es evidente que, en una econom\u00eda fuertemente dependiente de los combustibles f\u00f3siles, querer hacer de los Juegos Ol\u00edmpicos un ejemplo de neutralidad clim\u00e1tica es una fantas\u00eda perversa y un claro ejemplo de greenwashing que permite perpetuar un modelo ecol\u00f3gicamente depredador. En ese sentido, no es extra\u00f1o pensar que la sostenibilidad ser\u00e1 la gran damnificada en las pr\u00f3ximas citas ol\u00edmpicas. Y, entre ellas, podr\u00eda estar la candidatura de Pirineos-Barcelona 2030.", "date": "1645117045", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645117045", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/sostenibles-juegos-olimpicos-pirineo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625321}, {"title": "La historia del retrete a trav\u00e9s de los siglos: el espacio social que termin\u00f3 siendo excusado", "content": "El ba\u00f1o como espacio espec\u00edfico para hacer las necesidades de nuestro intestino existe desde mucho antes de la Antigua Roma", "date": "1645116853", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645116853", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-17/la-historia-del-retrete-siglos_3375679/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625322}, {"title": "", "content": "", "date": "1645117259", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645117259", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625323}, {"title": "Carromero dimite tras su participaci\u00f3n en el espionaje de G\u00e9nova a Ayuso", "content": "El coordinador general de la Alcald\u00eda, amigo personal de Casado y Mart\u00ednez-Almeida, est\u00e1 se\u00f1alado como uno de los cerebros de la operaci\u00f3n contra la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645118102", "karma": "3411.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645117408", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/carromero-dimite-tras-su-participacion-en-el-espionaje-de-genova-a-ayuso_3377497/", "clicks": 0, "votes": "231", "status": "published", "id": 3625324}, {"title": "Carromero dimite tras su participaci\u00f3n en el espionaje de G\u00e9nova a Ayuso", "content": "El coordinador general de la Alcald\u00eda, amigo personal de Casado y Mart\u00ednez-Almeida, est\u00e1 se\u00f1alado como uno de los cerebros de la operaci\u00f3n contra la presidenta madrile\u00f1a", "date": "1645117445", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645117446", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/carromero-dimite-tras-su-participacion-en-el-espionaje-de-genova-a-ayuso_3377497/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3625327}, {"title": "El ministro de Exteriores h\u00fangaro cree que Trump merece el Premio Nobel de la Paz", "content": "&quot;Pr\u00e1cticamente todos los proyectos de paz en Oriente Medio han fracasado, y solo los Acuerdos de Abraham aprobados bajo el mandato del presidente Donald Trump parecen funcionar&quot;, mencion\u00f3 Szijjarto.", "date": "1645117516", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645117516", "url": "https://mundo.sputniknews.com/amp/20220217/el-ministro-de-exteriores-hungaro-cree-que-trump-merece-el-premio-nobel-de-la-paz-1121799965.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625328}, {"title": "Una bacteria enigm\u00e1tica del Gobi se sirve de la fotos\u00edntesis (ING)", "content": "Una extra\u00f1a bacteria descubierta hace ocho a\u00f1os en el lago Tian E Hu (lago de los cisnes) en el desierto de Gobi, es capaz de recolectar energ\u00eda solar. El nuevo organismo pertenece a un g\u00e9nero bacteriano raro llamado Gemmatimonas, y conten\u00eda bacterioclorofila, un pigmento relacionado con las clorofilas que se encuentran en las plantas. La estructura detallada del complejo de fotos\u00edntesis comprende 178 pigmentos unidos a m\u00e1s de 80 subunidades de prote\u00ednas. En espa\u00f1ol: https://bit.ly/3GVwELx", "date": "1645117624", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645117624", "url": "https://www.diamond.ac.uk/Home/News/LatestNews/2022/16-02-22.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625329}, {"title": "China sale al rescate de los talibanes y muestra que todo tiene un precio", "content": "Cabe recordar que el pa\u00eds ha estado en conflicto permanente las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas y que tanto la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica como Estados Unidos terminaron saliendo de esta naci\u00f3n asi\u00e1tica sin conseguir la ansiada estabilidad. Pero China es mucho m\u00e1s pragm\u00e1tica y su estrategia no se basa tanto en el r\u00e9gimen pol\u00edtico que impere ni pretende imponer sus ideas, simplemente tiene tres grandes focos de actuaci\u00f3n: seguridad, desarrollo y acceso a los recursos energ\u00e9ticos de la regi\u00f3n.", "date": "1645117558", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645117558", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/china-rescate-talibanes-afganistan-precio-130650714.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625330}, {"title": "\u00c1ngel Carromero dimite de su cargo en el Ayuntamiento de Madrid por el supuesto espionaje a Isabel D\u00edaz Ayuso", "content": "El hasta ahora coordinador general de la Alcald\u00eda de Madrid, \u00c1ngel Carromero, hombre pr\u00f3ximo a Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida y Pablo Casado, ha dimitido de su cargo municipal despu\u00e9s de verse salpicado por el supuesto espionaje a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645117803", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645117803", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/angel-carromero-dimite-cargo-ayuntamiento-madrid-supuesto-espionaje-isabel-diaz-ayuso_20220217620e80afc3ba470001cbd495.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3625331}, {"title": "\u00c1ngel Carromero dimite de sus cargos en el Ayuntamiento de Madrid, se\u00f1alado por el espionaje a Ayuso", "content": "El director general del Ayuntamiento de Madrid, uno de los cargos de la m\u00e1xima cercan\u00eda al alcalde, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, ha presentado su dimisi\u00f3n este jueves, salpicado por el supuesto espionaje a la presidenta de la Comunidad de Madrid y compa\u00f1era del PP, Isabel D\u00edaz Aysuo, tal y como ha adelantado El Confidencial y ha confirmado elDiario.es.", "date": "1645117925", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645117925", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/carromero-dimite-cargos-ayuntamiento-madrid-senalado-espionaje-ayuso_1_8757998.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625332}, {"title": "Wordle, programado desde cero por una IA", "content": "\u00bfPuede una IA programar el juego de Wordle? La respuesta es que S\u00cd y te lo voy a ense\u00f1ar. Con la ayuda de la Inteligencia Artificial de OpenAI llamada CODEX (disponible bajo beta privada) vamos a darle las instrucciones necesarias con lenguaje natural, para que la IA genere as\u00ed el c\u00f3digo necesario en Javascript. \u00bfSer\u00e1 capaz?", "date": "1645118020", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118020", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FQqwynsDs7A", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625333}, {"title": "Sumisi\u00f3n qu\u00edmica grabada por c\u00e1maras: detenidos ocho hombres por drogar a dos chicas en una discoteca de Madrid", "content": "Es la primera vez que la polic\u00eda ha podido imputar a unos agresores el uso de sustancias para abusar de unas v\u00edctimas gracias a los registros de seguridad, al an\u00e1lisis toxicol\u00f3gico y a un testigo", "date": "1645117989", "karma": "35.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645117989", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-17/una-sumision-quimica-grabada-por-las-camaras-detenidos-ocho-hombres-por-drogar-a-dos-chicas-en-una-discoteca-de-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625334}, {"title": "La tormenta Eunice amenazar\u00e1 a Reino Unido a partir de esta noche [ENG]", "content": "El alcalde de Londres Sadiq Khan ha anunciado que el jueves por la noche se abrir\u00e1n refugios en la capital para las personas que duermen a la intemperie.El esquema, conocido como el protocolo de emergencia de clima severo de Londres, generalmente opera cuando las temperaturas descienden por debajo del punto de congelaci\u00f3n. Vientos &quot;excepcionales&quot; y fuertes nevadas podr\u00edan azotar Reino Unido el viernes; todos los trenes cancelados en Gales.", "date": "1645118353", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118353", "url": "https://news.sky.com/story/storm-eunice-live-updates-army-on-standby-all-trains-cancelled-in-wales-and-london-closures-amid-met-office-weather-warnings-for-most-of-uk-12543511", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625335}, {"title": "", "content": "", "date": "1645118038", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118038", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625336}, {"title": "Reclamaciones territoriales de Arabia Saud\u00ed y EAU sobre las islas de Yemen [ING]", "content": "Las influencias extranjeras se extienden por todo Yemen. Tanto que el gobierno es incapaz de hacer valer la autoridad sobre su territorio. Ni siquiera contra sus propios aliados.", "date": "1645118797", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118797", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SXMwEfivI-U", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625338}, {"title": "25 libros que Lev Tolst\u00f3i te recomienda encarecidamente", "content": "Cuando Lev Tolst\u00f3i ley\u00f3 la lista de John Lubbock sobre los 100 mejores libros, publicada en 1891 en la revista Pall Mall Budget lleg\u00f3 a enfadarse. As\u00ed que decidi\u00f3 hacer su propio listado de 100 libros que deber\u00edan ser le\u00eddos. Entonces se dio cuenta de que era una tarea imposible. Sin embargo, en una carta que escribi\u00f3 al editor Mija\u00edl Lederle, envi\u00f3 una lista de las 45 obras que m\u00e1s le hab\u00edan impresionado. Era una amplia selecci\u00f3n, con obras religiosas, de la Antig\u00fcedad cl\u00e1sica, de filosof\u00eda china, de poes\u00eda rusa y novelas poco conocidas.", "date": "1645118478", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118478", "url": "https://es.rbth.com/cultura/80308-25-libros-que-lev-tolstoi-te-recomienda", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625339}, {"title": "", "content": "", "date": "1645118566", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118566", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625340}, {"title": "B\u00f3rrell afirma que ha empezado un bombardeo en el este de Ucrania", "content": "El alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores, Josep Borrell, asegur\u00f3 este jueves que &quot;ha empezado el bombardeo en algunas partes de la frontera&quot; del este de Ucrania, pero manifest\u00f3 que los pa\u00edses de la UE no aprobar\u00e1n las sanciones contra Rusia hasta que &quot;el nivel de intensidad de la agresi\u00f3n lo requiera&quot;.", "date": "1645118691", "karma": "-8.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645118691", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/17/620e6c42ca474167148b4577.html?cid=BESOCYMATMLL01", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625341}, {"title": "Angel Dzhambazki, tesorero del grupo parlamentario de Vox en la c\u00e1mara europea", "content": "Su tuit posterior (traducido) &quot;Cuando confundes un simple saludo con un saludo nazi tienes un problema con la Ley de Godwin. Que alguien discrepe no quiere decir que sea nazi. Me disculpo si mi inocente saludo (de excusa) ha ofendido a alguien pero es un caso de reducci\u00f3n al absurdo&quot;. El original https://twitter.com/djambazki/status/1494046350555635719", "date": "1645118705", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118705", "url": "https://twitter.com/jonathanmartinz/status/1494074376932794377", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625342}, {"title": "Lady Machete inicia la carnicer\u00eda", "content": "&quot;El Partido Popular ha implosionado, Isabel D\u00edaz Ayuso lo ha dinamitado al no saber dar explicaci\u00f3n al hecho de que su hermano se lucre con su presidencia. Las consecuencias de su movimiento casi suicida son imprevisibles&quot;.", "date": "1645118752", "karma": "12.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645118752", "url": "https://www.lasexta.com/el-muro/antonio-maestre/lady-machete-inicia-carniceria_20220217620e79f1c3ba470001cbcc18.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625343}, {"title": "", "content": "", "date": "1645118821", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645118821", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625344}, {"title": "El filtro de bloqueo de webs de las operadoras, una chapuza que no respeta a usuarios, normativa ni est\u00e1ndar", "content": "El sistema de bloqueo de p\u00e1ginas web que supervisa la navegaci\u00f3n de los clientes de las 4 grandes operadoras de telecomunicaciones en Espa\u00f1a es m\u00e1s efectivo que nunca gracias al uso de la inspecci\u00f3n de paquetes, pero no cumple con la obligaci\u00f3n de transparencia que exige la normativa europea sobre neutralidad de la red, confunde al usuario al mostrar mensajes falsos y devuelve c\u00f3digos de estado HTTP t\u00e9cnicamente incorrectos.", "date": "1645159208", "karma": "2449.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645119006", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/filtro-bloqueo-webs-operadoras-chapuza-10172", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3625345}, {"title": "Houtouwan, el pueblo fantasma en el que habita la naturaleza", "content": "Fundado hace m\u00e1s de tres siglos, Houtouwan era un pueblo como otros tantos en el archipi\u00e9lago de Shengsi, al este de Shangh\u00e1i. Una agrupaci\u00f3n m\u00e1s o menos desordenada de casas sobre las colinas y las laderas que descend\u00edan hacia el Mar de la China Oriental. Y como esos otros tantos pueblos, basaba su funcionamiento en una econom\u00eda pesquera de baja intensidad; lo suficiente para alimentar a las dos mil personas que llegaron a vivir all\u00ed.", "date": "1645119017", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645119017", "url": "https://www.yorokobu.es/houtouwan-el-pueblo-fantasma-en-el-que-habita-la-naturaleza/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625346}, {"title": "Convocan una concentraci\u00f3n en G\u00e9nova para apoyar a D\u00edaz Ayuso y exigir la dimisi\u00f3n de Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea", "content": "La sucesi\u00f3n de acontecimientos de las \u00faltimas horas ha provocado la indignaci\u00f3n de muchos ciudadanos, hartos de los palos en las ruedas que G\u00e9nova est\u00e1 poniendo a Isabel D\u00edaz Ayuso desde hace tiempo. Por ese motivo, se ha convocado una manifestaci\u00f3n para este pr\u00f3ximo domingo, 20 de febrero, a las 12 de la ma\u00f1ana, frente a la sede del PP para exigir la dimisi\u00f3n de Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea y para apoyar a la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645120202", "karma": "2733.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645119043", "url": "https://www.libertaddigital.com/madrid/2022-02-17/convocan-una-concentracion-para-apoyar-a-diaz-ayuso-y-exigir-la-dimision-de-pablo-casado-y-teodoro-garcia-egea-6866552/", "clicks": 0, "votes": "188", "status": "published", "id": 3625347}, {"title": "Samuel Eto'o es declarado oficialmente padre de una joven madrile\u00f1a de 22 a\u00f1os", "content": "Naci\u00f3 en 1999, cuando el exfutbolista militaba en el Espanyol. El juzgado de primera instancia n\u00famero 83 de Madrid ha declarado al exfutbolista camerun\u00e9s Samuel Eto'o padre oficial de una joven que ahora tiene 22 a\u00f1os, Erika Do Rosario Nieves, tras declararse el camerun\u00e9s en rebeld\u00eda y no atender a las pruebas presentadas en su contra.", "date": "1645119054", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645119054", "url": "https://www.marca.com/futbol/2022/02/17/620e59a6e2704ede808b4620.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3625348}, {"title": "Jos\u00e9 Luis Moreno se escuda en su trayectoria televisiva ante el juez: &quot;No soy capo de nada&quot;", "content": "Jos\u00e9 Luis Moreno compareci\u00f3 este jueves como imputado ante la Audiencia Nacional. La Guardia Civil le investiga por presuntamente liderar una organizaci\u00f3n dedicada a las estafas financieras y el blanqueo de capitales, pero el productor neg\u00f3 cualquier irregularidad y se escud\u00f3 en su trayectoria televisiva. &quot;No soy capo de nada&quot;, lleg\u00f3 a decir durante el interrogatorio. Entre los argumentos que esgrimi\u00f3 para ello, &quot;las 3.000 producciones y 150 millones en contratos&quot; que acumula a lo largo de su carrera.", "date": "1645119221", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645119221", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/jose-luis-moreno-audiencia-nacional-declaracion_3377303/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625350}, {"title": "", "content": "", "date": "1645119338", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645119338", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625351}, {"title": "Una supuesta grabaci\u00f3n, que demostrar\u00eda el encargo de Carromero del espionaje a Ayuso, abre otra guerra en el Consistorio", "content": "El protagonista de esta supuesta grabaci\u00f3n, \u00c1ngel Carromero, es uno de los hombres m\u00e1s cercanos no solo a Almeida, sino tambi\u00e9n a Pablo Casado. Desde septiembre de 2019 trabaja como un alto cargo y asesor directo de Almeida en el Ayuntamiento de la capital y es adem\u00e1s vicesecretario electoral del PP de Madrid.", "date": "1645120803", "karma": "2919.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645119523", "url": "https://www.publico.es/actualidad/supuesta-grabacion-demostraria-encargo-carromero-espionaje-ayuso-abre-guerra-consistorio.html", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3625352}, {"title": "", "content": "", "date": "1645119555", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645119555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625353}, {"title": "La OMS ya reconoce la adicci\u00f3n a los videojuegos como una enfermedad", "content": "A partir de enero de 2022, los psic\u00f3logos comenzaron a diagnosticar con un nuevo t\u00e9rmino m\u00e9dico los casos afectados por el \u00abtrastorno del juego\u00bb. Ni distop\u00eda ni efectismo alarmista. El gaming disorder es la denominaci\u00f3n que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) eligi\u00f3 para referirse a una patolog\u00eda m\u00e9dica que va camino de convertirse en otra grave epidemia. A trav\u00e9s de su cat\u00e1logo CIE (Clasificaci\u00f3n Internacional de Enfermedades), anunciaron que los especialistas tratar\u00e1n las adicciones a los videojuegos bajo este c\u00f3digo", "date": "1645119994", "karma": "-52.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645119994", "url": "https://mojitonews.com/2022/01/02/el-gaming-disorder-esta-aqui/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3625355}, {"title": "Escocia. Los datos de Covid no se publicar\u00e1n por preocupaciones de que los antivacunas los tergiversan [Eng.]", "content": "Public Health Scotland dejar\u00e1 de publicar datos sobre muertes por covid y hospitalizaciones por estado de vacunaci\u00f3n, debido a las preocupaciones de que los activistas anti-vaxx lo tergiversen. El organismo de control de salud p\u00fablica anunci\u00f3 el cambio de pol\u00edtica en su informe estad\u00edstico de covid m\u00e1s reciente, diciendo que se revisar\u00eda la frecuencia y el contenido de los datos.", "date": "1645119986", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645119986", "url": "https://www.glasgowtimes.co.uk/news/19931641.covid-data-will-not-published-concerns-misrepresented-anti-vaxxers/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625356}, {"title": "\u00c1ngel Carromero, la primera v\u00edctima del juego del esp\u00eda del PP", "content": "El coordinador general de la Alcald\u00eda, amigo personal de Casado y Mart\u00ednez-Almeida, trata de borrarse de una trama en la que se mezclan viejos y nuevos fantasmas del PP", "date": "1645119947", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645119947", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/nacional/angel-carromero-primera-victima-espias-pp-20220217182330-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625357}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando en el PP? El cruce de acusaciones entre Ayuso y Garc\u00eda Egea, en 7 v\u00eddeos", "content": "Resumen en v\u00eddeo de las ruedas de prensa de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, y el secretario general del PP, Teodoro Garc\u00eda Egea.", "date": "1645120000", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645120000", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-pasando-pp-cruce-acusaciones-ayuso-garcia-egea-videos-20220217183643.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625358}, {"title": "Magn\u00edficas esculturas 'steampunk', por Igor Verniy", "content": "Muchas de sus esculturas steampunk y cyberpunk est\u00e1n hechas para estar completamente articuladas, con docenas de partes m\u00f3viles o ajustables que permiten que cada pieza se coloque en varias posiciones realistas. \u201cEl maestro Igor Verniy, de 24 a\u00f1os (2022), se gradu\u00f3 en la Universidad Estatal de Mosc\u00fa, es ingeniero en el campo del metal y especialista en la evoluci\u00f3n de las estrellas y astrof\u00edsica&quot;.", "date": "1645120359", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645120359", "url": "https://www.beautifullife.info/art-works/exceptional-steampunk-sculptures-igor-verniy/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625359}, {"title": "El agresor de Santa Marta retuvo a la v\u00edctima 24 horas: \u2018Si no eres m\u00eda, te mato\u2019", "content": "El individuo que este martes protagoniz\u00f3 un rocambolesco suceso en Santa Marta tras perseguir por la calle a una mujer, su pareja sentimental, navaja en mano y luego acceder tras romper a patadas el cristal de una sucursal bancaria ante la mirada absorta de empleados y usuarios, hab\u00eda mantenido retenida contra su voluntad a la v\u00edctima en el interior de su domicilio, a la que agredi\u00f3 y le quit\u00f3 las llaves, cerrando la puerta por dentro, la amenaz\u00f3 con un cuchillo y le espet\u00f3: \u201cSi no vas a ser m\u00eda, te mato\u201d.", "date": "1645120276", "karma": "61.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645120276", "url": "https://www.lagacetadesalamanca.es/sucesos/el-agresor-de-santa-marta-retuvo-a-la-victima-24-horas-si-no-eres-mia-te-mato-DB10441561", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625360}, {"title": "Qu\u00e9 ver en Soria, si todav\u00eda no la conoces te damos grandes motivos para descubrirla", "content": "Viajar por esta provincia de Castilla y Le\u00f3n supone perderse por las carreteras desiertas de uno de los campos m\u00e1s hermosos y profundos de Espa\u00f1a, adornado por multitud de ermitas rom\u00e1nicas.", "date": "1645170611", "karma": "1263.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645120399", "url": "https://elviajero.elpais.com/elviajero/2022/02/15/actualidad/1644923595_825726.html", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3625361}, {"title": "", "content": "", "date": "1645120471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645120471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625362}, {"title": "Bea Fanjul twittea una foto suya con Pablo Casado junto a una foto de Miguel \u00c1ngel Blanco", "content": "Bea Fanjul twittea una foto suya con Pablo Casado junto a una foto de Miguel \u00c1ngel Blanco. Las conclusiones y significado del twitt son vuestras.", "date": "1645131002", "karma": "2435.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645120675", "url": "https://twitter.com/bea_fanjul/status/1494354329486213129", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3625363}, {"title": "Guerra de la informaci\u00f3n: la invasion de Rusia a Ucrania es una mentira fabricada (eng)", "content": "No puedo recordar un solo ejemplo de la historia en el que un pa\u00eds que intenta invadir otro lo hizo anunciando p\u00fablicamente ejercicios militares masivos. \u00bfPor qu\u00e9 avisar a tus enemigos potenciales? Mejor hacer lo que los japoneses hicieron en Pearl Harbor: un golpe de chupador a tu enemigo.", "date": "1645120629", "karma": "94.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645120629", "url": "https://www.thegatewaypundit.com/2022/02/information-warfare-russia-invade-ukraine-manufactured-lie/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625364}, {"title": "", "content": "", "date": "1645120547", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645120547", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625365}, {"title": "La luz perpetua de Big Star", "content": "Big Star, uno de los mejores grupos americanos \u201cdesconocidos\u201d, debut\u00f3 hace 50 a\u00f1os con un disco que se llam\u00f3 #1 y que en su momento pas\u00f3 pr\u00e1cticamente desapercibido, pero que con el tiempo se convirti\u00f3 en un objeto de culto. La banda surgi\u00f3 en torno a los estudios Ardent, donde Chris Bell pasaba horas incontables y encadenaba un cigarrillo con otro. Era un rom\u00e1ntico del siglo XX, un joven que pensaba que hab\u00eda nacido en la \u00e9poca equivocada y que so\u00f1aba con ser un Beatle. El destino lo junt\u00f3 con Alex Chilton, quien ya era una estrella del pop", "date": "1645129836", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645120776", "url": "https://www.revistafreerockin.com/big-star-clasico-oculto/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3625366}, {"title": "Grave problema de bandas latinas", "content": "Cayetans don't play vs G\u00e9nova kings", "date": "1645207533", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645120674", "url": "https://twitter.com/AlberWasp/status/1494273608109244417", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3625367}, {"title": "Sale gran cantidad de humo de las chimeneas de la embajada rusa en Kyiv", "content": "O los rusos est\u00e1n quemando masivamente documentos (primera vez desde 2014 que las chimeneas est\u00e1n tan ocupadas) o est\u00e1n votando a un nuevo papa. El v\u00eddeo es de ayer", "date": "1645120796", "karma": "74.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645120796", "url": "https://mobile.twitter.com/mattia_n/status/1494255036637093889?s=21", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625368}, {"title": "El 75% de las v\u00edctimas de trata no aparece en las estad\u00edsticas", "content": "Un nuevo estudio refleja la importancia de contar con datos de calidad para combatir la trata En 2020 el Ministerio del Interior identific\u00f3 269 v\u00edctimas de trata de las seis eran ni\u00f1as y ni\u00f1os", "date": "1645120879", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645120879", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220217/cifra-oculta-victimas-trata-tres-cada-cuatro-no-estan-identificadas/2291430.shtml", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625369}, {"title": "Pablo Casado comparece ante los medios apartando mierda de su partido con una pala", "content": "Despu\u00e9s de que la guerra interna del Partido Popular haya estallado ante la opini\u00f3n p\u00fablica, con cruce de acusaciones y un expediente abierto a Isabel D\u00edaz Ayuso, el presidente de la formaci\u00f3n, Pablo Casado, ha comparecido esta tarde con una pala retirando mierda de su propio partido.", "date": "1645129820", "karma": "2639.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645120971", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/pablo-casado-comparece-ante-los-medios-apartando-mierda-de-su-partido-con-una-pala/", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3625371}, {"title": "Ayuso a G\u00e9nova: \u201cSois una puta mafia, s\u00e9 que investig\u00e1is a mi hermano&quot;", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso, avisada por el exministro Catal\u00e1 de que hab\u00edan contactado con los mismos detectives que espiaron a Ignacio Gonz\u00e1lez, traslad\u00f3 al &quot;entorno de Teo&quot; su indignaci\u00f3n. La 'averiguaci\u00f3n' de G\u00e9nova se remontaba a octubre", "date": "1645138202", "karma": "2280.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645121065", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/ayuso-genova-sois-puta-mafia.html", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3625372}, {"title": "El detective confirma que fue contactado por una empresa vinculada a un gobierno del PP", "content": "El detective Julio Gutiez fue contactado \u00abpor personas vinculadas a alguna empresa del PP o en la que gobierna el PP\u00bb, seg\u00fan ha afirmado \u00e9l mismo al canal de televisi\u00f3n 7nn. Asimismo, a Gutiez le informaron de que el trabajo que le quer\u00edan encargar era ilegal por los datos que solicitaban, precisa.\u00abLo primero que les dije es que era ilegal y que yo no hac\u00eda ninguna investigaci\u00f3n ilegal, que no era ni investigaci\u00f3n, porque lo que quer\u00edan eran unos datos muy concretos de la Agencia Tributaria y de un banco, de una caja\u00bb, explica este detective.", "date": "1645121205", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645121205", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-17/detective-contratado-empresa-gobierno-pp/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3625373}, {"title": "El juez pide al Supremo que decida si debe imputar a Alberto Casero por prevaricaci\u00f3n", "content": "El Alto Tribunal se encargar\u00e1 ahora del procedimiento debido a la condici\u00f3n de aforado del 'n\u00famero 4' del PP.", "date": "1645132819", "karma": "2318.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645121121", "url": "https://www.eldiario.es/extremadura/politica/investigacion-presunta-prevaricacion-alberto-casero-llega-supremo_1_8756774.html", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3625374}, {"title": "Seguidores de Ayuso convocan este jueves una manifestaci\u00f3n de apoyo frente a la sede del PP en G\u00e9nova", "content": "Se ha convocado una manifestaci\u00f3n en apoyo a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, frente a la sede nacional del PP en la calle G\u00e9nova. Aunque todav\u00eda no existe una convocatoria firme, este jueves habr\u00eda una protesta a las 19:00 horas, otra a la misma hora el viernes, y otra a las 12:00 horas del domingo. Estas convocatorias surgen despu\u00e9s de que saliera a la luz un supuesto intento de espionaje a la l\u00edder madrile\u00f1a en relaci\u00f3n con un contrato para investigar si la presidenta hab\u00eda favorecido a su hermano con contratos p\u00fa", "date": "1645121166", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645121166", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958724/0/seguidores-de-ayuso-convocan-este-jueves-una-manifestacion-de-apoyo-frente-a-la-sede-del-pp-en-genova/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625375}, {"title": "\u00bfLegitimar a Ferreras o a Risto Mejide no es quiz\u00e1 una forma de legitimar la normalizaci\u00f3n de los discursos de la ultraderecha?", "content": "El an\u00e1lisis de Pablo Iglesias en @LaBasePublico   0:53 &quot;Ultraderecha tambi\u00e9n es Securitas Direct vendiendote una alarma para que no ocupen tu casa&quot; 1:36 &quot;\u00bfLegitimar a Ferreras o a Risto Mejide no es quiz\u00e1 una forma de legitimar la normalizaci\u00f3n de los discursos de la ultraderecha?&quot;", "date": "1645121343", "karma": "73.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645121343", "url": "https://twitter.com/publico_es/status/1494024026766802950", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625376}, {"title": "Es posible que Ayuso forme su propio partido", "content": "Es posible que Ayuso forme su propio partido. Aqu\u00ed explico por qu\u00e9.", "date": "1645121447", "karma": "99.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645121447", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1494361211957297158", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3625377}, {"title": "\u00bfEs bueno regar las plantas con orina?", "content": "En esta entrada vamos a explicar porqu\u00e9 es bueno regar nuestras plantas con orina humana: es un abono org\u00e1nico, ecol\u00f3gico, muy efectivo y sobretodo gratis, que va a ayudar a crecer a tus plantas adem\u00e1s de tener unas floraciones m\u00e1s abundantes[\u2026] La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) cuenta con directrices para su uso en la agricultura y proliferan multitud de experimentos y proyectos no solo en huertos urbanos o jardines privados, sino tambi\u00e9n en cultivos intensivos y en jardines p\u00fablicos.", "date": "1645121769", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645121769", "url": "https://infoagro.com.ar/es-bueno-regar-las-plantas-con-orina/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625378}, {"title": "El PSOE y M\u00e1s Madrid pedir\u00e1n a la Fiscal\u00eda que estudie el caso que ha abierto una guerra en el PP", "content": "Estalla la guerra entre el PP nacional y la presidenta de Madrid | G\u00e9nova expedienta a Ayuso y la acusa de mantener una campa\u00f1a masiva de \u201cinfundios y calumnias\u201d | La dirigente regional admite que su hermano mantuvo relaciones comerciales con Priviet Sportive: \u201cTodo est\u00e1 regulado ante Hacienda\u201d", "date": "1645121503", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645121503", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-17/ultima-hora-de-la-crisis-del-pp-por-el-caso-del-espionaje-a-isabel-diaz-ayuso-en-directo.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625379}, {"title": "Leo Harlem: Sus mon\u00f3logos son pura psicolog\u00eda de Espa\u00f1a. Ah\u00ed va un hilo con sus conclusiones", "content": "Sobre el \u201cyo\u00edsmo\u201d y el narcisismo de las redes: \u201cLa gente no te pide una foto porque te aprecie, sino para alimentar su cacer\u00eda digital\u201d Sobre el peligro de la emotividad:\u201cYa no importa si se cae el puente mientras sepamos tratar bien a las 2.000 v\u00edctimas\u201d En la tele: &quot;hemos pasado de \u2018La Clave\u2019 a los realities. Esas normas de comportamiento nos hacen ver como algo corriente comer en gayumbos y rasc\u00e1ndonos los huevos&quot;. Idea sensacional: &quot;en lugar de la mili, todo el mundo un a\u00f1o currando de cara al p\u00fablico.Nos suavizar\u00eda una barbaridad. &quot;", "date": "1645122033", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645122033", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1493233598727606272.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625380}, {"title": "Llega a G\u00e9nova un tipo con un casco de moto con una corona de flores que reza: \u201cPablo Casado siempre te recordaremos \u201c", "content": "Llega a G\u00e9nova un tipo con un casco de moto con una corona de flores que reza: \u201cPablo Casado siempre te recordaremos \u201c", "date": "1645121995", "karma": "17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645121995", "url": "https://mobile.twitter.com/santigigliotti/status/1494373876981190660", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3625381}, {"title": "", "content": "", "date": "1645122285", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122285", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625382}, {"title": "", "content": "", "date": "1645122307", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122307", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625383}, {"title": "", "content": "", "date": "1645122494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625384}, {"title": "El sinhogarismo no es un crimen: stop multas por vivir en la calle", "content": "El Ayuntamiento de Alicante acaba de aprobar una ordenanza que sanciona con hasta 750 euros a quien duerma \u201cde d\u00eda o de noche en las v\u00edas y los espacios p\u00fablicos\u201d y hasta con 3.000 euros por \u201cconductas que adoptan formas de mendicidad\u201d.  La ONG HOGAR S\u00cd recoge firmas para que en la futura ley de igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n que se est\u00e1 debatiendo actualmente en el Congreso de los Diputados se especifique la prohibici\u00f3n de normativas que promuevan la discriminaci\u00f3n en el uso de los espacios o las v\u00edas p\u00fablicas.", "date": "1645122788", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122788", "url": "https://www.change.org/p/el-sinhogarismo-no-es-un-crimen-stop-multas-por-vivir-en-la-calle", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625385}, {"title": "", "content": "", "date": "1645122710", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122710", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625386}, {"title": "", "content": "", "date": "1645122726", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122726", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625387}, {"title": "Ayuso admite que su hermano cobr\u00f3 por un contrato de la Comunidad y culpa a Casado de hostigarla", "content": "Reconoce que su hermano mantuvo relaciones comerciales con la empresa adjudicataria de las mascarillas y cobr\u00f3 una comisi\u00f3n legal, mientras acusa a la direcci\u00f3n de su partido de intentar desprestigiarla por presentarse al congreso del PP de Madrid", "date": "1645123809", "karma": "63.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645122812", "url": "https://www.laopinioncoruna.es/espana/2022/02/17/ayuso-admite-hermano-cobro-contrato-62844395.html", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3625389}, {"title": "Ayuso admite el contrato de su hermano y G\u00e9nova cifra la comisi\u00f3n en 283.000 euros", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid ha reconocido que su familiar tuvo relaci\u00f3n comercial con la empresa que suministr\u00f3 mascarillas a su Gobierno.", "date": "1645122825", "karma": "-3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645122825", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-17/la-historia-del-contrato-a-dedo-del-gobierno-de-ayuso-con-la-empresa-del-amigo-de-la-familia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3625390}, {"title": "La ultraderecha rumana lanza una ofensiva contra las instituciones", "content": "George Simion, cabecilla del partido extremista al que las encuestas sit\u00faan en segunda posici\u00f3n, protagoniza episodios vand\u00e1licos para radicalizar a sus partidarios.", "date": "1645122901", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645122901", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-17/la-ultraderecha-rumana-lanza-una-ofensiva-a-las-instituciones.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625391}, {"title": "Cae una trama internacional que importaba coca\u00edna oculta en pl\u00e1sticos PET", "content": "Se ha procedido a la detenci\u00f3n de un total de 18 personas, de los cuales 16 son hombres y 2 mujeres, y a la investigaci\u00f3n de otros 3 hombres. Los implicados tienen edades comprendidas entre 23 y 59 a\u00f1os, y son de nacionalidades colombiana, ecuatoriana, boliviana, espa\u00f1ola, albanesa y holandesa.Las primeras pesquisas mostraron que los cabecillas de la organizaci\u00f3n, asentada en Espa\u00f1a, de origen ecuatoriano y colombiano, se encontraban ingresados en prisi\u00f3n al contar con antecedentes.", "date": "1645123144", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645123144", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sucesos/sucesos-en-murcia/2022/02/17/cae-trama-internacional-importaba-cocaina-62833654.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625392}, {"title": "Los mayores de 65 a\u00f1os, con menos posibilidades de renovar el carnet de conducir, seg\u00fan la nueva norma de la DGT", "content": "&quot;Hay que proteger a las personas mayores, pero siempre fomentando su movilidad, seguridad y libertad&quot;, afirman desde la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico. La subdirectora de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Vial de la Direcci\u00f3n General de Tr\u00e1fico (DGT), Mar\u00eda Jos\u00e9 Aparicio, ha confirmado que el organismo que dirige Pere Navarro reducir\u00e1 los periodos de vigencia del carn\u00e9 de conducir de las personas mayores. Aparicio lo ha indicado durante su participaci\u00f3n en una jornada de debate sobre los obst\u00e1culos que limitan la movilidad de las personas mayores y...", "date": "1645123179", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645123179", "url": "https://www.lne.es/motor/2022/02/17/mayores-65-anos-dificultad-renovar-carnet-conducir-59747129.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625393}, {"title": "Ayuso - Casado, \u00faltimas noticias del PP en directo", "content": "G\u00e9nova expedienta a Ayuso y la acusa de mantener una campa\u00f1a masiva de \u201cinfundios y calumnias\u201d", "date": "1645123160", "karma": "-39.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645123160", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-17/ultima-hora-de-la-crisis-del-pp-por-el-caso-del-espionaje-a-isabel-diaz-ayuso-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625394}, {"title": "Aznar: &quot;La situaci\u00f3n de Ucrania es ahora mismo mejor que la del PP, porque all\u00ed no hay armamento nuclear&quot;", "content": "Contin\u00faa el goteo de declaraciones de diversas personalidades dentro del Partido Popular. La supuesta unidad interna de la que presum\u00edan los populares ha saltado por los aires, tras las presuntas investigaciones a D\u00edaz Ayuso organizadas desde G\u00e9nova en relaci\u00f3n a un contrato con un amigo de su hermano. As\u00ed lo ha se\u00f1alado durante un seminario organizado por FAES, fundaci\u00f3n que preside el propio Aznar.", "date": "1645127703", "karma": "1735.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645123397", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/aznar-la-situacion-de-ucrania-es-ahora-mismo-mejor-que-la-del-pp-porque-alli-no-hay-armamento-nuclear/", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3625395}, {"title": "El expediente informativo del PP a Ayuso puede acabar con suspensi\u00f3n de militancia o incluso expulsi\u00f3n del partido", "content": "El expediente informativo del PP a Ayuso puede acabar con suspensi\u00f3n de militancia o incluso expulsi\u00f3n del partido El expediente informativo abierto que la direcci\u00f3n nacional del PP ha abierto a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, puede desembocar en un expediente disciplinario que concluya con la suspensi\u00f3n de militancia, la inhabilitaci\u00f3n para desempe\u00f1ar cargos en el seno de la formaci\u00f3n o en representaci\u00f3n de \u00e9sta, o expulsi\u00f3n del mismo, seg\u00fan recogen los Estatutos del PP.", "date": "1645123528", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645123528", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-expediente-informativo-pp-ayuso-puede-acabar-suspension-militancia-incluso-expulsion-partido-20220217193707.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3625397}, {"title": "As\u00ed funcionan las vacunas intelectuales contra las noticias falsas y el negacionismo", "content": "Nuestro sistema inmunitario nos protege de las infecciones de virus y bacterias pero, \u00bfexiste algo parecido para cuidarnos de las ideas equivocadas o insidiosas? As\u00ed funciona la &quot;vacunaci\u00f3n intelectual&quot;", "date": "1645123598", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645123598", "url": "https://www.eldiario.es/tumejoryo/vacunas-intelectuales-negacionismo-fake-news-noticias-falsas_1_8753637.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625398}, {"title": "El perito de Stop Muro, en la vista por el 'cascayu de Gij\u00f3n': \u00abEn una actuaci\u00f3n provisional no se arrancan los sem\u00e1foros\u00bb", "content": "El doctor ingeniero de caminos Francisco Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez defiende que el proyecto de reforma del Muro no ten\u00eda car\u00e1cter temporal y asegura que revertirlo al estado original costar\u00eda m\u00e1s de lo que se gast\u00f3 en el 'cascayu' -cerca de 250.000 euros-", "date": "1645123913", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645123913", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/juicio-stop-muro-remodelacion-gijon-20220217130859-nt.html?fbclid=IwAR15WnFOvUV0jw3qYQwDUNFxdmMlojF1IBex7j_W5G1Gl1UhAppmvKsoUzA", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625399}, {"title": "Rusia construye un puente militar de pontones en Bielorrusia que acorta la distancia para llegar a Ucrania [ING]", "content": "Los militares rusos han construido un puente de pontones sobre el r\u00edo Pripyat en la zona de exclusi\u00f3n de Chern\u00f3bil, cerca de la aldea bielorrusa abandonada de Vepry. Las im\u00e1genes de sat\u00e9lite muestran que la construcci\u00f3n comenz\u00f3 el 10 de febrero de 2022. Antes no hab\u00eda nada en ese lugar. La distancia entre Pr\u00edpiat y Kiev es de unos 150 kil\u00f3metros. El trabajo de los militares en esta zona tambi\u00e9n fue confirmado por el Ministerio de Defensa de Bielorrusia.", "date": "1645124329", "karma": "-6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645124329", "url": "http://uawire.org/russia-builds-military-pontoon-bridge-in-belarus-shortening-distance-to-reach-ukraine", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3625400}, {"title": "El despliegue de la 5G en Europa va con retraso", "content": "El Tribunal de Cuentas de la Uni\u00f3n Europea ha publicado un informe en el que advierte del retraso producido en todo el continente del despliegue de redes 5G, poniendo en peligro la consecuci\u00f3n de los objetivos de la UE sobre el acceso a la red y su cobertura. Los auditores europeos han compartido sus previsiones sobre el despliegue de redes 5G en Europa y aseguran que es necesario un nuevo impulso en la UE para poder alcanzar los planes previstos.", "date": "1645124314", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645124314", "url": "https://www.zonamovilidad.es/despliegue-5g-europa-retraso-espana-cumplira-objetivos", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625401}, {"title": "Arcelor prescindir\u00e1 de 970 trabajadores en sus plantas asturianas en dos a\u00f1os", "content": "Las salidas tendr\u00e1n que producirse cuando se cierren el horno alto y el s\u00ednter en 2024; la empresa insiste en que no ser\u00e1n traum\u00e1ticas", "date": "1645124380", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645124380", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/empresas/arcelor-prescindira-trabajadores-plantas-asturias-20220217002022-ntvo.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=dm1ya3Yx", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625402}, {"title": "Ericsson reconoce posibles pagos al grupo terrorista ISIS en Irak", "content": "Ericsson ha compartido con la prensa una amplia investigaci\u00f3n sobre las actuaciones de su filial en Irak entre los a\u00f1os 2011 y 2019 en los que reconoce graves incumplimientos de su pol\u00edtica de \u00e9tica empresarial, entre los que se encuentran pagos al grupo terrorista ISIS. Como parte de la investigaci\u00f3n interna sobre las actividades hist\u00f3ricas del personal y los proveedores en Irak, Ericsson ha encontrado pruebas de corrupci\u00f3n en su divisi\u00f3n iraqu\u00ed, descubriendo que se hab\u00edan realizado donaciones monetaria sin beneficio claro y pagos a un provee", "date": "1645124371", "karma": "-35.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645124371", "url": "https://www.zonamovilidad.es/ericsson-posibles-pagos-grupo-terrorista-isis-irak", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625403}, {"title": "", "content": "", "date": "1645124395", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645124395", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625404}, {"title": "Miembros del PP murciano cierran filas en torno a Pablo Casado: &quot;Ser\u00e1s el pr\u00f3ximo presidente de Espa\u00f1a&quot;", "content": "Miembros del PP de la Regi\u00f3n de Murcia han utilizado las redes sociales para cerrar filas en torno al presidente del partido, Pablo Casado, y al secretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea, tras el conflicto abierto por la jefa del Ejecutivo madrile\u00f1o, Isabel D\u00edaz Ayuso, y la direcci\u00f3n nacional. &quot;Nuestro presidente Pablo Casado es un ejemplo de lealtad y compromiso en la defensa de las siglas de nuestro partido, al igual que Teodoro Garc\u00eda Egea Miembros del PP murciano cierran filas en torno a Pablo Casado: &quot;Ser\u00e1s el pr\u00f3ximo presidente de Espa\u00f1a&quot;", "date": "1645124512", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645124512", "url": "https://www.europapress.es/murcia/noticia-miembros-pp-murciano-cierran-filas-torno-pablo-casado-seras-proximo-presidente-espana-20220217193210.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625405}, {"title": "Descubre a las parejas reales de los actores de 'Pasi\u00f3n de gavilanes'", "content": "Pasi\u00f3n de Gavilanes fue un \u00e9xito de audiencia. Convirti\u00f3 a sus protagonistas en estrellas admiradas internacionalmente.  Unos de los atractivos de la ficci\u00f3n fueron sin duda los apasionados romances, las traiciones y venganzas. En la vida real los actores tambi\u00e9n est\u00e1n enamorados, \u00bfquieres saber de qui\u00e9n? Cimarro estuvo casado 7 a\u00f1os con la actriz venezolana Natalia Streignard. Encontr\u00f3 luego el amor en la modelo lituana Deimante Andriuskaite, Desde 2019 sale con la ex Miss Eslovaquia Bronislava. Danna Garc\u00eda con el poeta espa\u00f1ol Iv\u00e1n Gonz\u00e1lez.", "date": "1645125399", "karma": "-14.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645125399", "url": "https://www.hola.com/actualidad/galeria/20220216204698/pasion-de-gavilanes-amores-reales-protagonistas/3/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625407}, {"title": "En Men\u00e9ame me han quitado el carnet de izquierdas", "content": "<p>De poco vale que venga de una familia progresista incluidas represalias a familiares directos por el franquismo, tampoco el ser militante de IU desde el 2003, ya varias veces en los &uacute;ltimos meses me lo han dicho: \"<em>T&uacute; no eres de izquierdas, eres un troll facha</em>\".</p><p>Da igual que yo, que afortunadamente tengo una situaci&oacute;n econ&oacute;mica por encima de la media, diga que los que m&aacute;s tenemos, empezando por mi mismo, debemos pagar m&aacute;s impuestos. Si no compro el pack entero con hasta la &uacute;ltima reivindicaci&oacute;n que se les haya ocurrido ayer no soy de la izquierda. Todo esto regado con ataques que me recuerdan much&iacute;simo a los argumentos populistas e infantilistas de la derecha que dicen cosas como \"tan de izquierdas no ser&aacute;s si tienes ese coche o esa casa\" o el \"ll&eacute;vate los inmigrantes a tu casa\".</p><p>Incluso me han llegado a llamar hom&oacute;fobo por creer que a d&iacute;a de hoy -afortunadamente- el d&iacute;a del Orgullo es m&aacute;s una fiesta que una reivindicaci&oacute;n, probablemente la gente que dijo esto se creer&aacute; Rosa Parks por mamarse en Chueca y salir en una carroza, lo de ir a todas y cada una de las manifestaciones que hubo a favor del matrimonio homosexual antes de su aprobaci&oacute;n, y cuando ser gay era tab&uacute; no me hace menos hom&oacute;fobo, como mucho me har&aacute; un \"pollavieja\".</p><p>Y lo cierto es que creo que cada vez soy menos de \"su\" izquierda, y es que lo que antiguamente ve&iacute;amos como una ideolog&iacute;a que abrazaba el progreso y buscaba el bienestar social de forma conjunta cada vez se divide m&aacute;s en dos: la izquierda po&eacute;tica y la izquierda prosaica.</p><p>La izquierda po&eacute;tica dir&aacute; que si una persona delinque desde peque&ntilde;o es por que \"le hemos fallado como sociedad\" mientras que el comunismo (que entiendo que ser&aacute; poco de izquierdas) dec&iacute;a literalmente que \"El que no trabaja no come\", lo siento se&ntilde;ores les voy a decir una verdad inc&oacute;moda: hay personas que son par&aacute;sitos y no es una cuesti&oacute;n de nacionalidad o raza, las hay de cualquiera de ellas, pero no me dan ninguna pena y no tengo por que darles de comer yo.</p><p>De nuevo la nueva izquierda dir&aacute; que es que todos tenemos derecho a acceder a todo y no, lo siento pero no en mi opini&oacute;n, yo EXIJO y exigir&eacute; siempre el que todos tengamos las mismas oportunidades. Como digo s&uacute;banme los impuestos para que todos tengamos una mejor sanidad y una mejor educaci&oacute;n p&uacute;blica, formaci&oacute;n, acceso a oportunidades etc. pero no para darle subsidios a quien no aporta nada por que no quiere (doy por descontado que entend&eacute;is que no hablo de gente con deficiencias por que no entra en esto ya que no es por su voluntad) o a chiringuitos pol&iacute;ticos sean del color que sean.</p><p>No jodamos, si es que hasta la extrema derecha de Abascal (probablemente el pol&iacute;tico m&aacute;s despreciable de nuestro pa&iacute;s y ya es decir) supo ver lo que quiere la Espa&ntilde;a de a pie con su \"<em>La Espa&ntilde;a que madruga</em>\", que s&iacute;, que este tipo no habr&aacute; madrugado en su vida, pero ese eslogan llega a m&aacute;s gente que un \"<em>todes juntes podemes</em>\" (este me lo he inventado pero me lo creer&iacute;a perfectamente).</p><p>Yo seguir&eacute; siendo un votante fiel pero como dijo Emma Goldman \"Si no puedo bailar, tu revoluci&oacute;n no me interesa\" y cada vez m&aacute;s gente se ve apartada de esa nueva izquierda.</p><p>Por eso Yolanda D&iacute;az es la pol&iacute;tica mejor valorada actualmente, por que est&aacute; afrontando problemas reales y la opini&oacute;n generalizada sobre Irene Montero es la que es, de algunas corrientes del feminismo ya hablar&eacute; otro d&iacute;a que con meterme hoy en un charco ya tengo bastante.</p><p>Pues lo siento por algunos, pero yo seguir&eacute; sin adorar a los delicuentes extranjeros (por delincuentes no por extranjeros), sin saberme hasta la &uacute;ltima consonante de LGTBIQ+, ni los 500 g&eacute;neros distintos (que sinceramente me dan absolutamente igual, los respeto a todos pero no me pienso aprender la peculiaridad de cada uno), en definitiva sin comprar el pack entero y consider&aacute;ndome de izquierdas.</p>", "date": "1645245903", "karma": "2573.00", "negatives": "69", "sent_date": "1645126585", "url": "", "clicks": 0, "votes": "606", "status": "published", "id": 3625408}, {"title": "As\u00ed se oye el bombardeo sobre Ucrania en la frontera con los separatistas apoyados por Rusia", "content": "El alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores, Josep Borrell, ha afirmado este jueves que los pa\u00edses de la UE no aprobar\u00e1n las sanciones contra Rusia hasta que &quot;el nivel de intensidad de la agresi\u00f3n lo requiera&quot;.Borrel ha afirmado: &quot;Hemos tenido noticias sobre una retirada de tropas (rusas), pero no hay evidencia de eso&quot;, dijo Borrell tras una reuni\u00f3n de los jefes de Estado y de Gobierno de la UE para tratar la tensi\u00f3n en torno a Ucrania, en la que no adoptaron ninguna decisi\u00f3n.", "date": "1645124807", "karma": "58.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645124807", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3447047/video-asi-escuchan-bombardeo-sobre-ucrania", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625409}, {"title": "El proyecto de la mina de oro en Salave, Tapia, recibe 1.300 alegaciones", "content": "Exploraciones Mineras del Cant\u00e1brico informa de que m\u00e1s de 1.000 tienen id\u00e9ntico contenido y muchas son generales contra la actividad minera o legalistas respecto a la interpretaci\u00f3n de la ley", "date": "1645124782", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645124782", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/16/proyecto-mina-oro-salave-recibe-1300-alegaciones/00031645016229299876351.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625410}, {"title": "Espa\u00f1a comprar\u00e1 1.680 misiles Spike LR2 y 168 puestos de tiro", "content": "El Ministerio de Defensa ha dado a conocer las cifras del programa del misil contracarro Spike Fase II. El departamento que dirige Margarita Robles comprar\u00e1 1.680 misiles Spike LR2 y 168 puestos de tiro para sustituir al misil Tow y modernizar la defensa contracarro del Ej\u00e9rcito de Tierra. El programa est\u00e1 en una fase muy avanzada, pendiente de la financiaci\u00f3n necesaria para su lanzamiento oficial, como public\u00f3 Infodefensa.com. El Spike LR2 es una versi\u00f3n mejorada del Spike LR -compatible con este- en servicio en el Ej\u00e9rcito de Tierra", "date": "1645224350", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645125043", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3444867/espana-comprara-1680-misiles-spike-lr2-168-puestos-tiro", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3625411}, {"title": "Alicante podr\u00eda jugar un papel clave en la guerra entre Ayuso y Casado tras la aparici\u00f3n de un comprometedor dosier", "content": "La existencia del dosier, a cuyo contenido parcial ha tenido acceso en exclusiva Agencia 6,  apuntar\u00eda al pol\u00e9mico expediente acad\u00e9mico de Casado, y aportar\u00eda las pruebas definitivas de la existencia de un fraude en su formaci\u00f3n lo suficientemente graves como para arrastrarlo ante los tribunales haci\u00e9ndole correr un destino similar al de Cristina Cifuentes .", "date": "1645143026", "karma": "2010.00", "negatives": "31", "sent_date": "1645125273", "url": "https://agencia6.com/alicante-podria-jugar-un-papel-clave-en-la-guerra-entre-ayuso-y-casado-tras-la-aparicion-de-un-comprometedor-dosier/", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3625413}, {"title": "Detenido por agarrar por el cuello, zarandear y vocear a su pareja en Pe\u00f1aranda", "content": "El dispositivo montado por los agentes de la Polic\u00eda Local y de la Guardia Civil, con la important\u00edsima colaboraci\u00f3n ciudadana, ha permitido detener a un individuo en Pe\u00f1aranda de Bracamonte que a gritos se dirigi\u00f3 a su pareja por la calle, a la que lleg\u00f3 a zarandear y agarrar por el cuello, hasta llegar a los Juzgados de Pe\u00f1aranda donde ten\u00eda que efectuar unos tr\u00e1mites y donde al fin pudo ser interceptado y detenido por los agentes.", "date": "1645125228", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645125228", "url": "https://www.lagacetadesalamanca.es/sucesos/detenido-por-agarrar-por-el-cuello-zarandear-y-vocear-a-su-pareja-en-penaranda-HB10446450", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625414}, {"title": "El d\u00eda 17 de febrero es la celebraci\u00f3n de San Teodoro de Bizancio", "content": "En esta oportunidad, nos vamos a referir\u00e1 un santo var\u00f3n de la Iglesia Cat\u00f3lica, cuya vida y obras lo destacaron como un individuo ejemplar para todo el cristianismo, raz\u00f3n por la cual fue ascendido a la santidad y es honrado todos los 17 de febrero, aunque todos los que han sido bautizados con el nombre de Teodoro suelen celebrar su onom\u00e1stico el d\u00eda 11 de noviembre, que es el d\u00eda de San Teodoro Estudita, otro santo muy recordado por los as\u00ed que hoy tienes una excusa para felicitarlos en un d\u00eda diferente y seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00ed", "date": "1645125225", "karma": "68.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645125225", "url": "https://www.que.es/2022/02/17/17-febrero-san-teodoro-de-bizancio/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625415}, {"title": "Las personas transg\u00e9nero pueden identificarse a s\u00ed mismas en el censo escoc\u00e9s, confirma un juez (Eng)", "content": "Un juez aprob\u00f3 una decisi\u00f3n para permitir que cualquier persona transg\u00e9nero en Escocia seleccione hombre o mujer como su sexo en el censo de este a\u00f1o sin tener un certificado de reconocimiento de g\u00e9nero. Lord Sandison, un juez de un tribunal civil con sede en Edimburgo, desestim\u00f3 un desaf\u00edo legal del grupo feminista Fair Play for Women, que acudi\u00f3 a los tribunales para bloquear que se hiciera esa pregunta. \u201cEsta es una decisi\u00f3n importante: establecer claramente que todos los hombres y mujeres trans pueden ser contados en el censo por lo que...", "date": "1645125787", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645125787", "url": "https://www.theguardian.com/society/2022/feb/17/transgender-people-can-self-identify-in-scottish-census-confirms-judge", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625417}, {"title": "\u00bfHa mentido Teodoro Garc\u00eda Egea negando el espionaje contra Ayuso?", "content": "Breve an\u00e1lisis de las declaraciones de Garc\u00eda Egea sobre el espionaje a Ayuso.", "date": "1645125728", "karma": "72.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645125728", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EQU7MI7t-bE", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625420}, {"title": "Displasia de cadera en perros: s\u00edntomas y tratamiento natural", "content": "En esta entrada te contamos qu\u00e9 es la displasia de cadera, cuales son sus causas y s\u00edntomas y qu\u00e9 tratamientos existen. Si sospechas que tu perro tiene displasia o ya la tiene diagnosticada, hay mucho que puedes hacer para frenarla y mejorar su calidad vida. \u00a1Inf\u00f3rmate aqu\u00ed!\n\n\u00bfQu\u00e9 es la displasia de cadera en perros y cu\u00e1les son sus causas?\n\nLa displasia de cadera canina es un problema frecuente, normalmente asociado a determinadas razas y perros de tama\u00f1o mediano-grande que afecta a la articulaci\u00f3n de la cadera.\ncachorro de b\u00f3xer con displasia tumbado\n\nLa palabra \u00abDisplasia\u00bb procede del griego \u00abdys\u00bb (dificultad o anormalidad) y \u00abplasso\u00bb (formaci\u00f3n), por lo que \u00abDisplasia de cadera\u00bb se refiere a la formaci\u00f3n anormal de la articulaci\u00f3n de la cadera.\n\nCuando existe displasia, la cabeza del f\u00e9mur no encaja correctamente en la cavidad donde se aloja, causando que se disloque con facilidad y un mayor estr\u00e9s mec\u00e1nico en los tejidos que lo rodean. As\u00ed, por fricci\u00f3n, da\u00f1o y reparaci\u00f3n ineficaz repetidas a lo largo del tiempo, la articulaci\u00f3n y los tejidos periarticulares van sufriendo cada vez m\u00e1s alteraci\u00f3n, degeneraci\u00f3n y debilitamiento.\n\nAparece entonces inflamaci\u00f3n, rigidez y dolor y a menudo los perros reaccionan a ello mediante adaptaciones posturales al moverse y caminar para evitar molestias, que con el tiempo, por sobrecarga, derivan en otros problemas osteoarticulares como artrosis u osteoartritis y problemas musculares (atrofia, contracturas y mialgia).\n\nEn razas predispuestas (Pastor Alem\u00e1n, Labrador, Golden Retriever, Rottweiler, Boxer\u2026) la displasia coxofemoral suele ser una anomal\u00eda cong\u00e9nita (deformaci\u00f3n de nacimiento), en parte hereditaria, aunque como en cualquier perro de tama\u00f1o mediano-grande o grande, es frecuente que se desarrolle por malformaci\u00f3n al crecer.\n\nEl sobrepeso, el crecimiento acelerado, el ejercicio brusco y de impacto en la etapa de crecimiento, una dieta excesiva en calcio, vitamina C u otros electrolitos\u2026 son factores que incrementan la probabilidad de que se produzca esta patolog\u00eda.\n\u00bfCuales son los s\u00edntomas de la displasia de cadera en perros?\ncachorro de pastor con displasia de cadera en cama ortop\u00e9dica\n\nDepende de la edad.\n\nCachorros hasta los 5 meses:\n\n    No suelen presentar s\u00edntomas, si acaso son menos activos de lo normal.\n    A esta edad la displasia ya puede detectarse mediante radiograf\u00eda.\n\nCachorros a partir de 5 meses:\n\n    Posturas raras, con las patas m\u00e1s hacia fuera de lo normal.\n    Menos activos de lo habitual, pasan m\u00e1s tiempo sentados.\n    Caminar bamboleante (balanceo de los cuartos traseros, con menor apoyo sobre los mismos)\n    Dolor, malestar emocional o quejidos tras ejercicio de impacto o brusco, p\u00e9rdida de equilibrio y ca\u00eddas frecuentes\n    Correr saltando con las patas traseras juntas\n\nPerros adultos:\n\nTodos los anteriores y adem\u00e1s:\n\n    Cojera o patas de atr\u00e1s muy juntas al caminar, pasos cortos\n    Postura en parado con patas abiertas y cargando peso en la parte delantera\n    Atrofia muscular trasera, rigidez, entumecimiento, dificultad para subir a sitios altos o saltar\n    Inflamaci\u00f3n, dolor, artrosis (osteoartritis)\n\n\u00bfTodos los perros con displasia acaban teniendo artrosis?\n\nSeg\u00fan el grado de displasia, que puede ser m\u00e1s o menos severo (casi normal, ligero, moderado o grave) \u00e9sta progresar\u00e1 m\u00e1s o menos r\u00e1pido.\n\nLa artrosis aparecer\u00e1 m\u00e1s tarde o m\u00e1s temprano, ya que al elevado estr\u00e9s mec\u00e1nico asociado a la displasia (fricci\u00f3n y dislocaciones frecuentes) se suma a la degeneraci\u00f3n que conlleva el envejecimiento normal: adelgazamiento de los cart\u00edlagos (desgaste), empeoramiento del deslizamiento articular y mayor susceptibilidad a lesiones.\n\nLeer m\u00e1s sobre artrosis en perros mayores.\nboxer anciano tumbado con dolor por displasia de cadera y artrosis\nTratamiento veterinario de la displasia de cadera canina\n\nBasado principalmente en reducir el dolor (analg\u00e9sicos), reducir la inflamaci\u00f3n (antiinflamatorios), fisioterapia (para recuperar movilidad) y en algunos casos, cirug\u00eda correctora (triple osteotomia de cadera, forage de cadera, artroplastia de la cabeza femoral, escisi\u00f3n del m\u00fasculo pectineo\u2026), pr\u00f3tesis de cadera y \u00f3rtesis.\n\nTu veterinario puede recomendarte piensos y suplementos diet\u00e9ticos con condroprotectores y regeneradores del cart\u00edlago ricos en glucosamina y sulfato de condroitina (componentes del col\u00e1geno) que pueden servir de ayuda pero tienen evidencia cient\u00edfica escasa.\n\nTambi\u00e9n te recomendar\u00e1 un buen colch\u00f3n ortop\u00e9dico, cuyos beneficios y utilidad en el tratamiento de la artrosis est\u00e1 m\u00e1s que demostrada cient\u00edficamente.\nmix de labrador con displasia en colch\u00f3n ortop\u00e9dico\nTratamiento natural de la displasia de cadera en perros\n\n    Ejercicio diario moderado y de bajo impacto, tras calentamiento. Por ejemplo, caminar (paseos cortos e ir alargando poco a poco) o nataci\u00f3n, hidroterapia o caminar en el agua (nunca en agua fr\u00eda). Con esto se logra disminuir la rigidez y fortalecer la musculatura para compensar la alteraci\u00f3n articular.\n    Para ello, tambi\u00e9n es \u00fatil disminuir la sobrecarga en el tren trasero mediante el uso de \u00f3rteisis como soportes de cadera (ayudan mediante compresi\u00f3n, calor y apoyo), arneses de soporte (para ayudarle cargando nosotros el peso) o sillas de ruedas espec\u00edficamente dise\u00f1adas para perros. Por suerte, hoy d\u00eda tienes a tu alcance una gran variedad de modelos y tama\u00f1os para adaptarse a vuestras necesidades a precios m\u00e1s que asequibles que puedes comprar en un par de clicks (y devolver f\u00e1cilmente si tras probarlo no te convence, al menos a trav\u00e9s de Amazon).\n    Evitar el sobrepeso con una dieta adecuada. Cuanta m\u00e1s masa soportan las articulaciones, mayor es el estr\u00e9s mec\u00e1nico y el desgaste de los cart\u00edlagos y da\u00f1o tisular asociado. Al bajar de peso y disminuir la grasa corporal, se reduce el estr\u00e9s mec\u00e1nico, la sobrecarga, la inflamaci\u00f3n y el dolor, frenando dr\u00e1sticamente el progreso de la displasia y la artrosis. Sumar al manejo de la dieta un suplemento prebi\u00f3tico y/o probi\u00f3bi\u00f3tico y un control en b\u00e1scula peri\u00f3dico puede ayudar mucho a tu perro a mejorar sus s\u00edntomas y detener el avance de la degeneraci\u00f3n del cart\u00edlago.\n\nperro grande con displasia descasando en sof\u00e1\n\n    Mejorar el descanso mediante camas ortop\u00e9dicas y/o los colchones viscol\u00e1sticos para perros con artrosis o displasia, para disminuir la presi\u00f3n sobre las articulaciones y distribuir el peso corporal de forma homog\u00e9nea, con una correcta amortiguaci\u00f3n. Para ello lo mejor es invertir en un buen sof\u00e1 ortop\u00e9dico para perros, que facilita la entrada y salida, es ergon\u00f3mico (se adapta al contorno corporal gracias a la espuma de memoria) y mantiene la alineaci\u00f3n de la columna gracias a sus laterales donde apoyar la cabeza.\n    Facilitar el desplazamiento evitando suelos y superficies resbaladizas o mejorando el agarre mediante alfombras, emplear rampas de acceso a lugares altos (como \u00e9sta para maletero) para evitar saltos y movimientos complicados, reducir el uso de escaleras\u2026\n    Estiramientos y masajes para mejorar la circulaci\u00f3n y flexibilidad y ejercicios para mantener el tono muscular, ya sea en sesiones de fisioterapia con un profesional o en casa, realiz\u00e1ndolos nosotros mismos con el perro. Advertencia: si el animal presenta dolor es posible que sea reticente al manejo. Adem\u00e1s de calentar previamente, se debe ir poco a poco y trabajar previamente una asociaci\u00f3n positiva al manejo. Lo ideal ser\u00eda llevar a cabo estos estiramientos, masajes y ejercicios tras el paseo diario.\n\nSi quieres ofrecer a tu perro fuentes naturales de condroprotectores a trav\u00e9s de la alimentaci\u00f3n puedes darle: cart\u00edlago y piel (pollo, cerdo o vaca), carne de tibur\u00f3n o tintorera y moluscos. Pero recuerda que la alimentaci\u00f3n de un perro con displasia debe estar estrictamente controlada, por lo que es mejor darle un complemento alimenticio condroprotector que adem\u00e1s contendr\u00e1 mucha mayor concentraci\u00f3n y pureza de glucosamina y sulfato de condroitina que cualquier alimento que puedas darle. No obstante, dada la poca evidencia de los beneficios de los condroprotectores, te recomendamos mejor invertir en una buena cama ortop\u00e9dica para perros y/o sesiones de fisioterapia, ya que sus beneficios s\u00ed supondr\u00e1n una mejora directa y r\u00e1pida en la salud de tu perro.\nb\u00f3xer canoso senior en sof\u00e1 ortop\u00e9dico viscoel\u00e1stico\nEjercicios caseros para perros con displasia de cadera\n\nAdvertencias muy importantes:\n\n    Consulta previamente a tu veterinario/fisioterapeuta canino antes de realizar ning\u00fan ejercicio por tu cuenta ya que seg\u00fan su grado de displasia pueden estar contraindicados.\n    En cualquier caso, si tu perro ha sido operado recientemente debes esperar al menos tres semanas antes de comenzar con estos ejercicios.\n    Aseg\u00farate de que tu perro acepta y se siente bien durante la manipulaci\u00f3n, presta atenci\u00f3n a las se\u00f1ales de estr\u00e9s, agobio o disconfort y pide ayuda a un profesional de la conducta canina si tu perro lo necesita para realizar un trabajo de habituaci\u00f3n y asociaci\u00f3n positiva previo.\n    Realiza estos ejercicios siempre tras un calentamiento (por ejemplo tras el paseo), con el perro relajado y siempre de forma lenta y con suavidad. Empieza con movimientos cortos y prudentes y ve incrementando el rango de movimiento en cada sesi\u00f3n.\n\nEjercicio 1: Flexi\u00f3n-extensi\u00f3n\n\nCon el perro tumbado sobre un lado. Sujeta la pata trasera m\u00e1s cercana por la rodilla con una mano (con su pata apoyada en tu brazo) y realiza el movimiento de flexi\u00f3n-extensi\u00f3n (hacia delante y hacia atr\u00e1s) mientras mantienes la otra mano en la cadera y eval\u00faas c\u00f3mo responden las articulaciones para no forzarlas (puedes notar crujidos, desplazamientos excesivos, abultamientos\u2026). 15 repeticiones por cada pata. (Tumba al perro del otro lado antes de empezar con la otra pata).\nejercicio para displasia de cadera\nejercicio para displasia de cadera\nEjercicio 2: Abducci\u00f3n-aducci\u00f3n\n\nCon el perro tumbado sobre un lado. Sujeta la pata trasera m\u00e1s cercana por la rodilla (doblada) y realizar el movimiento de abducci\u00f3n-aducci\u00f3n (hacia dentro y hacia fuera) mientras mantienes tu otra mano en la cadera y eval\u00faas c\u00f3mo responden las articulaciones para no forzarlas (ojo aqu\u00ed, la cabeza del f\u00e9mur puede salirse del acet\u00e1bulo y se oir\u00e1 un \u201cclic\u201d o crepitar al volver a entrar). 15 repeticiones por cada pata. (Tumba al perro del otro lado antes de empezar con la otra pata).\nejercicio para displasia de cadera\nejercicio para displasia de cadera\nEjercicio 3: Tracci\u00f3n en apoyo\n\nCon el perro de pie, subido con las dos patas delanteras en un apoyo (pelda\u00f1o, caja, un par de libros gruesos\u2026), sit\u00faate detr\u00e1s para estabilizarlo y haz tracci\u00f3n hacia atr\u00e1s desde la paletilla (hacia ti y hacia su cola) manteniendo unos segundos. 5 repeticiones por cada pata.\n\nRepite el ejercicio haciendo tracci\u00f3n hacia atr\u00e1s desde la rodilla (de nuevo por cada lado) y despu\u00e9s hacia delante (hacia la cabeza del perro). S\u00f3lo 5 repeticiones, porque este ejercicio cansa.\nejercicio para displasia de cadera\nejercicio para displasia de cadera\nejercicio para displasia de cadera\nEjercicio 4: Masajes relajantes y activantes\n\nMasaje relajante. Realiza presi\u00f3n suavemente frotando a favor del pelo o realizando c\u00edrculos, a los lados de la columna (sin tocar la columna). En sesiones posteriores puedes utilizar una pelota de tenis o la t\u00edpica con espinas de juguete para realizar m\u00e1s presi\u00f3n. Fricciona tambi\u00e9n los cuartos traseros, con suavidad. Repite el masaje ahora a contrapelo, para estimular la circulaci\u00f3n y el riego, pero acorta la duraci\u00f3n del masaje ya que suele ser m\u00e1s inc\u00f3modo y activante, en vez de relajante.\nejercicio para displasia de cadera\nConclusiones sobre la displasia de cadera en perros\n\nSi tras leer este art\u00edculo crees que tu perro puede sufrir displasia de cadera, por favor, pide cita en tu veterinario de confianza para que le haga una revisi\u00f3n exhaustiva. \u00c9l/ella podr\u00e1 confirmarlo tras realizar pruebas espec\u00edficas (como radiograf\u00edas o resonancias magn\u00e9ticas) y dise\u00f1ar\u00e1 un tratamiento farmacol\u00f3gico adecuado. Nunca mediques por tu cuenta a tu perro, podr\u00edas perjudicar gravemente su salud.\n\nSi ya has consultado con tu vete y tu perro ha sido diagnosticado con displasia de cadera, puedes hacer mucho por mejorar su calidad de vida aport\u00e1ndole ejercicio, una cama especial, una dieta adecuada y facilit\u00e1ndole la vida en cuanto a movilidad.\n\nSe merece una vida feliz y libre de dolor y t\u00fa puedes ayudarle a conseguirlo. \u00a1Ap\u00f3rtale bienestar!", "date": "1645125569", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645125569", "url": "https://etologiamascotas.com/displasia-de-cadera-en-perros-sintomas-tratamiento-natural/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625421}, {"title": "Gritos de &quot;Ayuso s\u00ed, Casado no&quot; y mariachis en la concentraci\u00f3n en 'G\u00e9nova' para apoyar a la presidenta madrile\u00f1a", "content": "M\u00e1s de un centenar de personas se ha concentrado este jueves frente a las puertas de la sede nacional del Partido Popular en la calle G\u00e9nova para apoyar a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, despu\u00e9s de que la direcci\u00f3n del partido le abriera un expediente informativo ante las &quot;acusaciones grav\u00edsimas, casi delictivas&quot; contra el presidente Pablo Casado.", "date": "1645128003", "karma": "2225.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645125744", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-gritos-ayuso-si-casado-no-mariachis-concentracion-genova-apoyar-presidenta-madrilena-20220217200130.html", "clicks": 0, "votes": "162", "status": "published", "id": 3625422}, {"title": "Canadienses retiran masivamente su dinero de los bancos ante medidas gubernamentales", "content": "Los canadienses comienzan a hacer lo que naturalmente har\u00eda quien se ve amenazado por un gobierno que amenaza con congelar cuentas bancarias sin la necesidad de una orden judicial: sacar de forma masiva el dinero de las cuentas para no verse expuestos a esta posible medida gubernamental, anunciada en d\u00edas pasados por Justin Trudeau, primer ministro de Canad\u00e1.", "date": "1645125843", "karma": "-29.00", "negatives": "34", "sent_date": "1645125843", "url": "https://es.beincrypto.com/canadienses-retiran-masivamente-dinero-bancos-ante-medidas-gubernamentales/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "discard", "id": 3625423}, {"title": "Irvine Welsh - ESDLB con Ricardo Moya #248", "content": "Irvine Welsh, de origen escoc\u00e9s, es el autor de la novela &quot;Trainspotting&quot;.  Charla en El sentido de la birra con Ricardo Moya", "date": "1645126480", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645126480", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=U2dU-BFNqjE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625424}, {"title": "Muere en Chile la &quot;abuela Cristina&quot;, la \u00faltima hablante nativa de la lengua yag\u00e1n", "content": "La lengua m\u00e1s austral del mundo se termin\u00f3 de extinguir. La \u00faltima hablante nativa de yag\u00e1n, Cristina Calder\u00f3n, muri\u00f3 este mi\u00e9rcoles a los 93 a\u00f1os, llev\u00e1ndose consigo el idioma de sus antepasados. Conocida como la &quot;abuela Cristina&quot;, era tambi\u00e9n considerada la guardiana de una cultura que en el \u00faltimo siglo se fue desvaneciendo producto de la ocupaci\u00f3n chilena de la regi\u00f3n de Magallanes.", "date": "1645126525", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645126525", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-america-latina-60318032", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3625425}, {"title": "", "content": "", "date": "1645126631", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645126631", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625426}, {"title": "Los tribunales espa\u00f1oles siempre en defensa de la LIBERTAD", "content": "Desde que absolvieron al &quot;periodista&quot; de OKdiario porque si la v\u00edctima no se entera no hay acoso...", "date": "1645126920", "karma": "144.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645126920", "url": "https://twitter.com/distanciasocia3/status/1494202058618150913?cxt=HHwWgoC96eG2vLwpAAAA", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625427}, {"title": "No me des un iPhone, dame tiempo", "content": "A m\u00ed no me etiquetes para que me toque un iPhone, a m\u00ed dame tiempo para ser feliz y vivir.", "date": "1645127102", "karma": "-17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645127102", "url": "https://lafuturachannel.net/actualidad/columnas/yosef-bakali/no-me-des-un-iphone-dame-tiempo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625428}, {"title": "Feij\u00f3o ve &quot;imperdonable&quot; el supuesto espionaje a Ayuso", "content": "Preguntado por la guerra en G\u00e9nova advierte que si alguien orden\u00f3 investigar a una compa\u00f1era se deber\u00edan &quot;asumir responsabilidades&quot;", "date": "1645127366", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645127366", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/galicia/feijoo-ve-imperdonable-supuesto-espionaje-ayuso/202202171922581558727.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625429}, {"title": "100 latigazos y 7 a\u00f1os de prisi\u00f3n: la ins\u00f3lita condena contra una mexicana que fue abusada en Catar mientras trabajaba en la organizaci\u00f3n del Mundial", "content": "La intelectual mexicana Paola Schietekat Sedas padeci\u00f3 un abuso sexual mientras trabajaba en Catar, en el Comit\u00e9 Organizador del Mundial de Futbol que comenzar\u00e1 el pr\u00f3ximo 21 de noviembre. Pero, en lugar de castigar al agresor, las autoridades de ese pa\u00eds le impusieron a ella una condena de 100 latigazos y siete a\u00f1os de c\u00e1rcel. La pena no se concret\u00f3 gracias a que la economista, antrop\u00f3loga y polit\u00f3loga logr\u00f3 salir de Doha, pero no puede volver a lo que califica como su &quot;trabajo so\u00f1ado&quot;. Y lo considera una injusticia.", "date": "1645134303", "karma": "3119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645127420", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420333-latigazos-condena-mexicana-catar-abuso-mundial", "clicks": 0, "votes": "222", "status": "published", "id": 3625430}, {"title": "", "content": "", "date": "1645127319", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645127319", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625431}, {"title": "\u25b7 Extranjerismos Adaptados \u00bb Definici\u00f3n y Ejemplos Comunes", "content": "Los extranjerismos adaptados (palabras extranjeras) se han utilizado en el dialecto espa\u00f1ol desde hace muchos siglos y han sido, de alguna forma u otra, un facilitador para darle nombre y significado a algunos t\u00e9rminos nuevos.", "date": "1645127431", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645127431", "url": "https://www.cinconoticias.com/extranjerismos-adaptados/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625432}, {"title": "La no tan esplendorosa \u00e9poca victoriana", "content": "Ya sabemos que tanta opulencia albergaba una triste realidad para las clases m\u00e1s desfavorecidas \u2014y a veces, no tan desfavorecidas\u2014. Veamos algunos curiosos, l\u00fagubres (y a nuestro juicio actual, absurdos) detalles de esta \u00e9poca. No se pod\u00eda entrar a un comercio sin intenci\u00f3n real de comprar nada. Mucho menos de preguntar precios o regatear. Este acto era visto como t\u00edpico de una persona envidiosa. A ning\u00fan tendero se le recriminaba si vetaba la entrada a aquellos clientes que tan solo ven\u00edan a \u00abfisgar\u00bb.", "date": "1645238113", "karma": "689.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645127597", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/02/17/la-no-tan-esplendorosa-epoca-victoriana/", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3625433}, {"title": "El PP no puede seguir en estas manos", "content": "Es improbable que la actual direcci\u00f3n del Partido Popular vuelva de la verg\u00fcenza que est\u00e1 protagonizando. No se vuelve de un intento de chantaje sin pruebas que liquida la presunci\u00f3n de inocencia de una presidenta auton\u00f3mica elegida masivamente por los ciudadanos sobre la que no pesa mancha judicial alguna. No se vuelve del ataque irracional al mejor activo de tu sigla por una mezcla de inseguridad patol\u00f3gica, mediocridad pol\u00edtica y celos absurdos.", "date": "1645127704", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645127704", "url": "https://www.elmundo.es/opinion/editorial/2022/02/17/620e992ffc6c8311308b45fb.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625434}, {"title": "Un acusado por violencia machista en C\u00e1ceres, a su v\u00edctima: &quot;Eres m\u00eda. Te voy a matar, es lo \u00faltimo que voy a hacer en esta vida&quot;", "content": "La mujer viv\u00eda atemorizada. La llamaba \u201cputa de mierda\u201d y la golpe\u00f3 en varias ocasiones. Los celos eran tales que llegaba a olerle los genitales para saber si hab\u00eda estado con otro hombre.", "date": "1645127892", "karma": "103.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645127892", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/nacional/2022/02/17/acusado-violencia-machista-caceres-victima-62831638.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3625435}, {"title": "Villac\u00eds apoya la comisi\u00f3n para investigar el supuesto espionaje: \u201cNo permitiremos que se use el Ayuntamiento para guerras\u201d", "content": "La vicealcaldesa de Madrid ha afirmado que se enter\u00f3 el mi\u00e9rcoles de las informaciones, en las que se involucra al Ayuntamiento, y recibi\u00f3 esas noticias con \u201cmuch\u00edsima preocupaci\u00f3n\u201d.", "date": "1645128062", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645128062", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/villacis-apoya-comision-investigar-espionaje-no-permitiremos-pp-use-ayuntamiento-guerras_1_8756250.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3625436}, {"title": "Calva, pendiente y picaresca: los 65 a\u00f1os de Don Limpio", "content": "Por aquella \u00e9poca, la imagen can\u00f3nica del genio de la l\u00e1mpara maravillosa era la de la pel\u00edcula El ladr\u00f3n de Bagdad (1940). Los dise\u00f1adores modernizaron un poco su aspecto y propusieron dos opciones: ambas representaban a un hombre calvo, sonriente y fornido de cejas pobladas, pero en una llevaba un aro en la nariz y en la otra un enorme pendiente. En Procter eligieron la segunda. Apenas seis meses despu\u00e9s de su debut en el mercado, y tras una extensa campa\u00f1a de publicidad impulsada por su famoso jingle...", "date": "1645128552", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645128552", "url": "https://elpais.com/icon/empresa-y-futuro/2022-02-17/calva-pendiente-y-picaresca-los-65-anos-de-don-limpio-icono-pop-de-los-supermercados.html?ssm=FB_CM&fbclid=IwAR15v1rQwQzKiECXHsxQdyp8_e3QAHaSCxb1yLIl1XZaEOyOCwrnE5CLvk0", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625437}, {"title": "Por qu\u00e9 dar propina es casi obligatorio en Estados Unidos y de d\u00f3nde viene la (odiada por muchos) cultura &quot;tipping&quot;", "content": "Vas con tu pareja a un restaurante, lees el men\u00fa, pides dos platos de US$15 y una botella de vino de US$20. Total: US$50. Pero acabas pagando 60. Lo que en otros pa\u00edses se considerar\u00eda inadmisible, en Estados Unidos es religi\u00f3n: al pagar en los establecimientos de restauraci\u00f3n hay que abonar alrededor de una quinta parte adicional a la factura. Y no solo en los restaurantes. En el bar, la peluquer\u00eda, el hotel o el taxi el cliente da por hecho que ha de dejar un generoso &quot;tip&quot;, vocablo que significa &quot;propina&quot; en ingl\u00e9s.", "date": "1645146027", "karma": "1200.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645128737", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60147048", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3625439}, {"title": "La Polic\u00eda investiga los negocios de la pareja de la directora de la Guardia Civil", "content": "La UDEF apunta que Juan Carlos Mart\u00ednez se lucr\u00f3 con compa\u00f1\u00edas financiadas por el Gobierno de Andaluc\u00eda.Un atestado del Grupo de Blanqueo de Capitales y Anticorrupci\u00f3n de la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) apunta al &quot;lucro injusto&quot; que Juan Carlos Mart\u00ednez, pareja de la actual directora general de la Guardia Civil, Mar\u00eda G\u00e1mez, habr\u00eda tenido en una empresa gestionada junto a sus hermanos.", "date": "1645128785", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645128785", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/espana/2022/02/17/policia-investiga-negocios-pareja-directora-62859669.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3625440}, {"title": "", "content": "", "date": "1645128856", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645128856", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625441}, {"title": "Desaparece un joven de 28 a\u00f1os en las coladas del volc\u00e1n de La Palma", "content": "Desapareci\u00f3 ayer en la zona de exclusi\u00f3n y dos familiares suyas salieron a buscarle sin \u00e9xito. El joven sigue desaparecido y sus dos familiares tuvieron que ser rescatadas tambi\u00e9n por un helic\u00f3ptero en la zona de exclusi\u00f3n", "date": "1645128927", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645128927", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/desaparece-un-joven-de-28-anos-en-las-coladas-del-volcan-de-la-palma/https://cadenaser.com/2022/02/17/desaparece-un-joven-de-28-anos-en-las-coladas-del-volcan-de-la-palma/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625442}, {"title": "Un juzgado de Ceuta ordena al Gobierno retornar a Espa\u00f1a a los menores devueltos a Marruecos en agosto", "content": "Las sentencias, para las que cabe recurso, confirma que el operativo de repatriaci\u00f3n de menores aplicado en mayo incumpli\u00f3 la legislaci\u00f3n vigente, como ya hab\u00eda adelantado el mismo juzgado en la resoluci\u00f3n de una serie de medidas cautelares que derivaron en la suspensi\u00f3n de las expulsiones. &quot;No es que se haya omitido alguno de los tr\u00e1mites del procedimiento, es que se han omitido todos&quot;, sostiene el juez Ignacio de la Prieta Gobantes. &quot;Ni ha existido incoaci\u00f3n de procedimiento, ni petici\u00f3n de informes, ni fase de alegaciones...", "date": "1645129401", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645129401", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/juzgado-ceuta-ordena-gobierno-retornar-espana-menores-devueltos-marruecos-agosto_1_8758319.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625443}, {"title": "Insomnio", "content": "<p><em>\"El insomnio es una lucidez vertiginosa que puede convertir el para&iacute;so en un lugar de tortura\"</em></p><p>Emil Cioran</p>", "date": "1645133115", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645129361", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3625444}, {"title": "Manifestantes pro Ayuso, ante la sede del PP: \u201cSe la quieren cepillar porque tiene fuerza\u201d", "content": "M\u00e1s de un centenar de personas se ha concentrado este jueves frente a las puertas de la sede nacional del Partido Popular en la calle G\u00e9nova para apoyar a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso.Al grito de &quot;Casado dimisi\u00f3n&quot;, cientos de simpatizantes del Partido Popular han mostrado su apoyo a la presidenta de la Comunidad de Madrid y han increpado las acciones del presidente del partido. &quot;Los espa\u00f1oles queremos que nos represente Isabel D\u00edaz Ayuso, no Pablo Casado ni Teodoro&quot;", "date": "1645129461", "karma": "23.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645129461", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/video-los-manifestantes-pro-ayuso-sede-del-han-medrado-los-despachos-20220217_1864666", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625445}, {"title": "La lucha contra los trastornos mentales se traslada all\u00ed donde est\u00e1n los adolescentes, en TikTok e Instagram", "content": "Un colectivo cient\u00edfico recurre a las plataformas usadas por los menores de 18 a\u00f1os para hablar con su lenguaje sobre ansiedad, depresi\u00f3n, adicci\u00f3n, ideas suicidas y otras patolog\u00edas. Informar, formar, borrar el estigma social y advertir a los adolescentes de que se puede salir de esos problemas es dif\u00edcil. Una comunicaci\u00f3n eficaz exige que emisor y receptor sintonicen el mismo canal y esto no es as\u00ed con los problemas de salud mental en adolescentes. Un 70% de los trastornos mentales comienzan antes de los 18 a\u00f1os.", "date": "1645130116", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645130116", "url": "https://elpais.com/tecnologia/2022-02-17/la-lucha-contra-los-trastornos-mentales-se-traslada-alli-donde-estan-los-adolescentes-en-tiktok-e-instagram.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625447}, {"title": "Abandona la comida r\u00e1pida tras compartir el aspecto de una hamburguesa de McDonald's olvidada 4 a\u00f1os", "content": "As\u00ed lo ha confesado Megan Condrey, una mujer de Washington D.C., que compr\u00f3 dos hamburguesas con queso en un establecimiento de McDonald's el mes de noviembre de 2017. Se comi\u00f3 tan solo una de ellas y dej\u00f3 la otra abandonada en la parte trasera de su coche para m\u00e1s adelante.Megan se olvid\u00f3 completamente de la hamburguesa hasta que, varios d\u00edas despu\u00e9s, comprob\u00f3 que permanec\u00eda completamente igual. As\u00ed que decidi\u00f3 realizar un experimento casero para comprobar cu\u00e1nto tiempo pod\u00eda durar asi. Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, este es el resultado.", "date": "1645129978", "karma": "45.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645129978", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/abandona-comida-rapida-compartir-aspecto-hamburguesa-mcdonalds/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3625448}, {"title": "Casado vs Ayuso: corrupci\u00f3n y guerra medi\u00e1tica en el PP", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan la guerra medi\u00e1tica en el PP y la corrupci\u00f3n de Isabel D\u00edaz Ayuso. Con retrato de Jorge Verstrynge al jefe de gabinete de Ayuso, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez; con la participaci\u00f3n especial de Dina Bousselham, directora de L\u00daH Noticias, y de Sato D\u00edaz, jefe de Pol\u00edtica de P\u00fablico; y con la colaboraci\u00f3n de Carla Galeote en el Machist\u00f2metre", "date": "1645139403", "karma": "2378.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645130372", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=78Ff6xL0f74", "clicks": 0, "votes": "204", "status": "published", "id": 3625450}, {"title": "El Gobierno extender\u00e1 la suspensi\u00f3n de desahucios por la covid hasta octubre", "content": "El Gobierno prev\u00e9 prorrogar hasta octubre las medidas especiales por la pandemia que permiten suspender desahucios de familias vulnerables. Tras un acuerdo entre el ala socialista del Gobierno y la de Unidas Podemos, el asunto ir\u00e1 previsiblemente al Consejo de Ministros del pr\u00f3ximo martes, el \u00faltimo antes de que expire, el 28 de febrero, el denominado escudo social. Este incluye otras medidas en materia de vivienda, como las moratorias de pago de alquileres o la pr\u00f3rroga de contratos, que no se extender\u00e1n.", "date": "1645130759", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645130759", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-17/el-gobierno-extendera-la-suspension-de-desahucios-por-la-covid-hasta-octubre.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625451}, {"title": "Solo los culpables no quieren saber", "content": "Tal como ocurre con la Memoria Hist\u00f3rica esa derecha ultramontana que padecemos no quiere saber, ni que sepamos. Ellos, los protectores de la sacrosanta familia, los que velan por las buenas costumbres de los peque\u00f1os, con pines parentales no sea que se contaminen las mentes infantiles por saber que existe un mundo diverso, donde hay personas del mismo sexo que se aman y se acuestan juntas, o diversas razas en convivencia sana. Ellos, los que dicen cuidar de nuestros ni\u00f1os, no quieren saber qui\u00e9n y c\u00f3mo los han abusado o violado. Ni castigar...", "date": "1645130842", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645130842", "url": "https://www.lapajareramagazine.com/solo-los-culpables-no-quieren-saber?fbclid=IwAR0EWVbAMiV90TrEizxN29bLzPQUcN2URE61gopfeZbSLOwBdLESWZEzTOI", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3625452}, {"title": "Una asistente de vuelo se apresura a cobrar un bocadillo a un pasajero al ver que el avi\u00f3n se est\u00e1 estrellando", "content": "\u201cPor favor, p\u00e1gueme ya porque nos vamos a estrellar\u201d, le ha pedido con tono amable mientras el avi\u00f3n ca\u00eda en picado a m\u00e1s de mil kil\u00f3metros por hora.  Afortunadamente, ha podido llegar a tiempo al asiento del pasajero con el dat\u00e1fono y le ha cobrado el bocadillo antes de que el avi\u00f3n se estrellase.", "date": "1645131247", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645131247", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/una-asistente-de-vuelo-se-apresura-a-cobrar-un-bocadillo-a-un-pasajero-al-ver-que-el-avion-se-esta-estrellando/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625453}, {"title": "25 pel\u00edculas m\u00edticas que no fueron nominadas al Oscar a mejor pel\u00edcula", "content": "La lista incluye pel\u00edculas tan m\u00edticas (y sorprendentes) como 'Cantando bajo la lluvia' y 'Psicosis', que se quedaron sin optar al premio gordo de la ceremonia.", "date": "1645131178", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645131178", "url": "https://www.fotogramas.es/premios-oscar-cine/g5470408/25-titulos-miticos-que-no-fueron-nominados-al-oscar-a-mejor-pelicula/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625454}, {"title": "La 'estafa' de Glovo a los inversores - Taxi Project 2.0", "content": "El informe da una alerta sobre la situaci\u00f3n de un sector que ha visto c\u00f3mo las tres grandes plataformas europeas perd\u00edan la mitad del valor en bolsa en unos pocos meses. Uno de los principales motivos es que nadie sabe con certeza cu\u00e1nto de lo ganado, en lo que se refiere a la demanda y a los usuarios, durante la pandemia va a consolidarse cuando se este periodo excepcional en el que la gente ha tirado del recurso de pedir a domicilio se acabe.", "date": "1645131173", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645131173", "url": "https://taxiproject.eu/la-estafa-de-glovo-a-los-inversores/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625455}, {"title": "El exmilitar que difundi\u00f3 una foto de la violaci\u00f3n de 'La Manada' ingres\u00f3 en un hospital tras no ir al juicio", "content": "El juzgado de lo penal n\u00famero 1 ha recibido el parte m\u00e9dico y la minuta policial que demuestran que ingres\u00f3 a las 11:37 h, dos horas despu\u00e9s del inicio programado para la vista. La polic\u00eda recibi\u00f3 un aviso a las 10:43 h requiriendo su traslado desde su domicilio en Barcelona; &quot;lo que nos lleva a dejar sin efecto la medida cautelar acordada&quot;, apunta la jueza.", "date": "1645144502", "karma": "1423.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645131405", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/exmilitar-difundio-foto-violacion-manada-ingreso-hospital-no-presento-juicio-retira-orden-busca-captura_18_3284671594.html", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3625457}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 le pasa a la gente? Pinker y la racionalidad", "content": "En pleno siglo XXI muchas personas son sensibles a ideas que carecen de evidencias a su favor y niegan otras que s\u00ed las poseen. Proliferan creencias paranormales como el mal de ojo y la astrolog\u00eda, teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n, a cada cu\u00e1l m\u00e1s rebuscada, y se propagan noticias falsas por inveros\u00edmiles que resulten. En su \u00faltimo libro, <i>Racionalidad</i>, Steven Pinker, profesor en la universidad de Harvard, se pregunta: \u00bfqu\u00e9 le pasa a la gente? \u00bfPor qu\u00e9 actuamos a veces de una manera que otros consideran abiertamente irracional?", "date": "1645138810", "karma": "1182.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645132291", "url": "https://theconversation.com/que-le-pasa-a-la-gente-pinker-y-la-racionalidad-176613", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3625459}, {"title": "", "content": "", "date": "1645132182", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645132182", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625460}, {"title": "Fragmento - La inmortalidad", "content": "<p>&ldquo;&iquest;C&oacute;mo vivir en un mundo con el que uno no est&aacute; de acuerdo? &iquest;C&oacute;mo vivir con la gente si uno no considera suyas ni sus penas ni sus alegr&iacute;as? &iquest;Si sabe que no es parte de ellos?&rdquo; </p><p>Milan kundera, &ldquo;La inmortalidad&rdquo; (1990)</p><p></p>", "date": "1645136130", "karma": "130.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645132287", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3625462}, {"title": "", "content": "", "date": "1645132400", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645132400", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625463}, {"title": "La crisis de Ucrania no tiene que ver con Ucrania, sino con Alemania", "content": "Washington considera el oleoducto NordStream2 una amenaza a su primac\u00eda en Europa y ha tratado continuamente de sabotear el proyecto. No es un simple oleoducto, es una ventana hacia el futuro, un futuro en el que Europa y Asia se acercan en una inmensa zona de libre comercio que aumenta su poder y prosperidad mutuos al tiempo que deja fuera a Estados Unidos. Unas relaciones m\u00e1s c\u00e1lidas entre Alemania y Rusia se\u00f1alan el fin de un orden mundial \u201cunipolar\u201d que Estados Unidos ha supervisado durante 75 a\u00f1os.", "date": "1645139103", "karma": "2331.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645132755", "url": "https://rebelion.org/la-crisis-de-ucrania-no-tiene-que-ver-con-ucrania-sino-con-alemania/", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3625464}, {"title": "El audio entre el Ayuntamiento de Madrid y el detective: &quot;Podemos vernos para contrastar una informaci\u00f3n que me ha llegado&quot;", "content": "El presidente de la Empresa Municipal de la Vivienda (EMV), \u00c1lvaro Gonz\u00e1lez, dependiente del Ayuntamiento de Madrid, que dirige Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, se puso en contacto personalmente con el detective al que subordinados suyos intentaron encargar un espionaje ilegal al entorno familiar de Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645146002", "karma": "1494.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645132747", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/17/620e8ad4fdddff89a78b4574.html", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3625465}, {"title": "En Madrid no te encuentras con tu ex-", "content": "<p>Pero es muy f&aacute;cil darle a tu hermano un contrato de un mill&oacute;n y medio a dedo.</p><p>En un giro inesperado de los acontecimientos Toni Cant&oacute; acaba de presidente del PP, utilizando la t&eacute;cnica de M. Rajoy, no hacer nada y esperar a que se maten los dem&aacute;s.</p><p>Comunismo o corrupci&oacute;n.</p>", "date": "1645240544", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645133170", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3625466}, {"title": "Pol\u00f2nia - Fach\u00e1ssic Park", "content": "Tras las elecciones en Castilla y Le\u00f3n, el PP ha quedado en manos de Vox. El problema es que los populares han jugado a alimentar a una ultraderecha que ahora se les puede comer. Casado (David Marc\u00e9) nos presentar\u00e1 su versi\u00f3n de Jurassic Park: Fach\u00e1ssic Park . El problema es que la ultraderecha siempre se abre camino y se vuelve incontrolable.", "date": "1645136119", "karma": "2115.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645133361", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2jL1MeOB-5A", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3625467}, {"title": "", "content": "", "date": "1645133379", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645133379", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625468}, {"title": "Rojo y Viejo Bastardo: \u00abThe Crazies\u00bb (1973), de George A. Romero", "content": "Cine de terror, de sangre, de tripas, pero tambi\u00e9n un cine social, que indaga en la psiquis humana con una tenacidad muy pocas veces vista en otros films de g\u00e9nero. The Crazies es un vivo reflejo de nosotros hoy, pero hace 47 a\u00f1os.", "date": "1645133684", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645133684", "url": "https://cuatrobastardos.com/2020/07/11/rojo-y-viejo-bastardo-the-crazies-1973-de-george-a-romero/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625469}, {"title": "", "content": "", "date": "1645133626", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645133626", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625470}, {"title": "Bayer declara &quot;Fuerza Mayor&quot; sobre el Glifosato [EN]", "content": "Ya se predijo que la escasez de herbicidas clave ser\u00eda un problema para la temporada 2022. Esa situaci\u00f3n ha ido de mal en peor en cuesti\u00f3n de d\u00edas. De acuerdo con una carta del Feb. 11 enviada a los clientes por el Dr. Udo Schneider, Jefe Global de Fabricaci\u00f3n de Ingredientes Activos de Bayer Crop Science, que vio en CropLife (una publicaci\u00f3n hermana de Cotton Grower), uno de los principales proveedores de materias primas de la compa\u00f1\u00eda, experiment\u00f3 un fallo mec\u00e1nico en su planta de fabricaci\u00f3n, que est\u00e1 resultando una &quot;reducci\u00f3n sustancial&quot; en las tasas de producci\u00f3n. La carta dec\u00eda que la falla constitu\u00eda un evento de &quot;fuerza mayor&quot; y, como resultado, &quot;la capacidad de Bayer de suministrar a sus clientes glifosato o productos que contienen glifosato seg\u00fan lo acordado en ciertos acuerdos o bajo \u00f3rdenes de compra aceptadas se ha visto afectada\u201d.", "date": "1645134589", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645134589", "url": "https://www.cottongrower.com/crop-inputs/weed-management/update-bayer-declares-force-majeure-on-glyphosate/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625471}, {"title": "Se rumorea que en breve las nuevas siglas ser\u00e1n POx para evitar la fuga de simpatizantes", "content": "<p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625472&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645134086", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645134086", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3625472}, {"title": "", "content": "", "date": "1645134124", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645134124", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625473}, {"title": "IXPE de la NASA nos muestra c\u00f3mo se ven los restos de una supernova en una asombrosa primera imagen", "content": "Las ondas de choque de la explosi\u00f3n, producida hace unos 300 a\u00f1os, han barrido el gas circundante, calent\u00e1ndolo a altas temperaturas y acelerando las part\u00edculas de rayos c\u00f3smicos para formar una nube que brilla con luz de rayos X. El instrumental cient\u00edfico del Explorador IXPE, que consta de tres telescopios espaciales dotados de detectores sensibles a la polarizaci\u00f3n espacial, han captado esa luz entre el 11 y el 18 de enero de este a\u00f1o. \u00bfEl resultado? Una perspectiva nunca vista de Cassiopeia A.", "date": "1645134422", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645134422", "url": "https://www.xataka.com/espacio/explorador-ixpe-nasa-nos-muestra-como-se-ven-restos-supernova-asombrosa-primera-imagen", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625475}, {"title": "Alberto Casero, el encargado de llamar a numerosos cargos del PP para que tuitearan en favor de Pablo Casado", "content": "Seg\u00fan han confirmado varios diputados y otros cargos del partido a la Cadena SER, la iniciativa de mostrar apoyo al l\u00edder popular  ha sido dirigida por la direcci\u00f3n nacional del PP, a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de organizaci\u00f3n, y el encargado de llamar a los miembros de partido para que mostrasen en p\u00fablico su apoyo al presidente del partido ha sido el diputado por C\u00e1ceres y mano derecha de Teodoro Garc\u00eda Egea, Alberto Casero.", "date": "1645141519", "karma": "2108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645134406", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/genova-ordeno-a-alberto-casero-que-llamase-a-numerosos-cargos-del-pp-para-que-tuitearan-en-favor-de-pablo-casado/", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3625476}, {"title": "El d\u00eda en que el PP vol\u00f3 por los aires: &quot;Casado y Ayuso morir\u00e1n matando&quot;", "content": "El resumen de lo de ocurrido hasta ahora: &quot;El da\u00f1o es tremendo&quot;, seg\u00fan coinciden cargos del PP, desde diputados en el Congreso a dirigentes auton\u00f3micos, a\u00fan perplejos de que el partido se haya hecho el harakiri en menos de 24 horas. G\u00e9nova cancel\u00f3 las agendas p\u00fablicas de sus principales espadas, y solo Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida asumi\u00f3 la responsabilidad de dar las explicaciones pertinentes sobre los testimonios que advert\u00edan de que cargos municipales en contacto directo con G\u00e9nova hab\u00edan iniciado una investigaci\u00f3n secreta contra Ayuso.", "date": "1645149019", "karma": "2120.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645134546", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/dia-pp-volo-aires-casado-ayuso-moriran-matando_3377685/", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3625477}, {"title": "", "content": "", "date": "1645134744", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645134744", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625478}, {"title": "Intento de aterrizaje del avi\u00f3n del Manchester City", "content": "A su vuelta de Portugal, el veh\u00edculo tuvo que acabar aterrizando en Liverpool de emergencia porque fue imposible hacerlo en su ciudad por el fuerte viento.", "date": "1645134972", "karma": "27.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645134972", "url": "https://as.com/futbol/2022/02/17/videos/1645120791_145485.html?autoplay=1&omnil=vtop-home&pbsvideo=top", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625479}, {"title": "Amazon Prime lanza el 'spot' que grab\u00f3 en Bellver para promocionar 'El se\u00f1or de los anillos: Los Anillos de Poder'", "content": "Amazon Prime Video Espa\u00f1a ha lanzado la ma\u00f1ana de este jueves el 'spot' que film\u00f3 en el Castell de Bellver para promocionar su nueva serie, 'El Se\u00f1or de los Anillos: Los Anillos de Poder'. En el v\u00eddeo se puede a ver a varios 'influencers' y 'youtubers' llegando al Castell de Bellver como si uno de los escenarios de la ficci\u00f3n se tratara. Despu\u00e9s, en el patio -decorado para la ocasi\u00f3n al m\u00e1s puro estilo Tierra Media y con una cena tem\u00e1tica-, todos ellos son testigos del primer 'teaser' oficial de la serie, que llegar\u00e1 a la popular plataforma de ", "date": "1645135018", "karma": "-47.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645135018", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/cultura/2022/02/17/1700829/amazon-prime-video-lanza-spot-grabo-bellver-para-promocionar-senor-anillos-anillos-poder.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625481}, {"title": "La cabeza de Casado en la Plaza de Col\u00f3n", "content": "Una forma de funcionar, transmitida de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n \u2013de Franco a Fraga, de Aznar a Casado\u2013, que ha hecho posible el indiscutible logro de compatibilizar corrupci\u00f3n sistem\u00e1tica con imagen de estabilidad. La apuesta de la derecha espa\u00f1ola por la estrella del pop D\u00edaz Ayuso ha acabado con esto.", "date": "1645147519", "karma": "1797.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645135276", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38792/gerardo-tece-ayuso-casado-pp-trafico-influencias-corrupcion-mascarillas.htm", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3625482}, {"title": "El Estado de Israel fue declarado  \u201ccomo una amenaza a la paz y la seguridad mundiales&quot; por Naciones Unidas", "content": "Efectivamente el 17 de diciembre del a\u00f1o 1975 la Asamblea General de las Naciones Unidas, mediante la Resoluci\u00f3n N\u00famero 3379 equipar\u00f3 al sionismo con el r\u00e9gimen sudafricano de apartheid, Recordando tambi\u00e9n que en su Resoluci\u00f3n N\u00famero 3151 del 14 de diciembre de 1973, esa Asamblea General de la ONU conden\u00f3 entre otras cosas \u201cla alianza imp\u00eda entre el racismo sudafricano y el sionismo\u201d.", "date": "1645135752", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645135752", "url": "https://www.segundopaso.es/news/1993/Hipocres\u00eda-Sionista-y-Crisis-de-Conciencia-Alemana", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3625483}, {"title": "", "content": "", "date": "1645135582", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645135582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625484}, {"title": "El PSOE pedir\u00e1 primero una investigaci\u00f3n y Lobato no descarta plantear despu\u00e9s una moci\u00f3n de censura a Almeida", "content": "Juan Lobato afirma que se tomar\u00e1 esta decisi\u00f3n \u201ccuando corresponda\u201d. Desmiente que La Moncloa informar\u00e1 a Casado del contrato irregular del hermano de Ayuso. El l\u00edder del PSOE madrile\u00f1o denuncia que el PP \u201cha sido capaz de hacer negocios en medio de una pandemia\u201d.", "date": "1645135802", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645135802", "url": "https://www.republica.com/2022/02/17/el-psoe-estudia-plantear-una-mocion-de-censura-contra-almeida-en-madrid/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3625486}, {"title": "", "content": "", "date": "1645135864", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645135864", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625487}, {"title": "Fotograf\u00edas espaciales creadas a partir de charcos de gasolina", "content": "El fot\u00f3grafo finland\u00e9s Juha Tanhua tiene un estilo fotogr\u00e1fico muy particular: realiza fotograf\u00edas desde el espacio en charcos de gasolina inmortalizados en aparcamientos.", "date": "1645136209", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645136209", "url": "https://culturainquieta.com/es/foto/item/19101-fotografias-espaciales-creadas-a-partir-de-charcos-de-gasolina.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625489}, {"title": "Varapalo a los Franco: archivan su intento de acusar de expolio a Patrimonio Nacional", "content": "La Audiencia Provincial decreta el sobreseimiento libre del procedimiento en un duro auto en el que reprocha a la instructora su uso &quot;perturbador&quot; de la jurisdicci\u00f3n penal. Los magistrados apuntan que la investigaci\u00f3n no reviste el &quot;m\u00ednimo exigible de consistencia&quot; y resulta &quot;perturbadora&quot; y ordenan el sobreseimiento libre de las actuaciones. Han atendido un recurso presentado por la Abogac\u00eda del Estado.", "date": "1645136883", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645136883", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/varapalo-franco-archivan-intento-acusar-expolio-patrimonio-nacional_3377437/", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3625490}, {"title": "Muere a los 70 a\u00f1os Gelo, bater\u00eda de Los Suaves en los 90", "content": "Gelo fue baterista durante la d\u00e9cada de los 90, participando en algunos de los discos m\u00e1s importantes de la banda, como Malas Noticias, Santa Compa\u00f1a o Maldita sea mi suerte. Su \u00faltimo trabajo con el grupo fue el recopilatorio Un paso atr\u00e1s en el tiempo, tras el cual abandon\u00f3 la formaci\u00f3n.", "date": "1645150203", "karma": "1486.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645137380", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/cultura/muere-70-anos-gelo-bateria-suaves-90/202202172258421558810.html", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3625491}, {"title": "", "content": "", "date": "1645138849", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645138849", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625492}, {"title": "La desinformaci\u00f3n rusa se acelera mientras la crisis en Ucrania se alarga [ENG]", "content": "De hacer caso a los medios rusos, el gobierno de Ucrania est\u00e1 formado por neonazis llevando a cabo una campa\u00f1a genocida contra los rusos \u00e9tnicos en el este del pa\u00eds, en donde las autoridades respaldadas por Mosc\u00fa descubren peri\u00f3dicamente fosas comunes llenas de cuerpos de mujeres y ni\u00f1os con las manos atadas y heridas por golpes en la cabeza, mientras viven bajo un infierno de bombardeos constantes.", "date": "1645139466", "karma": "-39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645139466", "url": "https://www.latimes.com/world-nation/story/2022-02-17/russia-ukraine-disinformation-campaign", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625493}, {"title": "El TSJCyL declara nulo el Decreto de 2018 que regula la caza en Castilla y Le\u00f3n", "content": "La sentencia del Tribunal Superior auton\u00f3mico, con un voto particular discrepante, justifica la decisi\u00f3n en que en la elaboraci\u00f3n del Decreto se emiti\u00f3 un informe preceptivo del Consejo Auton\u00f3mico de Medio Ambiente cuando su composici\u00f3n hab\u00eda sido declarada ilegal.", "date": "1645138948", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645138948", "url": "https://www.ileon.com/actualidad/126352/el-tsjcyl-declara-nulo-el-decreto-de-2018-que-regula-la-caza-en-castilla-y-leon", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3625494}, {"title": "El PSOE pone el foco en la presunta corrupci\u00f3n", "content": "El l\u00edder de los socialistas madrile\u00f1os, Juan Lobato, fij\u00f3 la posici\u00f3n del partido en Ferraz, repartiendo las responsabilidades entre Casado, Ayuso y el alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida. \u201cEl PP acusa a Ayuso de robar, y Ayuso al PP, de espiar\u201d. \u201cSi Casado lo sab\u00eda, como ha dicho Ayuso, desde septiembre, \u00bfc\u00f3mo es que no lo denunci\u00f3? \u00bfpor qu\u00e9 no acudi\u00f3 a la Fiscal\u00eda? \u00bfpor qu\u00e9 utiliz\u00f3 esta informaci\u00f3n para hacer chantaje pol\u00edtico, en vez de denunciarlo ante la Justicia?\u201d", "date": "1645139637", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645139637", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220218/8065862/psoe-foco-presunta-corrupcion.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625495}, {"title": "Primer Ministro holand\u00e9s se disculpa por la &quot;violencia extrema&quot; en Indonesia en la \u00e9poca colonial [EN]", "content": "El primer ministro holand\u00e9s, Mark Rutte, ha pedido disculpas por el uso sistem\u00e1tico de &quot;violencia extrema&quot; durante la guerra de independencia de Indonesia en la d\u00e9cada de 1940. Un informe publicado el jueves revel\u00f3 que el ej\u00e9rcito holand\u00e9s hab\u00eda torturado deliberadamente a los independentistas indonesios entre 1945 y 1949. Los l\u00edderes militares y los pol\u00edticos de los Pa\u00edses Bajos condonaron e ignoraron en gran medida la violencia, a\u00f1adi\u00f3 el informe. Las conclusiones contradicen la opini\u00f3n que el gobierno holand\u00e9s mantiene desde hace tiempo d", "date": "1645139662", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645139662", "url": "https://www.euronews.com/2022/02/17/dutch-leader-apologises-for-extreme-violence-in-indonesia-in-colonial-era", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625496}, {"title": "La chispa de un mechero incendia el pelo de una anciana rociado con laca y le causa la muerte", "content": "La mujer, \u201ccompletamente v\u00e1lida\u201d sali\u00f3 al exterior de la residencia del Grupo Vitalia, en Cadrete, para tomar el sol y el aire y fumar. \u201cLa vimos ardiendo y nos sorprendi\u00f3 la voracidad de las llamas y la combusti\u00f3n tan r\u00e1pida\u201d, ha descrito el director de operaciones del Grupo Vitalia, quien ha contado que r\u00e1pidamente intentaron sofocar el fuego que alcanzaba la cabeza y el tronco de la residente. Lograron apagar las llamas, pero las heridas eran considerables.", "date": "1645140108", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645140108", "url": "https://www.lagacetadesalamanca.es/sucesos/la-chispa-de-un-mechero-incendia-el-pelo-de-una-anciana-rociado-con-laca-y-le-causa-la-muerte-GB10446374", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625497}, {"title": "Crisis interna del PP: Moncloa asegura sobre el dosier que &quot;Casado se lo dir\u00eda a Ayuso para esconder que era \u00e9l&quot;", "content": "Moncloa ha negado &quot;rotundamente&quot; este mediod\u00eda cualquier implicaci\u00f3n en la guerra sucia en el PP, despu\u00e9s que la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, asegurara en una comparecencia p\u00fablica que Pablo Casado le comunic\u00f3 que dispon\u00eda de informaci\u00f3n contra ella que le hab\u00eda sido facilitada por el Gobierno central.", "date": "1645140512", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645140512", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220217/moncloa-acusacion-filtrar-dossier-casado-13252277", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3625498}, {"title": "Medios de comunicaci\u00f3n en Estados Unidos [EN]", "content": "Esto es lo que ocurre cuando una empresa es propietaria de decenas de emisoras de noticias locales.", "date": "1645140482", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645140482", "url": "https://www.reddit.com/r/Damnthatsinteresting/comments/suw6xs/this_is_what_happens_when_one_company_owns_dozens/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625499}]