[{"title": "En busca de la dosis perfecta para generar inmunidad contra el Covid en los m\u00e1s peque\u00f1os", "content": "La FDA decide esperar los resultados de los ensayos sobre la pauta de tres pinchazos anti-Covid para los menores de cinco a\u00f1os. \u00abLa dosis utilizada, que es m\u00e1s baja que en otros grupos de edad, no es suficiente con dos pinchazos\u00bb. n concreto, antes de tomar una decisi\u00f3n sobre la autorizaci\u00f3n del producto en ni\u00f1os de 6 meses a 4 a\u00f1os, el organismo quiere esperar a conocer m\u00e1s informaci\u00f3n sobre la eficacia de una pauta de tres dosis en esta franja de edad. Se espera que los resultados de los ensayos cl\u00ednicos est\u00e9n disponibles en abril.", "date": "1644998600", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644998600", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/02/16/620a602efdddff02958b4597.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624500}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea tirar\u00e1 el doble de vacunas de las que da a \u00c1frica, seg\u00fan una ONG", "content": "La Alianza Popular por las Vacunas, una plataforma de organizaciones favorables a un acceso universal de los f\u00e1rmacos, denunci\u00f3 que a finales de febrero la Uni\u00f3n Europea habr\u00e1 tirado a la basura casi el doble de dosis de la vacuna contra la covid-19 que las que habr\u00e1 donado por esa misma fecha a \u00c1frica. Seg\u00fan sus c\u00e1lculos, los Estados miembros de la Uni\u00f3n se habr\u00e1n desecho de 55 millones de dosis no usadas al acabar este mes, una cifra que casi duplicar\u00e1 a los 30 millones de dosis que los Veintisiete han donado a \u00c1frica en lo que va de 2022.", "date": "1644998748", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644998748", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/ue-tirara-doble-vacunas-dar-africa_es_620ca684e4b0685128af33e0", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624501}, {"title": "Un hombre, apu\u00f1alado en un parque de Madrid por 8 j\u00f3venes que presuntamente pertenecen a una banda juvenil", "content": "Un hombre de 20 a\u00f1os result\u00f3 herido la tarde de este martes al ser agredido con una navaja por la espalda en el parque Calero del distrito de Ciudad Lineal de Madrid por un grupo de ocho j\u00f3venes sobre los que la Polic\u00eda Nacional investiga si pertenecen a alguna banda, han informado a Efe fuentes policiales.", "date": "1644998867", "karma": "121.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644998867", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957572/0/un-hombre-apunalado-en-un-parque-de-madrid-por-8-jovenes-que-presuntamente-pertenecen-a-una-banda-juvenil/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624502}, {"title": "Canciller\u00eda rusa pide a los medios del Reino Unido y EE.UU. anunciar el horario de las &quot;invasiones&quot; del Kremlin para 2022", "content": "La portavoz del Ministerio de Exteriores de Rusia, Mar\u00eda Zaj\u00e1rova, se ha dirigido este mi\u00e9rcoles a los &quot;medios de desinformaci\u00f3n&quot; de Estados Unidos y el Reino Unido, pidiendo que anuncien el horario de las &quot;invasiones&quot; rusas para 2022. &quot;Una petici\u00f3n a los medios de desinformaci\u00f3n estadounidenses y brit\u00e1nicos Bloomberg, The New York Times, The Sun, etc.: anuncien el horario de nuestras 'invasiones' para este a\u00f1o. Quisi\u00e9ramos planificar las vacaciones&quot;, ha escrito Zaj\u00e1rova en las redes sociales.", "date": "1645002019", "karma": "3786.00", "negatives": "14", "sent_date": "1644998962", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420178-cancilleria-rusa-p\u00ecde-anunciar-horario-supuestas-invasiones", "clicks": 0, "votes": "262", "status": "published", "id": 3624503}, {"title": "Rusia anuncia el fin de sus maniobras militares en Crimea", "content": "Rusia ha anunciado el fin de los ejercicios militares en la pen\u00ednsula de Crimea y, por tanto, los militares rusos que se encontraban en esta zona regresan a sus cuarteles permanentes. La pen\u00ednsula de Crimea fue anexionada por Rusia en 2014 y siempre ha sido un motivo de conflicto con Ucrania. &quot;Las unidades de la circunscripci\u00f3n militar Sur que concluyeron su participaci\u00f3n en los ejercicios t\u00e1cticos en los pol\u00edgonos de la pen\u00ednsula de Crimea se dirigen en ferrocarril hacia sus lugares de emplazamiento permanente&quot;.", "date": "1645024503", "karma": "2156.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644999111", "url": "https://www.antena3.com/noticias/mundo/rusia-anuncia-fin-sus-maniobras-militares-crimea_20220216620ca5cfcfdb0c0001e95a96.html", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3624504}, {"title": "Las columnas gemelas de Br\u00edndisi, \u00fanicas en la arquitectura de la Antig\u00fcedad", "content": "Desde el siglo XIV la ciudad de Br\u00edndisi, situada a orillas del mar Adri\u00e1tico en el extremo sureste de Italia, adopt\u00f3 como emblema dos columnas gemelas que se alzan en el puerto de la ciudad. Ya hemos visto en art\u00edculos anteriores ejemplos de columnas conmemorativas como la columna de Pompeyo en Alejandr\u00eda o la de Constantino en Constantinopla. Lo excepcional de las columnas de Br\u00edndisi es que es la \u00fanica vez que conocemos en que se erigieron columnas gemelas en toda la Antig\u00fcedad.", "date": "1644999200", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644999200", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/las-columnas-gemelas-de-brindisi-unicas-en-la-arquitectura-de-la-antiguedad", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624506}, {"title": "Un presunto crimen machista acaba con la vida de una menor de 14 a\u00f1os en Ja\u00e9n", "content": "La Guardia Civil ha detenido a un hombre de 22 a\u00f1os por la muerte de una menor de 14 a\u00f1os en Alcal\u00e1 la Real (Ja\u00e9n), han informado este mi\u00e9rcoles a Efe fuentes p", "date": "1644999311", "karma": "-84.00", "negatives": "11", "sent_date": "1644999311", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957571/0/un-crimen-machista-menor-de-14-anos-jaen/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624507}, {"title": "Una d\u00e9cada de desinversi\u00f3n educativa", "content": "La Federaci\u00f3n de Ense\u00f1anza de CCOO elabora un informe con datos oficiales sobre, entre otras cosas, la inversi\u00f3n educativa en el periodo 2009-2018. A\u00f1os de crisis econ\u00f3mica y desinversi\u00f3n que en algunos casos no se han recuperado y que, en otros, han servido para que la educaci\u00f3n p\u00fablica pierda espacio.", "date": "1644999598", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1644999598", "url": "https://eldiariodelaeducacion.com/2022/02/15/una-decada-de-desinversion-educativa/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624509}, {"title": "Slashstreet Boys - I'll kill you that way [ENG]", "content": "Parodia de <i>I want you that way</i> de los Backstreet Boys interpretada por los asesinos de pel\u00edculas de terror", "date": "1644999845", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1644999845", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oliCVn7Ic68", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624510}, {"title": "M\u00e1s de 100.000 madrile\u00f1os no reciben atenci\u00f3n de su m\u00e9dico de cabecera", "content": "M\u00e1s de 220.000 madrile\u00f1os acudieron en alg\u00fan momento de 2021 a su centro de salud sin que les atendiera el m\u00e9dico de familia o pediatra que ten\u00edan asignado, por estar de baja, ni tampoco un suplente fijo, que conociera su historial sanitario, seg\u00fan un documento oficial al que accedi\u00f3 EL PA\u00cdS. Esas ausencias sin suplir adecuadamente por parte de la Administraci\u00f3n, que la consejer\u00eda de Sanidad cifra en 108.056 para el arranque de 2022, dificultan que se cumpla uno de los principios clave de la Atenci\u00f3n Primaria, seg\u00fan denuncian los profesionales.", "date": "1644999988", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1644999988", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-16/108056-madrilenos-no-cuentan-con-la-atencion-de-su-medico-de-referencia.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3624511}, {"title": "El Corte Ingl\u00e9s despedir\u00e1 al 12% de su filial de Viajes antes del verano", "content": "La compa\u00f1\u00eda tur\u00edstica pondr\u00e1 en marcha un ERE para cerca de 600 personas, que saldr\u00e1n de Viajes El Corte Ingl\u00e9s antes del 1 de julio", "date": "1645000103", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645000103", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/el-corte-ingles-verano.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624512}, {"title": "Un juzgado y Asuntos Internos investigan un v\u00eddeo con una agresi\u00f3n de agentes de la Ertzaintza a dos migrantes", "content": "En un primer momento, los j\u00f3venes fueron detenidos y se les imputaba un delito de atentado contra agentes de la autoridad, pero la revisi\u00f3n de las im\u00e1genes tomadas por una c\u00e1mara de seguridad de la zona de la detenci\u00f3n llevaron al juez que instru\u00eda la causa a archivar esa denuncia y a abrir un nuevo procedimiento policial contra los ocho agentes implicados en el arresto.", "date": "1645000366", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645000366", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/juzgado-asuntos-internos-investigan-video-agresion-agentes-ertzaintza-migrantes_1_8751490.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624513}, {"title": "La ley integral de violencia de g\u00e9nero seg\u00fan Alfonso Guerra y Joaqu\u00edn Leguina", "content": "&quot;Al Congreso lleg\u00f3 una vez una modificaci\u00f3n de una ley por el cual actos penales si estaban ejecutados por hombre o mujer ten\u00edan sanciones diferentes. Dije, pero si esto va en contra del art\u00edculo 14 de la Constitucion. (...) Lleg\u00f3 al Tribunal Constitucional. Dije, lo declarareis inconstitucional \u00bfno? '\u00a1Hombre, esto es inconstitucional claramente'! Me quede tranquilo. Sali\u00f3 la sentencia: es constitucional&quot;.", "date": "1645000747", "karma": "45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645000747", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZSjkGHV_CQc", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624514}, {"title": "Inmatriculaciones: Escarbar tres siglos para recuperar una ermita inmatriculada por la Iglesia", "content": "Josep Ferrer, un pay\u00e9s jubilado, de 92 a\u00f1os, y su hijo Xavier, de 58 a\u00f1os, lograron recuperar la propiedad de una ermita que se hab\u00eda inmatriculado la di\u00f3cesis de Vic (Barcelona) tras bucear en manuscritos de hace m\u00e1s 300 a\u00f1os del propio obispado en los que hallaron una instancia de la propia Iglesia cat\u00f3lica a los due\u00f1os para que la restauraran.", "date": "1645000303", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645000303", "url": "http://www.publico.es/sociedad/inmatriculaciones-escarbar-tres-siglos-recuperar-ermita-inmatriculada-iglesia.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624516}, {"title": "La apreciaci\u00f3n de Alsina con la que 'pilla' a Egea al hablar de pactos en Castilla y Le\u00f3n", "content": "Egea ha recordado que \u201ctenemos al alcalde de Llucmayor, que gobierna con cinco fuerzas pol\u00edticas y es un alcalde muy importante en Mallorca, que tambi\u00e9n est\u00e1 dando estabilidad a su municipio\u201d. El dirigente popular ha resuelto que \u201ces posible en pol\u00edtica, es posible hablar con todos\u201d. Acto seguido, Alsina le ha hecho una reflexi\u00f3n a Egea tras preguntarle que si \u201d\u00bfpero cinco fuerzas pol\u00edticas no es un \u2018Gobierno Frankenstein\u2019?\u201d", "date": "1645028136", "karma": "2308.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645000328", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/apreciacion-alsina-a-egea-pactos_es_620a19bfe4b04af87f3fdef1", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3624517}, {"title": "Un partido pol\u00edtico propio y conexi\u00f3n con el PP: as\u00ed es &quot;el mayor desarrollador fotovoltaico en Espa\u00f1a&quot;", "content": "Antonio Sieira fund\u00f3 y preside el partido Por Un Mundo m\u00e1s Justo y dirige Ignis Energ\u00eda, que tramita decenas de miles de hect\u00e1reas de parques solares y a la que est\u00e1 vinculado un ex consejero de Ignacio Gonz\u00e1lez imputado en P\u00fanica. En poco m\u00e1s de cinco a\u00f1os y sin demasiado ruido, el grupo Ignis se ha convertido en uno de los tapados del sector de las renovables en Espa\u00f1a con el apoyo financiero, como accionistas, de la familia de Borja Sarasola, ex consejero de Ignacio Gonz\u00e1lez imputado en la operaci\u00f3n P\u00fanica.", "date": "1645000543", "karma": "39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645000543", "url": "https://www.eldiario.es/economia/partido-politico-propio-conexion-pp-mayor-desarrollador-fotovoltaico-espana_1_8748373.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624518}, {"title": "", "content": "", "date": "1645000560", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645000560", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624519}, {"title": "El Tribunal Constitucional de Italia tumba un refer\u00e9ndum sobre la eutanasia porque &quot;no protege la vida&quot;", "content": "Rel.: https://www.meneame.net/story/italia-mas-cerca-legalizar-eutanasia-lleva-cannabis-referendum  ///  El Tribunal Constitucional de Italia ha tumbado este martes un refer\u00e9ndum sobre la eutanasia y lo ha tildado de &quot;inadmisible&quot; porque no protege la vida humana en general y con especial referencia &quot;a las personas d\u00e9biles o vulnerables&quot;. Seg\u00fan los jueces del Tribunal Constitucional, &quot;no se preservar\u00eda la defensa m\u00ednima constitucionalmente necesaria de la existencia humana&quot;, tal y como recoge el diario 'La Repubblica'.", "date": "1645000864", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645000864", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-tribunal-constitucional-italia-tumba-referendum-eutanasia-porque-no-protege-vida-20220216024726.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624520}, {"title": "Los precios de la electricidad en Espa\u00f1a y Portugal son los m\u00e1s sensibles a los del gas", "content": "Gran parte de la explicaci\u00f3n de tal encarecimiento de la electricidad se halla en los m\u00e1ximos alcanzados por los precios europeos del gas natural. Precios impulsados, a su vez, por una mayor demanda efectiva en el continente al dejar atr\u00e1s los peores momentos de la pandemia, y por una oferta de gas natural de pa\u00edses exportadores como Rusia, que se ha quedado rezagada por razones geopol\u00edticas.", "date": "1645000818", "karma": "26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645000818", "url": "https://theconversation.com/los-precios-de-la-electricidad-en-espana-y-portugal-son-los-mas-sensibles-a-los-del-gas-175089", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624521}, {"title": "", "content": "", "date": "1645000941", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645000941", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624522}, {"title": "Las TV privadas creen que es una &quot;emergencia social&quot; la falta de regulaci\u00f3n de los influencers", "content": "Desde UTECA sostienen que el Ejecutivo &quot;debe cesar en su inactividad y dejar de escudarse en la imposibilidad de legislar sobre estas plataformas por tener su sede social fuera de Espa\u00f1a&quot;.", "date": "1645000985", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645000985", "url": "https://dircomfidencial.com/medios/las-tv-privadas-creen-que-es-una-emergencia-social-la-falta-de-regulacion-de-los-influencers-20220215-1158/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624523}, {"title": "Encuentran las neuronas de las matem\u00e1ticas", "content": "El cerebro tiene neuronas que se disparan espec\u00edficamente durante ciertas operaciones matem\u00e1ticas. As\u00ed lo demuestra un estudio reciente realizado por las Universidades de T\u00fcbingen y Bonn. Los hallazgos indican que algunas de las neuronas detectadas est\u00e1n activas exclusivamente durante las sumas, mientras que otras lo est\u00e1n durante las restas. No les importa si la instrucci\u00f3n de c\u00e1lculo est\u00e1 escrita como una palabra o un s\u00edmbolo.", "date": "1645001003", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645001003", "url": "https://quo.eldiario.es/ciencia/q2202986606/encuentran-las-neuronas-de-las-matematicas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624524}, {"title": "Solo la bater\u00eda del Hummer el\u00e9ctrico ya pesa 1325 kilos (eng)", "content": "Alrededor de un tercio de su peso proviene de la bater\u00eda. El peso total son 4110 kilos.", "date": "1645001199", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645001199", "url": "https://www.thedrive.com/news/44306/the-2022-gmc-hummer-evs-battery-alone-weighs-2923-pounds", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624525}, {"title": "La lucha contra el impacto de los molinos de viento llega en C\u00e1diz mar adentro", "content": "La capital y Rota rechazan el primer parque e\u00f3lico flotante de Andaluc\u00eda por su impacto para la navegaci\u00f3n, el medioambiente y el paisaje: 18 aerogeneradores a 4 kil\u00f3metros y junto a la base", "date": "1645001120", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645001120", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-02-16/lucha-impacto-molinos-viento-cadiz_3374195/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624526}, {"title": "Cient\u00edficos en Nueva York consiguen curar a una mujer con VIH", "content": "El m\u00e9todo utilizado por los m\u00e9dicos ha sido el trasplante de sangre de cord\u00f3n umbilical. El VIH afecta a 37 millones de personas en todo el mundo.", "date": "1645001154", "karma": "-92.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645001154", "url": "https://as.com/diarioas/2022/02/16/actualidad/1644991295_105248.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624528}, {"title": "Comisiones Obreras lleva a Ayuso los tribunales por decir que no todos los sanitarios quer\u00edan trabajar en la pandemia", "content": "Ayuso lo dijo en una entrevista en esRadio con Federico Jim\u00e9nez Losantos. Desde el sindicato piden ahora que se retracte de esas palabras en ese mismo espacio, adem\u00e1s de una indemnizaci\u00f3n de un c\u00e9ntimo de euro. CCOO califica las palabras de Ayuso de &quot;absolutamente desafortunadas y carentes de toda verdad&quot; y explica que tuvieron consecuencias como &quot;ataques&quot; y &quot;agresiones&quot; contra los profesionales.", "date": "1645001447", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645001447", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/comisiones-obreras-lleva-ayuso-tribunales-decir-no-sanitarios-querian-trabajar-pandemia_1_8750749.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624530}, {"title": "Denunciado un concierto con bater\u00eda y guitarras el\u00e9ctricas en el Teide", "content": "La Fundaci\u00f3n Telesforo Bravo-Juan Coello ha denunciado que el pasado s\u00e1bado unos m\u00fasicos realizaron un concierto en el Parque Nacional del Teide con guitarras el\u00e9ctricas y bater\u00eda, pese a que es una actividad prohibida en el paraje, que incluso se neg\u00f3 en su momento a la Orquesta Sinf\u00f3nica de Tenerife.", "date": "1645001464", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645001464", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tenerifeahora/sucesos/ido-manos-denunciado-concierto-baterias-guitarras-electricas-teide_1_8749467.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624531}, {"title": "Los coches antiguos no podr\u00e1n circular\u00bfEn cu\u00e1les ciudades y a partir de cu\u00e1ndo? (Cat)", "content": "Los coches de m\u00e1s de 15 a\u00f1os tendr\u00e1n prohibida la circulaci\u00f3n por las grandes ciudades de Catalu\u00f1a a partir del a\u00f1o pr\u00f3ximo", "date": "1645002368", "karma": "121.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645002368", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/planta-baixa/els-cotxes-antics-no-podran-circular-a-quines-ciutats-i-a-partir-de-quan/noticia-amp/3145919/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624533}, {"title": "Crece el brote de gripe aviar en Indiana, 26.000 pavos m\u00e1s seran sacrificados [ENG]", "content": "Estados Unidos. La gripe aviar en Indiana est\u00e1 creciendo: el virus se detect\u00f3 en una segunda granja de pavos en el condado de Dubois.  Esta granja alberga 26.000 aves.  Las muestras se est\u00e1n verificando en el laboratorio veterinario nacional del Departamento de Agricultura de EE. UU. Mientras los resultados est\u00e1n pendientes, todos los pavos ser\u00e1n sacrificados. La segunda finca afectada es una de las que est\u00e1n dentro del \u00e1rea de control y ya en cuarentena.", "date": "1645002463", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645002463", "url": "https://eu.indystar.com/story/news/environment/2022/02/15/bird-flu-indiana-outbreak-found-on-2nd-farm-more-turkeys-destroyed/6802967001/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624534}, {"title": "Injertos capilares para afiliados a CCOO", "content": "Descuento en injertos capilares para afiliados a Comisiones Obreras.", "date": "1645002249", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645002249", "url": "https://twitter.com/Le_Taqui/status/1493341971603206150", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624535}, {"title": "La Justicia europea avala que Bruselas congele los fondos a Hungr\u00eda y Polonia si no cumplen con el Estado de Derecho", "content": "El TJUE desestima los recursos de Budapest y Varsovia sobre el mecanismo de condicionalidad que vincula el dinero europeo al cumplimiento del Estado de Derecho, pactado a finales de 2020 con los fondos de recuperaci\u00f3n y el presupuesto plurianual 2021-2027", "date": "1645002232", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645002232", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/justicia-europea-avala-bruselas-congele-fondos-hungria-polonia-si-no-cumplen-derecho_1_8751523.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3624536}, {"title": "El Echenique de Vox", "content": "Me recuerda a cuando en mi barrio se re\u00edan del borracho, algo denigrante e incluso denunciable. Fuera de c\u00e1mara se les conoce mejor.", "date": "1645002765", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645002765", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iAmx7S4VjNQ&t=4s", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624537}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez asegura la abstenci\u00f3n en Castilla y Le\u00f3n si el PP rompe con Vox &quot;para siempre y en todos los territorios&quot;", "content": "<b>En el congreso</b>, Pedro S\u00e1nchez ha afirmado sin dobleces que permitir\u00e1 una abstenci\u00f3n del PSOE que garantice la investidura de Ma\u00f1ueco y la formaci\u00f3n de un Gobierno <b>sin contar con Vox</b>. No obstante, el l\u00edder socialista ha detallado sus condiciones: <b>que Casado pida ayuda,</b> que explique por qu\u00e9 la ultraderecha no tiene que entrar en los gobiernos y, adem\u00e1s, que asegure que su ruptura con Vox es &quot;para todos los d\u00edas y en todos los territorios&quot;. &quot;Le ha llegado la hora de la verdad&quot;, ha sentenciado poniendo la pelota en el tejado de", "date": "1645002577", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645002577", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/16/620cb35e21efa08c538b45df.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624538}, {"title": "Tres j\u00f3venes acusan a polic\u00edas locales de Granada de torturas y detenci\u00f3n ilegal", "content": "Seg\u00fan consta en la denuncia, los tres j\u00f3venes \u201cescuchan c\u00f3mo varios agentes de polic\u00eda se acercan al veh\u00edculo y dicen: \u2018Estos son los rojos de mierda\u2019, y comienzan a forzar la puerta de entrada lateral del veh\u00edculo sin mediar palabra y sin ning\u00fan motivo justificado\u201d. Los denunciantes se encontraban en el interior, y ten\u00edan previsto entrar a la sala de conciertos El Tren, cuando, seg\u00fan su versi\u00f3n, los polic\u00edas rodearon el veh\u00edculo y empezaron a golpear y romper con sus defensas reglamentarias los cristales de este, hasta acceder a su interior...", "date": "1645005019", "karma": "3322.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645003105", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/16/tres-jovenes-acusan-a-policias-locales-de-granada-de-torturas-y-detencion-ilegal/", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3624539}, {"title": "Espa\u00f1a multiplica las alarmas por la escasez de agua y espera m\u00e1s meses con pocas lluvias", "content": "Espa\u00f1a ya est\u00e1 metida en un problema cada vez m\u00e1s acuciante de falta de agua disponible para satisfacer el alto nivel de consumo. Las alertas por escasez que se est\u00e1n activando en muchas partes del pa\u00eds no se refieren a poca lluvia sino a la dificultad para atender la demanda. Las precipitaciones han disminuido casi un tercio entre octubre y febrero respecto a la media hist\u00f3rica, de manera que las reservas no se han recuperado despu\u00e9s de ser exprimidas durante el curso anterior", "date": "1645002623", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645002623", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/espana-multiplica-alarmas-escasez-agua-espera-meses-lluvias_1_8749742.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624540}, {"title": "El euro digital podr\u00eda estar en circulaci\u00f3n en 2025", "content": "La Comisi\u00f3n Europea espera que la regulaci\u00f3n del euro digital llegue a principios de 2023, por lo que sigue trabajando en su desarrollo para que el primer prototipo est\u00e9 a finales de este mismo a\u00f1o. Esto significa que, si todo va bien, esta moneda regulada y oficial podr\u00eda estar en el mercado en 2025. La moneda europea competir\u00eda as\u00ed con la criptomoneda oficial de China y la que actualmente est\u00e1 desarrollando Estados Unidos.", "date": "1645027842", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645002669", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/el-euro-digital-podria-estar-en-circulacion-en-2025-4957589/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3624541}, {"title": "La vocal del CGPJ Concha S\u00e1ez: &quot;No es que el Consejo est\u00e9 escorado a la derecha, es que es de derechas&quot;", "content": "Ha sido entrevistada por Pablo Iglesias en el podcast La Base y ha desvelado la &quot;degradaci\u00f3n&quot; que sufre el gobierno de los jueces por llevar en funciones desde hace ya tres a\u00f1os.", "date": "1645002706", "karma": "95.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645002706", "url": "https://www.publico.es/politica/concha-saez-vocal-cgpj-no-consejo-escorado-derecha-derechas.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3624542}, {"title": "Verter Recycling reclam\u00f3 el aval de un contrato tras el derrumbe de Zaldibar", "content": "Tras la cat\u00e1strofe, la empresa exigi\u00f3 a la Mancomunidad de Debabarrena la devoluci\u00f3n de una fianza depositada como garant\u00eda de un contrato que no pod\u00eda cumplir desde febrero del 2020. La gestora del vertedero hab\u00eda recibido cientos de miles de euros en contratos p\u00fablicos de esta entidad p\u00fablica. Otra de las entidades p\u00fablicas que adjudic\u00f3 contratos a Verter Recycling era la Mancomunidad de Debabarrena, entonces presidida por Arcadio Ben\u00edtez, un exedil del PSE del Ayuntamiento de Eibar.", "date": "1645002984", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645002984", "url": "https://www.elsaltodiario.com/medioambiente/verter-recycling-reclama-aval-derrumbe-zaldibar-debabarrena", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624543}, {"title": "Despliegue de tropas rusas: as\u00ed bordean la frontera con Ucrania", "content": "Las tropas rusas desplegadas cerca de la frontera de Ucrania tambi\u00e9n ocupan posiciones en Bielorrusia y Moldavia", "date": "1645002936", "karma": "27.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645002936", "url": "https://www.newtral.es/tropas-rusas-ucrania-localizacion-despligue-frontera/20220215/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624544}, {"title": "La patronal farmac\u00e9utica lleva a los tribunales el sistema que controla el gasto p\u00fablico en medicamentos", "content": "La patronal farmac\u00e9utica lleva a los tribunales el sistema que controla el gasto p\u00fablico en medicamentos", "date": "1645003043", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645003043", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/15/patronal-farmaceutica-denuncia-sistema-publico-medicamentos/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624545}, {"title": "Orden de prisi\u00f3n al acusado de difundir datos de la v\u00edctima de 'la manada' tras no acudir al juicio", "content": "Los problemas crecen para E.T., el vecino de Barcelona acusado de difundir en una web datos personales y fotograf\u00edas de la v\u00edctima de 'la manada'. El hombre no se ha presentado al juicio previsto para este martes, por lo que la jueza ha ordenado su detenci\u00f3n e ingreso en prisi\u00f3n inmediato al concluir que el acusado &quot;quiere eludir la acci\u00f3n de la Justicia&quot;.", "date": "1645008302", "karma": "2850.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645003390", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/orden-prision-acusado-difundir-datos-victima-manada-no-presentarse-juicio_1_8751713.html", "clicks": 0, "votes": "198", "status": "published", "id": 3624546}, {"title": "Tras las l\u00edneas enemigas. El uso de monedas de oro como dinero de emergencia [ENG]", "content": "Durante la II Guerra Mundial y la Guerra de Vietnam, el ej\u00e9rcito estadounidense daba a sus paracaidistas y pilotos \u201ckits de negociaci\u00f3n por sus vidas\u201d. Estos kits estaban compuestos de 1.08 onzas Troy de oro 10 kilates, un reloj de pulsera Milus Snow Star, con el oro del kit de negociaci\u00f3n compuesto por una cadena de oro de cuatro eslabones, cada uno de una pulgada y tres cuartos de largo, 1 colgante de oro repujado, y 2 anillos de oro. Estos kits estaban pensados para que los militares capturados pudiesen negociar por su propia vida.", "date": "1645007709", "karma": "1107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645003855", "url": "https://www.bullionstar.com/blogs/ronan-manly/behind-enemy-lines-military-use-of-gold-coins-as-emergency-money/", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3624547}, {"title": "La gran joya del atletismo de EE UU estalla por el 'caso Valieva': fue excluida de Tokio 2020 por marihuana pero &quot;es una joven negra&quot;", "content": "Con otros deportistas, el COI no ha sido tan laxo. Es el caso de Sha'Carri Richardson, una de las velocistas m\u00e1s prometedoras del siempre f\u00e9rtil atletismo estadounidense. En abril de 2021 hab\u00eda hecho un 10,72 en los 100 metros, lo que la convert\u00eda en la s\u00e9ptima mujer m\u00e1s r\u00e1pida de la historia en el hect\u00f3metro, lo que unido al 10.86 en los 'trials' clasificatorios de su pa\u00eds para los Juegos de Tokio la colocaban inmediatamente entre las favoritas. Sin embargo, dio positivo en una prueba antidoping en THC, el principio activo de la marihuana.", "date": "1645003615", "karma": "-16.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645003615", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4957465/0/sha-carri-richardson-kamila-valieva-positivo-dopaje-marihuana-coi-juegos-olimpicos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624548}, {"title": "", "content": "", "date": "1645003592", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645003592", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624549}, {"title": "\u00abLo importante no es lo que pasa en el metaverso, sino al otro lado\u00bb", "content": "Tal y como advierte la tecn\u00f3loga madrile\u00f1a Luc\u00eda Velasco, la disrupci\u00f3n digital en los entornos productivos es cada vez m\u00e1s evidente: 85 millones de empleos se transformar\u00e1n debido a la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica antes de 2025 en todo el mundo. En su \u00faltimo libro, \u2018\u00bfTe va a sustituir un algoritmo?\u2019 (Turner), esta experta independiente de la Comisi\u00f3n Europea, analiza los beneficios, desaf\u00edos, contrariedades y amenazas de este nuevo escenario donde el metaverso parece interpretar el papel de protagonista.", "date": "1645004029", "karma": "-3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645004029", "url": "https://ethic.es/2022/02/lo-importante-no-es-lo-que-pasa-en-el-metaverso-sino-al-otro-lado/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624550}, {"title": "Detecci\u00f3n de contaminaci\u00f3n por metano en la Tierra desde el espacio", "content": "Un estudio internacional en el que participaron investigadores del CNRS y la CEA y la compa\u00f1\u00eda Kayrros ha descubierto cientos de importantes emisiones de metano relacionadas con las actividades mundiales de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas. El equipo de cient\u00edficos ha demostrado que limitar los vol\u00famenes liberados mitigar\u00eda los efectos clim\u00e1ticos y ahorrar\u00eda dinero.", "date": "1645004093", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645004093", "url": "https://wwwhatsnew.com/2022/02/16/deteccion-de-contaminacion-por-metano-en-la-tierra-desde-el-espacio/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624551}, {"title": "", "content": "", "date": "1645003975", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645003975", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624552}, {"title": "", "content": "", "date": "1645003988", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645003988", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624553}, {"title": "Gesti\u00f3n del riesgo personal de COVID", "content": "La irrupci\u00f3n de la pandemia dispar\u00f3 nuestro riesgo sanitario y el riesgo contin\u00faa siendo alto para muchos. Creo que a estas alturas la mayor\u00eda estar\u00e1 de acuerdo en que poner nuestras vidas en manos del gobierno o de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud puede no ser muy buena idea...", "date": "1645004137", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645004137", "url": "https://www.rankia.com/blog/game-over/5280838-gestion-riesgo-personal-covid", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624555}, {"title": "", "content": "", "date": "1645004087", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645004087", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624556}, {"title": "Regalos, descuentos y hasta 300 euros en efectivo: qu\u00e9 banco te da m\u00e1s por tu n\u00f3mina", "content": "Las entidades financieras se pelean por conseguir que los clientes domicilien su n\u00f3mina o ingresos mensuales.  Y para ello apuestan por ofrecer descuentos en compras o establecimientos, devoluciones de gasto o de recibos, regalos y hasta dinero en met\u00e1lico.  Buscando bien se pueden obtener hasta 300 euros en efectivo. Estos son los bancos que m\u00e1s dan a cambio de domiciliar la n\u00f3mina.", "date": "1645004212", "karma": "-100.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645004212", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/finanzas-personales/regalos-descuentos-hasta-300-euros-efectivo-banco-da-mas-nomina--9225793.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624557}, {"title": "La polic\u00eda descubre otros 600 falsos vacunados de Covid", "content": "Cuatro nuevos detenidos, ya son 11, y 600 personas m\u00e1s investigadas por obtener il\u00edcitamente la pauta completa de vacunaci\u00f3n. Ya son un total de 2.200 las inscripciones fraudulentas en el Registro Nacional de Vacunaci\u00f3n. Esta fase, denominada operaci\u00f3n \u201cJenner\u201d, est\u00e1 basada, por lo tanto, en la importancia y gravedad de la entrada ilegal en el Registro Nacional de Vacunaci\u00f3n para inscribir como vacunados a personas que no lo est\u00e1n.", "date": "1645091452", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645004318", "url": "https://www.levante-emv.com/sucesos/2022/02/16/policia-descubre-600-falsos-vacunados-62778198.html", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "published", "id": 3624558}, {"title": "Ha muerto Gabriel Riera, superviviente de los campos de concentraci\u00f3n que Franco abri\u00f3 en Baleares. Sobrevivi\u00f3 comiendo caracoles crudos mientras trabajaba como un esclavo. Buen viaje Gabriel", "content": "Nos dejas tu testimonio del horror y tu lucidez. Yo tambi\u00e9n lo habr\u00eda tirado al mar.", "date": "1645013403", "karma": "4646.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645004879", "url": "https://twitter.com/demiguelch/status/1493812381868306434?t=b3y5s9l_WFTCAg5UXPPU5g&s=19", "clicks": 0, "votes": "335", "status": "published", "id": 3624559}, {"title": "", "content": "", "date": "1645005045", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645005045", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624560}, {"title": "", "content": "", "date": "1645005141", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645005141", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624561}, {"title": "El Carballo de Conxo, el \u00e1rbol gallego de la libertad que puede convertirse en el mejor de Europa", "content": "El candidato espa\u00f1ol al \u00e1rbol del a\u00f1o en Europa pugna contra otros 15 \u00e1rboles de otros tantos pa\u00edses del continente.", "date": "1645005280", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645005280", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/cultura/carballo-conxo-arbol-gallego-libertad-que-puede-convertirse-mejor-europa_20220215620b7ff6c3ba470001c8d2bc.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624562}, {"title": "Excomandante en jefe del Ej\u00e9rcito (de Chile) Izurieta admite \u201cel desv\u00edo de dineros, incluso, para costear requerimientos de la familia de Pinochet\u201d", "content": "Adem\u00e1s, los dichos de Izurieta permiten dar cuenta de qu\u00e9 forma se usaban los gastos reservados del ej\u00e9rcito. En este sentido, el uso siempre fue dictaminado por \u00e9l y el destino de estos fondos, que deben ser exclusivamente utilizados para materias de seguridad nacional, termin\u00f3 en gastos para el entonces general (R) Pinochet, Luc\u00eda Hiriart, regalos injustificados e incluso actividades con editores y periodistas de medios de comunicaci\u00f3n.", "date": "1645005594", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645005594", "url": "https://www.infinita.cl/noticias/2022/02/15/excomandante-en-jefe-del-ejercito-izurieta-admite-el-desvio-de-dineros-incluso-para-costear-requerimientos-de-la-familia-de-pinochet.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624564}, {"title": "Inversi\u00f3n millonaria de Colau para mediar en 'okupaciones' de Barcelona", "content": "Barcelona cuenta con un servicio municipal cuyos trabajadores intervienen en caso de desahucios u 'okupaciones'. Se trata del Servicio de Intervenci\u00f3n en situaciones de P\u00e9rdida de Vivienda y Ocupaciones (SIPHO), que realiza tareas de mediaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento a los afectados. La mencionada \u00e1rea recibir\u00e1 un refuerzo econ\u00f3mico de car\u00e1cter millonario desde el Ayuntamiento, que permitir\u00e1 la continuidad de su funcionamiento hasta el a\u00f1o 2024. INVERSI\u00d3N El consistorio barcelon\u00e9s ha iniciado un expediente de contrataci\u00f3n destinado a esta finalidad,", "date": "1645005473", "karma": "-92.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645005473", "url": "https://www.metropoliabierta.com/informacion-municipal/inversion-millonaria-colau-mediar-en-okupaciones-barcelona_49967_102.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624565}, {"title": "Alerta de salud sexual: s\u00edfilis y gonorrea repuntan y regresan a niveles de los 80 en Arag\u00f3n", "content": "La frecuencia de los contagios sifil\u00edticos y gonoc\u00f3cicos, que se concentran en la poblaci\u00f3n masculina m\u00e1s joven, mantiene el ritmo ascendente que hab\u00eda comenzado a registrar antes de la pandemia para situarse en niveles de alarma, en una anomal\u00eda sanitaria frente al desplome de los registros en la mayor\u00eda de las patolog\u00edas de car\u00e1cter infeccioso por las medidas de distanciamiento e higiene ligadas al coronavirus. Los casos de contagio de enfermedades de transmisi\u00f3n sexual se han disparado en Arag\u00f3n durante la pandemia y pese a las medidas de di", "date": "1645005591", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645005591", "url": "https://arainfo.org/alerta-de-salud-sexual-sifilis-y-gonorrea-repuntan-y-regresan-a-niveles-de-los-80-en-aragon/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624566}, {"title": "El rastro de abusos del cura investigado ahora en Madrid por violar y prostituir a una menor", "content": "Se trata del sacerdote Francisco Manuel Garc\u00eda Mart\u00edn, acusado de abusos cuando era p\u00e1rroco de la iglesia de San Esteban, en Serracines (Madrid). La v\u00edctima, una ni\u00f1a de 16 a\u00f1os, asegura que los hechos sucedieron entre septiembre de 2015 y enero de 2016. Tras la denuncia de abusos sexuales fue destinado a M\u00e1laga, donde trabaj\u00f3 como docente, fue p\u00e1rroco de Alfarnate y acab\u00f3 pasando por la c\u00e1rcel.", "date": "1645005611", "karma": "120.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645005611", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sucesos/rastro-abusos-cura-investigado-madrid-violar-prostituir-menor-francisco-manuel-garcia-martin_18_3283621978.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3624567}, {"title": "CGT convoca huelga en Correos para el 8 M", "content": "8M 2022. CGT Correos ha comenzado los tr\u00e1mites para legalizar la huelga de jornada completa, para todos los turnos y todos  los puestos de trabajo con motivo del 8 de Marzo. Con la convocatoria de esta huelga, CGT se suma a otra jornada hist\u00f3rica de lucha de las mujeres llamando a todo el colectivo postal a secundar la misma y participar en las manifestaciones y concentraciones que tendr\u00e1n lugar en las diferentes partes del Estado.", "date": "1645005608", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645005608", "url": "http://www.cgtcorreosfederal.es/blog/feminismo-cgt-convoca-huelga-en-correos-para-el-8m", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624568}, {"title": "Se cura la primera mujer de VIH mediante trasplante de c\u00e9lulas madre [ENG]", "content": "Una paciente estadounidense con leucemia se convirti\u00f3 en la primera mujer y la tercera persona hasta la fecha en curarse del VIH despu\u00e9s de recibir un trasplante de c\u00e9lulas madre de un donante que era naturalmente resistente al virus que causa el SIDA, informaron investigadores el martes.", "date": "1645005982", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645005982", "url": "https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/first-woman-reported-cured-hiv-after-bone-marrow-transplant-2022-02-15/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624569}, {"title": "Cuando la sequ\u00eda es solo la punta del iceberg de la escasez de agua en Espa\u00f1a", "content": "La falta de precipitaciones durante el oto\u00f1o ha dejado los embalses al 44% de su capacidad. La sequ\u00eda acecha a Espa\u00f1a, pero no todo tiene que ver con la lluvia. La expansi\u00f3n del regad\u00edo y medidas como la amnist\u00eda de mil hect\u00e1reas de cultivos ilegales en Do\u00f1ana son un ejemplo de las deficiencias en la gesti\u00f3n h\u00eddrica de Espa\u00f1a.", "date": "1645005900", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645005900", "url": "https://www.publico.es/sociedad/sequia-punta-iceberg-escasez-agua-espana.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624570}, {"title": "La polic\u00eda peruana captura a banda criminal que le rend\u00eda culto al \u2018santo Chucky\u2019 del mu\u00f1eco diab\u00f3lico", "content": "La Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP) captur\u00f3 a cuatro integrantes de la banda delincuencial los \u2018Chuckys de la Amistad\u2019, dedicados al robo de autos y rend\u00edan culto al mu\u00f1eco diab\u00f3lico para que los protegiera cuando salieran a delinquir. Los agentes encontraron armas y un altar con un mu\u00f1eco diab\u00f3lico que ten\u00eda dos balas en sus zapatos y estaba rodeado de carritos de juguete", "date": "1645006199", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645006199", "url": "https://peru21.pe/lima/capturan-a-integrantes-de-banda-criminal-que-le-rendia-culto-a-muneco-diabolico-estos-delincuentes-invocan-al-santo-chucky-senala-pnp-video-rmmn-noticia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624571}, {"title": "Al calor del amor en un bar", "content": "Soy de U.Podemos. Tengo un Bar Caf. peque\u00f1o. Gran parte de mi clientela fija vota a V X, el resto al PP y pocos son de izquierda. Desde detr\u00e1s de la barra puedo ver a diario el da\u00f1o que hacen 2 elementos juntos. La mentira y la ignorancia.", "date": "1645006113", "karma": "1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645006113", "url": "https://twitter.com/grajualegre/status/1493358740791250947", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3624572}, {"title": "El colectivo gitano acusa a TV3 de racismo ante los repetidos insultos de \u2018Bricoheroes\u2019", "content": "\u201cLas entidades gitanas de toda Catalu\u00f1a nos unimos para hacer un comunicado conjunto y para reivindicar el respeto que nos merecemos, y no la imagen estereotipada de la que hace mofa el programa BricoHeroes, una producci\u00f3n de TV3 y El Corral de l\u2019Humor presentado por Peyu y Jair Dom\u00ednguez y, por parte tambi\u00e9n, de los directivos de la televisi\u00f3n p\u00fablica catalana\u201d.", "date": "1645006225", "karma": "61.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645006225", "url": "https://www.economiadigital.es/politica/el-colectivo-gitano-acusa-a-tv3-de-racismo-ante-los-repetidos-insultos-de-bricoheroes.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624573}, {"title": "Tropas rusas acaban de construir un puente de barcas cerca de Chernobyl [ENG]", "content": "Las im\u00e1genes de sat\u00e9lites comerciales publicadas en las redes sociales el martes parec\u00edan mostrar una rareza en la frontera entre Ucrania y Bielorrusia: un puente de barcas de estilo militar construido en el r\u00edo Pripyat, a solo 4 millas de la frontera con Ucrania y 14 millas al noroeste del No. 4  reactor nuclear que se fundi\u00f3 en 1986.", "date": "1645006478", "karma": "-56.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645006478", "url": "https://www.forbes.com/sites/sebastienroblin/2022/02/16/russian-troops-just-built-a-pontoon-bridge-near-chernobyl/?sh=698616754663", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624574}, {"title": "N\u00famero inusual de naves de guerra rusas avistadas cerca de Jap\u00f3n [ENG]", "content": "Se han detectado 24 buques de guerra rusos en el Mar de Jap\u00f3n y la parte sur del Mar de Ojotsk desde el 1 de febrero, en una aparente demostraci\u00f3n de fuerza en medio de la crisis de Ucrania.", "date": "1645006834", "karma": "-57.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645006834", "url": "https://www.japantimes.co.jp/news/2022/02/15/national/russian-navy-sea-of-japan/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624575}, {"title": "Tsunami del PP y Vox en el 'Bucarest de Castilla': &quot;Se nota que los rumanos no pueden votar esta vez&quot;", "content": "Alejandro lleva la carretilla llena de ceniza para abonar el huerto, que ya dentro de nada planta las primeras lechugas. &quot;Esas para marzo ya me las puedo comer&quot;, dice ufano. Lleva la ma\u00f1ana bien aprovechada. A primera hora cogi\u00f3 el tractor y se fue a las afueras del pueblo a por le\u00f1a. Lo acaba de dejar aparcado en...", "date": "1645007237", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645007237", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220215/tsunami-derecha-bucarest-castilla-nota-13243024", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624576}, {"title": "Las fases hist\u00f3ricas de la construcci\u00f3n de la mezquita Aljama de C\u00f3rdoba", "content": "La gran mezquita Aljama de C\u00f3rdoba fue una obra comenzada por Abderram\u00e1n I y terminada por Almanzor, pero en medio pasaron muchas cosas", "date": "1645007184", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645007184", "url": "https://ocesaronada.net/la-mezquita-aljama-de-cordoba/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624577}, {"title": "Un jubilado de Valencia en las milicias de Ucrania: Mario Garc\u00eda luchar\u00e1 contra Putin a los 73 a\u00f1os", "content": "Se llama Mariano Garc\u00eda Calatayud, pero en Ucrania todo el mundo le conoce por Mario porque les costaba pronunciar su nombre. Tiene 73 a\u00f1os y es de Carlet, un municipio de unos 15.000 habitantes situado a poco m\u00e1s de 30 kil\u00f3metros de Valencia. Desde hace 7 a\u00f1os colabora con el ej\u00e9rcito ucraniano en la zona de conflicto. Y a sus 73 a\u00f1os luchar\u00e1 contra Putin. Mario trabaj\u00f3 toda su vida en una empresa valenciana de pavimentos. M\u00e1s tarde, aprob\u00f3 la oposici\u00f3n para ser funcionario en el Ayuntamiento de su pueblo.", "date": "1645007384", "karma": "-8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645007384", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220216/jubilado-valencia-milicias-ucrania-mario-garcia-putin/650435259_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624578}, {"title": "", "content": "", "date": "1645007372", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645007372", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624579}, {"title": "El mar subir\u00e1 tanto hasta 2050 como en los \u00faltimos cien a\u00f1os", "content": "El mar subir\u00e1 tanto hasta 2050 como en los \u00faltimos cien a\u00f1os\nLa NASA y otras agencias gubernamentales de EE.UU. proyectan que el aumento de la altura del oc\u00e9ano en los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os podr\u00eda ser igual al aumento total observado en los \u00faltimos 100 a\u00f1os. Las inundaciones costeras aumentar\u00e1n significativamente en los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os debido al aumento del nivel del mar, seg\u00fan un nuevo informe de un grupo de trabajo interinstitucional sobre el aumento del nivel del mar que incluye a la NASA, la Administraci\u00f3n Nacional Oce\u00e1nica y Atmosf\u00e9rica ...", "date": "1645007508", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645007508", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/cambio-climatico/noticia-mar-subira-tanto-2050-ultimos-cien-anos-20220216112128.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624580}, {"title": "Piden 5 a\u00f1os de prisi\u00f3n a un guardia civil por extorsionar a un transportista y aceptar sobornos", "content": "Un  agente de la guardia civil se enfrenta a cinco a\u00f1os y tres meses de prisi\u00f3n, acusado de los delitos de extorsi\u00f3n y cohecho, por pedir a un empresario un reloj de alta gama a cambio de no entorpecer su actividad como transportista.", "date": "1645007645", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645007645", "url": "https://www.forotransporteprofesional.es/piden-5-anos-de-prision-a-un-guardia-civil-por-extorsionar-a-un-transportista/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624581}, {"title": "Aviso a las telecos: Vodafone deber\u00e1 pagar a un particular por &quot;perturbar su descanso&quot;", "content": "Miguel \u00c1ngel Varela fue bombardeado con llamadas comerciales no solicitadas de Vodafone. La Justicia ahora le ha dado la raz\u00f3n en una sentencia que abre la puerta a un aluvi\u00f3n de demandas similares. La magistrada del juzgado de primera instancia n\u00famero 11 de Zaragoza condena a Vodafone a indemnizar a Varela con 6.000 euros por el &quot;da\u00f1o producido a su intimidad, tranquilidad y descanso&quot;. Varela, igual que miles de espa\u00f1oles, fue bombardeado con cientos de llamadas comerciales de la compa\u00f1\u00eda.", "date": "1645007637", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645007637", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-02-16/vodafone-derecho-honor-intimidad-operadoras-call-centers_3375750/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3624582}, {"title": "De luchadores contra el Anticristo a can\u00edbales: las sociedades secretas m\u00e1s extra\u00f1as", "content": "a lo largo del tiempo son muchas las que surgieron con la idea de que sus miembros unieran fuerzas en la consecuci\u00f3n de determinadas ideas (algunas bastante surrealistas) (...) [Los caballeros del Apocalipsis] siempre llevaban espada (incluso cuando estaban trabajando) llevaban en el pecho una estrella de siete rayos rodeada de un hilo dorado que formaba un c\u00edrculo, representando el globo terr\u00e1queo y seg\u00fan parece, recibieron instrucciones de casarse solo con v\u00edrgenes puras...", "date": "1645007797", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645007797", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-16/sociedades-secretas-extranas-curiosidades_3375772/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624583}, {"title": "Detenido un hombre de 22 a\u00f1os por la muerte de una menor de 14 en Alcal\u00e1 la Real, que apareci\u00f3 desnuda en las ruinas de una iglesia", "content": "Un var\u00f3n de 22 a\u00f1os de edad est\u00e1 detenido en la comandancia de la Guardia Civil de Ja\u00e9n como presunto autor de la muerte de una menor de 14 a\u00f1os de cuya desaparici\u00f3n hab\u00eda alertado su familia y con la que no se sabe, por el momento, si manten\u00eda alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n.", "date": "1645007694", "karma": "-87.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645007694", "url": "https://www.elmundo.es/andalucia/2022/02/16/620ca8c621efa0e93a8b4584.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624584}, {"title": "Isla Valdeca\u00f1as firm\u00f3 en las escrituras recomprar los chal\u00e9s al precio pagado si hay derribo", "content": "[MURO POROSO] Para poder cumplir con el compromiso de recompra de las viviendas, la empresa, que no dispone de esa cantidad porque est\u00e1 en concurso de acreedores, cuenta con ganar en los tribunales la reclamaci\u00f3n patrimonial en la que pide a la Junta de Extremadura 192 millones de euros. La empresa la present\u00f3 en el a\u00f1o 2015, y el Gobierno regional acord\u00f3 no tramitarla mientras la causa judicial estuviera abierta.", "date": "1645008131", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008131", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/isla-valdecanas-firmo-20220216211739-nt.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624586}, {"title": "Condenado en Badajoz por proponer relaciones sexuales a un menor por Instagram", "content": "La investigaci\u00f3n se inici\u00f3 cuando los padres del menor descubrieron los mensajes en tel\u00e9fono m\u00f3vil de su hijo", "date": "1645007839", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645007839", "url": "https://www.hoy.es/badajoz/carcel-proponer-relaciones-20220215183032-nt.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624587}, {"title": "Sacerdote bautiz\u00f3 a personas durante d\u00e9cadas con palabra equivocada", "content": "Un sacerdote cat\u00f3lico en EE.UU. renunci\u00f3 despu\u00e9s de que una investigaci\u00f3n de la iglesia descubri\u00f3 que realiz\u00f3 bautismos inv\u00e1lidos durante la mayor parte de su carrera de m\u00e1s de 20 a\u00f1os.", "date": "1645007871", "karma": "-56.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645007871", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/15/sacerdote-bautizo-palabra-equivocada-trax/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624588}, {"title": "El mapa de los mejores balnearios de Espa\u00f1a, seg\u00fan las rese\u00f1as de los usuarios", "content": "Espa\u00f1a es un para\u00edso para el termalismo. A lo largo de nuestro pa\u00eds hay m\u00e1s de 100 balnearios, lo que da lugar a una amplia oferta para los usuarios. \u00bfCu\u00e1les son los mejores y d\u00f3nde se encuentran?", "date": "1645007913", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645007913", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/mapa-mejores-balnearios-espanas-resenas-usuarios-4957154/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624589}, {"title": "Yolanda D\u00edaz pide &quot;un cord\u00f3n democr\u00e1tico que no sanitario&quot; a Vox", "content": "La vicepresidenta segunda, Yolanda D\u00edaz, ha pedido &quot;un cord\u00f3n democr\u00e1tico que no sanitario&quot; a Vox al subrayar que &quot;es muy mala noticia&quot; que la sanidad p\u00fablica, la dependencia y la educaci\u00f3n dependan del partido de Santiago Abascal y ha respaldado &quot;cualquier posici\u00f3n favorable&quot; a que esto no suceda.", "date": "1645007973", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645007973", "url": "https://www.cope.es/actualidad/elecciones/amp/noticias/yolanda-diaz-pide-cordon-democratico-que-sanitario-vox-20220216_1859881", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624590}, {"title": "B\u00fasqueda contrarreloj en la frontera entre Asturias y Cantabria", "content": "El operativo desplegado por la Guardia Civil para tratar de localizar al hombre que desapareci\u00f3 el pasado s\u00e1bado en Picos de Europa cuando realizaba un entrenamiento de carrera de monta\u00f1a en solitario contin\u00faa este mi\u00e9rcoles con medios terrestres y a\u00e9reos.Fuentes de la Comandancia de Gij\u00f3n han explicado que hoy seguir\u00e1n rastreando la zona,a gran altitud y ubicada en el l\u00edmite entre Asturias y Cantabria,veintid\u00f3s guardias civiles de los servicios de monta\u00f1a de Cangas de On\u00eds y Mieres (Asturias), Potes (Cantabria), Sabero (Le\u00f3n) y Trives (Orense)", "date": "1645008088", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008088", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/16/busqueda-contrarreloj-frontera-asturias-cantabria/00031645005387872754888.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624591}, {"title": "Un polic\u00eda local de Telde, condenado a nueve meses de prisi\u00f3n por dar una paliza a un compa\u00f1ero", "content": "El Juzgado de lo Penal n\u00famero 1 de Las Palmas de Gran Canaria ha condenado a un agente de la Polic\u00eda local de Telde con nueve meses de c\u00e1rcel tras haber dado una paliza a uno de sus compa\u00f1eros del cuerpo de seguridad. Es autor responsable de un delito de lesiones y debe indemnizar al afectado con la cantidad de 6.800 euros por los da\u00f1os causados", "date": "1645008297", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008297", "url": "https://www.teldeactualidad.com/noticia/sociedad/2022/02/12/19360.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624592}, {"title": "D\u00edaz contradice a Podemos y avala la abstenci\u00f3n del PSOE en Castilla y Le\u00f3n para evitar que el PP gobierne con Vox", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno y l\u00edder de Unidas Podemos, Yolanda D\u00edaz, lo tiene claro: es necesario un &quot;cord\u00f3n democr\u00e1tico&quot; que a\u00edsle a Vox y evite que llegue a posiciones de gobierno, lo cual implica adoptar &quot;cualquier posici\u00f3n&quot; que suponga excluir a la &quot;extrema derecha&quot; del poder.", "date": "1645008070", "karma": "88.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645008070", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957596/0/diaz-contradice-a-podemos-y-plantea-la-abstencion-del-psoe-en-castilla-y-leon-para-evitar-que-el-pp-gobierne-con-vox/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624593}, {"title": "Y esto, amigas y amigos, es el fascismo", "content": "Hace unos d\u00edas, Javier Negre anunci\u00f3 que me esperaban &quot;meses complicados&quot;. Hoy, un empleado de la televisi\u00f3n que le financia Marcos de Quinto ha afirmado que sabe a qu\u00e9 sitios voy en mi barrio y las horas a las que lo hago. Este es uno de los comentarios de su canal de Telegram.", "date": "1645010102", "karma": "6170.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645008163", "url": "https://twitter.com/joanbaldovi/status/1493699833458212872", "clicks": 0, "votes": "388", "status": "published", "id": 3624594}, {"title": "El FMI plantea al Gobierno una subida de impuestos para reducir el d\u00e9ficit a partir de 2023", "content": "La instituci\u00f3n da la bienvenida a la reforma laboral, pero pide \u201cmedidas adicionales\u201d para compensar la vinculaci\u00f3n de las pensiones con el IPC", "date": "1645008154", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008154", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-16/el-fmi-plantea-al-gobierno-una-subida-de-impuestos-para-reducir-el-deficit-a-partir-de-2023.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624595}, {"title": "El fot\u00f3grafo Olaf Otto Becker captura el derretimiento ante sus ojos de los glaciares en Groenlandia", "content": "Los glaciares, de gigantescas dimensiones, se resquebrajaban ante el incremento de las temperaturas y terminaban por caer al agua, rompi\u00e9ndose y derrumb\u00e1ndose ante sus ojos. La impotencia y la rabia le llevaron a embarcarse solo en una balsa de goma para recorrer los 4.000 kil\u00f3metros de costas groenlandesas en plena noche. En declaraciones a PetaPixel, Becker explica: \u201cla subida del nivel del mar ahogar\u00e1 literalmente algunas costas. Todo cambiar\u00e1&quot;", "date": "1645008635", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645008635", "url": "https://culturainquieta.com/es/foto/item/19044-el-fotografo-olaf-otto-becker-captura-el-derretimiento-de-los-glaciares-en-groenlandia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624596}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 sabemos de la agresi\u00f3n grupal a un joven con discapacidad intelectual? La Polic\u00eda afirma que los agresores son espa\u00f1oles", "content": "&quot;La brutal paliza en Jerez (C\u00e1diz) a Andr\u00e9s, 19 a\u00f1os y con discapacidad intelectual: lo rodearon y lo han dejado casi sin visi\u00f3n a pu\u00f1etazos; el joven asegura que &quot;fueron unos moros&quot;. La madre del agredido ha asegurado a varios medios de comunicaci\u00f3n que su hijo declar\u00f3 que hab\u00edan sido &quot;unos moros&quot; porque los propios agresores le amenazaron para que diera esa versi\u00f3n de los hechos. La Polic\u00eda Nacional asegura que los agresores son &quot;cuatro espa\u00f1oles&quot; y est\u00e1n &quot;en prisi\u00f3n&quot;", "date": "1645008516", "karma": "108.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645008516", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220214/paliza-grupal-discapacidad-intelectual/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3624597}, {"title": "Investigar los abusos en la Iglesia, pero no solo", "content": "Gran parte de las situaciones de abuso sexual en la infancia ocurren en el seno de la familia. Ahora que la sociedad y los medios han empezado a hablar del abuso sexual en la infancia, no se puede dejar a gran parte de las v\u00edctimas al margen", "date": "1645008487", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008487", "url": "https://www.eldiario.es/pikara/investigar-abusos-iglesia-no_132_8748656.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624598}, {"title": "\u00cd\u00f1igo Ram\u00edrez de Haro: \u201cEsperanza Aguirre entr\u00f3 en un grupo social que la despreciaba\u201d", "content": "Ateo, anticlerical y anti nobleza. Tambi\u00e9n es dramaturgo, pero se gana la vida como diplom\u00e1tico. \u00cd\u00f1igo Ram\u00edrez de Haro, 67 a\u00f1os, estudi\u00f3 en los jesuitas, que lo declararon \u201csubnormal\u201d y abusaron de \u00e9l. Estudi\u00f3 ingenier\u00eda aeron\u00e1utica y desde que tiene 14 a\u00f1os trata de romper con la hipocres\u00eda de la clase social a la que pertenece. Su hermano Fernando es el actual conde de Bornos, marido de Esperanza Aguirre, y hasta hace pocos a\u00f1os manten\u00edan una relaci\u00f3n muy estrecha que se rompi\u00f3 cuando el primog\u00e9nito var\u00f3n decidi\u00f3 quedarse con los m\u00e1s de cinco", "date": "1645008871", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645008871", "url": "https://www.eldiario.es/politica/inigo-ramirez-haro-esperanza-aguirre-entro-grupo-social-despreciaba_1_8737733.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624599}, {"title": "Monopolios, mercados y el FUTURO DE LOS VIDEOJUEGOS", "content": "La compra de Activision Blizzard ha tra\u00eddo bastante cola. En este v\u00eddeo voy a hacer un an\u00e1lisis de mercado, voy a hablaros de monopolios, el gamepass y mi apuesta sobre EL FUTURO DE LOS VIDEOJUEGOS.", "date": "1645008742", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008742", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iwtCQHGYUIQ", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624600}, {"title": "Mercedes F1 ficha a una espa\u00f1ola de 12 a\u00f1os para su cantera", "content": "El equipo Mercedes ha confirmado la que ser\u00e1 su alineaci\u00f3n de j\u00f3venes pilotos para esta temporada de F\u00f3rmula 1, entre la que se encuentra la espa\u00f1ola Luna Fluxa. Los integrantes buscan emular el gran \u00e9xito de George Russell, actual piloto de la escuder\u00eda germana, que se uni\u00f3 a los de la estrella en 2017 para realizar su primer curso en GP3, en el que se coron\u00f3 campe\u00f3n.", "date": "1645008915", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645008915", "url": "https://es.motorsport.com/f1/news/mercedes-ficha-piloto-espanola-programa-jovenes-talentos/8201023/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624601}, {"title": "Condenado en Gibraltar a 7 a\u00f1os de c\u00e1rcel por introducir una tonelada de cannabis tras hacerse un selfie con ella", "content": "Aunque el detenido neg\u00f3 los cargos cuando fue arrestado, las fotos de su m\u00f3vil en la lancha con los fardos al fondo sirvieron a la Polic\u00eda del Pe\u00f1\u00f3n para incriminarle. En el juicio, ha acabado asumiendo la culpa por tr\u00e1fico de drogas, estancia ilegal en Gibraltar e importaci\u00f3n de material prohibido.", "date": "1645008872", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008872", "url": "https://www.europasur.es/gibraltar/Condenado-7-anos-carcel-cannabis_0_1655835612.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624602}, {"title": "Si Espa\u00f1a quiere fabricar el coche el\u00e9ctrico ya conoce el precio: miles de despidos y recortes salariales", "content": "Los planes europeos para sustituir los veh\u00edculos de combusti\u00f3n por otros completamente el\u00e9ctricos ya deja ver sus consecuencias en el empleo espa\u00f1ol. Las nuevas motorizaciones y, sobre todo, la simplificaci\u00f3n de las mismas, amenaza con la destrucci\u00f3n de miles de empleos en nuestro pa\u00eds. Almussafes o Martorell ya luchan por mitigar sus efectos, pero no son las \u00fanicas. El 75% de la plantilla de la f\u00e1brica de Ford en Almussafes plantilla renuncia a una subida del sueldo en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, se comprometen a trabajar 18 s\u00e1bados al a\u00f1o...", "date": "1645008949", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008949", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/espana-quiere-fabricar-coche-electrico-conoce-precio-miles-despidos-recortes-salariales", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624603}, {"title": "", "content": "", "date": "1645008750", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645008750", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624604}, {"title": "Diez a\u00f1os sin salir de su habitaci\u00f3n jugando a videojuegos y viendo series", "content": "La madre de un joven de 31 a\u00f1os reclama que diagnostiquen de agorafobia a su hijo, encerrado en su cuarto desde hace casi diez a\u00f1os. Pasa el tiempo jugando a videojuegos y viendo series y no se ha vacunado de la Covid.", "date": "1645056303", "karma": "1361.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645008998", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2022/02/16/un-joven-decada-sin-salir-habitacion-malaga-agorafobia-62760115.html", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3624605}, {"title": "Zelensky aprueba una subida salarial del 30% para los militares ucranianos [ING]", "content": "En medio de los crecientes temores de una invasi\u00f3n rusa, el presidente ucraniano Volodymyr Zelensky ha firmado un proyecto de ley para aumentar los salarios de los militares. Seg\u00fan el Kyiv Post, Zelensky firm\u00f3 el decreto el lunes y ahora las nuevas cantidades empezar\u00e1n a pagarse a partir del 1 de marzo. Esto significa que el salario de las Fuerzas Armadas ucranianas aumentar\u00e1 en un 30% y los sueldos de la Guardia Nacional y el Servicio Estatal de Guardia de Fronteras aumentar\u00e1n en un 20%. Por lo que el sueldo m\u00e1s bajo sube a $490.", "date": "1645009277", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645009277", "url": "https://www.republicworld.com/world-news/russia-ukraine-crisis/moscow-kyiv-crisis-zelensky-approves-30-percent-salary-hike-for-ukraines-military-servicemen-articleshow.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624606}, {"title": "Nombres de bandas que no sab\u00edas que se inspiraron en canciones de otros", "content": "Muchos m\u00fasicos bautizaron sus grupos tomando prestados el t\u00edtulo o alguna frase de los \u00e9xitos de sus \u00eddolos, como At the Drive-In homenajeando a Poison, St. Vincent a Nick Cave y Simple Minds a David Bowie; The Low Flying Panic Attack, Suburban Kids with Biblical Names y Between the Buried and Me tambi\u00e9n optaron por bucear en las letras de sus artistas favoritos", "date": "1645009371", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645009371", "url": "https://www.alternavivo.com/posts/nombres-bandas-inspirados-canciones-otros", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624608}, {"title": "Condenado en Pamplona a 16 a\u00f1os por raptar, violar e intentar asfixiar a su expareja", "content": "La Secci\u00f3n Segunda de la Audiencia Provincial de Navarra ha condenado a 16 a\u00f1os y 8 meses de prisi\u00f3n a un vecino de Pamplona de 32 a\u00f1os, de origen colombiano,por haber raptado, violado e intentado asfixiar a su expareja sentimental en noviembre de 2019, la retuviera durante dos d\u00edas en su veh\u00edculo y fuera liberada una vez que la Polic\u00eda Nacional le intercept\u00f3 en Castell\u00f3n, en la carretera entre Vinar\u00f3s y Benicarl\u00f3 y la v\u00edctima pudo pedir auxilio.", "date": "1645009589", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645009589", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sucesos/2022/02/13/condenado-pamplona-16-anos-raptar/1228990.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624609}, {"title": "Cuarto juicio a Pedro Varela, el librero neonazi que tambi\u00e9n esparce su odio en YouTube", "content": "\u00bfQui\u00e9n es Pedro Varela? Debajo de un aspecto de intelectual se esconde un admirador del nazismo. Nacido en Barcelona en 1957, en su juventud fue uno de los disc\u00edpulos de Le\u00f3n Degrelle, oficial belga de las SS al que Franco dio asilo en Espa\u00f1a. Varela accedi\u00f3 en 1978 a la presidencia de CEDADE, la mayor organizaci\u00f3n de producci\u00f3n de propaganda nazi y cantera de buena parte de la extrema derecha espa\u00f1ola hasta su disoluci\u00f3n en 1993.", "date": "1645009525", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645009525", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/cuarto-juicio-pedro-varela-librero-neonazi-esparce-odio-youtube_1_8750253.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624610}, {"title": "Denuncia al presidente de mesa por acoso en Barbadillo", "content": "Una joven de 20 a\u00f1os ha denunciado al que fuera presidente de la mesa electoral en Barbadillo por acoso. La denuncia fue interpuesta este lunes por acoso. La joven, que estuvo ejerciendo de vocal en la mesa electoral, asegura en ella que durante toda la jornada se sinti\u00f3 inc\u00f3moda con los constantes \u201croces y caricias\u201d que el presidente le hizo, hasta que en un momento de la jornada se quedaron solos e intent\u00f3 abusar presuntamente de ella.", "date": "1645009679", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645009679", "url": "https://www.salamanca24horas.com/sucesos/denuncia-presidente-mesa-por-acoso-en-barbadillo_15029699_102.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624611}, {"title": "6.000 millones de euros para competir con Starlink: la Uni\u00f3n Europea detalla su plan de Internet por sat\u00e9lite", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os hemos visto despegar iniciativas de internet satelital, como Starlink (SpaceX), Kuiper (Amazon) o OneWeb. Ahora vamos a tener que sumar un nuevo agente, que no es otro que la propia Uni\u00f3n Europea, que ha anunciado sus planes para crear un &quot;sistema de comunicaci\u00f3n segura de la UE&quot;. El objetivo es desarrollar un servicio que permita un acceso ininterrumpido y seguro a la red, as\u00ed como llevar la conexi\u00f3n a las &quot;zonas muertas de comunicaci\u00f3n, garantizado la cohesi\u00f3n entre los Estados Miembros con un coste de 6.000 millones de \u20ac", "date": "1645024528", "karma": "1262.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645009829", "url": "https://www.xataka.com/servicios/6-000-millones-euros-para-competir-starlink-union-europea-detalla-su-plan-internet-satelite", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3624612}, {"title": "", "content": "", "date": "1645009963", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645009963", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624613}, {"title": "C\u00e1rtel de Sinaloa amenaza con entrar a la Ciudad de M\u00e9xico; autoridades buscan impedir ingreso de \u201cEl Mayo\u201d o los \u201cChapos\u201d", "content": "El C\u00e1rtel de Sinaloa intenta mantener su influencia en la Ciudad de M\u00e9xico, asegur\u00f3 el secretario de Seguridad Ciudadana de la capital, Omar Garc\u00eda Harfuch, quien reconoci\u00f3 que recientemente se han dado varias detenciones de sus afiliados en la Ciudad. Garc\u00eda Harfuch asegur\u00f3 que el grupo criminal comandado por Ismael \u201cMayo\u201d Zambada y los hijos de Joaqu\u00edn \u201cChapo\u201d Guzm\u00e1n busca tener m\u00e1s fuerza para operar en la Ciudad.", "date": "1645010184", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645010184", "url": "https://laopinion.com/2022/02/15/cartel-de-sinaloa-amenaza-con-entrar-a-la-ciudad-de-mexico-autoridades-buscan-impedir-ingreso-de-el-mayo-o-los-chapos/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624614}, {"title": "Jair Bolsonaro ya se encuentra en Mosc\u00fa para reunirse con Putin", "content": "El mandatario brasile\u00f1o viaj\u00f3 a Mosc\u00fa pese a los temores de los pa\u00edses occidentales de que Rusia prepare un ataque contra Ucrania, una acusaci\u00f3n que Mosc\u00fa niega. Antes del viaje, el presidente de Brasil, un aliado tradicional de Washington, desestim\u00f3 la presi\u00f3n para cancelar el viaje. Desde el martes la tensi\u00f3n en torno a Ucrania disminuy\u00f3 levemente despu\u00e9s de que Rusia anunciara un retiro parcial de algunas tropas y este mi\u00e9rcoles inform\u00f3 que terminar\u00e1 las maniobras en la pen\u00ednsula de Crimea, anexada en 2014 al pa\u00eds vecino.", "date": "1645010320", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645010320", "url": "https://www.lanacion.com.py/mundo/2022/02/16/jair-bolsonaro-ya-se-encuentra-en-moscu-para-reunirse-con-putin/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624615}, {"title": "Ni\u00f1a estuvo tres a\u00f1os secuestrada dentro de una habitaci\u00f3n secreta en Nueva York", "content": "Paislee Shultis, una ni\u00f1a que fue reportada como desaparecida de su casa en el condado Tompkins (NY) en 2019 cuando ten\u00eda 4 a\u00f1os, fue localizada y aparentemente estuvo retenida todo este tiempo en una habitaci\u00f3n secreta a 150 millas, en un hogar en Saugerties, condado Ulster (NY). El confuso caso comenz\u00f3 en julio de 2019, cuando se crey\u00f3 que los secuestradores eran sus padres que no ten\u00edan su custodia, Kimberly Cooper y Kirk Shultis Jr., pero las pistas r\u00e1pidamente se enfriaron.", "date": "1645010510", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645010510", "url": "https://eldiariony.com/2022/02/15/nina-estuvo-tres-anos-secuestrada-dentro-de-una-habitacion-secreta-en-nueva-york/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624616}, {"title": "&quot;San Valent\u00edn blanquea el maltrato&quot;, la protesta de Femen el d\u00eda de los enamorados", "content": "Siete activistas de Femen, desnudas de cintura para arriba, han realizado una protesta contra la violencia machista coincidiendo con la celebraci\u00f3n de San Valent\u00edn, el d\u00eda de los enamorados. Ataviadas con unos velos rojos y tocados formados por rosas del mismo color, emulando a una novia, las mujeres han desfilado a lo largo de la calle Fuencarral ante la mirada sorprendida de los numerosos peatones que paseaban por esta zona c\u00e9ntrica de la capital, muy concurrida a las 18 horas, cuando ha comenzado la acci\u00f3n.", "date": "1645010893", "karma": "67.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645010893", "url": "https://www.madridiario.es/san-valentin-blanquea-maltrato-protesta-femen-dia-enamorados", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624617}, {"title": "Las vacaciones en exceso no pueden ser reclamadas en el finiquito", "content": "Una sentencia del TSJ canario determina que la empresa no puede recortar el finiquito por d\u00edas de vacaciones extra disfrutadas.", "date": "1645010873", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645010873", "url": "https://www.uso.es/las-vacaciones-en-exceso-no-pueden-ser-reclamadas-en-el-finiquito/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624618}, {"title": "Este radical concepto de propulsor l\u00e1ser promete poner una nave en Marte en solo 45 d\u00edas", "content": "Ahora mismo viajar a Marte con uno de nuestros mejores propulsores lleva seis meses. Eso por no mencionar que hay que esperar 26 meses a que el planeta rojo se alinee perfectamente con la Tierra y est\u00e9 en su punto m\u00e1s cercano a ella (un momento denominado Oposici\u00f3n). Un nuevo estudio publicado por investigadores de la Universidad McGill, en Montreal, propone un nuevo tipo de propulsor que podr\u00eda hacer ese viaje en solo 45 d\u00edas.", "date": "1645011127", "karma": "-55.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645011127", "url": "https://es.gizmodo.com/este-radical-concepto-de-propulsor-laser-promete-poner-1848546104", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624619}, {"title": "Yolanda D\u00edaz pide que &quot;se aplique de una vez por todas la progresividad fiscal de la que habla la Constituci\u00f3n&quot;", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, ha pedido este mi\u00e9rcoles que se aplique la &quot;progresividad fiscal&quot; recogida en la Constituci\u00f3n, en un momento en el que Unidas Podemos y el PSOE est\u00e1n comenzando un debate en el seno del Ejecutivo acerca del alcance y dise\u00f1o de la reforma fiscal que se va a abordar este a\u00f1o.", "date": "1645022102", "karma": "3697.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645011425", "url": "https://www.publico.es/politica/yolanda-diaz-pide-aplique-vez-progresividad-fiscal-habla-constitucion.html", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3624621}, {"title": "La UE avisa de un macrobrote de salmonela con origen en huevos de Espa\u00f1a", "content": "La Uni\u00f3n Europea est\u00e1 investigando un brote de salmonela que afecta a seis pa\u00edses y que est\u00e1 vinculado a huevos de origen espa\u00f1ol. El Centro Europeo para el Control y la Prevenci\u00f3n de Enfermedades y la Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria (ECDC y EFSA) han alertado de que la cepa, hasta ahora registra 272 casos y ha causado dos muertos", "date": "1645011411", "karma": "-45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645011411", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220216/macrobrote-salmonela-huevos-espana-alerta-ue-13245789", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624622}, {"title": "Pol\u00e9mica del a\u00f1o 1908: \u00bf'Football', 'fuboll' o balompi\u00e9?", "content": "El peri\u00f3dico quincenal ilustrado El Panorama, en fecha del 30 de abril de 1868, anunciaba al mundo la existencia de la pr\u00e1ctica del football en Inglaterra con este titular: El football (bola de pie) en Inglaterra. Mientras no se descubra lo contrario, fue la primera ocasi\u00f3n en que la palabra football aparec\u00eda en una publicaci\u00f3n en Espa\u00f1a. Leyendo dicho art\u00edculo se llegaba a la conclusi\u00f3n de que en poco o nada se parec\u00eda el football practicado en Inglaterra en 1868 con el f\u00fatbol de hoy.", "date": "1645011806", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645011806", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/polemica-ano-1908-football-fubol-balompie/20220215114257195483.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624623}, {"title": "El presidente de Macedonia acompa\u00f1a a clase a una ni\u00f1a v\u00edctima de acoso escolar", "content": "El presidente de Maccedonia del Norte ha tenido un gesto que est\u00e1 dando la vuelta al mundo por sensible, por justo y por ejemplarizante. Stevo Pendarovski acudi\u00f3 a la casa familiar de Embla Adema, una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os con s\u00edndrome de Down y que ha sufrido acoso en su escuela de Gostivar, localidad que se encuentra a aproximadamente una hora de la capital del pa\u00eds, Skopje, y se decidi\u00f3 a acompa\u00f1arla al centro, a su lado.", "date": "1645014903", "karma": "3231.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645011868", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/asi-si-presidente-de-macedonia-acompana-a-clase-a-una-nina-victima-de-acoso-escolar_es_620ca9a9e4b097efdfb96b1d", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3624624}, {"title": "Foo Fighters lanza una canci\u00f3n de thrash metal", "content": "Foo Fighters, bajo el pseud\u00f3nimo Dream Widow, ha sorprendido al p\u00fablico con el lanzamiento de &quot;March Of The Insane&quot;, un tema que irradia velocidad y ca\u00f1a de un thrash metal at\u00edpico en los norteamericanos.", "date": "1645012245", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645012245", "url": "https://www.themetalcircus.com/noticias/thrash-metal-foo-fighters-march-of-the-insane/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624625}, {"title": "Detenida en Usera por pegar y orinar a su hija de 15 a\u00f1os que luego intent\u00f3 suicidarse", "content": "La Polic\u00eda Nacional detuvo el pasado jueves por la noche a una mujer de 48 a\u00f1os, de nacionalidad espa\u00f1ola, acusada de agredir a su hija de 15 a\u00f1os en el domicilio familiar del distrito de Usera. Tras el ataque, la menor trat\u00f3 de quitarse la vida cort\u00e1ndose las venas. Fue trasladada despu\u00e9s por los m\u00e9dicos del Summa al Hospital 12 de Octubre.", "date": "1645013110", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645013110", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/15/620aad6321efa072738b458c.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624626}, {"title": "Tradici\u00f3n femenina  (twitter)", "content": "Articulo de opini\u00f3n de Rosa Belmonte sobre la asesina del Laxante, compar\u00e1ndola con Kill bill.", "date": "1645012770", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645012770", "url": "https://twitter.com/rosabelmonte/status/1493502327063560194", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624629}, {"title": "Beneficios de los juguetes de madera para ni\u00f1os", "content": "Los juguetes de madera y otros materiales naturales han existido desde siempre. Nuestros abuelos y abuelas ya ten\u00edan en su infancia mu\u00f1ecas de trapo, peonzas, coches y yo-yo\u2019s de madera. En la actualidad, cuando elegimos un juguete para nuestros hijos nos dejamos llevar por colores, luces, m\u00fasicas, etc. Pero a veces olvidamos que un juguete puede ser mucho m\u00e1s que un objeto de entretenimiento, y hay una pregunta que no solemos hacernos al elegir entre tanta variedad: \u201c\u00bfQu\u00e9 beneficios quiero que ese juguete aporte a mi hijo?\u201d", "date": "1645012817", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645012817", "url": "https://elarbolyyo.es/blogs/noticias/beneficios-de-los-juguetes-de-madera", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624631}, {"title": "Un alumno del colegio Monteagudo de Murcia apu\u00f1ala a un profesor en mitad de la clase", "content": "Un menor de edad de 12 a\u00f1os, alumno de 2\u00ba de la ESO del colegio Monteagudo de Murcia, apu\u00f1al\u00f3 este mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana a un docente durante una clase. El suceso ocurri\u00f3 al mediod\u00eda, cuando el adolescente atac\u00f3 al hombre con un objeto punzante, provoc\u00e1ndole una herida. El profesor se encarga de dar en el colegio, un centro privado, clases de Tecnolog\u00eda y de Ingl\u00e9s.", "date": "1645017620", "karma": "2407.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645012971", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/ciudad-murcia/alumno-colegio-monteagudo-20220216125727-nt.html", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3624632}, {"title": "Solo me falta el pok\u00e9mon de &quot;Promoci\u00f3n comercial&quot;", "content": "<p>Tengo uno de cada menos ese, hace 2 d&iacute;as captur&eacute; el de \"Bulo\" xD</p>", "date": "1645013236", "karma": "-4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645013236", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624633}, {"title": "Una mujer, hallada muerta tras el incendio de su casa en Salamanca", "content": "Una mujer ha sido localizada muerta en el interior de su vivienda por efectivos de la Guardia Civil que hab\u00edan acudido a su casa en el municipio...", "date": "1645013206", "karma": "18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645013206", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957771/0/una-mujer-hallada-muerta-tras-el-incendio-de-su-casa-en-salamanca/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624634}, {"title": "La OTAN, dispuesta a continuar el di\u00e1logo con Rusia en materia de seguridad", "content": "BRUSELAS (Sputnik) \u2014 La OTAN est\u00e1 dispuesta a continuar el di\u00e1logo con Rusia en materia de seguridad, declar\u00f3 el secretario general del bloque militar, Jens... 16.02.2022, Sputnik Mundo", "date": "1645013224", "karma": "38.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645013224", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220216/la-otan-dispuesta-a-continuar-el-dialogo-con-rusia-en-materia-de-seguridad-1121740488.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624635}, {"title": "Ucrania celebra su D\u00eda de la Unidad: &quot;S\u00f3lo juntos podemos proteger nuestro hogar&quot;", "content": "Ucrania celebra este mi\u00e9rcoles su reci\u00e9n declarado D\u00eda de la Unidad, en el marco de las tensiones con...", "date": "1645013248", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645013248", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ucrania-celebra-dia-unidad-solo-juntos-podemos-proteger-hogar-20220216124507.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624636}, {"title": "V\u00eddeo | \u00abAyuso es lo mismo que Vox. El PP es lo mismo que Vox\u00bb: Pablo Iglesias acusa de forma contundente", "content": "Pablo Iglesias ha catalogado a Ayuso y al PP semejantes a VOX. \u00abDe Puentes se podr\u00e1n decir muchas cosas, pero no es tonto. Hay que entender la propuesta que est\u00e1 haciendo \u00d3scar Puentes sabe el Partido Popular nunca aceptar\u00eda una propuesta as\u00ed. Creo que \u00e9l...", "date": "1645013350", "karma": "75.00", "negatives": "25", "sent_date": "1645013350", "url": "https://spanishrevolution.net/pablo-iglesias-acusa-de-forma-contundente-al-pp/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3624637}, {"title": "Entrevista en la manifestaci\u00f3n de agricultores y ganaderos en Murcia", "content": "- &quot;\u00bfQu\u00e9 es lo que no funciona? \u00bfEs tal vez la comunicaci\u00f3n entre Gobierno, Europa, autonom\u00eda? -  \u201cBueno, yo la verdad eso no lo s\u00e9 pero... que yo vengo mandado, digamos, por mi empresa...\u201d", "date": "1645018819", "karma": "3608.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645013736", "url": "https://twitter.com/jesanez/status/1493914978260295682", "clicks": 0, "votes": "255", "status": "published", "id": 3624638}, {"title": "Por qu\u00e9 todo el mundo est\u00e1 volviendo a vestir como los ni\u00f1os pijos de los 80 y tiene todo el sentido", "content": "La moda era uno de los mayores s\u00edmbolos de poder a finales del siglo XX, y ahora, en pleno 2022, su esp\u00edritu revive por una sencilla raz\u00f3n.", "date": "1645013392", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645013392", "url": "https://www.msn.com/es-es/estilo/estilo/por-qu\u00e9-todo-el-mundo-est\u00e1-volviendo-a-vestir-como-los-ni\u00f1os-pijos-de-los-80-y-tiene-todo-el-sentido/ar-AAKyQlq?ocid=msedgntp", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624639}, {"title": "Esta es la red social que m\u00e1s datos tuyos comparte con terceros", "content": "Un https://app.urlgeni.us/blog/new-research-across-200-ios-apps-hints-surveillance-marketing-may-still-be-going-strong [[nuevo estudio]] realizado por la consultora Genius asegura que |TikTok es la aplicaci\u00f3n que m\u00e1s datos de sus usuarios comparte con terceros. La investigaci\u00f3n tambi\u00e9n ha descubierto que |YouTube es la plataforma que m\u00e1s informaci\u00f3n recopila, pero la mayor\u00eda de esos datos los usan a nivel interno.  Despu\u00e9s se encuentran otras plataformas como |Twitter, |Telegram y LinkedIn. Las redes de Meta se encuentran del 6\u00ba al 10\u00ba puesto.", "date": "1645013676", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645013676", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/esta-es-la-red-social-que-mas-datos-tuyos-comparte-con-terceros-segun-revela-un-estudio-4957650/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624640}, {"title": "El Ayuntamiento de Madrid dejar\u00e1 de ingresar 120 millones de euros por la privatizaci\u00f3n de 4 parkings p\u00fablicos", "content": "M\u00e1s Madrid denuncia que el Ayuntamiento solo recibir\u00e1 20 millones por la cesi\u00f3n de los aparcamientos de plaza del Carmen y de Santo Domingo y de los dos previstos en el Bernab\u00e9u frente a los 140 millones de beneficios que ingresar\u00e1n las concesionarias. Si sumamos las plazas de estos 4 aparcamiento m\u00e1s las de los otros 5 que el Ayuntamiento acaba de licitar, dice M\u00e1s Madrid que Almeida est\u00e1 destinando casi 5.700 plazas de aparcamiento a hacer negocio y a facilitar que la gente vaya al centro en coche.", "date": "1645036202", "karma": "5058.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645014083", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/14/el-ayuntamiento-de-madrid-dejara-de-ingresar-120-millones-de-euros-por-la-privatizacion-de-4-parkings-publicos/", "clicks": 0, "votes": "339", "status": "published", "id": 3624641}, {"title": "Cocaina buena", "content": "La coca\u00edna fue esencial para el trasplante exitoso de coraz\u00f3n de cerdo. Ha sido sin duda un gran avance, que ha puesto de manifiesto por en\u00e9sima vez en la historia que las drogas, en buenas manos, s\u00ed que pueden ser beneficiosas. Desde el LSD hasta el cannabis, pasando por el opio. Son muchas las sustancias que te pueden matar; pero que, a las dosis adecuadas y con el objetivo correcto, te pueden hacer m\u00e1s fuerte. La coca\u00edna no iba a ser menos.", "date": "1645013974", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645013974", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/cocaina-trasplante-corazon-cerdo", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624642}, {"title": "El Parlamento Europeo descarta advertir sobre cualquier consumo de alcohol, incluido el vino, como riesgo de c\u00e1ncer", "content": "El Parlamento Europeo aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles una serie de enmiendas a su informe sobre la lucha contra el c\u00e1ncer para precisar que, a su juicio, el consumo \u00abnocivo\u00bb de alcohol es el que constituye un riesgo de desarrollar esta enfermedad, y no cualquier consumo de alcohol, como indicaba inicialmente el informe y se\u00f1ala tambi\u00e9n la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "date": "1645135537", "karma": "131.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645014013", "url": "https://agroinformacion.com/el-parlamento-europeo-descarta-advertir-sobre-cualquier-consumo-de-alcohol-incluido-el-vino-como-riesgo-de-cancer/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3624644}, {"title": "", "content": "", "date": "1645014069", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645014069", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624645}, {"title": "Absuelto el periodista de okdiario del presunto acoso a los hijos peque\u00f1os de Pablo Iglesias e Irene Montero", "content": "El juez de absuelve al periodista de okdiario Alejandro Entrambasaguas del delito de acoso a los hijos menores de Pablo Iglesias e Irene Montero. A pesar de que en el juicio algunos vecinos de la urbanizaci\u00f3n acudieron como testigos y confirmaron haber visto en las instalaciones al periodista y de que la cuidadora dej\u00f3 su puesto de trabajo. No se puede considerar que haya habido delito de acoso.", "date": "1645016119", "karma": "3876.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645014217", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957807/0/absuelto-el-periodista-de-okdiario-del-presunto-acoso-a-los-hijos-pequenos-de-pablo-iglesias-e-irene-montero/", "clicks": 0, "votes": "237", "status": "published", "id": 3624646}, {"title": "Yolanda D\u00edaz se desmarca de Podemos en Castilla y Le\u00f3n y apoyar\u00eda un pacto PP-PSOE para aislar a Vox", "content": "La vicepresidenta aboga por &quot;cualquier posici\u00f3n favorable a que no dependa la educaci\u00f3n, la sanidad, la dependencia y los servicios p\u00fablicos de la extrema derecha en Espa\u00f1a&quot;.  El PP, ha asegurado la vicepresidenta, &quot;ya est\u00e1 gobernando con Vox y ahora tiene que decir alto y claro si est\u00e1 dispuesto a ser una derecha europea, que est\u00e9 a la altura de las circunstancias del pa\u00eds, o si est\u00e1 dispuesto a todo&quot;, ha lanzado al respecto.", "date": "1645014338", "karma": "-12.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645014338", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/16/620cdca6e4d4d8a8598b45e4.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624647}, {"title": "Lo apalean tras pagar un cargamento de 'mar\u00eda' con 60.000 euros en billetes falsos", "content": "La transacci\u00f3n droga-dinero se hizo. Justo cuando los malague\u00f1os se estaban montando en un coche para marchar con la marihuana los narcos granadinos se percataron de que los 60.000 euros en billetes de 50 eran falsos. Los malague\u00f1os huyeron, pero la prisa por salir del entuerto les hizo dejarse en tierra a un individuo joven que ven\u00eda con ellos y que recibi\u00f3 una brutal paliza de los narcos granadinos.", "date": "1645014495", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645014495", "url": "https://www.ideal.es/granada/apalean-tras-pagar-20220216202632-nt.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624648}, {"title": "El Consell per la Rep\u00fablica construir\u00e1 un &quot;ministerio libre de Exteriores&quot;", "content": "El Consell per la Rep\u00fablica ha dibujado este mi\u00e9rcoles en Bruselas su estrategia en el \u00e1mbito de la internacionalizaci\u00f3n del proc\u00e9s, y se ha fijado como objetivo poner en marcha una acci\u00f3n exterior &quot;complementaria&quot; a la que puede desplegar el Govern y &quot;sin l\u00edmites&quot;. Durante la presentaci\u00f3n, a cargo del l\u00edder de la entidad, Carles Puigdemont, se ha dejado claro que en ning\u00fan caso se pretende &quot;sustituir&quot; la acci\u00f3n exterior de la Generalitat.", "date": "1645014540", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645014540", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220216/8061141/consell-per-republica-construira-ministerio-libre-exteriores.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624649}, {"title": "El juez absuelve al periodista acusado de acosar a los hijos de Irene Montero y Pablo Iglesias", "content": "\u201cLa actuaci\u00f3n del acusado no constituy\u00f3 un delito, pues ni los actos por s\u00ed mismos, ni por la forma en que fueron ejecutados, (...) permiten considerar la existencia de hostigamiento&quot;", "date": "1645014628", "karma": "-13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645014628", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-16/periodista-iglesias-montero-acoso-absuelto_3376591/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624650}, {"title": "True Survivor [from Kung Fury] metal version", "content": "Versi\u00f3n metal de la canci\u00f3n de David Hasselholf y BSO de la pel\u00edcula Kung Fury.", "date": "1645014725", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645014725", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=khnL1ZjN-vk", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624651}, {"title": "Defensa gasta m\u00e1s de 4 millones de euros anuales en sueldos de sacerdotes", "content": "El Ministerio de Defensa destin\u00f3 m\u00e1s de 4 millones de euros en el a\u00f1o 2021 al pago de los salarios de los 84 sacerdotes que prestan servicio en las Fuerzas Armadas, en cumplimiento de los Acuerdos entre el Estado espa\u00f1ol y la Santa Sede del a\u00f1o 1979. Finalmente, el Gobierno adjunta una tabla en la que revela que en el a\u00f1o 2021 las retribuciones brutas de los religiosos superaron los 3,3 millones de euros, a los que se sumaron otros 910.000 euros en concepto de \u201ccuota de empresa\u201d. 18 capillas y 238 salas...", "date": "1645016728", "karma": "232.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645014934", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/defensa-gasta-4-millones-euros-anuales-sueldos-sacerdotes_es_620ce550e4b0557b5a3d2af5", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3624652}, {"title": "El chandal de t\u00e1ctel", "content": "Hasta los 80, la ropa que te compraba tu madre contaba con estrictos canales de abastecimiento. Y en la c\u00faspide de la chabacaneria el ch\u00e1ndal de t\u00e1ctel. Se trataba de una prenda con sus dos partes, forro y exterior, cuya principal virtud era que no enga\u00f1aba a nadie. Si cuando la comprabas te pod\u00eda parecer una gran mierda, al desembalar\u00eda ya en tu casa, lo mirases por donde lo mirases, aquello era una verdadera inmundicia. Para poder entender el furor ochentero del ch\u00e1ndal de t\u00e1ctel, hemos de enumerar sus ventajas:", "date": "1645019429", "karma": "2175.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645015254", "url": "https://www.eldescatalogado.com/blog/112/el-chandal-de-tactel.html", "clicks": 0, "votes": "162", "status": "published", "id": 3624654}, {"title": "Detenidos los padres de una beb\u00e9 de tres meses tras ingresar con sarna y desnutrici\u00f3n en M\u00e1laga", "content": "Los padres de una beb\u00e9, ahora de cinco meses y de tres cuando sucedieron los hechos, han sido detenidos por agentes de la Polic\u00eda Nacional como presuntos autores de un delito de lesiones en comisi\u00f3n por omisi\u00f3n y contra los deberes y derechos familiares. La menor fue ingresada con signos de desnutrici\u00f3n, sarna, mal aseada y sin vacunas.", "date": "1645015192", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645015192", "url": "https://www.malagahoy.es/malaga/Detenidos-padres-bebe-ingresar-desnutricion-Malaga_0_1657334693.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3624655}, {"title": "El cannabis medicinal comienza su andadura en el Congreso", "content": "Una subcomisi\u00f3n escuchar\u00e1 a expertos y experiencias de otros pa\u00edses y propondr\u00e1 sus conclusiones al Pleno. Est\u00e1 previsto que sea antes del 30 de junio.  La subcomisi\u00f3n nace al margen, en cualquier caso, del resto de iniciativas parlamentarias que buscan una regulaci\u00f3n integral del cannabis. Los pacientes enfermos, representados por el OECM, temen que esta subcomisi\u00f3n dilate el proceso al pedir una evidencia cient\u00edfica que ya existe y se encuentra en la experiencia de los pa\u00edses que ya distribuyen la planta con el fin medicinal (45 naciones).", "date": "1645017042", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645015264", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-cannabis-medicinal-comienza-andadura-congreso-202202161301_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3624656}, {"title": "", "content": "", "date": "1645015623", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645015623", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624657}, {"title": "Detenida en Madrid una banda que estafaba a otros delincuentes: los ayudaban a lavar dinero en criptomonedas para luego robarles", "content": "La Guardia Civil arrest\u00f3 ayer en Madrid y Valladolid a una mafia internacional asentada en la capital de Espa\u00f1a que ten\u00eda una forma muy curiosa de organizarse, estafando a otras bandas criminales y usando las criptomonedas para esconder todos sus negocios ilegales. Estaba especializada en el blanqueo de capitales a trav\u00e9s de criptomonedas, de dinero que llegaba de otros grupos criminales de toda Europa. Esos grupos criminales se acababan convirtiendo en v\u00edctimas de esta organizaci\u00f3n.", "date": "1645015978", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645015978", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/detenida-madrid-banda-que-estafaba-a-otros-delincuentes-ayudaban-a-lavar-dinero-criptomonedas-para-luego-robarles", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624658}, {"title": "102 bulos y desinformaciones sobre la ministra de Igualdad, Irene Montero, y el exvicepresidente segundo del Gobierno, Pablo Iglesias", "content": "Los bulos y las desinformaciones que han circulado en torno a la ministra de Igualdad, Irene Montero, y el exvicepresidente segundo del Gobierno Pablo Iglesias, han sido muchos durante los \u00faltimos a\u00f1os, tanto los relacionados con su gesti\u00f3n pol\u00edtica como los que se centran en la vida privada de esta pareja. En Maldita.es hemos desmentido 102 de esos contenidos que se han viralizado: tuits falsos, declaraciones que nunca han hecho, fotos manipuladas o contenidos sat\u00edricos que se difunden como reales son algunos de los que pod\u00e9is leer.", "date": "1645016201", "karma": "10.00", "negatives": "26", "sent_date": "1645016201", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220214/ministra-montero-exvicepresidente-iglesias/", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3624659}, {"title": "El Alto Comisionado para Espa\u00f1a Naci\u00f3n Emprendedora ensalza a Glovo pese a su historial de falsos aut\u00f3nomos", "content": "Francisco Polo destaca el desarrollo de &quot;talento&quot; de la multinacional en Espa\u00f1a, pese a sus causas por fraude laboral y deudas con la Seguridad Social, a\u00fan abiertas en algunos casos. El Alto Comisionado para Espa\u00f1a Naci\u00f3n Emprendedora del Gobierno, que lidera el socialista, ha ensalzado la contribuci\u00f3n de Glovo por desarrollar &quot;talento&quot; en Espa\u00f1a. La empresa de repartos a domicilio fundada en Catalunya, pero que ahora est\u00e1 en manos de la alemana Delivery Hero, tiene un largo historial de fraude laboral por uso de falsos aut\u00f3nomos.", "date": "1645016560", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645016560", "url": "https://twitter.com/pallas_garcia/status/1493931390454407170?s=20&t=ncDK163Pd7UXTUQnQqkytA", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624660}, {"title": "Los 10 mejores boxeadores de la historia seg\u00fan la revista The Ring", "content": "Este mes de febrero, la publicaci\u00f3n The Ring Magazine, conocida como la 'Biblia del boxeo', cumple 100 a\u00f1os. Para conmemorar su centenario, la revista ha elegido a los 100 mejores boxeadores de la historia, bas\u00e1ndose en los resultados de sus combates, pero m\u00e1s concretamente teniendo en cuenta los duelos entre boxeadores que aparec\u00edan en el 'top 10' de las clasificaciones divisionales elaboradas desde 1925 por la publicaci\u00f3n. Estos son los 10 mejores.", "date": "1645016285", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645016285", "url": "https://www.marca.com/boxeo/2022/02/15/620b9db322601d9f5e8b45ff.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624661}, {"title": "Margarita Robles ampara una exposici\u00f3n sobre la Divisi\u00f3n Azul en un cuartel de San Sebasti\u00e1n", "content": "Las vitrinas de la cuartel de Loyola (San Sebasti\u00e1n) continuar\u00e1n exponiendo armas, documento y fotos de miembros de la Divisi\u00f3n Azul, que combatieron junto al ej\u00e9rcito nazi en Rusia, a pesar de la denuncia del diputado de EH Bildu, Jon Inarritu. El Ministerio de Defensa espa\u00f1ol ha argumentado, seg\u00fan ha avanzado P\u00fablicoque el cuartel no acoge una exposici\u00f3n permanente sobre la Divisi\u00f3n Azul, hecho que se contradice con las fotograf\u00edas publicadas por Noticias de Gipuzkoasino de un espacio que muestra los cinco siglos de historia del regimiento de", "date": "1645016414", "karma": "92.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645016414", "url": "https://www.ijaen.es/margarita-robles-ampara-una-exposicion-sobre-la-division-azul-en-un-cuartel-de-san-sebastian/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624662}, {"title": "", "content": "", "date": "1645016888", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645016888", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624663}, {"title": "Canad\u00e1 congelar\u00e1 las cuentas de los manifestantes antivacunas", "content": "La ministra de Finanzas, Chrystia Freeland, dijo el lunes que se exigir\u00e1 a los bancos que informen sobre las relaciones con las personas involucradas en los bloqueos y se les otorgar\u00e1 la autoridad para congelar cuentas sin una orden judicial, entre otras medidas.", "date": "1645017066", "karma": "122.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645017066", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220216/8060775/canada-preve-congelar-cuentas-manifestantes-antivacunas.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624664}, {"title": "Meteor\u00f3logos e \u2018influencers\u2019: c\u00f3mo ha cambiado el papel del hombre y la mujer del tiempo", "content": "No hace tanto tiempo, el papel del hombre o de la mujer del tiempo en televisi\u00f3n se limitaba a anunciar la previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica para el d\u00eda siguiente y se\u00f1alar en un mapa cargadito de isobaras por d\u00f3nde entraba la borrasca y sal\u00eda el anticicl\u00f3n. Hoy, sin embargo, podr\u00eda decirse que los meteor\u00f3logos se han convertido casi en showmans en cuyos espacios ya no solo se dice qu\u00e9 tiempo va a hacer en los pr\u00f3ximos d\u00edas, sino que incluyen otros atractivos para mantener fija la atenci\u00f3n del espectador.", "date": "1645017053", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645017053", "url": "https://www.yorokobu.es/meteorologos-e-influencers-como-ha-cambiado-el-papel-del-hombre-y-la-mujer-del-tiempo/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624665}, {"title": "Lo que tus ojos dicen de tu estado de salud", "content": "Se dice que los ojos son el espejo del alma, pero \u00bfy si en realidad son una ventana para saber c\u00f3mo de saludable est\u00e1 nuestro cerebro? Una nueva investigaci\u00f3n explica que la clave de la detecci\u00f3n precoz del alzh\u00e9imer podr\u00eda estar en la retina. Pero veamos qu\u00e9 dicen los investigadores sobre todo esto.", "date": "1645017482", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645017482", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/alzheimer-ojos-salud", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624666}, {"title": "Temores de que Putin invada Lituania, Letonia y Estonia en una toma de tierras &quot;al estilo de Hitler&quot; si se apodera de Ucrania [EN] [No EMT]", "content": "Cuando pens\u00e1bamos que esto se hab\u00eda acabado. RUSIA podr\u00eda intentar invadir Lituania, Letonia y Estonia si Occidente permite que Vladimir Putin ataque Ucrania. Vlad nunca ha sido t\u00edmido en cuanto a sus ambiciones de intentar devolver a su pa\u00eds a los embriagadores d\u00edas de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Se teme que Ucrania sea s\u00f3lo el primer paso en caso de que Putin siga adelante con su invasi\u00f3n sin un desaf\u00edo significativo por parte de Occidente.", "date": "1645018090", "karma": "-38.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645018090", "url": "https://www.thesun.co.uk/news/17655493/fears-putin-invade-lithuania-latvia-estonia-in-hitler-seizes-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3624667}, {"title": "El \u00e1rea de Obras estudiar\u00e1 la soluci\u00f3n t\u00e9cnica del proyecto atragantado de Almeida: el soterramiento de la A-5", "content": "El \u00e1rea de Obras y Equipamientos ser\u00e1 la encargada de analizar y estudiar la soluci\u00f3n t\u00e9cnica del proyecto estrella y atragantado de Almeida, dado que las obras deber\u00edan haber empezado este a\u00f1o para cumplir con la promesa del alcalde de acabarlas en 2023. Tal y como ha anunciado la delegada Paloma Garc\u00eda Romero en la comisi\u00f3n del ramo, su \u00e1rea ha solicitado a Medio Ambiente y Movilidad que le remita el proyecto completo &quot;para analizar y estudiar su soluci\u00f3n t\u00e9cnica&quot;.", "date": "1645018389", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645018389", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957681/0/el-area-de-obras-estudiara-la-solucion-tecnica-del-proyecto-atragantado-de-almeida-el-soterramiento-de-la-a-5/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624669}, {"title": "Con la venta de acciones de Tesla, Elon Musk ha destinado m\u00e1s de 5.000 millones de euros a causas ben\u00e9ficas", "content": "A finales del a\u00f1o pasado Elon Musk comenz\u00f3 a vender acciones de Tesla, el principal componente de su abultada fortuna, ante las acusaciones de evasi\u00f3n de impuestos por ejercer opciones sobre acciones de Tesla. De acuerdo a la CNBC, ha vendido 15,7 millones de acciones de la empresa automovil\u00edstica, es decir, 16.400 millones de d\u00f3lares, aunque sigue siendo m\u00e1s rico que el a\u00f1o pasado. Gran parte de esa suma se ha ido a pagar impuestos.", "date": "1645018463", "karma": "-36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645018463", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/con-la-venta-de-acciones-de-tesla-elon-musk-ha-destinado-mas-de-5-000-millones-de-euros-a-causas-beneficas.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624670}, {"title": "Falsos mitos de &quot;cun\u0303ados&quot;: Segunda entrega", "content": "Todos o casi todos tenemos un cu\u00f1ado \u201clistillo\u201d. Pues este video va precisamente de eso, \u201cfalsos mitos del mundo de los #coches\u201d...\n1. Los SUV son los coches m\u00e1s seguros.\n2. Un aceler\u00f3n al d\u00eda previene la aver\u00eda.\n3. Los coches alemanes duran m\u00e1s.\n4. Los coches el\u00e9ctricos no contaminan.\n5. Los coches de ahora son inseguros\u2026\n6. Con gasolina de 98, corren m\u00e1s.\n7. Los propulsi\u00f3n trasera son peligrosos.\n8. Puesta a punto \u201citaliana\u201d.\n9. Los coches de antes duraban m\u00e1s\u2026\n10. Los Alfa van mucho al taller.", "date": "1645018818", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645018818", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SozCHxPc2fM", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624671}, {"title": "Las v\u00edctimas de ETA se manifiestan el 2 abril contra de S\u00e1nchez y Marlaska", "content": "La Asociaci\u00f3n V\u00edctimas del Terrorismo (AVT) ha puesto hoy fecha, hora y recorrido a la manifestaci\u00f3n que anunci\u00f3 hace un par de semanas para protestar en las calles contra la pol\u00edtica penitenciaria del Gobierno presidido por Pedro S\u00e1nchez y el Ministerio de Interior, que dirige Fernando Grande-Marlaska, a favor de los presos de ETA. Ser\u00e1 el s\u00e1bado 2 abril con una gran marcha que saldr\u00e1 a las 12.00 horas desde la Puerta del Sol y que recorrer\u00e1 el centro de la capital hasta la Plaza de Col\u00f3n bajo el lema 'No todo vale, Gobierno traidor.", "date": "1645019177", "karma": "-54.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645019177", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-victimas-manifiestan-2-abril-contra-total-traicion-ignominia-sanchez-y-marlaska-202202161314_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3624672}, {"title": "Suiza elimina todas las restricciones por CoViD-19 a excepci\u00f3n de la mascarilla en los transportes y hospitales [FR]", "content": "A la vista de la favorable evoluci\u00f3n de la pandemia, el gobierno suizo ha anunciado que desde ma\u00f1ana, 17 de febrero, se suprimen la casi totalidad de las medidas anticoronavirus, incluida la obligatoriedad del certificado COVID-19. Las \u00fanicas excepciones ser\u00e1n la obligatoriedad de mascarilla en transportes p\u00fablicos y centros sanitarios.", "date": "1645019499", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645019499", "url": "https://www.rts.ch/info/12870575-les-mesures-anticovid-abandonnees-des-jeudi-suivez-la-conference-de-presse-en-direct.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624673}, {"title": "Increpan a un agricultor en la manifestaci\u00f3n de Murcia por protestar contra las macrogranjas y la agroindustria", "content": "Un peque\u00f1o agricultor acude a la manifestaci\u00f3n del campo en #Murcia con una pancarta contra las macrogranjas y la agroindustria que lo arruinan. Las organizaciones de la patronal lo echan a empujones de la manifestaci\u00f3n.", "date": "1645022136", "karma": "5129.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645019242", "url": "https://twitter.com/J_Sanchez_Serna/status/1493926689583345667", "clicks": 0, "votes": "320", "status": "published", "id": 3624674}, {"title": "Instituto Espa\u00f1ol de Estudios Estrat\u00e9gicos. Ucrania: Revoluci\u00f3n y Guerra Civil. Una visi\u00f3n alternativa de la Crisis", "content": "Ni uno solo de esos pasos fue seguido en la destituci\u00f3n de Yanukovich, ya que se pas\u00f3 directamente a la votaci\u00f3n final, en la que tampoco se alcanz\u00f3 el voto favorable de los 338 diputados indicados. El otro supuesto de destituci\u00f3n del Presidente es por incapacidad, conforme al art\u00edculo 108 de la Constituci\u00f3n, pero exige un dictamen m\u00e9dico y un informe de la Corte Suprema que no existieron, adem\u00e1s de que es evidente que Yanukovich se encontraba en perfectas condiciones de salud. En resumen, la destituci\u00f3n de Yanukovich fue un golpe de estado", "date": "1645019792", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645019792", "url": "https://www.ieee.es/Galerias/fichero/docs_marco/2014/DIEEEM19-2014_Ucrania-Revolucion-GuerraCivil_FJRG.pdf", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624675}, {"title": "Los obispos culpan de sus casos de pederastia a toda la sociedad por su &quot;silencio c\u00f3mplice&quot;", "content": "El portavoz de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gil Tamayo, ha admitido que la Iglesia mantuvo durante a\u00f1os &quot;un silencio c\u00f3mplice&quot; ante los casos de pederastia, pero ha extendido la culpa a toda la sociedad por su cuota de &quot;responsabilidad en esta cultura com\u00fan compartida de silencio&quot;. Gil Tamayo ha explicado esa responsabilidad por la &quot;inacci\u00f3n de toda la sociedad espa\u00f1ola&quot; ante los abusos a menores por parte de la Iglesia cat\u00f3lica", "date": "1645020758", "karma": "33.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645020758", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/gil-tamayo-culpa-de-sus-casos-de-pederastia-a-toda-la-sociedad-por-su-silencio-complice_206333102", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "abuse", "id": 3624676}, {"title": "\u201cYo vengo mandado, digamos, por mi empresa\u201d", "content": "V\u00eddeo de rtve donde entrevistan a uno de los manifestantes que paralizan Murcia en la plaza de la Fuensanta. A la pregunta de &quot;\u00bfQue es lo que falla en Espa\u00f1a, la comunicaci\u00f3n entre gobierno, Europa, autonom\u00edas?, el entrevistado responde: &quot;Bueno, la verdad, esto yo lo s\u00e9. Pero\u2026 que yo vengo mandado, digamos, por mi empresa&quot;.", "date": "1645020755", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645020755", "url": "https://twitter.com/jesanez/status/1493914978260295682?s=20&t=SaXawfTd4Jl34LOD3w8Iuw", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3624677}, {"title": "Enga\u00f1abobos", "content": "2 de diciembre. Abascal vota en contra de la ley de cadena alimentaria, que proh\u00edbe la venta a p\u00e9rdidas en el campo.  16 de febrero. Abascal se une a la manifestaci\u00f3n de las patronales del campo en Murcia.", "date": "1645020697", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645020697", "url": "https://twitter.com/J_Sanchez_Serna/status/1493889768962334724?s=20&t=pI33bbBNPWoAgtVKjBzTGw", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624678}, {"title": "Contra el criterio de la fiscal\u00eda que ped\u00eda un a\u00f1o de c\u00e1rcel, el juez determina que nuestros hijos no fueron acosados por el \u201cperiodista\u201d de OK Diario", "content": "Contra el criterio de la fiscal\u00eda que ped\u00eda un a\u00f1o de c\u00e1rcel, el juez determina que nuestros hijos no fueron acosados por el \u201cperiodista\u201d de OK Diario. Recurriremos pero duele en el alma la impunidad y la sensaci\u00f3n de que, si no fu\u00e9ramos nosotros, todo ser\u00eda diferente", "date": "1645020738", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645020738", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1493950033493962758?s=21", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624679}, {"title": "", "content": "", "date": "1645020718", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645020718", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624680}, {"title": "14 meses y 78 PCR despu\u00e9s, un hombre de Turqu\u00eda sigue dando positivo por coronavirus", "content": "Muzaffer Kayasan tiene leucemia y sus defensas estaban bajas, as\u00ed que se contagi\u00f3. Lo que nadie se explica es por qu\u00e9 el virus no abandona su cuerpo. De r\u00e9cord.", "date": "1645020824", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645020824", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/14-meses-y-78-pcr-despues-un-hombre-de-turquia-sigue-dando-positivo-por-coronavirus_es_620cfd00e4b0125130852532?m6", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624681}, {"title": "Chrome OS Flex, un Chrome OS para cualquier PC Windows o Mac", "content": "Chrome OS Flex es una nueva versi\u00f3n del sistema operativo de Google para PCs. Acaba de ser liberado y est\u00e1 dise\u00f1ado para ejecutarse en ordenadores personales compatibles Windows o Mac. Aunque est\u00e1 en fase beta y en principio se dirige a empresas y escuelas que quieran recuperar y mantener PCs antiguos, es un desarrollo prometedor que puede terminar convirti\u00e9ndose en una gran amenaza para el dominio de Microsoft en el escritorio inform\u00e1tico.", "date": "1645020924", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645020924", "url": "https://www.muycomputer.com/2022/02/16/chrome-os-flex/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624682}, {"title": "Suiza levanta la mayor\u00eda de las restricciones anti-COVID", "content": "El Gobierno suizo decidi\u00f3 eliminar la mayor\u00eda de las restricciones contra el coronavirus a partir del jueves, ya que los niveles r\u00e9cord de infecciones provocadas por la variante \u00d3micron no han generado un pico de hospitalizaciones.", "date": "1645021056", "karma": "-121.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645021056", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/politica/suiza-levanta-la-mayoria-de-las-restricciones-contra-la-covid-19/47353220", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624683}, {"title": "Las comercializadoras alertan de errores en el recibo de la luz", "content": "La Asociaci\u00f3n de Comercializadores Independientes de Energ\u00eda (ACIE) ha informado a la CNMC sobre el agravamiento de la situaci\u00f3n de los retrasos en la facturaci\u00f3n de peajes y otros procesos realizados por los distribuidores. La asociaci\u00f3n, que inform\u00f3 de estos incidentes en septiembre, ha insistido en que no solo sigue habiendo importantes retrasos sino que se est\u00e1n cometiendo errores en la emisi\u00f3n de facturas y en la tramitaci\u00f3n de reclamaciones.", "date": "1645021457", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645021457", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11617790/02/22/Las-comercializadoras-alertan-de-errores-en-el-recibo-de-la-luz.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624684}, {"title": "Frente a la falta de soluciones ante la pobreza energ\u00e9tica, tarifa social", "content": "Ecologistas en Acci\u00f3n presenta dos informes para mostrar la importancia de iniciar el debate p\u00fablico sobre una tarifa social en los suministros el\u00e9ctricos y t\u00e9rmicos.", "date": "1645021578", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645021578", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/190520/frente-a-la-falta-de-soluciones-ante-la-pobreza-energetica-tarifa-social/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624685}, {"title": "Los suizos rechazan en refer\u00e9ndum prohibir la experimentaci\u00f3n con animales", "content": "Los investigadores suizos podr\u00e1n continuar sus experimentos con animales. Sin sorpresa, el pueblo suizo rechaz\u00f3 firmemente en las urnas la iniciativa que ped\u00eda la prohibici\u00f3n de toda experimentaci\u00f3n animal.  Mas de tres cuartas partes de la poblaci\u00f3n suiza rechaz\u00f3 la iniciativa que significar\u00eda que ya no se podr\u00edan utilizar animales en la educaci\u00f3n cient\u00edfica y la investigaci\u00f3n b\u00e1sica. Tambi\u00e9n se habr\u00eda prohibido la importaci\u00f3n de nuevos medicamentos desarrollados con estos m\u00e9todos.", "date": "1645022051", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645022051", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/suiza-se-niega-a-prohibir-los-ensayos-con-animales/47344036", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624686}, {"title": "Documental: EL Informal \u00bfPor qu\u00e9 se cancel\u00f3?", "content": "\u00bfC\u00f3mo naci\u00f3 El informal? \u00bfC\u00f3mo funcionaba por dentro? \u00bfCu\u00e1les fueron los motivos que lo llevaron a su cancelaci\u00f3n?", "date": "1645021922", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645021922", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fUBWyVeqHFM", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624687}, {"title": "", "content": "", "date": "1645021912", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645021912", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624688}, {"title": "Expertos avisan: Con dos copas de vino superar\u00edas la ingesta diaria de az\u00facar [ENG]", "content": "Expertos ingleses reclaman etiquetar mejor los vinos porque dos copas de algunos de ellos contienen m\u00e1s calor\u00edas que una hamburguesa. &quot;Es absurda la actual exenci\u00f3n del alcohol de las normas de etiquetado de alimentos y bebidas&quot;", "date": "1645022735", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645022735", "url": "https://www.theguardian.com/society/2022/feb/16/two-glasses-of-wine-can-exceed-daily-sugar-limit-warn-uk-experts", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624689}, {"title": "\u00bfPueden sancionarme por ser impuntual en el trabajo? \u00bfY despedirme?", "content": "La impuntualidad y falta de asistencia reiteradas e injustificadas pueden derivar en sanciones de distinto grado y, en casos extremos, pueden derivar en despido. Durante estos a\u00f1os de pandemia, el absentismo laboral, que ya ven\u00eda en alza en los \u00faltimos a\u00f1os, se dispar\u00f3.", "date": "1645022309", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645022309", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4955568/0/pueden-sancionarme-por-ser-impuntual-en-el-trabajo-y-despedirme/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624690}, {"title": "16 meses de c\u00e1rcel para un funcionario de Segovia por quedarse con las tasas de renovaci\u00f3n del DNI", "content": "La Sala de lo Civil y Penal del Tribunal Superior de Justicia de Castilla y Le\u00f3n condena a un a\u00f1o y cuatro meses de c\u00e1rcel por un delito de malversaci\u00f3n y otro de exacciones ilegales a un funcionario de la Oficina de Expedici\u00f3n del DNI de la Comisar\u00eda Provincial de Segovia que se apropi\u00f3 de 1.100 euros de las tasas que cobraba en met\u00e1lico a los ciudadanos que acud\u00edan a renovar el documento.", "date": "1645022209", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645022209", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/20220216/meses-carcel-funcionario-dni-comisaria-segovia-malversacion/650685210_0.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624691}, {"title": "El Jefe de la Polic\u00eda Local de Telde permite que se haga una cuestaci\u00f3n para pagar la indemnizaci\u00f3n de un polic\u00eda condenado por \u201cmat\u00f3n\u201d", "content": "Es una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza que ni F\u00e9lix Ramos, ni Celeste L\u00f3pez hayan tomado medidas ante la gravedad de una situaci\u00f3n en la que se pide dinero para ayudar a pagar la indemnizaci\u00f3n a un condenado por agredir salvajemente a otro compa\u00f1ero del cuerpo, que adem\u00e1s queda se\u00f1alado como \u00abculpable\u00bb (siendo v\u00edctima), desde determinados sectores internos del cuerpo Relacionada:https://www.meneame.net/story/policia-local-telde-condenado-nueve-meses-prision-dar-paliza", "date": "1645022447", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645022447", "url": "http://www.revistatara.com/index.php?tags=Canarias+Noticias+Trafico+y+Seguridad&pag=view_new&nid=32494", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624692}, {"title": "El gigante sueco Ericsson admite posibles sobornos al Estado Isl\u00e1mico en Irak", "content": "El gigante sueco Ericsson identific\u00f3 casos de corrupci\u00f3n en sus operaciones en Irak y sospecha que sobornos pagados por sus empleados pudieron terminar en manos del grupo Estado Isl\u00e1mico (EI), reconoci\u00f3 el mi\u00e9rcoles el presidente de la empresa. Tales conclusiones aparecen en una investigaci\u00f3n interna iniciada en 2019 por el numero dos mundial de las redes de telecomunicaciones como parte de sus controles anticorrupci\u00f3n, seg\u00fan Ericsson.", "date": "1645022567", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645022567", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220216-el-gigante-sueco-ericsson-admite-posibles-sobornos-al-estado-isl\u00e1mico-en-irak", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624693}, {"title": "Polonia y Hungr\u00eda podr\u00e1n perder fondos europeos si no respetan los derechos humanos", "content": "El Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) ha desestimado los recursos interpuestos por el primer ministro h\u00fangaro, Viktor Orban, y su colega polaco, Mateusz Morawiecki contra el reglamento que condiciona el desembolso de los fondos europeos al respeto del Estado de Derecho. En dos sentencias publicadas hoy, el tribunal europeo entiende que el documento denunciado por Varsovia y Budapest tiene una \u00abbase jur\u00eddica adecuada\u00ab, es conforme con el procedimiento previsto en el art\u00edculo 7 del Tratado y respeta los l\u00edmites de las competencias eu", "date": "1645022674", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645022674", "url": "https://www.economistjurist.es/articulos-juridicos-destacados/derecho-comunitario/polonia-y-hungria-podran-perder-fondos-europeos-si-no-respetan-los-derechos-humanos/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3624694}, {"title": "He descargado todo lo que Amazon sabe de m\u00ed y esto es lo que me he encontrado", "content": "Google es el Gran Hermano definitivo. Facebook no anda muy lejos: con lo que sabe de m\u00ed podr\u00eda reconstruir mi vida cuando quisiera. Ahora bien: \u00bfcu\u00e1nto sabe Amazon de m\u00ed? Eso es lo que hemos querido averiguar ahora que la empresa da la opci\u00f3n de descargar todos los datos que recopila al usar sus servicios o productos como sus altavoces inteligentes. Hay buenas y malas noticias. Vamos con ellas.", "date": "1645022685", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645022685", "url": "https://www.xataka.com/privacidad/he-descargado-todo-que-amazon-sabe-mi-esto-que-me-he-encontrado", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624695}, {"title": "", "content": "", "date": "1645022569", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645022569", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624696}, {"title": "PSC, Junts y ERC aceptan una 'comisi\u00f3n de la verdad' a puerta cerrada por las muertes en las residencias de Catalunya", "content": "Los grupos parlamentarios de ERC, JuntsxCat y PSC han forzado este mi\u00e9rcoles la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo, compuesto por expertos designados por los partidos, para saber qu\u00e9 sucedi\u00f3 durante la pandemia en las residencias geri\u00e1tricas y de discapacitados en Catalunya En Com\u00fa Podem, Ciudadanos y CUP se han abstenido en la creaci\u00f3n de este grupo de trabajo al considerar que se intenta &quot;escurrir el bulto&quot;, seg\u00fan ha dicho la diputada de la CUP.", "date": "1645023039", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645023039", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220216/parlament-investigacion-cataluna-residencias-muertes-covid-13246559", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624697}, {"title": "Aguas medicinales (Vi\u00f1eta)", "content": "Vi\u00f1eta de El Roto sobre el r\u00edo Manzanares. Relacionada: https://old.meneame.net/story/rio-manzanares-mas-contaminado-farmacos-europa", "date": "1645029320", "karma": "1456.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645023415", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-02-16/el-roto.html", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3624698}, {"title": "El parricida de Elche: &quot;Mat\u00e9 a mi padre porque sab\u00eda que se iba a enfadar y a mi hermano, para que no me delatara&quot;", "content": "Santiago, de 15 a\u00f1os, fotografi\u00f3 los cad\u00e1veres de sus padres y de su hermano y mostr\u00f3 la imagen a su t\u00eda: &quot;Mira, los he matado&quot;. Seg\u00fan \u00e9l, cada muerte fue consecuencia de la anterior excepto la primera, la de su madre. Santi la mat\u00f3 porque le llam\u00f3 &quot;vago&quot; tras suspender cinco asignaturas, porque le iba a obligar a trabajar en el bancal con su padre los s\u00e1bados y domingos y porque quer\u00eda dejarle sin wifi, ordenador y videoconsola.", "date": "1645023978", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645023978", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/16/620bf39afc6c83f26d8b45aa.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624699}, {"title": "Hacienda descarta adaptar el IRPF a la inflaci\u00f3n y los contribuyentes sufrir\u00e1n una subida de impuestos encubierta", "content": "Los contribuyentes sufrir\u00e1n este a\u00f1o un subida de impuestos oculta. Hacienda descarta adaptar el Impuesto sobre la renta (IRFP) al notable incremento de inflaci\u00f3n y, por tanto, los sueldos que se actualicen al alza tendr\u00e1n que pagar m\u00e1s por esta cifra. Este aumento tambi\u00e9n se producir\u00e1 sin ganancia de poder adquisitivo, o incluso con p\u00e9rdida si el incremento no alcanza la inflaci\u00f3n media, que en 2022 fue del 3,1%. Esto se llama fr\u00eda progresividady para evitarlo, Hacienda tiene la potestad de tasa de desinflado y m\u00ednimos personales.", "date": "1645024062", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645024062", "url": "https://topactualidad.com/hacienda-descarta-adaptar-el-irpf-a-la-inflacion-y-los-contribuyentes-sufriran-una-subida-de-impuestos-encubierta/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3624701}, {"title": "15 pel\u00edculas raras (pero geniales) en Amazon Prime Video", "content": "De experiencias inquietantes como 'The Eyes of My Mother' hasta pel\u00edculas tan pol\u00e9micas como 'Titane', para aquellos que buscan algo diferente, estas pel\u00edculas son sorprendentes, fascinantes, irreverentes y absolutamente recomendables.", "date": "1645024843", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645024843", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/g29259402/peliculas-raras-pero-geniales-amazon-prime-video/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624703}, {"title": "La ciencia logra lo que parec\u00eda imposible: cerveza sin alcohol que sabe a cerveza", "content": "La cerveza sin alcohol lleva mucho tiempo entre nosotros, pero lo cierto es que su sabor, en la mayor\u00eda de los casos, poco tiene que ver con la de su \u201chermana mayor\u201d. En general, las mayores cr\u00edticas hacia la industria con esta versi\u00f3n \u201cfree\u201d son un sabor \u201csoso\u201d y plano donde el aroma de la propia cerveza no se encuentra por ning\u00fan lado.", "date": "1645024524", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645024524", "url": "https://es.gizmodo.com/la-ciencia-logra-lo-que-parecia-imposible-cerveza-sin-1848546408", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624704}, {"title": "PACMA denuncia el macabro hallazgo de 16 vacas muertas por inanici\u00f3n en Belmez (C\u00f3rdoba)", "content": "El informe veterinario concluye que murieron de hambre y que hubo intervenci\u00f3n humana en la colocaci\u00f3n de los cad\u00e1veres, algunos de los cuales ten\u00edan las patas atadas con cuerdas. PACMA tuvo conocimiento de la existencia de estas vacas gracias al aviso de un vecino de la localidad, quien aseguraba que su propietario lleva mucho tiempo sin darles comida ni agua y que ya se le hab\u00edan muerto con anterioridad unos caballos en circunstancias similares.", "date": "1645024641", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645024641", "url": "https://www.tercerainformacion.es/articulo/actualidad/16/02/2022/pacma-denuncia-el-macabro-hallazgo-de-16-vacas-muertas-por-inanicion-en-belmez-cordoba/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624705}, {"title": "Script de Perl que solo es sint\u00e1cticamente correcto los viernes", "content": "El siguiente script de Perl almacenado en github solo pasa el chequeo de sintaxis los viernes.", "date": "1645024625", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645024625", "url": "https://github.com/jwilk/perl-friday", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624706}, {"title": "RTVE recupera la esencia del festival de la OTI: impulsa Hispavisi\u00f3n, el Eurovisi\u00f3n del espa\u00f1ol", "content": "RTVE quiere rescatar el esp\u00edritu del recordado Festival de la OTI. Despu\u00e9s del \u00e9xito que ha tenido la primera edici\u00f3n del 'Benidorm Fest', el presidente de la corporaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel P\u00e9rez Tornero, ha anunciado la creaci\u00f3n de Hispavisi\u00f3n, un festival de m\u00fasica al estilo de Eurovisi\u00f3n en el que podr\u00e1n participar todos los pa\u00edses unidos por el idioma espa\u00f1ol.", "date": "1645024621", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645024621", "url": "https://www.elperiodico.com/es/yotele/20220216/rtve-esencia-festival-oti-hispavision-eurovision-espanol-13247845", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624707}, {"title": "La FIFA se muda a Francia para no pagar impuestos", "content": "Los motivos de la exenci\u00f3n fiscal son que sus actividades ser\u00e1n \u201cno comerciales y sin \u00e1nimo de lucro\u201d", "date": "1645024586", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645024586", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/fifa-muda-francia-pagar-impuestos-13239748", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624708}, {"title": "", "content": "", "date": "1645024606", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645024606", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624709}, {"title": "Espa\u00f1a e Italia defienden que beber vino de forma moderada no deber\u00eda suponer riesgo de c\u00e1ncer", "content": "Dicen que es parte de la dieta mediterr\u00e1nea y genera 3 millones de empleos, frente a los que lo comparan con los destilados", "date": "1645024717", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645024717", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosagro/agricultura/2022/02/15/beber-vino-forma-moderada-deberia-suponer-factorbr-riesgo-cancer/00031644940197841571257.htm", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624710}, {"title": "Un juzgado de Vitoria anula una multa de 602 euros por desobediencia grave en una protesta antimilitarista en Bilbao", "content": "La magistrada se\u00f1ala que &quot;como ejercicio del derecho a la libertad de expresi\u00f3n, la protesta fue l\u00edcita, leg\u00edtima y eficaz&quot;", "date": "1645024900", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645024900", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-juzgado-vitoria-anula-multa-602-euros-desobediencia-grave-protesta-antimilitarista-bilbao-20220216161322.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624711}, {"title": "Alemania paga por emitir deuda a diez a\u00f1os por primera vez desde hace casi 3 a\u00f1os", "content": "Coloca en subasta 3.272,55 millones de euros a un tipo medio del 0,31%, frente al -0,08% de la subasta previa de finales de enero", "date": "1645024929", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645024929", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/16/mercados/1645022041_866041.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624712}, {"title": "R\u00e9cord en un puerto de China: 784 trenes parten hacia Europa en un d\u00eda - EXPANSIONTV", "content": "La imagen de dron impresiona con centenares de trenes juntos en el puerto m\u00e1s cercano a Europa.", "date": "1645025024", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025024", "url": "https://videos.expansion.com/v/0_rwyz8hn0-record-en-un-puerto-de-china-784-trenes-parten-hacia-europa-en-un-dia?count=0", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624713}, {"title": "Kuwait: La anulaci\u00f3n de la ley que penalizaba la \u201cimitaci\u00f3n del sexo opuesto\u201d, un paso adelante para los derechos de las personas transg\u00e9nero", "content": "El Tribunal Constitucional de Kuwait ha decidido anular el art\u00edculo 198 del C\u00f3digo Penal, que tipificaba como delito la \u201cimitaci\u00f3n del sexo opuesto\u201d, porque viola el art\u00edculo 30 de la Constituci\u00f3n que garantiza la libertad personal.", "date": "1645025180", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025180", "url": "https://www.es.amnesty.org/en-que-estamos/noticias/noticia/articulo/kuwait-la-anulacion-de-la-ley-que-penalizaba-la-imitacion-del-sexo-opuesto-un-paso-adelante-para-los-derechos-de-las-personas-transgenero/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624714}, {"title": "China lidera la venta mundial de coches el\u00e9ctricos con su modelo de 4.000 euros", "content": "El gigante asi\u00e1tico acapara ya la mitad de las ventas de coches el\u00e9ctricos en todo el mundo. La clave del \u00e9xito es la apuesta por modelos mucho m\u00e1s baratos", "date": "1645025177", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025177", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/coches-electricos-china.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624715}, {"title": "Rayos l\u00e1ser pueden enviar misiones a Marte en solo 45 d\u00edas", "content": "Un sistema de propulsi\u00f3n t\u00e9rmica por l\u00e1ser, que utiliza esta tecnolog\u00eda para calentar el combustible de hidr\u00f3geno, podr\u00eda reducir los tiempos de tr\u00e1nsito a Marte a 45 d\u00edas. Es la conclusi\u00f3n de un equipo de investigadores de la Universidad McGill de Montreal que evalu\u00f3 el potencial de este novedoso sistema de propulsi\u00f3n. Usando la tecnolog\u00eda actual el tiempo de viaje alcanza los seis meses. Incluso con propulsi\u00f3n nuclear-t\u00e9rmica o nuclear-el\u00e9ctrica (NTP/NEP), un tr\u00e1nsito en un solo sentido podr\u00eda tardar 100 d\u00edas en llegar a Marte.", "date": "1645025324", "karma": "-32.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645025324", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-rayos-laser-pueden-enviar-misiones-marte-solo-45-dias-20220216110158.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624716}, {"title": "La Guardia Civil rescata a un perro atrapado en un lazo de caza para jabal\u00edes en A Coru\u00f1a y busca a quien lo coloc\u00f3", "content": "La patulla del Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza (Seprona) de Guardia Civil de Arteixo (A Coru\u00f1a) ha rescatado a un perro atrapado en un lazo de caza para jabal\u00edes en el lugar de Seaia, en el municipio coru\u00f1\u00e9s de Malpica de Berganti\u00f1os y busca a quien lo coloc\u00f3.Seg\u00fan ha informado el Instituto Armado, los hechos ocurrieron cuando efectivos del Seprona fueron avisados por la Central Operativa de Servicio (COS) de la Comandancia de que un particular alertaba de la presencia de un perro de raza grifona atrapado en un lazo.", "date": "1645025313", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645025313", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957001/0/la-guardia-civil-rescata-a-un-perro-atrapado-en-un-lazo-de-caza-para-jabalies-en-malpica-y-busca-a-quien-lo-coloco/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3624717}, {"title": "Persiguen a un coche en Ronda al creer que hu\u00eda y acaban escolt\u00e1ndolo hasta el paritorio", "content": "La intervenci\u00f3n no pintaba nada bien. El conductor de un coche, al que hab\u00edan visto en una zona en la que se mueve droga en Ronda, circulaba de forma muy agresiva. Los polic\u00edas nacionales pensaron que hu\u00eda de alguien o que se daba a la fuga, por ejemplo, despu\u00e9s de cometer un robo. Sin embargo, la situaci\u00f3n era bien distinta. Al darle el alto y comprobar que dentro iba una mujer que no llegaba a tiempo de parir en el hospital, decidieron escoltarla y ayudarla para que pudiera ser atendida en el centro. Lo consiguieron y as\u00ed el peque\u00f1o Juan A.", "date": "1645025614", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025614", "url": "https://www.diariosur.es/sucesos/policias-escoltan-paritorio-rona-20220214110346-nt.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624718}, {"title": "\u00bfTaxis voladores en Jap\u00f3n? Joby Aviation vuela un 25% tras un acuerdo para hacerlo realidad", "content": "ANA es la segunda empresa japonesa en unir fuerzas con Joby, que ya recibi\u00f3 en 2020 una multimillonaria inversi\u00f3n de cerca de 400 M del l\u00edder mundial del automotor Toyota", "date": "1645025719", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025719", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-02-15/taxis-voladores-en-japon-joby-aviation-sube-un-15-tras-un-acuerdo-para-hacerlo-realidad_3376008/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624719}, {"title": "Casado recrudece su guerra con Vox y admite que una coalici\u00f3n en Castilla y Le\u00f3n puede costarle las generales", "content": "Llegar a la Moncloa \u201ccomo sea\u201d no fue el mandato que recibi\u00f3 de su partido, sostiene el l\u00edder del PP, y no es el encargo que pedir\u00e1 a los espa\u00f1oles porque \u201cjam\u00e1s lo conceder\u00edan\u201d Acusa a los de Abascal de querer \u201cejercer una tutela moral o program\u00e1tica sobre el PP\u201d y de tratar de vaciar las instituciones \u201cdesde dentro\u201d para \u201cdebilitar el sistema\u201d", "date": "1645025833", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025833", "url": "https://www.infolibre.es/politica/casado-recrudece-guerra-vox-admite-coalicion-castilla-leon-costarle-generales_1_1219455.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624720}, {"title": "M\u00e1s de la mitad de los m\u00e9dicos de Espa\u00f1a tiene que hacer guardias de un d\u00eda seguido o m\u00e1s", "content": "Los sanitarios espa\u00f1oles no quieren m\u00e1s salario o al menos no es su principal reivindicaci\u00f3n  Una encuesta revela que la prioridad es reducir la carga de trabajo especialmente unas prolongadas guardias que mellan la vida familiar y la salud mental los profesionales.", "date": "1645025828", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645025828", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3444878/saturacion-sanidad-60-medicos-espanoles-hace-guardias-24-horas", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624721}, {"title": "Cecilia Roth: \u00abEstos son tiempos muy duros, no existen utop\u00edas. Est\u00e1 naciendo un nuevo mundo, pero no sabemos c\u00f3mo ser\u00e1\u00bb", "content": "Cuesta sacar de casa a Cecilia Roth. La gran actriz argentina, con dos premios Goya en Espa\u00f1a, ha recibido ya la primera dosis de Sputnik, la vacuna rusa contra la covid. Mientras espera la segunda, minimiza riesgos. La pandemia remite en los pa\u00edses donde la vacunaci\u00f3n est\u00e1 avanzada, pero cuando se hace esta entrevista, a mediados de mayo, Buenos Aires sufre una devastadora segunda oleada, faltan vacunas y en los hospitales se roza el lleno absoluto. Roth no recibe en su apartamento y no desea realizar la entrevista en un espacio cerrado.", "date": "1645025898", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645025898", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/cecilia-roth/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624722}, {"title": "El caso que conmociona a EE.UU: un ni\u00f1o de 12 a\u00f1os v\u00edctima de bullying se suicida en Utah", "content": "Drayke Hardman, un ni\u00f1o de 12 a\u00f1os de Estados Unidos, se quit\u00f3 la vida tras sufrir durante m\u00e1s de un a\u00f1o de acoso escolar en su colegio de Utah. Sus padres han decidido hacer p\u00fablica su historia a trav\u00e9s de redes sociales, con la esperanza de generar conciencia para erradicar este tipo de pr\u00e1cticas. \u201c\u00bfC\u00f3mo un ni\u00f1o de 12 a\u00f1os que fue amado por todos piensa que la vida es tan dif\u00edcil que necesita alejarse de ella?\u201d, escribi\u00f3 la madre Drayke Hardman en Instagram poco despu\u00e9s de que el menor se suicidara.", "date": "1645026355", "karma": "24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645026355", "url": "https://www.lavanguardia.com/vivo/20220216/8061383/nino-estados-unidos-suicidio-bullying-acoso-escolar-pmv.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3624724}, {"title": "El pago por vi\u00f1eta en autov\u00edas se desinfla: la Ley de Movilidad Sostenible no incluir\u00e1 nuevos peajes", "content": "La falta de consenso amenaza el plan del Gobierno de instaurar a partir de 2024 un modelo de pago por uso de v\u00edas de alta capacidad. Este paso atr\u00e1s se acaba...", "date": "1645026570", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645026570", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/pago-vineta-autovias-se-desinfla-ley-movilidad-sostenible-no-incluira-nuevos-peajes", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624725}, {"title": "\u00c1lex Garc\u00eda, Ver\u00f3nica Echegui y Abraham Garc\u00eda, investigados en la trama de pasaportes Covid falsos", "content": "Los actores \u00c1lex Garc\u00eda y Ver\u00f3nica Echegui, y el ganador de 'Supervivientes 2014' Abraham Garc\u00eda, est\u00e1n siendo investigados por su supuesta implicaci\u00f3n en la trama de pasaportes Covid falsos", "date": "1645026614", "karma": "53.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645026614", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/alex-garcia-veronica-echegui-abraham-garcia-investigados-trama-pasaportes-covid-falsos_1_8753528.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624726}, {"title": "El PSOE y sus socios piden poderes para dirigir las decisiones del Banco de Espa\u00f1a", "content": "Plantean que el Parlamento tenga capacidad para orientar y restringir los objetivos y decisiones de los principales organismos independientes . El PSOE y sus socios piden que &quot;los fines y objetivos&quot; del Banco de Espa\u00f1a y de los principales organismos independientes puedan ser &quot;fijados peri\u00f3dicamente por el Parlamento en funci\u00f3n de las necesidades de cada momento&quot;, en concreto, cada seis meses o un a\u00f1o. As\u00ed lo plantean en un pol\u00e9mico informe que se est\u00e1 votando en el Congreso y en el que ya se ha incorporado esta parte.", "date": "1645026805", "karma": "-13.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645026805", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/psoe-banco-espana.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3624727}, {"title": "Esv\u00e1sticas, coca\u00edna y m\u00e1s de 800 evidencias \u201cde car\u00e1cter fascista\u201d en el m\u00f3vil del nazi que atac\u00f3 a Podemos", "content": "El an\u00e1lisis del tel\u00e9fono m\u00f3vil de Francisco S. M, acusado de atacar la sede de Podemos en Cartagena, arroja el resultado de 833 archivos &quot;de car\u00e1cter fascista&quot; y contra las minor\u00edas, seg\u00fan un informe de la Polic\u00eda incorporado a la causa judicial. Se trata de &quot;im\u00e1genes, simbolog\u00eda, m\u00fasica, ropa y otras que ver con la animadversi\u00f3n u hostilidad contra colectivos minoritarios, as\u00ed como de oposici\u00f3n ideol\u00f3gica&quot;, afirman los investigadores en su atestado.", "date": "1645028119", "karma": "3540.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645026824", "url": "https://www.eldiario.es/politica/esvasticas-cocaina-800-evidencias-caracter-fascista-movil-nazi-ataco_1_8753373.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3624729}, {"title": "", "content": "", "date": "1645027511", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645027511", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624732}, {"title": "Zuckerberg comunica a sus empleados que a partir de ahora su nombre ser\u00e1 'metacompa\u00f1eros' (&quot;Metamates&quot;)", "content": "Ayer martes, durante una reuni\u00f3n virtual de Meta (la antigua Facebook), su CEO Mark Zuckerberg hizo un repaso a los valores corporativos de los que piensa hacer gala la compa\u00f1\u00eda en esta nueva etapa iniciada en octubre, y afirm\u00f3 que parte de los mismos se expresan en el lema &quot;Meta, Metamates, Me&quot;.", "date": "1645027582", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645027582", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/zuckerberg-comunica-a-sus-empleados-que-a-partir-ahora-su-nombre-sera-metacompaneros-metamates", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624733}, {"title": "Tipos de referencia El eur\u00edbor escala a m\u00e1ximos de 20 meses y anticipa la subida de hipotecas y dep\u00f3sitos", "content": "Las subidas de tipos a medio y largo plazo, aunque el Banco Central Europeo (BCE) a\u00fan no ha tocado los oficiales, que permanecen en el 0%, ya son una realidad indiscutible. El bono espa\u00f1ol a diez a\u00f1os paga el 1,298% frente al 0,2% de hace un a\u00f1o. Adem\u00e1s, el eur\u00edbor, referencia clave para las hipotecas en Espa\u00f1a, se ha disparado en cuesti\u00f3n de dos semanas y se sit\u00faa en m\u00e1ximos desde julio de 2020, en el -0,285% en tasa diaria, lo que no solo anticipa un aumento del precio de los pr\u00e9stamos para comprar vivienda sino tambi\u00e9n de los dep\u00f3sitos.", "date": "1645027851", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645027851", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/15/midinero/1644914683_843116.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624734}, {"title": "Se agravan los problemas legales y financieros de Trump", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 esto es tan importante? Bueno, el lenguaje de Mazars, la firma de contabilidad, lo oculta un poco, as\u00ed que perm\u00edtanme traducirlo: lo que dicen es que ni Trump ni nadie que interact\u00fae con \u00e9l deber\u00eda confiar en las evaluaciones que han hecho sobre su relativa salud financiera durante la \u00faltima d\u00e9cada. La empresa, en efecto, est\u00e1 saltando de lo que parece ser un barco que se hunde. Y lo hace, al menos parcialmente, debido a la informaci\u00f3n que ha salido a la luz como parte de una investigaci\u00f3n en curso que realiza la fiscal general de NY", "date": "1645028090", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645028090", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/15/trump-problemas-legales-financieros-trax/amp/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624735}, {"title": "La OTAN no ve una desescalada rusa", "content": "El secretario general de la OTAN ha asegurado este mi\u00e9rcoles que de momento no se ha confirmado una desescalada en la frontera de Ucrania con Rusia, pese a que este martes Mosc\u00fa asegur\u00f3 que parte de sus unidades militares hab\u00edan vuelto a sus cuarteles.  Seg\u00fan Stoltenberg, &quot;lo que vemos es que mueven tropas con equipo pesado y material, luego retiran las tropas, pero dejan el material&quot;. La Uni\u00f3n Europea ve &quot;se\u00f1ales alentadoras&quot; pero tambi\u00e9n &quot;contradictorias&quot;, y espera que el Kremlin confirme que apuesta por la v\u00eda diplom\u00e1tica.", "date": "1645028153", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645028153", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220216/crisis-ucrania-otan-rusia-retirada-diplomacia-invasion/2291152.shtml", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624736}, {"title": "", "content": "", "date": "1645028535", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645028535", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624737}, {"title": "Familia de fot\u00f3grafa muerta en set demanda a Alec Baldwin", "content": "La familia de la directora de fotograf\u00eda que muri\u00f3 baleada en el set de la pel\u00edcula \u201cRust\u201d demand\u00f3 a Alec Baldwin y los productores del filme por homicidio por negligencia. Los abogados de la familia de Halyna Hutchins anunciaron la demanda presentada en Nuevo M\u00e9xico a nombre del esposo de Hutchins, Matthew Hutchins, y su hijo, Andros, en una conferencia de prensa en Los \u00c1ngeles el martes. Al menos otras tres demandas se han presentado por el tiroteo, pero esta es la primera directamente relacionada con una de las dos personas baleadas.", "date": "1645028599", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645028599", "url": "https://www.latimes.com/espanol/entretenimiento/articulo/2022-02-15/familia-de-fotografa-muerta-en-set-demanda-a-alec-baldwin", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624738}, {"title": "Un millonario quiere para su hijo: porno, mujeres y que &quot;sea un cabr\u00f3n&quot;", "content": "Es famoso en China por sus \u00e9xitos como inversionista y, ahora, es noticia por sus manifestaciones en las redes sociales. El millonario ha recibido fuertes cr\u00edticas tras decir que quiere que su hijo adolescente tenga sexo con tantas mujeres como sea posible y que le ense\u00f1ar\u00e1 a ser un cabr\u00f3n.  Se trata de Ding Peng, presidente de la Sociedad de Inversi\u00f3n Cuantitativa de China, quien asegur\u00f3 en un grupo de WeChat que planea incitar al menor, que actualmente tiene 13 a\u00f1os, a ver pornograf\u00eda, salir con muchas mujeres y empezar a tener hijos...", "date": "1645029227", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645029227", "url": "https://www.mdzol.com/mundo/2022/2/16/un-millonario-quiere-para-su-hijo-porno-mujeres-que-sea-un-cabron-222178.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624740}, {"title": "Trump da consejos al candidato ultraderechista a las presidenciales francesas", "content": "El expresidente estadonidense y \u00c9ric Zemmour hablaron por tel\u00e9fono sobre elecciones, inmigraci\u00f3n, seguridad y econom\u00eda", "date": "1645029215", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645029215", "url": "https://www.lasprovincias.es/internacional/union-europea/trump-consejos-candidato-20220215192345-ntrc_amp.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624743}, {"title": "Embiste con su coche la moto de los ladrones que acababan de atracar a sus sobrinos y los lanza por los aires", "content": "En varios videos difundidos en redes sociales se ve a dos ladrones acorralando con su motocicleta a tres personas en una acera para despojarlos de todas sus pertenencias. Despu\u00e9s se suben a la moto para huir, pero un autom\u00f3vil a toda velocidad los embiste. Tras el fuerte impacto, ambos ladrones salieron despedidos. Los dos atracadores, de 26 y 29 a\u00f1os, quedaron tirados en el asfalto y la moto completamente destrozada. Ocurri\u00f3 en Brasil, Sao Paulo.", "date": "1645029350", "karma": "114.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645029350", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957655/0/embiste-con-su-coche-la-moto-de-los-ladrones-que-acababan-de-atracar-a-sus-sobrinos-y-los-lanza-por-los-aires/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3624744}, {"title": "El bien y el mal seg\u00fan Irene Montero", "content": "<p></p><ul><li>Absolver a acosadores de ni&ntilde;os -&gt; Mal</li><li>Indultar a secuestradoras de ni&ntilde;os -&gt; Bien</li></ul><p></p><p>The end</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1645030098", "karma": "-65.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645030098", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624746}, {"title": "An\u00e1lisis antropol\u00f3gico forense en una escultura de m\u00e1rmol del per\u00edodo barroco (ENG)", "content": "\u00bfC\u00f3mo realizaban su oficio los artistas/escultores del barroco? Por primera vez, los investigadores han realizado un an\u00e1lisis antropol\u00f3gico forense de un cr\u00e1neo de m\u00e1rmol tallado por Bernini. &quot;El cr\u00e1neo es tan detallado que incluye muchas caracter\u00edsticas anat\u00f3micas precisas que podr\u00edan examinarse de la misma manera que un cr\u00e1neo real. Parece que Bernini us\u00f3 un cr\u00e1neo biol\u00f3gico real como modelo&quot;.", "date": "1645029889", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645029889", "url": "https://www.bumc.bu.edu/busm/2022/02/16/forensic-anthropological-analysis-performed-on-baroque-period-marble-sculpture/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624747}, {"title": "Casi 30 a\u00f1os en coma y haciendo la mili: muere el \u00faltimo soldado de reemplazo", "content": "Se llamaba Juan Manuel Igualada y ten\u00eda 19 a\u00f1os cuando hace 27 a\u00f1os su vida se trunc\u00f3. Estaba haciendo el servicio militar obligatorio en Ferrol cuando sufri\u00f3 un accidente durante unas maniobras camino hacia Madrid. Qued\u00f3 atrapado en el amasijo de hierros y como consecuencia de las terribles heridas que sufri\u00f3 qued\u00f3 postrado en una cama del Hospital Central de la Defensa G\u00f3mez Ulla en estado vegetativo durante 27 a\u00f1os. Tras casi 30 a\u00f1os, el \u00faltimo soldado del servicio militar obligatorio de Espa\u00f1a ha fallecido.", "date": "1645031402", "karma": "3034.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645029898", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/sociedad/2022/02/16/30-anos-coma-haciendo-mili-62793340.html", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3624748}, {"title": "Absuelto el periodista a quien Iglesias y Montero denunciaron por acoso", "content": "El Juzgado n\u00famero 30 de lo Penal de Madrid ha absuelto al periodista del digital Okdiario .", "date": "1645030001", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645030001", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/16/absuelto-el-periodista-al-que-iglesias-y-montero-acusaron-de-acoso-familiar/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624749}, {"title": "Tesla quiere abrir una segunda Gigafactor\u00eda en China", "content": "Todo el mundo quiere albergar una Gigafactor\u00eda de Tesla. China toma la delantera en esta particular carrera, ofreci\u00e9ndose diferentes localizaciones en la regi\u00f3n para una segunda f\u00e1brica de la compa\u00f1\u00eda estadounidense.", "date": "1645029940", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645029940", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/segunda-gigafactoria-tesla-china/20220216095733054573.html?fbclid=IwAR2W2jUifJOOiWj-LjghGfUPf11jfSfw37oiE4ZTfTUGpzvF5UbhYxJ-Uok", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624750}, {"title": "Los nacimientos en Espa\u00f1a vuelven a caer en 2021 hasta alcanzar un nuevo m\u00ednimo hist\u00f3rico", "content": "Seg\u00fan las estimaciones del INE, los 338.532 reci\u00e9n nacidos suponen una bajada del 0,6% respecto a 2020 y constituyen la menor cifra desde que comenzaron sus registros, en 1941. Los nacimientos siguen cayendo en Espa\u00f1a. Los 338.532 reci\u00e9n nacidos del a\u00f1o pasado suponen la cifra m\u00e1s baja desde que comenzaron los registros de este organismo, en 1941, seg\u00fan las estimaciones del Instituto Nacional de Estad\u00edstica, que se van actualizando mes a mes. Un r\u00e9cord que ya se hab\u00eda alcanzado en 2019 y en 2020. El n\u00famero contin\u00faa en descenso. Es un 0,6% menor", "date": "1645030068", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645030068", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-16/los-nacimientos-en-espana-vuelven-a-caer-en-2021-hasta-alcanzar-un-nuevo-minimo-historico.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3624751}, {"title": "Categorizaci\u00f3n de objetos visuales en los beb\u00e9s (Fr)", "content": "Las personas dan sentido al mundo a trav\u00e9s de la categorizaci\u00f3n de los objetos. \u00bfCu\u00e1ndo y c\u00f3mo comienza este proceso? Al estudiar la mirada de 100 beb\u00e9s, han demostrado que ya a los cuatro meses, los beb\u00e9s pueden distinguir entre objetos animados e inanimados. Los actos de categorizaci\u00f3n permiten ir m\u00e1s all\u00e1 de lo que se ve y hacer suposiciones, analog\u00edas y predicciones y por lo tanto razonar sobre el mundo que nos rodea desde una edad temprana.", "date": "1645030962", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645030962", "url": "https://www.cnrs.fr/fr/ce-qui-se-cache-derriere-le-regard-des-bebes", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624753}, {"title": "Agricultor en la protesta: &quot;No lo s\u00e9, yo vengo mandao por mi empresa&quot;", "content": "En Madrid ha tenido lugar  una protesta de los agricultores bajo el lema \u00abFuturo y respeto para el campo\u00bb en la que se han quejado por el incumplimiento de la ley de cadena alimentaria, o el incremento de los costes de producci\u00f3n. En la protesta la organizaci\u00f3n ha puesto autobuses para los manifestantes y se han visto multitud de tractores.", "date": "1645031014", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645031014", "url": "https://jotapov.com/2022/02/16/video-pillada-agricultor-en-la-protesta-no-lo-se-yo-vengo-mandao-por-mi-empresa/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3624754}, {"title": "Dinero, selfis e inscripciones de visitantes en las ruinas: el turismo que inunda el pueblo emergido", "content": "La sobreexplotaci\u00f3n de la el\u00e9ctrica Energias de Portugal (EDP) y la sequ\u00eda mantienen a la vista desde hace meses los restos de una memoria sepultada por el agua el 8 de enero de 1992, cuando se cerraron las compuertas del embalse del Alto Lindoso, en el parque transfonterizo Ger\u00eas-Xur\u00e9s, una Reserva de la Biosfera entre dos pa\u00edses.", "date": "1645031378", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645031378", "url": "https://www.farodevigo.es/ourense/2022/02/16/dinero-selfis-inscripciones-visitantes-ruinas-62761135.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624755}, {"title": "", "content": "", "date": "1645031520", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645031520", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624756}, {"title": "Gormaz y su fortaleza califal", "content": "Esta, hoy en d\u00eda, peque\u00f1a localidad soriana fue hace mil a\u00f1os un importante centro de poder. Sobre el r\u00edo Duero, a medio camino entre El Burgo de Osma y Berlanga de Duero, albergaba una de las m\u00e1s importantes fortalezas del emirato y el califato de C\u00f3rdoba desde donde se divisan todas las tierras del Duero sur y buena parte de las que se sit\u00faan al norte.", "date": "1645031668", "karma": "21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645031668", "url": "https://www.condadodecastilla.es/lugares/gormaz-y-su-fortaleza-califal/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624757}, {"title": "Encontrado un agujero negro oculto en una rosca de polvo c\u00f3smico", "content": "Los n\u00facleos gal\u00e1cticos activos son regiones del centro de una galaxia que no brillan por tener muchas estrellas. En realidad se trata de acumulaciones de polvo c\u00f3smico y gas en torno a un agujero negro supermasivo que no es capaz de devorar tal cantidad de materia. Como en una danza en la que una multitud corre y choca en torno a un centro que tira de ellos, las fuerzas gravitatorias y la fricci\u00f3n a las que el agujero somete a esa inmensa nube de gas y polvo hacen que se eleve la temperatura y se genere una intensa radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica.", "date": "1645032165", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645032165", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-16/encontrado-un-agujero-negro-oculto-en-una-rosca-de-polvo-cosmico.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624760}, {"title": "La OTAN pone en marcha planes para reforzar la capacidad militar de su flanco oriental en plena crisis con Rusia", "content": "Rusia emite se\u00f1ales positivas. Pero ni la OTAN ni la UE terminan de fiarse, dicen que, a pesar de lo declarado por Mosc\u00fa, s\u00f3lo ven tropas movi\u00e9ndose, no una retirada militar de la frontera con Ucrania: &quot;No vemos ninguna se\u00f1al de desescalada sobre el terreno. No se retiran tropas ni equipamientos, aunque, por supuesto, puede cambiar&quot;. E incluso la Alianza Atl\u00e1ntica acu\u00f1a un nuevo concepto para definir el momento hist\u00f3rico en Europa: &quot;Nueva normalidad&quot;. Una nueva normalidad, seg\u00fan el secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, que consiste e", "date": "1645032222", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645032222", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/otan-pone-marcha-planes-reforzar-capacidad-militar-flanco-oriental-plena-crisis-rusia_1_8753317.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624761}, {"title": "El imaginario de los hombres blancos cabreados", "content": "\u00bfQu\u00e9 tienen en com\u00fan el asalto al Capitolio en EEUU, el Ayuntamiento de Lorca, los resultados de la ultraderecha en CyL y tu t\u00edo el divorciado que habla de 'lo malas que son las feminazis'?", "date": "1645032388", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645032388", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1493843059708207107.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624762}, {"title": "", "content": "", "date": "1645032336", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645032336", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624763}, {"title": "Los hombres que perdieron a las mujeres: los votantes de la ultraderecha en Alemania", "content": "Despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro, el este perdi\u00f3 m\u00e1s del diez por ciento de su poblaci\u00f3n. Dos terceras partes de quienes se fueron y no regresaron fueron mujeres j\u00f3venes. En grandes franjas de la parte rural de Alemania del este, los hombres todav\u00eda superan en n\u00famero a las mujeres, y las regiones de donde desaparecieron estas se sit\u00faan casi con exactitud en las regiones que votan actualmente por Alternativa para Alemania.", "date": "1645063202", "karma": "1516.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645032595", "url": "https://www.nytimes.com/es/2018/11/07/espanol/alemania-ultraderecha-hombres-este.html", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3624764}, {"title": "", "content": "", "date": "1645032547", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645032547", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624765}, {"title": "Aznar reprocha a Vox que pida en Castilla y Le\u00f3n la vicepresidencia de una instituci\u00f3n que se \u201cquiere cargar\u201d", "content": "El expresidente del Gobierno Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar ha evitado posicionarse sobre si el l\u00edder regional del PP en Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, debe incorporar a Vox al gobierno auton\u00f3mico, pero s\u00ed ha reprochado al partido de Santiago Abascal que quieran entrar en una instituci\u00f3n que &quot;se quieren cargar&quot;.", "date": "1645032983", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645032983", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-politica-16-febrero_6_8751498_1084919.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624766}, {"title": "\u00bfHas recibido un correo electr\u00f3nico de 'Notificaci\u00f3n Direcci\u00f3n de Polic\u00eda'? No es un fraude, es real", "content": "\u00bfHas recibido un correo electr\u00f3nico de 'Notificaci\u00f3n Direcci\u00f3n de Polic\u00eda'? No es un fraude, es real y esto debes hacer. La Polic\u00eda Nacional suele advertir en sus redes sobre diferentes fraudes y bulos que llegan a la bandeja del correo electr\u00f3nico y que circulan por las redes sociales, pero esta vez ha se\u00f1alado un tipo de informaci\u00f3n que s\u00ed es real. Se trata de un correo electr\u00f3nico que reciben los ciudadanos con el asunto 'Notificaci\u00f3n Direcci\u00f3n General de la Polic\u00eda' desde la direcci\u00f3n 'notificaciones@policia.es'.", "date": "1645033080", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645033080", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-has-recibido-correo-electronico-notificacion-direccion-policia-no-fraude-real-esto-debes-hacer-20200206125640.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624768}, {"title": "Los menores espa\u00f1oles pasan una media de 730 horas al a\u00f1o conectados a internet", "content": "La digitalizaci\u00f3n ha llegado. Se ha consolidado y ha cambiado la forma de comunicarse, el ocio en si mismo, las relaciones familiares, profesionales... y como sociedad nos toca adaptarnos. Una de las cosas que tenemos que resolver antes es el uso que los m\u00e1s j\u00f3venes hacen de la tecnolog\u00eda, porque tiene pinta que se nos est\u00e1 yendo de las manos", "date": "1645033226", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645033226", "url": "https://www.puromarketing.com/47/36022/menores-espanoles-pasan-media-horas-conectados-internet.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624769}, {"title": "Polic\u00eda brit\u00e1nica abre investigaci\u00f3n sobre fundaci\u00f3n del pr\u00edncipe Carlos", "content": "La polic\u00eda de Londres anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles (16.02.2022) que abri\u00f3 una investigaci\u00f3n sobre las presuntas donaciones a la fundaci\u00f3n del pr\u00edncipe Carlos, heredero al trono brit\u00e1nico, supuestamente a cambio de t\u00edtulos honor\u00edficos. &quot;Esta decisi\u00f3n es consecuencia del an\u00e1lisis de una carta de septiembre de 2021. Est\u00e1 relacionado con informaciones de prensa sobre supuestas ofertas de ayuda para garantizar honores y la ciudadan\u00eda (brit\u00e1nica) a un ciudadano saudita&quot;, explic\u00f3 Scotland Yard en un comunicado, en el que precis\u00f3 que nadie fue detenido.", "date": "1645033310", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645033310", "url": "https://www.dw.com/es/polic\u00eda-brit\u00e1nica-abre-investigaci\u00f3n-sobre-fundaci\u00f3n-del-pr\u00edncipe-carlos/a-60801485", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624770}, {"title": "La Comunidad de Madrid critica que S\u00e1nchez pida un cord\u00f3n sanitario a Vox", "content": "El Gobierno de la Comunidad de Madrid ha criticado este mi\u00e9rcoles que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, le pida al PP un cord\u00f3n sanitario a Vox, para dar su abstenci\u00f3n y permitir un Gobierno en solitario de los 'populares' en Castilla y Le\u00f3n, cuando \u00e9l tiene a &quot;comunistas&quot; en su Ejecutivo. As\u00ed lo ha se\u00f1alado el consejero de Educaci\u00f3n, Ciencia y Universidades y portavoz, Enrique Ossorio.", "date": "1645033692", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645033692", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_MhChZDO69c", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624774}, {"title": "Catalu\u00f1a, regi\u00f3n con m\u00e1s fallecidos por covid: supera a Madrid", "content": "Catalu\u00f1a ha superado esta semana a la Comunidad de Madrid como la regi\u00f3n que mayor n\u00famero de fallecidos por coronavirus ha notificado al Ministerio de Sanidad. Seg\u00fan los \u00faltimos datos del departamento que dirige Carolina Darias, Catalu\u00f1a suma un total de 17.198 muertos por esta causa, mientras que Madrid registr\u00f3 en el \u00faltimo recuento un total de 16.896 fallecidos por covid-19.", "date": "1645033669", "karma": "-39.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645033669", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/cataluna/cataluna-mas-fallecidos-covid.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3624775}, {"title": "La OTAN acusa a Rusia de seguir acumulando tropas junto a la frontera de Ucrania", "content": "\u201cNosotros no hemos visto ninguna retirada de fuerzas rusas\u201d, ha se\u00f1alado este mi\u00e9rcoles el secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg. Seg\u00fan el secretario general: \u201cEst\u00e1n aumentando el n\u00famero de tropas y hay m\u00e1s tropas de camino. Hasta ahora no hay desescalada\u201d.", "date": "1645033886", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645033886", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-16/la-otan-acusa-a-rusia-de-seguir-acumulando-tropas-junto-a-la-frontera-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624776}, {"title": "Varias chicas agreden a otra de 13 a\u00f1os en Usera (Madrid) y publican las im\u00e1genes en redes sociales", "content": "Tanto la Polic\u00eda Municipal como la Polic\u00eda Nacional relacionan la paliza con un incidente entre miembros de bandas juveniles. La v\u00edctima y sus amigas lograron refugiarse en el Metro, donde fueron auxiliadas por los vigilantes de seguridad", "date": "1645033944", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645033944", "url": "https://news.upday.com/es/varias-chicas-agreden-a-otra-de-13-anos-en-usera-madrid-y-publican-las-imagenes-en-redes-sociales/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624777}, {"title": "Piden una investigaci\u00f3n en Sierra Nevada sobre el agua utilizada para generar nieve producida en plena sequ\u00eda", "content": "Comisiones Obreras ha denunciado que Cetursa est\u00e1 poniendo en peligro la sostenibilidad medioambiental de Sierra Nevada, y ha puesto como ejemplo que los gestores de Cetursa abren 55 kil\u00f3metros de pista a trav\u00e9s de la nieve producida por sus ca\u00f1ones, que suponen un gasto de cinco millones de litros de agua al d\u00eda en plena producci\u00f3n. El sindicato sospecha que se est\u00e9 recurriendo al agua de la Laguna de la Yeguas y los r\u00edos Dilar, Monachil o Maitena.", "date": "1645034109", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645034109", "url": "https://www.granadahoy.com/provincia/investigacion-Sierra-Nevada-agua-nieve-artificial-sequia_0_1656735776.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624778}, {"title": "Ahorrar en educaci\u00f3n no previene los suicidios", "content": "Los directores de institutos de Madrid (ADIMAD) han puesto encima de la mesa una situaci\u00f3n dram\u00e1tica que se est\u00e1 produciendo en los centros educativos: en el primer trimestre del curso 2021-2022 se han detectado dos centenares de casos de autolesiones y conductas suicidas, tantos como en todo el curso pasado. Reflejan la parte m\u00e1s dram\u00e1tica de los numerosos casos de ansiedad y estr\u00e9s que sufre el alumnado, tras el confinamiento.", "date": "1645034050", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645034050", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/56702/ahorrar-en-educacion-no-previene-los-suicidios/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624779}, {"title": "China acusa a EEUU de &quot;exagerar la amenaza de guerra&quot; en Ucrania", "content": "El Gobierno de China ha afirmado que Estados Unidos &quot;ha exagerado la amenaza de guerra&quot; en Ucrania en los \u00faltimos d\u00edas y &quot;creado un aire de tensi\u00f3n&quot;, deslizando incluso que la supuesta invasi\u00f3n rusa iba a tener lugar este mismo mi\u00e9rcoles. Este aparente temor &quot;ha afectado gravemente a la econom\u00eda, la estabilidad social y las vidas de los ciudadanos de Ucrania y obstaculiza el di\u00e1logo y las negociaciones entre las partes&quot;, ha opinado el portavoz del Ministerio de Exteriores chino,", "date": "1645034491", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645034491", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-china-acusa-eeuu-exagerar-amenaza-guerra-ucrania-20220216104154.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3624780}, {"title": "", "content": "", "date": "1645034795", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645034795", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624781}, {"title": "Sobre el deseo de morir", "content": "Ten\u00eda un trato con la vida: si no hubiera posibilidad de dejar de sentir dolor, mejor que me muriera. Con ese pensamiento entr\u00e9 al quir\u00f3fano. Era la primera vez que me pon\u00edan anestesia general y pens\u00e9 que la vida podr\u00eda ser generosa y, si fuera necesario, hacerle cometer un error al anestesi\u00f3logo.", "date": "1645034890", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645034890", "url": "https://www.elespectador.com/opinion/lectores/columnas-del-lector/sobre-el-deseo-de-morir/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624782}, {"title": "Un asistente de vuelo de American Airlines golpe\u00f3 a un 'pasajero rebelde' en la cabeza con una cafetera cuando intentaba abrir la puerta de salida del avi\u00f3n. [EN]", "content": "Un vuelo de American Airlines fue desviado al Aeropuerto Internacional de Kansas City en Missouri el domingo por la tarde debido a \u201cun pasajero indisciplinado\u201d, dijo la aerol\u00ednea en un comunicado.  El hombre, que mide 6 pies, 3 pulgadas de alto y pesa 240 libras, les dijo a los asistentes de vuelo que &quot;la gente estaba tratando de lastimarlo y lo siguieron en el avi\u00f3n&quot;, seg\u00fan una declaraci\u00f3n jurada del incidente.  Una azafata tom\u00f3 el tel\u00e9fono del hombre y vio que trat\u00f3 de llamar al 911, pero no pudo comunicarse, dice la declaraci\u00f3n jurada.", "date": "1645035083", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645035083", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/13/us/american-airlines-flight-diverted-kansas-city/index.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624783}, {"title": "", "content": "", "date": "1645034917", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645034917", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624784}, {"title": "Aznar cuestiona la capacidad de Vox para gobernar: \u00abLa pol\u00edtica no es gratis\u00bb", "content": "Aznar ha resaltado que fue el l\u00edder de los populares en la comunidad, Ma\u00f1ueco, el ganador de los comicios del 13-F, de modo que le corresponde a \u00e9l \u00abapa\u00f1\u00e1rselas\u00bb para seguir gobernando. \u00ab(En Vox) quieren la vicepresidencia de una cosa que se quieren cargar. Eso lo tendr\u00e1n que explicar\u00bb", "date": "1645035173", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645035173", "url": "https://www.abc.es/espana/catalunya/politica/abci-aznar-cuestiona-capacidad-para-gobernar-politica-no-gratis-202202161616_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624785}, {"title": "PP y Vox vuelven a usar a ETA para atacar a Marlaska y el ministro responde: &quot;Ya est\u00e1 bien. He sido v\u00edctima del terrorismo&quot;", "content": "En un momento dado, Marlaska ha tenido que recordarles que \u00e9l tambi\u00e9n ha sido v\u00edctima de ETA: &quot;He estado tres a\u00f1os y medio sin decirlo por educaci\u00f3n, pero ya est\u00e1 bien. He sido, soy, v\u00edctima del terrorismo. He estado en primera l\u00ednea luchando contra el terrorismo. He tenido dos intentos de atentado terrorista por cumplir la Ley. Mi familia ha llevado ese riesgo, las personas cercanas conmigo. Dejemos de frivolizar con este tema&quot;.", "date": "1645035081", "karma": "15.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645035081", "url": "https://www.publico.es/politica/pp-y-vox-vuelven-eta-atacar-marlaska-y-ministro-responde-ya-he-sido-victima-del-terrorismo.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624786}, {"title": "El TSJC ordena a los forenses que verifiquen si la dolencia que alega el juez corrupto Salvador Alba es incompatible con ir a la c\u00e1rcel", "content": "El tribunal reprocha al condenado sus maniobras dilatorias por haberle comunicado el \u00faltimo d\u00eda de ingreso voluntario en prisi\u00f3n una patolog\u00eda conocida por \u00e9l hace meses", "date": "1645086311", "karma": "2890.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645035148", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/tsjc-ordena-forenses-verifiquen-si-dolencia-alega-juez-corrupto-salvador-alba-incompatible-carcel_1_8753728.html", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3624787}, {"title": "La fundaci\u00f3n del pr\u00edncipe Carlos de Inglaterra, investigada por corrupci\u00f3n", "content": "La Polic\u00eda Metropolitana de Londres ha abierto una investigaci\u00f3n a una fundaci\u00f3n del pr\u00edncipe Carlos por aceptar donaciones a cambio de la concesi\u00f3n de t\u00edtulos y honores. El director de la fundaci\u00f3n, colaborador de Carlos, dej\u00f3 su puesto tras mediar para que un millonario saud\u00ed recibiese una de las m\u00e1s altas distinciones del Reino Unido: la de comendador honorario de la Orden del Imperio Brit\u00e1nico. El millonario saud\u00ed hab\u00eda donado m\u00e1s de 1,75 millones de euros a ONG vinculadas con la Casa Real brit\u00e1nica antes de recibir su condecoraci\u00f3n", "date": "1645036017", "karma": "-23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645036017", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/casas-reales/2022-02-16/fundacion-principe-carlos-corrupcion_3376648/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624788}, {"title": "Mosc\u00fa critica a los medios occidentales por la &quot;fecha de invasi\u00f3n&quot; de Ucrania", "content": "&quot;Me gustar\u00eda preguntar si las fuentes de desinformaci\u00f3n estadounidenses y brit\u00e1nicas podr\u00edan publicar el calendario de nuestras pr\u00f3ximas invasiones para el a\u00f1o. Me gustar\u00eda planificar mis vacaciones&quot;, escribi\u00f3 Zakharova (Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia) en las redes sociales.", "date": "1645035441", "karma": "48.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645035441", "url": "https://www.opindia.com/2022/02/russia-mocks-western-media-outlets-over-speculations-of-ukraine-invasion/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3624789}, {"title": "15 alumnos m\u00e1s denuncian los abusos del fraile que viol\u00f3 a Alejandro Palomas en colegios de La Salle", "content": "Pese a las denuncias de pederastia, su colegio no lo expuls\u00f3, sino que lo traslad\u00f3 de Premi\u00e0 de Mar a Montcada i Reixac, donde sigui\u00f3 atacando a los ni\u00f1os...", "date": "1645053603", "karma": "2262.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645035758", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/15-alumnos-mas-denuncian-los-abusos-del-profesor-que-violo-a-palomas_es_620b5df4e4b04af87f4246ab", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3624790}, {"title": "El senado avala el pago de otros 638 millones a los bancos como indemnizaci\u00f3n por el Castor (cat)", "content": "El senado espa\u00f1ol ha avalado la ampliaci\u00f3n de cr\u00e9dito de 638 millones de euros que debe servir para pagar a los bancos la indemnizaci\u00f3n por el proyecto Castor , que el gobierno ha incluido en la ley de medidas de apoyo econ\u00f3mico y social. ERC hab\u00eda presentado una enmienda que ped\u00eda la supresi\u00f3n del art\u00edculo de la ley en la que se inclu\u00eda el pago, pero la petici\u00f3n ha sido rechazada por la c\u00e1mara. Se trata de una medida que se aprob\u00f3 en diciembre de 2020, pero que no se hab\u00eda aplicado hasta ahora.", "date": "1645035418", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645035418", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/senat-pagament-indemnitzacio-castor-llei-social/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624791}, {"title": "El informe secreto sobre la oficialidad de la lengua asturiana se vuelve contra Adri\u00e1n Barb\u00f3n", "content": "Este documento, elaborado por prestigiosos juristas y acad\u00e9micos, se\u00f1ala que la mera declaraci\u00f3n de la oficialidad obligar\u00eda a todas las administraciones a atender en asturiano, y que su estudio ser\u00eda obligatorio en las distintas etapas educativas, desmontando sin paliativos la promesa de una oficialidad &quot;amable&quot; defendida insistentemente por Barb\u00f3n.", "date": "1645035469", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645035469", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/16/620be6bfe4d4d8f9018b45ad.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624792}, {"title": "Domino's Pizza gasta 50 millones de d\u00f3lares en el anuncio de una donaci\u00f3n de 100.000 d\u00f3lares [ENG]", "content": "Dan Price: &quot;Domino's Pizza se ha gastado 50 millones de d\u00f3lares (y subiendo) en un anuncio de televisi\u00f3n en el que presume de haber entregado un total de 100.000 d\u00f3lares a peque\u00f1os negocios locales&quot;.", "date": "1645042511", "karma": "3658.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645036679", "url": "https://twitter.com/DanPriceSeattle/status/1491643635527557120", "clicks": 0, "votes": "283", "status": "published", "id": 3624793}, {"title": "Identificados en un grupo de murci\u00e9lagos los 'parientes' m\u00e1s cercanos al coronavirus del covid-19", "content": "Hace ya dos a\u00f1os que el coronavirus SARS-CoV-2 (el virus responsable de la pandemia de covid-19) ha puesto el mundo patas arriba y, por parad\u00f3jico que parezca, despu\u00e9s de tanto tiempo sigue sin estar del todo claro su origen. Sobre el papel, la teor\u00eda est\u00e1 clara. Todo apunta a que este pat\u00f3geno circul\u00f3 durante mucho tiempo entre animales, probablemente incluso salt\u00f3 entre diferentes especies y, en alg\u00fan momento de su recorrido acumul\u00f3 una serie de desdichadas mutaciones que le permitieron infectar al primer humano y acabar expandi\u00e9ndose", "date": "1645036317", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645036317", "url": "https://www.elperiodico.com/es/ciencia/20220216/identificados-grupo-murcielagos-parientes-cercanos-13248381", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624794}, {"title": "Cuello de botella en la vieja Bnext: miles de clientes tienen sus ahorros en un limbo burocr\u00e1tico por su propia desidia", "content": "Bnext consigui\u00f3 la licencia del Banco de Espa\u00f1a en 2020 y desde princpios de 2021 pudo llevar a sus clientes a su nueva y propia infraestructura. El problema es que para completar esa migraci\u00f3n no bastaba con pulsar un bot\u00f3n y que el sistema se encargase, sino que el proceso ten\u00eda que completarlo cada usuario. [...]  La consecuencia: muchos de ellos tienen un dinero congelado en una cuenta a la que no tienen acceso que no han tenido del todo claro c\u00f3mo proceder. Y en el otro lado, clientes que abandonaron sus cuentas sin cancelarlas...", "date": "1645038335", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645036764", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/cuello-botella-vieja-bnext-miles-clientes-tienen-sus-ahorros-colgados-limbo-burocratico-desidia", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3624795}, {"title": "El socio ultra de Abascal en Hungr\u00eda propone un refer\u00e9ndum hom\u00f3fobo para tensionar la Uni\u00f3n Europea", "content": "De cara a las elecciones que Hungr\u00eda celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de abril, Orb\u00e1n, para movilizar m\u00e1s a su electorado, ha propuesto para el mismo d\u00eda de las elecciones un refer\u00e9ndum sobre menores, reasignaci\u00f3n de g\u00e9nero y orientaci\u00f3n sexual. En su formulaci\u00f3n, las cuatro preguntas del refer\u00e9ndum presentan a las personas del colectivo LGTBI bajo una luz claramente negativa, llegando a vincularlas con consecuencias perniciosas.", "date": "1645036501", "karma": "119.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645036501", "url": "https://www.elplural.com/politica/internacional/socio-ultra-abascal-en-hungria-propone-referendum-homofobo-tensionar-union-europea_284287102", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624796}, {"title": "", "content": "", "date": "1645036974", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645036974", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624798}, {"title": "", "content": "", "date": "1645037328", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645037328", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624799}, {"title": "", "content": "", "date": "1645037565", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645037565", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624801}, {"title": "Los Caminos del Se\u00f1or, Juan Antonio", "content": "<p>Juan Antonio se despert&oacute; de golpe. Abri&oacute; los ojos y se qued&oacute; unos segundos hipnotizado por el movimiento de las aspas del ventilador de techo.</p><p>Lentamente intent&oacute; reincorporarse pero le resultaba muy laborioso. Sus movimientos eran torpes y bruscos. Comenz&oacute; a retorcerse y al hacerlo le dio una patada a un coj&iacute;n que tenia a sus pies, que cay&oacute; junto con la Biblia.</p><p>Aquel sonido seco alert&oacute; a Paula, que se dio prisa y apareci&oacute; de inmediato en la habitaci&oacute;n.</p><p>- &iexcl;Buenos d&iacute;as cari&ntilde;o! Aqu&iacute; tienes tu desayuno coraz&oacute;n, le dijo, arrastrando la z y convirti&eacute;ndola en una s alargada y sonora.</p><p>&Eacute;l la mir&oacute; fijamente a los ojos con cara de estupor. Intent&oacute; decirle algo pero no le salieron las palabras.</p><p>De golpe le vinieron a la memoria r&aacute;fagas, recuerdos de la noche anterior.</p><p>Se acord&oacute; de que tocaron el y su colega al timbre de aquella casa en los bajos de un edificio a medio derruir. Ella les invit&oacute; a entrar, sin duda le pareci&oacute; una chica graciosa y amable. Estuvieron un rato hablando de la llegada del Se&ntilde;or. &Eacute;l le pregunt&oacute; a ella si estaba preparada para la inminente venida y ella les contest&oacute; que si, que lo estaba, que estaba ampliamente preparada.</p><p>Les ofreci&oacute; un t&eacute; con galletas a ambos, lo bebieron lentamente mientras discut&iacute;an acerca de cual de los cuatro jinetes del Apocalipsis les parec&iacute;a m&aacute;s interesante. Cuando &eacute;l iba a dar su opini&oacute;n acerca del corcel bermejo del jinete de la victoria, se le cay&oacute; la taza de las manos. De repente todo se volvi&oacute; nebuloso y desde ese momento no recuerda nada.</p><p>- &iquest;Y mi colega? &iquest;D&oacute;nde esta mi colega? Se pregunt&oacute; a si mismo con desesperaci&oacute;n. Su respiraci&oacute;n comenz&oacute; a agitarse, quer&iacute;a preguntarle tantas cosas pero le resultaba imposible articular palabra alguna. No paraba de mirar fijamente a los ojos de la chica, intentando hacer una conexi&oacute;n visual.</p><p>Pero la verborrea de &eacute;sta le imped&iacute;a concentrarse en ning&uacute;n pensamiento. La chica no paraba de hablar. De cuales ser&iacute;an los planes para ese d&iacute;a, para la semana y para el mes. De que vestido elegir&iacute;a para la boda, de cuantos ser&iacute;an los invitados, quien organizar&iacute;a el banquete. Parec&iacute;a muy ensimismada en sus elucubraciones.</p><p>Quer&iacute;a gritar pero no pod&iacute;a, junt&oacute; aire en sus pulmones y en cuanto le permitieron hacerlo solt&oacute; un grito de alarido, de desesperaci&oacute;n, interrumpido abruptamente por una almohada que se dirigi&oacute; hacia su boca.</p><p>Lo siguiente fue el silencio. Y se qued&oacute; dormido otra vez mientras Paula no dejaba de mirarlo con cara de embobada.&nbsp;</p>", "date": "1645075239", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645038332", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3624802}, {"title": "Agua, miner\u00eda y sus poblados en la Hispania romana", "content": "La miner\u00eda subterr\u00e1nea no es una nueva tecnolog\u00eda de extracci\u00f3n de minerales inventada por los romanos. Ya en el Neol\u00edtico encontramos explotaciones mineras como Grime Graves en Inglaterra, donde fueron excavados pozos verticales de hasta doce metros en busca del mineral de s\u00edlex. Se lleg\u00f3 a profundizar en la Edad de los Metales incluso hasta cincuenta metros. Esto nos demuestra que la miner\u00eda subterr\u00e1nea ya era una t\u00e9cnica ancestral anterior a la \u00e9poca romana, si bien los romanos mejoraron esta t\u00e9cnica", "date": "1645037911", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645037911", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/agua-mineria-hispania-romana-historia-obrapublica/20220214182709195462.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624803}, {"title": "La sucesi\u00f3n de Alfonso IX de Le\u00f3n - Curiosidades de la Historia", "content": "La relaci\u00f3n entre el reino de Le\u00f3n y el hasta el a\u00f1o 1065 condado y desde esa fecha reino de Castilla no fue sencilla. El condado de Castilla gan\u00f3 peso y protagonismo a partir de la \u00e9poca en que ostent\u00f3 ese t\u00edtulo Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez a mediados del siglo X, aunque nunca lleg\u00f3 a independizarse del reino leon\u00e9s (ver las entradas dedicadas al mito de la independencia de Castilla) (...) Durante los a\u00f1os en que ambos reinos estuvieron separados, fueron constantes los enfrentamientos entre ellos. Esto oblig\u00f3 a la firma de tratados como el de Sahag\u00fan", "date": "1645038097", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645038097", "url": "https://curiosidadesdelahistoriablog.com/2020/12/07/la-sucesion-de-alfonso-ix-de-leon-i-antecedentes/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624804}, {"title": "", "content": "", "date": "1645037973", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645037973", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624805}, {"title": "Las mentiras sobre el conflicto de Ucrania impiden una resoluci\u00f3n pac\u00edfica [EN]", "content": "El conflicto entre Ucrania y Rusia ha escalado hasta un punto muy peligroso La posibilidad de que pueda convertirse en un conflicto armado, o incluso en una guerra, ha aumentado significativamente y es real. Pero la invasi\u00f3n rusa, que b\u00e1sicamente fue anunciada por los gobiernos y medios de comunicaci\u00f3n estadounidenses y brit\u00e1nicos para el 16 de febrero, no se ha producido, y Rusia declar\u00f3 la retirada parcial de sus fuerzas. Esta guerra no es inevitable y puede evitarse. Sin embargo, la resoluci\u00f3n pac\u00edfica del conflicto entre Ucrania y Rusia y l", "date": "1645038028", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645038028", "url": "https://truthout.org/articles/lies-about-ukraine-conflict-are-standing-in-the-way-of-a-peaceful-resolution/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624806}, {"title": "Negros en la alta sociedad de los que Netflix y HBO no hablan", "content": "Existiendo casos de historias memorables de negros que merecen ser contadas, plataformas como Netflix o HBO prefieren que, apunt\u00e1ndose a una moda absurda, personajes cl\u00e1sicos blancos sean interpretados por actores negros con el \u00fanico objetivo de epatar, relegando al olvido a esas historias protagonizadas por negros.", "date": "1645038261", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645038261", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C1yMdMdIt4U", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3624807}, {"title": "Una empresa de Mollet del Vall\u00e8s denuncia a la CGT por cal\u00famnias y &quot;odio contra los empresarios&quot; [CAT]", "content": "Aunque Inspecci\u00f3n de Trabajo determin\u00f3 &quot;la responsabilidad empresarial de Ramcon Empresa de Servicios SA&quot; en un accidente mortal el 26 de febrero de 2021, la empresa se ha querellado contra la secret\u00e1ria general del Vall\u00e8s Oriental y la federaci\u00f3n de Barcelona del sindicato por haber afirmado que &quot;morir trabajando es asesinato&quot;", "date": "1645038276", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645038276", "url": "https://directa.cat/una-empresa-de-mollet-del-valles-denuncia-la-cgt-per-calumnies-i-odi-contra-els-empresaris/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3624808}, {"title": "El alpinista vasco Alex Txikon, ayud\u00f3 en un parto en mitad del vuelo en helic\u00f3ptero de regreso tras su intento por hacer cumbre en el Manaslu en invierno", "content": "El alpinista vasco Alex Txikon ha dado por finalizado su segundo intento de ascender el Manaslu en invierno. Tras dos meses tratando de hacer cima en el 8.000 nepal\u00ed, las constantes avalanchas y las m\u00faltiples dificultades climatol\u00f3gicas a las que ha tenido que hacer frente ha llevado a la expedici\u00f3n encabezada por Txikon a tomar la decisi\u00f3n de regresar a casa para volver a intentarlo en 2023. Sin embargo, el mismo d\u00eda que el alpinista vizca\u00edno daba por finalizada la aventura, el destino quiso que se despidiera de Nepal con una historia.", "date": "1645038538", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645038538", "url": "https://www.diariovasco.com/mendira/alex-txikon-alpinista-matrona-20220215144401-nt.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624809}, {"title": "Habla el agricultor increpado hoy en la manifestaci\u00f3n de Murcia por protestar contra las macrogranjas y la agroindustria", "content": "A este hombre lo han echado de la manifestaci\u00f3n de la patronal del campo en la Regi\u00f3n de Murcia.  Su delito defender a los peque\u00f1os agricultores frente a los que arrasan nuestra tierra con agroindustria y explotaciones intensivas. Relacionada: https://www.meneame.net/story/increpan-agricultor-manifestacion-murcia-protestar-contra", "date": "1645045819", "karma": "3660.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645038714", "url": "https://twitter.com/Angel_L_Hern/status/1494001130329841666", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3624810}, {"title": "La justicia de la UE avala retirar fondos europeos a los pa\u00edses que vulneren el Estado de derecho", "content": "Las derivas autoritarias en la Uni\u00f3n Europea pueden salir muy caras a partir de ahora. El Tribunal de Justicia de la UE (TJUE) ha validado el reglamento comunitario que, desde el pasado 1 de enero, permite suspender los fondos europeos a los pa\u00edses donde la fragilidad del Estado de derecho no garantice su gesti\u00f3n adecuada.", "date": "1645038740", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645038740", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-16/la-justicia-europea-avala-retirar-fondos-europeos-a-los-paises-que-vulneren-el-estado-de-derecho.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3624811}, {"title": "Abraham Jim\u00e9nez Enoa, periodista independiente cubano: \u201cSalir de Cuba por primera vez con 33 a\u00f1os es como volver a nacer\u201d", "content": "<i>&quot;Al salir por primera vez de Cuba, lo primero que se siente es tristeza y desolaci\u00f3n. Uno siente que le han robado su vida porque es inadmisible vivir como se vive en Cuba, de hecho en Cuba no se vive, se sobrevive. Viniendo de un lugar donde hay carest\u00eda, lo que m\u00e1s te gusta de vivir fuera de Cuba es la facilidad de la vida. Quieres comprar un pan o unas pilas para el mando de la televisi\u00f3n, bajas y lo tienes. All\u00e1 tienes que hacer una fila durante seis horas para comprar dos rollos de papel higi\u00e9nico&quot;.</i>", "date": "1645038858", "karma": "31.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645038858", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/abraham-jimenez-enoa-periodista-salir-cuba-primera-vez-33-anos-volver-nacer_128_8746317.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3624812}, {"title": "Podemos le quiere expropiar poco a poco Inditex a Amancio Ortega", "content": "El impuesto sobre el patrimonio a los superricos que propone Podemos, conseguir\u00eda, en el ejemplo citado en el v\u00eddeo por Pablo Echenique (Amancio Ortega), que este tendr\u00eda que pagar un tipo impositivo de m\u00e1s del 100% sobre sus ingresos netos anuales. Lo cual dar\u00eda lugar a que la \u00fanica manera en la que este u otro superrico pudieran pagar el impuesto que propone Podemos es liquidando su patrimonio. Es decir, a\u00f1o tras a\u00f1o deber\u00eda vender acciones de Inditex o propiedades por valor de 1300 Millones. Obviamente, antes, lo ricos se ir\u00edan del pais.", "date": "1645039673", "karma": "-50.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645039673", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3N18-i7YLa4", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3624813}, {"title": "La Espa\u00f1a que siembra", "content": "El mayor cultivo de marihuana de Europa, intervenido en un pueblo de Toledo.", "date": "1645039211", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645039211", "url": "https://twitter.com/Fumatron_U/status/1493996890010042375", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624814}, {"title": "", "content": "", "date": "1645039197", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645039197", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624815}, {"title": "Binance, Coinbase o Bit2Me dejar\u00e1n la 'lista gris' de CNMV tras la nueva norma", "content": "Binance, Coinbase o Bit2Me podr\u00e1n salir de la 'lista gris' de la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) muy pronto. Pero son muchas m\u00e1s. El supervisor incluy\u00f3 en su carpeta virtual bajo el t\u00edtulo 'otras entidades', paralela a la cl\u00e1sica de los chiringuitos financieros, a m\u00e1s de 50 firmas vinculadas a monedas tan popularizadas como bitcoin o ethereum. El organismo que preside Rodrigo Buenaventura se ve abocado ahora a pulir este listado, puesto que la nueva circular que saldr\u00e1 a la luz esta misma semana", "date": "1645039387", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645039387", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/binance-coinbase-bit2me-lista-gris-cnmv/2857681/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3624817}, {"title": "Matt Wilson convierte chatarra de cubiertos en encantadoras esculturas de animales", "content": "Matt Wilson utiliza objetos viejos y chatarra para crear esculturas de animales. Es capaz de capturar el car\u00e1cter de todo tipo de criaturas emplumadas en metal, incluyendo p\u00e1jaros carpinteros, arrendajos azules y b\u00fahos. Wilson une las cabezas de las cucharas y las puntas de los tenedores para crear sus plumas, y a menudo usa alambre de metal rizado para las garras de las aves.", "date": "1645039699", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645039699", "url": "https://mymodernmet.com/es/esculturas-chatarra-matt-wilson/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624818}, {"title": "M\u00e1s cerca de conseguir \u00f3rganos 'universales' para el trasplante", "content": "Un equipo canadiense dise\u00f1a una t\u00e9cnica que permite convertir \u00f3rganos incompatibles en aptos para el trasplante. Lo han probado en experimentos precl\u00ednicos. Seg\u00fan sus datos, mediante un c\u00f3ctel de enzimas, es posible convertir un \u00f3rgano del grupo A en un \u00f3rgano de grupo 0, que ser\u00eda apto para su trasplante en cualquier paciente. Los investigadores, liderados por cient\u00edficos del Centro de Trasplantes Ajmera de Toronto (Canad\u00e1), lo han demostrado en experimentos precl\u00ednicos con pulmones, pero la prueba de concepto ser\u00eda extensible a otros \u00f3rganos.", "date": "1645039759", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645039759", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/02/16/620cf65fe4d4d85f628b45d3.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624821}, {"title": "Carla Sim\u00f3n gana un hist\u00f3rico Oso de Oro en el Festival de Cine de Berl\u00edn con 'Alcarr\u00e0s'", "content": "La directora catalana ya present\u00f3 su celebrada primera pel\u00edcula, 'Verano 1993', en la Berlinale con premio a mejor \u00f3pera prima, y ahora con su segunda cinta, 'Alcarr\u00e0s', ya en secci\u00f3n oficial, ha cautivado al p\u00fablico y la cr\u00edtica. Las reacciones han sido entusiastas para esta historia tambi\u00e9n de su universo familiar en la que rinde tributo al mundo del campo a trav\u00e9s de una saga de cultivadores de melocot\u00f3n cuyo modo de vida languidece. La directora quer\u00eda enfrentarse a un reto completamente distinto desde el punto de vista narrativo.", "date": "1645044311", "karma": "1912.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645039772", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/16/berlinale-2022-en-directo-gala-de-premios-del-festival-de-cine-de-berlin/", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3624822}, {"title": "Apu\u00f1alan a un joven de 20 a\u00f1os en Ciudad Lineal tras una presunta reyerta entre bandas juveniles", "content": "El peligro de las reyertas entre bandas podr\u00eda haber sido la causante de otro incidente, en un parque de Madrid donde habr\u00eda sido apu\u00f1alado un joven de 20 a\u00f1os tras una pelea.", "date": "1645039998", "karma": "-71.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645039998", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/apunalan-joven-20-anos-ciudad-lineal-presunta-reyerta-bandas-juveniles_20220216620d2b987879d80001f37cc9.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624824}, {"title": "La Guardia Civil busca al conductor de un segundo cami\u00f3n que tambi\u00e9n huy\u00f3 del lugar del accidente mortal en Torrent", "content": "Los hechos se han iniciado, seg\u00fan han informado fuentes cercanas, cuando se ha producido una discusi\u00f3n entre el conductor de un cami\u00f3n y un motorista. En un momento dado, el veh\u00edculo pesado ha adelantado a la moto y ha frenado repentinamente, con lo que se ha estrellado. Posteriormente, el motorista, un hombre de 63 a\u00f1os de edad, ha sido arrollado por un segundo cami\u00f3n que ven\u00eda detr\u00e1s y ha fallecido poco despu\u00e9s.", "date": "1645043110", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645040235", "url": "https://www.lasprovincias.es/sucesos/buscan-conductor-camion-20220214203315-nt.html", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3624826}, {"title": "El consumo de vino, cava o cerveza ya no es cancer\u00edgeno para la UE: ahora solo lo ser\u00e1 si la cantidad ingerida es &quot;nociva&quot;", "content": "El Parlamento Europeo aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles una serie de enmiendas a su informe sobre la lucha contra el c\u00e1ncer para precisar que, a su juicio, el consumo &quot;nocivo&quot; de alcohol es el que constituye un riesgo de desarrollar esta enfermedad, y no cualquier consumo, como indicaba inicialmente el informe y se\u00f1ala tambi\u00e9n la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud.", "date": "1645040132", "karma": "118.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645040132", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957921/0/europa-descarta-advertir-sobre-cualquier-consumo-", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624827}, {"title": "", "content": "", "date": "1645040147", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645040147", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624828}, {"title": "La estaci\u00f3n de recarga ultrarr\u00e1pida para coches el\u00e9ctricos m\u00e1s potente de Espa\u00f1a estar\u00e1 situada en Elche", "content": "Iberdrola y Porsche se al\u00edan para extender estos \u2018hub\u2019 para veh\u00edculos el\u00e9ctricos. La nueva estaci\u00f3n est\u00e1 ubicada en la A-70 y puede atender a 16 veh\u00edculos de forma simult\u00e1nea, con capacidad para rellenar la bater\u00eda en cinco minutos", "date": "1645041648", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645040207", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-16/la-estacion-de-recarga-ultrarrapida-para-coches-electricos-mas-potente-de-espana-estara-situada-en-elche.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3624829}, {"title": "&quot;Omerta&quot;, el c\u00f3digo de silencio de la mafia vaticana [ITA - subs en castellano]", "content": "En EE.UU, el caso m\u00e1s sonado de abusos sexuales ocurri\u00f3 en una escuela para ni\u00f1os sordomudos, lo mismo que en Italia; se encontraron los mismos patrones de abuso y violencia porque hasta los 70, las personas sordomudas eran consideradas discapacitados mentales por los est\u00e1ndares m\u00e9dicos. Se pensaba que no pod\u00edan comunicar sus necesidades ni entender a los dem\u00e1s. De esta manera era m\u00e1s f\u00e1cil y menos arriegado abusar de los sordomudos. La se\u00f1al de Radio Vaticana es tan fuerte que a veces pueden escuchar la misa en los porteros autom\u00e1tico pero...", "date": "1645041342", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645041342", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=W-aEhJr671g", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624831}, {"title": "La falacia de la generaci\u00f3n que no quer\u00eda una casa", "content": "La idea de que los j\u00f3venes no quer\u00edan la atadura de una hipoteca ha sobrevolado en muchas ocasiones como explicaci\u00f3n a la ca\u00edda de la compra en esas edades. Pero son otros factores lo que lo impiden. Lo contamos con datos", "date": "1645041011", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645041011", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/economia/falacia-generacion-que-queria-casa-ahora-que-tenemos-ahorros-precios-estan-inflados_20220216620cad36f65b1900019a767c.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624832}, {"title": "El boxeador valenciano H\u00e9ctor Gonz\u00e1lez muere tras casi dos semanas en la UCI", "content": "El boxeo valenciano est\u00e1 de luto. Ha fallecido el joven H\u00e9ctor Gonz\u00e1lez, de 24 a\u00f1os, tras permanecer doce d\u00edas en la UCI por la hemorragia cerebral que sufri\u00f3 al acabar un combate aficionado en Castell\u00f3n. El deportista cay\u00f3 desplomado y tuvo que ser intervenido de urgencia en las horas posteriores. H\u00e9ctor Gonz\u00e1lez se enfrentaba a Efr\u00e9n Besalduch en el pabell\u00f3n Ciutat de Castell\u00f3. Se trataba de uno de los 20 combates que se celebraron en el recinto durante la velada.", "date": "1645041420", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645041420", "url": "https://www.lasprovincias.es/deportes/mas-deportes/boxeador-valenciano-hector-20220216203136-nt.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3624834}, {"title": "Londres admite que se lava dinero ruso en la City Londinense", "content": "\u00bfUn lapsus? El ex jefe de la diplomacia brit\u00e1nica avisa en la BBC de sanciones a Rusia como \u201cacabar con el lavado de dinero ruso en Londres\u201d  Vamos que se reconoce que el lavado de dinero en la City de Londres es a diario.", "date": "1645041364", "karma": "116.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645041364", "url": "https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/otras/el-ex-jefe-de-la-diplomacia-britanica-avisa-de-n-501591", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3624835}, {"title": "Navantia se cae de la carrera para el dise\u00f1o de tres fragatas para Polonia", "content": "La oferta presentada por Navantia al Ministerio de Defensa de Polonia para construir tres fragatas mediante Transferencia de Tecnolog\u00eda (ToT) ha sido finalmente rechazada. El pasado mes de agosto, la empresa p\u00fablica naval anunci\u00f3 que hab\u00eda sido seleccionada en una \u2018lista corta\u2019 junto a otras dos finalistas, que son las que se mantienen en la pugna por hacerse con el programa Miecznik lanzado por el Gobierno polaco, que prev\u00e9 la construcci\u00f3n de tres fragatas multimisi\u00f3n en el astillero local PGZ mediante un contrato de Transferencia de Tecnolog\u00ed", "date": "1645041531", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645041531", "url": "https://www.diariodecadiz.es/noticias-provincia-cadiz/Navantia-carrera-diseno-fragatas-Polonia_0_1657336397.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3624836}, {"title": "'Neorrancios', manual para desactivar a una izquierda que se da la mano con la extrema derecha", "content": "Seg\u00fan Eudald Espluga, ensayista participante, &quot;Neorrancios&quot; es un libro que responde la preocupaci\u00f3n de que [una parte de] la izquierda est\u00e9 adoptando ciertos marcos de pensamiento muy conservadores. Si se empieza a discutir sobre recuperar la soberan\u00eda nacional, limitar la migraci\u00f3n, etc... la batalla ya est\u00e1 perdida. El rojipardismo es una reacci\u00f3n pol\u00edtica en clave muy conservadora a un sistema de precariedad y crisis perpetua como el actual. Pero es muy perverso ensalzar un pasado tradicional que solo beneficia a ciertas personas.", "date": "1645041663", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645041663", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/neorrancios-manual-desactivar-extrema-derecha_1_8744909.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624837}, {"title": "&quot;El inicio de una revoluci\u00f3n&quot;: Investigadores chinos transmiten un terabyte de datos a lo largo de un kil\u00f3metro en un segundo", "content": "El equipo, liderado por el profesor Zhang Chao, de la Universidad Tsinghua (Pek\u00edn), y conformado por especialistas de la Universidad Jiao Tong de Shangh\u00e1i y del operador de telefon\u00eda m\u00f3vil China Unicom, consigui\u00f3 transmitir un terabyte de datos a una distancia de un kil\u00f3metro en apenas un segundo. El experimento se llev\u00f3 a cabo en una l\u00ednea de comunicaci\u00f3n inal\u00e1mbrica instalada en un complejo destinado a competiciones de los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno en Pek\u00edn.", "date": "1645074311", "karma": "25.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645041880", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420167-china-record-transmision-datos-6g", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "published", "id": 3624839}, {"title": "Las mejores obras de la literatura rusa que todo el mundo deber\u00eda leer", "content": "Los libros en las listas de \u201clectura obligada\u201d tienden a no solo ser obras literarias profundas y complejas, sino que tambi\u00e9n tienden a ser obras m\u00e1s antiguas que han sobrevivido al paso del tiempo por la raz\u00f3n obvia de que son mejores que el 99% de los libros publicados. Pero algunos de esos libros no son simplemente complejos y dif\u00edciles, tambi\u00e9n son muy, muy largos. Seamos francos: cuando empiezas a describir los libros como complejos, dif\u00edciles y largos, probablemente te refieres a la literatura rusa.", "date": "1645048812", "karma": "1195.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645042097", "url": "https://www.greelane.com/es/humanidades/literatura/best-works-russian-literature-4158120/", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3624841}, {"title": "Suecia: socialdemocracia o paraiso liberal", "content": "<p>No hay discusi&oacute;n acerca de impuestos, estado de bienestar, libertad econ&oacute;mica, etc. en la que no salga el tema de Suecia como para&iacute;so liberal, donde parece que estar arriba en la lista de los pa&iacute;ses con m&aacute;s libertad economica lo convierte en un pais anarcocapitalista. Pero veamos, a trav&eacute;s de una web de informaci&oacute;n sueca, si es un pais anarcocapitalista como algunos lo pintan y venden en su intento de confundir o es m&aacute;s bien un pa&iacute;s donde a&uacute;n resuenan los tiempos de la socialdemocracia de Olof Palme all&aacute; por las d&eacute;cadas de 1960, 1970 y 1980.</p><p>Si bien es cierto que la sociedad y econom&iacute;as suecas se han liberalizado desde que en 1986 Olof Palme fuera asesinado y la Suecia actual no tiene nada que ver con la Suecia de anta&ntilde;o, si que quedan los resortes y las bases de aquella sociedad con un fuerte Estado del Bienestar, muy distinto de lo que pueda ser un pa&iacute;s ultraliberal como USA, donde los trabajadores apenas tienen vacaciones, la sanidad se paga cara y los estudios te endeudan de por vida.</p><p>Veamos pues diferentes aspectos de Suecia a trav&eacute;s de la web \"https://www.informationsverige.se/\" y sus diferentes secciones en \"<a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/\">Ganarse la Vida y Desarrollarse en Suecia</a>\" de una manera resumida (en cada punto estar&aacute; enlazada la web original para m&aacute;s informaci&oacute;n).</p><ol><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/arbetsmarknad/\"><strong>El mercado laboral en Suecia</strong></a>: \"<em>Antes eran muchos los que se desempe&ntilde;aban en la agricultura y la industria. Hoy es m&aacute;s com&uacute;n trabajar, por ejemplo, en una tienda o en marketing. Algunas de las profesiones m&aacute;s habituales en Suecia son auxiliar de enfermer&iacute;a, maestro de educaci&oacute;n primaria o dependiente de una tienda. En la actualidad, buena parte de las profesiones en el mercado de trabajo sueco exige formaci&oacute;n en un escuela superior o universidad. </em>&nbsp;<em>Hoy en d&iacute;a, el mercado de trabajo sueco es mucho m&aacute;s garantista y seguro. Se aplican leyes y convenios colectivos, y hay sindicatos que defienden los derechos de los trabajadores.</em>\".</li><li><strong><u>Empleo en el sector p&uacute;blico o privado</u></strong><u>:</u> \"<em>El mercado laboral se puede dividir en sector p&uacute;blico y sector privado. El sector p&uacute;blico pertenece a la administraci&oacute;n estatal, regional o municipal. Las actividades dentro del sector p&uacute;blico se financian con el dinero de nuestros impuestos. Muchos de los trabajos dentro del sector p&uacute;blico son importantes para el funcionamiento de la sociedad, entre otros, la atenci&oacute;n sanitaria, la administraci&oacute;n de justicia y la educaci&oacute;n. Las personas contratadas en el sector p&uacute;blico pueden trabajar, por ejemplo, como personal de salud, maestros, empleados de escuelas infantiles, agentes de polic&iacute;a o bomberos. En el sector privado las empresas son propiedad de individuos y dichas empresas pueden ser de muy distinto tipo. Puede tratarse de tiendas peque&ntilde;as u otra clase de establecimientos, restaurantes, plantas manufactureras, negocios de construcci&oacute;n o empresas en el &aacute;mbito jur&iacute;dico, financiero o de transportes. Aproximadamente el 70% de los empleados trabajan dentro del sector privado. Algunos ejemplos de empresas suecas en el sector privado son Volvo, Ericsson o H&amp;M.</em>\"</li><li><strong><u>Empresas sociales</u></strong>: \"<em>Las empresas sociales se esfuerzan por crear soluciones para distintos retos dentro de la sociedad. Pueden trabajar, por ejemplo, por la revitalizaci&oacute;n de &aacute;reas rurales, una mayor integraci&oacute;n o para que todos accedan a un empleo sin importar su edad, sexo, origen &eacute;tnico u otros condicionantes. Para una empresa social, el beneficio econ&oacute;mico propio no es lo m&aacute;s importante. Las empresas sociales suelen destinar sus beneficios al desarrollo de la compa&ntilde;&iacute;a</em>.\"</li><li><strong><em>Empleadores y trabajdores</em></strong>: \"<em>Existen asociaciones/organizaciones tanto para asalariados como para empleadores. En ellas, empleadores y asalariados colaboran en el &aacute;mbito de su propio colectivo y defienden sus intereses dentro del mercado laboral. </em>Los <strong>sindicatos nacionales se componen de asociaciones sindicales m&aacute;s peque&ntilde;as que representan distintas profesiones y sectores</strong>. En sueco, sindicato suele abreviarse con el t&eacute;rmino fack. <strong>El sindicato promueve la mejora de la situaci&oacute;n laboral de los empleados</strong>. Por ejemplo, negocian con el empleador el salario de sus afiliados. En Suecia, los primeros sindicatos surgieron en la d&eacute;cada de 1880. <strong>El sindicato puede ayudarte si tienes problemas en el trabajo, por ejemplo, si te pagan un salario indebido o te obligan a trabajar m&aacute;s horas de las especificadas en tu contrato de empleo</strong>.\"</li><li><u>Organizaciones empresariales principales</u>:</li><li>Svenskt N&auml;ringsliv en el caso de las empresas del sector privado.</li><li>Direcci&oacute;n Sueca de Asuntos Patronales del Estado y SKR (Sveriges Kommuner och Regioner) en el caso de los centros de trabajo p&uacute;blicos</li><li><u>Organizaciones sindicales de trabajadores</u>:</li><li>LO (Organizaci&oacute;n Nacional de Sindicatos Obreros)</li><li>TCO (Confederaci&oacute;n General de Funcionarios y Empleados)</li><li>SACO (Organizaci&oacute;n Central de Titulados de Suecia)</li><li><strong><em>Convenios colectivos</em></strong>: \"<em>Un convenio colectivo es un acuerdo por escrito entre un empleador y un sindicato, en donde se regulan, entre otras cosas, los horarios de trabajo, las vacaciones y los salarios. A menudo es un convenio colectivo que regula el nivel de su salario</em>. <strong><em>En un convenio colectivo se establece el salario m&iacute;nimo de los empleados</em></strong><em>. </em><strong><em>Se aplica tambi&eacute;n a los empleados que no son miembros de ning&uacute;n sindicato pero trabajan en una empresa con convenio colectivo</em></strong><em>. En Suecia no existe ninguna ley que regule el salario m&iacute;nimo. Aunque su empleador tenga un convenio colectivo usted tiene la posibilidad de negociar o hablar su salario con su empleador. Su salario puede variar en funci&oacute;n de las dificultades del trabajo y c&oacute;mo lo est&aacute; llevando a cabo. La mayor&iacute;a de las grandes instituciones y empresas tienen un convenio colectivo con un sindicato, pero tambi&eacute;n hay empleadores que no han suscrito ning&uacute;n convenio colectivo.</em>\"</li><li><strong><em>Relaci&oacute;n entre Estado de Bienestar, Impuestos y Trabajo</em></strong>: \"<em>Hay momentos en la vida en los que necesitamos que la sociedad nos asista. Todos podemos caer enfermos o sufrir accidentes. Quiz&aacute; necesites operarte o vayas a tener un beb&eacute;. Si te detectan una enfermedad grave, la atenci&oacute;n m&eacute;dica costar&aacute; mucho dinero. Si pierdes tu empleo, es posible que tu dinero no te llegue para pagar la comida y el alquiler. </em><strong><em>En Suecia hemos construido una sociedad que te ayudar&aacute; si lo necesitas</em></strong><em>. </em><strong><em>En Suecia, el Estado asume una gran responsabilidad respecto a la poblaci&oacute;n. Debes poder tener una renta b&aacute;sica y vivir dignamente aunque est&eacute;s desempleado, enfermo o no ganes suficiente dinero</em></strong><em>. A los pa&iacute;ses que han optado por costear dichas prestaciones mediante impuestos se les llama estados del bienestar</em>. <strong><em>En una sociedad del bienestar, se debe ayudar a todas las personas. Esto lo podemos hacer de distintas maneras. Una de ellas es pagar juntos las cosas que todos necesitamos. Por eso pagamos impuestos</em></strong><em>. </em><strong><em>Todos los residentes en el pa&iacute;s deben pagar impuestos al Estado. Tambi&eacute;n las empresas pagan impuestos y tasas al Estado</em></strong><em>. Comparada con otros muchos pa&iacute;ses,</em><strong><em> Suecia tiene unos impuestos altos, puesto que hemos optado por que el Estado financie la educaci&oacute;n, la asistencia m&eacute;dica y multitud de otras cosas</em></strong><em>. En Suecia, mujeres y hombres deben poder mantenerse a s&iacute; mismos mediante un trabajo remunerado. Un trabajo proporciona seguridad econ&oacute;mica. Se trata de un requisito necesario para una vida independiente. Por otra parte, en Suecia a una familia le puede resultar dif&iacute;cil manejarse econ&oacute;micamente con una sola fuente de ingresos. Trabajando y pagando impuestos contribuimos los adultos, todos juntos, al mantenimiento del estado del bienestar.</em>\"</li><li><strong><em><u>&iquest;Qu&eacute; pasa si no pagas impuestos?</u></em></strong>: \"<em>No pagar los impuestos puede suponer un delito. Es lo que se conoce como delito fiscal. Cuando trabajas sin pagar impuestos se denomina 'trabajo en negro'. Es ilegal y puede comportar una pena de prisi&oacute;n de hasta dos a&ntilde;os. </em>:<em>Si no pagas impuestos al trabajar no te beneficiar&aacute;s de los diversos derechos asociados a un empleo regular. Si trabajas pero no pagas impuestos, es posible que te pierdas lo siguiente:</em></li><li><em>No contar&aacute;s con un contrato de trabajo y, por tanto, te pueden enga&ntilde;ar con tu sueldo.</em></li><li><em>No percibir&aacute;s una prestaci&oacute;n por desempleo si te quedas sin trabajo.</em></li><li><em>No recibir&aacute;s subsidio por enfermedad ni pagas vacacionales.</em></li><li><em>No te beneficiar&aacute;s de prestaci&oacute;n por enfermedad ni de subsidio parental.</em></li><li><em>Obtendr&aacute;s una pensi&oacute;n m&aacute;s reducida.</em></li><li><em>No estar&aacute;s asegurado si te lesionas a ti mismo o a otra persona, o si accidentalmente destruyes algo mientras trabajas. Si, por ejemplo, sufres un accidente en tu lugar de trabajo no te corresponder&aacute; ninguna indemnizaci&oacute;n.</em>\"</li><li><strong><em><u>Discriminaci&oacute;n en centros de trabajo</u></em></strong>: \"<em>La discriminaci&oacute;n est&aacute; prohibida en el &aacute;mbito del trabajo. A pesar de ello, puede producirse. Lo que es discriminaci&oacute;n puede variar de un caso a otro. En ocasiones, es un tribunal el que deber&aacute; determinar si se trata de discriminaci&oacute;n. Ejemplo:</em></li><li>Mariam ha sido despedida por quedarse embarazada: <em>Mariam hab&iacute;a encontrado un trabajo como taxista en una empresa de taxis. Poco despu&eacute;s se qued&oacute; embarazada. Se lo comunic&oacute; a su jefe, el cual le contest&oacute; que no pod&iacute;a seguir trabajando en ese lugar. Mariam denunci&oacute; lo ocurrido y un tribunal dictamin&oacute; que hab&iacute;a sido v&iacute;ctima de discriminaci&oacute;n. Despedir a Mariam por estar embarazada hab&iacute;a sido incorrecto. La empresa de taxis tuvo que pagarle una indemnizaci&oacute;n a Mariam por haberla discriminado</em>.\"</li><li><strong><em><u>Responsabilidad de los empleadores</u></em></strong>: \"<em>Todos los empleadores tienen la responsabilidad de velar por que no se produzca discriminaci&oacute;n en el centro de trabajo. Tambi&eacute;n deben asegurarse de que nadie sea discriminado por raz&oacute;n de alguno de los siete motivos de discriminaci&oacute;n. T&uacute; y todos tus compa&ntilde;eros gozan de los mismos derechos.</em>\"</li><li><strong><em><u>Igualdad de g&eacute;nero dentro del mercado de trabajo</u></em></strong>: \"<em>Para fomentar una sociedad m&aacute;s igualitaria, el Parlamento sueco ha decidido que Suecia debe aplicar una pol&iacute;tica de igualdad de g&eacute;nero. Uno de los objetivos de esta pol&iacute;tica es que mujeres y hombres disfruten de las mismas oportunidades y condiciones en su vida laboral. Por ejemplo, tanto mujeres como hombres deben poder desempe&ntilde;ar todas las profesiones.\"</em></li><li><strong><em><u>Obligaciones del empleador en relaci&oacute;n a la igualdad de oportunidades en el centro de trabajo</u></em></strong>: \"<em>Todos los empleadores deben elaborar cada a&ntilde;o una comparativa entre los salarios de la plantilla para detectar posibles diferencias entre mujeres y hombres. As&iacute; se dice expl&iacute;citamente en la Ley contra la Discriminaci&oacute;n de Suecia. Si dicha comparativa muestra divergencias entre los sexos por un mismo trabajo, deber&aacute;n modificarse los salarios.</em>\"</li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/att-soka-arbete/\"><strong>Buscar Trabajo</strong></a>: \"<em>Arbetsf&ouml;rmedlingen es un organismo cuya labor consiste en potenciar el mercado laboral. Arbetsf&ouml;rmedlingen apoya a los solicitantes de empleo en su b&uacute;squeda de trabajo y a los empleadores en la selecci&oacute;n de nuevos trabajadores</em>.\"</li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/starta-eget-foretag/\"><strong>Ser Auton&oacute;mo</strong></a>:</li><li><strong><em><u>&iquest;Qu&eacute; se necesita para crear una empresa en Suecia?</u></em></strong>: \"<em>Para emprender en Suecia necesitas una idea de negocio y un plan empresarial, as&iacute; como conocimientos sobre administraci&oacute;n y finanzas.</em>\"</li><li><strong><em><u>C&eacute;dula de actividades empresriales</u></em></strong>: \"<em>Adem&aacute;s, debes obtener una c&eacute;dula fiscal de actividades empresariales (conocida como \"F&ouml;retagsskatt\", o con su abreviatura \"F-skatt\"). Puedes solicitar su concesi&oacute;n en el sitio web de la Agencia de Administraci&oacute;n Tributaria.</em>\"</li><li><strong><em><u>Ayuda en Arbetsf&ouml;rmedlingen</u></em></strong>: \"<em>Si quieres convertirte en aut&oacute;nomo podr&aacute;s recibir ayuda y asesoramiento de, entre otros, Arbetsf&ouml;rmedlingen (Oficina Nacional de Empleo). Este organismo cuenta con un programa llamado 'Apoyo a la creaci&oacute;n de empresa'. Comun&iacute;cate con Arbetsf&ouml;rmedlingen para saber si es aplicable en tu caso. </em><em>Arbetsf&ouml;rmedlingen puede asistirte con lo siguiente:</em></li><li><em>Pr&aacute;cticas dentro de la profesi&oacute;n/sector donde quieres emprender.</em></li><li><em>Un curso asistido por int&eacute;rprete acerca de la normativa aplicable a los trabajadores por cuenta propia en lo relativo a impuestos, contabilidad y permisos en los distintos sectores.</em></li><li><em>Apoyo de un mentor y asesoramiento individual en tu lengua materna.</em></li><li><em>Orientaci&oacute;n para el establecimiento de contactos y redes en diversos sectores.</em></li><li><em>Seguimiento de la evoluci&oacute;n de tu negocio en tu lengua materna</em></li><li><strong><em><u>Asesoramiento sobre emprendimiento</u></em></strong><em>: \"</em><em>Puede resultar aconsejable recibir la ayuda de un asesor antes de crear una empresa. El sitio web verksamt.se incluye una relaci&oacute;n de distintos asesores que pueden ayudarte si acabas de llegar a Suecia. La Agencia Sueca de Administraci&oacute;n Tributaria ofrece reuniones de informaci&oacute;n gratuitas en muchas partes de Suecia. Hay reuniones informativas para quienes van a iniciar una empresa en las que la Agencia Sueca de Administraci&oacute;n Tributaria le muestra c&oacute;mo registrar su empresa y le da consejos ante el comienzo de la empresa</em>.\"</li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/att-vara-anstalld/\"><strong>Ser empleado</strong></a>: </li><li><strong><em><u>Modalidades de contrataci&oacute;n</u></em></strong>: \"<em>Existen dos tipos de contrataci&oacute;n:</em></li><li><em><u>Contrato indefinido</u>: contratos fijos sin duraci&oacute;n determinada.</em></li><li><em><u>Contrato temporal</u>: contratos con duraci&oacute;n determinada</em></li><li><em><u>Contrato de sustituci&oacute;n</u>: Si le contratan para substituir otro empleado, por ejemplo alguien de baja por maternidad/paternidad</em></li><li><em><u>Contrato de prueba</u>: Cuando le dan un contrato indefinido es com&uacute;n que el contrato se inicie con un per&iacute;odo de prueba, de manera que el empleador pueda comprobar que es usted la persona adecuada. La idea es que el contrato de prueba se convierta en uno indefinido, por lo que el primero no puede superar los seis meses de duraci&oacute;n, aunque puede finalizar antes</em>.\"</li><li><strong><em><u>Horario de trabajo</u></em></strong>: \"<em>El horario laboral habitual legalmente puede tener una duraci&oacute;n m&aacute;xima de 40 horas por semana en un mismo lugar de trabajo. Si usted trabaja 40 horas en horarios diurnos se considera un trabajo a tiempo completo</em>. <em>Cuando una persona empleada a tiempo completo trabaja m&aacute;s de lo que indica su horario normal, se conoce como trabajar horas extras. Tiene derecho a percibir una remuneraci&oacute;n adicional si hace horas extras.</em>\"</li><li><strong><em><u>Si tienes una discapacidad o te encuentras enfermo o lesionado</u></em></strong>: \"<em>Las personas con una capacidad laboral reducida pueden beneficiarse de ayuda para la adaptaci&oacute;n del lugar de trabajo, de las tareas a desempe&ntilde;ar o del entorno laboral. Esta adaptaci&oacute;n implica modificar elementos en el lugar de trabajo o en las tareas a desarrollar para disponer de las mismas oportunidades que los dem&aacute;s a la hora de participar en las actividades y en el trabajo.</em>\"</li><li><strong><em><u>Si te pones enfermo mientras trabajas</u></em></strong>: \"<em>Si est&aacute;s empleado y te pones enfermo, debes comunic&aacute;rselo a tu empleador el primer d&iacute;a de enfermedad. El empleador abona un subsidio por enfermedad (sjukl&ouml;n) durante los primeros 14 d&iacute;as. Dicho subsidio equivale al 80 % de tu sueldo ordinario. Tu empleador practicar&aacute; un descuento sobre el subsidio por enfermedad llamado deducci&oacute;n por d&iacute;as de carencia (karensavdrag). Si est&aacute;s enfermo y te ausentas del trabajo m&aacute;s de 7 d&iacute;as, debes obtener un certificado donde un m&eacute;dico acredite que est&aacute;s enfermo para poder seguir percibiendo el subsidio por enfermedad. Es lo que se llama certificado m&eacute;dico (l&auml;karintyg). Si est&aacute;s enfermo m&aacute;s de 14 d&iacute;as, podr&aacute;s obtener una compensaci&oacute;n de la Agencia Sueca de Seguro Social. A esto se le llama prestaci&oacute;n por enfermedad (sjukpenning). Al solicitar una prestaci&oacute;n por enfermedad debes presentar un certificado m&eacute;dico donde figuren los motivos por los que no puedes trabajar. Es habitual que el m&eacute;dico mande a la Agencia Sueca de Seguro Social tu certificado m&eacute;dico por v&iacute;a electr&oacute;nica tras la cita. Pregunta a tu m&eacute;dico sobre la forma de realizar este tr&aacute;mite. En ocasiones, aunque est&eacute;s enfermo, puedes ser capaz de trabajar unas horas al d&iacute;a. En ese caso, podr&aacute;s beneficiarte de prestaci&oacute;n por enfermedad al 25, 50, 75 o 100%.</em>\"</li><li><strong><em><u>Trabajo e hijos</u></em></strong>: \"<em>Si tienes hijos peque&ntilde;os es posible que debas ausentarte del trabajo. Tienes derecho a no acudir al trabajo hasta que tu hijo cumpla los 18 meses de edad. Luego, al reincorporarte, el ni&ntilde;o podr&aacute; asistir a una escuela infantil o ser atendido por un cuidador de d&iacute;a (dagbarnv&aring;rdare). El cuidador de d&iacute;a se ocupa del peque&ntilde;o en su propia casa. Podr&aacute;s cobrar una subvenci&oacute;n de la Agencia Sueca de Seguro Social mientras est&aacute;s en casa con tu hijo. Es lo que se llama subsidio parental (f&ouml;r&auml;ldrapenning).</em>\"</li><li><strong><em><u>Si tu hijo est&aacute; enfermo</u></em></strong>: \"<em>La baja por cuidado de hijos (VAB) es cuando te quedas en casa para atender a un hijo enfermo en lugar de acudir al trabajo o cobrar el subsidio de desempleo. Puedes optar a una compensaci&oacute;n de en torno al 80% de los ingresos que habr&iacute;as obtenido de no haberte quedado en casa. A esta compensaci&oacute;n se la llama subsidio parental temporal. Puedes beneficiarte de ello un m&aacute;ximo de 120 d&iacute;as al a&ntilde;o</em>\"</li><li><strong><em><u>Trabajar menos cuando tienes hijos</u></em></strong>: \"<em>Como madre o padre de un ni&ntilde;o peque&ntilde;o tienes derecho a trabajar menos para poder pasar m&aacute;s tiempo con tu hijo. Tienes derecho a una jornada laboral reducida de hasta un 25 % respecto a tu horario de trabajo habitual hasta que el ni&ntilde;o cumpla ocho a&ntilde;os o haya finalizado su primer a&ntilde;o de escuela. En algunos centros de trabajo, te puede corresponder por convenio colectivo una jornada parcial hasta que tu hijo cumpla los 12 a&ntilde;os.</em>\"</li><li><strong><em><u>Pausas, descansos y tiempo libre</u></em></strong>: \"<em>Tienes derecho a realizar pausas durante el horario laboral. Tambi&eacute;n tienes derecho a descansar entre los d&iacute;as laborables. No debes trabajar m&aacute;s de cinco horas seguidas sin hacer una pausa. Adem&aacute;s, cada 24 horas te corresponden como m&iacute;nimo 11 horas de descanso continuado. Tienes tambi&eacute;n derecho cada semana a un m&iacute;nimo de 36 horas de tiempo libre continuado. Todo esto se establece en la Ley sobre Horarios Laborales de Suecia.</em>\"</li><li><strong><em><u>La Ley de Vacaciones Obligatorias</u></em></strong>: \"<em>De acuerdo con esta ley usted tiene derecho a, como m&iacute;nimo, 25 d&iacute;as al a&ntilde;o de vacaciones, independientemente de su modalidad de contrataci&oacute;n o si trabaja tiempo parcial o completo. Sin embargo, no se aplica a los contratos de tiempo limitado con salario por hora. El que es empleado de tiempo limitado con salario por hora percibe un 12% de su sueldo bruto (antes de impuestos) en concepto de remuneraci&oacute;n por vacaciones.</em>\"</li><li><strong><em><u>Derecho de afiliaci&oacute;n sindical</u></em></strong>: \"<em>La mayor&iacute;a de los trabajadores en Suecia est&aacute;n afiliados a un sindicato. En Suecia, todo el mundo tiene derecho a afiliarse a una organizaci&oacute;n sindical.</em>\"</li><li><strong><em><u>Permiso de Estudios</u></em></strong>: \"<em>No necesitas renunciar a tu puesto de trabajo si quieres comenzar a estudiar. La Ley sobre Derecho a Licencia para Estudios de Suecia te permite obtener una excedencia de estudios si cumples unos requisitos determinados. Debes haber estado contratado por un mismo empleador en los &uacute;ltimos 6 meses, o un m&iacute;nimo de 12 meses en total en los &uacute;ltimos dos a&ntilde;os.</em>\"</li><li><strong><em><u>Si te quedas sin trabajo</u></em></strong>: \"<em>En Suecia existe un seguro que protege a las personas desempleadas. Con este seguro de desempleo (arbetsl&ouml;shetsf&ouml;rs&auml;kringen) se pretende garantizar un ingreso a los desempleados mientras buscan trabajo. Puedes adherirte a una caja sindical de desempleo (arbetsl&ouml;shetskassa, abreviado a-kassa), una cooperativa que abona una suma a sus miembros sin trabajo. Para incorporarte a una caja sindical de desempleo debes pagar una cuota mensual de afiliaci&oacute;n. Si formas parte de esta caja sindical, podr&aacute;s percibir como desempleado un importe durante el per&iacute;odo en que buscas trabajo. Existen varias cajas sindicales de desempleo a las que puedes adherirte. Algunas de estas cajas sindicales se especializan en una profesi&oacute;n en particular, mientras que otras te permiten unirte sin importar el sector donde trabajes. Un requisito b&aacute;sico para poder incorporarte a cualquier caja sindical de desempleo es haber trabajado en Suecia.</em>\"</li><li><strong><em><u>Pensi&oacute;n de Jubilaci&oacute;n</u></em></strong>: \"<em>Todas las personas que trabajan y residen en Suecia tienen derecho a una pensi&oacute;n. El importe de la pensi&oacute;n var&iacute;a seg&uacute;n el caso. Vendr&aacute; determinada, entre otros, por la cuant&iacute;a de tu salario y los a&ntilde;os que trabajes. Tu pensi&oacute;n aumentar&aacute; por cada a&ntilde;o que te desempe&ntilde;es laboralmente. El monto de tu pensi&oacute;n depender&aacute; tambi&eacute;n de si tu empleador cotiza una pensi&oacute;n profesional y de si aportas t&uacute; mismo a un plan privado de pensiones. Es importante tener en cuenta que si te tomas una baja parental o recortas tu horario laboral porque tienes hijos peque&ntilde;os, esto repercutir&aacute; sobre el dinero que aportas a tu pensi&oacute;n (tu cotizaci&oacute;n). Cuanto menos trabajes, menos cobrar&aacute;s de pensi&oacute;n</em>\"</li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/skatt-och-deklaration/\"><strong>Impuestos y Declaraci&oacute;n</strong></a>: \"<em>Los impuestos suponen un ingreso importante y fundamental para un pa&iacute;s. En Suecia, este dinero se destina a la sanidad, la educaci&oacute;n, las carreteras, el transporte p&uacute;blico, las bibliotecas, etc. El sistema fiscal sueco est&aacute; dise&ntilde;ado de manera que aquellos que ganan m&aacute;s dinero tambi&eacute;n paguen m&aacute;s impuestos. Abonamos los impuestos en el municipio y la regi&oacute;n donde residimos. </em><strong><em>El impuesto variar&aacute; seg&uacute;n el municipio. Suele ascender al 29-35 % de los ingresos. Si tus ingresos superan un nivel determinado, pagar&aacute;s tambi&eacute;n impuestos estatales</em></strong>.\"</li><li><strong><em><u>Declaraci&oacute;n de la renta</u></em></strong>: \"<em>La Agencia Tributaria de Suecia (Skatteverket) es el organismo responsable de garantizar que particulares y empresas paguen impuestos. Cada a&ntilde;o, todas aquellas personas que han percibido ingresos deben comunic&aacute;rselo a la Agencia de Administraci&oacute;n Tributaria. A ello se le denomina declarar, y se aplica tanto a particulares como a empresas. A principios de a&ntilde;o, la Agencia de Administraci&oacute;n Tributaria env&iacute;a un formulario de declaraci&oacute;n a aquellos que deben declarar. En este se indica cu&aacute;nto dinero has ingresado durante el a&ntilde;o anterior. Has de comprobar que la informaci&oacute;n sea correcta. </em>\"</li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/utbildning-for-vuxna/\"><strong>Formaci&oacute;n para adultos</strong></a></li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/social-service-i-din-vardag/\"><strong>Prestaciones en tu d&iacute;a a d&iacute;a</strong></a>: </li><li><strong><em><u>Seguridad Social</u></em></strong>: \"<em>La seguridad social constituye un elemento fundamental del estado de bienestar sueco. Se trata de subsidios y subvenciones que proporcionan cobertura econ&oacute;mica a familias y ni&ntilde;os, personas con discapacidad, ancianos y en caso de enfermedad o lesiones laborales. Casi todas las personas que residen o trabajan en Suecia pueden beneficiarse de la seguridad social. La Agencia Sueca de Seguro Social y la Agencia Nacional de Pensiones son las responsables de la seguridad social. La Agencia Sueca de Seguro Social es la encargada de aprobar y pagar prestaciones a familias con hijos, enfermos y personas con discapacidad. La Agencia Nacional de Pensiones abona las pensiones y las ayudas econ&oacute;micas a las personas mayores. A continuaci&oacute;n se mencionan varios ejemplos de subvenciones y ayudas econ&oacute;micas que puedes solicitar a la Agencia Sueca de Seguro Social:</em></li><li><em><u>Subsidio de vivienda</u>: Si tienes bajos ingresos y est&aacute;s empadronado en Suecia puede corresponderte una ayuda para pagar el alquiler de la Agencia Sueca de Seguro Social. A esto se le llama subvenci&oacute;n a la vivienda (bostadsbidrag). Las personas con hijos pueden solicitar subvenci&oacute;n a la vivienda. El derecho a percibir esta prestaci&oacute;n y su cuant&iacute;a depender&aacute; del n&uacute;mero de integrantes de la familia. Tambi&eacute;n viene determinada por el importe del alquiler y los ingresos que se tengan. Si tienes entre 18 y 28 a&ntilde;os tambi&eacute;n puede corresponderte una subvenci&oacute;n a la vivienda</em></li><li><em><u>Subvenciones y ayudas a padres y madres</u>: Existen subvenciones para las personas que ya son o est&aacute;n a punto de ser madres o padres:</em></li><li><em>Tienes derecho a percibir una prestaci&oacute;n por embarazo si est&aacute;s encinta y tienes un trabajo pesado y que no te permite realizar otras tareas.</em></li><li><em>Si has tenido un hijo, te corresponde un subsidio parental, tanto ordinario como temporal. El subsidio parental ordinario es una prestaci&oacute;n que se te concede para que puedas cuidar de tu hijo en casa en lugar de ir a trabajar, buscar empleo o estudiar.</em></li><li><em>Puedes percibir un subsidio parental temporal cuando te ausentas de tu trabajo para atender a un hijo enfermo. Es lo que se llama baja por cuidado de hijos enfermos (VAB en su acr&oacute;nimo sueco)</em></li><li><em>Adem&aacute;s, a todos los progenitores les corresponde una prestaci&oacute;n familiar por hijo a cargo (barnbidrag). Si tienes m&aacute;s de un hijo, se incrementar&aacute; dicha prestaci&oacute;n. Es lo que se llama suplemento por familia numerosa (flerbarnstill&auml;gg). En caso de compartir la custodia de los hijos con el otro progenitor, ambos se repartir&aacute;n la prestaci&oacute;n familiar por hijo a cargo.</em></li><li><em>Si tu hijo tiene una discapacidad le pueden corresponder distintos subsidios. Si tienes hijos con discapacidad puedes solicitar a la Agencia Sueca de Seguro Social un subsidio asistencial (omv&aring;rdnadsbidrag) y una compensaci&oacute;n por costes suplementarios (merkostnadsers&auml;ttning)\"</em></li><li><em><u>Prestaci&oacute;n por enfermedad</u>: \"Tendr&aacute;s derecho a una compensaci&oacute;n si te pones enfermo y ello te impide trabajar, buscar empleo o cuidar de tus hijos. Es lo que se denomina prestaci&oacute;n por enfermedad (sjukpenning). La prestaci&oacute;n por enfermedad es una compensaci&oacute;n por el dinero que hubieras percibido en caso de, por ejemplo, trabajar, buscar empleo o cuidar de tus hijos. Si deseas acceder a una prestaci&oacute;n por enfermedad debes notificar tu enfermedad y solicitar dicho beneficio a la Agencia Sueca de Seguro Social. Si eres estudiante y percibes ayuda estudiantil puedes solicitar a la Agencia Sueca de Seguro Social que mantenga dicha ayuda durante tu per&iacute;odo de enfermedad</em>\"</li><li><em><u>Pensi&oacute;n de jubilaci&oacute;n</u>: \"</em><em>La pensi&oacute;n es el dinero que recibes al jubilarte cuando te haces mayor. Todas las personas que trabajan y residen en Suecia tienen derecho a una pensi&oacute;n. El importe de la pensi&oacute;n var&iacute;a seg&uacute;n el caso. Vendr&aacute; determinada, entre otros, por la cuant&iacute;a de tu salario y los a&ntilde;os que trabajes. Tu pensi&oacute;n aumentar&aacute; por cada a&ntilde;o que te desempe&ntilde;es laboralmente. La Agencia Nacional de Pensiones es un organismo estatal. Se encarga de que todos reciban una pensi&oacute;n adecuada. Existen distintos tipos de pensiones. La Agencia Nacional de Pensiones te puede abonar pensi&oacute;n por ingresos, pensi&oacute;n por primas y pensi&oacute;n m&iacute;nima garantizada.\"</em></li><li><em>Ayuda econ&oacute;mica si tienes una discapacidad.</em></li><li><em><u>Prestaciones si eres solicitante de empleo</u></em></li><li><em><u>Subsidio de establecimiento</u>: \"Puedes cobrar un subsidio de establecimiento si participas en el programa de establecimiento. Una vez inscrito en el programa de establecimiento, puedes solicitar a la Agencia Sueca de Seguro Social un subsidio de establecimiento. La forma m&aacute;s sencillo de hacerlo es a trav&eacute;s del sitio web de la Agencia Sueca de Seguro Social.\"</em></li><li><em><u>Ayuda por actividad y subsidio de desarrollo</u>: \"Si est&aacute;s desempleado y participas en uno de los programas de Arbetsf&ouml;rmedlingen puedes percibir una suma de la Agencia Sueca de Seguro Social. A esto se le llama ayuda por actividad (aktivitetsst&ouml;d). Es Arbetsf&ouml;rmedlingen la que determina tu admisi&oacute;n en un programa de este tipo.</em>&nbsp;<em>\"</em></li><li><em><u>Caja Sindical de desempleo</u>: \"La caja sindical de desempleo suele abreviarse en sueco con el t&eacute;rmino a-kassa. Si eres miembro de una caja sindical de desempleo, podr&aacute;s percibir como desempleado una suma durante el per&iacute;odo en que buscas trabajo. Existen varias cajas sindicales de desempleo de las que puedes ser miembro. Algunas de estas cajas sindicales se especializan en una profesi&oacute;n en particular.\"</em></li><li><em>Los municipios: \"</em>Los municipios gestionan gran parte de los servicios disponibles en tu localidad. Es el municipio el que se asegura de que haya agua cuando abres el grifo de tu casa y escuelas para los ni&ntilde;os. El municipio tambi&eacute;n se encarga de asistir a ancianos y enfermos cuando estos no son capaces de manejarse por s&iacute; mismos en el d&iacute;a a d&iacute;a. Todos los habitantes de Suecia residen en un municipio. Los municipios suecos deciden por s&iacute; mismos los impuestos que deben pagarles sus residentes y a lo que se va a destinar ese dinero. Es lo que se denomina autogobierno municipal.<em>\"</em></li><li><a href=\"https://www.informationsverige.se/es/omsverige/att-forsorja-sig-och-utvecklas-i-sverige/din-ekonomi/\">Tu econom&iacute;a</a>:</li><li><strong><em><u>Vida laboral y econom&iacute;a igualitarias</u></em></strong></li><li><strong><em><u>Econom&iacute;a dom&eacute;stica</u></em></strong></li><li><strong><em><u>Bancos, cuentas y tarjetas bancarias</u></em></strong></li></ol><p>* Extra: Las universidades suecas son gratuitas para todos los alumnos suecos y pertenecientes a la UE y el espacio Schengen. Como ejemplo, aqu&iacute; se puede ver lo que cuesta un <a href=\"https://liu.se/en/education/program/6maer\">M&aacute;ster de Aerona&uacute;tica de 120 cr&eacute;ditos en la universidad de Link&ouml;ping</a>:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3624842&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1645090556", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645049190", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3624842}, {"title": "Nintendo anuncia que dejar\u00e1 de permitir compras en la eShop de Nintendo 3DS y Wii U a partir de marzo de 2023", "content": "A partir del 23 de mayo de 2022, ya no ser\u00e1 posible utilizar una tarjeta de cr\u00e9dito para a\u00f1adir fondos.\nA partir del 29 de agosto de 2022, ya no ser\u00e1 posible utilizar una tarjeta de Nintendo eShop para a\u00f1adir fondos. \nA finales de marzo de 2023, no se podr\u00e1n comprar nuevos juegos ni descargar contenido gratuito, aunque se seguir\u00e1 pudiendo descargar juegos y DLCs previamente adquiridos, adem\u00e1s de actualizaciones.", "date": "1645043151", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645043151", "url": "https://www.nintenderos.com/2022/02/nintendo-anuncia-que-dejara-de-permitir-compras-en-la-eshop-de-nintendo-3ds-y-wii-u-a-partir-de-marzo-de-2023/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624843}, {"title": "Canad\u00e1 da por terminada la b\u00fasqueda de los 12 pescadores del Villa de Pitanxo", "content": "La decisi\u00f3n de las autoridades canadienses se produce cuando las posibilidades de encontrar con vida a algunos de los doce desaparecidos son nulas. De hecho, las autoridades canadienses han prolongado las labores de b\u00fasqueda y rescate m\u00e1s all\u00e1 del tiempo se\u00f1alado por las tablas de supervivencia en las condiciones que se dan en las aguas del Gran Banco de Terranova y que indican que tras 24 horas no existen opciones reales de encontrar a los pescadores con vida.", "date": "1645098620", "karma": "1500.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645042968", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-16/canada-da-por-terminada-la-busqueda-de-los-12-pescadores-del-villa-de-pitanxo_3377028/", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3624844}, {"title": "La Audiencia Provincial confirma el proceso por falso testimonio contra fotoperiodistas que denunciaron agresiones en el mitin de Vox", "content": "La Secci\u00f3n Segunda de la Audiencia Provincial de Madrid ha confirmado la absoluci\u00f3n del agente de polic\u00eda que agredi\u00f3 al fotoperiodista Guillermo Zapata en el mitin que Vox celebr\u00f3 en la Plaza Rojas de Vallecas en abril de 2021 de cara a las elecciones de la Comunidad de Madrid. La sentencia de la Audiencia Provincial, a la que ha tenido acceso El Salto, mantiene la absoluci\u00f3n y tambi\u00e9n el proceso judicial contra Mart\u00ednez y los testigos que acudieron al juicio para narrar la agresi\u00f3n al fotoperiodista", "date": "1645055419", "karma": "2007.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645043350", "url": "https://www.elsaltodiario.com/violencia-policial/audiencia-provincial-confirma-proceso-falso-testimonio-contra-fotoperiodistas-denunciaron-agresiones-mitin-vox", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3624846}, {"title": "El Senado aprueba de manera definitiva la Ley de Convivencia Universitaria, con los votos en contra de Vox, PP y UPN", "content": "El Pleno del Senado ha aprobado este mi\u00e9rcoles de manera definitiva el proyecto de Ley de Convivencia Universitaria tras no admitirse ninguna de las 106 enmiendas presentadas por el PP (30 enmiendas), Vox (25), Geroa Bai (23), JxCat (21), Cs (6) y PNV (1). El proyecto ha salido adelante con 152 votos a favor de, al menos, el PSOE, ERC y PNV, frente a los 108 votos en contra del PP, Vox, Cs y UPN. Los rectores lamentan que la Ley de Convivencia Universitaria no incluya lo consensuado con la comunidad universitaria.", "date": "1645092612", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645043458", "url": "https://www.infolibre.es/politica/senado-aprueba-manera-definitiva-ley-convivencia-universitaria-votos-vox-pp-upn_1_1219572.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3624847}, {"title": "La CHG prev\u00e9 un 50% menos de agua para regad\u00edo este a\u00f1o", "content": "La sequ\u00eda amenaza a Andaluc\u00eda y podr\u00eda precipitar restricciones al consumo de agua en los pr\u00f3ximos tiempos. La escasez de lluvias y las impredecibles previsiones obligan a las administraciones a actuar. La\u2008Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir (CHG) ha acogido este mi\u00e9rcoles la primera Comisi\u00f3n de Desembalse de 2022 y en ella se ha concluido que se prev\u00e9 un 50% menos de agua para regad\u00edo este a\u00f1o, con una dotaci\u00f3n de 450 hect\u00f3metros c\u00fabicos.", "date": "1645043520", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645043520", "url": "https://andaluciainformacion.es/andalucia/1029676/la-chg-preve-un-50-menos-de-agua-para-regadio-este-ano-por-sequia/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3624848}, {"title": "Fuertes y el\u00e1sticos, pero degradables: biopl\u00e1sticos a base de prote\u00ednas", "content": "M\u00e1s de ocho millones de toneladas de pl\u00e1stico acaban en los oc\u00e9anos cada a\u00f1o, un grave peligro para el medio ambiente y la salud. Los biopl\u00e1sticos biodegradables podr\u00edan ser una alternativa. En la revista Angewandte Chemie, un equipo de investigaci\u00f3n ha presentado un nuevo m\u00e9todo para la producci\u00f3n de pl\u00e1sticos basados en prote\u00ednas que son f\u00e1cilmente procesables, biodegradables y biocompatibles, adem\u00e1s de tener propiedades mec\u00e1nicas favorables.", "date": "1645068018", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645043706", "url": "https://www.quimica.es/noticias/1174792/fuertes-y-elsticos-pero-degradables-bioplsticos-a-base-de-protenas.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3624849}, {"title": "", "content": "", "date": "1645043682", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645043682", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624850}, {"title": "Fontaneros de G\u00e9nova contactaron con detectives para investigar al hermano de Ayuso", "content": "Altos cargos del Partido Popular pr\u00f3ximos a la direcci\u00f3n nacional han contactado con detectives privados para encargar una investigaci\u00f3n secreta contra Isabel D\u00edaz Ayuso. Las gestiones se han producido en las \u00faltimas semanas, en plena batalla entre G\u00e9nova y la presidenta del Ejecutivo madrile\u00f1o por el control del PP regional y tras los hist\u00f3ricos resultados cosechados por Ayuso en las elecciones auton\u00f3micas del 4-M. Uno de los principales implicados en esta operaci\u00f3n para derribar a la dirigente popular es \u00c1ngel Carromero.", "date": "1645060520", "karma": "2037.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645043714", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-16/pp-ayuso-fontaneros-genova-contactaron-detectives-investigar-hermano-ayuso_3377042/", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3624851}, {"title": "Los Caminos del Se\u00f1or, Paula", "content": "<p>Cuando &eacute;l se despert&oacute; ella estaba terminando de exprimir el zumo de tres naranjas para el</p><p>desayuno.</p><p>Paula se hab&iacute;a despertado un poco antes que &eacute;l. Estuvo un buen rato observ&aacute;ndolo embelesada.</p><p>No pod&iacute;a creer que aquel adonis que ten&iacute;a frente a ella le perteneciera. Lo oli&oacute; con delicadeza, le</p><p>revis&oacute; todo el cuerpo, incluso las u&ntilde;as, ya que ella pensaba que &eacute;stas dicen mucho de las</p><p>personas. No paraba de mir&aacute;rselas y de repetir lo perfecta que las ten&iacute;a. Lo &uacute;nico malo es que se</p><p>le estaban poniendo un poco moradas pens&oacute;. </p><p>Dud&oacute; un momento en si deber&iacute;a aflojarle o no las cuerdas alrededor de sus manos, pero desisti&oacute; de la idea al creer que podr&iacute;a as&iacute; escaparse.</p><p>Cada d&iacute;a se repet&iacute;a a si misma: &ldquo;Ya aparecer&aacute;, no te desesperes, los caminos del se&ntilde;or son</p><p>inescrutables&rdquo;. Y nunca pens&oacute; que una tarde de mi&eacute;rcoles de cenizas aparecer&iacute;a &eacute;l, su futuro</p><p>marido.</p><p>- &ldquo;Quien iba a creer que ayer mientras rezaba por la b&uacute;squeda de novio, Dios y la Virgen</p><p>Sant&iacute;sima se apiadar&iacute;an de mi y me enviar&iacute;an justo lo que les ped&iacute;: un chico rubio, cauc&aacute;sico,</p><p>con valores&rdquo;, se dec&iacute;a a si misma mientras fre&iacute;a el segundo huevo.</p><p>Al o&iacute;r el sonido de un golpe en el suelo, apur&oacute; el paso y llev&oacute; la bandeja con un caf&eacute; con leche, el</p><p>zumo de naranja, un cruas&aacute;n y dos huevos fritos hacia la habitaci&oacute;n.</p><p>All&iacute; estaba &eacute;l:</p><p>- Dios m&iacute;o pero que guapo que es, susurr&oacute; en voz baja. Vaya como se pondr&aacute;n de envidia mis</p><p>amigas en cuanto se los cuente, pens&oacute;.</p><p>- Aqu&iacute; tienes tu desayuno coraz&oacute;n, le coment&oacute;. Te voy a quitar la mordaza para que puedas comer</p><p>algo, a&ntilde;adi&oacute;.</p><p>Y en cuanto comenz&oacute; a quitarle la venda, Juan coge aire y de una manera gutural y desde el</p><p>fondo de se est&oacute;mago grita con todas sus fuerzas:</p><p>-&iexcl;Su&eacute;ltame loca!</p><p>Fue lo &uacute;ltimo que se le escuch&oacute; decir ese d&iacute;a. A partir de entonces solo se le permiti&oacute; decir y</p><p>ensayar una &uacute;nica frase al d&iacute;a:</p><p>-&ldquo;Si quiero&rdquo;.</p>", "date": "1645044005", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645044005", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3624852}, {"title": "Expertos en salud mental alertan de una &quot;crisis global&quot; por la depresi\u00f3n y piden cambios en su tratamiento", "content": "En los pa\u00edses de ingresos altos, cerca de la mitad de las personas que sufren depresi\u00f3n no son diagnosticadas ni tratadas, y esta cifra se eleva al 80-90 % en los pa\u00edses de ingresos bajos y medios. Adem\u00e1s, la pandemia ha empeorado la situaci\u00f3n con el aislamiento social, el duelo, la incertidumbre y el acceso limitado a la atenci\u00f3n sanitaria, que se ha cobrado un grave precio en la salud mental de millones de personas.", "date": "1645096202", "karma": "2388.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645043894", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/expertos-salud-mental-alertan-crisis-global-depresion-piden-cambios-tratamiento_1_8752727.html", "clicks": 0, "votes": "171", "status": "published", "id": 3624853}, {"title": "Denuncian al Ministerio de Defensa por negarse a retirar los nombres franquistas del arsenal de Ferrol", "content": "El fiscal superior de Galicia eleva al Tribunal Supremo la reclamaci\u00f3n planteada por el colectivo de presos de la ciudad durante la dictadura", "date": "1645043906", "karma": "44.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645043906", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/galicia/denuncian-ministerio-defensa-por-negarse-retirar-nombres-franquistas-arsenal-ferrol_284184102", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "queued", "id": 3624854}, {"title": "La jueza descarta terrorismo en el ataque de la extrema derecha a la sede de Podemos en Cartagena", "content": "Mar\u00eda del Mar G\u00f3mez, responsable del Juzgado de Instrucci\u00f3n 3 de Cartagena, ha rechazado enviar a la Audiencia Nacional la investigaci\u00f3n abierta por los ataques de extrema derecha a sedes de Podemos e Izquierda Unida. Seg\u00fan consta en una resoluci\u00f3n del 17 de enero, a la que ha tenido acceso EL PA\u00cdS, la magistrada descarta el delito de terrorismo al atribuir los incidentes a un \u00fanico individuo: \u201cNo quedando constancia de la existencia de un grupo u organizaci\u00f3n criminal, y tampoco de que los diferentes hechos tengan una ideolog\u00eda terrorista\u201d, su", "date": "1645044483", "karma": "119.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645044483", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-16/la-jueza-descarta-terrorismo-en-el-ataque-de-la-extrema-derecha-a-la-sede-de-podemos-en-cartagena.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3624855}, {"title": "", "content": "", "date": "1645045032", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645045032", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624856}, {"title": "", "content": "", "date": "1645045208", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645045208", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624857}, {"title": "", "content": "", "date": "1645045239", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645045239", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624858}, {"title": "Pablo Hasel: &quot;Junts y ERC se comprometieron a ayudar y no lo han hecho&quot; [CAT]", "content": "Entrevista al rapero, que ma\u00f1ana llevar\u00e1 un a\u00f1o encerrado en la c\u00e1rcel de Ponent \u00b7 Hasel responde al cuestionario de VilaWeb y se muestra especialmente cr\u00edtico con ERC, Junts y Podemos", "date": "1645045489", "karma": "73.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645045489", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/entrevista-pablo-hasel-un-any-preso/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624859}, {"title": "\u00bfRealmente tiene ese coche esos km?", "content": "Bajar kil\u00f3metros a los coches seminuevos es un delito pero muchos compraventa lo hacen. Mi experiencia es que todos los compraventa bajan los kil\u00f3metros hasta que demuestren lo contrario\u2026 (y algunos aunque lo demuestren, siguen baj\u00e1ndoselos). Es una pr\u00e1ctica tan extendida entre los compraventa y est\u00e1n tan acostumbrados a ella que la realizan sin ning\u00fan pudor ni verg\u00fcenza incluso con familiares y amigos muy cercanos. Estudi\u00e9 c\u00f3mo ser\u00eda legal y llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de que un negocio honrado de compra-venta no ser\u00eda rentable.", "date": "1645048216", "karma": "33.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645045627", "url": "https://www.seisenlinea.com/bajar-kilometros-y-coches-seminuevos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3624860}, {"title": "Cord\u00f3n democr\u00e1tico en los medios", "content": "Ultraderecha es VOX pero ultraderecha tambi\u00e9n es Carlos Herrera escupiendo basura cada ma\u00f1ana desde la radio de los obispos. Ultraderecha es VOX pero ultraderecha son tambi\u00e9n los jusapoles defendiendo la ley mordaza y rodeando el Congreso. Ultraderecha es VOX pero ultraderecha son tambi\u00e9n la legi\u00f3n de tertulianos de OK diario en todas las televisiones.", "date": "1645045934", "karma": "12.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645045934", "url": "https://www.publico.es/politica/cordon-democratico-medios.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3624861}, {"title": "Un \u00e1rbol cruza el mar: c\u00f3mo el hombre m\u00e1s rico de Georgia compra y transporta los arbustos de las fincas m\u00e1s pobres", "content": "Un \u00e1rbol centenario flota en mitad del mar Negro. El reflejo de sus ramas sobre las aguas grises solo hace m\u00e1s evidente lo imposible de la escena: un \u00e1rbol de tal vez diez metros de altura flotando en el mar. En la orilla, dos lugare\u00f1os observan. A ellos no les sorprende: no es la primera vez que lo ven, y seguramente no ser\u00e1 la \u00faltima. Es una historia que se lleva cierto tiempo repitiendo a lo largo y ancho de Georgia, exrep\u00fablica sovi\u00e9tica situada entre Rusia y Turqu\u00eda. Una historia de \u00e1rboles que viajan.", "date": "1645050912", "karma": "1417.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645046107", "url": "https://elpais.com/icon/cultura/2022-02-16/un-arbol-cruza-el-mar-como-el-hombre-mas-rico-de-georgia-compra-y-transporta-los-arbustos-de-las-fincas-mas-pobres.html", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3624862}, {"title": "\u00bfLa fusi\u00f3n implica residuos radiactivos? [ENG]", "content": "Una central de fusi\u00f3n produce residuos radiactivos porque los neutrones de alta energ\u00eda producidos por la fusi\u00f3n activan las paredes de la vasija de plasma. La intensidad y la duraci\u00f3n de esta activaci\u00f3n dependen del material sobre el que inciden los neutrones. Por ello, se han desarrollado y se est\u00e1n desarrollando materiales especiales de baja activaci\u00f3n para la fusi\u00f3n. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1645046785", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645046785", "url": "https://www.ipp.mpg.de/2769068/faq9", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624863}, {"title": "", "content": "", "date": "1645046953", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645046953", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624865}, {"title": "Nuevo Sitio en VenderTuWeb", "content": "VenderTuWeb ha renovado su sitio web donde puedes comprar y vender bienes digitales. Somos una plataforma de compraventa de startups y negocios online, que se ha introducido en el mercado de compra y venta de sitios web, dominios, canales de youtube o redes sociales. Hemos construido una verdadera experiencia de compra-venta que refleja su sencillez y seguridad. Hacemos que el proceso sea f\u00e1cil e intuitivo al conectar con vendedores y agilizar la negociaci\u00f3n y transacci\u00f3n", "date": "1645047242", "karma": "-105.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645047242", "url": "https://vendertuweb.com/blog_post/nuevo-sitio-en-vendertuweb", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624866}, {"title": "Al rescate de las licencias de taxi: las administraciones se gastan millones al a\u00f1o para recomprarlas", "content": "Hace unos d\u00edas, la Comunidad de Madrid se reuni\u00f3 con el sector del taxi para tratar la situaci\u00f3n de los trabajadores con una serie de propuestas para la mejora del servicio. De entre ellas, una ha pasado un tanto desapercibida. En el encuentro, la Comunidad aseguraba que se garantizar\u00eda una cantidad acordada en torno a 150.000-200.000\u20ac para dar seguridad a los taxistas. Se refer\u00eda al rescate de licencias, que m\u00e1s tarde la administraci\u00f3n regional podr\u00eda sacar a subasta p\u00fablica.", "date": "1645047565", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645047565", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/al-rescate-licencias-taxi-administraciones-se-gastan-millones-al-ano-para-recomprarlas", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624867}, {"title": "Ultraderechista canadiense con gorra y sudadera con capucha", "content": "<p>Un ciudadano canadiense de extrema derecha decide salir a manifestarse contra el mundo ataviado con su gorra de \"Canada First\" y una sudadera negra con capucha. El resultado es curioso.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3624868&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645092948", "karma": "179.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645047858", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3624868}, {"title": "El nuevo submarino de China no se parece a nada en las marinas occidentales", "content": "Mientras que la expansi\u00f3n general de los submarinos de la Armada china (PLAN) ha sido hacia submarinos m\u00e1s grandes, sobre todo de propulsi\u00f3n nuclear, este nuevo barco no se ajusta a la tendencia esperada. Puede ser sofisticado, pero tambi\u00e9n es peque\u00f1o. No encaja perfectamente en el conjunto de tipos que actualmente tienen otras grandes armadas. Las nuevas tecnolog\u00edas de bater\u00edas a base de litio pueden ofrecer a los peque\u00f1os submarinos duraciones mucho m\u00e1s largas. Y/o mayores velocidades de crucero. Esto podr\u00eda aumentar significativamente su uti", "date": "1645112106", "karma": "979.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645047709", "url": "http://galaxiamilitar.es/el-nuevo-submarino-de-china-no-se-parece-a-nada-en-las-marinas-occidentales/", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3624869}, {"title": "", "content": "", "date": "1645047599", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645047599", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624870}, {"title": "\u2018The sum of us\u2019: La pel\u00edcula de los noventa que nos sigue aleccionando 30 a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "La producci\u00f3n de contenidos relacionados con la homosexualidad contin\u00faa despertando pol\u00e9micas. Muchas casas productoras de alcance global se ven entre las cuerdas cuando parte de sus t\u00edtulos son vetados en los circuitos de exhibici\u00f3n dentro de pa\u00edses con pol\u00edticas restrictivas. Vemos un ejemplo en Rusia que a trav\u00e9s de su \u201cley contra la propaganda homosexual\u201d amenaza con prohibir la plataforma de Netflix dentro del pa\u00eds o en Brasil, donde la popular pel\u00edcula Boy erased, protagonizada por Russell Crowe y Nicole Kidman, ha (...)", "date": "1645047894", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645047894", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/02/16/the-sum-of-us-la-pelicula-de-los-noventa-que-nos-sigue-aleccionando-30-anos-despues/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624871}, {"title": "Cuenta oficial de Twitter de la Embajada de Rusia en Sud\u00e1frica [EN]", "content": "Cuenta oficial de Twitter de la Embajada de Rusia en Sud\u00e1frica - 16 de febrero de 2022. Mientras tanto, en Ucrania", "date": "1645057219", "karma": "1490.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645047718", "url": "https://twitter.com/EmbassyofRussia/status/1493884806022713344", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3624872}, {"title": "Ayuso avis\u00f3 en diciembre a Almeida que estaba siendo espiada con dinero del Ayuntamiento", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, traslad\u00f3 en diciembre al alcalde de la alcalde, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, que hab\u00eda recibido informaci\u00f3n sobre un supuesto intento de espionaje contra su entorno familiar con \u00abdinero p\u00fablico\u00bb del Ayuntamiento, seg\u00fan fuentes de la Presidencia madrile\u00f1a, que dan veracidad a las informaciones de El Confidencial y El Mundo sobre este asunto.", "date": "1645058403", "karma": "1909.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645048442", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-16/ayuso-almeida-madrid-espionaje/", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3624873}, {"title": "Las vacunas del covid han salvado casi 500.000 vidas en Europa", "content": "La OMS afirma que las vacunas han salvado unas 470.000 vidas entre mayores de 60 a\u00f1os en Europa.", "date": "1645048570", "karma": "74.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645048570", "url": "https://www.ondacero.es/coronavirus/oms-afirma-que-vacunas-han-salvado-470000-vidas-mayores-60-anos-europa_20211125619fdfbb5db1d6000107a773.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3624874}, {"title": "El PP desmiente &quot;tajantemente&quot; una supuesta investigaci\u00f3n contra el entorno de D\u00edaz Ayuso", "content": "<sup>@populares https://twitter.com/populares/status/1494056304800935945 [[COMUNICADO DEL PP]]</sup> El Partido Popular desmiente tajantemente las informaciones publicadas en relaci\u00f3n a una supuesta investigaci\u00f3n sobre los contratos sanitarios adjudicados por la Comunidad de Madrid y tomar\u00e1 las medidas judiciales oportunas ante estas falsedades. | Relacionada: http://menea.me/25oyx [[Supuesto intento de espionaje contra su entorno familiar con \u00abdinero p\u00fablico\u00bb del Ayuntamiento, seg\u00fan fuentes de El Confidencial y El Mundo]]", "date": "1645065902", "karma": "1465.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645048808", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/pp-investigacion-entorno-diaz-ayuso_es_620d68efe4b05706db719328", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3624875}, {"title": "Hay quien cree que el buscador de Google est\u00e1 muriendo y estas son las razones", "content": "Si a veces te pasa, o te pasa con cada vez m\u00e1s frecuencia que sientes que los resultados de Google no son los mejores, o son peores que antes, no est\u00e1s solo. No es solo el hecho de que muchos usuarios se est\u00e9n haciendo esa idea, es que Google ha tenido que pagar, y muy recientemente, multas hist\u00f3ricas en Europa justamente por no dar los mejores resultados para en cambio favorecer sus bolsillos.", "date": "1645083306", "karma": "2218.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645048941", "url": "https://www.genbeta.com/buscadores/hay-quien-cree-que-buscador-google-esta-muriendo-estas-razones", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3624879}, {"title": "La Polic\u00eda crea un protocolo para acotar la patada en la puerta a casos de &quot;riesgo grave&quot;", "content": "Limita la entrada a la fuerza en casas a cuando haya &quot;extrema urgencia&quot;. La instrucci\u00f3n llega un a\u00f1o despu\u00e9s de la pol\u00e9mica por la actuaci\u00f3n con un ariete que aval\u00f3 Marlaska. \u201cEn el supuesto de que con motivo de una intervenci\u00f3n policial proceda efectuar una entrada en un domicilio por delito flagrante, las diferentes unidades y servicios dependientes de la Brigada Provincial de Seguridad Ciudadana se regir\u00e1n por los siguientes criterios\u201d", "date": "1645049144", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645049144", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-16/la-policia-crea-un-protocolo-para-acotar-la-patada-en-la-puerta-a-casos-de_3377030/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624881}, {"title": "Albert Rivera se engancha al sector privado y presume de haber fichado por otro bufete", "content": "Parece que el expresidente de Ciudadanos se ha enganchado al sector privado a pesar de las cr\u00edticas a su predisposici\u00f3n a trabajar. Rivera presume de que ya ha firmado un contrato con un nuevo despacho de abogados, solo que de momento no se ha hecho p\u00fablico ni de qu\u00e9 bufete se trata ni cu\u00e1ndo empezar\u00e1 en su nuevo puesto de trabajo. El expol\u00edtico seguir\u00e1 en el sector privado pese a que su experiencia hasta ahora no ha sido muy satisfactoria.", "date": "1645049313", "karma": "43.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645049313", "url": "https://www.moncloa.com/2022/02/16/albert-rivera-engancha-sector-privado-presume-haber-fichado-bufete/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624883}, {"title": "El 'gui\u00f1o cripto' de Warren Buffett: 1.000 M m\u00e1s a Nubank, impulsor de un ETF del bitcoin", "content": "Warren Buffett ha sido uno de los grandes enemigos del bitcoin. No obstante, las nuevas posiciones de su gestora, Berkshire Hathaway, arrojan cierta exposici\u00f3n al mundo de las criptos. As\u00ed, Warren Buffett ha decidido incrementar su exposici\u00f3n al neobanco brasile\u00f1o Nubank en alrededor de 1.000 millones de d\u00f3lares, un 0,3% de su patrimonio gestionado. Todo ello, en detrimento de otras compa\u00f1\u00edas m\u00e1s tradicionales en el sector financiero como son los populares medios de pago Visa y Mastercard, que suponen un 0,54% y 0,43%.", "date": "1645049474", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645049474", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-02-16/warren-buffett-bitcoin-inversion-nubank-etf_3376518/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624884}, {"title": "Tanxugueiras y Red Hot Chilli Pipers actuar\u00e1n en el Mundo Celta de Ortigueira. (GAL)", "content": "El tr\u00edo de pandereteiras del que tanto se ha hablado en las \u00faltimas semanas se subi\u00f3 al escenario de la Alameda ortegana en 2019, en la \u00faltima edici\u00f3n del Mundo Celta, suspendido por la pandemia en 2020 y 2021. La banda escocesa tocar\u00e1 por primera vez en Galicia. La organizaci\u00f3n no precisa qu\u00e9 d\u00eda actuar\u00e1n.", "date": "1645049520", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645049520", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ferrol/ortigueira/2022/02/16/tanxugueiras-red-hot-chilli-pipers-actuaran-mundo-celta-ortigueira/00031645024509475117159.htm", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624885}, {"title": "Snowden: El alarmismo de la Casa Blanca sobre una invasi\u00f3n rusa de Ucrania busca desviar el esc\u00e1ndalo de escuchas de la CIA", "content": "&quot;Ahora que la prometida invasi\u00f3n no se ha materializado, tal vez podr\u00edamos echar otro vistazo a la historia que estaba divulg\u00e1ndose, cuando la Casa Blanca se vio repentinamente dominada por un misterioso e inexplicable deseo de cambiar el ciclo de noticias&quot;, escribi\u00f3 Snowden en su cuenta de Twitter, junto con el enlace a un art\u00edculo del diario The Washington Post. En el material se revela que la CIA, en el marco de sus operaciones de inteligencia exterior, estar\u00eda implicada en la recolecci\u00f3n de datos de ciudadanos sin permiso del Congreso..", "date": "1645072228", "karma": "3491.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645049976", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420251-snowden-invasion-rusa-pretexto-distraer-atencion", "clicks": 0, "votes": "233", "status": "published", "id": 3624886}, {"title": "Un diputado b\u00falgaro hace el saludo fascista durante una bronca en la Euroc\u00e1mara", "content": "El eurodiputado b\u00falgaro Angel Dzhambazki, miembro del partido de extrema derecha Movimiento Nacional B\u00falgaro, ha protagonizado este mi\u00e9rcoles en Estrasburgo uno de los episodios m\u00e1s bochornoso.", "date": "1645059302", "karma": "2740.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645049872", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/16/620d661621efa040398b459d.html", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3624887}, {"title": "Le\u00edda la sentencia sobre los hijos de Pablo Iglesias e Irene Montero, una valoraci\u00f3n r\u00e1pida", "content": "1- La sentencia no tiene pies ni cabeza, est\u00e1 mal argumentada y parece m\u00e1s el texto de un redactor de panfleto que una reflexi\u00f3n jur\u00eddica con una valoraci\u00f3n de prueba conforme a derecho.  2-  La sentencia se l\u00eda en la interpretaci\u00f3n del 172 ter CP llegando a la conclusi\u00f3n que el delito de acoso est\u00e1 planteado para mujeres, cuando resulta que la v\u00edctima de ese delito puede ser cualquier &quot;persona&quot; especialmente vulnerable por raz\u00f3n de la &quot;edad&quot;.  3- Que el juez &quot;olvide&quot; que el CP establece que la edad es, en el delito de acoso, condici\u00f3n de esp", "date": "1645051219", "karma": "3940.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645049922", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494032147946029059.html", "clicks": 0, "votes": "245", "status": "published", "id": 3624888}, {"title": "", "content": "", "date": "1645050095", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645050095", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624889}, {"title": "Adri\u00e1n Todol\u00ed: \u201cUn mercado desregulado tiende a provocar altos niveles de desempleo y salarios muy bajos\u201d", "content": "Uno de los mayores expertos en derecho laboral aborda los beneficios que su reglamentaci\u00f3n provoca en la econom\u00eda en su \u00faltimo libro, que presenta este martes en la sede del CES", "date": "1645050305", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645050305", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-15/adrian-todoli-un-mercado-desregulado-tiende-a-provocar-altos-niveles-de-desempleo-y-salarios-muy-bajos.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3624890}, {"title": "", "content": "", "date": "1645050319", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645050319", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624891}, {"title": "El saludo fascista de un eurodiputado aliado de Vox en el Parlamento Europeo", "content": "El b\u00falgaro Angel Dzhambazki, del partido VMRO, fue el anfitri\u00f3n del primer acto de Ortega Smith y Buxad\u00e9 en Bruselas, en marzo de 2019 y comparte familia pol\u00edtica con el partido de Abascal. Adem\u00e1s, ha sido el ponente del informe del levantamiento del suplicatorio a Puigdemont.  Hoy, con vivas a Viktor Orb\u00e1n y su partido, Fidesz, horas despu\u00e9s de que la Justicia europea avalara el mecanismo para cortar los fondos a Hungr\u00eda y Polonia si no cumplen con el Estado de Derecho, se ha despedido del hemiciclo mediante el saludo fascista durante el plen.", "date": "1645050568", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645050568", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/saludo-fascista-aliado-vox-parlamento-europeo_1_8754721.html?fbclid=IwAR1N7foVODCreFiB8rJPpp7m5fBLPXrAkuoFH_73tHFwxbro_HN4qWTmJ0s", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3624892}, {"title": "La encuesta que enmudece a Andaluc\u00eda: Vox ganar\u00eda las elecciones generales y el PP ser\u00eda tercera fuerza", "content": "Electoman\u00eda otorga al partido de Abascal 22 diputados frente a los 14 que obtendr\u00eda el Partido Popular", "date": "1645075203", "karma": "2662.00", "negatives": "39", "sent_date": "1645050951", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/encuesta-enmudece-andalucia-vox-ganaria-elecciones-generales-pp-seria-tercera-fuerza_284307102", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3624893}, {"title": "El funcionario que cobr\u00f3 tasas falsas por modificar DNIs se libra de la c\u00e1rcel: rebajan su pena a 16 meses", "content": "La sentencia de la Sala de lo Civil y Penal del TSJCyL  condena a este funcionario de la Oficina de Expedici\u00f3n de Documento Nacional de Identidad de Segovia s\u00f3lo por malversaci\u00f3n. No obstante, le mantiene la multa de unos 4.500 euros y la inhabilitaci\u00f3n de m\u00e1s de 3 a\u00f1os para empleo p\u00fablico por el delito de exacciones ilegales.", "date": "1645084522", "karma": "118.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645051287", "url": "https://www.elespanol.com/espana/tribunales/20220216/funcionario-cobro-falsas-modificar-dnis-carcel-rebajan/650685422_0.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3624894}, {"title": "Los periodistas mexicanos se plantan ante L\u00f3pez Obrador despu\u00e9s del continuo asesinato de compa\u00f1eros de profesi\u00f3n", "content": "En M\u00e9xico, agreden a un periodista cada 12 horas. Y con frecuencia el agresor es un agente del estado. En los asesinatos es m\u00e1s dificil saberlo porque el 90% queda impune. Solo hay detenidos en dos de los cinco casos de este a\u00f1o. Treinta periodistas han sido asesinados durante el mandato de AMLO. Los periodistas se han plantado ante las instituciones pol\u00edticas y se han negado a cubrir ruedas de prensa en el Senado.", "date": "1645091707", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645052722", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220216/periodistas-mexicanos-se-plantan-lopez-obrador-quinto-asesinato-2022/2291600.shtml", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3624899}, {"title": "El Opus dejar\u00e1 de segregar por sexos en la mayor\u00eda de sus escuelas en Catalu\u00f1a", "content": "La segregaci\u00f3n por sexos en las escuelas del Opus Dei en Catalu\u00f1a dejar\u00e1 de ser una constante a partir del pr\u00f3ximo curso. La instituci\u00f3n religiosa ha eliminado en la preinscripci\u00f3n que comienza en marzo el apartado que especificaba que sus escuelas separaban a ni\u00f1os y a ni\u00f1as despu\u00e9s de que la Generalitat decidiera suprimir los conciertos a los centros que optasen por esta f\u00f3rmula.", "date": "1645052781", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645052781", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-16/el-opus-dejara-de-segregar-por-sexos-en-la-mayoria-de-sus-escuelas-en-cataluna.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3624900}, {"title": "Las fuertes lluvias devuelven la vida a Long Gill, cerca de Ingleton (Eng)", "content": "El momento en que el lecho de un r\u00edo se llena de agua despu\u00e9s de un fuerte aguacero ha sido captado por la c\u00e1mara. Thomas Beresford film\u00f3 el agua que corr\u00eda por Long Gill hacia el r\u00edo Twiss, cerca de Ingleton. El trabajador del consejo del condado de North Yorkshire esper\u00f3 m\u00e1s de una hora para capturar el momento, pero dijo que &quot;vali\u00f3 la pena&quot;.", "date": "1645054165", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645054165", "url": "https://www.bbc.co.uk/news/av/uk-england-york-north-yorkshire-40672629", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624901}, {"title": "Un tinetense paga una multa de 50 euros por reclamar carreteras dignas en el suroccidente: \u00abEs una injusticia\u00bb", "content": "Fernando \u00c1lvarez Mon, sancionado por unirse a una manifestaci\u00f3n de 20 personas sin notificarla a la Delegaci\u00f3n del Gobierno", "date": "1645054430", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645054430", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/15/tinetensepaga-multa-50-euros-reclamar-carreteras-dignas-suroccidente/00031644943243926813153.htm", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624902}, {"title": "Junts anuncia que votar\u00e1 en contra de toda propuesta presentada en espa\u00f1ol en el Parlamento de Catalu\u00f1a", "content": "El diputado Salvador Verg\u00e9s (Junts per Catalunya) ha explicado que \u00abvotaremos que no, en primer lugar, porque est\u00e1 redactada en castellano\u00ab, y que \u00abpersonalmente, quiero dejar constancia aqu\u00ed que no votaremos nunca a favor de ning\u00fan texto que se presente, por parte de ning\u00fan partido al Parlamento de Catalu\u00f1a, en castellano\u201d.", "date": "1645055950", "karma": "10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645055950", "url": "https://www.eltriangle.eu/es/2022/02/16/junts-anuncia-que-votara-contra-toda-propuesta-presentada-en-castellano-en-el-parlamento-de-cataluna/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624903}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 el p\u00e1nico entre los aliados de Boris Johnson? Porque saben que el Brexit se est\u00e1 desmoronando  (ENG)", "content": "\u00bfAlgo cambi\u00f3 este mes? Habiendo proclamado el triunfo del refer\u00e9ndum sobre el Brexit de 2016 como el logro \u00fanico de Boris Johnson y elogiado su \u00e9xito hist\u00f3rico en las elecciones tres a\u00f1os despu\u00e9s con el lema &quot;Hagamos con el Brexit&quot;, los demoledores del sue\u00f1o europeo comenzaron lentamente a darse cuenta de que si Johnson se va , mueve las arenas de debajo de sus pies? Soy el presidente del Movimiento Europeo, Andrew Adonis es el presidente, y entre nosotros acordamos que este v\u00ednculo necesitaba una transmisi\u00f3n p\u00fablica. Aprendiendo de los...", "date": "1645068302", "karma": "1898.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645056139", "url": "https://www.theguardian.com/commentisfree/2022/feb/16/panic-boris-johnson-allies-brexit-unravelling-michael-heseltine", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3624904}, {"title": "El PP de Casado investiga si Ayuso favoreci\u00f3 a su hermano en un contrato p\u00fablico", "content": "La direcci\u00f3n nacional del PP defiende que \u201cva a ir hasta el final\u201d con la investigaci\u00f3n de las supuestas irregularidades en el contrato al amigo del hermano de la presidenta madrile\u00f1a. \u201cVamos a ver qu\u00e9 ha pasado ah\u00ed. Si ha habido un delito. Vamos a investigarlo porque Pablo Casado exige ejemplaridad\u201d, afirman fuentes de G\u00e9nova. \u201cElla tendr\u00e1 que dar explicaciones acerca de este tema\u201d. En la c\u00fapula sostienen que tienen constancia de que \u201chay irregularidades en los contratos y que afectan a su hermano\u201d.", "date": "1645077319", "karma": "4381.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645057329", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-16/el-pp-de-casado-investiga-si-ayuso-favorecio-a-su-hermano-en-un-contrato-publico.html", "clicks": 0, "votes": "274", "status": "published", "id": 3624905}, {"title": "La afirmaci\u00f3n de Rusia sobre el genocidio en Ucrania es una falsedad reprobable.  La Misi\u00f3n Especial de Observaci\u00f3n tiene acceso completo a las zonas controladas por el gobierno de Ucrania [ING]", "content": "La afirmaci\u00f3n de Rusia sobre el genocidio en Ucrania es una falsedad reprobable.  La Misi\u00f3n Especial de Observaci\u00f3n tiene acceso completo a las zonas controladas por el gobierno de Ucrania y NUNCA ha informado de nada que se parezca remotamente a las afirmaciones de Rusia.  Lea los informes disponibles p\u00fablicamente.", "date": "1645058928", "karma": "-46.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645058928", "url": "https://mobile.twitter.com/usosce/status/1493962541772509192", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3624906}, {"title": "Nueva multa a Cidac, empresa ya sancionada por la muerte de un trabajador de 19 a\u00f1os", "content": "La Inspecci\u00f3n de Trabajo ha vuelto a sancionar a la empresa Cidac de Cornell\u00e0, que ya fue multada por su responsabilidad directa en la muerte de un joven de 19 a\u00f1os engullido por una de sus m\u00e1quinas. La polic\u00eda laboral acredit\u00f3 manifiestos d\u00e9ficits en los sistemas de seguridad. Relacionada: https://www.meneame.net/story/muere-trabajador-19-anos-cornella-llobregat", "date": "1645103409", "karma": "1679.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645058902", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220216/nueva-multa-cidac-empresa-cornella-13246307", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3624907}, {"title": "Rusia acoger\u00e1 a 15.000 campesinos blancos de Sud\u00e1frica ante la persecuci\u00f3n", "content": "Los granjeros blancos, aunque son una minor\u00eda en Sud\u00e1frica, poseen el 72% de las granjas del pa\u00eds, que en breve les ser\u00e1n arrebatadas ante el silencio de las potencias occidentales y la ONU. Pero los granjeros que emigrar\u00e1n a Rusia, a diferencia de la emigraci\u00f3n que llega a Europa occidental en patera, no llegar\u00e1 a Rusia con una mano delante y otra detr\u00e1s, sino que, como afirma el canal Rossiya 1, cada familia \u201cboer\u201d contribuir\u00e1 con hasta 100.000 d\u00f3lares USA para alquilar o comprar tierras f\u00e9rtiles.", "date": "1645059487", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645059487", "url": "https://www.elciudadano.com/mundo/rusia/rusia-acogera-a-15-000-campesinos-blancos-de-sudafrica-ante-la-persecucion-video/08/06/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624908}, {"title": "Regulen, regulen con criterio cient\u00edfico y que lo hagan bien", "content": "Albert Estrada - Licenciado en Medicina, Especialista en Biomedicina Cl\u00ednica. No he probado el cannabis en mi vida.\nLos \u00faltimos a\u00f1os nos han ense\u00f1ado qu\u00e9 es lo que pasa cuando la pol\u00edtica vive de espaldas a la ciencia y a la evidencia m\u00e9dica.", "date": "1645060760", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645060760", "url": "https://twitter.com/VerdeMed/status/1493898575968940045", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624909}, {"title": "La Fiscal\u00eda insiste en que el c\u00f3mico David Su\u00e1rez sea condenado por su chiste sobre personas con s\u00edndrome de Down", "content": "La Fiscal\u00eda ha recurrido la absoluci\u00f3n e insiste en que sus chistes sobre personas con s\u00edndrome de Down fueron un delito de odio y no solo humor negro.El Ministerio P\u00fablico, que pidi\u00f3 un a\u00f1o y 10 meses de c\u00e1rcel para \u00e9l durante el juicio, ha decidido llevar el caso ante el Tribunal Superior de Justicia de Madrid con el apoyo de la acusaci\u00f3n popular mientras que su defensa ha pedido que su absoluci\u00f3n sea confirmada. &quot;Es sencillamente un chiste&quot;,dice la impugnaci\u00f3n formulada por su abogada para defender que formaba parte de su trabajo como c\u00f3mico", "date": "1645062373", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645062373", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/internacional/la-fiscal\u00eda-insiste-en-que-el-c\u00f3mico-david-su\u00e1rez-sea-condenado-por-su-chiste-sobre-personas-con-s\u00edndrome-de-down/ar-AATXcP0", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3624911}, {"title": "Hoy he sabido que soy neorrancio", "content": "<p>Acabo de leer un art&iacute;culo sobre los \"neorrancios\" y creo recordar que este t&eacute;rmino ya lo hab&iacute;a le&iacute;do no hace mucho... Seguramente quieren ponerlo de moda. Pues cuidado con poner de moda ciertas cosas, no sea que el efecto sea el contrario al deseado, sobre todo cuando la intenci&oacute;n proviene de quienes no andan muy atinados &uacute;ltimamente.</p><p>No me parece oportuno este se&ntilde;alamiento, porque parece que pretende acusar y despreciar a quienes no aceptan o no comparten de manera monol&iacute;tica la forma de pensar de quienes les se&ntilde;alan, y deber&iacute;an darse cuenta de que al se&ntilde;alar cometen un acto de censura, bastante rancio, por cierto.</p><p>Creo que es muy sano elegir qu&eacute; ideas nos gustan y cu&aacute;les no, y que es mucho mejor que engullir todo un ideario &iacute;ntegro sin desechar nada de &eacute;l o que tener prejuicios hacia las ideas del vecino simplemente porque es el vecino.</p><p>Se puede aplaudir, por ejemplo, la subida del SMI mientras se ven con espanto las intenciones de indultar a la do&ntilde;a Juana. Se puede opinar que salir de la UE ser&iacute;a una barbaridad, pero sin dejar por ello de estar a favor de que se nacionalice alguna que otra empresa de inter&eacute;s general (y no solo los pufos).</p><p>Quiero decir que en vez de pecar de tanta soberbia, y se&ntilde;alar al que se sale del discurso oficial, llam&aacute;ndole \"neorrancio\", o simplemente idiota, quiz&aacute;s se deber&iacute;a tener un poco m&aacute;s de humildad, o si no se quiere humildad, de inteligencia, y aceptar que haya gente que piense diferente, y analizar, ya en provecho propio, por qu&eacute; hay quien reclama cosas distintas y por qu&eacute; se rechazan algunas de las propias propuestas. Porque de lo contrario, al no hacerse este tipo de an&aacute;lisis, se demuestra cierta irresponsabilidad y cierta ignorancia sobre la que se nos puede venir encima, vistas las recientes experiencias de Madrid y Castilla y Le&oacute;n.&nbsp;</p>", "date": "1645086339", "karma": "133.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645068980", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3624912}, {"title": "Regresa el DeLorean. La marca presenta una nueva versi\u00f3n electrica, planeada para finales de este a\u00f1o. [ENG]", "content": "El pasado domingo la compa\u00f1\u00eda anunci\u00f3, con un video de 15 segundos, la vuelta del legendario coche en una versi\u00f3n el\u00e9ctrica que conserva las puertas de &quot;ala de gaviota&quot; originales.", "date": "1645070709", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645070709", "url": "https://robbreport.com/motors/cars/delorean-motor-company-dmc-12-battery-powered-ev-1234664073/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624913}, {"title": "Los trabajadores de los talleres clandestinos en Haiti contin\u00faan la huelga", "content": "Nuevamente, la polic\u00eda los atac\u00f3 con gases lacrim\u00f3genos y balas.", "date": "1645071248", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645071248", "url": "https://twitter.com/Francis49146726/status/1494161272878899201", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624914}, {"title": "", "content": "", "date": "1645071383", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645071383", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624915}, {"title": "La adjudicaci\u00f3n de 1,5 millones a un amigo de Ayuso desata una guerra en el PP entre acusaciones de espionaje", "content": "La Comunidad de Madrid adjudic\u00f3 a dedo 1,5 millones de euros en mascarillas a un empresario amigo de Isabel D\u00edaz Ayuso. Esta noticia, una investigaci\u00f3n que elDiario.es public\u00f3 el pasado 17 de noviembre, est\u00e1 en el centro de una nueva guerra entre la direcci\u00f3n nacional del Partido Popular y la presidenta de Madrid. Seg\u00fan han publicado este mi\u00e9rcoles El Mundo y El Confidencial, dirigentes del PP intentaron contratar a una agencia de detectives para saber si detr\u00e1s de ese contrato hab\u00eda una comisi\u00f3n cobrada por el hermano de la presidenta regional", "date": "1645073287", "karma": "122.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645073287", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/contrato-ayuso-amigo-pueblo-desata-guerra-pp-acusaciones-supuesto-espionaje_1_8754807.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3624916}, {"title": "La Fiscal\u00eda recibe 68 procedimientos abiertos de abusos sexuales en instituciones religiosas", "content": "La Fiscal\u00eda General del Estado ha publicado este mi\u00e9rcoles un recuento del n\u00famero de procedimientos penales en tramitaci\u00f3n en los tribunales espa\u00f1oles referidos a agresiones y abusos sexuales a menores de edad en el seno de instituciones religiosas. El documento se\u00f1ala que hay 68 denuncias o querellas abiertas (incoadas tanto en sede judicial como fiscal) sobre pederastia, aunque no diferencia cu\u00e1les afectan a la Iglesia cat\u00f3lica y cu\u00e1les a otras instituciones, como los Testigos de Jehov\u00e1 o la Iglesia Evang\u00e9lica.", "date": "1645073829", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645073829", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-16/la-fiscalia-recibe-68-de-procedimientos-abiertos-de-abusos-sexuales-en-instituciones-religiosas.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624917}, {"title": "El peso fuerte de Chilo\u00e9 [PDF]", "content": "En 1793, Espa\u00f1a particip\u00f3 con otras monarqu\u00edas europeas en el intento de derribar al gobierno revolucionario franc\u00e9s, con lo cual comenz\u00f3 la contienda con las fuerzas revolucionarias francesas, que se concluy\u00f3 en 1808 con la proclamaci\u00f3n de Jos\u00e9 Bonaparte rey de Espa\u00f1a. En las Am\u00e9ricas la situaci\u00f3n de ilegalidad de la corona hisp\u00e1nica, crea la ocasi\u00f3n para que las diferentes entidades coloniales se proclamaran independientes, a\u00fan reconociendo al rey borb\u00f3n como leg\u00edtimo soberano.", "date": "1645074781", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645074781", "url": "https://www.forumancientcoins.com/monetario-antiguo/Peso_fuerte_Chiloe.pdf", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624919}, {"title": "La Xunta gasta casi 20000 \u20ac en instalar un cruceiro en Miami en una &quot;acci\u00f3n cultural&quot;", "content": "En este \u00e1mbito ha enmarcado la instalaci\u00f3n del crucero, &quot;un s\u00edmbolo de Galicia&quot; y &quot;una acci\u00f3n cultural&quot; que representa el 0,1% de los 16 millones de euros de presupuesto que tiene el departamento y que &quot;s\u00ed cumple con la ley de galeguidade&quot;. Sobre esto, el diputado socialista ha advertido que &quot;ser\u00eda m\u00e1s barato plantar un \u00e1rbol, que tambi\u00e9n es muy representativo de Galicia&quot; y ha se\u00f1alado que no entiende como el crucero va a favorecer el turismo o el comercio.", "date": "1645077503", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645077503", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3445602/psdeg-critica-invertir-19500-euros-instalacion-crucero-miami-xunta-califica-accion-cultural", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624922}, {"title": "Una organizaci\u00f3n blanque\u00f3 en Mallorca m\u00e1s de 30 millones de euros en bienes inmobiliarios procedentes del tr\u00e1fico de coca\u00edna", "content": "La operaci\u00f3n contra le lavado de dinero iniciada en la isla y  B\u00e9lgica se extendi\u00f3 a otros cinco pa\u00edses con 45 detenidos", "date": "1645077743", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645077743", "url": "https://www.diariodemallorca.es/sucesos/2022/02/16/organizacion-blanqueo-mallorca-30-millones-62784633.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3624924}, {"title": "No proteger el medioambiente sale muy caro: las multas millonarias de la UE al Estado espa\u00f1ol", "content": "En 2018 el TJ de la UE mult\u00f3 a Espa\u00f1a debido a que areas urbanas de m\u00e1s de 15.000 h. vierten sus aguas fecales sin tratamiento adecuado. La multa de 62.96 M\u20ac y crece cada seis meses se seguir\u00e1 pagando hasta al menos el 2025 si no cumple la normativa. La CE ha advertido a Espa\u00f1a que \u201clo pagar\u00e1 caro\u201d si permite que Do\u00f1ana se seque tal y como orden\u00f3 el TJ de la UE el pasado junio. La CE  llevar\u00e1 a Espa\u00f1a ante el TJUE por \u201cno haber traspuesto \u00edntegramente la legislaci\u00f3n de protecci\u00f3n radiol\u00f3gica y a la preparaci\u00f3n ante accidentes nucleares\u201d", "date": "1645079920", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079920", "url": "https://www.eulixe.com/articulo/reportajes/multas-millonarias-asi-castiga-ue-estado-proteger-todo-medioambiente-personas/20220212130828025142.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3624925}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 el calandino Luis Bu\u00f1uel no tiene una calle en Disneyland Par\u00eds?", "content": "Esta historia me la ha contado mi compa\u00f1ero Javier Mill\u00e1n y la tengo que compartir.  (Ya advierto de que la carta de un familiar a Eurodisney que luego colgar\u00e9 no tiene desperdicio). Juan Luis Bu\u00f1uel dice en la carta que est\u00e1 de acuerdo en lo de la calle, pero pone dos condiciones. La primera, que la sociedad Disney pague 10.000.000 de euros (libres de impuestos). La segunda tiene que ver con la placa de la calle. Pide que se llame 'Bulevard Luis Bu\u00f1uel-Me cago en Dios y el Fascista de Walt Disney'. Aclara Juan Luis en la respuesta que el texto", "date": "1645087503", "karma": "71.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645079292", "url": "https://twitter.com/Juderias/status/1358350927313403908", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3624927}, {"title": "", "content": "", "date": "1645079123", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079123", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624928}, {"title": "Barcelona estrenar\u00e1 una \u2018superilla\u2019 literaria en el Sant Jordi de 2022", "content": "Sant Jordi - El Ayuntamiento establecer\u00e1 un per\u00edmetro en las principales arterias de la ciudad durante el s\u00e1bado 23 de abril para los vendedores de flores y libros - El sector del libro y de las flores, junto con el Ayuntamiento de Barcelona, han resuelto crear una \u2018superilla\u2019 literaria para celebrar el Sant Jordi de 2022. El Consistorio dispondr\u00e1 un per\u00edmetro de 140.000 m2 en el centro de Barcelona que cortar\u00e1 el tr\u00e1nsito de veh\u00edculos el s\u00e1bado 23 de abril desde la Diagonal hasta Gran Via y de Balmes a Pau Claris, con la excepci\u00f3n de las...", "date": "1645079440", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079440", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-14/barcelona-estrenara-una-superilla-literaria-en-el-sant-jordi-de-2022.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3624929}, {"title": "'Nature Journals', apuntes ilustrados de las aventuras diarias", "content": "Jo Brown es una de esas artistas que encuentran inspiraci\u00f3n en la belleza del entorno que las rodea. Esta ilustradora residente en el Reino Unido documenta los descubrimientos que hace durante las excursiones al aire libre en sus brillantes 'Nature Journals', una serie de cuadernos coloridos y bellos.", "date": "1645079629", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079629", "url": "https://culturainquieta.com/es/arte/ilustracion/item/19059-nature-journals-apuntes-ilustrados-de-las-aventuras-diarias-de-jo-brown.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624930}, {"title": "Iza\u00f1a 1, la estaci\u00f3n l\u00e1ser pionera que limpiar\u00e1 la basura espacial desde Espa\u00f1a", "content": "El Observatorio del Teide alberga un sistema de emisi\u00f3n de l\u00e1seres pionero en el mundo, permitiendo eliminar desechos y proteger sat\u00e9lites  sacando fuera de \u00f3rbita peque\u00f1os residuos espaciales.", "date": "1645125609", "karma": "1270.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645079803", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/ciencia/estacion-laser-espacial-espana-tenerife/", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3624931}, {"title": "EOS: la casa flotante de Barry Diller pasa el invierno en Barcelona", "content": "El magnate californiano y propietario de uno de los imperios norteamericanos de la comunicaci\u00f3n tiene su velero, el segundo mayor barco privado del mundo, de 93 metros de eslora, amarrado en el Port de Barcelona.", "date": "1645079697", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079697", "url": "https://www.thenewbarcelonapost.com/eos-casa-flotante-barry-diller-pasa-invierno-barcelona/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624932}, {"title": "Coches cl\u00e1sicos reconvertidos en barcos de recreo: la loca idea del dise\u00f1ador Pierre Paolo Lazzarini", "content": "Del estudio del dise\u00f1ador italiano Pierpaolo Lazzarini han salido creaciones de lo m\u00e1s variopintas: desde las reinterpretaciones de coches italianos m\u00edticos hasta motos imposibles que cambian de forma. Pero sin duda, este amante confeso de las embarcaciones ha llevado la extravagancia a otro nivel con Floating Motors, un proyecto mediante el cual su equipo convierte coches cl\u00e1sicos en embarcaciones realmente impactantes.", "date": "1645079742", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079742", "url": "https://www.motorpasion.com/otros/coches-clasicos-reconvertidos-barcos-recreo-loca-idea-disenador-pierre-paolo-lazzarini", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624933}, {"title": "Bale\u00e0ria negocia con Arm\u00f3n Gij\u00f3n contratar un nuevo ferry r\u00e1pido", "content": "La naviera Bale\u00e0ria est\u00e1 negociando con Arm\u00f3n Gij\u00f3n la contrataci\u00f3n de un segundo ferry r\u00e1pido de la clase del \u201cEleanor Roosvelt\u201d ya entregado por el astillero gijon\u00e9s y que entr\u00f3 en servicio en mayo cubriendo la l\u00ednea entre Denia, Ibiza y Palma de Mallorca. La compa\u00f1\u00eda levantina est\u00e1 negociando ese segundo encargo al astillero gijon\u00e9s debido al resultado comercial \u201cmuy satisfactorio\u201d del \u201cEleanor Roosevelt\u201d y por el nivel de satisfacci\u00f3n que expresado por los usuarios del mismo.", "date": "1645079797", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645079797", "url": "https://www.lne.es/gijon/2022/02/15/balearia-negocia-armon-gijon-contratar-62720558.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624934}, {"title": "Putin recibe a presidente brasile\u00f1o Bolsonaro", "content": "El presidente ruso Vladimir Putin el mi\u00e9rcoles recibi\u00f3 a su contraparte brasile\u00f1o Jair Bolsonaro para mantener conversaciones en Mosc\u00fa y elogi\u00f3 las relaciones entre los dos pa\u00edses, caracterizadas por la \u201camistad y la comprensi\u00f3n mutua\u201d. Bolsonaro dijo que los dos pa\u00edses comparten valores compartidos como la creencia en Dios y la defensa de la familia. \u201cTambi\u00e9n nos solidarizamos con esos pa\u00edses que desean y se comprometen con la paz\u201d.", "date": "1645079973", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645079973", "url": "https://apnews.com/article/noticias-c7c427c9a65334b25864b812b9c95c53", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624935}, {"title": "Los orangutanes usan piedras para cortar y golpear de forma instintiva", "content": "Un equipo de investigaci\u00f3n ha demostrado que estos grandes simios, que no hab\u00edan recibido un entrenamiento previo y que viv\u00edan en cautividad en zool\u00f3gicos, fueron capaces de usar una lasca de s\u00edlex como herramienta para obtener una recompensa. Los resultados podr\u00edan aportar una nueva pieza al rompecabezas que supone el origen tecnol\u00f3gico del ser humano. Demostraron tener la capacidad de completar dos importantes pasos a la hora de usar herramientas de piedra: golpear una contra otra y cortar elementos usando una piedra afilada.", "date": "1645130113", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645080196", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Los-orangutanes-usan-piedras-para-cortar-y-golpear-de-forma-instintiva", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3624936}, {"title": "La Relatividad General de Einstein, demostrada a escala milim\u00e9trica", "content": "Un grupo de f\u00edsicos ha conseguido medir la dilataci\u00f3n del tiempo, o c\u00f3mo el tictac de un reloj at\u00f3mico var\u00eda seg\u00fan la elevaci\u00f3n en escala milim\u00e9trica, dentro de una nube de \u00e1tomos de estroncio. Se trata de la demostraci\u00f3n de la teor\u00eda de la relatividad general de Albert Einstein, o m\u00e1s espec\u00edficamente, el efecto llamado dilataci\u00f3n del tiempo, en la escala m\u00e1s peque\u00f1a jam\u00e1s vista: un solo mil\u00edmetro.", "date": "1645095302", "karma": "1240.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645080193", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-relatividad-general-einstein-demostrada-escala-milimetrica-20220216175008.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3624937}, {"title": "Los medios de comunicaci\u00f3n de la derecha dijeron que estaba exponiendo un esc\u00e1ndalo. Lo que realmente revel\u00f3 es c\u00f3mo se propaga la mala informaci\u00f3n en el mundo MAGA  (en)", "content": "El s\u00e1bado por la noche el expresidente Donald Trump declar\u00f3 que era v\u00edctima de un esc\u00e1ndalo &quot;mucho mayor&quot; que el Watergate. Pidi\u00f3 juicios penales y &quot;reparaciones&quot;. Dijo que &quot;en una \u00e9poca m\u00e1s fuerte en nuestro pa\u00eds, este crimen habr\u00eda sido castigado con la muerte&quot;. La declaraci\u00f3n de Trump no ten\u00eda ning\u00fan sentido, excepto para la base de la audiencia de Fox que desea desesperadamente que sea verdad. Cuatro d\u00edas despu\u00e9s, los medios de comunicaci\u00f3n afines a Trump siguen amplificando su falso mensaje a lo largo y ancho y despotricando sobre las\u2026", "date": "1645080205", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645080205", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/16/media/durham-report-trump-maga-analysis/index.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3624938}, {"title": "Por la belleza del gesto", "content": "La nueva hornada de series televisivas no se distingue precisamente por su originalidad. A excepci\u00f3n de unas cuantas, o m\u00e1s bien de unas pocas, nos topamos en ellas con las tramas de siempre, los mismos desarrollos dram\u00e1ticos, las mismas historias que el cine y las series precedentes ya han abordado y manoseado hasta la saciedad. Carlo Padial y Larry David estrenan en Filmin y HBO, respectivamente, dos series revolucionarias, cada una a su manera.", "date": "1645080364", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645080364", "url": "https://politicaprosa.com/es/por-la-belleza-del-gesto/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624939}, {"title": "La Universidad de Valladolid documenta la primera cirug\u00eda otol\u00f3gica exitosa de la historia en el dolmen \u2018El Pend\u00f3n\u2019", "content": "El equipo de la Universidad de Valladolid que trabaja en el dolmen de \u2018El Pend\u00f3n\u2019 (Reinoso, Burgos), ha hallado el cr\u00e1neo de una mujer que presenta sendas mastoidectom\u00edas, intervenci\u00f3n destinada a eliminar infecciones del o\u00eddo medio. Los an\u00e1lisis histol\u00f3gicos de superficie han confirmado que la mujer sobrevivi\u00f3, lo que convierte a esta intervenci\u00f3n, realizada hace unos 5.300 a\u00f1os, en la primera cirug\u00eda otol\u00f3gica exitosa documentada en la historia.", "date": "1645108202", "karma": "1195.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645080521", "url": "https://www.dicyt.com/noticias/la-universidad-de-valladolid-documenta-la-primera-cirugia-otologica-exitosa-de-la-historia-en-el-dolmen-el-pendon", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3624940}, {"title": "La cara de Oskar Matute cuando escucha c\u00f3mo ha llamado Cuca Gamarra a Bildu", "content": "En la sesi\u00f3n ha intervenido la portavoz del PP, Cuca Gamarra, que ha llamado en su discurso a Bildu \u201cexcrecencia pol\u00edtica\u201d. Un apelativo que ha dejado al diputado de la formaci\u00f3n abertzale Oskar Matute con cara de sorpresa y a Jon Inarritu con lo que parece media sonrisa.", "date": "1645080697", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645080697", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-cara-de-oskar-matute-cuando-escucha-como-ha-llamado-cuca-gamarra-a-bildu_es_620bb544e4b083bd1cc4bae1", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624941}, {"title": "Biden ordena que se entreguen los registros de visitantes de Trump al Congreso", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, orden\u00f3 a los Archivos Nacionales que entregaran una variedad de registros de visitantes de la Casa Blanca del expresidente Donald Trump al comit\u00e9 de la C\u00e1mara de Representantes que investiga el ataque al Capitolio del 6 de enero, con lo que rechaza el argumento de su predecesor de que el material est\u00e1 protegido por privilegio ejecutivo.", "date": "1645080840", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645080840", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/16/espanol/trump-biden-congreso.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624942}, {"title": "Franquicias de Subway y Burger King en Carolina del Sur violan las leyes de trabajo infantil al dejar que los menores trabajen de noche o demasiadas horas, dice el departamento de trabajo (en)", "content": "El Departamento de Trabajo (DOL) dijo el mi\u00e9rcoles que los operadores de algunos restaurantes Subway, Burger King y Popeyes hab\u00edan infringido la ley al permitir que los menores trabajaran en turnos de noche o demasiadas horas a la semana, o realizaran tareas que no les est\u00e1n permitidas. Los restaurantes &quot;emplearon ilegalmente a trabajadores menores de 18 a\u00f1os en horarios y ocupaciones que pon\u00edan en peligro su seguridad&quot;, dijo el DOL. En octubre, el Senado de Wisconsin aprob\u00f3 un proyecto de ley que permitir\u00eda a los j\u00f3venes de 14 y 15 a\u00f1os trabaj", "date": "1645080940", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645080940", "url": "https://www.businessinsider.com/south-carolina-subway-burger-king-child-labor-laws-popeyes-frodos-2022-2", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3624943}, {"title": "El piloto autom\u00e1tico de Tesla es a\u00fan m\u00e1s peligroso de lo que pens\u00e1bamos", "content": "Los usuarios y analistas de Tesla est\u00e1n alarmados ante lo que parece un aut\u00e9ntico fracaso del nuevo piloto autom\u00e1tico de los coches de Elon Musk: nadie sabe qu\u00e9 est\u00e1 pasando. El nuevo piloto autom\u00e1tico de los Teslas es un aut\u00e9ntico desastre. Es lo que dicen sus usuarios y un panel de expertos consultados por el 'Washington Post'. Los v\u00eddeos que demuestran que la inteligencia artificial de Elon Musk est\u00e1 fumada son el \u00faltimo cap\u00edtulo de una larga lista de denuncias.", "date": "1645081221", "karma": "20.00", "negatives": "39", "sent_date": "1645081221", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-16/tesla-piloto-automatico-elon-musk_3376506/", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "queued", "id": 3624944}, {"title": "El sem\u00e1foro del IPC revela que la inflaci\u00f3n ya es una plaga y que lo peor est\u00e1 a\u00fan por llegar en Espa\u00f1a", "content": "La inflaci\u00f3n ha entrado en nuestras vidas como un elefante en una cacharrer\u00eda. Tras a\u00f1os sin dar signos de vida, la tasa de variaci\u00f3n del IPC se ha situado en m\u00e1ximos de casi 30 a\u00f1os en Espa\u00f1a. Adem\u00e1s, si bien es cierto que en un principio la subida de precios se focaliz\u00f3 exclusivamente en la energ\u00eda, ahora la inflaci\u00f3n se ha convertido en una suerte de plaga o pandemia que se est\u00e1 extendiendo por toda la cesta del consumidor.", "date": "1645089002", "karma": "1886.00", "negatives": "26", "sent_date": "1645081310", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11620847/02/22/El-semaforo-del-IPC-revela-que-la-inflacion-ya-es-una-plaga-y-que-lo-peor-esta-aun-por-llegar-en-Espana.html", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3624945}, {"title": "Espa\u00f1a ha tirado 900.000 vacunas por haber caducado, el 0,7% del total de dosis recibidas", "content": "De 142 millones que llegaron a nuestro pa\u00eds se han inoculado 92, se han donado 50 y han caducado 900.000, que l\u00f3gicamente se han tirado. El 95% de lo caducado son preparados de Janssen y de AstraZeneca, las dos marcas que se excluyeron de la estrategia de vacunaci\u00f3n, no hay dosis ni de Pfizer ni de Moderna. Espa\u00f1a ha donado por ahora 50 millones de vacunas, lo que le convierte en el noveno donante mundial por habitante en dosis entregadas.", "date": "1645081911", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645081911", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/16/espana-tirara-900000-vacunas-por-haber-caducado-el-07-del-total-de-dosis-recibidas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624946}, {"title": "", "content": "", "date": "1645082269", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645082269", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624947}, {"title": "\u201cParad el asesinato de ni\u00f1os\u201d: as\u00ed consiguieron los holandeses que la bici ganara al coche", "content": "Todo empez\u00f3 el 20 de septiembre de 1972, cuando el peri\u00f3dico De Tijd public\u00f3 en su portada la cr\u00f3nica del periodista Vic Langenhoff con un gran titular que rezaba &quot;Stop de Kindermoord&quot; (Parad el asesinato de los ni\u00f1os), despu\u00e9s de que su hija mayor muriera atropellada a los 6 a\u00f1os de edad y la segunda resultara herida en otro impacto. Padres indignados por los accidentes provocados por los coches, estudiantes, burgueses y anarquistas lograron hace 50 a\u00f1os que este medio de transporte se impusiera al auto", "date": "1645082424", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645082424", "url": "https://www.eldiario.es/ballenablanca/365_dias/parad-asesinato-ninos-consiguieron-holandeses-bici-ganara-coche_1_8738895.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3624948}, {"title": "Complejo tur\u00edstico de lujo en Espa\u00f1a debe ser demolido por sentencia judicial (eng)", "content": "Despu\u00e9s de una batalla legal de 14 a\u00f1os, el Tribunal Supremo de Espa\u00f1a orden\u00f3 la demolici\u00f3n de un hotel de lujo y campo de golf en el \u00e1rido coraz\u00f3n de Espa\u00f1a debido a violaciones de las leyes ambientales. El complejo hotelero de cuatro estrellas, llamado Marina Isla de Valdeca\u00f1as, fue construido en una isla en un embalse en la regi\u00f3n de Extremadura, a unas dos horas en coche de Madrid, y se convirti\u00f3 en una escapada de fin de semana popular para empresarios y celebridades.", "date": "1645082693", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645082693", "url": "https://www-nytimes-com.translate.goog/2022/02/14/world/europe/spain-luxury-hotel-environment.html?_x_tr_sl=en&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es&_x_tr_pto=sc", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3624949}, {"title": "La crisis que se cierne sobre el negocio de moda o por qu\u00e9 nadie te env\u00eda ya la compra en 10 min", "content": "Los estrechos m\u00e1rgenes y la constante quema de dinero han hecho ver a las compa\u00f1\u00edas que las cosas no est\u00e1n saliendo como ten\u00edan previstas y est\u00e1n empezando a hacer retoques en el modelo. Uno de ellos es el de eliminar la promesa de los diez minutos. Este peri\u00f3dico ha podido comprobar como los tiempos se han disparado a 20 o, incluso, m\u00e1s de 30 minutos en pedidos que antes rondaban los 12 o 13 minutos  .", "date": "1645094102", "karma": "1388.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645082887", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-02-17/delivery-hero-quickcommerce-getir-dija-glovo-gorillas_3375764/", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3624953}, {"title": "VOX se presenta a las elecciones de Rivendel prometiendo expulsar a los elfos racializados", "content": "Abascal ha pedido el voto masivo para su formaci\u00f3n y ha dedicado duras palabras a Elrond, el actual gobernante: \u201cSus manos est\u00e1n manchadas de sangre desde que permiti\u00f3 la coalici\u00f3n de la Comunidad del Anillo con esos enanos asesinos\u201d.", "date": "1645084510", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645082704", "url": "https://www.eljueves.es/news/vox-se-presenta-a-elecciones-rivendel-prometiendo-expulsar-a-elfos-racializados_7407", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3624954}, {"title": "Una de cada cuatro mujeres ha sufrido violencia por parte de sus parejas", "content": "Una de cada cuatro mujeres ha sufrido alg\u00fan tipo de violencia de g\u00e9nero por parte de su pareja. El estudio m\u00e1s grande realizado hasta la fecha sobre esta cuesti\u00f3n, y publicado este jueves en la revista cient\u00edfica \u2018The Lancet\u2019, calcula que el 27% de las mujeres de entre 15 y 49 a\u00f1os ha sufrido alg\u00fan tipo de violencia f\u00edsica y/o sexual por parte de su pareja en alg\u00fan momento de su vida y el 13% afirma haber sido v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero en el \u00faltimo a\u00f1o.  estas cifras habr\u00eda que sumarle, adem\u00e1s, el impacto de la violencia psicol\u00f3gica y...", "date": "1645082729", "karma": "36.00", "negatives": "44", "sent_date": "1645082729", "url": "https://www.elperiodico.com/es/ciencia/20220217/una-de-cada-cuatro-mujeres-violencia-genero-pareja-estudio-thelancet-13242820", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3624955}, {"title": "", "content": "", "date": "1645082683", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645082683", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624956}, {"title": "", "content": "", "date": "1645082820", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645082820", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624957}, {"title": "El Congreso debatir\u00e1 la prohibici\u00f3n de publicidad de veh\u00edculos gasolina y di\u00e9sel la semana pr\u00f3xima", "content": "Aunque la prohibici\u00f3n de matricular veh\u00edculos de combusti\u00f3n interna a\u00fan est\u00e1 un poco lejos, 2035, hay quien aboga por suprimir su publicidad para sensibilizar al p\u00fablico. Mas Pa\u00eds y Equo llevar\u00e1n al Pleno del Congreso la posible prohibici\u00f3n de su publicidad. Se trata de una proposici\u00f3n no de ley con pocos visos de prosperar por aritm\u00e9tica parlamentaria.", "date": "1645084814", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645083078", "url": "https://www.motor.es/noticias/el-congreso-debatira-la-prohibicion-de-publicidad-de-vehiculos-gasolina-y-diesel-la-semana-proxima-202285001.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3624958}, {"title": "", "content": "", "date": "1645083117", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645083117", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624959}, {"title": "", "content": "", "date": "1645083166", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645083166", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624960}, {"title": "El periodista franc\u00e9s Vincent Bresson se infiltr\u00f3 durante meses en la campa\u00f1a del candidato presidencial de extrema derecha \u00c9ric Zemmour y recopil\u00f3 pruebas del racismo y la estrategia de su", "content": "<b>'ej\u00e9rcito en la sombra'. en Facebook. (Ingl\u00e9s)</b> Vincent Bresson, de 27 a\u00f1os, dice que pas\u00f3 m\u00e1s de tres meses como un miembro cada vez m\u00e1s confiable de la &quot;Generaci\u00f3n Z&quot;, como se conoce al grupo de j\u00f3venes seguidores de Zemmour. Dijo que fue testigo de m\u00faltiples comentarios racistas tanto de los voluntarios como del personal superior. &quot;Oficialmente, si eres negro o de origen \u00e1rabe, Zemmour cree en la 'asimilaci\u00f3n': trabaja duro, ad\u00e1ptate a la 'cultura francesa' y podr\u00e1s ser franc\u00e9s 'como el resto'&quot;.", "date": "1645083667", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645083667", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/feb/17/french-reporter-infiltrates-campaign-of-far-right-presidential-candidate-eric-zemnour-france", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3624962}, {"title": "", "content": "", "date": "1645083595", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645083595", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624963}, {"title": "Renta 2021/2022: Todas las deducciones para pagar menos en cada comunidad aut\u00f3noma", "content": "Para el periodo impositivo de 2021 est\u00e1n vigentes, aproximadamente, 265 deducciones. Las regiones que m\u00e1s deducciones aplican son la Comunitat Valenciana y Canarias, que tienen vigentes 33 y 25, respectivamente. Catalu\u00f1a es la que menos, con diez deducciones vigentes.", "date": "1645083803", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645083803", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/16/midinero/1645007103_503406.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3624964}, {"title": "", "content": "", "date": "1645083744", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645083744", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624965}, {"title": "La 'haka' del capital riesgo: Silver Lake compra el 8% de los All Blacks de rugby", "content": "El fondo, accionista del Manchester City y Girona FC, invierte 120 millones de euros una nueva sociedad que explotar\u00e1 comercialmente a la selecci\u00f3n neozelandesa de rugby, que planeaba como alternativa una OPV.", "date": "1645084465", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645084465", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/haka-capital-riesgo-silverlake-compra-all-blacks-de-rugby/2860068/?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624966}, {"title": "Se plant\u00f3 en Ucrania en pleno conflicto con Rusia para acoger a Ania", "content": "Para poder venir a Espa\u00f1a, Ania Romanenko lo tuvo que hacer como turista. Un visado que requiri\u00f3 \u00abbastantes\u00bb tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos. \u00abSus padres tuvieron que autorizar ante notario para que viajase conmigo. Se tuvo que hacer una carta de invitaci\u00f3n aqu\u00ed en Espa\u00f1a y luego cumplir los requisitos covid que tienen su historia. Estos van desde la prueba PCR, hasta la cartilla de vacunaci\u00f3n, incluido el rellenar un documento de sanidad espa\u00f1ol para generar un c\u00f3digo qr y poder pasar\u00bb, detalla.", "date": "1645084629", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645084629", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/16/planto-ucrania-pleno-conflicto-rusia-acoger-ania-generosa-aventura-familia-asturiana/00031645031749662103893.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624967}, {"title": "Bot\u00edn pide que la banca tradicional pueda competir con las criptomonedas", "content": "La presidenta de Banco Santander concede una entrevista al BCE en la que defiende que &quot;es necesario permitir que los bancos sean parte del desarrollo de los mercados de criptoactivos&quot;", "date": "1645084590", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645084590", "url": "https://www.eldiario.es/economia/botin-pide-banca-tradicional-pueda-competir-criptomonedas_1_8753888.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3624968}, {"title": "Los rebeldes ucranianos acusan a las fuerzas gubernamentales de un ataque con mortero", "content": "Los separatistas apoyados por Rusia en el este de Ucrania acusaron el jueves a las fuerzas gubernamentales de abrir fuego en su territorio cuatro veces en las \u00faltimas 24 horas y dijeron que estaban tratando de establecer si alguien hab\u00eda resultado herido o muerto. \u201cLas fuerzas armadas de Ucrania han violado crudamente el r\u00e9gimen de alto el fuego, utilizando armas pesadas que, seg\u00fan los acuerdos de Minsk, deben ser retiradas\u201d, dec\u00eda el comunicado.", "date": "1645086348", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645084751", "url": "https://es.euronews.com/2022/02/17/ucrania-crisis-rebeldes-bombardeo", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3624969}, {"title": "Fiscal que investiga a Trump pidi\u00f3 protecci\u00f3n al FBI tras amenazas", "content": "La fiscal del condado Fulton, en Georgia, envi\u00f3 una carta al FBI pidiendo protecci\u00f3n por las amenazas que ha recibido.", "date": "1645084731", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645084731", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/video/fiscal-investiga-donald-trump-amenazas-fbi-pkg-gustavo-valdes-dusa/amp/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624970}, {"title": "Alemania, en manos de los no vacunados", "content": "Ya en 2020, la excanciller Angela Merkel calific\u00f3 la pandemia de coronavirus como la crisis m\u00e1s grave vivida en Alemania desde la Segunda Guerra Mundial. Mientras que Alemania sufre los estragos de una cuarta ola con saturaci\u00f3n de hospitales y UCis una importante parte de los ciudadanos a\u00fan no se ha vacunado.", "date": "1645084822", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645084822", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8A89-3NoA0s", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3624971}, {"title": "La direcci\u00f3n nacional del PP asegura que el &quot;contrato irregular&quot; del hermano de Ayuso existe y que &quot;tendr\u00e1 que dar explicaciones&quot;", "content": "El presunto espionaje por colaboradores de G\u00e9nova para perjudicar a la presidenta y el desmentido absoluto de G\u00e9nova han convertido la pelea por el control del PP de Madrid en una guerra total de consecuencias imprevisibles para el partido.", "date": "1645084935", "karma": "60.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645084935", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/la-direccion-nacional-del-pp-asegura-que-el-contrato-irregular-existe-y-que-es-ayuso-quien-tendra-que-dar-explicaciones/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3624972}, {"title": "El Constitucional tumba el recurso de un numerario del Opus Dei condenado por abusos sexuales en el colegio Gaztelueta", "content": "La familia activar\u00e1 ahora el procedimiento civil para reclamar una indemnizaci\u00f3n por da\u00f1os y perjuicios a un centro escolar que lleg\u00f3 a costear parte de la defensa del profesor", "date": "1645085123", "karma": "123.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645085123", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/constitucional-tumba-recurso-numerario-opus-dei-condenado-abusos-sexuales-colegio-gaztelueta_1_8754112.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3624973}, {"title": "La direcci\u00f3n del PP se reuni\u00f3 con Ayuso para pedirle explicaciones por el contrato de 1,5 millones a un amigo", "content": "En el PP no dudan de las &quot;irregularidades&quot; de ese contrato a un amigo pr\u00f3ximo a la familia de Ayuso del que sospechan que el hermano de la presidenta se llev\u00f3 una comisi\u00f3n", "date": "1645085292", "karma": "77.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645085292", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/direccion-pp-reunio-ayuso-pedirle-explicaciones-contrato-1-5-millones-amigo_1_8755216.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3624974}, {"title": "Sale a la luz una ciudad medieval en Almer\u00eda que fue destruida por un terremoto", "content": "Las excavaciones en el yacimiento del cerro del Esp\u00edritu Santo desentierran los vestigios de Bayra, fundada en el siglo IX y tomada por los Reyes Cat\u00f3licos en 1488", "date": "1645085355", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645085355", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/arqueologia/20220216/sale-luz-ciudad-medieval-almeria-destruida-terremoto/650684987_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624976}, {"title": "The Uber Clone Software - The Ultimate Solution for Your Taxi App Business", "content": "<p>Taking everything into account, the Uber Clone Software is the best answer for any business that is hoping to make a <a href=\"https://www.apporio.com/product/apporio-taxi-uber-clone-script\">taxi dispatch software</a>. The app will permit you to go into business and become a fruitful business person quickly.</p><p>While we can see with every one of the headways in programming and AI, we ought not fail to remember that there is as yet a spot for human collaboration and innovativeness in our reality.</p>", "date": "1645085419", "karma": "-46.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645085419", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3624977}, {"title": "Matteo Bandello, el verdadero creador de la historia de \u00abRomeo y Julieta\u00bb y otros argumentos de Shakespeare", "content": "A veces no basta con tener una gran idea literaria; si fuera as\u00ed, probablemente a todos los lectores les sonar\u00eda el nombre de Matteo Bandello. El problema es que tambi\u00e9n hay que saber moldearla, dar con ese resorte que convierte las palabras en magia; y ah\u00ed es donde fall\u00f3 ese piamont\u00e9s que vivi\u00f3 entre los siglos XV y XVI, y que quiz\u00e1 se dar\u00eda de cabezazos al saber que los argumentos de algunas de las obras maestras de la literatura de ese per\u00edodo salieron de su mente, s\u00f3lo que  Shakespeare supo versionarlas con el genio que \u00e9l no ten\u00eda.", "date": "1645128611", "karma": "889.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645085655", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/matteo-bandello-el-verdadero-creador-de-la-historia-de-romeo-y-julieta-y-otros-argumentos-de-shakespeare", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3624979}, {"title": "", "content": "", "date": "1645085675", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645085675", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624980}, {"title": "Marlaska veta el ascenso de P\u00e9rez de los Cobos por quinta vez", "content": "El ministro Marlaska ya acumula 11 coroneles promocionados dejando atr\u00e1s en P\u00e9rez de los Cobos", "date": "1645085743", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645085743", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/marlaska-veta-el-ascenso-de-perez-de-los-cobos-por-quinta-vez_712521_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624981}, {"title": "Almeida dice que investig\u00f3 el espionaje a Ayuso y no encontr\u00f3 ninguna prueba: \u201cNo se ha podido producir ning\u00fan encargo\u201d", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, ha comparecido este jueves para hablar sobre el supuesto espionaje a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso. Ha asegurado que tras recibir un primer aviso de que un trabajador de una empresa municipal se reuni\u00f3 con un detective, el consistorio puso en marcha una investigaci\u00f3n interna. &quot;Hechas las averiguaciones concluimos que el detective niega la reuni\u00f3n, el trabajador niega la reuni\u00f3n, que no hay ning\u00fan contrato y que por tanto no se ha podido producir ning\u00fan encargo", "date": "1645085903", "karma": "44.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645085903", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/almeida-dice-investigo-espionaje-ayuso-no-encontro-prueba_1_8755288.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3624982}, {"title": "Alsina: &quot;La nueva serie del PP ser\u00e1 conocida como Carromero, agente secreto&quot;", "content": "Carlos Alsina reflexiona en su mon\u00f3logo sobre el supuesto espionaje a Isabel D\u00edaz Ayuso por parte de la direcci\u00f3n nacional del PP -en concreto, del entorno de Teodoro Garc\u00eda Egea- con la intenci\u00f3n de mermar el liderazgo de la presidenta madrile\u00f1a y evitar su candidatura al PP de Madrid.", "date": "1645085945", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645085945", "url": "https://www.ondacero.es/programas/mas-de-uno/audios-podcast/monologo-de-alsina/alsina-espionaje-ayuso-carromero_20220217620e011acfdb0c0001eaa5a7.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3624983}, {"title": "Estalla la guerra total en el PP entre Ayuso y Casado con acusaciones de espionaje y supuestos contratos irregulares", "content": "La pelea interna del PP llega tras conocer los resultados de Castilla y Le\u00f3n, cuando el partido de Casado ha de solventar su relaci\u00f3n con Vox, a quien necesita para gobernar en la comunidad aut\u00f3noma.", "date": "1645085922", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645085922", "url": "https://www.publico.es/politica/derecha-acuchilla.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3624984}, {"title": "Why is it Important to PC Gaming?", "content": "A good frames per second rate is quite important for gaming as it affects both your performance and your experience. Your ability to interact with the game and play your best is seriously hampered by a poor frame rate, and your enjoyment of a game will also be dented by a low frame per second. Even if you\u2019re not entirely aware of the difference between frame rates, you\u2019ve probably noticed a slowdown or choppy graphics that occur when a frame rate drops too far.", "date": "1645086098", "karma": "-114.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645086098", "url": "https://www.besttrackballmouse.review/what-is-fps-in-gaming-important/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624985}, {"title": "Dos hombres, en estado grave tras caer de un quinto piso en Madrid al que habr\u00edan entrado a robar", "content": "Dos varones de entre 25 y 30 a\u00f1os fueron trasladados graves al hospital este mi\u00e9rcoles, tras caer desde un quinto piso a la v\u00eda p\u00fablica en la calle Rafael Finat, en el distrito de La Latina, informaron fuentes de Emergencias Madrid.", "date": "1645085982", "karma": "72.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645085982", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4958233/0/dos-hombres-en-estado-grave-tras-caer-de-un-quinto-piso-en-madrid-al-que-habrian-entrado-a-robar/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3624986}, {"title": "", "content": "", "date": "1645085960", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645085960", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624987}, {"title": "El metaverso va muy en serio\u2026 y ya casi est\u00e1 aqu\u00ed", "content": "En la \u00faltima semana, sin embargo, una conversaci\u00f3n que mantuve con un directivo de Globant sobre el metaverso me hizo cambiar completamente la forma de ver el metaverso. Resumo aqu\u00ed las ideas principales de la charla, y aprovecho este altavoz para agradecerle sus palabras. Jos\u00e9 Plano, \u00a1gracias!", "date": "1645086028", "karma": "-54.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645086028", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/disruptores-innovadores/opinion/20220214/metaverso-va-serio/649565048_13.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3624988}, {"title": "Nicolas Cage, \u00bfbuen actor o mal actor? | #TeLoResumo", "content": "Si hay una pregunta que genera grieta en el mundo del cine esa es: \u00bfNicolas Cage es buen actor o mal actor?", "date": "1645086585", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645086585", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mCpKuVeZk-Q", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3624990}, {"title": "Gallard\u00f3n avis\u00f3 a Almeida de que desde el Ayuntamiento se investigaba a la familia de Ayuso", "content": "El exministro de Justicia actu\u00f3 de intermediario y le comunic\u00f3 que el equipo de la presidenta sospechaba que hab\u00eda un detective vinculado a Carromero. El alcalde se interes\u00f3 por el asunto, pero asegura que le desmintieron las pesquisas", "date": "1645086720", "karma": "104.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645086720", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-17/gallardon-almeida-ayuntamiento-familia-ayuso_3377121/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624991}, {"title": "El Gobierno Vasco financi\u00f3 un proyecto de blockchain de una aseguradora sanitaria vinculada al PNV con fondos europeos", "content": "El millonario Joseba Grajales, el exvicelehendakari Jon Azua, y el exconsejero de Sanidad, Jon Darp\u00f3n, domiciliaron la entidad Keralty Foundation Inc a finales del a\u00f1o pasado en Florida, Estados Unidos.", "date": "1645086853", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645086853", "url": "https://www.elsaltodiario.com/salud/gobierno-vasco-fondos-europeos-aseguradora-privada-pnv-blockchain", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3624992}, {"title": "", "content": "", "date": "1645086931", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645086931", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624994}, {"title": "Vengadores en 1978", "content": "Brutal jaja los Vengadores en 1978 anuncio de Star Wars de un supermercado alem\u00e1n, energ\u00eda libre con un gato y una tostada jaja qu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir para hoy...", "date": "1645087217", "karma": "-41.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645087217", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pQwR3l1ilLs", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3624995}, {"title": "La noche tem\u00e1tica - \u00c1tomo: 150 a\u00f1os de mentiras", "content": "En marzo de 2011, las primeras v\u00edctimas del desastre nuclear de Fukushima fueron marineros estadounidenses que hab\u00edan ido a prestar ayuda. Cuenta informaci\u00f3n sobre las pruebas nucleares de EEUU en el Pac\u00edfico durante la guerra fr\u00eda que afect\u00f3 a m\u00e1s fauna, gente y zonas de las que autoridades tanto niponas como norteamericanas declararon y que ocultaron a la poblaci\u00f3n.", "date": "1645116613", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087227", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/la-noche-tematica/atomo-150-anos-mentiras/6345550/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3624996}, {"title": "", "content": "", "date": "1645087271", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087271", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624997}, {"title": "", "content": "", "date": "1645087277", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087277", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3624998}, {"title": "Mas del 70% de los concursos p\u00fablicos publicitarios se basan en el precio", "content": "Solo un 3 de los 453 concursos p\u00fablicos publicitarios analizados cumplen con todos los requisitos de justicia, transparencia, imparcialidad y eficacia.", "date": "1645087365", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645087365", "url": "https://dircomfidencial.com/marketing/mas-del-70-de-los-concursos-publicos-publicitarios-se-basan-en-el-precio-20220216-0406/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3624999}]