[{"title": "", "content": "", "date": "1645140340", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645140340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625500}, {"title": "Historia de los sombreros de los \u201cFelices a\u00f1os 20\u201d", "content": "La gran variedad de sombreros que nacieron en los a\u00f1os 20 surgieron en una \u00e9poca de revoluci\u00f3n y cambios en la sociedad, ya que tras la Primera Guerra Mundial aparecieron movimientos art\u00edsticos que influyeron significativamente en los dise\u00f1os de moda. Adem\u00e1s, debido a los cambios sociales, los dise\u00f1adores ampliaron el foco de su trabajo hacia una nueva sociedad en la que la clase trabajadora empezaba a cobrar protagonismo en el mundo de la moda.", "date": "1645140986", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645140986", "url": "https://sombrerosalbero.es/blog/noticias/sombreros-anos-20", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625501}, {"title": "Las se\u00f1ales silenciosas de que las \u00e9lites rusas est\u00e1n profundamente divididas sobre Ucrania [ENG]", "content": "El m\u00e1s sorprendente de esos disensos es una carta abierta del teniente general retirado Leonid Ivashov, publicada en la p\u00e1gina web de la Asamblea de Oficiales Rusos, de la que es presidente. En ella, rechaza la afirmaci\u00f3n de Putin de que la OTAN supone una amenaza a los intereses vitales de Rusia, advierte que invadir Ucrania &quot;convertir\u00e1 para siempre a rusos y ucranianos en enemigos mortales&quot;, y pide a Putin que renuncie.", "date": "1645140930", "karma": "35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645140930", "url": "https://slate.com/news-and-politics/2022/02/ukraine-crisis-putin-military-opposition.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625502}, {"title": "La monstruosa y barata nave estelar de SpaceX podr\u00eda transformar los viajes espaciales", "content": "Cuando se trata de tama\u00f1o y espect\u00e1culo, el punto \u00e1lgido de la Era Espacial pas\u00f3 en 1973, con el \u00faltimo vuelo del cohete Saturno v que hab\u00eda llevado a los astronautas del Apolo a la Luna. M\u00e1s alto que la Estatua de la Libertad, el Saturno v pod\u00eda poner en \u00f3rbita 140 toneladas. Medio siglo despu\u00e9s, nada tan potente ha llegado a la \u00f3rbita. <i>(En ingl\u00e9s)</i>", "date": "1645141133", "karma": "31.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645141133", "url": "https://www.economist.com/science-and-technology/2022/02/19/spacexs-monstrous-dirt-cheap-starship-may-transform-space-travel", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625503}, {"title": "Pilar Rubio no es Kim Kardashian", "content": "Hay algo que hace que resulte interesante seguir a Kim Kardashian y su familia desde el 14 de octubre de 2007 -pronto cumplir\u00e1 una d\u00e9cada su programa- o el reality circunstancial de Mariah Carey, Mariah\u00b4s world. En estos programas las divas no solo muestran c\u00f3mo son sus trabajos y negocios en el d\u00eda a d\u00eda, tambi\u00e9n venden su intimidad. Gracias a eso sentimos verg\u00fcenza ajena en nuestras casas y somos felices, con la denterilla, y por eso decimos al un\u00edsono al t\u00e9rmino de cada cap\u00edtulo: queremos m\u00e1s.", "date": "1645141040", "karma": "-22.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645141040", "url": "https://valenciaplaza.com/pilar-rubio-no-es-kim-kardashian", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625504}, {"title": "Cosas dist\u00f3picas del generismo queer que son una realidad en 2022", "content": "Cosas dist\u00f3picas del generismo queer que son una realidad en 2022, para enlazar a cualquiera que me vuelva a decir que eso no iba a pasaer.", "date": "1645141139", "karma": "-61.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645141139", "url": "https://twitter.com/macaruizch/status/1491418449750667265", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3625505}, {"title": "Estados Unidos ya es independiente energ\u00e9ticamente [en]", "content": "Durante d\u00e9cadas, los pol\u00edticos han hablado de la independencia energ\u00e9tica de Estados Unidos, un objetivo aparentemente esquivo de producir suficientes combustibles para no depender del resto del mundo para llenar los dep\u00f3sitos de gasolina y mantener el flujo de electricidad.", "date": "1645141252", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645141252", "url": "https://www.axios.com/us-energy-independent-petroleum-2982ed18-9110-4c31-ad67-82abe643f661.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625506}, {"title": "Aznar: &quot;La situaci\u00f3n de Ucrania es ahora mismo mejor que la del PP, porque all\u00ed no hay armamento nuclear&quot; [Humor]", "content": "&quot;La situaci\u00f3n en Ucrania es mejor ahora mismo que la del PP porque all\u00ed no hay armamento nuclear&quot;. As\u00ed se ha pronunciado el expresidente del Gobierno, Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, sobre la guerra abierta entre Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso, a cuenta de un presunto espionaje por parte de G\u00e9nova contra la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645141437", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645141437", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958838/0/aznar-casado-ayuso-pp-ucrania-armamento-nuclear/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625507}, {"title": "El etanol a base de ma\u00edz mezclado con la gasolina tiene m\u00e1s emisiones que la gasolina pura, seg\u00fan un nuevo estudio", "content": "A alguien se le ocurri\u00f3 una vez que para reducir las emisiones y las importaciones de petr\u00f3leo se pod\u00eda incorporar una fracci\u00f3n de biocombustible a la mezcla que se vende en los surtidores, tanto de gasolina como de gas\u00f3leo. De hecho, es as\u00ed, cuando vamos a repostar no echamos derivados del petr\u00f3leo al 100%, hay una fracci\u00f3n de combustible vegetal, de ah\u00ed las denominaciones E5 (5% etanol), E10, E85, B7 (7% de aceites vegetales), B30, etc.", "date": "1645142583", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645142583", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/el-etanol-a-base-de-maiz-mezclado-con-la-gasolina-tiene-mas-emisiones-que-la-gasolina-pura-segun-un-nuevo-estudio.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625508}, {"title": "", "content": "", "date": "1645142698", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645142698", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625509}, {"title": "Lorem Ipsum", "content": "<p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla leo ante, malesuada a fermentum sit amet, dignissim id mi. Sed justo tellus, vehicula eget magna et, condimentum pharetra diam. Ut pharetra nisl iaculis, condimentum turpis sed, imperdiet ex. Vivamus vel iaculis enim, in luctus nunc. Cras ac turpis ac magna commodo viverra sed a dolor. Suspendisse feugiat justo sed eleifend gravida. Aliquam nec diam varius elit rhoncus aliquam. Aliquam erat volutpat.</p><p>Ut sed lectus porta dui mollis suscipit. Sed maximus semper quam nec dignissim. Sed id risus massa. Pellentesque a turpis quis arcu imperdiet tempus sed ultrices neque. Donec cursus auctor enim, nec commodo lorem laoreet non. Curabitur nec euismod ante. Praesent fermentum ac nisi sed interdum. Aliquam id faucibus ex. Mauris finibus turpis velit. Quisque imperdiet lorem lorem. Nam ornare felis suscipit lorem finibus, nec fringilla mauris posuere. Aliquam consectetur enim euismod lorem iaculis, pretium euismod eros tincidunt. Integer facilisis ipsum sit amet urna mollis ultricies. Nullam semper ultricies libero, eget bibendum urna blandit interdum. Etiam eget dui condimentum arcu fringilla pretium.</p><p>Aenean vitae massa ut turpis tempus laoreet eget congue dui. Pellentesque a varius ex. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Aenean ac massa interdum sapien volutpat condimentum et vitae nibh. Etiam faucibus posuere tristique. Sed volutpat euismod hendrerit. Nullam ullamcorper mauris erat, sit amet rhoncus lacus gravida a.</p><p>Duis eleifend tellus non venenatis pretium. Nunc eget lorem nisl. Maecenas dolor lacus, pharetra vitae felis vel, ultrices tincidunt ex. Maecenas sollicitudin feugiat porta. Integer pretium tellus in quam commodo, in hendrerit erat convallis. Cras consectetur sapien nec tellus volutpat imperdiet. Curabitur sollicitudin fermentum imperdiet. In molestie auctor nulla sit amet laoreet. Nunc ac purus varius, iaculis arcu vel, lobortis dolor. Quisque ex nulla, iaculis iaculis luctus eu, aliquam vitae est. In ut varius metus. Ut bibendum condimentum consectetur. Integer at ex pulvinar, feugiat tortor ac, feugiat leo. Sed consectetur velit quis dolor blandit, in varius lectus bibendum. Maecenas vulputate odio id ipsum blandit, et pulvinar purus molestie. Sed aliquam, urna id consectetur ornare, orci nisi tempor ante, nec scelerisque arcu enim in justo.</p><p>Etiam varius, nibh convallis facilisis interdum, erat mi semper tellus, non faucibus mauris orci et neque. Nunc a luctus tortor. Morbi mauris tortor, feugiat quis massa volutpat, tempor mollis nulla. Maecenas ut augue euismod, tempor magna et, varius enim. Vivamus ligula erat, consectetur nec ultricies eu, convallis eget augue. Pellentesque eu turpis tortor. Aliquam ac tellus tempor, imperdiet nisl eget, rutrum ipsum. Vestibulum efficitur eros et lacus fermentum, eget mattis nibh ultrices. Praesent quis luctus lacus, non dignissim felis. Praesent et erat et dui consequat rhoncus. Phasellus sodales varius nisi, et bibendum lectus feugiat nec. Phasellus ornare purus nec metus luctus, vel suscipit enim commodo. Sed aliquet erat nec metus efficitur commodo. Duis convallis est elit, at pharetra diam luctus ac. Morbi et magna eget risus dapibus sodales sed mollis erat. Morbi non pretium augue, eget rhoncus quam.</p>", "date": "1645142782", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645142782", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3625510}, {"title": "Rueda de prensa de Ayuso pero con risas enlatadas", "content": "De comedia a supercomedia. Tampoco creo que hubiera hecho falta.", "date": "1645143925", "karma": "121.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645143925", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_zUirhHUxHw", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625511}, {"title": "Un polic\u00eda de Texas pillado por su propia c\u00e1mara vapeando marihuana confiscada", "content": "Un v\u00eddeo de 2019 que ha sido recientemente publicado y est\u00e1 causando un gran revuelo muestra al oficial Chad Harden, antiguo polic\u00eda del Departamento de Seguridad P\u00fablica de Texas, vapeando delante de su propia dashcam. Y no era nicotina, ya me entiendes. <i>&quot;Inhal\u00e9 accidentalmente THC, por muy est\u00fapido que parezca&quot;</i>, afirm\u00f3.", "date": "1645144475", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645144475", "url": "https://god.dailydot.com/texas-trooper-vapes-confiscated-marijuana/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3625512}, {"title": "El n\u00famero de m\u00e9dicos que pidi\u00f3 trabajar fuera de Espa\u00f1a bati\u00f3 r\u00e9cord en 2021", "content": "El Consejo General de Colegios Oficiales de M\u00e9dicos expidi\u00f3 4.130 certificados de idoneidad profesional para poder trabajar fuera de Espa\u00f1a en 2021, la cifra hist\u00f3rica m\u00e1s alta. Una cifra que retoma la tendencia al alza que existe desde 2011.", "date": "1645145808", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645145808", "url": "https://www.publico.es/sociedad/numero-medicos-pidio-fuera-espana-batio-record-2021.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625513}, {"title": "Un grupo de unos pocos miles de irreductibles estadounidenses todav\u00eda utilizan la conexi\u00f3n por m\u00f3dem de AOL", "content": "Incre\u00edble pero cierto: no s\u00f3lo quedan 1,5 millones de personas que todav\u00eda pagan los servicios de AOL, sino que de todas ellas hay \u00abunos pocos miles\u00bb que todav\u00eda lo utilizan para conectarse a trav\u00e9s de m\u00f3dem (dial-up). Palabras literales de la compa\u00f1\u00eda. Lo de que todav\u00eda queden 1,5 millones de suscriptores puede parecer raro, pero no lo es tanto teniendo en cuenta que en 1997 AOL ten\u00eda 34 millones de suscriptores de pago, b\u00e1sicamente la mitad de la poblaci\u00f3n americana conectada.", "date": "1645146163", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645146163", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/internet/miles-conexion-modem-america-online.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625514}, {"title": "Estas son las pruebas m\u00e1s fuertes de la teor\u00eda del Big Bang", "content": "El Big Bang fue el pistoletazo de salida del universo, y lo sabemos por varias observaciones independientes que apuntan todas en la misma direcci\u00f3n.", "date": "1645147117", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645147117", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/estas-son-las-4-pruebas-mas-fuertes-de-la-teoria-del-big-bang-571644399247", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625515}, {"title": "La gripe rusa de 1898 pudo ser un Coronavirus", "content": "En 1889, una enfermedad infecciosa de tipo respiratorio surgi\u00f3 en Rusia y se extendi\u00f3 como la p\u00f3lvora por todo el planeta. Al menos tres oleadas de la enfermedad barrieron el globo durante varios a\u00f1os. La pandemia fue conocida como por el nombre de Gripe Rusa, solo que quiz\u00e1 nunca fue una gripe.", "date": "1645147819", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645147819", "url": "https://es.gizmodo.com/la-misteriosa-gripe-rusa-que-azoto-el-planeta-en-1889-p-1848553113", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625516}, {"title": "Lo que est\u00e1 sucediendo en Ucrania no es lo que te imagin\u00e1s", "content": "- \u00bfCu\u00e1nta gente viaja en el vuelo a Kiev? - El avi\u00f3n va lleno. - \u00bfC\u00f3mo puede ser? \u00bfCon el l\u00edo que hay en Ucrania? - S\u00ed, es rar\u00edsimo. Yo tampoco entiendo nada.", "date": "1645147845", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645147845", "url": "https://www.pagina12.com.ar/402228-lo-que-esta-sucediendo-en-ucrania-no-es-lo-que-te-imaginas", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625517}, {"title": "GIMP: Los 5 mejores y m\u00e1s pr\u00e1cticos plugins", "content": "Si usas frecuentemente GIMP, puede que a veces necesites hacer cosas que son algo m\u00e1s complicadas con las funciones incluidas en este software, o tal vez haya algunas que no est\u00e9n presentes. Pues no te preocupes, para eso est\u00e1n los plugins, con los que podr\u00e1s agregar infinidad de funciones nuevas con las que hacer todo mucho m\u00e1s f\u00e1cil.", "date": "1645296314", "karma": "737.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645149932", "url": "https://www.linuxadictos.com/gimp-5-mejores-plugins.html", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3625518}, {"title": "China, EEUU, Australia, India y Espa\u00f1a, las cinco naciones del mundo con el mayor potencial de crecimiento en renovables", "content": "Cuatro naciones continente... y Espa\u00f1a est\u00e1n llamadas a liderar la carrera global de la solar fotovoltaica en 2022. Es la previsi\u00f3n de RatedPower, que acaba de publicar su informe anual, elaborado a partir de la opini\u00f3n de m\u00e1s de 100 expertos de los cinco continentes.", "date": "1645153619", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645153619", "url": "https://www.energias-renovables.com/fotovoltaica/china-eeuu-australia-india-y-espana-las-20220217", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625519}, {"title": "El gobierno de Canad\u00e1 puede sacrificar a las mascotas de los camioneros como castigo [ENG]", "content": "El mismo d\u00eda que surgieron videos de la polic\u00eda de Ottawa y Quebec prepar\u00e1ndose para perseguir a los partidarios pac\u00edficos de Convoy en la capital, el gobierno de Ottawa advirti\u00f3 a los manifestantes que sus mascotas podr\u00edan ser confiscadas despu\u00e9s de su arresto. Adem\u00e1s, las declaraciones emitidas por la Sociedad Protectora de Animales de Ottawa revelan que pueden sacrificar unilateralmente a cualquier animal que consideren &quot;no apto para adopci\u00f3n&quot;. Se usar\u00edan pruebas arbitrarias de comportamiento y salud para ello.", "date": "1645154511", "karma": "-33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645154511", "url": "https://www.thecountersignal.com/news/ottawa-police-may-euthanize-truckers-pets-as-punishment", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625520}, {"title": "Por esta raz\u00f3n las bananas no tienen semillas y causaron una guerra", "content": "Video jocoso pero real en YouTube sobre c\u00f3mo los Estados Unidos &quot;desarrollaron&quot;, a su estilo, la industria bananera a principios de siglo en Am\u00e9rica.", "date": "1645156238", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645156238", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=V6gnm9SS0q4", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625521}, {"title": "Una periodista deja a cuadros a Almeida con su pregunta y desata las carcajadas de los tuiteros", "content": "El Partido Popular intenta achicar aguas por todos los frentes ante la explosi\u00f3n de informaciones relacionadas con el espionaje interno a Isabel D\u00edaz Ayuso. El \u00faltimo en encontrarse en un apuro ha sido el alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida.", "date": "1645162921", "karma": "92.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645162921", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/17/una-periodista-deja-a-cuadros-a-almeida-con-su-pregunta-y-desata-las-carcajadas-de-los-tuiteros/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3625523}, {"title": "Las monedas de euro falsificadas ya circulan por Catalunya: truco para detectarlas", "content": "Siempre que la gente piensa en falsificadores de euros piensa con el papel moneda. Parece m\u00e1s f\u00e1cil falsificar billetes que las monedas, pero los Mossos d'Esquadra alertan de que en Catalunya circulan miles de monedas de uno y dos euros que son falsas. No son monedas de otros pa\u00edses que tienen una retirada en las monedas de curso legal en nuestra casa, no. Son monedas que se fabrican en Catalunya con material importado desde China de manera separada y que despu\u00e9s se acu\u00f1an con los s\u00edmbolos habituales de las monedas.", "date": "1645257339", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645163203", "url": "https://www.elnacional.cat/es/sociedad/monedas-euro-falsas-detectar-iman-mossos-esquadra_709674_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3625524}, {"title": "La SGAE pone fin a &quot;la rueda&quot; de las televisiones", "content": "Los miembros de la Sociedad General de Autores y Editores (SGAE) han aprobado la modificaci\u00f3n relativa al art\u00edculo 202 bis del Reglamento de la entidad que ata\u00f1e al sistema de reparto de derechos de autor en la Asamblea General Extraordinaria celebrada telem\u00e1ticamente el 9 de febrero. Con sistema se pretende acabar con el sistema denominado \u201cla rueda\u201d, m\u00e9todo donde una canci\u00f3n que se emit\u00eda de madrugada en televisi\u00f3n y sin apenas audiencia, generar\u00e1 m\u00e1s dinero que otra, durante menos tiempo, aunque en horario de m\u00e1xima audiencia.", "date": "1645163897", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645163897", "url": "https://www.infoperiodistas.info/noticia/25804/La-SGAE-pone-fin-a-la-rueda-de-las-televisiones", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625525}, {"title": "Un empresario asturiano destapa una presunta red de corrupci\u00f3n en Andaluc\u00eda", "content": "El juzgado investiga a un exasesor del consejero de Salud de Andaluc\u00eda por un supuesto fraude en la venta de test de ant\u00edgenos del covid. Seg\u00fan publican varios diarios andaluces, el juzgado de Instrucci\u00f3n 2 de Sevilla, a trav\u00e9s de la Unidad de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional, investiga a un exasesor del consejero de Salud de Andaluc\u00eda, el popular Jes\u00fas Aguirre, gracias a la denuncia de un empresario asturiano.", "date": "1645164229", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645164229", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/17/empresario-asturiano-destapa-presunta-red-corrupcion-andalucia/00031645098309565235559.htm", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "queued", "id": 3625526}, {"title": "El negocio del CO2 en Europa", "content": "El mercado comunitario del carbono (MCC) es un mecanismo de negociaci\u00f3n de derechos de emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero como el CO2, que al igual que el impuesto al carbono se han creado para facilitar el logro de los objetivos clim\u00e1ticos de la Comunidad Europea. El 1\u00ba enero de 2005 y continuando con los compromisos que se hab\u00edan contra\u00eddo en el marco del Protocolo de Kioto, la Uni\u00f3n Europea cre\u00f3 el MCC, el mayor mercado de carbono del mundo. Este protocolo fue un acuerdo firmado por casi todas las naciones del mundo, comprometi\u00e9ndose a r", "date": "1645164570", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645164570", "url": "https://www.ecoticias.com/co2/212226_negocio-co2-europa", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625527}, {"title": "Poema - Madrid, metro, noche", "content": "<p>Gente exhausta,</p><p>con la vista clavada</p><p>en el suelo,&nbsp;</p><p>pregunt&aacute;ndose por la vida,</p><p>la de verdad...</p><p>porque no puede ser</p><p>que sea&nbsp;solo eso...</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p><p></p>", "date": "1645174820", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645164746", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3625528}, {"title": "", "content": "", "date": "1645164692", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645164692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625529}, {"title": "Incendiar el PP para esconder con el humo la corrupci\u00f3n", "content": "No todos los d\u00edas una presidenta auton\u00f3mica admite ante las c\u00e1maras que su hermano cobra de las empresas que se llevan a dedo contratos millonarios de la administraci\u00f3n. Pero hoy casi todos hablan de la guerra interna. Es la magia de Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez.", "date": "1645166719", "karma": "6244.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645164904", "url": "https://www.eldiario.es/escolar/incendiar-pp-esconder-humo-corrupcion_132_8758627.html", "clicks": 0, "votes": "392", "status": "published", "id": 3625530}, {"title": "Trump deber\u00e1 declarar ante el juez por sus pr\u00e1cticas fiscales", "content": "Un juez de Nueva York ha llamado al expresidente estadounidense Donald Trump a declarar en las diligencias abiertas por las supuestas pr\u00e1cticas fiscales fraudulentas de su grupo Trump Organization. El juez Arthur Engoron desestim\u00f3 as\u00ed un recurso interpuesto por el propio Trump y dos de sus hijos Ivanka y Donald Jr., de negarse a declarar en la investigaci\u00f3n abierta por la fiscal de Nueva York.", "date": "1645165762", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645165762", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220217/trump-debera-declarar-juez-practicas-13255311", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625532}, {"title": "Madame Curie contra los fantasmas", "content": "En 1903, el matrimonio Curie recibi\u00f3 el Premio Nobel en reconocimiento a su innovador trabajo sobre la radiactividad. Marie fue la primera mujer que obtuvo un doctorado en Francia y Pierre era profesor en la prestigiosa Universidad de la Sorbona. Ambos asistieron juntos a las sesiones de espiritismo de Eusapia Palladino con la mente abierta. Y al menos uno de ellos lleg\u00f3 a creer que la m\u00e9dium verdaderamente pose\u00eda poderes sobrenaturales.", "date": "1645165682", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645165682", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/madame-curie-fantasmas", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625533}, {"title": "Rehabilitar viviendas, \u00bfuna soluci\u00f3n contra la pobreza energ\u00e9tica?", "content": "Seg\u00fan datos de la OMS un 30% de la mortalidad adicional en invierno es debido a las condiciones inadecuadas de las viviendas, un porcentaje que, en el caso de Espa\u00f1a y en consonancia con otros estudios como el realizado por ACA, puede suponer anualmente la muerte de unas 7.000 personas durante el invierno. Los efectos sobre la salud son muy importantes, no solo por el incremento de la mortalidad, sino tambi\u00e9n por otros problemas derivados como el estr\u00e9s, la depresi\u00f3n o el absentismo laboral o escolar.", "date": "1645165987", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645165987", "url": "https://es.greenpeace.org/es/noticias/rehabilitar-viviendas-una-solucion-contra-la-pobreza-eenrgetica/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625534}, {"title": "Fotos antiguas y extra\u00f1as de m\u00e1quinas de ejercicios del pasado, 1920-1970 [ENG]", "content": "El fitness, tal y como lo conocemos hoy, puede parecer un invento relativamente moderno, pero el ejercicio f\u00edsico se remonta obviamente a mucho antes. Desde principios del siglo XX, la gente utilizaba elaborados artilugios, dolorosas m\u00e1quinas, extra\u00f1os dispositivos y extra\u00f1as posturas para conseguir su cuerpo ideal en forma. Para ilustrar lo lejos que ha llegado la industria, hemos recopilado im\u00e1genes que muestran las formas m\u00e1s extra\u00f1as de hacer ejercicio en los \u00faltimos cien a\u00f1os.", "date": "1645165817", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645165817", "url": "https://rarehistoricalphotos.com/vintage-bizarre-exercise-equipment/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625535}, {"title": "El legendario John Williams compone el tema de la serie Obi-Wan Kenobi a sus 90 a\u00f1os", "content": "Cuando la serie Obi-Wan Kenobi, protagonizada por Ewan McGregor, haga su debut en mayo, el tema musical del personaje estar\u00e1 compuesto por uno de los arquitectos m\u00e1s importantes de Star Wars: John Williams, cuyas partituras sinf\u00f3nicas para la trilog\u00eda original (y otras obras adyacentes) ayudaron a que la serie se sintiera \u00e9pica y emotiva.", "date": "1645166096", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645166096", "url": "https://es.gizmodo.com/el-legendario-john-williams-compone-el-tema-de-la-serie-1848559661", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625537}, {"title": "Derecha de EEUU financi\u00f3 parte de las protestas en Canad\u00e1", "content": "Los canadienses que interrumpieron el comercio con Estados Unidos y ocuparon el centro de Ottawa durante casi tres semanas han sido aclamados y financiados por activistas de la derecha estadounidense y pol\u00edticos conservadores, que tambi\u00e9n se oponen a los mandatos de vacunaci\u00f3n y al presidente Joe Biden, un dem\u00f3crata. Sin embargo, sea cual sea el impacto de las protestas en la sociedad canadiense y en el gobierno del primer ministro Justin Trudeau, los expertos afirman que el apoyo externo est\u00e1 realmente destinado a inyectarle energ\u00eda a la\u2026", "date": "1645166223", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645166223", "url": "https://apnews.com/article/noticias-a8741b76ff106a1de8f05fac867739e7", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625539}, {"title": "Hallan la primera evidencia f\u00f3sil de una infecci\u00f3n respiratoria en un dinosaurio", "content": "Por primera vez, se han hallado evidencias de una infecci\u00f3n respiratoria en el f\u00f3sil de un dinosaurio, concretamente un diplod\u00f3cido juvenil desenterrado en Montana (EEUU) que vivi\u00f3 hace unos 150 millones de a\u00f1os al que han apodado Dolly. Examinando unas protuberancias anormales en las v\u00e9rtebras cervicales, un estudio interdisciplinar de la Universidad de Nuevo M\u00e9xico ha llegado a la conclusi\u00f3n de que seguramente se formaron debido a una infecci\u00f3n respiratoria que afect\u00f3 tambi\u00e9n a los huesos.", "date": "1645166452", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645166452", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/ciencia/hallan-primera-evidencia-fosil-infeccion-respiratoria-dinosaurio_17849", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625541}, {"title": "Un error en una emisora de radio en Seattle hace que algunos sistemas de infoentretenimiento de Mazda se conviertan en ladrillos [ENG]", "content": "El problema comenz\u00f3 el 30 de enero y afect\u00f3 a los Mazdas de los a\u00f1os 2014 a 2017 cuando los coches estaban sintonizados en la emisora local de NPR, KUOW 94.9. En alg\u00fan momento de la emisi\u00f3n del d\u00eda, una se\u00f1al de KUOW hizo que los sistemas de infoentretenimiento de los Mazdas se bloquearan: las pantallas se apagaron y las radios se quedaron atascadas en 94.9 FM. La causa fue una emisi\u00f3n que conten\u00eda archivos de imagen sin extensiones.", "date": "1645214714", "karma": "986.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645166566", "url": "https://arstechnica.com/cars/2022/02/radio-station-snafu-in-seattle-bricks-some-mazda-infotainment-systems/", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "published", "id": 3625542}, {"title": "Toni Cant\u00f3, protagonista en Twitter de la guerra en el PP: &quot;No dice nada hasta que sepa cu\u00e1l es la chaqueta ganadora&quot;", "content": "Toni Cant\u00f3 sigue sin pronunciarse y las redes ya especulan: \u00bfEstar\u00e1 esperando a conocer qui\u00e9n tiene cara de vencedor? \u00bfTiene gafe? \u00bfOportunismo pol\u00edtico? \u00bfTiene poder para hundir todos los partidos que toca? \u00bfEs un infiltrado de la izquierda bolivariana para hundir todos los partidos de la derecha pol\u00edtica? Las redes se han llenado de comentarios que no han dejado a nadie indiferente. Antes del PP, Toni Cant\u00f3 se pas\u00f3 a Ciudadanos en un momento peculiar: cuando UPyD, el partido que le hab\u00eda dado un esca\u00f1o en el Congreso de los Diputados, tambi\u00e9n", "date": "1645219202", "karma": "2697.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645166714", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/toni-canto-protagonista-twutter-guerra-pp/", "clicks": 0, "votes": "213", "status": "published", "id": 3625543}, {"title": "Are You Looking for Best Online Clothing Store in Saudi Arabia?", "content": "<p>Then you are in the right place. T Point is the leading website for men&rsquo;s and women&rsquo;s clothing, shoes, jeans, dresses, handbags, etc. They are the online clothing suppliers in Saudi Arabia.<a href=\"https://t-point.org/\">T Point </a>is a group of Arab youth interested in fashion and modern fashion that suits and meets the demands of our Arab world and preserves public taste and identity. It educate the community about the best style of clothing and help to choose the most appropriate for each person and provide what he needs in this field while maintaining the highest standards the quality of the offered products. So if you are looking for best <a href=\"https://t-point.org/\">online clothing store in Saudi Arabia </a>or online shopping for clothes, T Point can be good option for you.</p><p>To get that, we have to search around the world to reach the best products that fit our Arab identity and the highest international quality standards. The products offered to us have been reached, such as clothes, shoes and accessories, which are used by our young men, women and children, as well as infants, which are products with European specifications and measurements. High quality, produced in Turkey to suit our world and the eastern Arab character, with sizes that suit the size and general taste of our valued customers, and to maintain all standards of quality, health and safety.</p>", "date": "1645166684", "karma": "-10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645166684", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625544}, {"title": "Hillary Clinton y Jake Sullivan, atrapados en su 'fake russiagate' por el fiscal Durham", "content": "El 'deep state' o complejo militar de EEUU inventa sus patra\u00f1as contra Rusia: desde el 'russiagate fake', pasando por 'Bloomberg' y su 'invasi\u00f3n rusa' a Ucrania, hasta la acentuaci\u00f3n de sus tambores de guerra en Europa oriental con el fin de perpetuar su declinante hegemon\u00eda unipolar y apuntalar el desplome de sus dirigentes.", "date": "1645167191", "karma": "-6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645167191", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220217/hillary-clinton-y-jake-sullivan-atrapados-en-su-fake-russiagate-por-el-fiscal-durham-1121845818.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625545}, {"title": "La Sagrada Familia, de nuevo", "content": "Una identificaci\u00f3n problem\u00e1tica entre el templo cat\u00f3lico y la ciudad de Barcelona. Cuando ya se vislumbra m\u00e1s cerca la finalizaci\u00f3n de las obras, cada vez es m\u00e1s pertinente preguntarse qu\u00e9 queda de la profec\u00eda de Joan Maragall sobre la relaci\u00f3n indisociable entre Barcelona y el templo. Por un lado, tenemos la relaci\u00f3n puramente funcional con un monumento arquitect\u00f3nico singular que se ha convertido en la principal atracci\u00f3n tur\u00edstica de la ciudad.", "date": "1645167367", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645167367", "url": "https://politicaprosa.com/es/la-sagrada-familia-de-nuevo/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625546}, {"title": "Morena gigante cazando y comiendo una morena leopardo", "content": "La morena gigante primero nota la cola de la morena leopardo, quien a su vez extrae su cabeza y abre sus fauces mientras la morena gigante da vueltas hacia el lado de la cabeza. Se arrepiente un segundo despu\u00e9s. No est\u00e1 tan claro en el video, pero la morena gigante perdi\u00f3 su ojo izquierdo en la pelea.", "date": "1645371003", "karma": "1133.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645167898", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=i3fWMeA2poA", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3625547}, {"title": "La mala influencia del dinero en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica: el caso del az\u00facar", "content": "La industria desvi\u00f3 deliberadamente durante a\u00f1os el foco de atenci\u00f3n sobre los efectos adversos del az\u00facar. En base a informaci\u00f3n interna desclasificada por las propias empresas, se han destapado manipulaciones en estudios de gran trascendencia en el \u00e1mbito cardiovascular y dental.", "date": "1645185322", "karma": "129.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645167971", "url": "https://theconversation.com/la-mala-influencia-del-dinero-en-la-investigacion-cientifica-el-caso-del-azucar-176834", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3625548}, {"title": "PP y la &quot;guerra total&quot;", "content": "Como mir\u00e1n las caricaturas la &quot;guerra&quot; interna del PP", "date": "1645168163", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645168163", "url": "https://cflvdg.avoz.es/sc/oFGChsBa-535Ci0W907YUknFZJk=/1280x/2022/02/17/00121645123364042910613/Foto/pp.jpg", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625549}, {"title": "Procesos urbanos complejos descubiertos en la civilizaci\u00f3n del Indo", "content": "Los resultados del estudio de superficie y artefactos de Ganweriwala indican que este enclave fue un importante centro urbano durante el per\u00edodo de las ciudades del Indo de 2600 - 1900 a. El sitio comparte expresiones culturales similares con otros grandes centros urbanos, como su plan de asentamiento, tipos de artefactos, escritura en tablillas de arcilla y ciertos tipos de figurillas.", "date": "1645168083", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645168083", "url": "https://terraeantiqvae.com/profiles/blogs/procesos-urbanos-complejos-descubiertos-en-la-civilizacion-del-in", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625550}, {"title": "Unas 25.000 aves de una granja av\u00edcola cerca de Bombay, India, ser\u00e1n sacrificadas por gripe aviar [ENG]", "content": "Cerca de 25.000 aves en una granja av\u00edcola en Thane, en las proximidades de Bombay, ser\u00e1n sacrificadas a causa de un brote de gripe aviar de la cepa H5N1, altamente pat\u00f3gena. Sachindra Pratap Singh, perteneciente a la Cr\u00eda de Animales de Maharashtra, dijo que la administraci\u00f3n est\u00e1 en alerta m\u00e1xima.", "date": "1645168712", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645168712", "url": "https://www.khaleejtimes.com/asia/bird-flu-scare-in-india-25000-chickens-to-be-culled-near-mumbai", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625551}, {"title": "Julio Anguita, el hu\u00e9rfano", "content": "Cuando alguien eche la vista atr\u00e1s y se detenga en la figura pol\u00edtica de Anguita lo primero que tendr\u00e1 que hacer es no fiarse de los art\u00edculos necrol\u00f3gicos. No sabemos matar ni siquiera a los adversarios ideol\u00f3gicos; o montamos con su cad\u00e1ver una carnicer\u00eda o lo acicalamos tanto que al final uno se pregunta c\u00f3mo fue posible que fracasara si reun\u00eda en su persona tantas cualidades. Estamos tan imbuidos de malas pr\u00e1cticas, de mediocridad y de ambiciones de baja estofa que, cuando encontramos uno que mantiene la palabra dada o se comporta sin...", "date": "1645168760", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645168760", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/julio-anguita-izquierda-unida-muerte_0_1357365448.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625553}, {"title": "", "content": "", "date": "1645168715", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645168715", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625554}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is del Metaverso? Me parece una locura", "content": "Alucino con lo que se nos viene encima, un metaverso donde no vamos a necesitar salir de casa para nada, vamos a ser seres asociales que solo nos vamos a relacionar a trav\u00e9s de pantallas, perdiendo toda interacci\u00f3n natural. \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is?", "date": "1645168843", "karma": "-43.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645168843", "url": "https://cookingideas.es/que-es-el-metaverso.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625555}, {"title": "Primer caso resuelto de sumisi\u00f3n qu\u00edmica: ocho detenidos por drogar a dos chicas para agredirlas sexualmente en una discoteca de Madrid", "content": "Los hechos ocurrieron el pasado 20 de diciembre, cuando este grupo de hombres se acerc\u00f3 a las dos v\u00edctimas para invitarlas a unas copas en el interior del local de ocio, la discoteca Tiffany's The Club.ras consumirlas, experimentaron s\u00edntomas graves de malestar, amnesia y p\u00e9rdida del conocimiento. Ya en el exterior del local, uno de los agresores cometi\u00f3 supuestos abusos sexuales tocamientos en diversas partes del cuerpo sobre una de las mujeres.", "date": "1645169027", "karma": "-54.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645169027", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/02/17/primer-resuelto-sumision-quimica-ocho-detenidos-drogar-dos-chicas-agredirlas-sexualmente/00031645110118268352489.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625556}, {"title": "Galicia conserva abejas mel\u00edferas silvestres, caso \u00fanico en Europa", "content": "Se pensaba poco probable que la abeja mel\u00edfera hubiera sobrevivido como animal salvaje en Europa, pero un nuevo estudio constata que todav\u00eda existen abejas silvestres europeas y viven en Galicia.   Ahora, podr\u00eda haber sido que las colonias de abejas silvestres fueran los descendientes salvajes de cepas de abejas extranjeras importadas por los apicultores. Pero no fue as\u00ed en Galicia donde todas las colonias que viv\u00edan en los postes de energ\u00eda eran miembros de la abeja ib\u00e9rica, Apis mellifera iberiensis.", "date": "1645170910", "karma": "2400.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645169338", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-galicia-conserva-abejas-silvestres-caso-unico-europa-20220217180049.html", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3625558}, {"title": "Bolivia registra super\u00e1vit en cuenta corriente despu\u00e9s de seis a\u00f1os", "content": "El Banco Central de Bolivia (BCB) inform\u00f3 el jueves 17 de febrero que Bolivia registr\u00f3 al tercer trimestre de 2021, luego de seis a\u00f1os, una cuenta corriente con un super\u00e1vit de 1.026 millones de d\u00f3lares, equivalente al 2,5 por ciento del Producto Interno Bruto (PIB). El BCB destac\u00f3 en un comunicado que este resultado, incluido en el Reporte de Balanza de Pagos y Posici\u00f3n de Inversi\u00f3n Internacional del Estado Plurinacional de Bolivia, se logr\u00f3 debido a la balanza comercial superavitaria de bienes y a los importantes influjos de remesas familiare", "date": "1645169240", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645169240", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-02-18/GIHHAA/Bolivia-registra-superavit-en-cuenta-corriente-despues-de-seis-anyos/index.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625559}, {"title": "Urdangarin admite a los suyos que cometi\u00f3 &quot;un error&quot; y busca el perd\u00f3n de la Infanta", "content": "Est\u00e1 \u201carrepentido\u201d, considera que ha cometido \u201cun grave error\u201d y as\u00ed se lo hace saber a todo su entorno y, en especial, a su mujer. I\u00f1aki Urdangarin quiere volver con la infanta Cristina a toda costa y le ha pedido perd\u00f3n desde el primer momento. El exduque de Palma se siente incluso \u201cavergonzado\u201d por lo que ha sucedido, pero tiene esperanzas, lo dicen sus amigos, de que las cosas se recompongan. En ello est\u00e1 inmerso, en lograr el perd\u00f3n de su mujer, que para \u00e9l es ahora mismo su vida.", "date": "1645169463", "karma": "-1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645169463", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/casas-reales/2022-02-18/urdangarin-admite-cometio_3377293/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625560}, {"title": "Order Tramadol 225MG Online", "content": "<p>EDITADO at Lowest Prices.Cheap Pills Online Without Prescription NOW! Best offers for generic Tramadol 225mg Online.</p>", "date": "1645169693", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645169693", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625561}, {"title": "Order Tramadol 225MG Online", "content": "<p>EDITADO at Lowest Prices.Cheap Pills Online Without Prescription NOW! Best offers for generic Tramadol 225mg Online.</p>", "date": "1645169709", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645169709", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625562}, {"title": "Los vecinos de Caborca, en mitad del fuego de los hijos de El Chapo: \u201cLos militares se escondieron y nos dejaron solos\u201d", "content": "Una comunidad de Sonora vivi\u00f3 durante 24 horas una situaci\u00f3n de guerra: decenas de sicarios de los hijos de \u2018El Chapo\u2019 Guzm\u00e1n sembraron el terror en sus calles a punta de rifles, asesinaron a dos personas, secuestraron a cinco y agujerearon fachadas. Todo comenz\u00f3 con el aviso de los traileros. Mensajes de radio donde alertaban, desde el martes por la tarde, que se ven\u00eda la tragedia a los pueblos. Hombres armados para destruir una ciudad, decenas de camionetas con blindaje artesanal, perforadas para encajar los rifles de asalto.", "date": "1645170110", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170110", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-02-18/los-vecinos-de-caborca-en-mitad-del-fuego-de-los-hijos-de-el-chapo-los-militares-se-escondieron-y-nos-dejaron-solos.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625565}, {"title": "Cita de Graham Greene", "content": "<p>\"Las personas reales est&aacute;n repletas de seres imaginarios\".</p><p><em>Graham Greene</em></p>", "date": "1645206024", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170131", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3625567}, {"title": "Los petroglifos del T\u00famulo Real de Kivik en Suecia, la tumba de un jefe n\u00f3rdico que viaj\u00f3 a Grecia en la Edad del Bronce", "content": "Cerca de la localidad de Kivik y a unos 320 metros de la costa en Escania, el extremo sur de Suecia, hay un t\u00famulo circular que los habitantes del lugar utilizaban como cantera desde hac\u00eda siglos. En 1748 la cantera hab\u00eda llegado hasta el interior del t\u00famulo, y dos agricultores que hab\u00edan ido a por piedra se llevaron una sorpresa al retirar unos bloques y descubrir que bajo ellos hab\u00eda un enorme hueco.", "date": "1645182315", "karma": "1200.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170199", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/los-petroglifos-del-tumulo-real-de-kivik-en-suecia-la-tumba-de-un-jefe-nordico-que-viajo-a-grecia-en-la-edad-del-bronce", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3625568}, {"title": "M\u00e1s Madrid recibi\u00f3 SMS an\u00f3nimos que alertaban del contrato al amigo de Ayuso y la comisi\u00f3n a su hermano", "content": "As\u00ed consta en la denuncia que este viernes la portavoz de la formaci\u00f3n, M\u00f3nica Garc\u00eda, presentar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n instando a una investigaci\u00f3n por parte del Ministerio P\u00fablico por varios delitos por esta comisi\u00f3n.", "date": "1645171502", "karma": "3434.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645170308", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/madrid-recibio-sms-anonimos-alertaban-contrato-amigo-ayuso-comision-hermano_1_8758904.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3625569}, {"title": "", "content": "", "date": "1645170280", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170280", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625570}, {"title": "El erial de G\u00e9nova reaviva la nostalgia por los 'sorayos'", "content": "Mientras, los aznaristas y ayusistas aprovechan para tomar posiciones y recuperar el control del partido minando a G\u00e9nova sin miramientos. En la sede del PP en G\u00e9nova \u201cnadie tiene nostalgia de nosotros. Dieron la espalda a Soraya y eligieron lo que hay ahora porque no quer\u00edan que fuese ella y la gente que le rode\u00e1bamos quienes marc\u00e1ramos la pol\u00edtica del PP. Eligieron mal al candidato Casado\u201d, avanza de uno de los m\u00e1s notables sorayos. Como otras fuentes consultadas, dan por hecho que la elegida por Aznar y los suyos es Isabel D\u00edaz Ayuso\u2026", "date": "1645170699", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170699", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-erial-de-genova-reaviva-la-nostalgia-por-los-sorayos_es_62056313e4b032302467f551", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625571}, {"title": "La empresa que pag\u00f3 una comisi\u00f3n al hermano de Ayuso no hab\u00eda obtenido antes contratos p\u00fablicos", "content": "La empresa que pag\u00f3 una comisi\u00f3n al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso por la compra de 1,5 millones en mascarillas por parte de la Comunidad de Madrid no hab\u00eda licitado antes con ninguna administraci\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola. O al menos, no existe rastro de esos contratos en los distintos portales de contrataci\u00f3n p\u00fablica.", "date": "1645170768", "karma": "120.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645170768", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/comision-ayuso-obtenido-contratos-publicos_18_3284674895.html", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3625572}, {"title": "Gu\u00eda tur\u00edstica de la Celtiberia o c\u00f3mo degustar un tesoro escondido", "content": "Me ha gustado mucho este libro, que es una extra\u00f1a gu\u00eda de un territorio que nadie conoce as\u00ed: la Celtiberia.", "date": "1645170722", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170722", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/cultura/guia-turistica-celtiberia-como-degustar-tesoro-escondido_2021122861cb307d20b19a00012ab891.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625573}, {"title": "Backgammon, el juego que lleg\u00f3 a ser el s\u00edmbolo de apuestas de los ultrarricos", "content": "Partamos que Bakgammon surgi\u00f3n aproximadamente en el a\u00f1o 3000 AC en Persia, y no ha cambiado demasiado desde entonces. Tambi\u00e9n hay historias ap\u00f3crifas que dicen que surgi\u00f3 por parte de un soldado troyano que de paso invent\u00f3 los dados. El juego pas\u00f3 por muchas etapas de popularidad hasta que el arist\u00f3crata Alexis Obolensky de Rusia estando en Estambul conoci\u00f3 el juego y se dedic\u00f3 a promocionarlo a ricos californianos de 1960.", "date": "1645170855", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645170855", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494577602216013836.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625574}, {"title": "Estamos en 2022 y nos seguimos preguntando si 16 GB de RAM son suficientes para un PC", "content": "Hace un a\u00f1o nos quej\u00e1bamos de c\u00f3mo la mayor\u00eda de fabricantes de port\u00e1tiles segu\u00edan incluyendo 8 GB de RAM como punto de partida. Las cosas han mejorado en ese frente y muchos ya ofrecen variantes con 16 GB, pero \u00bfson suficientes 16 GB para un PC de sobremesa? Lo que es cierto es que los 8 GB se han quedado atr\u00e1s para muchos escenarios, pero si uno va a montarse un PC o tiene uno que quiere actualizar, si 16 GB de RAM bastan o resulta recomendable dar el salto y montar 32 GB de RAM.", "date": "1645170947", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645170947", "url": "https://www.xataka.com/componentes/2022-nos-preguntamos-16-gb-ram-siguen-siendo-suficientes-para-pc?fbclid=IwAR395DSWykZLnsCb4wXxh4OWIEaLvztYfga5XQZ8OkjRmGTh7DRxZPHhc4Y", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625576}, {"title": "Trump y sus hijos se sentar\u00e1n en el banquillo de los acusados delante de un juez neoyorquino  (eng)", "content": "Los miembros de la familia Trump tendr\u00e1n que acudir a declarar por las presuntas irregularidades financieras en la empresa familiar", "date": "1645171279", "karma": "103.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645171279", "url": "https://amp.cnn.com/cnn/2022/02/17/politics/trump-subpoena-james-new-york-lawsuit/index.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625578}, {"title": "", "content": "", "date": "1645171204", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645171204", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625579}, {"title": "\u00bfMigrantes arrojados al mar? Destapan que Grecia recurre a m\u00e9todos brutales para deportarlos", "content": "La investigaci\u00f3n la han llevado a cabo durante varios meses periodistas de The Guardian (Reino Unido), Lighthouse Reports (Pa\u00edses Bajos), Mediapart (Francia) y Spiegel (Alemania), y han destapado los m\u00e9todos cada vez m\u00e1s brutales de la guardia costera a la hora de devolver a migrantes a Turqu\u00eda. El ministro griego de Migraci\u00f3n, Notis Mitarakis, neg\u00f3 estas informaciones, atribuyendolas este jueves a la &quot;propaganda turca&quot;.", "date": "1645171771", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645171771", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220218/migrantes-arrojados-destapan-grecia-recurre-brutales-deportarlos/650935385_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625580}, {"title": "Dimiten dos diputados alemanes por corrupci\u00f3n en la compra estatal de mascarillas", "content": "Marzo 2021:El diputado conservador alem\u00e1n Nicolas L\u00f6bel ha entregado hoy su acta de diputado del Bundestag y ha anunciado que abandona la pol\u00edtica tras conocerse su implicaci\u00f3n en un caso de corrupci\u00f3n relacionado con la pandemia al que los medios alemanes han bautizado \u00abMaskenaff\u00e4re\u00bb.", "date": "1645171621", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645171621", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-dimite-diputado-aleman-corrupcion-compra-mascarillas-202103081317_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625581}, {"title": "", "content": "", "date": "1645171914", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645171914", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625583}, {"title": "Ilegalizar el PP", "content": "La democracia espa\u00f1ola no puede, sin faltarse el respeto a s\u00ed misma, mantener la inscripci\u00f3n del PP en el registro de partidos del Ministerio de Interior. Ha llegado el momento de poner pie en la pared y decir claramente: hasta aqu\u00ed hemos llegado. La aplicaci\u00f3n directa de la Constituci\u00f3n, que reconoce en el apartado primero del art\u00edculo 22 el derecho de asociaci\u00f3n, para a\u00f1adir inmediatamente despu\u00e9s en el apartado segundo que \u201clas asociaciones que persigan fines o utilicen medios tipificados como delitos son ilegales\u201d.", "date": "1645174220", "karma": "7523.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645172023", "url": "https://www.eldiario.es/contracorriente/ilegalizar-pp_132_8758203.html", "clicks": 0, "votes": "454", "status": "published", "id": 3625584}, {"title": "Carromero, el primero en caer: el chivo expiatorio del espionaje a Ayuso", "content": "Angel Carromero ha quedado retratado como el chivo expiatorio del espionaje de G\u00e9nova a Isabel D\u00edaz Ayuso. Apenas 24 horas despu\u00e9s de que El Confidencial revelase su implicaci\u00f3n en la trama, cabeza visible de un grupo de fontaneros al servicio de la direcci\u00f3n nacional del PP, el que fuera coordinador general de la Alcald\u00eda con Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida dimiti\u00f3 de su cargo.", "date": "1645172072", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645172072", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-18/carromero-dimision-chivo-expiatorio-espionaje-pp_3377577/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625585}, {"title": "Casado habla por primera vez tras la guerra abierta con Ayuso: &quot;No me merezco lo que pas\u00f3 ayer&quot;", "content": "El l\u00edder del Partido Popular, Pablo Casado, ha reaparecido hoy en una entrevista matinal a una emisora de radio despu\u00e9s de que este jueves se agravara la guerra interna con la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, y despu\u00e9s de que la direcci\u00f3n nacional del PP anunciara la apertura de un expediente informativo.", "date": "1645172074", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645172074", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958879/0/directo-comparecencia-casado-ultimas-noticias-espionaje-ayuso-pp/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625586}, {"title": "'El Gran Dictador': el d\u00eda que Chaplin humill\u00f3 a Hitler", "content": "El Gran Dictador es un gran film de Charlie Chaplin que parodia el fascismo y el nazismo de los a\u00f1os 20 y 30 de forma cr\u00edtica. Su repercusi\u00f3n es tal que llega hasta nuestros d\u00edas, a pesar de tener 80 a\u00f1os.", "date": "1645172075", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645172075", "url": "https://aldescubierto.org/2022/02/17/el-gran-dictador-el-dia-que-chaplin-humillo-a-hitler/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625587}, {"title": "Ayuso trabaja ya en el escenario de su expulsi\u00f3n del PP", "content": "La presidenta asume que la guerra no tiene marcha atr\u00e1s y su equipo se prepara para una decisi\u00f3n fulminante de G\u00e9nova.", "date": "1645173036", "karma": "3036.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645172152", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/18/ayuso-trabaja-ya-en-el-escenario-de-su-expulsion-del-pp/", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3625588}, {"title": "", "content": "", "date": "1645172140", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645172140", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625589}, {"title": "Pablo Casado: &quot;Lo que ocurri\u00f3 ayer es algo que no merezco personalmente. Jam\u00e1s he retirado mi apoyo a Ayuso&quot;", "content": "&quot;Lo que ocurri\u00f3 ayer es algo que no merezco personalmente. Jam\u00e1s he retirado mi apoyo a Ayuso&quot;, defiende Casado, en la misma l\u00ednea que apuntaba este jueves Garc\u00eda Egea. Tambi\u00e9n ha hablado del encuentro en G\u00e9nova: \u201cMe lleg\u00f3 una informaci\u00f3n con datos bancarios y fiscales. La llam\u00e9 para preguntarle\u201d. Niega que esa informaci\u00f3n llegara de la Moncloa, como apunt\u00f3 este jueves la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645172273", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645172273", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/18/pablo-casado-lo-que-ocurrio-ayer-es-algo-que-no-merezco-personalmente-jamas-he-retirado-mi-apoyo-a-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625590}, {"title": "El desconocido destino de los &quot;\u00e1rboles lunares&quot; que crecieron a partir de semillas que viajaron al espacio", "content": "Una de las \u00faltimas misiones Apolo a la Luna llev\u00f3 semillas que luego fueron devueltas para ser plantadas en la Tierra. Pero el lugar en el que terminaron muchas de estas plantas espaciales es un misterio, y ahora ha empezado una b\u00fasqueda para rastrearlas.", "date": "1645172997", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645172997", "url": "https://www.bbc.com/mundo/vert-fut-60352514", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625591}, {"title": "Pablo Casado: &quot;No es entendible que cuando mor\u00edan miles de personas aproveches para contratar con tu hermana&quot;", "content": "Pablo Casado se ha mostrado tajante en cuanto a su posici\u00f3n sobre el contrato. &quot;M\u00e1s all\u00e1 que sea ilegal, que es algo que tendr\u00e1 que decir un juez, la cuesti\u00f3n es si es entendible. Que si cuando estaba muriendo miles de personas aprovechar para contratar con tu hermana y llevarte 300.000 euros. Yo no estoy acusando, estoy preguntando&quot;.", "date": "1645173919", "karma": "4584.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645173150", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/pablo-casado-entendible-que-cuando-morian-miles-personas-aproveches-contratar-hermana_20220218620f573f7879d80001f5708b.html", "clicks": 0, "votes": "281", "status": "published", "id": 3625592}, {"title": "El fiscal pide multa para una especialista de Burela que oper\u00f3 a la paciente de la rodilla que no era", "content": "Como consecuencia de estos hechos la paciente se vio obligada a soportar una operaci\u00f3n quir\u00fargica no autorizada ni necesaria, recoge la fiscal\u00eda. La paciente renunci\u00f3 al ejercicio de las acciones civiles y penales, al haber sido indemnizada por la acusada a su entera satisfacci\u00f3n. El fiscal no obstante solicita apertura de juicio oral al entender que puede haber delito de lesiones y solicita multa e inhabilitaci\u00f3n temporal.", "date": "1645173680", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645173680", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/amarina/2022/02/17/fiscal-pide-multa-especialista-burela-opero-paciente-rodilla-era/00031645118558453182296.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625594}, {"title": "Casado: &quot;Jam\u00e1s le he dicho a Ayuso que contara con mi confianza para que presidiera el PP de Madrid&quot;", "content": "El PP ha implosionado por la guerra total abierta este jueves entre Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso: la presidenta de la Comunidad de Madrid culpa al entorno del l\u00edder del partido de vincularla con la corrupci\u00f3n &quot;sin pruebas&quot; para destruirla, y G\u00e9nova le ha abierto un expediente por sus acusaciones &quot;casi delictivas&quot; contra Casado.", "date": "1645173797", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645173797", "url": "https://www.publico.es/directos/directo-casado-jamas-le-he-dicho-ayuso-contara-mi-confianza-presidiera-pp-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625595}, {"title": "Los fondos m\u00e1s rentables (y los menos) en estos dos a\u00f1os de covid", "content": "Los gestores activos que forman parte de La Liga de la Gesti\u00f3n Activa de bolsa espa\u00f1ola de elEconomista, durante los dos a\u00f1os que ya dura la pandemia mundial de Covid, han conseguido proteger el patrimonio de sus part\u00edcipes mucho mejor que si estos hubieran invertido su dinero directamente en el Ibex 35.", "date": "1645173945", "karma": "-12.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645173945", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11623979/02/22/Los-fondos-activos-se-mueven-entre-el-10-de-Horos-y-el-10-de-Trea.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625596}, {"title": "Espa\u00f1a se estrena patrullando el espacio a\u00e9reo b\u00falgaro en medio de la crisis ucraniana", "content": "Dos cazas de los cuatro que ha enviado Espa\u00f1a estos d\u00edas a Bulgaria en el marco de la crisis ucraniana ya se han estrenado en su misi\u00f3n de patrullaje. Tuvieron que ir a la frontera del este b\u00falgaro para interceptar dos aviones desconocidos que solo se acercaron. Los Eurofighter espa\u00f1oles permanecieron vigilantes sobre la ciudad de Varna, en la costa del Mar Negro a la espera de lo que pudieran hacer las otras aeronaves, pero no lograron identificarlas antes de que se retiraran sin violar el espacio a\u00e9reo. Adem\u00e1s de los cazasEspa\u00f1a ha enviado a", "date": "1645173984", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645173984", "url": "https://es.euronews.com/2022/02/17/espana-se-estrena-patrullando-el-espacio-aereo-bulgaro-en-medio-de-la-crisis-ucraniana", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625597}, {"title": "", "content": "", "date": "1645173958", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645173958", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625598}, {"title": "Cita de Arthur C. Clarke", "content": "<p>&laquo;La &uacute;nica manera de descubrir los l&iacute;mites de lo posible es aventurarse un poco m&aacute;s all&aacute; de dichos l&iacute;mites, en lo imposible.&raquo;</p>", "date": "1645174022", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645174022", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625599}, {"title": "La jornada laboral de cuatro d\u00edas 'a la belga' reabre el debate en Espa\u00f1a", "content": "Trabajar menos d\u00edas pero las mismas horas. Es la medida que el Gobierno belga, presidido el liberal Alexander de Croo, ha impulsado esta semana a trav\u00e9s de una reforma laboral que no cuenta con el visto bueno ni de las formaciones de izquierdas ni de los sindicatos. A diferencia del caso espa\u00f1ol, no ha habido un acuerdo previo con los agentes sociales para poner en marcha la propuesta, que tambi\u00e9n tendr\u00e1 que ser ratificada en el Parlamento.", "date": "1645174121", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645174121", "url": "https://www.infolibre.es/politica/jornada-laboral-cuatro-dias-belga-reabre-debate-espana_1_1219564.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625600}, {"title": "Un juzgado de Bilbao retira una multa de la Ley Mordaza al reconocer la desobediencia como parte de la libertad de expresi\u00f3n", "content": "La sentencia, que no puede ser recurrida, retira la multa de 602 euros que recibi\u00f3 la activista antimilitarista Koldobi Velasco por un acto de protesta no violenta contra el BBVA al reconocer que desobedecer la orden de retirada de los agentes era importante para que la acci\u00f3n tuviera repercusi\u00f3n social.", "date": "1645174201", "karma": "84.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645174201", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ley-seguridad-ciudadana/juzgado-bilbao-retira-multa-ley-mordaza-reconocer-desobediencia-parte-libertad-expresion", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625601}, {"title": "Los \u201crevolucionarios\u201d del Maid\u00e1n y la a\u00f1oranza fascista", "content": "Los extremistas de derecha pretenden desconocer la historia de los verdaderos h\u00e9roes de Ucrania que bajo la bandera sovi\u00e9tica entregaron por miles su vida para liberar Europa Oriental de la bota nazi, adem\u00e1s de tomar Berl\u00edn y dar fin al Reich de los &quot;Mil A\u00f1os&quot;. El Mariscal Iv\u00e1n Konev comandando el Primer Frente Ucraniano se detuvo dentro de Berl\u00edn, por orden de Stalin, para que la gloria recayera en el Mariscal Zhukov.", "date": "1645174584", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645174584", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2015/02/los-revolucionarios-del-maidan-y-la.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625602}, {"title": "Casado niega que el dosier venga de Moncloa y exige a Ayuso que aclare &quot;hoy mismo&quot; las sospechas", "content": "La guerra interna en el Partido Popular est\u00e1 m\u00e1s viva que nunca. El \u00faltimo disparo ha sido ejercido por el presidente del partido, Pablo Casado, que ha negado que el dosier sobre el contrato adjudicado a la empresa de un amigo de la familia de la presidenta madrile\u00f1a por el suministro de mascarillas al inicio de la pandemia viniese de Moncloa.", "date": "1645174551", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645174551", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/18/casado-3/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625603}, {"title": "Francia anuncia la retirada de tropas de Mal\u00ed [ING]", "content": "&quot;No podemos seguir comprometidos militarmente junto a autoridades de facto cuya estrategia y objetivos ocultos no compartimos&quot; La retirada de Mal\u00ed, con un redespliegue de fuerzas en otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, supone un importante cambio estrat\u00e9gico por parte de Francia, poniendo fin a una misi\u00f3n de nueve a\u00f1os que los sucesivos presidentes franceses hab\u00edan defendido como crucial para la seguridad regional y europea.", "date": "1645174715", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645174715", "url": "https://tickernews.co/france-announces-troop-withdrawal-from-mali/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625604}, {"title": "Villac\u00eds: &quot;La moci\u00f3n de censura no est\u00e1 sobre la mesa&quot;", "content": "La vicealcaldesa de Madrid, Bego\u00f1a Villac\u00eds (Ciudadanos), ha descartado presentar una moci\u00f3n de censura contra el alcalde, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida. &quot;La moci\u00f3n de censura no est\u00e1 sobre la mesa&quot;, ha asegurado en una entrevista en Onda Madrid, en la que ha reiterado que su partido seguir\u00e1 investigando para esclarecer qu\u00e9 papel tuvo la Empresa Municipal de Vivienda y Suelo en la supuesta investigaci\u00f3n interna a D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645174611", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645174611", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/politica-18-febrero-directo-crisis-partido-popular-ultima-hora_6_8759188_1084995.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625605}, {"title": "Cientos de manifestantes exigen la dimisi\u00f3n de Pablo Casado frente a la sede del PP", "content": "Jueves negro en las filas del Partido Popular. Tras denunciar - a primera hora de la ma\u00f1ana- Isabel D\u00edaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid, que un sector del PP orden\u00f3 espiarla, no s\u00f3lo a ella sino tambi\u00e9n a su familia. Ayuso incluso fue m\u00e1s all\u00e1: se\u00f1al\u00f3 al presidente de su partido, Pablo Casado y a su entorno, como culpables del espionaje hacia su persona con el solo fin de derribarla y &quot;quitarla de en medio&quot; hacia la carrera por la presidencia del PP de Madrid.", "date": "1645174648", "karma": "-1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645174648", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KI0qXix2Ipo", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625606}, {"title": "\u00bfEn concepto de qu\u00e9? Las dudas sobre la presunta comisi\u00f3n de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso", "content": "\u00bfEn concepto de qu\u00e9 recibi\u00f3 esa retribuci\u00f3n?, \u00bfexiste alg\u00fan contrato o soporte documental que lo acredite?, \u00bffue una comisi\u00f3n?, \u00bfde qu\u00e9 fecha es?, \u00bfcu\u00e1l fue la cantidad exacta?, \u00bfqu\u00e9 otros trabajos hab\u00eda prestado el hermano para la empresa adjudicataria?, \u00bfqu\u00e9 experiencia tiene Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso en el sector?, \u00bfel acuerdo fue con el hermano o con alguna empresa?, \u00bfdeclar\u00f3 ante Hacienda los ingresos a su nombre?", "date": "1645216203", "karma": "2020.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645174797", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-18/dudas-comision-tomas-diaz-ayuso_3377725/", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3625607}, {"title": "Siria: La multiguerra perpetua [ING]", "content": "Siria se tambalea en el 11o a\u00f1o de una guerra civil que parece no tener fin y que inicialmente s\u00f3lo quer\u00eda sustituir la dictadura de los Assad por algo mejor. Los Assad han sobrevivido mientras los rebeldes siguen luchando entre s\u00ed. La potencia a\u00e9rea rusa ha sido un factor importante para evitar que las fuerzas del EI en el este de Siria crezcan. Dado que el EI est\u00e1 en guerra con todo el mundo, Rusia y los Assad han desarrollado una gran red de informantes. Siria e Ir\u00e1n desde el 2018 estan en una guerra encubierta con 20 asesinatos al mes", "date": "1645175250", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645175250", "url": "https://www.strategypage.com/qnd/syria/articles/20220215.aspx", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625608}, {"title": "Quien es \u00c1ngel Carromero", "content": "Resumen de la trayectoria profesional y pol\u00edtica de este se\u00f1or en el PP y en el Ayuntamiento de Madrid", "date": "1645175224", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645175224", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/quien-angel-carromero-cerebro-detras-espionaje-genova-ayuso_20220217620e969b0e061400011b6be2.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625609}, {"title": "Cuando expulsaron de la Asamblea de Madrid a una diputada por afirmar lo que hoy confirma Ayuso...", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625610&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Pablo Casado y la propia Isabel D&iacute;az Ayuso han confirmado que hace dos a&ntilde;os, cuando sum&aacute;bamos 10.000 en plena pandemia, el Gobierno de la Comunidad de Madrid otorgaba un contrato para comprar mascarillas por el que el hermano de la propia Ayuso se llev&oacute; <strong>286.000 euros de comisi&oacute;n</strong>.</p><p>Hoy es un buen d&iacute;a para recordar que,&nbsp;en noviembre del pasado a&ntilde;o, la presidenta de la Asamblea de Madrid, <strong>Eugenia Carballedo </strong>(PP), ech&oacute; del pleno a la diputada socialista M&ordf; Carmen L&oacute;pez por insinuar que el hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D&iacute;az Ayuso, cobraba comisiones de un contrato de la Comunidad de Madrid. Es decir, se ech&oacute; del pleno a la diputada socialista por decir lo que ahora la propia Ayuso admite que hizo. La diputada socialista afirm&oacute; que el hermano de Ayuso iba &ldquo;<em>por los hospitales a sugerir a las unidades de contrataci&oacute;n a qu&eacute; empresa hay que contratar</em>&rdquo;.</p><p><a href=\"https://www.huffingtonpost.es/entry/expulsan-a-una-diputada-del-psoe-en-la-asamblea-de-madrid-tras-decir-esto-del-hermano-de-ayuso_es_618d2862e4b04e5bdfcca345\">Expulsan a una diputada del PSOE en la Asamblea de Madrid tras decir esto del hermano de Ayuso</a></p><p><a href=\"https://www.elmundo.es/madrid/2021/11/11/618d1a2a21efa079138b45d6.html\">Toda la oposici&oacute;n, incluido Vox, abandona la Asamblea de Madrid tras la expulsi&oacute;n de una diputada del PSOE</a></p><p><a href=\"https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/psoe-pide-dimision-presidenta-asamblea-madrid-20211111_1612863\">El PSOE pide la dimisi&oacute;n de la presidenta de la Asamblea de Madrid</a></p><p><a href=\"https://www.infolibre.es/politica/izquierda-pide-reprobar-presidenta-asamblea-madrid-echar-diputada-hablo-hermano-ayuso_1_1213268.html\">La izquierda pide reprobar a la presidenta de la Asamblea de Madrid por echar a la diputada que habl&oacute; del hermano de Ayuso</a></p><p><a href=\"https://www.elplural.com/politica/los-genoveses/maria-eugenia-carballedo-capataz-ayuso-en-asamblea-madrid_279855102\">Mar&iacute;a Eugenia Carballedo, la capataz de Ayuso en la Asamblea de Madrid</a></p>", "date": "1645215302", "karma": "5314.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645175860", "url": "", "clicks": 0, "votes": "343", "status": "published", "id": 3625610}, {"title": "Las organizaciones de defensa del pueblo gitano piden atender el racismo que viven en las redes sociales", "content": "Organizaciones del movimiento asociativo del pueblo gitano han comparecido este mi\u00e9rcoles ante la subcomisi\u00f3n para el estudio de un Pacto de Estado contra el Antigitanismo, en donde han reclamado una revisi\u00f3n del racismo que la comunidad sufre a trav\u00e9s de las redes sociales y la adaptaci\u00f3n de pol\u00edticas educativas, de empleo o de inclusi\u00f3n, a la realidad cultural del pueblo.", "date": "1645175489", "karma": "59.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645175489", "url": "https://www.europapress.es/epsocial/igualdad/noticia-organizaciones-defensa-pueblo-gitano-piden-atener-recismo-viven-redes-sociales-20220216205259.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625611}, {"title": "D\u00eda Internacional del S\u00edndrome de Asperger 2022: La lucha por el reconocimiento de la Discapacidad Social", "content": "A d\u00eda de hoy a\u00fan existe un significativo desconocimiento, entre los profesionales y la sociedad en general, de las caracter\u00edsticas del s\u00edndrome de Asperger. Por todo ello, las familias y las propias personas con Asperger luchan por visibilizar su situaci\u00f3n y necesidades. Este trastorno que afecta al neurodesarrollo implica unos niveles de inteligencia en la media y un buen nivel de lenguaje. Sin embargo, como todos los TEA, cuentan grandes alteraciones en la comunicaci\u00f3n y comprensi\u00f3n social. Estas se manifiestan en un comportamiento r\u00edgido, u", "date": "1645175724", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645175724", "url": "https://www.tododisca.com/dia-internacional-sindrome-asperger-2022/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625614}, {"title": "Pantomima Full - the morning show", "content": "De sue\u00f1o a la pesadilla - Pantomima Full ...............", "date": "1645177519", "karma": "2034.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645175798", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_Wm8ArqXR_k", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3625615}, {"title": "Facu D\u00edaz se baila el himno del PP: &quot;Bandas latinas con fachaleco se est\u00e1n navajeando&quot;", "content": "\u00abHay un problemita de bandas latinas con fachaleco y corbatas verdes. \u00abCayetans D\u2019ont play VS Genova Kings\u00bb. \u00bb Hay que quitarle la nacionalidad a todos estos espa\u00f1oles que se est\u00e1n navajeando enfrente de todos nosotros\u00bb.", "date": "1645176045", "karma": "71.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645176045", "url": "https://jotapov.com/2022/02/18/facu-diaz-baila-himno-pp-bandas-latinas-fachaleco-navajeando/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3625616}, {"title": "", "content": "", "date": "1645176074", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645176074", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625617}, {"title": "11 extra\u00f1os me vieron escribir este art\u00edculo. \u00bfEs esta la respuesta a nuestra crisis de productividad? [EN]", "content": "Me asignaron al azar para trabajar con Ben en un sitio web que uso todos los d\u00edas llamado Focusmate. La p\u00e1gina de inicio se parece a un calendario: reserva una sesi\u00f3n de 50 minutos y el sitio lo empareja con otra persona que quiere trabajar en ese intervalo de tiempo. Cuando llegue el momento, usted y su amigo se colocar\u00e1n en una videollamada. Se dicen brevemente en qu\u00e9 planean usar el tiempo y contin\u00faan. Cuando lleg\u00f3 la pandemia y todos comenzamos a trabajar desde casa, experiment\u00e9 lo que me gusta llamar la deriva de la cocina.", "date": "1645176300", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645176300", "url": "https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2022/feb/18/working-from-home-productivity-crisis", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625618}, {"title": "N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o apunta a Garc\u00eda Egea: pide que Casado y Ayuso arreglen &quot;a solas&quot; el conflicto", "content": "&quot;Espero que reconozcamos el error, que hagamos un buen diagn\u00f3stico de la situaci\u00f3n porque nos hemos equivocado de forma pertinaz, y la obligaci\u00f3n primera es pedir disculpas a todos los espa\u00f1oles, a todos los votantes y dar explicaciones por este error may\u00fasculo&quot;.", "date": "1645176177", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645176177", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220218/nunez-feijoo-garcia-egea-casado-ayuso-conflicto/651184896_0.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625619}, {"title": "Casado niega el espionaje y acusa a Ayuso de &quot;un montaje&quot; contra \u00e9l para tapar un posible &quot;tr\u00e1fico de influencias&quot;", "content": "El presidente del PP asegura que la crisis se puede solucionar &quot;hoy mismo&quot; si la baronesa aporta los datos de la comisi\u00f3n de su hermano y no descarta que ella le dispute el liderazgo nacional. Adem\u00e1s, el l\u00edder del PP ha afirmado que lo que busca Ayuso es &quot;alargar un montaje&quot; para &quot;no hablar&quot; del presunto esc\u00e1ndalo de la comisi\u00f3n de su hermano. Y que el problema se solucionar\u00eda si Ayuso clarifica el asunto antes de que la Fiscal\u00eda lo haga, tras la denuncia del PSOE.", "date": "1645176184", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645176184", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/18/620f523b21efa0126e8b4576.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625620}, {"title": "Casado cifra la comisi\u00f3n del hermano de Ayuso: \u201cFueron 286.000 euros por recibir mascarillas\u201d", "content": "Pablo Casado ha cifrado la comisi\u00f3n que recibi\u00f3 el hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso por hacer de intermediario en un contrato de 1,5 millones de euros que la Comunidad de Madrid adjudic\u00f3 a dedo a un amigo de la familia. &quot;Fueron 286.000 euros por recibir mascarillas&quot;, ha dicho el l\u00edder del PP en una entrevista este viernes en la Cadena Cope. As\u00ed, Casado ha dado en p\u00fablico una cantidad que hasta ahora el partido solo hab\u00eda trasladado a trav\u00e9s de fuentes a diferentes medios de comunicaci\u00f3n.", "date": "1645176234", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645176234", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-cifra-comision-hermano-ayuso-283-000-euros-recibir-mascarillas_1_8759214.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3625621}, {"title": "Est\u00e1n circulando distintos mensajes de WhatsApp que llaman a concentrarse frente a G\u00e9nova esta misma tarde, a partir de las 19.00 horas (17/02/2022)", "content": "Est\u00e1n circulando distintos mensajes de WhatsApp que llaman a concentrarse frente a G\u00e9nova esta misma tarde, a partir de las 19.00 horas, \u201cen apoyo a Ayuso\u201d.", "date": "1645176522", "karma": "90.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645176522", "url": "https://twitter.com/telemadrid/status/1494361156944904194", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625622}, {"title": "Un dictamen solicitado por G\u00e9nova apunta a un delito de tr\u00e1fico de influencias en el contrato del hermano de Ayuso", "content": "La direcci\u00f3n del PP acord\u00f3 abrir un expediente informativo a Isabel D\u00edaz Ayuso el pasado mes de septiembre, lo que contradice lo afirmado este jueves por el secretario general del partido, Teodoro Garc\u00eda Egea, quien afirm\u00f3 que la decisi\u00f3n se hab\u00eda tomado tras las declaraciones efectuadas por la presidenta de la Comunidad de Madrid en las que acus\u00f3 directamente a Pablo Casado de haber puesto en marcha una operaci\u00f3n para desprestigiarla con acusaciones falsas.", "date": "1645176529", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645176529", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/18/un-dictamen-solicitado-por-genova-apunta-a-un-delito-de-trafico-de-influencias-en-el-contrato-del-hermano-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3625623}, {"title": "", "content": "", "date": "1645176506", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645176506", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625624}, {"title": "Pu\u00f1aladas por la cara", "content": "La revista de los que confunden la c\u00fapula del partido con la c\u00fapula del trueno", "date": "1645276203", "karma": "1575.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645176938", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/humor/haciendo-meme/punaladas-cara_131_1219717.html", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3625627}, {"title": "CGT se levanta de la mesa del &quot;Nuevo modelo de carter\u00eda&quot;", "content": "Febrero 2022.- En los dos \u00faltimos meses del 2021 la empresa intent\u00f3 imponer por la fuerza y de manera chapucera los sectores (NMC). Esto provoc\u00f3 toda una reacci\u00f3n por abajo en oposici\u00f3n a la destrucci\u00f3n de las secciones. Desde CGT estuvimos impulsando movilizaciones en la mayor parte de las unidades que salieron a la calle a mostrar su absoluto rechazo.", "date": "1645176940", "karma": "108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645176940", "url": "http://www.cgtcorreosfederal.es/blog/cgt-se-levanta-de-la-mesa-del-nuevo-modelo-de-carter\u00eda", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625628}, {"title": "El torturador Billy El Ni\u00f1o recibe el homenaje teatral que merece: &quot;La democracia se construy\u00f3 con violencia&quot;", "content": "El Teatro del Barrio de Madrid estrena 'Homenaje a Billy El Ni\u00f1o', un tributo a &quot;todos aquellos que fueron v\u00edctimas por su lucha activa&quot; contra el franquismo. &quot;La Transici\u00f3n no fue tan pac\u00edfica. Hubo muertos, hubo sufrimiento&quot;. El polic\u00eda Antonio Gonz\u00e1lez Pacheco, conocido como Billy El Ni\u00f1o, fue la cara m\u00e1s temida del aparato represor de los \u00faltimos a\u00f1os de dictadura franquista, se gan\u00f3 su fama por torturar con sa\u00f1a a opositores pol\u00edticos. Su labor fue premiada con cinco medallas que implicaban aumento de su pensi\u00f3n.", "date": "1645177257", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645177257", "url": "https://www.infolibre.es/cultura/teatro/torturador-homenaje-democracia-violencia-teatro-teatro-del-barrio-franquismo-transicion_1_1219688.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625629}, {"title": "Misiles nucleares en Bielorrusia, la pr\u00f3xima crisis", "content": "El 27 de diciembre se termin\u00f3 de redactar la nueva Constituci\u00f3n bielorrusa. Entre los cambios que permite la nueva constitucion aparece que el presidente (Lukashenko desde 1994) podr\u00eda seguir acumulando mandatos hasta 2035, cuando \u201cel \u00faltimo dictador de Europa\u201d tenga 81 a\u00f1os. Pero la nueva Constituci\u00f3n trae un cambio a\u00fan mayor y m\u00e1s grave. El p\u00e1rrafo 2\u00ba del art\u00edculo 18 del texto elimina la neutralidad bielorrusa y su pol\u00edtica de no albergar armas nucleares. A partir de marzo, cuando Putin quiera, podr\u00e1 desplegar misiles nucleares en Bielorrusia", "date": "1645177891", "karma": "46.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645177891", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/miseles-nucleares-bielorrisia-proxima-crisis_18_3285195436.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625630}, {"title": "20 a\u00f1os del d\u00eda en que cambi\u00f3 nuestro humor para siempre: &quot;Hac\u00edamos 0% de 'share&quot;", "content": "La hora chanante o c\u00f3mo un monumental fracaso de audiencia termin\u00f3 por cambiar la forma de entender el humor de todo el pa\u00eds", "date": "1645183221", "karma": "3390.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645177533", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-18/la-hora-chanante-joaquin-reyes-muchachada-nui_3377508/", "clicks": 0, "votes": "255", "status": "published", "id": 3625631}, {"title": "Ayuso admite la comisi\u00f3n a su hermano pero defiende que es legal", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid dice ignorar la cantidad de esa comisi\u00f3n pero abre la puerta a que pueda haber m\u00e1s contratos.", "date": "1645179319", "karma": "3215.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645177580", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-admite-comision-hermano-defiende-legal_1_8759333.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3625632}, {"title": "Una fuerte ola destroza las ventanas de un ferry en Alemania en plena tormenta Ylenia", "content": "Un ferry surca el r\u00edo Elba entre las ciudades alemanas de Hamburgo y Finkenwerder. El mal tiempo est\u00e1 haciendo que el barco oscile m\u00e1s de lo normal, pero los pasajeros se mantienen impasibles... hasta que una fuerte ola destroza las ventanas. Un impactante v\u00eddeo muestra c\u00f3mo el agua rompe los cristales de proa e inunda el suelo del ferry para sorpresa de los pasajeros, que huyen en direcci\u00f3n contraria. Aunque nadie result\u00f3 herido de gravedad, los que iban en las primeras filas acabaron empapados, y m\u00e1s de uno se llev\u00f3 un buen susto.", "date": "1645177707", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645177707", "url": "https://es.gizmodo.com/una-fuerte-ola-destroza-las-ventanas-de-un-ferry-en-ale-1848559577", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625633}, {"title": "S\u00e1nchez, Putin i Aragon\u00e8s - Pol\u00f2nia", "content": "Sketch del programa de TV3 en el que Putin sit\u00faa a Polonia en Catalu\u00f1a y env\u00eda sus tropas all\u00ed", "date": "1645177985", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645177985", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kt6IBy9McoI", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625634}, {"title": "Hazte O\u00edr toma partido por Ayuso y lanza una campa\u00f1a de presi\u00f3n para pedir la dimisi\u00f3n de Casado", "content": "El 'lobby' ultraconservador activa una recogida de firmas para reclamar que el l\u00edder del PP abandone su despacho de G\u00e9nova por &quot;arruinar las posibilidades electorales del centroderecha&quot;. A su criterio, el l\u00edder popular no resultaba ya lo suficientemente ultra en cuestiones relacionadas con los derechos de las personas LGTBI o en materia de leyes en defensa de la igualdad.", "date": "1645178085", "karma": "37.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645178085", "url": "https://www.publico.es/politica/hazte-oir-toma-partido-ayuso-lanza-campana-presion-pedir-dimision-casado", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625635}, {"title": "El bonito gesto de Carlos Alcaraz con los recogepelotas por la intensa lluvia en R\u00edo", "content": "El tenista murciano ha mostrado su lado m\u00e1s humano con este detalle que ha tenido con los trabajadores del ATP R\u00edo de Janeiro 2022", "date": "1645178044", "karma": "31.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645178044", "url": "https://www.laverdad.es/carlos-alcaraz/bonito-gesto-carlos-alcaraz-recogepelotas-lluvia-rio-janeiro-20220218102445-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625636}, {"title": "Terraplanismo", "content": "Alguien se alegra de la creaci\u00f3n de un grupo terraplanista en chile", "date": "1645178112", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645178112", "url": "https://twitter.com/GeotechTips/status/1493968471197032448?cxt=HBwWgICp9Zea0rspAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625637}, {"title": "Manitoba: el futuro yacimiento que proveer\u00e1 de litio a Ford, Tesla o GM para sus bater\u00edas", "content": "La mina tiene una ubicaci\u00f3n ideal para servir a la industria automotriz de Norteam\u00e9rica ya sea a trav\u00e9s de la red ferroviaria Artic Gateway, reduciendo el transporte de miles de millas por carretera y barco a solo varios cientos por tren. Igualmente, ser\u00e1 operada con energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica casi 100% renovable para garantizar el enfoque de fabricaci\u00f3n m\u00e1s sostenible para lo cual la empresa est\u00e1 trabajando con Meglab en Canad\u00e1 para prescindir del uso del di\u00e9sel. Snow Lake Lithium espera la transici\u00f3n a la producci\u00f3n comercial a fines de 2024", "date": "1645178277", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645178277", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/yacimiento-litio-snow-lake-lithium-proveera-a-ford-tesla-o-gm-para-fabricar-baterias/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625638}, {"title": "Encuentran extra\u00f1\u00edsimo tibur\u00f3n fantasma beb\u00e9 en Nueva Zelanda", "content": "Un grupo de bi\u00f3logos marinos al sur de Nueva Zelanda descubrieron un ex\u00f3tico ejemplar de un tibur\u00f3n fantasma reci\u00e9n nacido. Se trata de un pez incre\u00edblemente dif\u00edcil de encontrar que habita en lo m\u00e1s profundo del mar.\n\nEl encuentro fue producto del trabajo del Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica y del Agua de Nueva Zelanda (NIWA). Estos dieron a conocer la informaci\u00f3n acompa\u00f1ada de las sorprendentes fotograf\u00edas de la especie.\n\nProducto de su naturaleza quim\u00e9rica, posee muchas particularidades que lo distancia del resto de su grupo.", "date": "1645178405", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645178405", "url": "https://www.theclinic.cl/2022/02/16/encuentran-extranisimo-tiburon-fantasma-bebe-nueva-zelanda/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625640}, {"title": "Varapalo judicial a la magistrada que intent\u00f3 que elDiario.es revelase sus fuentes en el caso del Pazo de Meir\u00e1s", "content": "La Audiencia de Madrid decreta el archivo de la causa seguida en un juzgado contra la funcionaria de Patrimonio Nacional que elabor\u00f3 el listado de bienes que la familia del dictador guardaba en el Pazo de Meir\u00e1s.", "date": "1645178494", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645178494", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/varapalo-judicial-magistrada-eldiario-revelase-fuentes-caso-pazo-meiras_1_8758295.html", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "queued", "id": 3625641}, {"title": "F\u00f3siles de frutas explosivas hallados sepultados en roca volc\u00e1nica", "content": "Los investigadores finalmente determinaron que los f\u00f3siles pertenec\u00edan a la familia Euphorbia al estudiar muestras de frutas similares proporcionadas por la Instituci\u00f3n Smithsonian. Sin embargo, uno de los f\u00f3siles era tan diferente a todo lo que hab\u00edan visto que determinaron que representaba una especie completamente nueva perteneciente al g\u00e9nero f\u00f3sil Euphorbia.", "date": "1645178722", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645178722", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-fosiles-frutas-explosivas-hallados-sepultados-roca-volcanica-20220217171905.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625643}, {"title": "Incendio la sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, en la Puerta del Sol. No es una met\u00e1fora. Est\u00e1n all\u00ed los bomberos", "content": "Incendio la sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, en la Puerta del Sol. No es una met\u00e1fora. Est\u00e1n all\u00ed los bomberos.", "date": "1645179619", "karma": "2429.00", "negatives": "42", "sent_date": "1645178778", "url": "https://twitter.com/ManuelMoguer/status/1494613542598811651", "clicks": 0, "votes": "189", "status": "published", "id": 3625644}, {"title": "Un juez ordena a trav\u00e9s de la CNMC a todas las operadoras el bloqueo selectivo de redes sociales para un \u00fanico usuario", "content": "La CNMC ha enviado a todos los operadores registrados una circular en la que traslada la orden de un juzgado de filtrar el acceso de un \u00fanico condenado a las redes sociales. Se trata de un preocupante precedente que a\u00f1ade m\u00e1s carga a las operadoras de cualquier tama\u00f1o para que se conviertan en guardianes de la red. Solicita que durante dos a\u00f1os se cancelen las cuentas en redes sociales del usuario y se le impida el acceso a las que tengan presencia de menores, mencionando a Facebook, Twitter, Instagram y Tik Tok.", "date": "1645178917", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645178917", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/juez-ordena-traves-cnmc-todas-operadoras-10173", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625645}, {"title": "Se confirma el bombardeo en el este de Ucrania", "content": "Josep Borrell, el alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores, ha confirmado que &quot;ha empezado el bombardeo en algunas partes de la frontera&quot; del este de Ucrania. Aunque ha explicado que los pa\u00edses de la UE no aprobar\u00e1n las sanciones contra Rusia hasta que &quot;el nivel de intensidad de la agresi\u00f3n lo requiera&quot;.", "date": "1645178814", "karma": "-126.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645178814", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/mundo/comienza-bombardeo-este-ucrania_20220217620e5d910e061400011b2cfc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625646}, {"title": "Podr\u00eda ser peor - Pol\u00f2nia", "content": "Ha llegado el momento de parodiar la canci\u00f3n de Guille Milkyway &quot;Podr\u00eda ser peor&quot;, interpretada por Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso, que sigue reclamando su cuota de poder en el PP de Madrid.", "date": "1645179067", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645179067", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B2IVulMh-g8", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625647}, {"title": "Un barco se mantiene a la deriva en el Atl\u00e1ntico tras salir ardiendo mientras transportaba miles de coches de lujo", "content": "El Felicity Ace, un carguero que transportaba miles de veh\u00edculos del Grupo Volkswagen, entre ellos 1.100 Porsche, se incendi\u00f3 este pasado mi\u00e9rcoles cerca de las islas Azores y se mantiene a la deriva en el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, aunque por fortuna no ha habido que lamentar p\u00e9rdidas humanas. Los 22 tripulantes del barco fueron evacuados por la Armada y las Fuerzas A\u00e9reas portuguesas.", "date": "1645179018", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645179018", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958892/0/un-barco-se-mantiene-a-la-deriva-en-el-atlantico-tras-salir-ardiendo-mientras-transportaba-miles-", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625648}, {"title": "Incendio en la sede de la Comunidad de Madrid en Puerta del Sol", "content": "Un incendio se habr\u00eda originado en la ma\u00f1ana de este viernes en la sede de la Comunidad de Madrid en la Puerta del Sol. A esta hora los Bomberos trabajan en la extinci\u00f3n del mismo", "date": "1645179112", "karma": "150.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645179112", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958993/0/incendio-en-la-sede-de-la-comunidad-de-madrid-en-puerta-del-sol/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "autodiscard", "id": 3625649}, {"title": "M\u00e1s Madrid denuncia el contrato del hermano de Ayuso por cohecho, malversaci\u00f3n y prevaricaci\u00f3n", "content": "La oposici\u00f3n pone la adjudicaci\u00f3n presuntamente irregular en manos de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n despu\u00e9s de que la presidenta reconociese \u201cla existencia de relaciones\u201d entre Priviet Sportive SL y su hermano.", "date": "1645179141", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645179141", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220218/8066323/mas-madrid-denuncia-contrato-hermano-ayuso-cohecho-malversacion-prevaricacion.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3625650}, {"title": "Tras la guerra de bandas del PP hay... lo mismo", "content": "La corrupci\u00f3n en Madrid es inherente a una estructura de poder olig\u00e1rquica y de clase: un modelo de gobierno y gesti\u00f3n de lo p\u00fablico que entrelaza sus intereses con la empresa privada", "date": "1645179184", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645179184", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38789/Nuria-Alabao-PP-Ayuso-Casado-lucha-interna-corrupcion.htm", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3625651}, {"title": "Entrevista completa a Pablo Casado en la caden COPE [18-02-22]", "content": "Audio completo de la entrevista a Pablo Casado en la cadena COPE por Carlos Herrera donde habla de forma extensa de la situaci\u00f3n del PP y de la guerra con Ayuso, dando su versi\u00f3n de los hechos", "date": "1645179529", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645179529", "url": "https://www.cope.es/programas/herrera-en-cope/noticias/casado-cope-ejemplar-que-hermano-cobre-contrato-adjudicado-por-gobierno-20220218_1864937", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625652}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 son importantes las regiones de Donetsk y Lugansk? El Donb\u00e1s sigue siendo el centro de la guerra en Ucrania", "content": "Donetsk y Lugansk son consideradas el eje sobre el que lleva a\u00f1os girando todo el conflicto de Rusia con Ucrania. Ambas zonas, situadas en el este del pa\u00eds, est\u00e1n controladas por prorrusos y se declararon independientes a partir del conflicto que se inici\u00f3 en 2014. Ahora los bombardeos se han intensificado en la zona y las partes cruzan acusaciones de quien tiene la culpa de esa ruptura del (te\u00f3rico) alto al fuego.", "date": "1645179540", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645179540", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958675/0/claves-importancia-donetsk-lugansk-guerra-ucrania-rusia-ee-uu/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625653}, {"title": "Ayuso adjudic\u00f3 a dedo 11.000 contratos por valor de 60 millones en dos a\u00f1os", "content": "Se trata de un nivel de desembolso desconocido desde 2011, cuando gobernaba Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n", "date": "1645179668", "karma": "14.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645179668", "url": "https://elpais.com/ccaa/2018/04/09/madrid/1523294921_044926.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "abuse", "id": 3625654}, {"title": "'El Quijote', 'Bodas de sangre' o 'La vida es sue\u00f1o' ser\u00e1n editados y vendidos como NFT", "content": "La editorial espa\u00f1ola Linkgua anunci\u00f3 que convertir\u00e1 alrededor de 150 obras de la literatura hispana cl\u00e1sica en NFT de las que pondr\u00e1 a la venta 50 copias de cada libro", "date": "1645179762", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645179762", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-18/quijote-bodas-sangre-vida-sueno-editadas-nft_3377817/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625656}, {"title": "The Guardian cita a ElMundoToday para explicar la loca escalada de la crisis del PP (Ingl\u00e9s)", "content": "The Guardian cita a @elmundotoday para explicar la loca escalada de la crisis del PP El art\u00edculo  https://www.theguardian.com/world/2022/feb/17/madrids-president-accuses-own-party-leader-of-cruel-smear-campaign?CMP=Share_AndroidApp_Other", "date": "1645187132", "karma": "2198.00", "negatives": "41", "sent_date": "1645179940", "url": "https://twitter.com/Lupenaki/status/1494395079162802177?t=L2XljtuiboLJozNLgcUM9w&s=19", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3625657}, {"title": "Ayuso responde a Casado en COPE: &quot;Creo que la comisi\u00f3n para mi hermano no fue de 280.000 euros&quot;", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid Isabel D\u00edaz Ayuso ha entrado en COPE minutos despu\u00e9s de la entrevista de Pablo Casado con Carlos Herrera para defender que la comisi\u00f3n recibida por su hermano por la intermediaci\u00f3n en un contrato p\u00fablico &quot;no cree&quot; que fuera de 280.000 euros y que \u00e9l &quot;tiene derecho a ganarse la vida en el sector en el que lleva trabajando m\u00e1s de 25 a\u00f1os&quot;.", "date": "1645195220", "karma": "1915.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645179923", "url": "https://www.cope.es/programas/herrera-en-cope/noticias/ayuso-responde-casado-cope-creo-que-comision-para-hermano-fue-280000-euros-20220218_1865023", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3625658}, {"title": "Amores PPerros", "content": "[Humor] La bonita historia de Paul Married e Isabelle.  L\u00e1stima que no sea una pel\u00edcula, aliviar\u00eda que fuese ficci\u00f3n.", "date": "1645179970", "karma": "59.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645179970", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494403684209500163.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625659}, {"title": "La sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, en la Puerta del Sol, sufre un incendio", "content": "Los bomberos se han personado en la sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, en la Puerta del Sol, debido a un incendio. Por el momento se desconoce la intensidad del fuego.", "date": "1645179992", "karma": "-33.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645179992", "url": "https://www.publico.es/actualidad/sede-presidencia-comunidad-madrid-puerta-sol-sufre-incendio.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625660}, {"title": "MAR vs. Teo: dos a\u00f1os de un pulso sin piedad", "content": "El balc\u00f3n de G\u00e9nova la noche del 4 de mayo fue el escenario del primer enfrentamiento entre el jefe de gabinete de Isabel D\u00edaz Ayuso y el secretario general del PP. Hab\u00eda nacido una estrella pol\u00edtica, que podr\u00eda salvar a un PP en declive.", "date": "1645180122", "karma": "36.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645180122", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-mar-anos-pulso-sin-piedad-202202180140_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625661}, {"title": "Campos de flores en Espa\u00f1a: D\u00f3nde disfrutar de la primavera en familia", "content": "La primavera llega para transformar todo a su paso. Esta estaci\u00f3n va acompa\u00f1ada de color y estos son los campos de flores que os recomendamos conocer", "date": "1645180346", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645180346", "url": "https://saposyprincesas.elmundo.es/viajar-con-ninos/por-espana/campos-de-flores/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625662}, {"title": "Lady Machete inicia la carnicer\u00eda", "content": "&quot;El Partido Popular ha implosionado, Isabel D\u00edaz Ayuso lo ha dinamitado al no saber dar explicaci\u00f3n al hecho de que su hermano se lucre con su presidencia. Las consecuencias de su movimiento casi suicida son imprevisibles&quot;. Los apoyos de Ayuso en esta guerra son el de Cayetana \u00c1lvarez de Toledo en el partido y el de Federico Jim\u00e9nez Losantos en las ondas que, sin desde\u00f1ar el poder del locutor en su espectro ideol\u00f3gico, no es suficiente para doblar el brazo a un aparato que ya no puede hacer otra cosa que destruir a la que era la gran apuesta.", "date": "1645180450", "karma": "7.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645180450", "url": "https://www.lasexta.com/el-muro/antonio-maestre/lady-machete-inicia-carniceria_20220217620e79f1c3ba470001cbcc18.html?fbclid=IwAR1K_00Uz9IN08cvpFDUoO_UN7sdn_6MAxZlUlNIk_r3BA8GIvFmOf9IlDY", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3625663}, {"title": "Esta tabla muestra cu\u00e1ntos segundos o siglos tardar\u00eda un hacker en averiguar tus contrase\u00f1as", "content": "Si tu contrase\u00f1a es &quot;123456&quot; o &quot;pass&quot;, el tiempo necesario para calcularla y dar con ella durante un 'ataque de fuerza bruta' es tan peque\u00f1o que se puede definir como instant\u00e1neo. Por el contrario, contando a modo de contrase\u00f1a con una cadena de texto como '\u00a13lP4ter_Br4un!', podr\u00edamos obligar al sistema del atacante a calcular alternativas durante 2.000 millones de a\u00f1os", "date": "1645180411", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645180411", "url": "https://www.genbeta.com/seguridad/esta-tabla-muestra-cuantos-segundos-siglos-tardaria-hacker-averiguar-tus-contrasenas", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625664}, {"title": "La DGT tiene una nueva se\u00f1al para las zonas de bajas emisiones: c\u00f3mo va a afectar a tu veh\u00edculo", "content": "La movilidad urbana en Espa\u00f1a se enfrenta a uno de sus grandes cambios en 2022. La intenci\u00f3n del Gobierno es que antes de 2023 est\u00e9n dise\u00f1adas las zonas de bajas emisiones en todas las ciudades con m\u00e1s de 50.000 habitantes. Estos espacios contar\u00e1n con sus propias normas y una nueva se\u00f1al.", "date": "1645180740", "karma": "121.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645180740", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/dgt-tiene-nueva-senal-para-zonas-bajas-emisiones-como-va-a-afectar-a-tu-vehiculo", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625665}, {"title": "Charla con Sergi Ravent\u00f3s sobre el Plan Piloto de la Renta B\u00e1sica en Catalu\u00f1a", "content": "Charla introductoria a los retos que se enfrenta el experimento piloto de renta b\u00e1sica universal, que ser\u00e1 puesto en marcha en varios municipios de Catalu\u00f1a pr\u00f3ximamente.", "date": "1645180807", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645180807", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=m1yrEvItlJk", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625666}, {"title": "Hemeroteca 18 noviembre 2021  V\u00cdDEO M\u00f3nica Garc\u00eda, a Ayuso: \u201cHay que tener mucho valor para hacer contratos con familiares en plena pandemia\u201d", "content": "18 noviembre 2021 La portavoz de M\u00e1s Madrid en la Asamblea regional, M\u00f3nica Garc\u00eda, ha interpelado este jueves a Isabel D\u00edaz Ayuso por el contrato adjudicado durante la pandemia a un empresario de su pueblo amigo de su familia. &quot;Hay que tener mucho valor para hacer contratos con familiares en plena pandemia&quot;, le ha espetado la diputada a la presidenta madrile\u00f1a en la sesi\u00f3n de control al Gobierno de la Comunidad.", "date": "1645221932", "karma": "64.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645181152", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-politica-18-noviembre_6_8501055_1081299.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3625667}, {"title": "El 90 % de los manuscritos medievales sobre h\u00e9roes y caballeros se han perdido", "content": "Un equipo internacional de investigaci\u00f3n, del que forman parte expertos de la Universidad de Oxford, ha aplicado modelos estad\u00edsticos utilizados en ecolog\u00eda para estimar la p\u00e9rdida y supervivencia de relatos de ficci\u00f3n heroica y caballeresca de distintas lenguas de Europa. Este enfoque ecol\u00f3gico ofrece una nueva perspectiva sobre la p\u00e9rdida del patrimonio cultural.", "date": "1645181493", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645181493", "url": "https://redibinforma.redib.org/art/3403/el-90-de-los-manuscritos-medievales-sobre-heroes-y-caballeros-se-han-perdido", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3625668}, {"title": "Imputados seis cargos del gobierno de Ayuso por presuento cobro de comisiones", "content": "El magistrado no ve pertinente, por ahora, investigar a la Isabel D\u00edaz Ayuso, presidenta de la Comunidad de Madrid.", "date": "1645182109", "karma": "11.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645182109", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/valencia/investigados-seis-cargos-conselleria-igualdad-monica-oltra-por-encubrir-abusos-exmarido-menor_18_3283622429.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "abuse", "id": 3625669}, {"title": "40 Ejemplos visualmente agradables de simetr\u00eda geom\u00e9trica en la naturaleza (nuevas fotos", "content": "La simetr\u00eda generalmente se define como un sentido de &quot;proporciones equilibradas&quot; o &quot;la cualidad de tener partes que coinciden entre s\u00ed&quot;, especialmente de una manera atractiva. Y, cuando lo piensas, est\u00e1 a nuestro alrededor. Ya sea que miremos a los seres humanos, la arquitectura, el arte o la biolog\u00eda, no hay nada m\u00e1s fascinante que ver c\u00f3mo el mundo est\u00e1 lleno de formas perfectas y armon\u00eda.", "date": "1645182195", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645182195", "url": "https://www.boredpanda.es/plantas-geometricas-2/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625670}, {"title": "La Ni\u00f1a, posible causa de la sequ\u00eda en Espa\u00f1a y otras zonas del planeta", "content": "La Ni\u00f1a, el fen\u00f3meno natural que propicia un enfriamiento an\u00f3malo del Pac\u00edfico oriental cercano a la costa sudamericana, podr\u00eda estar detr\u00e1s de la grave sequ\u00eda que afecta a pa\u00edses como Espa\u00f1a y Marruecos y estados del oeste de Estados Unidos y, de momento, se podr\u00eda alargar hasta bien entrada la primavera. Las sequ\u00edas que se dan de forma simult\u00e1nea en el mismo hemisferio pueden estar relacionadas entre s\u00ed por efecto de La Ni\u00f1a, y cuando esto sucede, est\u00e1 documentado que suele haber una serie de impactos a nivel global.", "date": "1645182266", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645182266", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/clima/2022-02-18/la-nina-causa-sequia-en-espana_3376804/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625672}, {"title": "Falsa alarma de incendio en la sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, en la Puerta del Sol", "content": "Los bomberos se han personado en la sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, en la Puerta del Sol, debido a &quot;un problema con la calefacci\u00f3n&quot;. Una d\u00e9bil columna de humo coronaba el tejado del edifico en torno a las 10.30 de la ma\u00f1ana. Seg\u00fan Emergencias Madrid, dos veh\u00edculos de bomberos han acudido por lo que parec\u00eda ser un incendio. Se trataba de una caldera de condensaci\u00f3n. Han llegado a las 10.54 y se han ido, tras comprobar que no hay ning\u00fan incendio, a las 11.12.", "date": "1645182272", "karma": "109.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645182272", "url": "https://www.publico.es/actualidad/falsa-alarma-incendio-sede-presidencia.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3625674}, {"title": "Las razones por las que Estados Unidos ha ignorado su herencia espa\u00f1ola", "content": "El poeta Walt Whitman ten\u00eda clara la importancia del pasado hispano en el alma de su pa\u00eds, y no lo mostr\u00f3 a trav\u00e9s de sus versos, sino en una reflexi\u00f3n memorable y l\u00facida. Lo escribi\u00f3 en 1883, como justificaci\u00f3n para declinar su participaci\u00f3n en el aniversario de la fundaci\u00f3n de Santa Fe, actual capital de Nuevo M\u00e9xico.", "date": "1645211733", "karma": "1664.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645182548", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220217/razones-unidos-ignorado-herencia-espanola/650685064_0.html", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3625675}, {"title": "", "content": "", "date": "1645182572", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645182572", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625676}, {"title": "Hallan un f\u00e9mur humano entre los escombros de una obra en el distrito Latina (Madrid)", "content": "La Polic\u00eda Municipal de Madrid ha procedido al cierre temporal de un local del distrito de Latina donde se estaban realizando unas obras donde han aparecido entre los escombros un f\u00e9mur humano, ha informado a Europa Press un portavoz del Cuerpo Local. Los hechos tuvieron lugar el d\u00eda 8 a las 17:00 horas cuando una patrulla de la Polic\u00eda Municipal fue requerida al n\u00famero 8 de la calle Hilario Sangrador por el encargado de las reformas de un establecimiento, ya que hab\u00edan aparecido unos restos \u00f3seos que parec\u00edan humanos. Concretamente, surgieron", "date": "1645182747", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645182747", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2022-02-18/hallan-hueso-femur-restos-obras-latina-madrid_3377906/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625678}, {"title": "Charles Chaplin: el lado oscuro del genio tirano, controlador, mezquino e hiriente", "content": "Las diversas y continuadas biograf\u00edas que se han ido publicando sobre Charles Chaplin a lo largo del tiempo suelen coincidir en varios aspectos singulares de su vida personal. Por ejemplo, que sin contar las pel\u00edculas, raramente sonre\u00eda en su trato personal con las personas que ten\u00eda a su alrededor, y que cuando lo hac\u00eda, era con un gesto amargo.", "date": "1645182784", "karma": "-23.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645182784", "url": "https://www.elmundo.es/loc/celebrities/2020/02/24/5e4fbb1afdddff1e178b4625.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625679}, {"title": "El feminismo alza la voz contra la Ley del Deporte: &quot;Varones autoidentificados como mujeres competir\u00edan tramposamente&quot;", "content": "Organizaciones feministas, federaciones deportivas y entidades internacionales celebran este s\u00e1bado la I Conferencia Internacional en Defensa de las Categor\u00edas Femeninas con la que pretenden advertir a la sociedad y los legisladores sobre la nueva Ley del Deporte que, seg\u00fan han indicado, &quot;permite que valores autoidentificados como mujeres compitan tramposamente&quot; en categor\u00edas femeninas. Este encuentro contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de deportistas espa\u00f1olas como la saltadora Ruth Beitia, la arquera Almudena Gallardo, la ciclista Leire Olaberria o", "date": "1645182941", "karma": "85.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645182941", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4959028/0/feminismo-ley-deporte-transgenero-mujeres-trampas/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3625680}, {"title": "El C\u00e1mbrico, o cuando la evoluci\u00f3n se volvi\u00f3 loca", "content": "La llamada \u201cexplosi\u00f3n C\u00e1mbrica\u201d fue un gran evento de diversificaci\u00f3n para los seres vivos, una gran explosi\u00f3n de vida, donde aparecen por primera vez en el registro f\u00f3sil muchos de los grandes grupos de animales que conocemos en la actualidad. Y ello, esta aparici\u00f3n repentina en el registro f\u00f3sil, es en parte consecuencia de que aparecen las primeras \u201cpartes duras\u201d en sus cuerpos: los primeros esqueletos y caparazones facilitaron el proceso de fosilizaci\u00f3n. La aparici\u00f3n de estos grandes grupos de animales pudo ser r\u00e1pida en t\u00e9rminos geol\u00f3gicos, un proceso que pudo durar unos 10 millones de a\u00f1os.", "date": "1645183337", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645183337", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/el-cambrico-o-cuando-la-evolucion-se-volvio-loca-871645117824", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625683}, {"title": "Una mujer mexicana, condenada a 100 latigazos despu\u00e9s de ser abusada sexualmente mientras trabajaba para la organizaci\u00f3n del Mundial de Catar 2022", "content": "Esc\u00e1ndalo m\u00e1ximo en Catar. Una mujer mexicana fue condenada a 100 latigazos y siete a\u00f1os de prisi\u00f3n por mantener una relaci\u00f3n sexual fuera del matrimonio. Paola Schietekat ya est\u00e1 en tierras mexicanas, pero su caso sigue abierto. La mujer fue a trabajar a Catar en la Supreme Committee for Delivery and Legacy, organizaci\u00f3n encargada del mundial de futbol, y una vez all\u00ed fue abusada sexualmente por un conocido. Sin embargo, las leyes locales consideran que se trata de una relaci\u00f3n sexual fuera del matrimonio, que est\u00e1 castigada por las autoridade", "date": "1645183130", "karma": "-21.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645183130", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4958919/0/mujer-mexicana-100-latigazos-catar/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625684}, {"title": "Ayuso y su hermano: breve cr\u00f3nica recopilatoria de sus mentiras y contradicciones", "content": "&quot;Os hago una breve cronolog\u00eda para que ve\u00e1is en qu\u00e9 tipo de contradicciones y trolas cae Ayuso si se rasca un poco. Y por qu\u00e9 apesta todo demasiado. Mini hilo va. Primero: 11 de noviembre de 2021. Aluden a su hermano en la asamblea de Madrid. &quot;Ded\u00edquense ustedes al hermano de la se\u00f1ora Ayuso, que s\u00ed que se dedica a ir por los hospitales a sugerir a las unidades de contrataci\u00f3n a qu\u00e9 empresa hay que contratar&quot;, ha lanzado la parlamentaria del PSOE. Y expulsan a la diputada del pleno. Ayuso no da ninguna explicaci\u00f3n y ni alude a su hermano...&quot;", "date": "1645184420", "karma": "3909.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645183304", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494631822155780112.html", "clicks": 0, "votes": "263", "status": "published", "id": 3625685}, {"title": "", "content": "", "date": "1645183173", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645183173", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625686}, {"title": "La empresa del conocido de Ayuso triplic\u00f3 beneficios el a\u00f1o en que se le adjudic\u00f3 el contrato de las mascarillas", "content": "Priviet Sportive SL gan\u00f3 376.248 euros en 2020, un 201,9% m\u00e1s que en el ejercicio precedente Ese a\u00f1o, en abril, la Comunidad de Madrid pag\u00f3 1,5 millones de euros a esta compa\u00f1\u00eda por la compra de mascarillas FFP2 y FFP3.", "date": "1645183226", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645183226", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/17/companias/1645118025_751408.html?id_externo_rsoc=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3625687}, {"title": "Estupefacci\u00f3n en la Agencia Tributaria con Casado: &quot;Nadie se arriesgar\u00eda a mirar datos de Ayuso&quot;", "content": "Funcionarios de la Agencia Tributaria (AEAT) consultados por Vozp\u00f3puli muestran su estupefacci\u00f3n despu\u00e9s de que el l\u00edder del PP, Pablo Casado, haya afirmado que tiene datos fiscales del hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso. &quot;Nadie en su sano juicio se atrever\u00eda a mirar datos de alguien tan relevante o de su familia&quot;, explica Jos\u00e9 Mar\u00eda Mollinedo, portavoz del sindicato de T\u00e9cnicos de Hacienda (Gestha). &quot;El que lo haga, queda se\u00f1alado y deber\u00e1 justificarlo&quot;", "date": "1645183365", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645183365", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/estupefaccion-agencia-tributaria-casado.html", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3625688}, {"title": "Cazas espa\u00f1oles ponen en fuga a aeronaves sin identificar en el mar Negro", "content": "Dos cazabombarderos Eurofighter del Ej\u00e9rcito del Aire desplegados en Bulgaria disuadieron este jueves a dos aeronaves sin identificar que entraban en el espacio a\u00e9reo de la OTAN. Los aviones del Ala 14 realizaba la primera misi\u00f3n sobre el Mar Negro dentro de la operaci\u00f3n de Polic\u00eda A\u00e9rea de la Alianza Atl\u00e1ntica en la que participan. Los cazas espa\u00f1oles despegaron tras haberse detectado aviones extranjeros cerca de la frontera b\u00falgara que no cumpl\u00edan con las normativas de vuelo internacionales, seg\u00fan informa la cadena local Nova TV. El general", "date": "1645183415", "karma": "10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645183415", "url": "https://www.canarias7.es/nacional/cazas-espanoles-ponen-20220218121028-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3625689}, {"title": "Intervenido un 'caim\u00e1n cocodrilus' naturalizado en A Coru\u00f1a", "content": "El Equipo del Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza (Eprona) de la Guardia Civil de A Coru\u00f1a se ha incautado de un ejemplar de caim\u00e1n cocodrilus en el marco del Plan de acci\u00f3n espa\u00f1ol contra el Tr\u00e1fico Ilegal y el Furtivismo Internacional de Especies Silvestres (Plan Tifies).  Seg\u00fan ha informado el Instituto Armado, los hechos ocurrieron al tener conocimiento de la existencia de un anuncio insertado en una conocida p\u00e1gina web de compraventa en el que se ofertaba el reptil naturalizado, &quot;estando la comercializaci\u00f3n esta especie regulada en la", "date": "1645183478", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645183478", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/galicia/intervenido-caiman-cocodrilus-naturalizado-coruna/202202181208131558886.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625690}, {"title": "El derrotero de Francisco Albo y las dudas sobre la ruta de Magallanes-Elcano", "content": "El an\u00e1lisis del Derrotero de Francisco Albo nos ha dado la ocasi\u00f3n de observar algunos asuntos interesantes que cabe comentar: \u00bfMagallanes intu\u00eda la inmensa extensi\u00f3n del Pac\u00edfico? \u00bfDejaron sin explorar el Golfo de San Mat\u00edas (Argentina)? \u00bfVieron la costa chilena a la altura de Valdivia? \u00bfCual\u00e9s fueron los peque\u00f1os islotes que descubrieron en el Pac\u00edfico? \u00bfPor qu\u00e9 durante la traves\u00eda a lo largo de la costa sudafricana encontramos varias mediciones err\u00f3neas? ", "date": "1645226102", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645184054", "url": "https://en.rutaelcano.com/discusion-ruta-magallanes", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "published", "id": 3625691}, {"title": "Catalu\u00f1a crea su propio metaverso, un &quot;paso m\u00e1s hacia la &quot;rep\u00fablica digital&quot;, seg\u00fan la Generalitat", "content": "El proyecto se enmarca dentro del plan de inversiones tecnol\u00f3gicas desconectadas de las del resto de Espa\u00f1a y que tienen como objetivo en \u00faltima instancia proporcionar a la Generalitat soberan\u00eda digital, si es que alg\u00fan d\u00eda se convierte en la administraci\u00f3n de un estado independiente.", "date": "1645184426", "karma": "-29.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645184426", "url": "https://www.expansion.com/catalunya/2022/01/10/61dc7532e5fdea1c468b4589.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625692}, {"title": "Vodafone, condenada a abonar 6.000 euros a un usuario por &quot;perturbar su descanso&quot; con llamadas constantes", "content": "Vodafone, condenada a abonar 6.000 euros a un usuario por &quot;perturbar su descanso&quot; con llamadas constantes. Teleoperadores de la compa\u00c3\u00eda y de otras empresas subcontratadas bombardeaban al demandante de forma continuada para instarle a hacerse cliente.", "date": "1645184537", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645184537", "url": "https://www.facua.org/es/noticia.php?Id=17835", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625693}, {"title": "Ya en el quiosco: la revista PU\u00d1ALADAS POR LA CARA", "content": "Ya en tu quiosco PU\u00d1ALADAS POR LA CARA, la revista de los confunden la c\u00fapula del partido con la c\u00fapula del trueno, por @NicoOrdozgoiti", "date": "1645184642", "karma": "-19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645184642", "url": "https://twitter.com/_infoLibre/status/1494590647738773516", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625694}, {"title": "Hemeroteca: Ayuso llama &quot;mantenidos subvencionados&quot; a los que acuden a las colas del hambre", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid ha reivindicado su gesti\u00f3n al frente del Gobierno regional frente al &quot;no se puede&quot; constante del Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez.", "date": "1645184709", "karma": "39.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645184709", "url": "https://www.publico.es/politica/ayuso-llama-mantenidos-subvencionados-acuden.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3625695}, {"title": "", "content": "", "date": "1645184854", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645184854", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625696}, {"title": "La VGHF critica a Nintendo por impedir el acceso a sus obras pasadas y la acusa de destruir la historia del videojuego", "content": "El anuncio del cierre de las eShop de Nintendo 3DS y Wii U ha sido una de las noticias m\u00e1s negativas de la semana. Nintendo ha decidido poner fin al servicio, aunque seguiremos pudiendo descargar el contenido que ya hubi\u00e9semos adquirido. Sin embargo, algunos juegos quedar\u00e1n inconclusos como es el caso de Fire Emblem Fates. Ahora, en un comunicado contundente, la Video Game History Foundation se ha pronunciado sobre la medida de la compa\u00f1\u00eda japonesa. No solo ha salido al paso para criticar la decisi\u00f3n, sino que ha recriminado a la propia...", "date": "1645184944", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645184944", "url": "https://www.vidaextra.com/industria/vghf-critica-a-nintendo-impedir-acceso-a-sus-obras-pasadas-acusa-destruir-historia-videojuego", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625697}, {"title": "Usar la tecnolog\u00eda para tomar el pulso de la actualidad con un ejemplo", "content": "Veamos por ejemplo las diferencias entre lo que dicen los populares de la C de Madrid (diputados de su asamblea) y lo que dicen los del PP del Congreso Minihilo. Usar\u00e9 dos b\u00fasquedas sencillas limitadas a los diputados de la Asamblea, usando una lista confeccionada por el PP de Madrid,y otra del Congreso de diputados, confeccionada por el PP nacional Filtro por fecha (desde ayer) y a\u00f1ado  a ambas en una b\u00fasqueda Ayuso, y otra Casado OK? Resultados en la Asamblea de Madrid. Apoyo a Ayuso. Resultados con &quot;Casado en la Asamblea 0 patatero.Relevante", "date": "1645185340", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645185340", "url": "https://twitter.com/SoyMmadrigal/status/1494629655223148550", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625698}, {"title": "Carla Sim\u00f3n, una directora a la b\u00fasqueda de la verdad", "content": "Naturalidad, intimidad y frescura describen el trabajo de la ganadora del Oso de Oro, que llev\u00f3 a la pantalla su propia historia en 'Verano 1993'", "date": "1645185454", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645185454", "url": "https://www.elcorreo.com/butaca/cine/carla-simon-directora-20220217195403-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625699}, {"title": "Saber y ganar - Especial 25\u00ba aniversario", "content": "'Saber y Ganar' celebra su 25 aniversario con este especial desde La Paloma, en Barcelona. Acompa\u00f1ando a Jordi Hurtado, el equipo al completo del programa: Elisenda Roca, Pilar V\u00e1zquez y Juanjo Cardenal. Ion Aramendi, Llum Barrera, Carolina Ferre, Antonio Garrido, Goyo Gonz\u00e1lez y Luis Larrodera se enfrentan en adaptaciones de pruebas cl\u00e1sicas del programa. Adem\u00e1s, revivimos momentos m\u00edticos y desvelamos los secretos mejor guardados del programa.  Tambi\u00e9n contamos con la participaci\u00f3n de los exconcursantes m\u00e1s destacados de nuestra historia.", "date": "1645185881", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645185881", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/saber-y-ganar-especiales/especial-25-aniversario/6378731/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625700}, {"title": "Mil millones de mujeres han vivido la violencia f\u00edsica y sexual en pareja", "content": "Un nuevo estudio de la OMS registra una de cada cuatro mujeres v\u00edctimas y confirma el problema a partir de los 15 a\u00f1os", "date": "1645185569", "karma": "100.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645185569", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/antropia/incapaces-erradicar-violencia-20220218151719-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625701}, {"title": "El Gobierno adjudica 'a dedo' contratos por 3.236 millones durante la pandemia", "content": "La Administraci\u00f3n General del Estado lleva adjudicados durante la pandemia contratos 'a dedo' por un montante superior a los 3.236 millones de euros,", "date": "1645185652", "karma": "-26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645185652", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2021/03/23/el-gobierno-adjudica-a-dedo-contratos-por-3-236-millones-durante-la-pandemia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625702}, {"title": "Gripe aviar en una tercera granja de pavos de Indiana, Estados Unidos [ENG]", "content": "Estados Unidos. El punto cr\u00edtico de la infecci\u00f3n altamente contagiosa de la gripe aviar parece estar en el sur de Indiana, particularmente en el condado de Dubois, al sur de Jasper. Se orden\u00f3 a dos granjas del condado de Dubois que sacrificasen m\u00e1s de 50.000 pavos; hay otras 18 granjas  en cuarentena. Ayer jueves la Junta de Salud Animal de Indiana confirm\u00f3 que una tercera granja, en el condado adyacente de Greene, dio positivo al virus aviario y est\u00e1 en marcha un proceso para acabar con la vida de unos 48.000 pavos.", "date": "1645186225", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645186225", "url": "https://www.wishtv.com/news/indiana-news/officials-find-bird-flu-at-3rd-southern-indiana-turkey-farm/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625703}, {"title": "La mayor historia de amor jam\u00e1s contada: el desternillante hilo de un tuitero sobre la pel\u00edcula de Casado y Ayuso", "content": "Los caminos del amor son imprevisibles, nunca en l\u00ednea recta. A veces hay que dar muchas vueltas para llegar al destino, en otras ocasiones, la l\u00ednea entre amor y odio es demasiado fina y se puede pasar de una a otra f\u00e1cilmente. Esto es lo que plantea en su hilo de Twitter el usuario Peli de Tarde con una pel\u00edcula inspirada en la guerra en el PP entre Isabel D\u00edaz Ayuso y Pablo Casado.", "date": "1645185982", "karma": "97.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645185982", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/18/la-mayor-historia-de-amor-jamas-contada-el-hilo-de-un-tuitero-sobre-la-pelicula-de-casado-y-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3625704}, {"title": "Mariano Rajoy se presenta en G\u00e9nova con un martillo preguntando qu\u00e9 \u00abdiscos duros, detectives o lo que sea\u00bb hay que destruir para salvar al PP", "content": "Entendiendo que su partido est\u00e1 atravesando una crisis importante, el expresidente Mariano Rajoy se ha presentado en G\u00e9nova 13, la sede oficial del PP, con un martillo en las manos \u00abpara ayudar en lo que haga falta\u00bb, seg\u00fan han informado fuentes del partido. \u00abHola, vengo a echar un cable, me he tra\u00eddo a \u2018Morlaquito'\u00bb, ha dicho Mariano Rajoy ense\u00f1ando a su martillo, al que llama \u2018Morlaquito\u2019.", "date": "1645230025", "karma": "2603.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645185803", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/mariano-rajoy-se-presenta-en-genova-con-un-martillo-preguntando-que-discos-duros-detectives-o-lo-que-sea-hay-que-destruir-para-salvar-al-pp", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3625705}, {"title": "La oposici\u00f3n advierte de que el contrato vinculado al hermano de Ayuso no ser\u00eda el \u00fanico \u00abirregular\u00bb", "content": "PSOE, M\u00e1s Madrid y Unidas Podemos han advertido este viernes de que el contrato de emergencia vinculado al hermano de la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, que ha desatado el cisma entre \u2018G\u00e9nova\u2019 y la Puerta del Sol no ser\u00eda el \u00fanico \u00abirregular\u00bb y han asegurado que est\u00e1n \u00abinvestigando\u00bb para llegar al fondo del asunto. Estos procedimientos ya fueron objeto de un Pleno monogr\u00e1fico en la Asamblea del que sali\u00f3 el compromiso de crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que \u00abllegara al m\u00ednimo detalle\u00bb , pero que finalmente \u00abse bloque\u00f3\u00bb por PP y Vox.", "date": "1645186105", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645186105", "url": "https://www.elboletin.com/la-oposicion-advierte-de-que-el-contrato-vinculado-al-hermano-de-ayuso-no-seria-el-unico-irregular/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3625707}, {"title": "La sanidad privada se dispara en las CCAA gobernadas por la izquierda", "content": "Es el caso de Navarra, Canarias o Cantabria, tres feudos pol\u00edticos de la izquierda donde la cifra de asegurados creci\u00f3 un 56%, un 35% y un 32% durante el periodo 2015-2020. En Andaluc\u00eda ocurre algo parecido, con una subida del 29% en el lustro analizado. El grueso del aumento se produjo antes de la llegada al poder del PP y Ciudadanos, de modo que la tendencia se mantiene. De igual modo, en Castilla-La Mancha, Extremadura, Asturias y Comunidad Valenciana, territorios gobernados por el PSOE, encontramos aumentos significativos.", "date": "1645186380", "karma": "-53.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645186380", "url": "https://www.libremercado.com/2022-02-18/salud-privada-comunidades-psoe-izquierda-gastar-mas-gastar-mejor-eficiencia-sanitaria-seguros-6866126/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3625708}, {"title": "Vicente Vall\u00e9s gana el Premio Primavera de Novela", "content": "El premio est\u00e1 dotado con 100.000 euros y el jurado ha destacado &quot;la trama de intriga de esta historia de espionaje&quot;", "date": "1645186394", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645186394", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220218/vicente-valles-premio-primavera-novela/2292141.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625710}, {"title": "Ayuso desvela un \u00fanico cobro de su hermano de 55.850 euros para comprar mascarillas en China", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid dice que esa cantidad fue &quot;una contraprestaci\u00f3n por su trabajo, no una comisi\u00f3n por intermediaci\u00f3n&quot;.", "date": "1645198519", "karma": "1999.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645186396", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/18/620f850ffdddff89a78b4593.html", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3625711}, {"title": "El nuevo partido de Ayuso", "content": "Me temo que a la presidenta madrile\u00f1a no le queda otra. No soy, ni mucho menos, especialista en el PP pero sospecho que Ayuso y sus estrategas no cuentan con los resortes adecuados para asaltar org\u00e1nicamente su propio partido. Una cosa es asaltar la sede de la calle G\u00e9nova y otra bien diferente es conquistar un aparato. Es posible que si los militantes del PP tuvieran que elegir entre Ayuso y Casado eligieran a Ayuso, pero no parece probable que el partido formule esa pregunta a sus militantes.", "date": "1645186515", "karma": "88.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645186515", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38793/pablo-casado-isabel-diaz-ayuso-partido-pablo-iglesias.htm", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3625712}, {"title": "elDiario.es ya lo cont\u00f3. Pas\u00f3 con las tarjetas black, pas\u00f3 con Cifuentes y ahora pasa con los contratos del hermano de Ayuso..", "content": "Hemeroteca de elDiario.es. 17 de noviembre de 2021: La Comunidad de Madrid adjudic\u00f3 a dedo 1,5 millones de euros a un empresario amigo de Ayuso.  Han pasado exactamente tres meses desde que publicamos esta investigaci\u00f3n, que en su momento no provoc\u00f3 un enorme revuelo en los medios. Era un trabajo documentado, riguroso y meticuloso, que conviene releer con los datos que conocemos hoy.", "date": "1645188920", "karma": "6305.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645186640", "url": "https://www.eldiario.es/escolar/eldiario-conto_132_8759961.html", "clicks": 0, "votes": "435", "status": "published", "id": 3625713}, {"title": "", "content": "", "date": "1645186599", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645186599", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625714}, {"title": "La juez archiva la investigaci\u00f3n sobre la votaci\u00f3n de Casero de la reforma laboral al no constar delito inform\u00e1tico", "content": "La titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00famero 22 de Madrid, Patricia Jim\u00e9nez-Alfaro, ha acordado archivar las diligencias de investigaciones que se incoaron el pasado 4 de febrero al considerar que no hubo delito inform\u00e1tico en la votaci\u00f3n del Congreso por la que se aprob\u00f3 la reforma laboral -con un voto de diferencia- despu\u00e9s de que el diputado del PP Alberto Casero votara a favor.", "date": "1645187280", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645187280", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/tribunales/archivada-investigacion-casero-reforma-delito-laboral-informatico_18_3285195812.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3625717}, {"title": "Ayuso explica que su hermano cobr\u00f3 55.000 euros por sus gestiones en las mascarillas pero admite otros pagos de la empresa que no detallar\u00e1", "content": "&quot;La factura a Priviet Sportive no es una comisi\u00f3n por obtener el contrato de la Administraci\u00f3n, sino el cobro de las gestiones realizadas para conseguir el material en China y su traslado a Madrid&quot;, detalla Ayuso la implicaci\u00f3n del hermano en el contrato", "date": "1645187078", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645187078", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-explica-hermano-cobro-55-000-euros-gestiones-mascarillas-admite-pagos-empresa-no-detallara_1_8760154.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3625718}, {"title": "El PP de Madrid en estado puro", "content": "Ante ustedes, el PP de Madrid en estado puro. La gestapillo de Aguirre, los negocios sucios del Canal de Isabel II, el v\u00eddeo de las cremas robadas por Cifuentes, las fotograf\u00edas que nunca salieron a la luz y, ahora, el supuesto espionaje a Ayuso para intentar derribarla pol\u00edticamente. \u00a1M\u00e1s madera!", "date": "1645187294", "karma": "15.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645187294", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/pp-madrid-puro_129_8757912.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625720}, {"title": "Consejos para disminuir el riesgo de que te roben la moto", "content": "Consejos para disminuir el riesgo de que te roben la moto", "date": "1645187213", "karma": "-35.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645187213", "url": "https://www.hoy.es/motor/reportajes/consejos-para-disminuir-riesgo-roben-moto-20220215003800-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625721}, {"title": "Los extra\u00f1os datos del comunicado de Isabel D\u00edaz Ayuso", "content": "&quot;El comunicado de Ayuso no es correcto y omite detalles. Los precios de las mascarillas es posible que fueran m\u00e1s caros en alg\u00fan caso, pero se refieren a mascarillas FPP3, y en otros casos  m\u00e1s baratos en Fpp2. Por ejemplo menciona la Empresa BARNA y dice que el precio era 5,30 por FFP2 . Esto es falso y comprobable . las FPP2 eran 4,30 no 5,30. 1 Euro m\u00e1s barato. De los 5 contratos adjudicados el mismo d\u00eda que el que beneficio a su hermano TODAS las otras ofertas distingu\u00edan FPP2 de FPP3 El contrato con Priviet no distingu\u00eda unas de otras...&quot;", "date": "1645203903", "karma": "2469.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645187470", "url": "https://twitter.com/SoyMmadrigal/status/1494648875726032898", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3625722}, {"title": "El hermano de Ayuso cobr\u00f3 al menos 55.850 euros euros por conseguir material en China", "content": "&quot;Es una contraprestaci\u00f3n por su trabajo, no una comisi\u00f3n por intermediaci\u00f3n&quot;, ha defendido a trav\u00e9s de un comunicado, donde ha defendido que da esta explicaci\u00f3n tras poner &quot;en tela de juicio&quot; la Direcci\u00f3n del PP su &quot;honorabilidad&quot; y la de su Gobierno.", "date": "1645187520", "karma": "-14.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645187520", "url": "https://www.infolibre.es/politica/hermano-ayuso-cobro-67-000-euros-material-china-empresa-amigo-infancia_1_1219752.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "discard", "id": 3625723}, {"title": "Los mensajes de m\u00f3vil que alertaron a la oposici\u00f3n: \u201cOs hago llegar un caso de corrupci\u00f3n del hermano de Ayuso\u201d", "content": "El contrato bajo sospecha que implica al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso ya se encuentra en manos de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n. M\u00e1s Madrid y el PSOE han presentado este viernes sendos escritos ante el ministerio p\u00fablico para pedir que se investigue. En su denuncia, M\u00f3nica Garc\u00eda, portavoz de M\u00e1s Madrid, relata que recibi\u00f3 en noviembre de 2021 una bater\u00eda de mensajes de m\u00f3vil an\u00f3nimos donde ya les alertaban de posibles irregularidades: \u201cOs hago llegar un caso grave de corrupci\u00f3n del hermano de D\u00edaz Ayuso\u201d, rezaba uno de ellos.", "date": "1645192502", "karma": "2639.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645187682", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-18/los-mensajes-de-movil-que-alertaron-a-la-oposicion-os-hago-llegar-un-caso-de-corrupcion-del-hermano-de-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "203", "status": "published", "id": 3625724}, {"title": "&quot;Un momento de reflexi\u00f3n. Es realmente abusivo hacer que los ancianitos se vean obligados a depender de una tecnolog\u00eda que jam\u00e1s usaron y que, por muy f\u00e1cil o pr\u00e1ctica que esta sea", "content": "Es realmente abusivo hacer que los ancianitos se vean obligados a depender de una tecnolog\u00eda que jam\u00e1s usaron y que, por muy f\u00e1cil o pr\u00e1ctica que esta sea, les es harto dif\u00edcil manejar. Tom\u00e9 esta imagen prestada a @davidesteve@mastodont.cat sin su consentimiento. Espero me sepa comprender. Es que esta situaci\u00f3n me sensibiliza mucho. Sufro al ver en los cajeros autom\u00e1ticos a ancianitos impotentes y estresados pidiendo ayuda y, en ocasiones en ese proceso, siendo estafados por individuos abusadores e inescrupulosos. No es que la tecnolog\u00eda sea ma", "date": "1645187934", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645187934", "url": "https://mastodon.la/@JLuis/107791963964824978", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3625725}, {"title": "", "content": "", "date": "1645187642", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645187642", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625726}, {"title": "Cuento - Inteligencia", "content": "<p>Una tarde la gente vio a Rabiya buscando algo en la calle frente a su choza.</p><p>Todos se acercaron a la pobre anciana, &iquest;qu&eacute; pasa? -le preguntaron-, &iquest;qu&eacute; est&aacute;s buscando?</p><p>&#8213;Perd&iacute; mi aguja, dijo ella. Y todos la ayudaron a buscarla.</p><p>Pero alguien le pregunt&oacute;:</p><p>&#8213;Rabiya, la calle es larga, pronto no habr&aacute; m&aacute;s luz. Una aguja es algo muy peque&ntilde;o, &iquest;porqu&eacute; no nos dices exactamente d&oacute;nde se te cay&oacute;?</p><p>&#8213;Dentro de mi casa, dijo Rabiya.</p><p>&#8213;&iquest;Te has vuelto loca?-pregunt&oacute; la gente-. Si la aguja se te ha ca&iacute;do dentro de tu casa, &iquest;porqu&eacute; la buscas aqu&iacute; afuera?</p><p>&#8213;Porque aqu&iacute; hay luz, dentro de la casa no hay.</p><p>&#8213;Pero aun habiendo luz, &iquest;c&oacute;mo podremos encontrar la aguja aqu&iacute; si no es aqu&iacute; donde la has perdido? Lo correcto ser&iacute;a llevar una l&aacute;mpara a la casa y buscar all&iacute; la aguja.</p><p>Y Rabiya se ri&oacute;.</p><p>&#8213;Sois tan inteligentes para las cosas peque&ntilde;as, &iquest;cu&aacute;ndo vais a utilizar esta inteligencia para vuestra vida interior?</p><p>Os he visto a todos buscando afuera y yo s&eacute; perfectamente bien, lo s&eacute; por mi propia experiencia que lo que busc&aacute;is est&aacute; perdido dentro. Usad vuestra inteligencia &iquest;porqu&eacute; busc&aacute;is la felicidad en el mundo externo? &iquest;Acaso lo hab&eacute;is perdido all&iacute;?</p><p>Se quedaron sin palabras y Rabiya desapareci&oacute; dentro de su casa.</p><p><em>Cuentos y f&aacute;bulas de Buda</em></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645249517", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645188215", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3625727}, {"title": "Feij\u00f3o pide a Casado que se siente con Ayuso: &quot;El escarnio p\u00fablico es inaceptable&quot;", "content": "El presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha afirmado este viernes que corresponde al l\u00edder del PP, Pablo Casado, buscar una soluci\u00f3n", "date": "1645188072", "karma": "69.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645188072", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/feijoo-casado-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3625728}, {"title": "Ex community manager de perro es acusada de mordidas", "content": "La corrupci\u00f3n es al Partido Popular lo que la poluci\u00f3n al aire: la hay en todos lados, pero en Madrid, m\u00e1s. Aunque estos d\u00edas la boina de corrupci\u00f3n pepera ha terminado por arrastrar a medio partido y llevar la guerra Ayuso-Casado a un punto sin retorno.", "date": "1645190119", "karma": "4710.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645188437", "url": "https://www.eljueves.es/news/ex-community-manager-perro-es-acusada-mordidas_7416", "clicks": 0, "votes": "327", "status": "published", "id": 3625729}, {"title": "Anticorrupci\u00f3n ya tiene sobre la mesa tres denuncias por tr\u00e1fico de influencias contra Ayuso", "content": "Los grupos de la oposici\u00f3n en la Asamblea de Madrid, M\u00e1s Madrid, el Partido Socialista de Madrid (PSM)y Unidas Podemos, han presentado este viernes tres denuncias para instar a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n a investigar la adjudicaci\u00f3n del contrato de mascarillas a un amigo de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ante la sospecha adem\u00e1s de que pudiera haber cobrado comisi\u00f3n su hermano Tom\u00e1s, la misma que desde G\u00e9nova cifran en 283.000 euros.", "date": "1645217404", "karma": "3279.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645188521", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-anticorrupcion-tiene-sobre-mesa-tres-denuncias-trafico-influencias-contra-ayuso-202202181253_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "251", "status": "published", "id": 3625730}, {"title": "Te espera el mar", "content": "Un Premio Goya de m\u00fasica a una canci\u00f3n que encara con lirismo el drama de la emigraci\u00f3n en el mar Mediterr\u00e1neo", "date": "1645188665", "karma": "-73.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645188665", "url": "https://mojitonews.com/2022/02/18/te-espera-el-mar/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625731}, {"title": "HorKonpon: App para avisar de los problemas en las infrastructuras ciudadanas", "content": "HorKonpon es una plataforma que pone a disposici\u00f3n de los ciudadanos una manera sencilla y r\u00e1pida de notificar a los ayuntamientos sobre desperfectos o sugerencias de mejora en la v\u00eda p\u00fablica. A trav\u00e9s del tel\u00e9fono m\u00f3vil simplemente deben sacar una foto del problema, y gracias a la localizaci\u00f3n GPS, la informaci\u00f3n le llegar\u00e1 al ayuntamiento correspondiente. No se si era esta app, pero habia una parecida para los desperfectos de Azuqueca de Henares y alguna ciudad m\u00e1s.", "date": "1645189014", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645189014", "url": "https://horkonpon.com/es/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625733}, {"title": "Ayuso admite que su hermano cobr\u00f3 55.850 euros, m\u00e1s IVA, por traer mascarillas de China", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso ha admitido este viernes, a trav\u00e9s de un comunicado, que su hermano cobr\u00f3 55.850 euros, m\u00e1s IVA, por conseguir mascarillas en China y trasladarlas a Madrid para surtir a una empresa que hab\u00eda firmado un contrato con la Comunidad por 1,5 millones de euros. Adem\u00e1s, ha puntualizado que su familiar no intermedi\u00f3 entre la empresa y la Administraci\u00f3n para cerrar el contrato, y que por lo tanto no recibi\u00f3 ninguna comisi\u00f3n, sino un pago por su actividad comercial realizado por la compa\u00f1\u00eda beneficiada. La l\u00edder conservadora ha explicit", "date": "1645188982", "karma": "-109.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645188982", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-18/ayuso-dice-que-su-hermano-cobro-55850-euros-mas-iva-por-encontrar-mascarillas-en-china.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3625735}, {"title": "", "content": "", "date": "1645189004", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645189004", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625736}, {"title": "", "content": "", "date": "1645189017", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645189017", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625737}, {"title": "Las mentiras de Ayuso y del comunicado de la CAM sobre el precio de las mascarillas", "content": "El comunicado de Ayuso no es correcto y omite detalles. - Los precios de las mascarillas es posible que fueran m\u00e1s caros en alg\u00fan caso , pero se refieren a mascarillas FFP3, y en otros casos  m\u00e1s baratos en FFP2.", "date": "1645190168", "karma": "53.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645190168", "url": "https://twitter.com/SoyMmadrigal/status/1494648875726032898?s=20&t=Nvabfw1wkqLRAA7nNwctyQ", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3625738}, {"title": "C\u00f3mo sobrevivir a un apocalipsis zombie, seg\u00fan las matem\u00e1ticas", "content": "\u00bfQu\u00e9 hacer en caso de un apocalipsis zombie? Thomas Wooley, de Numberphile, aborda esta peculiar cuesti\u00f3n desde el punto de vista de las matem\u00e1ticas. La conclusi\u00f3n a la que llega no es muy diferente de la que alcanzar\u00edas mediante el sentido com\u00fan: corre, no pares de correr.", "date": "1645190233", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645190233", "url": "https://es.gizmodo.com/como-sobrevivir-a-un-apocalipsis-zombie-segun-las-mate-1848560703", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625739}, {"title": "", "content": "", "date": "1645190277", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645190277", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625740}, {"title": "Ayuso admite que su hermano cobr\u00f3 por conseguir mascarillas en China", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso ha admitido este viernes, a trav\u00e9s de un comunicado, que su hermano cobr\u00f3 55.850 euros, m\u00e1s IVA, por conseguir mascarillas en China y trasladarlas a Madrid para surtir a una empresa que hab\u00eda firmado un contrato con la Comunidad por 1,5 millones de euros. \u201cTom\u00e1s D\u00edaz Ayuso envi\u00f3 a la empresa Priviet Sportive cuatro facturas en el a\u00f1o 2020\u2033, explica D\u00edaz Ayuso en el comunicado. \u201cLa factura de 30 de junio de 2020 fue por gestiones para la compra de mascarillas en China, vendidas a la Comunidad de Madrid a 5 euros.", "date": "1645190577", "karma": "-32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645190577", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-18/ayuso-dice-que-su-hermano-cobro-55850-euros-mas-iva-por-encontrar-mascarillas-en-china.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625742}, {"title": "Putin supervisar\u00e1 nuevas maniobras navales con disparos de misiles en el Mar Negro", "content": "Estas maniobras se realizar\u00e1n este s\u00e1bado y estaban &quot;plantificadas previamente&quot;, seg\u00fan el Ministerio de Defensa ruso. El presidente ruso supervisar\u00e1 los ejercicios militares sobre el terreno. El anuncio llega mientras Mosc\u00fa insiste en la retirada parcial de tropas de la frontera de Ucrania. La agencia de noticias estatal TASS asegura, citando fuente de Defensa, que las maniobras que tendr\u00e1n lugar este s\u00e1bado se hab\u00edan &quot;planificadas previamente&quot;.", "date": "1645190794", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645190794", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/putin-supervisara-maniobras-navales-mar-negro-disparos-misiles-ejercito-rusia_18_3285195419.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625743}, {"title": "", "content": "", "date": "1645191048", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645191048", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625744}, {"title": "Denuncian que se siguen &quot;vulnerando los derechos de personas que viven en residencias&quot;", "content": "Los familiares de los internos en residencias lamentan que se siga &quot;sin obtener justicia&quot; sobre las defunciones que se han producido en los centros de Catalunya durante la pandemia. &quot;La justicia parece que mira hacia otro lado, posicion\u00e1ndose as\u00ed del lado de los responsables y en frente de las v\u00edctimas, algo del todo intolerable&quot;, aseguran.  Del mismo modo, reprochan &quot;a la clase pol\u00edtica&quot; y en concreto, a JxCat, ERC y PSC que hayan &quot;demostrado un comportamiento que parece que favorece la ocultaci\u00f3n de la verdad de lo ocurrido&quot;", "date": "1645191270", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645191270", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3445870/denuncian-siguen-vulnerando-derechos-personas-viven-residencias", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625745}, {"title": "Un mexicano, condenado en Espa\u00f1a por revelar corrupci\u00f3n en un sindicato: &quot;Ahora tendr\u00eda m\u00e1s cuidado&quot;", "content": "Roberto Mac\u00edas entr\u00f3 a trabajar en UGT de Andaluc\u00eda y vio c\u00f3mo se &quot;disfrazaban de legal&quot; pr\u00e1cticas que eran presuntamente irregulares. A trav\u00e9s de cursos de formaci\u00f3n para parados, facturaban dinero que no se destinaba a este objetivo.", "date": "1645191435", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645191435", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220217/condenado-un-mexicano-en-espana-a-dos-anos-de-carcel-por-desvelar-la-corrupcion-de-un-sindicato-1121812971.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3625746}, {"title": "", "content": "", "date": "1645191334", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645191334", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625747}, {"title": "La casa de Vicente, es la m\u00e1s cercana al volc\u00e1n: Solo se ve la chimenea, pero creo que sigue ah\u00ed&quot;", "content": "Despu\u00e9s de que su hijo Sa\u00fal y su nuera Mar\u00eda pidieran ayuda el mi\u00e9rcoles para recuperar la vivienda, 40 personas se presentaron ayer en San Nicol\u00e1s con palas y chalecos dispuestos a luchar contra la ceniza", "date": "1645191700", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645191700", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/02/la-casa-de-vicente-es-la-mas-cercana-al-volcan-solo-se-ve-la-chimenea-pero-creo-que-sigue-ahi/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625748}, {"title": "Un padre apag\u00f3 Internet en toda una ciudad intentando limitar el tiempo de pantalla de sus hijos", "content": "Por si no lo hab\u00edas notado, los ni\u00f1os de hoy en d\u00eda no saben c\u00f3mo moderar su tiempo frente a la pantalla. As\u00ed que, en un intento desesperado por desconectar a sus hijos, un hombre de Francia bloque\u00f3 la conexi\u00f3n a Internet de toda su ciudad... por accidente. Ahora se enfrenta a hasta seis meses de prisi\u00f3n por el apag\u00f3n.", "date": "1645191770", "karma": "46.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645191770", "url": "https://es.gizmodo.com/un-padre-apago-internet-en-toda-una-ciudad-intentando-l-1848559701", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625749}, {"title": "Para saber d\u00f3nde est\u00e1 cada cual", "content": "A ver, para saber d\u00f3nde est\u00e1 cada cual. Que cada medio haga p\u00fablicos los contratos publicitarios que tiene suscritos con la CAM.", "date": "1645207533", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645192555", "url": "https://twitter.com/estherpalomera/status/1494649495442841604", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3625750}, {"title": "El comunicado de Ayuso no es correcto y omite detalles - Los precios de las mascarillas es posible que fueran m\u00e1s caros en alg\u00fan caso , pero se refieren a mascarillas FPP3", "content": "<b>, y en otros casos m\u00e1s baratos en FFP2</b> Por ejemplo menciona la Empresa BARNA y dice que el precio era 5,30 por FFP2 . Esto es falso y comprobable . las FPP2 eran 4,30 no 5,30. 1 Euro m\u00e1s barato De los 5 contratos adjudicados el mismo d\u00eda que el que beneficio a su hermano TODAS las otras ofertas distingu\u00edan FPP2 de FPP3 El contrato con Priviet no distingu\u00eda unas de otras: Mismo precio 5", "date": "1645192928", "karma": "-9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645192928", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1494648875726032898.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625751}, {"title": "Toni Cant\u00f3: &quot;Ayuso es mi presidenta, formo parte de su Gobierno y tiene mi lealtad y mi confianza&quot;", "content": "El director de la Oficina del Espa\u00f1ol de la Comunidad de Madrid, Toni Cant\u00f3, ha afirmado que la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, tiene su &quot;lealtad y confianza&quot; y ha asegurado que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, tiene que estar &quot;relami\u00e9ndose&quot; por la pol\u00e9mica con G\u00e9nova.", "date": "1645192830", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645192830", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/politica-18-febrero-directo-crisis-partido-popular-ultima-hora_6_8759188_1085005.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3625752}, {"title": "La tormenta Eunice llega a UK (Eng)", "content": "Los meteor\u00f3logos dicen que Eunice, la segunda tormenta del Reino Unido en una semana, podr\u00eda ser una de las peores tormentas en tres d\u00e9cadas, con r\u00e1fagas de hasta 90 mph pronosticadas.", "date": "1645193206", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645193206", "url": "https://www.bbc.co.uk/news/in-pictures-60428222", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625753}, {"title": "8 Homicidios y asesinatos cometidos por menores en Espa\u00f1a que conmocionaron a todos", "content": "El parricidio de Elche ha conmocionado en Espa\u00f1a por la crudeza de sus actos y la frialdad con la que se ha mostrado durante los interrogatorios. Santiago, el menor de 15 a\u00f1os que se ha confesado autor, asegura que mat\u00f3 por la espalda a su madre porque le hab\u00eda castigado sin wifi ni videojuegos: &quot;He matado al pap\u00e1, a la mam\u00e1 y a mi hermano&quot; y &quot;he discutido por las notas&quot; fueron sus confesiones el d\u00eda de su detenci\u00f3n. El crimen ha sorprendido por sus caracter\u00edsticas, especialmente por la edad del autor confeso, tan solo 15 a\u00f1os. Un menor de edad", "date": "1645193982", "karma": "-14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645193982", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/homicidios-asesinatos-menores-espana/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625755}, {"title": "", "content": "", "date": "1645193575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645193575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625756}, {"title": "El Gobierno aprueba la Ley de Protecci\u00f3n Animal: fin a la venta de mascotas en tiendas, curso para tener perro y penas de prisi\u00f3n por maltrato", "content": "El Consejo de Ministros ha aprobado este viernes el anteproyecto de Ley de Protecci\u00f3n Animal, texto impulsado por Ione Belarra y una de las propuestas estrella de Unidas Podemos. &quot;Es una ley que nos hace m\u00e1s humanos&quot;, ha celebrado la ministra de Derechos Sociales este viernes en referencia a la actualizaci\u00f3n y avance en derechos que supone este texto para los animales. El anteproyecto ha salido adelante despu\u00e9s de meses de diferencias y tensiones en el seno del Ejecutivo acerca de su contenido. A finales de noviembre, el departamento...", "date": "1645216503", "karma": "3126.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645193713", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/18/620f9bc0e4d4d827268b45c9.html", "clicks": 0, "votes": "240", "status": "published", "id": 3625757}, {"title": "A la fusi\u00f3n nuclear le ha salido un aliado muy valioso para resolver la complej\u00edsima estabilizaci\u00f3n del plasma", "content": "La fusi\u00f3n nuclear no deja de sumar \u00e9xitos en su camino hacia su explotaci\u00f3n comercial. A\u00fan queda mucho trabajo por hacer para que llegue a nuestras casas electricidad generada en un reactor de fusi\u00f3n, y los investigadores e ingenieros que trabajan en esta \u00e1rea son los primeros en reconocerlo, pero es incuestionable que durante los \u00faltimos veinte a\u00f1os esta tecnolog\u00eda se est\u00e1 desarrollando a un ritmo trepidante.", "date": "1645217117", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645193857", "url": "https://www.xataka.com/energia/a-fusion-nuclear-le-ha-salido-aliado-muy-valioso-para-resolver-complejisima-estabilizacion-plasma", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3625758}, {"title": "Detenido un hombre por practicar zoofilia con un perro en plena calle de Palma", "content": "Los vecinos de la calle Mare de D\u00e9u de Montserrat, en la barriada de es Rafal, no daban cr\u00e9dito a lo que estaban viendo sus ojos. Un hombre, espa\u00f1ol de 45 a\u00f1os, practicando zoofilia en plena calle con un perro a la vez que se estaba masturbando", "date": "1645193757", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645193757", "url": "https://www.ultimahora.es/sucesos/ultimas/2022/02/18/1701125/detenido-hombre-por-practicar-zoofilia-perro-plena-calle-palma.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625759}, {"title": "El Consejo de Ministros aprueba la reforma de la Ley de Ciencia", "content": "La ministra de Ciencia e Innovaci\u00f3n, Diana Morant, ha explicado que esta reforma, que ahora inicia su tr\u00e1mite parlamentario como proyecto de ley, est\u00e1 orientada a cumplir tres demandas un\u00e1nimes de la comunidad cient\u00edfica y de la sociedad: dignificar las condiciones de trabajo de los investigadores e investigadoras, reducir los tr\u00e1mites administrativos de la gesti\u00f3n de la I+D+I y garantizar una financiaci\u00f3n p\u00fablica creciente y estable en I+D+I, alineada con los objetivos de la Uni\u00f3n Europea.", "date": "1645194090", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645194090", "url": "https://www.ciencia.gob.es/Noticias/2022/Febrero/El-Consejo-de-Ministros-aprueba-la-reforma-de-la-Ley-de-Ciencia-Tecnologia-e-Innovacion-para-dotar-de-mas-recursos-derechos-y-estabilidad-al-personal-de-la-I-D-I.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625760}, {"title": "La versi\u00f3n BA.2 de \u00f3micron podr\u00eda causar una enfermedad m\u00e1s grave, seg\u00fan estudios", "content": "Nuevos experimentos de laboratorio de Jap\u00f3n muestran que BA.2 puede tener caracter\u00edsticas que la hacen tan capaz de causar enfermedades graves como las variantes m\u00e1s antiguas del covid-19, incluida delta. Y al igual que \u00f3micron, parece escapar en gran medida a la inmunidad creada por las vacunas. Una vacuna de refuerzo restaura la protecci\u00f3n, lo que hace que la enfermedad despu\u00e9s de la infecci\u00f3n sea un 74 % menos probable. BA.2 tambi\u00e9n es resistente a algunos tratamientos, incluido el sotrovimab, el anticuerpo monoclonal que se usa actualmente.", "date": "1645194161", "karma": "22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645194161", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/17/subvariante-ba-2-omicron-estudios-laboratorio-signos-gravedad-trax/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625761}, {"title": "Pepe pepe pepe", "content": "Pepe Pepe pepe, pepe pepe pepe, pepe pepe pepe pepe Disco samba-  Teo Man Sound", "date": "1645194637", "karma": "-2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645194637", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PHKio6Vu3nM", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625762}, {"title": "Qu\u00e9 dice la ley de altos cargos de la Comunidad de Madrid sobre contratar con un familiar", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha confirmado este viernes en un comunicado que su hermano Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso cobr\u00f3 \u201cuna contraprestaci\u00f3n\u201d de la empresa Priviet Sportive S.L  por un importe de 55.850 euros (m\u00e1s IVA) en relaci\u00f3n con el contrato adjudicado a esta empresa para obtener 250.000 mascarillas por 1.512.500 euros (con IVA) en abril de 2020. El cobro de este dinero, como explica la presidenta, es por \u201clas gestiones realizadas para conseguir el material en China y su traslado a Madrid\u201d. Esa misma ma\u00f1ana en el\u2026", "date": "1645194514", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645194514", "url": "https://www.newtral.es/ley-altos-cargos-madrid-incompatibilidad-contratos/20220218/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625763}, {"title": "", "content": "", "date": "1645194471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645194471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625764}, {"title": "Espa\u00f1a, el segundo pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s empresas quebraron en 2021, el a\u00f1o de la recuperaci\u00f3n", "content": "S\u00f3lo Ruman\u00eda supera a Espa\u00f1a en quiebras empresariales. En Francia aumentaron un 13,9% y en Alemania apenas un 2,3%.", "date": "1645194779", "karma": "63.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645194779", "url": "https://www.businessinsider.es/espana-segundo-pais-ue-donde-empresas-quebraron-2021-1014017", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625766}, {"title": "Ha muerto a los 101 a\u00f1os Gail Halvorsen, el &quot;bombardero de los caramelos&quot;", "content": "Halvorsen, que tambi\u00e9n era conocido cari\u00f1osamente como &quot;T\u00edo Wiggly Wings&quot;, &quot;El t\u00edo de chocolate&quot; y &quot;El piloto de chocolate&quot;, ayud\u00f3 a lanzar m\u00e1s de 23 toneladas de caramelos a los ni\u00f1os durante el puente a\u00e9reo de Berl\u00edn de 1948-1949. Repartiendo chicles a los ni\u00f1os alemanes que se hab\u00edan reunido detr\u00e1s de la valla para ver el aterrizaje de los aviones en Tempelhof, Halvorsen lament\u00f3 no tener m\u00e1s para dar, pero prometi\u00f3 volver con m\u00e1s al d\u00eda siguiente. Les dijo a los ni\u00f1os que dejar\u00eda caer desde su avi\u00f3n suficientes chicles para todos ellos.", "date": "1645195123", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645195123", "url": "https://www.key.aero/es/article/gail-halvorsen-el-bombardero-de-los-caramelos-ha-muerto", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3625767}, {"title": "", "content": "", "date": "1645195015", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645195015", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625768}, {"title": "Los sindicatos de profesores anuncian una huelga de una semana en Catalunya contra el nuevo calendario escolar", "content": "Los principales sindicatos de educaci\u00f3n en Catalunya han anunciado este viernes que convocar\u00e1n una huelga de cinco d\u00edas en marzo por la modificaci\u00f3n del calendario escolar, que adelanta una semana el inicio de curso. Los representantes del profesorado, que reprochan a la Generalitat haber adoptado la medida sin consultarlo ni siquiera con el Consejo Escolar, ocuparon el Departamento de Educaci\u00f3n este jueves en se\u00f1al de protesta.", "date": "1645195104", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645195104", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/sindicatos-anuncian-huelga-semana-catalunya-nuevo-calendario-escolar_1_8760179.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625769}, {"title": "Desahuciados Jos\u00e9 Manuel y Mar\u00eda, dos octogenarios de Carabanchel (Madrid)", "content": "Jos\u00e9 Manuel y Mar\u00eda, dos vecinos del barrio madrile\u00f1o de Carabanchel, han sido desahuciados la ma\u00f1ana de este viernes de la casa donde llevaban viviendo 54 a\u00f1os. Seg\u00fan informaciones de 'El P\u00fablico', la comisi\u00f3n judicial se ha personado a las 9.30 en la vivienda, donde m\u00e1s de 50 personas han tratado de impedir su desahucio. Despu\u00e9s de que el Gobierno anunciara esta misma semana la ampliaci\u00f3n de la moratoria de desahucios de familias vulnerables hasta el 30 de septiembre, en Espa\u00f1a siguen teniendo lugar numerosos desalojos, como es el caso de l", "date": "1645195105", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645195105", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220218/desahucio-octogenarios-carabanchel-madrid-13257183", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3625771}, {"title": "Los barones ponen como condici\u00f3n para respaldar a Casado en la guerra del PP que sacrifique a Garc\u00eda Egea", "content": "Los l\u00edderes populares territoriales dan un ultim\u00e1tum al presidente del PP, Pablo Casado, para que prescinda de Teodoro Garc\u00eda Egea como n\u00famero dos de G\u00e9nova. De momento, el secretario general del partido solo cuenta con el apoyo del presidente de Murcia frente a la desconfianza del resto de mandatarios del partido.", "date": "1645195170", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645195170", "url": "https://www.publico.es/actualidad/guerra-pp-barones-ponen-condicion-respaldar-casado-guerra-pp-sacrifique-garcia-egea.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3625772}, {"title": "", "content": "", "date": "1645195492", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645195492", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625773}, {"title": "Red de ferrocarriles India vs China [ENG]", "content": "En poco m\u00e1s de una d\u00e9cada, China ha construido m\u00e1s de 40.000 km de v\u00edas f\u00e9rreas de alta velocidad con trenes que viajan a velocidades de entre 300 y 350 km/h.  Es la red ferroviaria de alta velocidad m\u00e1s larga del mundo y la m\u00e1s utilizada.  El tren de alta velocidad de China representa dos tercios del total de las redes ferroviarias de alta velocidad del mundo... No hay otro pa\u00eds en el mundo que se acerque al r\u00e9cord de China.", "date": "1645195718", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645195718", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VkcatfsCN4A", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625775}, {"title": "Windows 11 Pro solo podr\u00e1 usarse con una cuenta de Microsoft: adi\u00f3s a las cuentas locales", "content": "Microsoft lleva tiempo persigui\u00e9ndonos con una cantinela bastante molesta: la de tener que usar una cuenta de Microsoft para usar Windows. Ya lo hizo con Windows 10.", "date": "1645195784", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645195784", "url": "https://www.xataka.com/aplicaciones/avalancha-novedades-windows-11-preview-carpetas-menu-inicio-gestos-tactiles-1", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3625776}, {"title": "El COI niega las acusaciones de doble rasero sobre Valieva: &quot;Son dos casos distintos&quot; .", "content": "La velocista Sha'Carri Richardson asegur\u00f3 el martes que &quot;la diferencia es que soy negra&quot; y apunt\u00f3 a un doble rasero despu\u00e9s de que a ella la sancionaran antes de Tokio.", "date": "1645196300", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645196300", "url": "https://www.marca.com/juegos-olimpicos-invierno/2022/02/16/620cd251268e3e080c8b45ab.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625779}, {"title": "Ayuso pag\u00f3 32 veces m\u00e1s caro material sanitario b\u00e1sico en 2020", "content": "Ayuso contrat\u00f3 cuatro empresas que obtuvieron 636 millones de euros en contratos urgentes por la Covid el a\u00f1o pasado", "date": "1645196183", "karma": "31.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645196183", "url": "https://www.larazon.es/sociedad/20210329/uojv27iaa5efvexdyvx3h4ryxq.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "abuse", "id": 3625780}, {"title": "Los 18 contratos a dedo de la CAM a la empresa en la que trabaja Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso", "content": "La Comunidad de Madrid ha adjudicado 18 contratos a dedo a Artesolar Iluminaci\u00f3n, la empresa en la que Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso trabaja como gerente de Desarrollo de Proyecto. El primero se cerr\u00f3 en octubre de 2017, a los pocos d\u00edas de que su hermana Isabel D\u00edaz Ayuso se convirtiera en viceconsejera de Presidencia y Justicia, y el \u00faltimo en marzo de 2020. La Consejer\u00eda de Sanidad y el Canal de Isabel II figuran como adjudicadores. Sin contar el IVA, el importe de los 18 supera los 96.000 euros.", "date": "1645209019", "karma": "3661.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645196388", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-18/contratos-madrid-hermano-ayuso-dedo_3378112/", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3625781}, {"title": "La Realidad de los trabajadores de Zumosol ( 61 d\u00edas de encierro)", "content": "38 trabajadores de Zumosol en C\u00f3rdoba llevan 61 d\u00edas de encierro como protesta por la situaci\u00f3n de abandono en la que se encuentran por parte de empresa y admnistraciones. Bajo la campa\u00f1a de #ConsumoResponsable y #zumosolnosmaltrata los trabajadores de Zumosol y diferentes plataformas llaman a no consumir productos de la marca mientras no se respeten sus derechos y se encuentre una soluci\u00f3n.", "date": "1645196699", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645196699", "url": "https://twitter.com/AfectadosBBS/status/1494358016208117763", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625782}, {"title": "Abandonan a un perro en plena carretera en Humanes (Madrid)", "content": "V\u00eddeo que muestra el abandono de un perro en la carretera hoy 18 de febrero de  2022", "date": "1645206303", "karma": "2446.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645196460", "url": "https://twitter.com/SocialDrive_es/status/1494621809878216705", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3625783}, {"title": "\u201cSabemos que van a imputarla\u201d, asegura Casado, a quien los barones piden explicaciones", "content": "Seg\u00fan algunos de los dirigentes que ayer hablaron con Casado, el presidente nacional argumenta que Ayuso \u00abser\u00e1 imputada de manera inmediata\u00bb.", "date": "1645196563", "karma": "70.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645196563", "url": "https://www.larazon.es/espana/20220218/5wgwnuo2rzckvcp2363cqjfxda.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625784}, {"title": "Separatistas prorrusos en Donetsk anuncian evacuaci\u00f3n &quot;masiva&quot; a Rusia", "content": "La autoproclamada rep\u00fablica separatista de Donetsk (RPD), en el este de Ucrania, anunci\u00f3 este viernes el comienzo de una evacuaci\u00f3n &quot;masiva&quot; de la poblaci\u00f3n a territorio ruso, ante el temor a un eventual ataque de las fuerzas del Estado ucraniano, que ha negado que tenga planes de este tipo. Seg\u00fan la agencia oficial rusa TASS, el l\u00edder de la RPD, Den\u00eds Pushilin, dijo que &quot;a partir de hoy se ha organizado una salida masiva centralizada de la poblaci\u00f3n a la Federaci\u00f3n Rusa, primero de mujeres, ni\u00f1os y los mayores&quot;.", "date": "1645196620", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645196620", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-crisis_separatistas-prorrusos-en-donetsk-anuncian-evacuaci\u00f3n--masiva--a-rusia/47359954", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625785}, {"title": "La NASA comparte im\u00e1genes de nubes marcianas desplaz\u00e1ndose sobre Curiosity", "content": "Las nubes marcianas son muy tenues en la atm\u00f3sfera, por lo que se necesitan t\u00e9cnicas de visualizaci\u00f3n especiales para verlas. Se toman m\u00faltiples im\u00e1genes para poder obtener un fondo claro y est\u00e1tico, lo que permite que cualquier otra cosa que se mueva dentro de la imagen (como nubes o sombras) sea visible tras quitar el fondo est\u00e1tico de cada imagen.", "date": "1645196932", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645196932", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420392-nasa-imagenes-nubes-marte-curiosity", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625786}, {"title": "La EMVS har\u00e1 dos auditor\u00edas sobre el supuesto espionaje a Ayuso mientras la oposici\u00f3n pide que comparezca Carromero", "content": "La EMVS ha celebrado esta ma\u00f1ana un Consejo extraordinario donde se ha tratado la posible relaci\u00f3n de personal de la empresa con el asunto del supuesto espionaje a Isabel D\u00edaz Ayuso. M\u00e1s Madrid ha solicitado la comparecencia de \u00c1ngel Carromero. Desde la vicepresidencia, Manuel Fuentes, de Ciudadanos solicita una auditoria. El PSOE fiscalizar los contratos de los dos \u00faltimos a\u00f1os para comprobar si ha existido relaci\u00f3n con la empresa de detectives.", "date": "1645197119", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645197119", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/telenoticias-1/EMVS-auditorias-Ayuso-comparezca-Carromero-2-2424977497--20220218035132.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625787}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con la inflaci\u00f3n mundial?", "content": "La inflaci\u00f3n se ha convertido en una de las principales preocupaciones para la econom\u00eda mundial, una vez transcurridos dos a\u00f1os del inicio de la pandemia. El mundo parece estar transitando hacia una etapa de aceleraci\u00f3n de la inflaci\u00f3n no vista en los \u00faltimos 40 a\u00f1os. La inflaci\u00f3n en los Estados Unidos lleg\u00f3 en diciembre al 7% interanual, r\u00e9cord desde 1982. En la zona euro la inflaci\u00f3n alcanz\u00f3 el 5,1% en enero, m\u00e1ximo en estad\u00edsticas.  En este art\u00edculo te explicamos las razones de las tensiones inflacionistas y qu\u00e9 evoluci\u00f3n podemos esperar.", "date": "1645197208", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645197208", "url": "https://www.santander.com/es/sala-de-comunicacion/notas-de-prensa/2022/02/que-esta-pasando-con-la-inflacion-mundial", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625788}, {"title": "Zaluzhny: Ocupantes disparan contra un convoy humanitario de la ONU", "content": "Un convoy con ayuda humanitaria de los representantes del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR) fue atacado por las tropas de ocupaci\u00f3n rusas en el puesto de control \u201cShchastia\u201d.", "date": "1645197346", "karma": "13.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645197346", "url": "https://www.ukrinform.es/rubric-defense/3406898-zaluzhny-ocupantes-disparan-contra-un-convoy-humanitario-de-la-onu.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625789}, {"title": "Cuando el pistolerismo tambi\u00e9n era cosa de Andaluc\u00eda", "content": "El dibujante linense Ib\u00e1n D\u00edaz recrea en vi\u00f1etas la violencia anarquista de los a\u00f1os 20 en Sevilla y el Campo de Gibraltar", "date": "1645197254", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645197254", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/lacajanegra/pistolerismo-cosa-andalucia_1_8675680.amp.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625790}, {"title": "49 de los 80 diputados del PP con cuenta en Twitter han publicado o retuiteado mensajes apoyando a Casado", "content": "La situaci\u00f3n en el Partido Popular est\u00e1 caldeada tras las noticias sobre el supuesto espionaje de la direcci\u00f3n nacional a D\u00edaz Ayuso y al cobro del hermano de esta gracias a un contrato de mascarillas adjudicado por la Comunidad de Madrid. Tras el cruce de declaraciones p\u00fablicas, los pol\u00edticos del PP se han ido posicionando p\u00fablicamente. M\u00e1s de la mitad de los diputados del partido en el Congreso que tienen cuenta en Twitter, 49 de 80, han publicado o retuiteado mensajes en esta red social para mostrar su apoyo p\u00fablicamente a Casado.", "date": "1645197327", "karma": "86.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645197327", "url": "https://maldita.es/malditodato/20220218/diputados-pp-apoyo-casado-twitter-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3625791}, {"title": "Putin denuncia &quot;un agravamiento de la situaci\u00f3n&quot; en el este de Ucrania", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, ha denunciado este viernes &quot;un agravamiento de la situaci\u00f3n&quot; en el este de Ucrania y ha recriminado a Kiev que no quiera sentarse a negociar con los rebeldes separatistas que controlan Donetsk y Lugansk. &quot;Todo lo que Kiev tiene que hacer es sentarse a negociar con representantes del Donb\u00e1s y acordar medidas pol\u00edticas, militares, econ\u00f3micas y humanitarias para terminar este conflicto&quot;, ha dicho Putin, que ha recibido este viernes en Mosc\u00fa a su hom\u00f3logo bielorruso, Alexander Lukashenko", "date": "1645197388", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645197388", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-putin-denuncia-agravamiento-situacion-ucrania-20220218155306.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625792}, {"title": "En Espa\u00f1a tenemos un grave problema con los ex\u00e1menes. La nueva selectividad no lo va a solucionar", "content": "&quot;No existe un debate nacional en torno a las evaluaciones p\u00fablicas en Espa\u00f1a&quot;, nos dice Juan Ram\u00f3n Barrada, profesor de la Universidad de Zaragoza. Esto se debe a que esas pruebas tienen que cumplir dos funciones b\u00e1sicas &quot;deben ser fiables y v\u00e1lidas; es decir, deben tener calidad t\u00e9cnica&quot;, pero tambi\u00e9n deben de operar en un entorno p\u00fablico transmitiendo sensaci\u00f3n de justicia, equidad y &quot;paz social&quot;. Y &quot;en Espa\u00f1a hemos decidido que as\u00ed como estamos nos va bien&quot;.", "date": "1645197426", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645197426", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/espana-tenemos-grave-problema-examenes-nueva-selectividad-no-va-a-solucionar", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625794}, {"title": "Ayuso detalla la operaci\u00f3n comercial de su hermano: recibi\u00f3 un &quot;cobro&quot; de 55.850 euros por conseguir mascarillas en China", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz-Ayuso, ha hecho p\u00fablico este viernes un comunicado explicando los detalles de la operaci\u00f3n que habr\u00eda beneficiado econ\u00f3micamente a su hermano Tom\u00e1s. &quot;Siempre me he negado a dar explicaciones sobre la actividad laboral de mi hermano porque nunca he interferido en ella. Quiz\u00e1 haya sido un error. Pero me parece denigrante tener que aclarar las relaciones comerciales de mi hermano&quot;, defiende la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645197436", "karma": "4.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645197436", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959110/0/ayuso-comunicado-comision-hermano-explicacion/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625795}, {"title": "La primera trampa para avispas asi\u00e1ticas que no mata otros insectos", "content": "Un equipo de investigadores chinos y franceses ha desarrollado un cebo eficaz para atrapar las avispas asi\u00e1ticas, Vespa velutina. Esta trampa utiliza las feromonas sexuales de la velutina como atrayente, con lo que no atrae a otras especies de insectos.", "date": "1645215002", "karma": "1623.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645197848", "url": "https://apiculturaymiel.com/avispa-asiatica-vespa-velutina/trampa-para-vespa-velutina-utilizando-feromonas-sexuales-como-cebo/", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3625797}, {"title": "Los l\u00edderes de Donetsk y Lugansk instan a la poblaci\u00f3n a evacuar hacia Rusia", "content": "Seg\u00fan el representante de la RPD, el mandatario de Ucrania, Vlad\u00edmir Zelenski, pronto ordenar\u00e1 a los militares ucranianos que lancen una ofensiva en Donbass. &quot;Las fuerzas armadas enemigas est\u00e1n en formaci\u00f3n de ataque y dispuestas para tomar Donbass por la fuerza&quot;, denunci\u00f3.", "date": "1645197847", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645197847", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420440-lider-republica-popular-donetsk-afirma", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625798}, {"title": "Dimite el responsable de redes sociales del PP coincidiendo con la guerra abierta entre Casado y Ayuso", "content": "En medio de esta guerra interna, Ismael Sirio ha hecho p\u00fablica su dimisi\u00f3n. &quot;He tomado la decisi\u00f3n, muy meditada, de dejar mi puesto como responsable de comunicaci\u00f3n online del PP&quot;, ha revelado \u00e9l mismo en un mensaje en su cuenta oficial de Twitter,", "date": "1645198617", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645198617", "url": "https://www.infolibre.es/politica/directo-agencia-detectives-confirma-empresa-ordenes-pp-les-contacto-investigar-ayuso_6_1219714_1002682.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3625800}, {"title": "Dimite el responsable de comunicaci\u00f3n online del PP, Ismael Sirio L\u00f3pez", "content": "El responsable de comunicaci\u00f3n online del Partido Popular, Ismael Sirio L\u00f3pez , ha dejado su puesto este jueves en medio de la crisis interna de la formaci\u00f3n. Lo ha comunicado a trav\u00e9s de un mensaje en su cuenta de Twitter. &quot;He tomado la decisi\u00f3n, muy meditada, de dejar mi puesto como responsable de comunicaci\u00f3n online del PP&quot;, ha dicho Sirio.", "date": "1645198660", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645198660", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/politica-18-febrero-directo-crisis-partido-popular-ultima-hora_6_8759188_1085011.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625801}, {"title": "Eric Trump promete represalias contra fiscal de Nueva York", "content": "La fiscal investiga supuestas valoraciones \u201cfraudulentas o enga\u00f1osas\u201d", "date": "1645198790", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645198790", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/eric-trump-nueva-york-fiscal-b2016774.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625803}, {"title": "Para haber costado mil millones de d\u00f3lares, \u00bfpor qu\u00e9 el nuevo tr\u00e1iler de El se\u00f1or de los anillos parece tan barato?", "content": "Un anticipado vistazo de c\u00f3mo se ve el primer programa de televisi\u00f3n de mil millones de d\u00f3lares del mundo. Para disgusto de muchos, parece una escena cortada de una vieja versi\u00f3n del juego Final Fantasy para ordenador. Es dif\u00edcil conjurar una sensaci\u00f3n de peligro cuando tus personajes terminan pareci\u00e9ndose a uno de los espeluznantes avatares Meta de ojos muertos de Mark Zuckerberg envueltos en una ondulante capa de efectos especiales.", "date": "1645199178", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645199178", "url": "https://fimcm.com/2022/02/15/para-un-espectaculo-de-mil-millones-de-dolares-por-que-el-nuevo-trailer-de-el-senor-de-los-anillos-parece-tan-barato/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625805}, {"title": "", "content": "", "date": "1645199448", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645199448", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625810}, {"title": "Rusia y Ucrania: qu\u00e9 muestran las im\u00e1genes satelitales sobre los movimientos del ej\u00e9rcito ruso en la frontera ucraniana -", "content": "Las \u00faltimas im\u00e1genes satelitales proporcionadas por la empresa estadounidense de tecnolog\u00eda espacial Maxar muestran que la actividad militar rusa a gran escala persiste cerca de las fronteras de Ucrania, a pesar de las recientes afirmaciones del gobierno ruso de desescalada y retirada.", "date": "1645199528", "karma": "36.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645199528", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60426315.amp", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625811}, {"title": "Espa\u00f1a neg\u00f3 a Francia m\u00e1s ayuda militar en Mali cuando se la pidi\u00f3, en 2019", "content": "Francia invit\u00f3 a Espa\u00f1a a ser contribuyente principal por figurar el terrorismo islamista del Sahel como prioridad para la Seguridad Nacional espa\u00f1ola. Otros pa\u00edses mucho m\u00e1s lejanos al patio trasero que es el Sahel para Espa\u00f1a, como Suecia, accedieron a incrementar su apoyo a la misi\u00f3n liderada por Francia. Expertos del Ej\u00e9rcito evaluaron \u00e1reas del norte del pa\u00eds para desplegar unidades de Operaciones Especiales, pero Defensa desestim\u00f3 finalmente el proyecto.", "date": "1645199676", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645199676", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220218/espana-francia-ayuda-militar-sahel-yihadismo-13255748", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625812}, {"title": "Lia Thomas, la nadadora transg\u00e9nero, arrasa en la Ivy League con una indignante ventaja sobre sus rivales", "content": "El nombre de Lia Thomas est\u00e1 en primera l\u00ednea de la actualidad deportiva y no por sus \u00e9xitos en la piscina 'per se', sino por c\u00f3mo esta nadadora transg\u00e9nero los est\u00e1 logrando. El \u00faltimo ejemplo lo ha dejado un v\u00eddeo que ha compartido la Universidad de Pensilvania, cuyo escudo ella defiende. Su victoria en los 500 metros libre de la Ivy League no deja lugar a dudas sobre su ventaja competitiva, totalmente injusta hacia las nadadoras nacidas mujeres.", "date": "1645199714", "karma": "41.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645199714", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4959319/0/video-lia-thomas-natadora-transgenero-ventaja-piscina/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625813}, {"title": "La Comunidad de Madrid contrat\u00f3 en una veintena de ocasiones a empresas vinculadas al hermano de Ayuso", "content": "Adem\u00e1s del contrato de mascarillas a la empresa de un amigo de la familia de la presidenta madrile\u00f1a, hay otros 19 adjudicaciones que tienen relaci\u00f3n con Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, como ya desvel\u00f3 elDiario.es", "date": "1645210220", "karma": "4224.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645199876", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/contratos-comunidad-madrid-empresas-vinculadas-hermano-ayuso_1_8761132.html", "clicks": 0, "votes": "302", "status": "published", "id": 3625815}, {"title": "La Comunidad de Madrid contrat\u00f3 en una veintena de ocasiones a empresas vinculadas al hermano de Ayuso", "content": "Adem\u00e1s del contrato de mascarillas a la empresa de un amigo de la familia de la presidenta madrile\u00f1a, hay otros 19 adjudicaciones que tienen relaci\u00f3n con Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, como ya desvel\u00f3 elDiario.es", "date": "1645199881", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645199881", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/contratos-comunidad-madrid-empresas-vinculadas-hermano-ayuso_1_8761132.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3625816}, {"title": "Los contratos de un solo d\u00eda caen con fuerza en enero tras el despliegue de la reforma laboral", "content": "Suelen suponer el 40% de los contratos firmados en enero, pero la cifra cay\u00f3 diez puntos este a\u00f1o, hasta un 30%. Los datos de afiliaci\u00f3n y contratos de enero ya mostraron un r\u00e9cord de contratos indefinidos en el inicio del a\u00f1o. El aumento de los contratos indefinidos sigue en auge en lo que llevamos de febrero. Desde la \u00faltima semana de diciembre, se han sumado a la Seguridad Social 160.000 afiliados indefinidos m\u00e1s que los registrados en a\u00f1os anteriores de crecimiento del empleo (2017 a 2019). Por contra, hay 150.000 afiliados temporales menos", "date": "1645200255", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645200255", "url": "https://www.eldiario.es/economia/contratos-dia-caen-fuerza-enero-despliegue-reforma-laboral_1_8760393.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3625817}, {"title": "Los detectives tercian en la pol\u00e9mica del PP: \u00abEs habitual que los partidos nos contraten\u00bb", "content": "Afirman que no es inusual ni ilegal que un partido contrate sus servicios. Si obtienen pruebas de un delito penal, la ley les obliga a trasladarlo a la Polic\u00eda.", "date": "1645200086", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645200086", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-18/detectives-privados-partidos-politcos/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625818}, {"title": "", "content": "", "date": "1645200155", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645200155", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625819}, {"title": "A Ursula Von der Leyen vuelven a hacerle lo mismo... y la reacci\u00f3n de Macron es tremenda", "content": "Von der Leyen sufri\u00f3 este feo gesto por parte de Haji Abubaker Jeje Odongo, ministro de Relaciones Exteriores de Uganda, que cuando lleg\u00f3 a la sala para presentarse y posar ante los medios gr\u00e1ficos congregados en la cumbre, solo salud\u00f3 a los dos hombres que hab\u00eda en la sala en representaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea: el presidente de Francia, Emmanuel Macron (que tambi\u00e9n ejerce de presidente de la Uni\u00f3n Europea al tener Francia la presidencia rotatoria) y Charles Michel, presidente del Consejo Europeo.", "date": "1645211103", "karma": "2357.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645200241", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/a-ursula-von-der-leyen-vuelven-a-hacerle-lo-mismo-y-la-reaccion-de-macron-es-tremenda_es_620fb62fe4b060c5c1eb9746", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3625820}, {"title": "El Gobierno de Ayuso dice que no hab\u00eda &quot;posibilidad humana&quot; de saber el papel del hermano", "content": "Los consejeros de Hacienda y Sanidad del Gobierno de la Comunidad de Madrid, Javier Fern\u00e1ndez-Lasquetty y Enrique Ruiz Escudero, han comparecido para dar explicaciones sobre el contrato p\u00fablico otorgado a una empresa para adquirir mascarillas que luego le pag\u00f3 al menos 55.000 euros al hermano de la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso. Seg\u00fan los consejeros, \u201cno hab\u00eda posibilidad humana\u201d de saber la intervenci\u00f3n de este familiar directo por la que cobr\u00f3 dinero p\u00fablico por hacer gestiones para importar material desde China.", "date": "1645200287", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645200287", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-18/el-gobierno-de-ayuso-no-habia_3378076/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625821}, {"title": "Las titulaciones de FP mejor pagadas", "content": "Seg\u00fan el \u00faltimo Observatorio de las Ocupaciones del SEPE (Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal), la tasa de empleabilidad de la FP super\u00f3 a la de la Universidad. En concreto, los estudiantes de Formaci\u00f3n Profesional situaron esta tasa en un 42,2%, frente al 38,5% de los universitarios.", "date": "1645200292", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645200292", "url": "https://www.economistjurist.es/economia/las-titulaciones-de-fp-mejor-pagadas/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625822}, {"title": "Grabado por primera vez un ejemplar macho de nutria en Platja d'Aro (Girona)", "content": "El grupo de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de medio natural Natura Sterna ha obtenido im\u00e1genes por primera vez de un ejemplar macho de nutria en el parque urbano de los lagos de Castell-Platja d'Aro.", "date": "1645200427", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645200427", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220218/graban-macho-nutria-platja-daro-13258204", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625823}, {"title": "Alibaba sale al mercado en busca de su primer gran centro log\u00edstico en Espa\u00f1a", "content": "El gigante chino due\u00f1o de Aliexpress peina las ciudades de Madrid y Barcelona a trav\u00e9s de su filial Cainiao para asentarse en un centro de reparto que le permita romper la hegemon\u00eda con Amazon", "date": "1645200321", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645200321", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/alibaba-centro-logistico-espana-madrid-barcelona/2860138/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625824}, {"title": "Valladolid ampl\u00eda un 100% la zona prohibida para coches contaminantes a partir de 2023", "content": "Los veh\u00edculos sin distintivo ambiental no podr\u00e1n entrar en el \u00e1rea desde el segundo semestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o . En enero de 2025, solo podr\u00e1n acceder los coches con etiqueta '0 emisiones', Eco y C, mientras que en 2030 \u00fanicamente podr\u00e1n circular por el interior de la zona los '0 emisiones' y los Eco.", "date": "1645200381", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645200381", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/valladolid-amplia-zona-20220218130848-nt.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3625825}, {"title": "El portavoz del Gobierno de Ayuso: &quot;Cuando escucho a Pablo Casado escucho a Pablo Iglesias&quot;", "content": "El portavoz regional ha asegurado este viernes que nadie del Gobierno de Ayuso &quot;intermedi\u00f3&quot; para que se diese ese contrato a un amigo de la presidenta y por el que su hermano se llev\u00f3, confirmado por ella misma, una comisi\u00f3n que Casado ha cifrado en 283.000 euros. &quot;Ese contrato no lo suscribe Ayuso&quot;.", "date": "1645201525", "karma": "2764.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645200701", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220218/portavoz-gobierno-ayuso-escucho-pablo-casado-iglesias/651184928_0.html", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3625826}, {"title": "Toni Cant\u00f3 dice que Ayuso tiene su &quot;lealtad&quot; y que S\u00e1nchez est\u00e1 &quot;relami\u00e9ndose&quot;", "content": "El director de la Oficina del Espa\u00f1ol de la Comunidad de Madrid, Toni Cant\u00f3, ha afirmado que la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, tiene su &quot;lealtad y confianza&quot; y ha asegurado que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, tiene que estar &quot;relami\u00e9ndose&quot; por la pol\u00e9mica con 'G\u00e9nova'.", "date": "1645200687", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645200687", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-toni-canto-dice-ayuso-tiene-lealtad-y-sanchez-esta-relamiendose-202202181418_video.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3625827}, {"title": "Bruselas destinar\u00e1 500 millones de euros a un proyecto para limpiar los oc\u00e9anos europeos hasta 2030", "content": "La Comisi\u00f3n Europea ha anunciado este viernes que destinar\u00e1 500 millones de euros a un proyecto de investigaci\u00f3n para limpiar y restaurar el medio marino europeo para 2030, como parte del paquete de medidas presentado para impulsar la protecci\u00f3n de los oc\u00e9anos en la UE. El programa se centrar\u00e1 en los cinco mares de Europa y desarrollar\u00e1 soluciones espec\u00edficas para cada uno de ellos, ha detallado la presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula Von der Leyen, que ha puesto de ejemplo que en el Mediterr\u00e1neo el objetivo es eliminar la contaminaci\u00f3n p", "date": "1645206025", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645200809", "url": "https://www.elindependiente.com/futuro/medio-ambiente/2022/02/11/bruselas-destinara-500-millones-de-euros-a-un-proyecto-para-limpiar-los-oceanos-europeos-hasta-2030/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3625829}, {"title": "", "content": "", "date": "1645201055", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645201055", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625830}, {"title": "El contratista chino Chen Shengli, vinculado a la Comunidad, es due\u00f1o de la empresa de Tom\u00e1s Ayuso", "content": "El empresario fue uno de los intermediarios para que Madrid consiguiera material sanitario durante la pandemia. El hermano de la presidenta regional trabaja para \u00e9l desde 2016. En la primavera de 2020, reconoci\u00f3 a EL ESPA\u00d1OL que fue uno de los principales intermediarios entre la Comunidad de Madrid y los empresarios chinos para traer a Espa\u00f1a material sanitario de los mercados internacionales. Esa misma semana, el Gobierno regional desminti\u00f3 a este diario su relaci\u00f3n con \u201cese tal Chen\u201d, a quien dec\u00edan no conocer de nada. Era mentira.", "date": "1645233302", "karma": "3171.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645201389", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220218/contratista-chen-shengli-vinculado-comunidad-tomas-ayuso/651185209_0.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3625831}, {"title": "C\u00f3mo frenar a Vox en cuatro c\u00f3modos pasos", "content": "\u00abVox encarna una oposici\u00f3n a la modernidad\u00bb. \u00abSin duda, es receptivo a perfiles machistas, xen\u00f3fobos y hom\u00f3fobos\u00bb. Y adolece de \u00abuna tentaci\u00f3n totalitaria\u00bb. Estas tres afirmaciones aparec\u00edan ayer mismo aqu\u00ed, en THE OBJECTIVE. Otros periodistas y prohombres nos han prodigado una catarata de frases que rozan lo hist\u00e9rico: \u00abalerta antifascista\u00bb, \u00abretorno del franquismo\u00bb, \u00abembestida contra los Derechos Humanos\u00bb.", "date": "1645201708", "karma": "66.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645201708", "url": "https://theobjective.com/elsubjetivo/opinion/2022-02-17/frenar-vox-pasos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625832}, {"title": "En medio de la gran crisis de los populares los tuiteros se acuerdan de Toni Cant\u00f3: &quot;A este paso tendr\u00e1 que trabajar&quot;", "content": "La guerra en el PP sigue dando que hablar. Se han hecho declaraciones, se han lanzado acusaciones, se han formado bandos, pero\u2026 \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 de Toni Cant\u00f3?", "date": "1645201633", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645201633", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/18/en-medio-de-la-gran-crisis-de-los-populares-los-tuiteros-se-acuerdan-de-toni-canto-a-este-paso-tendra-que-trabajar/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625833}, {"title": "Se registra una potente explosi\u00f3n el centro de Donetsk", "content": "La explosi\u00f3n ha tenido lugar en las inmediaciones de la sede del Gobierno de la autoproclamada Rep\u00fablica Popular de Donetsk.", "date": "1645201643", "karma": "15.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645201643", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420472-donetsk-potente-explosion", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3625834}, {"title": "Dazn y Telef\u00f3nica no llegan a un acuerdo por La Liga y dejan en el aire la opci\u00f3n de unificar el f\u00fatbol", "content": "Dazn y Telef\u00f3nica han hecho una pausa en sus negociaciones para compartir los derechos de la primera divisi\u00f3n de La Liga al no llegar a una acuerdo en la f\u00f3rmula en la que podr\u00edan emitir los partidos adjudicados a mediados de diciembre por 4.950 millones de euros y cinco temporadas en la subasta celebrada por la patronal del f\u00fatbol espa\u00f1ol.", "date": "1645202115", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645202115", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-02-18/dazn-telefonica-futbol/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625835}, {"title": "Isa, Teo, Pablo, el chiquilicuatre de Camorrero y la degradaci\u00f3n del R\u00e9gimen del 78", "content": "Esto no es m\u00e1s que el R\u00e9gimen del 78 en estado puro, corrupci\u00f3n, corrupci\u00f3n y m\u00e1s corrupci\u00f3n y lo que es m\u00e1s grave, que el pueblo se ha acostumbrado a ello, por lo que tenemos lo que nos merecemos y lo grave es que quienes se est\u00e1n frotando las manos, son los seguidores de VOX que con raz\u00f3n piensan que van a ser los grandes beneficiados de esto \u00bfPero lo ser\u00e1 Espa\u00f1a? Ya les digo que no y lo siento, pues se que en este medio hay mucho seguidor de VOX, y del PP y de Falanges varias y movimientos identitarios...tambi\u00e9n nos siguen los de P\u00fablico", "date": "1645202510", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645202510", "url": "https://elcorreodeespana.com/opinion/767238788/Isa-Teo-Pablo-el-chiquilicuatre-de-Camorrero-y-la-degradacion-del-Regimen-del-78-Por-Alvaro-Romero.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625836}, {"title": "Toni Cant\u00f3 vs El Capitalismo", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3625837&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645234833", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645202647", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3625837}, {"title": "'Fargo', renovada: la estupenda serie de Noah Hawley tendr\u00e1 temporada 5", "content": "Llev\u00e1bamos un tiempo con la mosca detr\u00e1s de la oreja por la ausencia de noticias pero parece ser que s\u00ed. 'Fargo', el estupendo drama criminal desarrollado por Noah Hawley, tendr\u00e1 temporada 5. As\u00ed lo ha confirmado el canal FX durante las jornadas de la TCA. Tampoco es que nos pille demasiado por sorpresa ya que el creador ya llevaba tiempo con estos nuevos episodios rondando la cabeza, pero no ha sido hasta ahora cuando se ha anunciado que esta temporada tiene luz verde.", "date": "1645202678", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645202678", "url": "https://www.espinof.com/series-de-ficcion/fargo-renovada-estupenda-serie-noah-hawley-tendra-temporada-5", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625838}, {"title": "Sandy Hook: por primera vez en la historia, un fabricante de armas en EE.UU. deber\u00e1 pagar una millonaria indemnizaci\u00f3n a las familias de las v\u00edctimas de una masacre", "content": "La empresa fabricante del rifle de asalto usado en una de las matanzas escolares m\u00e1s mortales de la historia de Estados Unidos ha llegado a un acuerdo millonario con las familias de las v\u00edctimas. Remington Arms, la marca de armamento m\u00e1s antigua de EE.UU., accedi\u00f3 a pagar US$73 millones a los familiares de 9 de las 26 v\u00edctimas mortales de la masacre ocurrida en la escuela de Sandy Hook en 2012.", "date": "1645202808", "karma": "22.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645202808", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60394807", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625839}, {"title": "Las dudas del extra\u00f1o contrato de las mascarillas de Ayuso", "content": "Las mascarillas FFP2 y FFP3 aparecen en el mismo ep\u00edgrafe y con un precio \u00fanico", "date": "1645285203", "karma": "1968.00", "negatives": "29", "sent_date": "1645202878", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/18/las-dudas-del-extrano-contrato-de-las-mascarillas-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3625840}, {"title": "Telemadrid, hundida en audiencias el d\u00eda en el que toda Espa\u00f1a miraba a la capital", "content": "Este jueves 17 se declar\u00f3 definitivamente la guerra en el Partido Popular y Telemadrid mantuvo su parrilla diaria habitual, con sus concursos de tarde y su formato culinario con 'El Cordob\u00e9s'.  El resultado fue que Telemadrid promedi\u00f3 apenas un <b>3.6%</b> de cuota en el d\u00eda, y que los madrile\u00f1os le dieron la espalda para informarse de su Comunidad.  Telecinco (15.2%), Antena 3 (14.8%), la Sexta (12,5%) La 1 (7.9%), Cuatro (5.8%), La 2 (3.7%).  Rel:https://www.meneame.net/story/informativos-telemadrid-desploman-audiencias-tras-giro-impuesto", "date": "1645203752", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645203752", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/telemadrid-hundida-audiencias-dia-espana-miraba-capital_1_8761187.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3625842}, {"title": "Se activan las sirenas de protecci\u00f3n civil en Donetsk", "content": "Video que muestra como es el sonido de alarma en una ciudad europea en el s. XXI.", "date": "1645203489", "karma": "62.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645203489", "url": "https://twitter.com/ActualidadRT/status/1494681250283638789", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625844}, {"title": "El Supremo dice que el complemento por maternidad en las pensiones debe reconocerse con efectos retroactivos a los hombres", "content": "La Seguridad Social espa\u00f1ola entend\u00eda que el derecho al complemento de los hombres que cumplieran esos requisitos deb\u00eda reconocerse \u00fanicamente con efectos a partir de la publicaci\u00f3n de la sentencia del TJUE. El Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) declar\u00f3 en diciembre de 2019 (C-450/18) que el Derecho de la Uni\u00f3n se opone a una norma que reconoce el derecho al complemento a las mujeres en las condiciones previstas en dicho precepto, mientras que lo niega a los hombres que se encuentren en id\u00e9ntica situaci\u00f3n.", "date": "1645203888", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645203888", "url": "https://confilegal.com/20220218-el-supremo-dice-que-el-complemento-por-maternidad-en-las-pensiones-debe-reconocerse-con-efectos-retroactivos-a-los-hombres/", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3625845}, {"title": "Nube molecular Chamaeleon I", "content": "Las marcas oscuras y las nebulosas brillantes en esta vista telesc\u00f3pica del cielo austral son signos reveladores de estrellas j\u00f3venes y de formaci\u00f3n estelar activa. Se encuentran a s\u00f3lo 650 a\u00f1os luz de distancia, en el l\u00edmite de la burbuja local y el complejo de nubes moleculares de Chamaeleon.", "date": "1645204303", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645204303", "url": "https://observatorio.info/2022/02/nube-molecular-chamaeleon-i/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625846}, {"title": "La DGT rebaja la velocidad de adelantamiento y aumenta el riesgo de la maniobra", "content": "Elimina los adicionales 20 km/h para hacerlo, multiplica por 2,5 la distancia y triplica el tiempo necesario de seguridad. La iniciativa ha sido introducida en el paquete reformas del permiso por puntos, que entrar\u00e1 en vigor el pr\u00f3ximo 21 de marzo.", "date": "1645204029", "karma": "-21.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645204029", "url": "https://www.larazon.es/sociedad/20220218/5f7aifdt4fgtpftbxzxafblthy.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3625847}, {"title": "Gail S. Halvorsen, &quot;el Bombardero de los dulces&quot;, ha muerto a los 101 a\u00f1os", "content": "&quot;Es con profunda tristeza que anunciamos el fallecimiento del coronel Gail S. Halvorsen \u2014 el bombardero de dulces de Berl\u00edn\u201d, anunci\u00f3 el jueves la Fundaci\u00f3n de Educaci\u00f3n de Aviaci\u00f3n Gail S. Halvorsen en su p\u00e1gina de Facebook. El piloto bombardero gan\u00f3 renombre por dejar caer, o \u201cbombardear\u201d, chocolates y otros dulces para los ni\u00f1os alemanes cansados de la guerra durante el puente a\u00e9reo de Berl\u00edn despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1645228203", "karma": "1046.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645204412", "url": "https://www.thechurchnews.com/es/2022/02/17/el-amado-aviador-gail-s-halvorsen-tambien-conocido-como-el-bombardero-de-dulces-muere-a-los-101-anos-30214", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3625848}, {"title": "El jefe de los separatistas prorrusos del este de Ucrania orden\u00f3 evacuar civiles a Rusia y asegura que Kiev ordenar\u00e1 un ataque", "content": "Mientras Occidente alerta sobre posibles maniobras de Putin para justificar una invasi\u00f3n rusa, Denis Pushilin tom\u00f3 una dr\u00e1stica medida. El gobierno de Zelenski descart\u00f3 una ofensiva contra la autoproclamada \u201cRep\u00fablica de Donetsk\u201d", "date": "1645204362", "karma": "-30.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645204362", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/18/el-jefe-de-los-separatistas-prorrusos-del-este-de-ucrania-ordeno-evacuar-civiles-a-rusia-y-asegura-que-kiev-ordenara-un-ataque/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3625849}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez sobre la crisis del PP: \u201cNo es un debate edificante el que estamos viendo\u201d", "content": "\u201cNo es un debate edificante el que estamos viendo\u201d, ha reconocido este viernes desde Bruselas el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, sobre la crisis que ha abierto en canal al Partido Popular. Pero a la vez ha reclamado respeto para lo que considera una cuesti\u00f3n interna del principal partido de la oposici\u00f3n en la que lo \u201crelevante\u201d desde el punto de vista \u201cinstitucional\u201d y de \u201cregeneraci\u00f3n democr\u00e1tica\u201d, seg\u00fan ha aseverado, es que se resuelvan las sospechas sobre corrupci\u00f3n a la mayor brevedad \u201cy con total transparencia\u201d.", "date": "1645204740", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645204740", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-18/sanchez-sobre-la-crisis-del-pp-no-es-un-debate-edificante-el-que-estamos-viendo.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625850}, {"title": "Ilustre, el caballo polic\u00eda jubilado, llega a su \u201cpara\u00edso\u201d", "content": "El nuevo hogar de Ilustre, el caballo que ha formado parte de la Polic\u00eda Local de Valencia durante 24 a\u00f1os, es una finca sobre todo de recreo, donde el ganado que hay se tiene por hobby, es decir, no se le explota en ninguno de los sentidos que hoy d\u00eda chirr\u00edan y arman pol\u00e9mica en un tris. Hasta ahora solo hab\u00eda una veintena de vacas, \u201cson mi pasi\u00f3n, verlas disfrutar y vivir en libertad\u201d, a\u00f1ade Rodr\u00edguez, un asturiano empresario del hormig\u00f3n afincado en Madrid.", "date": "1645205022", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645205022", "url": "https://www.larazon.es/medio-ambiente/20220218/zrqp4eokyjeu3hmq7dwmnn2t2y.html?fbclid=IwAR12vceU307k95x_NHT0dRp1QKScqve6UnTZpeb8gBfMDkoKZqOZDCIpArY", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625851}, {"title": "B\u00e9isbol, barbacoas y ponis muertos: una historia de los clubes de hombres gordos en Texas [en]", "content": "Un vistazo al jolgorio y la rivalidad de los clubes de hombres gordos de Texas. Desde finales de 1800 hasta mediados de 1920, los clubes de hombres gordos florecieron ampliamente en todo el estado. Para ingresar, los miembros ten\u00edan que tener un m\u00ednimo de 200 libras y entregar al menos $ 1 (el equivalente a alrededor de $ 25 en la actualidad). \u00bfEl prop\u00f3sito de los clubes? Seg\u00fan un discurso del presidente de la incipiente Asociaci\u00f3n de Hombres Gordos de Texas, WA, Disborough, el objetivo era \u201catraer a los hombres gordos a relaciones fraternales", "date": "1645205039", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645205039", "url": "https://www.texasmonthly.com/bbq/fat-mens-clubs-texas/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625852}, {"title": "Constelaci\u00f3n Sculptor", "content": "Sculptor es una constelaci\u00f3n menor del sur, que fue presentada por Nicolas Louis de Lacaille. Originalmente la llam\u00f3 \u00abEstudio de escultor\u00bb, pero posteriormente, el nombre fue acortado.", "date": "1645205311", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645205311", "url": "https://goatenerife.es/sculptor/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625853}, {"title": "Cama con microondas incorporado: a la venta el micropiso m\u00e1s peque\u00f1o de Londres", "content": "El que dicen es el micropiso m\u00e1s peque\u00f1o a la venta en Londres (Reino Unido) ha salido a subasta por un precio de 50.000 libras (59.950,48 euros). Por ese dinero y con siete metros cuadros de superficie ofrece una cama con microondas incorporado y un ba\u00f1o independiente con retrete, minilavabo y ducha en el barrio de Lower Clapton, seg\u00fan publica The Guardian. [Enlace original]: https://www.theguardian.com/uk-news/2022/feb/17/londons-smallest-microflat-up-for-sale-at-50000-for-7-square-metres", "date": "1645205254", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645205254", "url": "https://es.finance.yahoo.com/noticias/micropiso-londres-microondas-cama-incorporado-venta-siete-metro-122345051.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625854}, {"title": "Almu\u00f1\u00e9car (Granada) entrega a los cofrades unas 2.000 mascarillas FFP2 para ensayos y procesiones", "content": "El Ayuntamiento de Almu\u00f1\u00e9car, en la costa de Granada, ha hecho entrega a los cofrades sexitanos de unas 2.000 mascarillas FFP2 para que las puedan utilizar en los ensayos y desfiles procesionales de este a\u00f1o 2022. El acto de entrega del material ha estado a cargo de la alcaldesa de Almu\u00f1\u00e9car, Trinidad Herrera, y la teniente de alcalde, Beatriz Gonz\u00e1lez, junto con el edil de Hacienda, Rafael Caballero, y el presidente de la Agrupaci\u00f3n de Cofrad\u00edas.", "date": "1645205248", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645205248", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/noticia-almunecar-granada-entrega-cofrades-2000-mascarillas-ffp2-ensayos-procesiones-20220218181710.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625855}, {"title": "La empresa de las mascarillas de Ayuso y su ganader\u00eda de toro bravo en un pueblo de Toledo", "content": "La explotaci\u00f3n ganadera est\u00e1 en El Real de San Vicente y tiene una capacidad para 50 toros bravos y dos caballos, seg\u00fan la declaraci\u00f3n de impacto ambiental de la Junta. La empresa que centra todas las miradas desde el hurac\u00e1n desatado en el PP es Priviet Sportive S.L., la cual habr\u00eda obtenido un contrato a dedo de la Comunidad de Madrid de 1,5 millones por 250.000 mascarillas en los peores momentos de la pandemia, cuando hab\u00eda un gran desabastecimiento de material sanitario. El hermano de la presidenta Isabel D\u00edaz Ayuso habr\u00eda cobrado 280.000 e", "date": "1645205272", "karma": "106.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645205272", "url": "https://www.encastillalamancha.es/politica-cat/la-empresa-de-las-mascarillas-de-ayuso-y-su-ganaderia-de-toro-bravo-en-un-pueblo-de-toledo/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3625856}, {"title": "44 a\u00f1os del asesinato de Bartolom\u00e9 Garc\u00eda Lorenzo", "content": "Este escrito forma parte de un \u201ccuentistoria\u201d \u2013mitad cuento, mitad historia, que tengo intenci\u00f3n de publicar alg\u00fan d\u00eda. He procurado...", "date": "1645205213", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645205213", "url": "https://www.elpaiscanario.com/44-anos-del-asesinato-de-bartolome-garcia-lorenzo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3625857}, {"title": "El obelisco de Axum del que se apropi\u00f3 Mussolini", "content": "Este a\u00f1o se cumplen 85 del despojo del magn\u00edfico obelisco de Axum por parte de la Italia fascista. El monolito se erige de nuevo en suelo et\u00edope desde hace algo m\u00e1s de un...", "date": "1645205585", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645205585", "url": "https://www.lavanguardia.com/historiayvida/historia-antigua/20220217/8059509/obelisco-axum-apropio-mussolini.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625858}, {"title": "Crece la di\u00e1spora de m\u00e9dicos para ejercer en el extranjero", "content": "Francia, el Reino Unido o Irlanda, los principales destinos.", "date": "1645205813", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645205813", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220218/8065898/crece-diaspora-medicos-ejercer-extranjero.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625859}, {"title": "S\u00e1nchez cree que Ayuso se\u00f1al\u00f3 a Moncloa para tratar de &quot;no responder&quot; a las acusaciones sobre su hermano", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha insinuado que la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, se\u00f1al\u00f3 a La Moncloa como origen de las informaciones sobre las presuntas irregularidades cometidas en la compra de mascarillas y que afectan a su hermano, Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, para &quot;tratar de no responder&quot; a las acusaciones &quot;de corrupci\u00f3n&quot; de Pablo Casado,", "date": "1645206052", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645206052", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959272/0/sanchez-cree-que-ayuso-senalo-a-moncloa-para-tratar-de-no-responder-a-las-acusaciones-sobre-su-hermano/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3625861}, {"title": "", "content": "", "date": "1645206029", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645206029", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625862}, {"title": "Estas son las webs piratas de descarga, streaming e IPTV m\u00e1s famosas del mundo", "content": "Estados Unidos confirma cu\u00e1les son las p\u00e1ginas webs piratas de descarga, streaming e IPTV m\u00e1s famosas del mundo a trav\u00e9s del '2021 Notorious Markets List, un informe publicado por el Departamento de Comercio a modo de lista negra que expone a las webs o mercados f\u00edsicos que atentan con los derechos de autor. Esto nos ha permitido elaborar un ranking de las webs piratas de descarga, streaming e IPTV m\u00e1s famosas del mundo.", "date": "1645206549", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645206549", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/descargas/lista-negra-estados-unidos-2021/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625863}, {"title": "Ahora, los rusos tienen prohibida la salida de cualquier hombre de 18 a 55 a\u00f1os de la regi\u00f3n de Donetsk o Luhansk [RUS]", "content": "Ahora, los rusos tienen prohibida la salida de cualquier hombre de 18 a 55 a\u00f1os de la regi\u00f3n de Donetsk o Luhansk", "date": "1645206646", "karma": "15.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645206646", "url": "https://mobile.twitter.com/den_kazansky/status/1494706925619093507?s=21", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625864}, {"title": "Canteli, alcalde de Oviedo, muestra su apoyo a Casado y Garc\u00eda Egea en la crisis del PP: \u00abPara m\u00ed son dos amigos con un total compromiso\u00bb", "content": "El alcalde de Oviedo considera que deben \u00abseguir trabajando todos juntos\u00bb para \u00absacar a S\u00e1nchez\u00bb de Moncloa", "date": "1645206363", "karma": "74.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645206363", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/canteli-muestra-apoyo-pablo-casado-egea-crisis-pp-dos-amigos-20220218150017-nt.html?fbclid=IwAR2tKooBY5mM2jhLO063MLvCfm0JeOqw9lDHozNi2NzVWq5m9K-yyC3W69I", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625865}, {"title": "Los bolsos y accesorios m\u00e1s espeluznantes de Amanojaku to Hesomagari", "content": "Amanojaku to Hesomagari es un artista japon\u00e9s que confecciona bolsos, mariconeras, carteras, mochilas y accesorios realmente incre\u00edbles y al mismo tiempo espeluznantes. Y es que aunque son muy originales sus creaciones, a m\u00e1s de alguno podr\u00eda causarle horror el hecho de colgarse un cien pies o una garrapata gigantes en el costado.", "date": "1645206748", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645206748", "url": "https://creacuervos.com/bolsos-y-acesorios-mas-espeluznantes/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3625866}, {"title": "El Gobierno de Madrid adjudic\u00f3 10 contratos a la empresa de su hermano por 70.500 euros sin concurso p\u00fablico", "content": "Ayuso, sobre las ayudas a su hermano: &quot;No tienen la culpa de que yo me dedique a la pol\u00edtica&quot;.", "date": "1645207902", "karma": "120.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645207902", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/ayuso-ayudas-hermano-no-culpa-dedique-politica_252872102", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "abuse", "id": 3625867}, {"title": "\u00bf C\u00f3mo poner el candado en la parte superior para que se vea como web segura?", "content": "<p></p><p>Para <a href=\"https://nosunelanube.com/poner-candado-web-segura/\">poner el candado de web</a> segura y si ya hemos instalado un certificado Let,s Encrypt u otro cualquiera debemos cerciorarnos que todos nuestros enlaces, im&aacute;genes, etc&hellip; est&aacute;n como https. </p><p>Puedes ver como realizarlo de una manera r&aacute;pida y sencilla con el video tutorial</p><h2></h2>", "date": "1645208151", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645208151", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3625868}, {"title": "Hallan en Egipto un espectacular dep\u00f3sito con materiales de antiguos embalsamadores", "content": "Un grupo de arque\u00f3logos checos descubre en la necr\u00f3polis de Abusir, cerca de Saqqara, un gran pozo con materiales para la momificaci\u00f3n que es el m\u00e1s grande hallado nunca en Egipto.", "date": "1645208043", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645208043", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/hallan-egipto-espectacular-deposito-materiales-antiguos-embalsamadores_17725", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625869}, {"title": "Veterinarios destapan el robo de cerca de 300 ovejas en C\u00e1ceres", "content": "La Guardia Civil (GC) de Logros\u00e1n, C\u00e1ceres, investiga a un ganadero, vecino de la localidad, como supuesto autor de los delitos de hurto y apropiaci\u00f3n indebida de cerca de 300 ovejas. Los agentes de la Benem\u00e9rita segu\u00edan la pista a este hombre desde el pasado diciembre, cuando veterinarios de Zorita observaron, tras una inspecci\u00f3n rutinaria en una explotaci\u00f3n de Berzocana, numerosas infracciones administrativas. Adem\u00e1s de detectar que en la explotaci\u00f3n conviv\u00edan un n\u00famero de ovejas muy superior al dado de alta en la misma.", "date": "1645208183", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645208183", "url": "https://www.animalshealth.es/animaladas/veterinarios-destapan-robo-cerca-300-ovejas-caceres", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625871}, {"title": "El r\u00e9gimen franquista expulsa de Barcelona los no empadronados", "content": "El jefe policial Ungria pretend\u00eda poner a los refugiados del mundo rural en las garras de los nuevos cabecillas locales del r\u00e9gimen", "date": "1645208453", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645208453", "url": "https://www.elnacional.cat/es/efemerides/marc-pons-regimen-franquista-expulsa-barcelona-no-empadronados_712797_102.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625872}, {"title": "El Brexit acumula 3.000 toneladas de basura en Gibraltar", "content": "Los ecologistas denuncian que ceca de 3.000 toneladas de restos s\u00f3lidos urbanos se acumulan en la playa al este de Gibraltar. Llevan 10 d\u00edas &quot;atrapados&quot; cerca del litoral por lo que el colectivo llama &quot;problemas burocr\u00e1ticos&quot;", "date": "1645208505", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645208505", "url": "https://www.europasur.es/gibraltar/Brexit-acumula-toneladas-basura_0_1657336105.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625873}, {"title": "La amnist\u00eda que liber\u00f3 a Llu\u00eds Companys tras las elecciones de febrero de 1936", "content": "El Gobierno de Manuel Aza\u00f1a, surgido de una elecciones irregulares, tom\u00f3 como una de las primeras medidas, una amnist\u00eda general de presos pol\u00edticos", "date": "1645208518", "karma": "36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645208518", "url": "https://www.larazon.es/cultura/historia/20220218/ls2ib7oidjdrvm6w7fszpsaoqy.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625874}, {"title": "El periodista Vicente Vall\u00e9s gana el Premio Primavera de Novela con una trama de espionaje", "content": "El fallo del jurado destaca la intriga de \u2018Operaci\u00f3n Kaz\u00e1n\u2019, que atraviesa casi todo el siglo XX y llega hasta la actualidad", "date": "1645208628", "karma": "-60.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645208628", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-18/el-periodista-vicente-valles-gana-el-premio-primavera-de-novela-con-una-trama-de-espionaje.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625875}, {"title": "Un coche bomba explota junto a la sede del Gobierno prorruso de Donetsk", "content": "El l\u00edder separatista de la Rep\u00fablica Popular de Donetsk (RPD) ha anunciado que est\u00e1 preparando la evacuaci\u00f3n masiva de la poblaci\u00f3n a Rusia. Denis Pushilin dijo que ubicar\u00e1 en la vecina regi\u00f3n rusa de Rostov a ni\u00f1os, mujeres y ancianos en coordinaci\u00f3n con lo que dispongan las autoridades rusas. Poco despu\u00e9s, Leonid Pasechnik, l\u00edder de de la autoproclamada Rep\u00fablica Popular de Lugansk, tambi\u00e9n inst\u00f3 a la poblaci\u00f3n a evacuar hacia Rusia.", "date": "1645208687", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645208687", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/18/620fadaefc6c836a168b4572.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3625876}, {"title": "El Gobierno pagar\u00e1 1.070 millones a Abertis por el fin de los peajes de la AP-7", "content": "El Gobierno pagar\u00e1 1.070 millones de euros a Abertis por la reversi\u00f3n al Estado del tramo catal\u00e1n de la AP-7, que en agosto del a\u00f1o pasado elimin\u00f3 sus peajes y pas\u00f3 a ser gratuita, un pago que tendr\u00e1 que hacerse antes de que concluya este mes de febrero, seg\u00fan el acuerdo aprobado este viernes por el Consejo de Ministros extraordinario de este viernes.", "date": "1645208849", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645208849", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-18/el-gobierno-pagara-1070-millones-a-abertis-por-el-fin-de-los-peajes-de-la-ap-7.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3625877}, {"title": "EE UU a\u00f1ade a AliExpress y WeChat por primera vez a su lista de mercados de falsificaciones y pirater\u00eda", "content": "La plataforma de compras china AliExpress, propiedad de Alibaba, as\u00ed como el ecosistema comercial de WeChat, propiedad de Tencent, han sido incluidos por primera vez por la Oficina del Representante de Comercio de los Estados Unidos (USTR) en la lista de Mercados Notorios para la Falsificaci\u00f3n y la Pirater\u00eda que elabora anualmente desde 2011. Este listado se\u00f1ala los mercados f\u00edsicos y en l\u00ednea que supuestamente participan o facilitan la falsificaci\u00f3n sustancial de marcas registradas o la pirater\u00eda de derechos de autor.", "date": "1645208892", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645208892", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959384/0/ee-uu-anade-a-aliexpress-y-wechat-por-primera-vez-a-su-lista-de-mercados-de-falsificaciones-y-pirateria/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625878}, {"title": "ENCUESTA : \u00bfQui\u00e9n tiene la culpa de la crisis del PP?", "content": "Es un tuit real de un medio real. (@TheObjective_es)", "date": "1645234233", "karma": "92.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645209032", "url": "https://twitter.com/quiquepeinado/status/1494728673454440453", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625879}, {"title": "El PP de Asturias, sobre la crisis abierta en el partido: \u00abNo se trata de elegir entre pap\u00e1 y mam\u00e1\u00bb", "content": "El secretario general de la formaci\u00f3n en el Principado, \u00c1lvaro Queipo, se\u00f1ala que el enfrentamiento entre la direcci\u00f3n nacional y la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, \u00abno es agradable ni es una situaci\u00f3n del gusto de nadie\u00bb", "date": "1645209019", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645209019", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/18/pp-asturias-sobre-crisis-abierta-partido-trata-elegir-papa-mama/00031645185368785388494.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625880}, {"title": "", "content": "", "date": "1645209016", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645209016", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625881}, {"title": "Aprobada en el Consejo de Ministros la Ley de Seguridad Nacional", "content": "El gobierno ha aprobado en el Consejo de Ministros la Ley de Seguridad Nacional para su tramitaci\u00f3n parlamentaria. Con esta ley pretende conocer los recursos p\u00fablicos y PRIVADOS de los que puede disponer en momentos de crisis.", "date": "1645209249", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645209249", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220215/gobierno-aprueba-reforma-ley-seguridad-13242642", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625882}, {"title": "Par\u00eds pone fin a los viajes de tr\u00e1nsito en sus calles: &quot;S\u00f3lo el 30% de los conductores necesita su coche&quot;", "content": "Par\u00eds tambi\u00e9n tendr\u00e1 un amplio espacio restringido a la circulaci\u00f3n en el centro de la ciudad. El proyecto, que deb\u00eda ponerse en marcha este a\u00f1o, se retrasa hasta principios de 2024 con el objetivo de que est\u00e9 listo antes del inicio de los Juegos Ol\u00edmpicos. El proyecto, denominado Zona de Tr\u00e1fico Limitado (ZTL) en un primer momento y rebautizado como Zone apais\u00e9e Paris-Centre-Saint-Germain (Zona pac\u00edfica Paris-Centro-Saint-Germain), quiere eliminar la circulaci\u00f3n de tr\u00e1nsito en los distritos 1, 2, 3 y 4 y parcialmente en los distritos 5, 6 y 7", "date": "1645209142", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645209142", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/paris-se-fija-madrid-barcelona-restringira-trafico-centro-ciudad", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3625883}, {"title": "C\u00f3mo detectar a un conquense en 10 segundos", "content": "Para identificar a estos ciudadanos \u00fanicos en su especie es necesario conocer a fondo lo que los hace diferentes. Aunque pueda parecer complicado, resulta bastante sencillo detectar a un conquense, m\u00e1s que nada, porque se les ve a la legua. Si esa persona dice palabras como ea, chorra, cop\u00f3n, a\u00f1ade coletillas como hermoso/a detr\u00e1s de una frase, no hay duda, es 100% conquense.", "date": "1645209637", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645209637", "url": "https://www.lifecuenca.es/noticias/cuenca/como-detectar-conquense-10-segundos-7520", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625884}, {"title": "No es de hoy:  el hermano de D\u00edaz Ayuso importa material sanitario de China desde hace 14 a\u00f1os", "content": "Un comercial experto en la venta de suministros m\u00e9dicos a hospitales, con 20 a\u00f1os de trayectoria en el sector y muchos contactos con empresarios y proveedores chinos. As\u00ed describen a Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso personas que han trabajado codo con codo con el hermano de la presidenta madrile\u00f1a en la distribuci\u00f3n y venta de equipos y suministros m\u00e9dicos a hospitales de Madrid desde hace dos d\u00e9cadas.", "date": "1645209794", "karma": "-20.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645209794", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-18/tomas-diaz-ayuso-comercial-china", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3625885}, {"title": "Donetsk denuncia un intento de sabotaje en una planta qu\u00edmica orquestado por Kiev", "content": "Las fuerzas del Gobierno central de Ucrania trataron de provocar una explosi\u00f3n en la ciudad de G\u00f3rlovka, seg\u00fan la informaci\u00f3n de la rep\u00fablica autoproclamada de la regi\u00f3n de Donbass.", "date": "1645209762", "karma": "27.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645209762", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420460-donetsk-intento-subversion-kiev-planta-quimica", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625886}, {"title": "Las empresas que mejor funcionan son las que anulan los egos y no tienen directivos", "content": "Solo da &quot;una o ninguna&quot; entrevistas al a\u00f1o, prefiere hablar en fin de semana y por videoconferencia para vernos las caras. Llega sonriente, con ropa deportiva y no tiene prisa por acabar. Quiz\u00e1 no haya o\u00eddo hablar de Frederic Laloux (B\u00e9lgica, 1973), pero es una suerte de profeta para millones de personas. Escribi\u00f3 en 2014 \u2018Reinventar las organizaciones\u2019 (Editorial Arpa), un trabajo que ha revolucionado la vida de miles de empresas y que ha vendido cerca de un mill\u00f3n de copias solo en ingl\u00e9s. Una biblia para los \u2018coach\u2019 que muchas publicaciones", "date": "1645210162", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645210162", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-17/entrevista-laloux-autogestion-reinventar-organizaciones_3377109/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625887}, {"title": "", "content": "", "date": "1645210096", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645210096", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625888}, {"title": "Por qu\u00e9 Pablo Casado no puede ocultar la fuente que le entreg\u00f3 los datos de Ayuso", "content": "El presidente del Partido Popular se ha negado a revelar p\u00fablicamente qui\u00e9n fue la persona que le traslad\u00f3 esos datos. \u201cTiene usted derecho a no revelar sus fuentes\u201d, le contestaba el periodista Carlos Herrera en mitad de la entrevista. Pero no lo tiene. Al menos judicialmente, ya que Casado, ni c\u00f3mo cargo del partido ni como diputado nacional, tiene un secreto profesional especial. Si el hermano de Ayuso lleva al PP a los tribunales, el m\u00e1ximo responsable del PP tendr\u00e1 que revelar qui\u00e9n le traslad\u00f3 la informaci\u00f3n y la forma en la que lo hizo.", "date": "1645210428", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645210428", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/casado-ocultar-fuente-datos-ayuso_18_3285195623.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3625889}, {"title": "Ayuso, amigos y familia S.A", "content": "Desde la llegada de Isabel D\u00edaz Ayuso a la Presidencia de la Comunidad de Madrid la pol\u00e9mica ha salpicado a familiares y amigos de la dirigente del PP por contratos p\u00fablicos de la administraci\u00f3n que gestiona. Agosto de 2019 ya estuvo marcado por la pol\u00e9mica del pr\u00e9stamo que Avalmadrid concedi\u00f3 a su padre en 2011 cuando ella ya estaba en el PP. 400.000 euros que nunca fueron devueltos y que costaron a las arcas p\u00fablicas 102.000 euros. Para librarse del importe que le correspond\u00eda, Lorenzo D\u00edaz don\u00f3 en vida sus propiedades a sus dos hijos.", "date": "1645210901", "karma": "9.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645210901", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-amigos-familia-s-febrero_1_8665651.html", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "queued", "id": 3625890}, {"title": "Ayuso encarga un informe expr\u00e9s a un subordinado para avalar su actuaci\u00f3n sobre los contratos", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso ha recurrido a un informe expr\u00e9s elaborado por un subordinado de su Gobierno para justificar su actuaci\u00f3n en el contrato p\u00fablico a dedo de 1,5 millones en mascarillas que su Ejecutivo adjudic\u00f3 a una empresa amiga de la familia y por la que su hermano cobr\u00f3 al menos 55.850 euros. El informe lo firma este mismo viernes el viceconsejero de Asuntos Jur\u00eddicos y secretario general del Consejo de Gobierno, Fabio Pascua Mateo, designado directamente por la presidenta madrile\u00f1a. El equipo de Ayuso trata de presentar as\u00ed el informe como", "date": "1645340420", "karma": "2732.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645210659", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-encarga-informe-express-subordinado-avalar-actuacion-contratos_1_8761821.html", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3625891}, {"title": "", "content": "", "date": "1645210859", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645210859", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625892}, {"title": "Casado: \u201cLa cuesti\u00f3n es si cuando mor\u00edan 700 personas al d\u00eda se puede contratar con tu hermana y recibir 286.000 euros\u201d", "content": "Casado: \u201cLa cuesti\u00f3n es si cuando mor\u00edan 700 personas al d\u00eda se puede contratar con tu hermana y recibir 286.000 euros\u201d | Espa\u00f1a | EL PA\u00cdS La dirigente responde al l\u00edder del PP: \u201cNunca se va a poder demostrar que he ayudado a mi hermano en absolutamente nada\u201d", "date": "1645211112", "karma": "81.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645211112", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-18/casado-exige-a-ayuso-que-aclare-que-comision-recibio-su-hermano-del-contrato-de-las-mascarillas-ella-no-me-quiso-dar-la-informacion.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625893}, {"title": "La Algameca Chica: el poblado centenario con vistas al Mediterr\u00e1neo que vive en &quot;armoniosa anarqu\u00eda&quot;", "content": "El asentamiento, situado en la desembocadura de la rambla de Benipila, resiste con encanto a pandemias, adversidades clim\u00e1ticas y enfrentamientos con las autoridades desde hace m\u00e1s de un siglo", "date": "1645211201", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645211201", "url": "https://www.eldiario.es/murcia/sociedad/algameca-chica-poblado-centenario-vistas-mediterraneo-vive-armoniosa-anarquia_1_8234530.amp.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625894}, {"title": "Usar filtros de Realidad Aumentada en Instagram y que te paguen por hacerlo", "content": "<p>Lorem fistrum ese pedazo de benemeritaar de la pradera me cago en tus muelas pecador a wan amatomaa ahorarr ese hombree. Mamaar a gramenawer ese que llega jarl no puedor. A peich ahorarr est&aacute; la cosa muy malar te voy a borrar el cerito ese hombree al ataquerl la caidita te voy a borrar el cerito caballo blanco caballo negroorl. Jarl ese que llega diodeno amatomaa amatomaa. Va ust&eacute; muy cargadoo no puedor no te digo trigo por no llamarte Rodrigor ese pedazo de ese que llega pecador. Al ataquerl a gramenawer pecador fistro la caidita te voy a borrar el cerito a wan. Quietooor condemor jarl llevame al sircoo benemeritaar. Diodenoo no puedor va ust&eacute; muy cargadoo torpedo pupita no te digo trigo por no llamarte Rodrigor hasta luego Lucas al ataquerl ahorarr pecador. No te digo trigo por no llamarte Rodrigor de la pradera diodenoo sexuarl ese que llega tiene musho peligro ese hombree.</p>", "date": "1645211804", "karma": "-38.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645211804", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3625895}, {"title": "", "content": "", "date": "1645212282", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645212282", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625898}, {"title": "La agencia de inteligencia ucraniana afirma que las fuerzas especiales rusas han colocado explosivos en Donetsk, e insta a la poblaci\u00f3n a permanecer en el interior [ING]", "content": "La agencia de inteligencia ucraniana afirma que las fuerzas especiales rusas han colocado explosivos en Donetsk, e insta a la poblaci\u00f3n a permanecer en el interior", "date": "1645212818", "karma": "-27.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645212818", "url": "https://mobile.twitter.com/BNONews/status/1494743025343467520", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3625899}, {"title": "Qui\u00e9n es el pol\u00e9mico obispo Munilla y por qu\u00e9 entr\u00f3 como Jesucristo en Orihuela", "content": "Munilla es un hombre asiduo a los medios de comunicaci\u00f3n. Ha tenido incluso columnas en El Diario Vasco, ofrece una especie de 'newsletter' a trav\u00e9s de Whatsapp, tiene Facebook, Instagram, Twitter y canal de Youtube. En su p\u00e1gina web enticonfio.org se pueden encontrar sus homil\u00edas, conferencias, escritos, catecismos e incluso su agenda. Adem\u00e1s, tiene un programa (Sexto Continente) en Radio Mar\u00eda.", "date": "1645212667", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645212667", "url": "https://www.elespanol.com/social/20220216/polemico-obispo-munilla-entro-jesucristo-orihuela/650435313_0.html?fbclid=IwAR1jA3XtfDemS6JMKXMVZgueLZiBIM3sGdxx7Nh0H5IT1RINQVswmmiye6c", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625900}, {"title": "Abogados de Trump afirman que el expresidente pertenece a \u201cclase protegida\u201d y no tendr\u00eda que testificar", "content": "Los abogados del expresidente Donald Trump dijeron el jueves que la fiscal general del estado de Nueva York, Letitia James, est\u00e1 persiguiendo al expresidente porque creen que puede ganar otra campa\u00f1a presidencial en 2024, inform\u00f3 Law &amp; Crime . Alina Habba hizo las declaraciones durante una audiencia con la Corte Suprema de Manhattan, junto con los tambi\u00e9n abogados Ron Fischetti y Alan Futerfas.", "date": "1645213192", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645213192", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/tish-james-2024-elecciones-trump-b2018245.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3625901}, {"title": "Detectado otro foco de gripe aviar cercano a la macrogranja donde se sacrificaron 133.000 gallinas", "content": "La Junta de Castilla y Le\u00f3n ha inmovilizado una explotaci\u00f3n av\u00edcola en \u00cdscar (Valladolid) que cuenta con un censo de 33.477 gallinas, localizada a 500 metros de la macrogranja donde se sacrificaron todas las aves.", "date": "1645213419", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645213419", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/detectado-foco-gripe-aviar-cercano-macrogranja-sacrificaron-133-000-gallinas_1_8761591.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3625902}, {"title": "Sanidad retira del mercado este esmalte de u\u00f1as por ser cancer\u00edgeno", "content": "La Agencia Espa\u00f1ola de Medicamentos y Productos Sanitarios (AEMPS) ha ordenado el cese inmediato de la comercializaci\u00f3n y la retirada del mercado de todos los lotes del producto llamado Qu\u00edmica Alemana.", "date": "1645213308", "karma": "67.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645213308", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959380/0/sanidad-retira-del-mercado-este-esmalte-de-unas-por-ser-cancerigeno/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3625903}, {"title": "Aouse of Cards", "content": "<p>Los partidos pol&iacute;ticos nos venden que vivimos en una democracia. Nos atiborran con campa&ntilde;as que evocan sentimientos de unidad a las siglas que representan. Las mismas letras que esconden sangre de los oponentes, sudor de los lameculos y l&aacute;grimas de los perdedores.</p><p>Como si de una \"Boda Roja\" se tratara, el Partido Popular se ha caracterizado por trabajar con fruici&oacute;n por derrocar a los oponentes mientras que vend&iacute;a lo profesional que era gestionando un pa&iacute;s. Esto no es caracter&iacute;stica de un solo partido. La Ley de la Oligarqu&iacute;as es com&uacute;n a todos y cada uno de los grupos pol&iacute;ticos.</p><p>No, no es cierto que vivamos en democracia, como tampoco es cierto que los partidos representen a los ciudadanos. El l&iacute;der del partido representa a quienes le han elegido, sus adl&aacute;teres, y estos esperan que el jefe del tinglado les coloque en un puesto que ellos vender&aacute;n de \"representaci&oacute;n del pueblo\", cuando son un simple repetidor de las &oacute;rdenes de arriba.</p><p>En Cuba no se elige, en Cuba se ratifica un candidato preseleccionado en unas asambleas del pueblo. Criticamos el sistema cubano y decimos que no es una democracia, pero no nos atrevemos tachar de oligarqu&iacute;a a un sistema en el que no elegimos a personas, sino que ratificamos listas elegidas por otros. La diferencia entre Cuba y Espa&ntilde;a es que en Cuba se ratifica un &uacute;nico partido mientras que en Espa&ntilde;a se ratifican varios.</p><p>Mientras que los partidos dirigen sus dardos hacia el oponente, parece que la democracia funciona y que las agrupaciones pol&iacute;ticas defienden nuestros intereses pero, &iquest;qu&eacute; ocurre cu&aacute;ndo dentro del partido hay distintas facciones que desean el poder? Se descubre la verdad: los partidos existen por y para el poder de sus integrantes, no para representar la voluntad de los ciudadanos.</p><p>Oportunamente, estas luchas internas sirven de control de la oligarqu&iacute;a de partidos en la vivimos. No resuelve el problema pero sirve para dar toques de atenci&oacute;n a estos grupos de poder que rigen nuestras vidas.</p><p>El otro puntal que ayuda a que nuestra antidemocracia no de asco observarla son los medios de comunicaci&oacute;n. La mayor&iacute;a comprados por los partidos, pero que hacer uso de ellos para atacar a sus oponentes -externos e internos- permiten dar una visi&oacute;n amplia de los tejemanejes internos en la administraci&oacute;n y de los desfalcos del dinero de los impuestos. Tenemos unos medios de comunicaci&oacute;n que son una basura, pero al ser de diferente tipolog&iacute;a y bien clasificada, podemos reciclarla y descubrir la realidad.</p><p>En el caso que nos ocupa, aparece una informaci&oacute;n suculenta para Casado, pero tambi&eacute;n para los medios, bien enfoc&aacute;ndolo desde la guerra interna o bien desde la corrupci&oacute;n. Lo cierto es que, al igual que con Cristina Cifuentes, ni todo lo leg&iacute;timo es legal, ni todo lo legal es leg&iacute;timo y en ocasiones lo &eacute;tico es hacer las cosas mal para cumplir la legalidad o incumplir la ley para hacer las cosas bien. Cifuentes no hizo nada bien y con Ayuso creo que quedan muchas cosas por aclarar.</p><p>El contrato de las mascarillas se hizo con Priviet Sportive.</p><p>https://www.20minutos.es/noticia/4958367/0/comunidad-madrid-defiende-legalidad-contrato-bajo-supuesto-espionaje-pp/?autoref=true</p><p>Estamos hablando de un momento cr&iacute;tico en el suministro de mascarillas. Seg&uacute;n Ayuso, los precios de las mascarillas de otras empresas eran superiores a cinco euros.</p><p>El administrador de la empresa es Daniel Alc&aacute;zar, <strong>del mismo pueblo que Ayuso. </strong></p><p>https://www.elespanol.com/reportajes/20220218/daniel-alcazar-anne-igartiburu-mascarillas-tomas-ayuso/650935296_0.html</p><p>Ayuso indic&oacute; en su entrevista con Carlos Herrera que no ten&iacute;a relaci&oacute;n con esa persona, pero le conoce porque es de su mismo pueblo.</p><p>www.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D0LvkDlVyVw8&amp;usg=AOvVaw3M2-1xUVdyAJGspHcl1c-l</p><p><strong>El contrato</strong> no lo firm&oacute; Ayuso, sino que <strong>lo firm&oacute; la Viceconsejera de Asistencia Sanitaria Ana-D&aacute;vila Ponce de Le&oacute;n</strong></p><p>Curiosamente,<strong> fue destituida por Ayuso, </strong>no ha quedado claro por qu&eacute;.</p><p>https://www.infolibre.es/politica/caos-gestion-crisis-eleva-ocho-victimas-politicas-gobierno-ayuso_1_1188435.html</p><p>Otros contratos de la Comunidad de Madrid en los que aparece relacionado Tom&aacute;s D&iacute;az Ayuso son con la empresa Artesolar Iluminaci&oacute;n</p><p>https://www.eldiario.es/madrid/contratos-comunidad-madrid-empresas-vinculadas-hermano-ayuso_1_8761132.html</p><p>Artesolar Iluminaci&oacute;n, lo administra Chen, el encargado de conseguir las mascarillas para la Comunidad de Madrid.</p><p>https://www.elespanol.com/espana/madrid/20200406/chen-misterioso-conseguidor-ayuso-vender-pasteles-material/480202585_0.html</p><p>Las mismas mascarillas que se aprobaron en ese contrato por Ponce de Le&oacute;n y que, aunque cost&oacute;, al final llegaron dando un impulso a Ayuso que ella no desaprovech&oacute;.</p><p>https://twitter.com/IdiazAyuso/status/1245633367934038020?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1245633367934038020%7Ctwgr%5E%7Ctwcon%5Es1_&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.elespanol.com%2Fespana%2Fmadrid%2F20200406%2Fchen-misterioso-conseguidor-ayuso-vender-pasteles-material%2F480202585_0.html</p><p>Primero se habl&oacute; de un comisi&oacute;n de 286.000&euro; para luego pasar a 55.800&euro;. El contrato es de 1.512.500&euro;, parece un c&aacute;lculo aproximado de un 20% de comisi&oacute;n sobre el contrato, porcentajes que suelen llevarse los comerciales.</p><p>Ayuso dice que la comisi&oacute;n no es comisi&oacute;n sino un pago por la gesti&oacute;n de su hermano para traer las mascarillas desde China.</p><p>Y ahora con los datos, hagamos ficci&oacute;n:</p><ul><li>Momento &aacute;lgido de la pandemia, los gobiernos se pegan por encontrar mascarillas.</li><li>Ayuso pregunta a su hermano, al fin y al cabo trabaja en el sector y puede conocer a alguien de fiar en un momento en el que el mercado est&aacute; lleno de piratas. Ser&iacute;a un aldabonazo pol&iacute;tico como opositora de facto al Gobierno mientras que Casado se ve&iacute;a en un espejo.</li><li>Su hermano trabaja en una empresa que administra un chino, desde hace a&ntilde;os. Puede traer las mascarillas a buen precio (dentro de los par&aacute;metros de mercado) y ya ha contratado en otras ocasiones con la Comunidad de Madrid.</li><li>Demasiado arriesgado pol&iacute;ticamente, la empresa tiene una relaci&oacute;n directa con su hermano Tom&aacute;s, mejor interponer una sociedad.</li><li>Hablan con un amigo del pueblo, su empresa har&aacute; el papel de intermediaria aunque quien se encargar&aacute; de solucionar la papeleta sera Tom&aacute;s.</li><li>La Comunidad de Madrid contrata, Ponce de Le&oacute;n firma el acuerdo.</li><li>Priviet Sportive recibe 1.512.500&euro;, paga a Tom&aacute;s 55.800&euro; y con 286.000&euro; se paga a Artesolar Iluminaci&oacute;n (55.800&euro; sobre 286.000&euro; es aproximadamente un 20%) .</li><li>Tom&aacute;s gestiona la compra de mascarillas, tiene los contactos gracias a que su jefe es Chen.</li><li>Ponce de Le&oacute;n escucha algo sobre 286.000&euro; para el hermano.</li><li>Las mascarillas, despu&eacute;s de dar muchas vueltas, acaban llegando.</li><li>Triunfo para Ayuso.</li><li>Ayuso escucha a Ponce de Le&oacute;n llamarla IDA en una comida y la destituye (esto es una licencia literaria dentro de la ficci&oacute;n).</li><li>Ponce de Le&oacute;n le pasa la informaci&oacute;n a Casado.</li><li>Casado ya tiene la carta que necesitaba para acabar con la supremac&iacute;a medi&aacute;tica de Ayuso. S&oacute;lo que algo distorsionada, la comisi&oacute;n no es 286.000&euro;.</li><li>Filtra la informaci&oacute;n a los periodistas.</li><li>Ayuso se entera.</li><li>Continuar&aacute;...</li></ul><p>Informaci&oacute;n y ficci&oacute;n. La opini&oacute;n se la dejo a ustedes.</p>", "date": "1645218796", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645218796", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "private", "id": 3625904}, {"title": "Historia del ZX Spectrum", "content": "Dos de las empresas mas importantes de computadores de Europa durante los 80, y una industria completa de gaming, empezaron de una pelea personal. Un conflicto que dejar\u00eda marcas hasta el d\u00eda de hoy.", "date": "1645220712", "karma": "1228.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645213373", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6GZr02qc1IQ", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3625905}, {"title": "MAV, \u00bfel primer cohete que despegar\u00e1 desde Marte?", "content": "Actualmente, el rover Perseverance de la NASA est\u00e1 recogiendo muestras del suelo marciano para almacenarlas en unos peque\u00f1os tubos de titanio. Con suerte, estos tubitos estar\u00e1n en la Tierra en 2031. Para ello la NASA y la ESA deber\u00e1n lanzar dos sondas espaciales que los recojan para traerlos a la Tierra. La primera sonda, la SRL (Sample Retrieval Lander) despegar\u00e1 en julio de 2026 con el objetivo de aterrizar en el cr\u00e1ter Jezero en agosto de 2028. Esta sonda de la NASA ir\u00e1 equipada con un rover europeo o SFR (Sample Fetch (...)", "date": "1645242020", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645213400", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/02/18/mav-el-primer-cohete-que-despegara-desde-marte/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "published", "id": 3625907}, {"title": "Evacuaci\u00f3n masiva a Rusia: \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando en Donbass?", "content": "Los ciudadanos de las dos rep\u00fablicas autoproclamadas de Donbass empezaron este viernes a evacuar hacia Rusia ante una posible ofensiva de las Fuerzas Armadas de Ucrania. Seg\u00fan las declaraciones de los l\u00edderes de Donetsk y Lugansk, el presidente de Ucrania, Vlad\u00edmir Zelenski, pronto ordenar\u00eda a sus fuerzas militares lanzar un ataque sobre la regi\u00f3n. El l\u00edder de la Rep\u00fablica Popular de Donetsk (RPD), sostuvo que la situaci\u00f3n es cr\u00edtica y que Kiev puede lanzar una ofensiva a gran escala contra Donbass e iniciar una guerra en cualquier momento.", "date": "1645213639", "karma": "119.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645213639", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420470-esta-pasando-donbass", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3625908}, {"title": "El tenista \u00c1lex de Mi\u00f1aur, investigado por comprar pasaporte de Covid-19 falsificado", "content": "\u00c1lex de Mi\u00f1aur es investigado por la Polic\u00eda Nacional de Espa\u00f1a, durante la segunda fase de la operaci\u00f3n \u201cJenner\u201d, que examina inscripciones fraudulentas en el Registro de Vacunaci\u00f3n de Covid-19.  De Mi\u00f1aur neg\u00f3 la acusaci\u00f3n y declar\u00f3: \u201cQuiero dejar en claro que recib\u00ed la segunda dosis y que tengo un carnet v\u00e1lido, preciso y verdadero\u201c. La operaci\u00f3n \u00a8Jenner\u00a8 comenz\u00f3 el pasado mes de enero en contra de una organizaci\u00f3n ilegal que ofrec\u00eda pasaportes Covid y PCR falsas, incluso anunci\u00e1ndose en redes sociales. Entre los acusados tambi\u00e9n se encuen", "date": "1645214022", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645214022", "url": "https://aristeguinoticias.com/1802/deportes/el-tenista-alex-de-minaur-investigado-por-comprar-pasaporte-de-covid-19-falsificado-tuit/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3625910}, {"title": "El f\u00e1rmaco Aplidin de PharmaMar funciona contra la covid: neutraliza el virus en todas sus variantes", "content": "A diferencia de la gran mayor\u00eda de antivirales, plitidepsina \u2013que se encuentra en un ensayo cl\u00ednico de fase III\u2013 act\u00faa sobre la c\u00e9lula hu\u00e9sped y no sobre el virus, bloqueando procesos esenciales y compartidos entre las diferentes variantes del SARS-CoV-2. &quot;Este hecho la convierte en una potencial herramienta para combatir no solo el actual SARS-CoV-2, sino futuras variantes que puedan emerger&quot;, asegura la misma fuente.", "date": "1645224303", "karma": "3178.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645214711", "url": "https://www.20minutos.es/salud/medicina/farmaco-covid-aplidin-pharmamar-eficaz-variantes-virus-4959055/", "clicks": 0, "votes": "239", "status": "published", "id": 3625912}, {"title": "", "content": "", "date": "1645214654", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645214654", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625913}, {"title": "", "content": "", "date": "1645214741", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645214741", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625914}, {"title": "As\u00ed va a hacer caja Hacienda con las subvenciones para instalar placas solares", "content": "La Subdirecci\u00f3n General de Impuestos sobre la Renta de las Personas F\u00edsicas del Ministerio de Hacienda acaba de pronunciarse resolviendo una consulta hecha por un particular. En la citada consulta se establece que las subvenciones que puedan recibir los particulares para instalar estas placas solares, que llegar\u00e1n a trav\u00e9s de los famosos fondos europeos, tendr\u00e1n que tributar a la Agencia Tributaria.", "date": "1645214914", "karma": "-40.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645214914", "url": "https://www.libremercado.com/2022-02-18/subvenciones-para-instalar-placas-solares-tributan-hacienda-6866330/amp.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3625915}, {"title": "Los rebeldes evac\u00faan a la poblaci\u00f3n de Donetsk y Lugansk ante los bombardeos ucranianos", "content": "Denis Pushilin, l\u00edder de los separatistas prorrusos en Donetsk, ha se\u00f1alado que, \u00abcuando el enemigo est\u00e1 bombardeando la rep\u00fablica, la vida y salud de nuestros ciudadanos est\u00e1 en peligro\u00bb. As\u00ed, ha se\u00f1alado que \u00abdesde hoy se realizar\u00e1 una evacuaci\u00f3n masiva centralizada de la poblaci\u00f3n hacia territorio ruso\u00bb. \u00abSe entregar\u00e1 a los evacuados todo lo que necesiten. Se han creado todas las condiciones en los puestos fronterizos para una transici\u00f3n r\u00e1pida\u00bb, ha manifestado.", "date": "1645238421", "karma": "1688.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645215496", "url": "https://theobjective.com/internacional/2022-02-18/evacuan-donetsk-lugansk-bombardeos-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3625917}, {"title": "Un informe jur\u00eddico concluye que Ayuso no incurri\u00f3 en ninguna infracci\u00f3n sobre incompatibilidades ni del C\u00f3digo \u00c9tico", "content": "Se trata de un informe firmado por Fabio Pascua Mateo en contestaci\u00f3n a una solicitud de la presidenta auton\u00f3mica sobre la necesidad de abstenci\u00f3n en el Consejo de Gobierno del 20 de mayo de 2020 en el que se iba a abordar la tramitaci\u00f3n de contratos de emergencia para el suministro de material sanitario en plena pandemia, entre ellos el adjudicado a la empresa Priviet Sportive, S.L., con la que se vincula al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645215611", "karma": "-71.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645215611", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-informe-juridico-concluye-ayuso-no-incurrio-ninguna-infraccion-sobre-incompatibilidades-codigo-etico-202202182057_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3625918}, {"title": "PP contra Ayuso: Ganar a Isabel para perder ante VOX", "content": "El youtuber UTBH analiza la crisis interna que hay entre el PP de G\u00e9nova y Casado frente a Isabel Diaz Ayuso", "date": "1645215960", "karma": "-138.00", "negatives": "26", "sent_date": "1645215960", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=remdDli5ZkI", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3625920}, {"title": "SmartWater: el spray forense que ayuda a mantener seguras a las mujeres (Eng)", "content": "La sustancia permanece en la piel hasta por seis semanas y en la ropa por mucho m\u00e1s tiempo y vincula categ\u00f3ricamente al perpetrador con el lote espec\u00edfico de agua que se roci\u00f3. La v\u00edctima, en West Yorkshire, es una de las m\u00e1s de 200 mujeres en toda Inglaterra que ahora tienen los paquetes de disuasi\u00f3n forense en sus hogares. Los paquetes incluyen un bote de mano para rociar, un gel para manijas de puertas y portones, y una trampa autom\u00e1tica que roc\u00eda el l\u00edquido si alguien se acerca a la casa...", "date": "1645216237", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645216237", "url": "https://www.bbc.co.uk/news/technology-60414452", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625921}, {"title": "Principios vs. Intereses", "content": "<p>Inmersos en la vor&aacute;gine de la batalla de Ayuso contra Casado, uno se sorprende al escuchar seg&uacute;n qu&eacute; cosas.</p><p>Por ejemplo, al l&iacute;der del principal partido de la oposici&oacute;n, Pablo Casado, declarar <a href=\"https://www.cope.es/programas/herrera-en-cope/noticias/casado-cope-ejemplar-que-hermano-cobre-contrato-adjudicado-por-gobierno-20220218_1864937\">en una entrevista en la COPE</a> que \"no es ejemplar que un hermano cobre de un contrato adjudicado por mi gobierno\", poniendo en tela de juicio no la legalidad de la actuaci&oacute;n de un pol&iacute;tico, sino su moralidad.</p><p>Es curioso que sea Casado quien reclame ejemplaridad y moralidad en la actuaci&oacute;n de sus compa&ntilde;eros de partido, cuando no hace mucho era &eacute;l el que evitaba una cuesti&oacute;n peliaguda sobre la legalidad de sus t&iacute;tulos universitarios. La jueza que lo investig&oacute; en primera instancia <a href=\"https://www.eldiario.es/politica/supremo-pablo-casado_1_1989970.html\">concluyo que hab&iacute;an clar&iacute;simos indicios de que a Casado le hab&iacute;an regalado los t&iacute;tulos por su posici&oacute;n pol&iacute;tica</a>, pero, al ser Casado una persona aforada, pas&oacute; el caso al Supremo, que determino que no era un hecho perseguible, un delito, pero que s&iacute; hab&iacute;an indicios claros de que Casado hab&iacute;a recibido un evidente trato de favor. Casado apareci&oacute; triunfante en TV, sosteniendo que los jueces lo hab&iacute;an absuelto, dando por zanjado el asunto&hellip;&hellip; pero lo hab&iacute;an absuelto de la cuesti&oacute;n legal, que es a lo que se dedican los tribunales de Justicia, no de la moral, eso se le olvid&oacute; mencionarlo, <strong>la ejemplaridad no le pareci&oacute; un asunto importante en ese momento</strong>, parece ser.</p><p>Comentando la discrepancia entre ambos casos con mi esposa, me dice, refiri&eacute;ndose a Casado:</p><p>-Es que vemos la paja en el ojo ajeno, no la viga en el propio.</p><p>Y eso es lo que me hace reflexionar sobre el tema de este art&iacute;culo: no es no ver la viga en ojo propio, es la existencia de intereses: el inter&eacute;s del momento, el inter&eacute;s partidista, el inter&eacute;s cortoplacista de atacar a la oposici&oacute;n, el inter&eacute;s personal por mantener el cargo, el inter&eacute;s de salvar una situaci&oacute;n jur&iacute;dica (y &eacute;tica) complicada. <strong><em>Y todos esos intereses se sit&uacute;an por encima de los principios</em></strong>. Como dec&iacute;a Marx, el bueno, \"estos son mis principios, y, si no le gustan, tengo otros\". En realidad, lo que tienen son intereses.</p><p>Por ejemplo, el PP se distancia de Vox en campa&ntilde;a. &iquest;Lo hace porque Vox es un partido de ultraderecha con el que, por principios, no se deber&iacute;a pactar? No, lo hace por inter&eacute;s, igual que lo hacen el resto de partidos con sus rivales electorales, con partidos que, aunque pueden ser cercanos ideol&oacute;gicamente, les restar&iacute;an votos. Yo dir&iacute;a que es un inter&eacute;s leg&iacute;timo durante una campa&ntilde;a electoral. La diferencia del PP es que esa prevenci&oacute;n se le acaba una vez acabada la campa&ntilde;a, y no le importa pactar con Vox, por inter&eacute;s, a la hora de conseguir gobiernos, sean municipales o auton&oacute;micos, y ya veremos si nacionales.</p><p>Otros dirigentes que s&iacute; tienen principios sencillamente no pactan con la ultraderecha, con partidos xen&oacute;fobos, racistas, machistas y que van en contra de avances sociales que han costado, literalmente, d&eacute;cadas conseguir.</p><p>Un ejemplo de esto es Markel, la ex-canciller alemana, que <a href=\"https://www.swissinfo.ch/spa/merkel-considera--imperdonable--la-alianza-regional-con-la-extrema-derecha/45542418\">lleg&oacute; a truncar, a revertir, el nombramiento de un presidente de la regi&oacute;n de Turingia</a> cuando &eacute;ste sali&oacute; elegido con los votos de su propio partido (FDP), los del partido de Merkel (CDU) y los del partido de ultraderecha alem&aacute;n, afD. Merkel declar&oacute;, estando de visita oficial en Sud&aacute;frica:</p><blockquote>\"Hay que decir que es un acto imperdonable y que, por consiguiente, el resultado debe ser anulado\"</blockquote><p>El asunto supuso tal esc&aacute;ndalo que <a href=\"https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-51461868\">propici&oacute; la dimisi&oacute;n de la presidenta del CDU y candidata a suceder a Merkel, Annegret Kramp-Karrenbauer</a>.</p><p><strong>ESO son principios.</strong></p><p>Y si nuestros pol&iacute;ticos aplicaran un poco m&aacute;s de principios y un poco menos de intereses (he puesto a Casado de ejemplo por la cercan&iacute;a del caso, pero se puede aplicar a pol&iacute;ticos de otros partidos e ideolog&iacute;as), igual no tendr&iacute;amos que estar escuchando cada dos por tres sobre casos de corrupci&oacute;n o sobre pactos vergonzantes. E igual ver&iacute;amos un poco m&aacute;s de dimisiones cuando toca y un poquito menos de aferrarse a la poltrona y de echar balones fuera cuando <em>te han pillado con el carrito del helado</em>.</p><p>Llamadme loco, pero igual es porque en Espa&ntilde;a (y no lo digo como si fuera un caso excepcional, sino como un pa&iacute;s en el que se da, uno m&aacute;s), los pol&iacute;ticos no entran en la pol&iacute;tica con vocaci&oacute;n de servicio p&uacute;blico, con vocaci&oacute;n de mejorar su pa&iacute;s, de mejorar la vida de sus ciudadanos, sino con la intenci&oacute;n de llenarse los bolsillos, de vivir <em>del cuento</em>, y si te he visto no me acuerdo. Principios vs. Intereses.</p><p>Afortunadamente, no son todos.</p><p>Lo que igual deber&iacute;amos plantearnos es qu&eacute; se puede, <strong><em>qu&eacute; podemos,</em></strong> hacer para cambiar esa situaci&oacute;n. <em>Call me <s>Ishmael</s> fool&hellip;</em></p>", "date": "1645223216", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645223216", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625922}, {"title": "Ayuso S.A. Madrid no es la Coca-Cola", "content": "Desde que Ayuso lleg\u00f3 a la pol\u00edtica madrile\u00f1a han llovido contratos p\u00fablicos a sus familiares. Esta es la historia de Ayuso S.A.", "date": "1645216694", "karma": "82.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645216694", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=87cC8Uzd9-8", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3625923}, {"title": "", "content": "", "date": "1645217186", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645217186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625925}, {"title": "", "content": "", "date": "1645217186", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645217186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625926}, {"title": "El juez corrupto Salvador Alba pide a la justicia que lo trate como si fuera indigente", "content": "El juez Salvador Alba Mesa, condenado a seis a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel por los delitos de prevaricaci\u00f3n judicial, cohecho y falsedad documental, quiere que la justicia le trate como a un indigente. Al menos en lo que concierne a la multa a la que tambi\u00e9n ha sido condenado, un total de 12.150 euros, a raz\u00f3n de 15 euros diarios durante 27 meses. En un escrito que su abogado elev\u00f3 esta misma semana al Tribunal Superior de Justicia de Canarias (TSJC), el juez corrupto ha pedido que esa cuota se rebaje a los dos euros diarios, una cantidad que...", "date": "1645277703", "karma": "2777.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645217538", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/juez-corrupto-salvador-alba-pide-justicia-trate-si-fuera-indigente_1_8762104.html", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3625927}, {"title": "Si Rusia invade Ucrania, sanciona a China [EN]", "content": "Ante la amenaza de nuevas sanciones occidentales contra Rusia si invade Ucrania, el presidente ruso Vladimir Putin ha buscado refugio en China. El 4 de febrero, d\u00eda de la inauguraci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno de Pek\u00edn, Putin y el presidente chino Xi Jinping anunciaron una nueva asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica entre sus dos pa\u00edses. Una declaraci\u00f3n conjunta describi\u00f3 la relaci\u00f3n chino-rusa como una &quot;amistad&quot; sin &quot;\u00e1reas 'prohibidas' de cooperaci\u00f3n&quot;. Putin expres\u00f3 su apoyo a la oposici\u00f3n de China a la independencia de Taiw\u00e1n, y Xi secund\u00f3 la peti", "date": "1645217921", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645217921", "url": "https://foreignpolicy.com/2022/02/17/russia-ukraine-china-united-states-secondary-sanctions-putin-xi/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3625929}, {"title": "", "content": "", "date": "1645217895", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645217895", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625930}, {"title": "", "content": "", "date": "1645218008", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645218008", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625932}, {"title": "Okupas del metaverso: ya hay gente comprando y registrando casas o calles ajenas en el mundo digital", "content": "El mercado inmobiliario es uno de los que m\u00e1s dinero mueve, pero muchos edificios ya tienen due\u00f1o. No ocurre lo mismo en los mundos virtuales, reci\u00e9n creados y donde los lugares m\u00e1s emblem\u00e1ticos todav\u00eda est\u00e1n disponibles y a un &quot;m\u00f3dico precio&quot;. Una de las iniciativas englobadas dentro del popularmente conocido metaverso es la de Next Earth, una plataforma alemana donde han creado una copia de la Tierra, han dividido el mapa en parcelas virtuales de 100 metros y lo est\u00e1n poniendo a la venta.", "date": "1645218276", "karma": "-29.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645218276", "url": "https://www.xataka.com/realidad-virtual-aumentada/okupas-metaverso-hay-gente-comprando-registrando-casas-calles-ajenas-mundo-digital", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3625933}, {"title": "Suiza desbloquea las cuentas de G\u00fcrtel para repatriar el dinero", "content": "El pa\u00eds centroeuropeo comienza a transferir los m\u00e1s de 43 millones de euros que ocultaban varios condenados por la trama", "date": "1645218829", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645218829", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-17/suiza-desbloquea-las-cuentas-en-suiza-de-gurtel-para-repatriar-el-dinero.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3625934}, {"title": "Aouse of Cards", "content": "Una reflexi\u00f3n ficcionada sobre Ayuso y el sistema pol\u00edtico en que vivimos.", "date": "1645218916", "karma": "-22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645218916", "url": "https://www.meneame.net/my-story/U5u4r10/aouse-of-cards", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3625935}, {"title": "La ley de bienestar animal como s\u00edntoma", "content": "<p>Cuando estudiaba el periodo republicano de la d&eacute;cada de los 30, me llam&oacute; bastante la atenci&oacute;n la cantidad de leyes progresistas que se llevaran a cabo y que en cierta medida provocaron la respuesta reaccionaria de muchos sectores, la cual lleg&oacute; en forma de golpe de estado y de 40 a&ntilde;os posteriores de dictadura, donde la mayor&iacute;a de esos avances quedaron sepultados por toneladas de nacional-catolicismo, lo que a efectos pr&aacute;cticos supuso que todos esos avances se fueran por la borda.</p><p></p><p>Siempre me pregunt&eacute; si de no haberse realizado estos cambios tan r&aacute;pido, la parte m&aacute;s reaccionaria los habr&iacute;a podido ir asimilando poco a poco y no se hubiera llegado a ese golpe de estado ni a 40 a&ntilde;os de dictadura, porque no habr&iacute;an tenido el apoyo de un porcentaje elevado de la poblaci&oacute;n como el que tuvieron. Soy consciente de que esto puede sonar a culpar a la acosada por llevar la minifalda, pero intento analizar la pol&iacute;tica desde una perspectiva utilitarista, porque creo que es la manera m&aacute;s inteligente de hacerlo.</p><p></p><p>Hoy se anuncia la aprobaci&oacute;n de la ley  de bienestar animal en el consejo de ministros, y he de decir que despu&eacute;s de leerla, coincide en la mayor&iacute;a de puntos con mi forma de entender la relaci&oacute;n con animales, por lo que tengo pocas (alguna s&iacute; que tengo) reticencias &eacute;ticas a lo que ah&iacute; se plasma. Sin embargo soy consciente de que para muchos ciudadanos, esta ley va a suponer un ataque directo a su forma de relacionarse con los animales, a sus aficiones, a sus pr&aacute;cticas habituales, y muchos de estos ciudadanos son votantes de izquierda.</p><p></p><p>M&aacute;s concretamente podr&iacute;a mencionar el hecho de que se proh&iacute;be el silvestrismo. Aunque hoy en d&iacute;a ya est&aacute; prohibida la captura de p&aacute;jaros silvestres, si que es posible poseer p&aacute;jaros enjaulados que han sido criados en cautividad. A m&iacute; es una pr&aacute;ctica que no me gusta, y que aunque de joven la practiqu&eacute;, con el tiempo me di cuenta de que no era adecuada ni respetuosa con estos animales. Creo que buena parte de la sociedad ha evolucionado hacia esta misma conclusi&oacute;n, pero todav&iacute;a hay much&iacute;sima gente a la que le gusta y la practica, y que no necesariamente son votantes de Vox.</p><p></p><p>Cuando la forma de acabar con estas pr&aacute;cticas es a trav&eacute;s de la prohibici&oacute;n y no de la concienciaci&oacute;n, corres el riesgo de obtener una reacci&oacute;n nada positiva por parte de la parte afectada. Y para muchas personas, las aficiones son pilares fundamentales de sus vidas, y que se las proh&iacute;ban, por m&aacute;s que a muchos no nos parezcan adecuadas, puede suponer que no vuelvan a votarte en mucho tiempo.</p><p></p><p>Si en un periodo de tan solo 3 a&ntilde;os pretendemos cambiar la mentalidad de un pa&iacute;s de 47 millones de habitantes mediante decreto ley y llevar a cabo cambios que quiz&aacute;s en 10 a&ntilde;os no suponen ninguna resistencia, pero que hoy te pueden costar miles de votos, me parece de una poca inteligencia pol&iacute;tica tremenda.</p><p></p><p>Si la contraprestaci&oacute;n a aprobar todas estas leyes es que dentro de dos a&ntilde;os gobierne Vox con mucho voto de gente que antes confi&oacute; en ti (no justifico el motivo, solo describo una realidad), y que no solo rehaga lo hecho sino que instaure un ciclo reaccionario a modo de 40 a&ntilde;os de franquismo post-rep&uacute;blica (salvando las distancias), no habr&aacute; merecido la pena.</p><p></p><p>Desafortunadamente, parece que pedir inteligencia pol&iacute;tica a los dirigentes de Podemos es como pedir peras a un olmo.</p>", "date": "1645220184", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645220184", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625936}, {"title": "Territorios del PP se organizan para forzar un congreso urgente y echar ya a Casado", "content": "La caldera en combusti\u00f3n en que se ha convertido el PP ha empezado a soltar aire para buscar una alternativa a Pablo Casado. Dirigentes territoriales de toda Espa\u00f1a est\u00e1n ya organiz\u00e1ndose para forzar ya la convocatoria de un congreso extraordinario y elegir un nuevo liderazgo. Aunque el c\u00f3nclave ordinario deber\u00eda celebrarse en julio, una parte de la organizaci\u00f3n entiende que Casado y su equipo no puede continuar al frente de la direcci\u00f3n ni un minuto m\u00e1s. El da\u00f1o al que han sometido a las siglas, aseguran a este diario", "date": "1645223419", "karma": "2829.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645219036", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220218/territorios-pp-organizan-forzar-congreso-pablo-casado-ayuso-feijoo-13258791", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3625937}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo ha obtenido Pablo Casado informaci\u00f3n personal y privada del hermano de D\u00edaz Ayuso?", "content": "Cuanto m\u00e1s explicaciones ofrece Pablo Casado sobre su papel en la guerra interna con D\u00edaz Ayuso, m\u00e1s dudas nuevas van emergiendo sobre la falta de ejemplaridad de su actuaci\u00f3n como presidente del Partido Popular.", "date": "1645219098", "karma": "-34.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645219098", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4TT5GjmFqSo", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3625939}, {"title": "Ante la debacle del PP, el Gobierno convoca oposiciones a oposici\u00f3n", "content": "\u201cCuestionar el reparto de fondos europeos, recordar que Moncloa est\u00e1 tomada por los comunistas bolivarianos e insistir en que no se puede negociar con un Gobierno c\u00f3mplice de etarras y borrokas\u201d ser\u00e1n algunos de los requisitos que el aspirante a obtener la plaza de opositor deber\u00e1 dominar. \u201cNo se requieren muchas luces, pero s\u00ed perseverancia y dotes para la teatralizaci\u00f3n\u201d, aclara el Ejecutivo.", "date": "1645219259", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645219259", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/ante-la-debacle-del-pp-el-gobierno-convoca-oposiciones-a-oposicion/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3625940}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 de la comisi\u00f3n del hermano de Ayuso: el PP lleva a\u00f1os dando contratos menores sin transparencia en Madrid", "content": "El problema con las contrataciones de la Comunidad de Madrid es notorio, como lo es la corrupci\u00f3n que se ha heredado de presidenta en presidenta en la regi\u00f3n. Durante la legislatura de Isabel D\u00edaz Ayuso, han sido muchas las veces en las que la oposici\u00f3n ha recriminado que se den contratos a dedo a empresas muy familiarizadas ya con la Consejer\u00eda de Sanidad, como ha ocurrido con los contratos para el hospital Isabel Zendal o para externalizar refuerzos en las vacunaciones o en el rastreo de contactos por la covid-19.", "date": "1645219984", "karma": "24.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645219984", "url": "https://www.publico.es/sociedad/alla-comision-hermano-ayuso-pp-lleva-anos-dando-contratos-menores-transparencia-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3625942}, {"title": "100 a\u00f1os de Nosferatu", "content": "La primera pel\u00edcula de vampiros y adaptaci\u00f3n de Dr\u00e1cula, que construy\u00f3 la mayor\u00eda de cimientos del cine de terror que vendr\u00eda con su est\u00e9tica tenebrosa de claroscuros expresionistas en escenas tan terror\u00edficas como estas.", "date": "1645368002", "karma": "868.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645220196", "url": "https://twitter.com/horrorlosers/status/1493920297812213761", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3625943}, {"title": "", "content": "", "date": "1645220149", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645220149", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625944}, {"title": "El Tempest brit\u00e1nico y el F-3 japon\u00e9s se equipar\u00e1n con la suite de guerra electr\u00f3nica JAGUAR", "content": "Londres acaba de anunciar la firma de un acuerdo que allana el camino a la asociaci\u00f3n con la industria japonesa para el desarrollo conjunto de una suite de guerra electr\u00f3nica denominada \u201cJaguar\u201d. Por parte brit\u00e1nica, la investigaci\u00f3n de esta suite de guerra electr\u00f3nica se encargar\u00e1 a Leonardo UK. Las obras comenzar\u00e1n el pr\u00f3ximo mes de abril y deber\u00edan durar cinco a\u00f1os. Como recordatorio, adem\u00e1s de Leonardo UK, el programa Tempest incluye a BAE Systems [contratista principal], Rolls Royce y MBDA UK. Italia participa [con 2.000 millones de euros", "date": "1645220732", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645220732", "url": "http://galaxiamilitar.es/el-tempest-britanico-y-el-f-3-japones-se-equiparan-con-la-suite-de-guerra-electronica-jaguar/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3625945}, {"title": "Tweet de hemeroteca  de Ayuso donde opina sobre la corrupci\u00f3n en pol\u00edtica que beneficie  a  familares", "content": "Tweet de Isabel D\u00edaz  Ayuso con  fecha  13 de Febrero de 2018 donde  comenta una portada de El Mundo con titular &quot; La trama del Canal investig\u00f3 a Cristina Cifuentes y a su familia.&quot; El  mensaje de Ayuso dice lo siguiente: &quot;Una vez m\u00e1s queda claro d\u00f3nde est\u00e1n los corruptos y d\u00f3nde sus v\u00edctimas. . Verg\u00fcenza e indignaci\u00f3n con aquellos que se aprovecharon de un partido, sus militantes y sus cargos p\u00fablicos para sus chanchullos. Que la justicia act\u00fae con todos ellos y la verdad prevalezca.&quot;", "date": "1645221282", "karma": "184.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645221282", "url": "https://twitter.com/IdiazAyuso/status/963548101603667968", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "abuse", "id": 3625946}, {"title": "Turqu\u00eda muestra una maqueta de su avi\u00f3n de combate en el Sal\u00f3n Aeron\u00e1utico de Singapur", "content": "El TFX es un caza de quinta generaci\u00f3n de aspecto similar al F-35 Lightning II de Lockheed Martin. El avi\u00f3n aut\u00f3ctono sustituir\u00e1 a los cazas F-16 de la Fuerza A\u00e9rea turca, que se eliminar\u00e1n en la d\u00e9cada de 2030. El TF-X es un avi\u00f3n bimotor polivalente dise\u00f1ado principalmente para misiones aire-aire, pero tambi\u00e9n podr\u00eda emplearse para misiones aire-tierra. El estreno de la maqueta a escala real del TFX en Singapur podr\u00eda tener como objetivo la b\u00fasqueda de posibles socios en Asia.", "date": "1645221017", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645221017", "url": "http://galaxiamilitar.es/turquia-muestra-una-maqueta-de-su-avion-de-combate-en-el-salon-aeronautico-de-singapur/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3625947}, {"title": "\u00bfSimul\u00f3 el zar Alejandro I su propia muerte para dedicarse a la vida monacal en Siberia?", "content": "Se cree que Alejandro I, despu\u00e9s de su supuesto fallecimiento, pas\u00f3 d\u00e9cadas viviendo como un monje cerca de Tomsk. Las extra\u00f1as circunstancias que rodearon la muerte de Alejandro I en 1825 han causado muchas especulaciones sobre su posible renuncia clandestina de la vida de la corte imperial. La teor\u00eda m\u00e1s popular afirma que el zar vivi\u00f3 en secreto en Siberia durante casi 40 a\u00f1os como el monje ermita\u00f1o Fi\u00f3dor Kuzmich.", "date": "1645221480", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645221480", "url": "https://es.rbth.com/estilo-de-vida/85054-falsifico-alejandro-i-propia-muerte", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3625948}, {"title": "", "content": "", "date": "1645221555", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645221555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625949}, {"title": "La Consejer\u00eda de Sanidad de Ayuso adjudic\u00f3 un contrato de 925.000 euros a un socio de la madre de la presidenta", "content": "Uno de los \u00faltimos contratos adjudicados por la Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid tramitado por el procedimiento de emergencia, es decir, sin publicidad, sin atenerse al procedimiento habitual de contrataci\u00f3n p\u00fablica, ha sido para el suministro de 25 ventiladores Biolight meditech para los centros hospitalarios del Servicio Madrile\u00f1o de Salud. El importe: 925.000 euros. El administrador \u00fanico de la empresa adjudicataria tiene v\u00ednculos con la familia de Isabel D\u00edaz Ayuso, concretamente con su madre, ya que es su socio en cuatro...", "date": "1645222820", "karma": "5918.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645221710", "url": "https://www.publico.es/politica/consejeria-sanidad-ayuso-adjudico-contrato-925000-euros-socio-madre-presidenta.html", "clicks": 0, "votes": "366", "status": "published", "id": 3625951}, {"title": "Estas son las tres preguntas que Isabel D\u00edaz Ayuso no ha respondido a\u00fan sobre el esc\u00e1ndalo en el contrato de su hermano", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 toda la informaci\u00f3n que este viernes ha hecho p\u00fablica sobre los cobros de su hermano no se la entreg\u00f3 antes a la direcci\u00f3n de su partido?Porque Casado se lo pidi\u00f3 hace cuatro meses.\u00bfQu\u00e9 pinta en esta historia la empresa 'Priviet Sportive'? \u00bfPor qu\u00e9 el hermano de la presidenta no se las vendi\u00f3 directamente a la Comunidad de Madrid sin intermediarios.Su hermano logra hacerse con un cuarto de mill\u00f3n de mascarillas... \u00bfY no le dice nada? Porque Ayuso sostiene que no supo que su hermano particip\u00f3 en este negocio hasta que Casado le pregunt\u00f3", "date": "1645221972", "karma": "53.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645221972", "url": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/estas-son-tres-preguntas-que-isabel-diaz-ayuso-respondido-aun-escandalo-contrato-hermano_202202186210134ff65b1900019dcbc8.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3625952}, {"title": "Fi\u00f3dor Kuzmich, la leyenda del zar ermita\u00f1o", "content": "Seguro que habr\u00e1n o\u00eddo esa leyenda de que Elvis fingi\u00f3 su muerte y en realidad sigue vivo con una identidad falsa o, seg\u00fan la versi\u00f3n, en un pa\u00eds africano. Es una m\u00e1s de las que circulan a costa de personajes famosos, pero no se trata de algo nuevo. En la Historia hay unos cuantos similares y algunos son muy c\u00e9lebres, como el de la princesa Anastasia, que habr\u00eda logrado sobrevivir al fusilamiento de su familia y huir.  Vamos a ver hoy uno menos conocido, tambi\u00e9n ruso: el que identificaba al monje Fi\u00f3dor Kuzmich con el zar Alejandro I.", "date": "1645221953", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645221953", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2019/02/fiodor-kuzmich-la-leyenda-del-zar-ermitano", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3625953}, {"title": "Hijos de Charles Chaplin revelan la otra cara de su padre y el miedo que le ten\u00edan en un nuevo documental sobre el actor", "content": "&quot;Era tan poderoso que no se pod\u00eda discutir con \u00e9l, porque no pod\u00eda no tener raz\u00f3n&quot;. 'The Real Charlie Chaplin' entr\u00f3 en las primeras rese\u00f1as como una historia sobre el lado oscuro del \u00edcono del cine mudo, e incluye los testimonios de sus hijos, que describen a una persona diferente al c\u00f3mico que hizo re\u00edr a todo el mundo.", "date": "1645222629", "karma": "30.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645222629", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420425-hijos-otra-cara-charlie-chaplin-documental", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625954}, {"title": "El director global de desarrollo de comunidades de Meta (Facebook) deja la compa\u00f1\u00eda tras descubrirse que es ped\u00f3filo en un v\u00eddeo viral", "content": "Jeren A. Miles, quien fuera director global de desarrollo de comunidades de Meta \u2014matriz de Facebook\u2014, abandon\u00f3 la compa\u00f1\u00eda tras descubrirse que es un ped\u00f3filo. Seg\u00fan TechCrunch, el ahora ex directivo apareci\u00f3 en un v\u00eddeo viral donde reconoce haber mantenido &quot;comunicaciones gr\u00e1ficas e inapropiadas&quot; con un menor de 13 a\u00f1os. La situaci\u00f3n, desde luego, es bastante grave, por ello Meta no tard\u00f3 mucho en mostrarle la puerta de salida.", "date": "1645280110", "karma": "1314.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645223421", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/director-global-de-desarrollo-de-comunidades-meta-facebook-pedofilo-video-viral", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3625958}, {"title": "\u00a1Simplemente ponga un huevo en un tomate y se sorprender\u00e1! Receta de desayuno n. \u00b0 35", "content": "\u00bfNo est\u00e1s seguro de qu\u00e9 cocinar para el desayuno? Te propongo una receta de desayuno interesante, una receta sencilla de huevo y muy f\u00e1cil de hacer. Receta de huevo f\u00e1cil, a todos les encantar\u00e1. Una deliciosa receta de huevos que har\u00e1 las delicias de tus seres queridos. Incluso un cocinero novato puede preparar una receta r\u00e1pida de huevos. La receta de huevo original es una sencilla receta de desayuno r\u00e1pido. Mira el video sobre c\u00f3mo preparar f\u00e1cilmente un delicioso desayuno con huevos. No lo olvides, \u00a1lo principal es cocinar con amor!", "date": "1645223377", "karma": "10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645223377", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=euNDb3kg1KI&list=PL0nM126vMGeG4RUZPfRZFl1XS6F9-fiV8&index=140", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3625959}, {"title": "Casado ense\u00f1a la puerta de salida a una Ayuso enredada en las explicaciones sobre los pagos a su hermano", "content": "El presidente del PP asegura en una entrevista que el problema del contrato de la empresa que pag\u00f3 al hermano de Ayuso no es solo legal sino de ejemplaridad, mientras la presidenta de Madrid reconoce que su familiar cobr\u00f3 por ser intermediario y maniobra para defender su inocencia", "date": "1645224278", "karma": "15.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645224278", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-ensena-puerta-salida-ayuso-enredada-explicaciones-pagos-hermano_1_8761986.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3625960}, {"title": "Cleopatra Ayuso [DeepFake]", "content": "V\u00eddeo de hace meses de United unknown. Aplicable a la actualidad. La reina ha conquistado al pueblo...", "date": "1645224425", "karma": "102.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645224425", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rpYcWlvtTgw", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3625962}, {"title": "El Gobierno aprueba el rescate de T\u00e9cnicas Reunidas por 340 millones de euros", "content": "El Ministerio de Hacienda y Funci\u00f3n P\u00fablica ha anunciado que el Consejo de Ministros ha autorizado hoy la concesi\u00f3n de una operaci\u00f3n de respaldo p\u00fablico temporal para T\u00e9cnicas Reunidas por un importe de 340 millones de euros. Esta autorizaci\u00f3n se produce despu\u00e9s de que el Consejo Gestor del Fondo de Apoyo a la Solvencia de Empresas Estrat\u00e9gicas haya aprobado dicha operaci\u00f3n.", "date": "1645231503", "karma": "1305.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645224911", "url": "http://www.bolsamania.com/noticias_amp/empresas/gobierno-aprueba-rescate-tecnicas-reunidas-340-millones-euros--9251450.html", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3625963}, {"title": "Los chips para coches mover\u00e1n 115.000 millones de d\u00f3lares en 2030. As\u00ed pretende Intel devorar el pastel", "content": "En Intel lo tienen claro. Seg\u00fan esta compa\u00f1\u00eda en 2030 la industria de los semiconductores facturar\u00e1 115&nbsp;000 millones de d\u00f3lares contabilizando \u00fanicamente los circuitos integrados que vender\u00e1 a los fabricantes de coches. Esta cifra multiplica pr\u00e1cticamente por dos la actual, lo que refleja que la demanda de chips que tiene el sector de la automoci\u00f3n ahora palidece frente a la que alcanzar\u00e1 en tan solo ocho a\u00f1os.", "date": "1645225519", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645225519", "url": "https://www.xataka.com/automovil/chips-para-coches-moveran-115-000-millones-dolares-2030-asi-pretende-intel-devorar-pastel", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625964}, {"title": "Se incendia un gasoducto en la ciudad de Lugansk tras una explosi\u00f3n", "content": "Una fuerte explosi\u00f3n se ha registrado la noche de este viernes en la ciudad de Lugansk, capital de la rep\u00fablica autoproclamada hom\u00f3nima en el este de Ucrania, informan medios locales [...] Testigos presenciales sit\u00faan el epicentro de la deflagraci\u00f3n cerca de la planta Horizont. Seg\u00fan algunas informaciones, una aver\u00eda en una unidad de distribuci\u00f3n de gas pudo hallarse en el origen del incendio.", "date": "1645226451", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645226451", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420514-reportan-fuerte-explosion-ciudad-lugansk/amp", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3625966}, {"title": "Los metadatos muestran que los separatistas prorrusos filmaron v\u00eddeos de evacuaci\u00f3n d\u00edas antes [EN]", "content": "Los metadatos de Telegram indican que los l\u00edderes separatistas prorrusos crearon v\u00eddeos ordenando evacuaciones &quot;de emergencia&quot; hace dos d\u00edas, pero los publicaron el viernes. Estos datos podr\u00edan socavar las afirmaciones de que ordenaron las evacuaciones debido a la amenaza inminente de una ofensiva ucraniana.", "date": "1645227810", "karma": "64.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645227810", "url": "https://www.axios.com/telegram-ukraine-russia-separatists-evacuation-23c418ef-cd60-4ab7-afdf-6f3260102a4a.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3625969}, {"title": "Der Spiegel desvela un documento que confirma que la OTAN prometi\u00f3 en 1991 no expandirse hacia el este", "content": "La revista alemana Der Spiegel se hizo eco este viernes del descubrimiento de un documento confidencial que confirma que la OTAN incumpli\u00f3 las promesas de no expandirse hacia el este, en contra de lo afirmado recientemente por el actual secretario de la OTAN, Jens Stoltenberg, que dijo que una promesa de este tipo &quot;nunca se hizo&quot;. &quot;La OTAN no se extender\u00e1 ni formal ni informalmente hacia el Este&quot;, cita el documento las palabras del representante de EE.UU., Raymond Seitz.", "date": "1645237202", "karma": "3897.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645230113", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420506-documento-confirmar-otan-expandirse-este", "clicks": 0, "votes": "257", "status": "published", "id": 3625971}, {"title": "Documentos revelan que el gobierno de EE.UU. gast\u00f3 22 millones de d\u00f3lares en promover la narrativa antirrusa en Ucrania y en el extranjero [EN]", "content": "En medio de las crecientes tensiones con Rusia, Estados Unidos est\u00e1 gastando una fortuna en campa\u00f1as de injerencia extranjera en Ucrania. El brazo de cambio de r\u00e9gimen de Washington, la Fundaci\u00f3n Nacional para la Democracia (NED, por sus siglas en ingl\u00e9s), ha gastado 22,4 millones de d\u00f3lares en operaciones dentro del pa\u00eds desde 2014, cuando el presidente democr\u00e1ticamente elegido Viktor Yanukovich fue derrocado y reemplazado por un gobierno sucesor elegido por Estados Unidos. Estas operaciones incluyen el apoyo y la formaci\u00f3n de partidos pol\u00edtic", "date": "1645232490", "karma": "121.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645232490", "url": "https://www.mintpressnews.com/documents-reveal-us-ned-spent-22m-promoting-anti-russia-narrative-ukraine/279734/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3625972}, {"title": "Confirmado: los vikingos llegaron a Am\u00e9rica 500 a\u00f1os antes que Col\u00f3n", "content": "La marca de una tormenta solar en los anillos de tres \u00e1rboles confirma que los vikingos ya estaban en Canad\u00e1 hace exactamente 1,000 a\u00f1os.", "date": "1645234603", "karma": "8.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645234603", "url": "https://www.ngenespanol.com/ciencia/confirmado-los-vikingos-llegaron-a-america-500-anos-antes-que-colon/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625973}, {"title": "Descubren c\u00f3mo construir una nave que llegue a Alfa Centauri en solo 20 a\u00f1os", "content": "Cient\u00edficos del Proyecto Starshot afirman haber descubierto las bases fundamentales para construir una nave que llegue a otro sistema solar en el transcurso de nuestras vidas", "date": "1645234972", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645234972", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-18/starshot-nave-alfa-centauri_3378184/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3625974}, {"title": "", "content": "", "date": "1645234928", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645234928", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625975}, {"title": "", "content": "", "date": "1645239857", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645239857", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625977}, {"title": "Funcionarios sin derecho al teletrabajo: el Gobierno retrasa indefinidamente la norma que lo regula", "content": "Los funcionarios no saben cu\u00e1ndo dispondr\u00e1n de una norma que regule su teletrabajo. La ministra de Hacienda y Funci\u00f3n P\u00fablica, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, asegur\u00f3 en...", "date": "1645265702", "karma": "1728.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645241010", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/teletrabajo-funcionarios-se-diluye-gobierno-retrasa-sine-die-norma-que-regula", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3625978}, {"title": "La ciencia ha averiguado al fin c\u00f3mo pierden el rabo las lagartijas. Y nos puede ser de gran ayuda", "content": "Ara\u00f1as que sacrifican sus patas; cangrejos que se deshacen de sus pinzas; o babosas que se autodecapitan para liberarse de los par\u00e1sitos: la autoamputaci\u00f3n...", "date": "1645276819", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645241877", "url": "https://www.xataka.com/ecologia-y-naturaleza/ciencia-ha-averiguado-al-fin-como-pierden-rabo-lagartijas-nos-puede-ser-gran-ayuda", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3625979}, {"title": "Un joven obsesionado con una estrella de TikTok de 14 a\u00f1os se planta en su casa con una escopeta y el padre de la chica lo mata", "content": "Los hechos sucedieron el 10 de julio de 2020, pero no hab\u00edan salido a la luz hasta ahora, cuando la joven y su familia hablaron con el medio estadounidense para compatir por primera vez esta traum\u00e1tica experiencia.", "date": "1645259703", "karma": "1666.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645242855", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420521-obsesionado-estrella-tiktok-escopeta-padre-matar", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3625980}, {"title": "Nadie se mete con Putin", "content": "Urgente | Video escandaloso. Nadie se mete con Putin, nadie nunca.", "date": "1645243440", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645243440", "url": "https://twitter.com/fiercezoomaniac/status/1494390071662948361?t=pxp97tNWsSAmwcOf6WvzBw&s=19", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625981}, {"title": "Un ins\u00f3lito cementerio de bombarderos supers\u00f3nicos Tupolev Tu-22M en Rusia", "content": "Rusia no fue capaz de mantener todos los medios terrestres, a\u00e9reos y navales con los que contaba la URSS, y esto supuso el abandono de muchas antiguas bases militares. En algunos casos, eso supuso abandonar aviones realmente buenos, como los que nos ocupan hoy.", "date": "1645263309", "karma": "930.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645244652", "url": "https://www.outono.net/elentir/2022/02/18/un-insolito-cementerio-de-bombarderos-supersonicos-tupolev-tu-22m-en-rusia/", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3625982}, {"title": "El curioso caso de Castilla-La Mancha y la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta de toda Espa\u00f1a", "content": "En enero, los precios de la electricidad y de los alimentos se moderaron y la tasa anual del \u00cdndice de Precios al Consumo (IPC) fue del 6,1% en Espa\u00f1a. Pero la evoluci\u00f3n de los precios no es homog\u00e9nea en todo el pa\u00eds y una regi\u00f3n en concreto est\u00e1 m\u00e1s de un punto por encima de la tasa nacional. Se trata de Castilla-La Mancha, donde la tasa anual del IPC alcanz\u00f3 el 7,2% en enero, tras cerrar el pasado a\u00f1o en el 7,6%. La explicaci\u00f3n no es sencilla, economistas, expertos en el sector inmobiliario y sindicatos apuntan a distintos factores.", "date": "1645245019", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645245019", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/curioso-caso-castilla-la-mancha-inflacion-mas-alta-espana/2860140/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3625983}, {"title": "El PSOE entierra el guante blanco con la Espa\u00f1a Vaciada y ser\u00e1 m\u00e1s beligerante", "content": "La fuga de votos de los socialistas hacia las candidaturas localistas en Castilla y Le\u00f3n ha abierto una profunda reflexi\u00f3n en Ferraz para intentar cortarles el paso en las pr\u00f3ximas elecciones generales. La conclusi\u00f3n pasa por virar su estrategia, que hasta ahora se centraba en mantener una actitud emp\u00e1tica, para apostar por ir al ataque", "date": "1645245951", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645245951", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-19/espana-vaciada-psoe-elecciones-generales_3378101/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625985}, {"title": "La floraci\u00f3n de las plantas se adelanta cada vez m\u00e1s provocando graves desajustes", "content": "Que se produzca un adelanto tan palpable en la floraci\u00f3n de las plantas solo puede provocar un desajuste ecol\u00f3gico en la naturaleza, poniendo en riesgo la biodiversidad, la seguridad alimentaria de la poblaci\u00f3n mundial ante su impacto en la agricultura y otros efectos colaterales por los aumentos continuados de temperatura", "date": "1645273502", "karma": "2118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645246273", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/naturaleza/2022-02-19/floracion-plantas-cambio-climatico_3378013/", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3625986}, {"title": "sand blasting machine in india", "content": "<p>If you're looking to buy a<a href=\"https://sandblasting23.jimdosite.com/\"> Sand Blasting Machine in india</a>, it will be a good idea to select a company that specializes in this type of work. This will ensure that you get the best results, and you can save a lot of time and money. There are also sand blasting machines in UAE that can be used for glass carving. These machines are very effective and can be used for all types of projects.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>There are different types of <strong>sandblasting machine</strong>. Some are portable and are used for small or medium jobs. The sandblasting abrasive is used to clean a surface. These machines can be used for engraving glass or granite. The sandblasting aquisition is the most expensive part of the process. The price of a sandblasting machine in UAE can be very high.&nbsp;</p><p><strong>Portable Sand Blasting Machines </strong>are the most commonly used in micro and small industries. They can be used for a variety of jobs, including cleaning small parts. They can be used for removing rust, fixing a surface, or removing paint. These machines are easy to operate and require little maintenance. In addition, they can be used in the most remote locations. And, they are highly portable and can be easily transported from place to place.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645246541", "karma": "-55.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645246541", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3625987}, {"title": "Terraplanistas afirman que la NASA est\u00e1 impulsando la creencia en extraterrestres para que cuando Jes\u00fas regrese, le disparemos [ING]", "content": "En un reciente episodio del podcast QAnon Anonymous que desacredita la conspiraci\u00f3n, Kelly Weill, autora del libro &quot;Off the Edge: Flat Earthers, Conspiracy Culture, and Why People Will Believe Anything&quot;, comparti\u00f3 esta an\u00e9cdota: \u201c He estado en conferencias sobre la Tierra plana y recuerdo que este tipo dijo que hab\u00eda sido contratado en la NASA&quot;. &quot;Dijo: 'Francamente, creo que est\u00e1n mintiendo sobre la forma de la tierra para que creamos en los extraterrestres, de modo que cuando Jes\u00fas baje lo confundamos con un extraterrestre y le disparemos'&quot;.", "date": "1645247582", "karma": "122.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645247582", "url": "https://boingboing.net/2022/02/16/flat-earther-claims-nasa-is-pushing-belief-in-ets-so-that-when-jesus-comes-back-well-shoot-him.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3625988}, {"title": "La Comunidad de Madrid, esa macrogranja de la corrupci\u00f3n", "content": "Es lo que han mamado los actuales dirigentes del PP, todos ellos j\u00f3venes criados a los pechos de Esperanza Aguirre y esos veteranos. Corrupci\u00f3n y corrupci\u00f3n. Mirar hacia otro lado. Acusar al compa\u00f1ero, espiarle, ponerle zancadillas, tirarle por el barranco.", "date": "1645255831", "karma": "4679.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645247525", "url": "https://www.eldiario.es/blog/el-ojo-izquierdo/comunidad-madrid-macrogranja-corrupcion_132_8762233.html", "clicks": 0, "votes": "303", "status": "published", "id": 3625989}, {"title": "La Ceca de Segovia", "content": "La Casa de la Moneda de Segovia fue una de las siete cecas principales de Castilla autorizadas a continuar despu\u00e9s de 1497 por los Reyes Cat\u00f3licos, quedando el resto cerradas. Anteriormente, se hab\u00eda acu\u00f1ado moneda en la ciudad aproximadamente desde el a\u00f1o 30 a.C. por los romanos. Ya durante la Reconquista se vuelve a acu\u00f1ar moneda a partir de 1126 a nombre de Alfonso VII. Con Enrique IV se construye un nuevo edificio para la Casa de la Moneda, y se inaugura en 1455.", "date": "1645247499", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645247499", "url": "https://www.enumismatic.com/mints-history/segovia/es/la-ceca-de-segovia", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3625990}, {"title": "", "content": "", "date": "1645248070", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645248070", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625991}, {"title": "Un vistazo a todos los ports de arcade de Capcom para el ZX Spectrum", "content": "Desde el gran \u00e9xito Commando hasta las ambiciones de Street Fighter II y Final Fight, el Speccy est\u00e1 lleno de juegos arcade de Capcom. Algunos son buenos, y muchos son de U.S. Gold y Tiertex. \u00a1Aqu\u00ed est\u00e1n todos ellos! \u00a1Que los disfrutes!", "date": "1645248176", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645248176", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZxaDrY_StbI", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3625992}, {"title": "Los perros de caza y los de ganader\u00eda se incluyen en la ley de bienestar animal", "content": "Los canes de cazadores y ganaderos tendr\u00e1n que inscribirse en el Registro de Animales de Compa\u00f1\u00eda y su cr\u00eda deber\u00e1 tambi\u00e9n ser registrada. Los perros de caza y los perros que usan los pastores quedar\u00e1n incluidos en la futura ley de protecci\u00f3n y bienestar animal, que no solo afecta a las mascotas en el hogar, sino en su conjunto a todos los vertebrados, seg\u00fan el proyecto de ley que ha aprobado este viernes el Consejo de Ministros. En definitiva, los perros de caza y perros de pastoreo y ganader\u00eda ser\u00e1n tratados como cualquier otro can.", "date": "1645248389", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645248389", "url": "http://www.europapress.es/sociedad/medio-ambiente-00647/noticia-perros-caza-ganaderia-incluyen-ley-bienestar-animal-pese-rechazo-agricultura-20220218141731.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3625993}, {"title": "Muertes por desesperaci\u00f3n (Roger Senserrich)", "content": "(...) El gr\u00e1fico representa la tasa de muertes debido a suicidio, alcohol y drogas en Estados Unidos. Tiene su origen en el trabajo de dos economistas de Princeton, Anne Case y Angus Deaton, que se dieron cuenta hace unos a\u00f1os que las tasas de mortalidad en Estados Unidos sufrieron un cambio de tendencia inusual a partir de finales de los a\u00f1os noventa. Todo un segmento de la poblaci\u00f3n americana, hombres y mujeres blancas de mediana edad, estaban muriendo m\u00e1s a menudo debido a consumo de drogas, alcohol o suicidio.", "date": "1645251620", "karma": "1832.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645249161", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/muertes-por-desesperacion", "clicks": 0, "votes": "128", "status": "published", "id": 3625994}, {"title": "Ya en 'streaming' (gratis y sin suscripci\u00f3n) un intenso thriller de supervivencia que convirti\u00f3 a su protagonista en &quot;un hombre roto&quot; -", "content": "\u00bfSe puede sobrevivir en un desierto con una temperatura de -70\u00baC? A eso se enfrenta Mads Mikkelsen en '\u00c1rtico', una cinta con una puntuaci\u00f3n casi perfecta cuyo rodaje fue el m\u00e1s complicado de la carrera del actor.", "date": "1645250206", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645250206", "url": "https://www.sensacine.com/noticias/cine/noticia-18591102/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3625995}, {"title": "", "content": "", "date": "1645251510", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645251510", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3625999}]