[{"title": "", "content": "", "date": "1645251517", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645251517", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626000}, {"title": "IMPORTANTE!! Hemos perdido las llaves de nuestro coche, fue por la noche a eso de las 21h-23h aprox, el coche estaba aparcado en la rotonda de los molinillos de Benalm\u00e1dena (M\u00e1laga) porfavor si alguie", "content": "<p>Llaves coche perdidas AYUDA</p>", "date": "1645251529", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645251529", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3626001}, {"title": "Eficacia de la ivermectina como tratamiento en el progreso de la covid19 en pacientes de alto riesgo [ING]", "content": "Conclusiones:\nEn este ensayo cl\u00ednico aleatorizado en pacientes con riesgo alto con s\u00edntomas medios/graves de covid19, <b>el tratamiento con ivermectina durante las primeras fases de la enfermedad no evit\u00f3 su evoluci\u00f3n a la enfermedad grave</b> \nLos datos del estudio <b>desaconsejan el uso de ivermectina</b> para el tratamiento de la covid19", "date": "1645253129", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645253129", "url": "https://jamanetwork.com/journals/jamainternalmedicine/fullarticle/2789362", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626002}, {"title": "Oc\u00e9anos vistos desde el espacio", "content": "El agua del oc\u00e9ano no es est\u00e1tica, sino que est\u00e1 en continuo movimiento debido a la la acci\u00f3n combinada del viento y  las mareas provocadas por la conjugaci\u00f3n de la acci\u00f3n gravitatoria de la Tierra, el Sol y la Luna. Por otro lado, las corrientes act\u00faan como una 'cinta transportadora' mundial que conduce energ\u00eda (calor), materia org\u00e1nica y organismos de una parte a otra de las cuencas, como la sangre que corre por nuestras venas. Cualquier cambio el movimiento de esas grandes masas de agua tieneun impacto directo en el clima y consecuencias sob", "date": "1645285235", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645253222", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/naturaleza/oceanos-vistos-espacio_15582", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3626003}, {"title": "Fragmento - Asfixia", "content": "<p>&ldquo;Cada vez m&aacute;s tengo la impresi&oacute;n de estar haciendo una imitaci&oacute;n barata de m&iacute; mismo.<em>\"</em></p><p><em> </em>Chuck Palahniuk, Asfixia\" (2001) </p>", "date": "1645274417", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645253519", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3626005}, {"title": "", "content": "", "date": "1645253869", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645253869", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626006}, {"title": "", "content": "", "date": "1645254091", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645254091", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626007}, {"title": "Las m\u00e1s feroces, las zombis, las de fuego y otras hormigas de pesadilla", "content": "La ciencia ha reconocido m\u00e1s de 15.400 especies de hormigas en todo el mundo. De ellas, unas 450 han sido descritas por el bi\u00f3logo y naturalista estadounidense Edward O. Wilson, apodado el 'Darwin del siglo XXI' y 'padre de la biodiversidad'. Lamentablemente, este profesor em\u00e9rito de la Universidad de Harvard falleci\u00f3 el pasado diciembre a los 92 a\u00f1os, pero dej\u00f3 un \u00faltimo libro que la editorial Cr\u00edtica acaba de publicar en Espa\u00f1a. \nSin ese grado de agresividad, las hormigas legionarias pueden ser temidas por el tama\u00f1o de sus hordas. Salen en tr", "date": "1645254395", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645254395", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-mas-feroces-zombis-fuego-y-otras-hormigas-pesadilla-202202190205_noticia.html?ref=https://www.abc.es/ciencia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626008}, {"title": "El 90% de los manuscritos medievales de relatos caballerescos y heroicos se han perdido", "content": "Un nuevo estudio concluye que, aunque los Caballeros de la Mesa Redonda han ganado fama mundial, la mayor\u00eda de las historias heroicas o caballerescas medievales inglesas se han perdido. Mientras tanto, m\u00e1s de tres cuartas partes de las historias medievales en island\u00e9s e irland\u00e9s sobreviven hasta el", "date": "1645254272", "karma": "-36.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645254272", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/el-90-de-los-manuscritos-medievales-de-relatos-caballerescos-y-heroicos-se-han-perdido", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3626009}, {"title": "Ni orcas ni cachalotes, hay que salvar a la marsopa", "content": "Espa\u00f1a ha descuidado sus marsopas hasta el borde de la desaparici\u00f3n. Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica prepara un plan de rescate para el cet\u00e1ceo m\u00e1s peque\u00f1o del Atl\u00e1ntico Norte, que cuenta con menos de mil ejemplares y ha entrado en peligro de extinci\u00f3n: Bruselas tiene abierto un expediente sancionador a Espa\u00f1a por no proteger la especie de caer en las redes de pesca.", "date": "1645254677", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645254677", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/orcas-cachalotes-hay-salvar-marsopa_1_8759297.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626012}, {"title": "Alerta por sequ\u00eda en la mitad del campo espa\u00f1ol", "content": "El 50% del campo espa\u00f1ol se encuentra ya en situaci\u00f3n de alerta por sequ\u00eda y si no llueve de forma significativa en las pr\u00f3ximas tres o cuatro semanas, los cultivos de secano podr\u00edan ver da\u00f1ados sus rendimientos entre un 60 y un 80%, ha informado la organizaci\u00f3n agraria COAG. Andaluc\u00eda, el sur de Extremadura, Castilla-La Mancha y varias comarcas de Murcia, Lleida y Girona son las zonas que registran la situaci\u00f3n m\u00e1s cr\u00edtica, ha consignado la Coordinadora de Organizaciones de Agricultores y Ganaderos (COAG) en un informe elaborado con informaci", "date": "1645274419", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645255112", "url": "https://valenciafruits.com/alerta-sequia-mitad-campo-espanyol/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "", "id": 3626013}, {"title": "La maestra (vi\u00f1eta)", "content": "Vi\u00f1eta de fontdevila sobre Ayuso y la situaci\u00f3n del PP en Madrid.", "date": "1645257902", "karma": "2299.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645255564", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/maestra_131_8762257.html", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3626015}, {"title": "M\u00e1s de 100 detenidos en las protestas de camioneros en Ottawa: la Polic\u00eda usa porras y gas pimienta", "content": "Una grabaci\u00f3n que circula en las redes sociales muestra el momento cuando polic\u00edas montados a caballo embisten y pisotean a varios manifestantes, mientras otros agentes con porras en mano empujan a la muchedumbre.", "date": "1645255605", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645255605", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420533-detenidos-protestas-camioneros-ottawa-policia-gas", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626016}, {"title": "Espa\u00f1a es el pa\u00eds con m\u00e1s ataques inform\u00e1ticos a trav\u00e9s de la funci\u00f3n de escritorio remoto", "content": "En 2021 se produjeron m\u00e1s de 51.000 millones ataques a trav\u00e9s de este protocolo, el doble de los que se produjeron en Italia, segundo pa\u00eds en la lista. La funci\u00f3n de escritorio remoto, presente en todos los PC con Windows y que permite acceder y controlar un ordenador a trav\u00e9s de la red como si se estuviera presente delante del mismo, se ha empezado a utilizar con m\u00e1s frecuencia a ra\u00edz de la pandemia", "date": "1645264213", "karma": "1046.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645255990", "url": "https://www.elmundo.es/tecnologia/2022/02/16/620c53e121efa08c538b45cc.html", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "published", "id": 3626017}, {"title": "Yuriy Butusov golpe\u00f3 a Nestor Shufrych en una entrevista que se le realizaba al ex Premier ucraniano Yatsenyuk esta noche en la televisi\u00f3n ucraniana", "content": "Yuriy Butusov golpe\u00f3 a Nestor Shufrych en una entrevista que se le realizaba al ex Premier ucraniano Yatsenyuk esta noche en la televisi\u00f3n ucraniana:", "date": "1645255964", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645255964", "url": "https://twitter.com/AlertaNews24/status/1494797826844409865", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626018}, {"title": "El CSIC asegura que el antiCovid de PharmaMar funciona con cualquier variante", "content": "El Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) ha realizado un estudio sobre la aplidina, el f\u00e1rmaco contra el Covid de PharmaMar. La conclusi\u00f3n principal a la que han llegado los responsables es que su mecanismo de acci\u00f3n para frenar la enfermedad le hace \u00fatil frente a cualquier cepa.", "date": "1645256139", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645256139", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11623187/02/22/El-CSIC-asegura-que-el-antiCovid-de-PharmaMar-funciona-con-cualquier-variante.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626019}, {"title": "Los herederos manirrotos que arruinaron a SOS", "content": "Una de las marcas de arroz m\u00e1s conocidas de Espa\u00f1a es SOS. La compa\u00f1\u00eda valenciana cuenta con m\u00e1s de cien a\u00f1os de historia y puede alardear de ser el pionero en comercializar los saquitos de este cereal en el pa\u00eds. Sin embargo, la marca tambi\u00e9n ha estado envuelta en diversas pol\u00e9micas que la llevaron a la quiebra como empresa familiar y que tuvo que rescatar de la desaparici\u00f3n Ebro Foods.", "date": "1645262703", "karma": "1445.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645256121", "url": "https://www.merca2.es/2022/02/19/herederos-manirrotos-arruinaron-sos/", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3626020}, {"title": "Galicia, Marbella y el chalet de \u00c1vila: el verano sin fin del ganadero Daniel Alc\u00e1zar con los Ayuso", "content": "Si hay un lugar donde se concentra la g\u00e9nesis de la relaci\u00f3n a tres que esta semana ha desembocado en el mayor terremoto pol\u00edtico de la historia del Partido Popular, ese es Sotillo de la Adrada (\u00c1vila). En esta localidad abulense de 4.500 habitantes es donde, desde ni\u00f1os, Isabel D\u00edaz Ayuso, su hermano Tom\u00e1s y Daniel Alc\u00e1zar Barranco forjaron una estrecha amistad que hoy les compromete y les pone en el centro de la sospecha.", "date": "1645257367", "karma": "110.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645257367", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220219/galicia-marbella-avila-sin-daniel-alcazar-ayuso/651185319_0.amp.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626021}, {"title": "HUUVER, el dron aut\u00f3nomo que puede moverse en tierra como un tanque", "content": "HUUVER es un proyecto de la Uni\u00f3n Europea con participaci\u00f3n espa\u00f1ola, para construir un veh\u00edculo volador aut\u00f3nomo, en forma de dron, que se puede mover en tierra como lo har\u00eda un tanque. El prototipo ya funciona.", "date": "1645257615", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645257615", "url": "https://computerhoy.com/noticias/motor/huuver-tanque-volador-autonomo-video-1015047", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626022}, {"title": "Los l\u00edderes de las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donestk y Lugansk llaman a la movilizaci\u00f3n general", "content": "El l\u00edder de Donest asegura que &quot;pueden contener la agresi\u00f3n de Kiev&quot;. El decreto de Lugansk impide proh\u00edbe la salida de hombres de 18 a 55 a\u00f1os.", "date": "1645257408", "karma": "123.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645257408", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1494941006218862598?t=-Ph9dXcsHpGqMbqxu5hyJg&s=19", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626023}, {"title": "", "content": "", "date": "1645257682", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645257682", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626024}, {"title": "", "content": "", "date": "1645258418", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645258418", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626025}, {"title": "25 a\u00f1os robando agua en el Talay\u00f3n", "content": "Cualquiera que haya paseado en los \u00faltimos tiempos por este rinc\u00f3n de la Almenara, en la diputaci\u00f3n aguile\u00f1a del Barranco de los Asensios, sabe que este sondeo fraudulento ha estado funcionando las 24 horas del d\u00eda desde hace al menos veinticinco a\u00f1os. Y en todo este tiempo, ni el Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza de la Guarcia Civil (Seprona), ni la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Segura (CHS), ni los agentes medioambientales de la Comunidad Aut\u00f3noma se han enterado. Cuesta creerlo.", "date": "1645262419", "karma": "2445.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645258911", "url": "https://www.laverdad.es/lospiesenlatierra/blog/anos-robando-agua-20220217203411-nt.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3626027}, {"title": "Soy Georgina... (de la Hora Chanante)", "content": "Lo mismo que cuando se hace el ejercicio mental de &quot;no pienses en un elefante&quot; resulta francamente complicado ver el docu-reality de Georgina, la pareja del futbolista Cristiano Ronaldo, y no pensar en La Hora Chanante. Todo parece guionizado por Joaqu\u00edn Reyes y Juli\u00e1n L\u00f3pez. A veces hay que sacudir la cabeza. Del contenido, sin embargo, no hay mucho que contar. Lo m\u00e1s sesudo es cuando explica que se le da bien ponerse un ch\u00e1ndal para estar c\u00f3moda y dice: &quot;soy muy eficaz en eso&quot;", "date": "1645259580", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645259580", "url": "https://valenciaplaza.com/soy-georgina-de-la-hora-chanante", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626028}, {"title": "Rusia responde: \u00abSe ignor\u00f3 la naturaleza del paquete de las propuestas rusas\u00bb", "content": "La respuesta rusa tiene un claro titular: \u00abSe ignor\u00f3 la naturaleza del paquete de las propuestas rusas, de las cuales se eligieron deliberadamente temas \u201cconvenientes\u201d, que, a su vez, fueron \u201cretorcidos\u201d en la direcci\u00f3n de crear ventajas para Estados Unidos y sus aliados\u00bb. Mosc\u00fa considera que Estados Unidos esta revoloteando alrededor de cuestiones t\u00e9cnicas menores que no van a resolver el n\u00facleo de sus demandas, que son de car\u00e1cter pol\u00edtico: la arquitectura de seguridad europea tal y como se formul\u00f3 tras el fin de la Guerra Fr\u00eda en 1990.", "date": "1645259985", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645259985", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/rusia-responde-se-ignoro-la-naturaleza-de-paquete-del-las-propuestas-rusas/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626029}, {"title": "Los diputados del PP empiezan a elegir bando en la guerra entre Casado y Ayuso", "content": "Los barones han evidenciado esa ruptura aunque, en su mayor\u00eda, ya se han posicionado a favor del m\u00e1ximo jefe nacional de su partido. Pero en las \u00faltimas horas el presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha defendido a Ayuso, el andaluz Juan Manuel Moreno Bonilla se ha limitado a pedir &quot;unidad&quot; y el presidente de Castilla y Le\u00f3n en funciones, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha exigido que la \u201cverdad\u201d se imponga.", "date": "1645260779", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645260779", "url": "https://www.eldiario.es/politica/diputados-pp-empiezan-elegir-bando-guerra-casado-ayuso_1_8761274.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626030}, {"title": "&quot;No fue pr\u00f3spera&quot;: Warren Buffett justifica la compra de acciones de Activision Blizzard antes de dispararse su precio", "content": "El magnate asegur\u00f3 que su firma de inversiones Berkshire Hathaway no ten\u00eda &quot;ning\u00fan conocimiento previo&quot; de que Microsoft planeaba adquirir el estudio de videojuegos.Buffett se\u00f1al\u00f3 que uno de sus gestores pag\u00f3 unos 77 d\u00f3lares por acci\u00f3n por 14,7 millones de t\u00edtulos de Activision Blizzard, adquiriendo alrededor del 85 % de su participaci\u00f3n en octubre y el resto en noviembre del a\u00f1o pasado.", "date": "1645260766", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645260766", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420434-warren-buffett-adquisicion-acciones-beneficiosa", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626031}, {"title": "Ayuso arrasa entre los votantes del PP: el 71% la elegir\u00eda como presidenta del Gobierno", "content": "El electorado popular ha escogido bando en la guerra fratricida que divide al partido: el 59% de los encuestados cree que la presidenta madrile\u00f1a tiene raz\u00f3n, frente al 8% que defiende al l\u00edder popular", "date": "1645260770", "karma": "60.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645260770", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-19/ayuso-arrasa-a-casado-entre-los-posibles-votantes-del-pp_3378435/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3626032}, {"title": "Los 7 mandamientos de pureza meneante", "content": "<ol><li>Creerte todas las noticias de El Diario.es y P&uacute;blico acr&iacute;ticamente. Si sugieres que algunas pueden ser sensacionalistas: eres fascista.</li><li>Re&iacute;r todas las gracietas que hacen los pol&iacute;ticos de tu partido de izquierdas favorito, aunque est&eacute;n fuera de lugar en las instituciones p&uacute;blicas. Si criticas eso: eres un troll fascista.</li><li>Respetar a quien tiene ideas de derechas es blanquear y dar alas al fascismo.</li><li>Todo el que gane m&aacute;s dinero que t&uacute; es rico, y por tanto debe pagar muchos impuestos. T&uacute; no eres rico, as&iacute; que deber&iacute;as pagar menos impuestos.</li><li>Nunca poner en duda los postulados de los movimientos feministas actualmente hegem&oacute;nicos. Insulta, acusa de machirulo a quien lo haga y as&iacute; mantendr&aacute;s la esperanza de mojar el churro.</li><li>Los empresarios son malos. Todos. Y solo quieren robarte y explotarte.</li><li>Espa&ntilde;a es el peor pa&iacute;s del mundo, y es la culpa de todas tus frustraciones. Nunca te plantees qu&eacute; responsabilidad puedes tener t&uacute; en que algunas cosas no te vayan bien. La culpa siempre ser&aacute; de PPSOE y los empresarios.</li></ol><p>Todo el que no cumpla estos mandamientos ser&aacute; un troll intoxicador de Vox y debe ser ajusticiado por los admins.</p>", "date": "1645261546", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645261546", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3626033}, {"title": "Monumental pelea entre jugadores y familiares tras un partido de f\u00fatbol base en Tenerife", "content": "Una pelea tras la celebraci\u00f3n de un partido de f\u00fatbol base en Gu\u00eda de Isora, en el sur de Tenerife, en la que se vieron involucrados jugadores y familiares de los dos equipos se ha saldado con una persona con &quot;heridas graves&quot;, informan fuentes municipales.", "date": "1645261451", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645261451", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tenerifeahora/sociedad/monumental-pelea-jugadores-familiares-partido-futbol-base-tenerife_1_8759926.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626034}, {"title": "Todos los propietarios de perros tendr\u00e1n que hacer un curso, salvo en el caso de los perros de caza, pastoreo o guarda", "content": "Hay perros y hay perros de caza o pastoreo de animales. Una distinci\u00f3n en la que nada tiene que ver la raza, pues miles de canes con pedigr\u00ed e instinto cazador o de pastoreo viven como animales de compa\u00f1\u00eda ajenos a campos y escopetas (tambi\u00e9n con due\u00f1os que cazan y pastorean).", "date": "1645296602", "karma": "1847.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645261340", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959325/0/propietarios-perros-caza-pastoreo-guarda-ley/", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3626035}, {"title": "El Tribunal de Cuentas certifica descontrol en las compras expr\u00e9s de material sanitario de 13 organismos del Estado en 2020 |", "content": "Los contratos de emergencia de los organismos p\u00fablicos durante la pandemia para comprar mascarillas, geles y otros materiales sanitarios registraron deficiencias e irregularidades generalizadas, seg\u00fan se desprende de un informe cr\u00edtico difundido este viernes por el Tribunal de Cuentas. Se trata de la &quot;Fiscalizaci\u00f3n de los contratos de emergencia celebrados en 2020 para la gesti\u00f3n de la situaci\u00f3n de crisis sanitaria ocasionada por el COVID-19.", "date": "1645261660", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645261660", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/02/18/620fbc6ce4d4d8a3188b458b.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626036}, {"title": "La tempestad Eunice bate records y deja una racha de 200 km/h en Inglaterra", "content": "Durante el d\u00eda de hoy, la tempestad Eunice ha recorrido las Islas Brit\u00e1nicas, generando all\u00ed un enorme temporal. Temporal que se ha ido extendiendo por otros pa\u00edses europeos, con intensos vientos.  Se ha medido una racha de viento de casi 200 km/h (122 mph), Se convierte en la racha de viento m\u00e1s intensa jam\u00e1s registrada en un observatorio en esta naci\u00f3n. Eunice, todo un cicl\u00f3n bomba, se ha formado a partir de un intenso proceso de ciclog\u00e9nesis explosiva. Esto le ha llevado a profundizarse con extrema rapidez, generando as\u00ed un enorme temporal.", "date": "1645261988", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645261988", "url": "https://cazatormentas.com/la-tempestad-eunice-deja-una-racha-de-200-km-h-en-inglaterra/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626037}, {"title": "Las haza\u00f1as del 'Plus Ultra', el hidroavi\u00f3n que realiz\u00f3 el primer vuelo entre Espa\u00f1a y Argentina", "content": "Una de las gestas m\u00e1s grandes en la historia de la aviaci\u00f3n mundial se realiz\u00f3 el 22 de enero de 1926 por ese hidroavi\u00f3n", "date": "1645306511", "karma": "1111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645261820", "url": "https://www.eldebate.com/historia/20220219/plus-ultra-hidroavion-realizo-primer-vuelo-espana-america.html", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3626038}, {"title": "En la guarida h\u00edpster del empresario que pag\u00f3 55.000 euros al hermano de Ayuso: &quot;A veces viene por aqu\u00ed&quot;", "content": "La empresa adjudicataria de la Comunidad de Madrid es un taller de patronaje que nunca hab\u00eda recibido contratos de la Administraci\u00f3n. La dirige Daniel Alc\u00e1zar, amigo de la infancia de Ayuso y su hermano. Est\u00e1 ubicada en un edificio lleno de artistas que se han enterado del jaleo de refil\u00f3n. Priviet Sportive, adjudicataria de un contrato a dedo de 1,5 millones en la Comunidad de Madrid, es una empresa de dise\u00f1o y patronaje de ropa ubicada desde hace a\u00f1os en el distrito de Carabanchel, al sur de Madrid. Tiene alrededor de una decena de personas", "date": "1645261938", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645261938", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220219/daniel-alcazar-amigo-ayuso-empresario-pago-13259138", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626039}, {"title": "Fallece Dallas Good (The Sadies)", "content": "Ha fallecido Dallas Good, cantante y guitarrista de los canadienses The Sadies, la banda que cofund\u00f3 con su hermano Travis el a\u00f1o 1994. Ten\u00eda solo 48 a\u00f1os. Seg\u00fan el comunicado oficial de la formaci\u00f3n, Dallas muri\u00f3 este jueves 17 de febrero por causas naturales, mientras estaba bajo el cuidado de un m\u00e9dico por una enfermedad coronaria descubierta a principios de semana. \u201cEl escenario est\u00e1 oscuro con la marcha antes de tiempo de una de las luces m\u00e1s brillantes de la m\u00fasica\u201d, finaliza la nota de The Sadies colgada en sus redes sociales.", "date": "1645262004", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645262004", "url": "https://houstonpartymusic.com/news/2214/fallece-dallas-good-the-sadies/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626040}, {"title": "Cui\u00f1a y el 'Prestige': cuando un pol\u00edtico del PP dimit\u00eda si una empresa de su familia sacaba r\u00e9dito de una crisis", "content": "Xos\u00e9 Cui\u00f1a fue obligado a dimitir despu\u00e9s de que una sociedad de su familia vendiera a la Xunta y a Tragsa miles de trajes y palas para limpiar el fuel que inundaba las playas gallegas. &quot;Considero un deber presentar mi dimisi\u00f3n&quot;, se\u00f1al\u00f3 en enero de 2003 el n\u00famero dos de Manuel Fraga tras destaparse el esc\u00e1ndalo.", "date": "1645262399", "karma": "83.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645262399", "url": "https://www.infolibre.es/politica/cuina-prestige-politico-pp-dimitia-si-empresa-familia-sacaba-redito-crisis_1_1219801.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3626042}, {"title": "Los regad\u00edos ilegales en Do\u00f1ana le pueden costar a Espa\u00f1a millones de euros en fondos europeos", "content": "La proposici\u00f3n de ley aprobada por el Parlamento andaluz promete lo imposible. Con los acu\u00edferos agotados, el agua contaminada de la presa de Alcolea y en plena sequ\u00eda, la guerra del agua de Do\u00f1ana amenaza con un ecocidio similar al del Mar Menor.", "date": "1645262377", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645262377", "url": "https://www.elsaltodiario.com/donana/regadios-ilegales-donana-coste-millones-euros-fondos-europeos-espana-", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3626043}, {"title": "Una nueva fase (rep\u00fablicas populares del Donbass)", "content": "Este es el momento perfecto para una provocaci\u00f3n en Donbass. Para todo el mundo \u201cprogresista y democr\u00e1tico\u201d, Rusia ser\u00e1 culpable, ya que cualquier residente de cualquier pa\u00eds occidental recibe a diario ese mensaje de famosos periodistas y publicaciones de fiar. As\u00ed lo confirman las declaraciones de los pol\u00edticos occidentales en diferentes foros internacionales. Los extranjeros seguir\u00e1n insistiendo en que hay una amenaza de Rusia, pero no ver\u00e1n que las Fuerzas Armadas de Ucrania han vuelto a intensificar los bombardeos de zonas civiles y barrios", "date": "1645262842", "karma": "77.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645262842", "url": "https://slavyangrad.es/2022/02/19/una-nueva-fase/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626045}, {"title": "El CIS y los ataques que sufre", "content": "Razones que tiene la derecha para atacar al CIS y constataci\u00f3n de que funciona mejor de lo que aparentan esos ataques", "date": "1645262682", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645262682", "url": "https://fundacionsistema.com/por-que-la-derecha-ataca-al-cis/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626047}, {"title": "Los Archivos Nacionales confirman que Trump se llev\u00f3 material clasificado de la Casa Blanca a su mansi\u00f3n", "content": "Al dejar el cargo de presidente de Estados Unidos, Donald Trump se llev\u00f3 de la Casa Blanca documentos clasificados e informaci\u00f3n valiosa para la seguridad nacional a su mansi\u00f3n de Mar-a-Lago, en Florida, seg\u00fan ha confirmado este viernes la Administraci\u00f3n Nacional de Archivos y Registros (NARA, por sus siglas en ingl\u00e9s).", "date": "1645262899", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645262899", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-18/los-archivos-nacionales-confirman-que-trump-se-llevo-material-clasificado-de-la-casa-blanca-a-su-mansion.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626048}, {"title": "Financial Times afirma que Catalu\u00f1a tiene la mejor estrategia para captar inversiones de Europa", "content": "En el caso de Catalunya valora la estrategia de captaci\u00f3n de inversiones de &quot;Acci\u00f3&quot; y el balance de la agencia en 2020. Adem\u00e1s, menciona la presencia de instituciones de educaci\u00f3n superior que son imanes de inversiones de alto valor a\u00f1adido, tambi\u00e9n valora las empresas tecnol\u00f3gicas, pymes y strartups altamente especializadas. Por lo que respecta a Barcelona la publicaci\u00f3n destaca la estrategia &quot;Barcelona Green Deal&quot;, as\u00ed como la iniciativa &quot;Barcelona International Welcome Desk&quot; que facilita la llegada de inversores y talento extranjero.", "date": "1645263439", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645263439", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3449701/catalunya-tiene-mejor-estrategia-captar-inversiones-europa-segun-financial-times", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626049}, {"title": "Biden asegura que Putin \u201cha tomado la decisi\u00f3n\u201d de invadir Ucrania en los pr\u00f3ximos d\u00edas", "content": "EE UU eleva a 190.000 el n\u00famero m\u00e1ximo de militares desplegados por Mosc\u00fa, que hace tres semanas cifraba en 100.000, y se\u00f1ala Kiev como objetivo inmediato", "date": "1645263147", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645263147", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-18/biden-apura-la-via-diplomatica-con-lideres-occidentales-para-evitar-una-invasion-rusa-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626050}, {"title": "El juez dice que Trump podr\u00eda ser imputable por el 6 de enero y dice que las demandas contra el expresidente pueden continuar(eng)", "content": "Las demandas civiles que buscan responsabilizar a Donald Trump por la insurrecci\u00f3n del 6 de enero de 2021 pueden avanzar en los tribunales, dijo un juez federal el viernes en un fallo que describe c\u00f3mo el expresidente podr\u00eda ser responsable de incitar el ataque contra el Capitolio de EE. UU. .", "date": "1645263366", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645263366", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/18/politics/trump-giuliani-swalwell-january-6-lawsuit/index.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626051}, {"title": "Las versiones 100 de Chrome y Firefox pueden causar errores en algunas webs, seg\u00fan alerta Mozilla", "content": "Los navegadores Chrome y Firefox se acercan al lanzamiento de sus respectivas actualizaciones n\u00famero 100, lo que puede causar problemas de funcionamiento en algunas p\u00e1ginas web que dependan de identificar estas versiones, como ha advertido Mozilla, debido al paso de dos a tres d\u00edgitos en la versi\u00f3n del navegador.  Este problema ya sucedi\u00f3 con el paso de uno a dos d\u00edgitos en los navegadores hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os.", "date": "1645263484", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645263484", "url": "https://www.europapress.es/portaltic/internet/noticia-versiones-100-chrome-firefox-pueden-causar-errores-algunas-webs-alerta-mozilla-20220217133906.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626052}, {"title": "Nuestros hombres de mar", "content": "Lucha entre el hombre y la mar despojada en su grandeza de cualquier romanticismo que no sea vencer o morir, en la cual entre los hombres de mar hay una raza especial: los pescadores. En nuestros barcos de la Armada espa\u00f1ola, recordamos a nuestros compa\u00f1eros del pesquero \u201cVilla de Pitanxo\u201d y a sus familias con nuestra oraci\u00f3n marinera de cada ocaso: \u201cT\u00fa que dispones de viento y mar, haces la calma, la tempestad. Ten de nosotros, Se\u00f1or, piedad. Piedad, Se\u00f1or. Se\u00f1or, piedad\u201d.", "date": "1645263282", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645263282", "url": "https://www.almendron.com/tribuna/nuestros-hombres-de-mar/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626053}, {"title": "Soy rusa y mi familia es ucraniana. La guerra ser\u00eda una tragedia", "content": "En parte, es algo personal. En el sur de Rusia, donde crec\u00ed, la mitad de la gente que conoc\u00eda ten\u00eda apellidos ucranianos. El sobrenombre de la menor de mis primos era \u201cgallinita\u201d, porque \u201cPiven\u201d significa \u201cgallo\u201d en ucraniano (la familia de su padre era del norte de Ucrania). Cuando nos zambull\u00edamos en el c\u00e1lido mar Negro a buscar paguros, o jug\u00e1bamos a cosacos y bandidos, nunca pensaba en mis primos, a los que llamaba \u201chermano\u201d y \u201chermana\u201d, como ucranianos. Eran mi familia.", "date": "1645263567", "karma": "122.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645263567", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/16/espanol/opinion/rusia-ucrania-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626054}, {"title": "La primera 'v\u00edctima' de la crisis de Ucrania, la representante de Eurovisi\u00f3n", "content": "La \u00fanica &quot;v\u00edctima&quot; que se podr\u00eda vincular a esta crisis durante la jornada fue la popular cantante Alina Pash, que iba a representar a su pa\u00eds en Eurovisi\u00f3n y que anunci\u00f3 la retirada de su candidatura, tras el esc\u00e1ndalo que se ha desatado por su visita en 2015 a Crimea, el territorio ucraniano anexionado ilegalmente por Rusia.", "date": "1645263775", "karma": "26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645263775", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/16/620d3274e4d4d83f2b8b45c4.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626056}, {"title": "El Gobierno pagar\u00e1 1.070 millones a Acesa (Abertis) por el fin de los peajes en la AP-7", "content": "La cantidad contrasta con los 4.200 millones de euros que la concesionaria de la autopista reclama al Estado. El Gobierno pagar\u00e1 1.070 millones de euros a Abertis por la reversi\u00f3n al Estado del tramo catal\u00e1n de la AP-7, que en agosto del a\u00f1o pasado elimin\u00f3 sus peajes y pas\u00f3 a ser gratuita, un pago que tendr\u00e1 que hacerse antes de que concluya este mes de febrero.", "date": "1645263953", "karma": "6.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645263953", "url": "https://www.elboletin.com/el-gobierno-pagara-1-070-millones-a-acesa-abertis-por-el-fin-de-los-peajes-en-la-ap-7/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626058}, {"title": "Ecuador legaliza el aborto en casos de violaci\u00f3n", "content": "La ley da un plazo de 12 semanas de gestaci\u00f3n para poder practicar una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, aunque el plazo puede ascender a las 18 semanas si la gestante es una ni\u00f1a, una adolescente o una mujer ind\u00edgena.", "date": "1645263927", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645263927", "url": "https://www.publico.es/internacional/ecuador-legaliza-aborto-casos-violacion.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626059}, {"title": "Jos\u00e9 Carlos Grey-Molay, el republicano negro que sobrevivi\u00f3 a Mauthausen y nunca quiso recordarlo", "content": "\u201cReflexivo, \u00edntegro y fiel a sus ideales\u201d, as\u00ed describe su hija Muriel a Jos\u00e9 Carlos Grey-Molay, el combatiente republicano que llam\u00f3 la atenci\u00f3n de los dirigentes nazis del campo de concentraci\u00f3n de Mauthausen por su color de piel. Este a\u00f1o se cumplen cuarenta a\u00f1os de su muerte en Francia, donde form\u00f3 una familia a la que siempre intent\u00f3 proteger de los recuerdos de lo que hab\u00eda vivido en el campo austr\u00edaco.", "date": "1645264112", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645264112", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/jose-carlos-grey-molay-republicano-negro-sobrevivio-mauthausen-quiso-recordarlo_1_8757514.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626060}, {"title": "La fruta que se vende a US$200 en un mercado de Londres", "content": "Una yaca a la venta por 160 libras, unos US$218, en Borough Market, uno de los mercados de alimentos m\u00e1s grandes y antiguos de Londres. El precio exagerado ha escandalizado y muchos bromearon diciendo que volar\u00edan a Reino Unido para convertirse en &quot;multimillonarios&quot; vendiendo las frutas tambi\u00e9n conocidas como jacas.", "date": "1645264247", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645264247", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60426319", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626061}, {"title": "Aguirre, Gonz\u00e1lez y Cifuentes resucitan para dar lecciones de \u00e9tica en plena guerra del PP", "content": "Las expresidentas y el expresidente de Madrid, que abandonaron la pol\u00edtica inmersos en pol\u00e9micas, piden que se resuelva la crisis interna, pero se muestran m\u00e1s preocupados por el supuesto espionaje a Ayuso que por las posibles irregularidades en el contrato del que se benefici\u00f3 su hermano.", "date": "1645267528", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645264360", "url": "https://www.eldiario.es/politica/aguirre-gonzalez-cifuentes-resucitan-dar-lecciones-etica-plena-guerra-pp_1_8761672.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3626062}, {"title": "No. Ayuso no ha presentado ninguna prueba", "content": "Ni El Mundo ha presentado tampoco los contratos que tiene con la Comunidad de Madrid y que explicar\u00edan el bochorno de portada. Como dice Pedro Vallin, el 70% de los males que le achacamos a la pol\u00edtica son de la prensa. \u00c1nimo a los trabajadores.", "date": "1645269003", "karma": "4648.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645264816", "url": "https://twitter.com/gerardotc/status/1494940713099825153?cxt=HHwWgsCsyY6qjL8pAAAA", "clicks": 0, "votes": "335", "status": "published", "id": 3626064}, {"title": "'Sarri' visita por fin el bar donde Kortatu grab\u00f3 su canci\u00f3n", "content": "Un a\u00f1o despu\u00e9s de que regresara a Euskadi desde Cuba, donde fij\u00f3 su residencia tras fugarse de la c\u00e1rcel de Martutene, el escritor Joseba Sarrionandia Sarri ha conocido, de la mano de Fermin Muguruza, el bar Eskina de Irun donde se grab\u00f3 el videoclip de la ic\u00f3nica canci\u00f3n Sarri, Sarri.", "date": "1645265403", "karma": "28.00", "negatives": "47", "sent_date": "1645265403", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/cultura/2022/02/18/sarrionandia-conoce-bar-irun-grabo/1165006.html", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "queued", "id": 3626066}, {"title": "", "content": "", "date": "1645265806", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645265806", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626067}, {"title": "Blinken se reunir\u00e1 con Lavrov por la situaci\u00f3n en Ucrania -", "content": "Las tensiones entre EEUU y Rusia aumentaron en los \u00faltimos meses luego de Mosc\u00fa movilizara tropas cerca de la frontera con Ucrania para realizar ejercicios militares. EEUU y la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) advierten una supuesta inminente invasi\u00f3n rusa a Ucrania, pero Mosc\u00fa lo descarta categ\u00f3ricamente y se\u00f1ala que est\u00e1 en su derecho de movilizar sus fuerzas dentro de su territorio como lo crea conveniente.", "date": "1645265994", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645265994", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220218/blinken-se-reunira-con-lavrov-por-la-situacion-en-ucrania-1121913236.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626068}, {"title": "Clases, equipo y atributos de Elden Ring, \u00bfqu\u00e9 clase debo elegir?", "content": "Gu\u00eda detallada con todas las clases, equipo y atributos de Elden Ring. Encuentra la clase que mejor se adapta a tu estilo de juego.", "date": "1645266029", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645266029", "url": "https://www.ps84.es/clases-equipo-y-atributos-de-elden-ring-que-clase-debo-elegir/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626069}, {"title": "Vox acaricia la idea del \u2018sorpasso\u2019 ante la guerra interna del PP", "content": "La un\u00e1nime cautela de los dirigentes de Vox responde al convencimiento de que expresar p\u00fablicamente regocijo por la lucha fraticida en el seno del PP puede resultar contraproducente, al herir la sensibilidad de sus militantes y votantes. La mejor estrategia consiste en asistir en silencio al proceso de autodestrucci\u00f3n de su competidor y recoger luego los frutos. La mayor parte de los dirigentes de Vox han militado antes en el PP y lo conocen muy bien.", "date": "1645266305", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645266305", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-18/vox-acaricia-el-sorpasso-ante-la-guerra-interna-del-pp.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626070}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo pagar 2.400 euros de deuda de luz? La historia de Blas Rodr\u00edguez", "content": "Blas Rodr\u00edguez Mangut tiene 56 a\u00f1os y cuatro hijos, tres de ellos menores. Vive en la calle Mina de la Jayona, en el barrio La Ca\u00f1ada de C\u00e1ceres, y admite que se enganch\u00f3 ilegalmente a la luz despu\u00e9s de que Iberdrola se la cortara por impago. Se trata de una deuda que el usuario sit\u00faa en 2.400 euros. Justifica que no pagaba el recibo porque estaba en el paro, que ahora cobra el m\u00ednimo vital y que podr\u00eda hacer frente a esa cantidad siempre y cuando llegara a un acuerdo con la compa\u00f1\u00eda y se estudiara una f\u00f3rmula de fraccionamiento.", "date": "1645266758", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645266758", "url": "https://www.epe.es/es/sociedad/20220219/pagar-deuda-factura-luz-13260388", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626072}, {"title": "Barcelona, metro a metro (gu\u00eda in\u00fatil para visitar una ciudad de locos)", "content": "Barcelona es una ciudad sumamente contradictoria, casi esquizofr\u00e9nica. A nadie le gusta que le recuerden que vive en una ciudad llena de brotes psic\u00f3ticos, pero el habitante de la Ciudad Condal tiene muy presentes los dimes y diretes de su casa. La mejor muestra de ello es el metro, una red de transporte que en el caso barcelon\u00e9s es una suerte de Guadiana: zonas donde hay una parada cada diez metros seguidas de kil\u00f3metros de desierto solo al abasto de esos buses metropolitanos de cadencia incomprensible.", "date": "1645266881", "karma": "44.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645266881", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/barcelona-metro-a-metro/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626073}, {"title": "Los mejores edulcorantes y Coca-Cola normal vs. Coca-Cola light o zero", "content": "En este video profundizo en los edulcorantes y vemos si es realmente mejor la Coca-Cola light que la normal. Algunos de los temas que comento: 1. \u00bfSon peligros los edulcorantes?, 2: Edulcorantes y riesgo de obesidad. 3: Cu\u00e1les son los mejores y peores. 4: Coca-Cola normal vs. Coca-Cola light.", "date": "1645267198", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645267198", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IzNgw1Lyrpk", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626074}, {"title": "La sexta ola provoca la semana con m\u00e1s muertes por covid en un a\u00f1o", "content": "Entre el lunes y el viernes, el Ministerio de Sanidad ha sumado a sus estad\u00edsticas oficiales 2.003 fallecimientos (400 de media diaria), la cifra m\u00e1s alta desde marzo de 2021, hace casi un a\u00f1o, en el paso entre la tercera y la cuarta ola, aunque una parte de ellos corresponde a retrasos incorporados ahora por las autonom\u00edas.", "date": "1645267212", "karma": "58.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645267212", "url": "https://www.canarias7.es/sociedad/salud/espana-suma-30615-20220218174953-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626077}, {"title": "Rusia: &quot;Aquellos que sigan ignorando la situaci\u00f3n en Donbass ser\u00e1n c\u00f3mplices de los cr\u00edmenes de lesa humanidad cometidos por Kiev&quot;", "content": "La portavoz del Ministerio de Exteriores ruso, Mar\u00eda Zaj\u00e1rova: &quot;\u00bfSe han dado cuenta de lo bruscamente que toda la comunidad occidental se ha olvidado de los derechos humanos? C\u00f3mo han olvidado las palabras m\u00e1gicas que les permit\u00edan violar las leyes de pa\u00edses soberanos y el derecho internacional: 'poblaci\u00f3n civil', 'infraestructuras vitales', 'ancianos y ni\u00f1os', 'mujeres y ni\u00f1as', 'garantizar el acceso de las organizaciones humanitarias y los periodistas', etc\u00e9tera&quot;, pregunt\u00f3 la vocera en su canal de Telegram.", "date": "1645267462", "karma": "72.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645267462", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420579-rusia-ignorar-situacion-donbass-complices-crimenes-kiev", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626078}, {"title": "El Idiota de la Semana: Marjorie Taylor Greene", "content": "M\u00e1s all\u00e1 de la divertida confusi\u00f3n de Marjorie Taylor Greene, este tipo de comparaciones de la situaci\u00f3n actual con la Alemania nazi lo \u00fanico que consiguen es dar munici\u00f3n a los rivales pol\u00edticos para desmerecer el mensaje que se intenta transmitir. Este recurso est\u00e1 tan manido que Internet ya ha acu\u00f1ado el t\u00e9rmino de \u201creductio ad Hitlerum\u201d para burlarse de quien se saca de la manga a Hitler para tratar de apuntalar un argumento.", "date": "1645267532", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645267532", "url": "https://elamerican.com/marjorie-taylor-greene-idiota-semana/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626079}, {"title": "Joe Biden dice que el ruso Vladimir Putin no planea usar armas nucleares para invadir Ucrania", "content": "\u201cCuando los estadounidenses y los rusos empiezan a dispararse unos a otros, estamos en un mundo muy diferente al que hemos estado nunca\u201d", "date": "1645267633", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645267633", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/eeuu/biden-putin-ucrania-armas-nucleares-b2018659.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626080}, {"title": "El auge de Vox y el declive de la influencia de los medios", "content": "El gran ganador de las elecciones de Castilla y Le\u00f3n no ha participado en los debates televisivos, se enfrenta a la prensa y apuesta todo a las redes sociales", "date": "1645267768", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645267768", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/17/opinion/1645118632_373417.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626081}, {"title": "Hemeroteca: Ayuso a Podemos en octubre de 2020: &quot;No es el d\u00eda para que nos hablen de corrupci\u00f3n&quot;", "content": "Respuesta de Isabel D\u00edaz Ayuso en octubre de 2020 cuando Podemos dejaba caer la sombra de la corrupci\u00f3n en su gesti\u00f3n.  Ayuso se\u00f1al\u00f3 que no era el d\u00eda &quot;m\u00e1s indicado para que Podemos hable de corrupci\u00f3n ni de tramas&quot; cuando tiene a su l\u00edder, Pablo Iglesias, a las puertas del banquillo.", "date": "1645268085", "karma": "35.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645268085", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XQzhrY6Oi5E", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626082}, {"title": "El retraso de la p\u00edldora anticonceptiva para hombres: \u00bfuna cuesti\u00f3n m\u00e9dica o una desigualdad de g\u00e9nero?", "content": "La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) recoge unos 20 m\u00e9todos anticonceptivos existentes. De ellos, dos se dirigen a los varones. El resto, a las mujeres.", "date": "1645268047", "karma": "23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645268047", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4954595/0/anticonceptivos-hormonales-masculinos-efectos-secundarios-comparacion-pildora-mujeres-igualdad-genero/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626083}, {"title": "C\u00f3mo los lobos se saludan entren ellos [ENG]", "content": "Visto en reddit: https://www.reddit.com/r/Damnthatsinteresting/comments/svvbjj/how_wild_wolves_greet_each_other/", "date": "1645268341", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645268341", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FrY4C17vC_o", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626084}, {"title": "", "content": "", "date": "1645268184", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645268184", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626085}, {"title": "Ficciones", "content": "De todas las ficciones que rodean al Partido Popular, la m\u00e1s dif\u00edcil de tragar es precisamente la que con m\u00e1s ligereza asume el conjunto de la sociedad; es aquella que pretende que el PP es un partido funcional y necesario para la democracia espa\u00f1ola, el puntal derecho que asegura la estabilidad del sistema. Es un relato com\u00fan y compartido por personas de todas las ideolog\u00edas y responde, en el caso de quienes se consideran progresistas, a un deseo noble de que exista algo as\u00ed como una derecha democr\u00e1tica en el pa\u00eds.", "date": "1645268311", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645268311", "url": "https://www.elsaltodiario.com/la-semana-politica/escandalo-ayuso-pablo-casado-contratos-hermano-ficciones", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626086}, {"title": "Esperanza Aguirre est\u00e1 &quot;pensando&quot; si pide dimitir a Casado e insiste en la salida de Garc\u00eda Egea", "content": "La expresidenta de la Comunidad de Madrid Esperanza Aguirre ha dicho que est\u00e1 &quot;pensando&quot; si pedir la dimisi\u00f3n del presidente del PP, Pablo Casado, por el cruce de acusaciones entre la direcci\u00f3n nacional y la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, y s\u00ed ha pedido la del secretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea. &quot;Est\u00e1 tardando en dimitir&quot;, ha dicho sobre Egea en una entrevista en 'Catalunya R\u00e0dio' recogida por Europa Press este s\u00e1bado.", "date": "1645268349", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645268349", "url": "https://www.europapress.es/catalunya/noticia-esperanza-aguirre-pensando-si-pide-dimitir-casado-insiste-salida-garcia-egea-20220219111633.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626087}, {"title": "El c\u00edrculo vicioso del extremismo: cuanto m\u00e1s hablas con personas que piensan como t\u00fa, m\u00e1s te radicalizas", "content": "\u00bfY qu\u00e9 pasa cuando hablas con gente de ideas contrarias? Eso, \u00bfy qu\u00e9 ocurri\u00f3 en los otros casos, cuando se reun\u00eda a dos personas de opiniones opuestas? La conclusi\u00f3n del estudio es igual de clara. El interlocutor no cambiaba su postura, es decir, sus opiniones pol\u00edticas no hab\u00edan variado de forma sustancial \u2014ni en un sentido ni en otro, ojo: no se hab\u00edan suavizado, pero desde luego tampoco radicalizado\u2014; pero s\u00ed se apreciaba un cambio importante en otro aspecto: se hab\u00eda reducido su &quot;polarizaci\u00f3n afectiva&quot;...", "date": "1645283702", "karma": "1823.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645268410", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/circulo-vicioso-extremismo-cuanto-hablas-personas-que-piensan-como-tu-te-radicalizas", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3626088}, {"title": "&quot;Dram\u00e1tico cisma&quot;, &quot;lucha fratricida&quot;, &quot;caos&quot;\u2026 la prensa global, impactada por la implosi\u00f3n interna en el PP", "content": "La guerra desatada entre Isabel D\u00edaz Ayuso y Pablo Casado en el seno del Partido Popular y sobre todo su virulencia y el hecho de que se acusen p\u00fablicamente de espionaje, corrupci\u00f3n, difamaci\u00f3n, etc. ha sorprendido a los medios internacionales que lo recogen en cr\u00f3nicas en las que no se escatiman t\u00e9rminos como &quot;drama&quot;....", "date": "1645268562", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645268562", "url": "https://www.radiocable.com/nm-implosion-interna-pp842.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626089}, {"title": "Alejandro Torr\u00fas: &quot;La fuga de presos del Fuerte San Crist\u00f3bal sucedi\u00f3 en 1938, pero todav\u00eda es presente&quot;", "content": "Autor de 'La gran evasi\u00f3n espa\u00f1ola' - &quot;Personas que prefieren poner su vida en riesgo a continuar sufriendo malos tratos y vejaciones&quot; - &quot;Hu\u00edan de los malos tratos, de la tortura, de la vejaci\u00f3n, de un lento morir&quot; - &quot;Cuando su mujer se entera de que su marido ha sido fusilado lo que hace es, directamente, lanzarse al mar&quot; - &quot;Gracias al testimonio de Paulina, Paula consigue identificar los restos de Leoncio de la Fuente&quot; - &quot;El objetivo para la informaci\u00f3n relacionada con la memoria era recuperar esas vidas&quot; - El 22 de mayo de 1938...", "date": "1645268879", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645268879", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/alejandro-torrus-fuga-presos-fuerte-san-cristobal-sucedio-1938-todavia-presente.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626090}, {"title": "Juan Mar\u00edn culpa a Egea de la guerra en el PP: &quot;Dinamit\u00f3 varias comunidades y solo le quedaba su partido&quot;", "content": "Juan Mar\u00edn, vicepresidente de la Junta de Andaluc\u00eda, responsabiliza a Teodoro Garc\u00eda Egea de la guerra en el PP: &quot;He visto como de Madrid ven\u00edan ofreciendo a nuestros concejales cargos para que se cambiaran de partido&quot;.", "date": "1645269174", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645269174", "url": "https://www.ondacero.es/programas/la-brujula/audios-podcast/entrevistas/juan-marin-culpa-egea-guerra-dinamito-varias-comunidades-solo-quedaba-partido_202202186210128d7879d80001f64e03.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626091}, {"title": "La guerra del PP en Espa\u00f1a: Los lectores de Mario Puzo", "content": "Los lectores de Mario Puzo, autor de El Padrino, sabemos que la mafia tiene asuntos internos, que de vez en cuando las distintas familias arreglan sus cosas cierta noche, entrando en un restaurante y tiroteando las mesas, sin importarles que la metralla se lleve por delante a cualquiera que pase por all\u00ed. Los lectores de Mario Puzo hemos visto la trilog\u00eda completa de Ford Coppola, as\u00ed que sabemos que la pol\u00edtica y la mafia s\u00f3lo se distinguen en que los mafiosos s\u00ed se rigen por un c\u00f3digo de conducta: propio, dudoso, inmoral, pero que existe.", "date": "1645269361", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645269361", "url": "https://es.sott.net/article/81555-La-guerra-del-PP-en-Espana-Los-lectores-de-Mario-Puzo", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626092}, {"title": "Agravamiento de la situaci\u00f3n en el Donbass. En l\u00ednea. [Ru]", "content": "Hilo online de la agencia TASS rusa con los acontecimientos en desarrollo en el Dombass.", "date": "1645269499", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645269499", "url": "https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/13765359", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626094}, {"title": "El retorno del herman\u00edsimo", "content": "#PPwars El hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso es un heroe.", "date": "1645269661", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645269661", "url": "https://twitter.com/antonlosada/status/1494993112749514755", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626095}, {"title": "Encuentran muerto en una c\u00e1rcel francesa al exagente de modelos Jean-Luc Brunel, c\u00f3mplice de Epstein", "content": "El franc\u00e9s fue procesado por &quot;violaci\u00f3n de un menor&quot; y colocado bajo el estatus de testigo asistido por &quot;tr\u00e1fico de personas&quot;.", "date": "1645307402", "karma": "2030.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645269693", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420582-encuentran-muerto-carcel-francesa-exagente", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3626096}, {"title": "La milicia de Donbass declara que obtiene el plan de ofensiva de las fuerzas ucranianas: su fin es &quot;limpiar&quot; la zona de la poblaci\u00f3n rusoparlante", "content": "Seg\u00fan el portavoz de la Milicia Popular de Donetsk, el plan de las fuerzas de Kiev implica llegar a la frontera rusa en dos d\u00edas.", "date": "1645269933", "karma": "91.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645269933", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420581-portavoz-milicia-popular-rpd-objetivo", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3626098}, {"title": "Diputados del PP ironizan sobre la sa\u00f1a de Casado con Ayuso mientras defiende a Casero", "content": "La afirmaci\u00f3n del presidente del PP, Pablo Casado, de que \u00e9l vela por la &quot;ejemplaridad&quot; en el partido, ha despertado la sorpresa de algunos diputados 'populares' que han contrapuesto la &quot;sa\u00f1a&quot; con la que consideran que ha tratado a Isabel D\u00edaz Ayuso con la protecci\u00f3n que ha venido ejerciendo de Alberto Casero, para quien una juez de Trujillo ha pedido su imputaci\u00f3n al Tribunal Supremo.", "date": "1645270089", "karma": "57.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645270089", "url": "https://madridpress.com/art/300859/diputados-del-pp-ironizan-sobre-la-sana-de-casado-con-ayuso-mientras-defiende-a-casero/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626099}, {"title": "Dos octogenarios, desahuciados entre pelotas de pintura y antidisturbios", "content": "Jos\u00e9 Manuel y Mar\u00eda abandonaron este viernes su casa de Carabanchel. Aunque saldaron la deuda de 800 euros que hab\u00edan contra\u00eddo por no pagar la comunidad, un juez determin\u00f3 que hab\u00edan incumplido el contrato de alquiler.", "date": "1645289402", "karma": "2640.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645270065", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2022-02-18/vecinos-carbanchel-desahuciados-pelotas-pintura_3378203/", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3626100}, {"title": "El gran atasco", "content": "El atasco que padecen las administraciones es de tal calibre que todos los actores del sector de las renovables coinciden en identificar la palabra maldita del momento: \u201cretrasos\u201d. No hay personal suficiente para tramitar adecuadamente la cantidad de proyectos que se presentan. Da lo mismo que sean grandes plantas o instalaciones de autoconsumo. El problema amenaza con ralentizar el ritmo exigido por el Plan Nacional Integrado de Energ\u00eda y Clima (PNIEC), ahora que parec\u00eda haber logrado velocidad de crucero.", "date": "1645270348", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645270348", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/el-gran-atasco-20220218", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626101}, {"title": "El Ayuntamiento de Lugo carec\u00eda de competencia para sancionar a la hosteler\u00eda por incumplir los horarios de cierre", "content": "Seg\u00fan el juzgado de lo Contencioso-administrativo 1 de Lugo, que ha declarado nula la sanci\u00f3n impuesta por el Ayuntamiento a un hostelero por incumplir los horarios fijados por la Xunta. En concreto, en la sentencia 281/2021, 30 de diciembre, deja sin efecto la sanci\u00f3n y condena al Ayuntamiento de Lugo a devolverle los 250 euros que abon\u00f3 en el periodo de pago voluntario.", "date": "1645270412", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645270412", "url": "https://confilegal.com/20220219-lugo-carecia-de-competencia-en-2020-para-sancionar-a-la-hosteleria-por-incumplir-los-horarios-de-cierre/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626102}, {"title": "Misterios y m\u00fasica: escuchando la vida submarina", "content": "Expertos de nueve pa\u00edses est\u00e1n trabajando para crear lo que han denominado Biblioteca Global de Sonidos Biol\u00f3gicos Subacu\u00e1ticos, o &quot;GLUBS&quot;. Los cient\u00edficos piden ahora que esos sonidos y muchos miles m\u00e1s sean m\u00e1s accesibles. En un art\u00edculo publicado recientemente en la revista Frontiers in Ecology and Evolution, el equipo de GLUBS dijo que muchos peces e invertebrados acu\u00e1ticos son principalmente nocturnos o dif\u00edciles de encontrar, por lo que el monitoreo ac\u00fastico podr\u00eda ayudar a los esfuerzos de conservaci\u00f3n.", "date": "1645270476", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645270476", "url": "https://www.vistaalmar.es/ciencia-tecnologia/biologia/10786-misterios-musica-escuchando-vida-submarina.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626103}, {"title": "M\u00e1s evidencia de autoconciencia en peces: se reconocen en un espejo", "content": "Este nuevo experimento fue publicado recientemente en PLOS Biology. &quot;Todav\u00eda tenemos mucho trabajo por hacer, especialmente cuantitativamente, para demostrar que los peces, al igual que otros animales, tienen la capacidad de MSR; sin embargo, como resultado de este estudio, reiteramos la conclusi\u00f3n de nuestro estudio anterior de que o bien es necesario revisar la conciencia en los animales o la validez de la prueba del espejo&quot;.", "date": "1645272340", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645270798", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-mas-evidencia-autoconciencia-peces-reconocen-espejo-20220218135448.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3626104}, {"title": "El hermano de Ayuso convirti\u00f3 el hospital Ram\u00f3n y Cajal en su principal cliente", "content": "El hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, convirti\u00f3 al Hospital Ram\u00f3n y Cajal en su principal cliente. En solo 11 meses (desde mayo de 2019 a marzo de 2020), Artesolar Iluminaci\u00f3n, la empresa en la que D\u00edaz Ayuso trabaja como gerente de Desarrollo de Proyecto, factur\u00f3 71.184,07 euros a trav\u00e9s de 11 contratos adjudicados a dedo. Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso no factur\u00f3 con la Comunidad de Madrid ni con hospitales de la regi\u00f3n hasta que su hermana lleg\u00f3 al poder. Rel: http://menea.me/213g3", "date": "1645270650", "karma": "94.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645270650", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/hermano-ayuso-convirtio-hospital-ramon-cajal-en-su-principal-cliente_284515102", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "queued", "id": 3626107}, {"title": "Investigadores hallan en China el bot\u00f3n floral fosilizado m\u00e1s antiguo del mundo: 160 millones de a\u00f1os", "content": "El bot\u00f3n floral que mide menos de 4 mil\u00edmetros de largo, vivi\u00f3 en el per\u00edodo Jur\u00e1sico y es a la fecha el f\u00f3sil m\u00e1s antiguo del mundo del embri\u00f3n de una flor. El f\u00f3sil contiene un tallo, una rama frondosa, una fruta bulbosa y un peque\u00f1o bot\u00f3n floral, de unos 3 mil\u00edmetros cuadrados de tama\u00f1o. https://sp.lyellcollection.org/content/early/2022/01/04/SP521-2021-122 [[El estudio]] ha sido publicado en l\u00ednea en la revista Geological Society London Special Publications.", "date": "1645272934", "karma": "129.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645271086", "url": "https://rpp.pe/ciencia/mas-ciencia/china-investigadores-hallan-un-boton-floral-fosilizado-de-160-millones-de-anos-noticia-1387686", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3626108}, {"title": "", "content": "", "date": "1645270981", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645270981", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626109}, {"title": "Bukowski, artista del exceso", "content": "Controvertido, realista y sin muestra de pudor. As\u00ed es como Charles Bukowski logr\u00f3 asombrar al mundo. Su poes\u00eda, le\u00edda con aut\u00e9ntico fervor en Estados Unidos, encontr\u00f3 tantos detractores como defensores desde sus primeras ediciones, marcadas siempre por la m\u00e1s absoluta controversia. No es para menos: tanto el Bukowski poeta como el narrador muestran el rostro oscuro de la psique humana y de aquellos engranajes que sostienen la sociedad.", "date": "1645353911", "karma": "561.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645271251", "url": "https://ethic.es/2022/02/bukowski-artista-del-exceso/", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3626110}, {"title": "Un \u00ab\u00a1Hola, mundo!\u00bb en siete lenguajes de programaci\u00f3n cu\u00e1ntica", "content": "Los lenguajes de programaci\u00f3n cu\u00e1ntica en cuesti\u00f3n son:   {0x1f538}   Qiskit de IBM    {0x1f538}  Q# de Microsoft (Azure Quantum)    {0x1f538}  Braket de Amazon/IonQ    {0x1f538}  Cirq de Google {0x1f538} Pennylane {0x1f538} ProjectQ de ETH Zurich   {0x1f538}   Pytket de Cambridge Quantum Computing | Un resultado t\u00edpico ser\u00eda: {'00': 513, '01': 6, '10': 4, '11': 477}", "date": "1645298702", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645271396", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/ordenadores/hola-mundo-siete-lenguajes-programacion-cuantica.html", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3626111}, {"title": "", "content": "", "date": "1645271846", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645271846", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626112}, {"title": "Startup Alicantina, desarrolla un revolucionario sistema de compra con criptomonedas con orden de pago en 1 click", "content": "Wayne Wallet, una Startup Alicantina, desarrolla un sistema de compra con criptomonedas con orden de pago en 1 click, compatible e integrable con todos los sistemas de pagos existentes (f\u00edsicos y virtuales) en la actualidad. Esto incluye pasarelas de pago convencionales, TPV\u2019s terminales de pago y sistemas NFC. Esta \u2018startup\u2019 simplifica el proceso de pago para los clientes, eliminando las largas esperas.", "date": "1645272071", "karma": "37.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645272071", "url": "https://agencia6.com/startup-alicantina-desarrolla-un-revolucionario-sistema-de-compra-con-criptomonedas-con-orden-de-pago-en-1-click/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626113}, {"title": "Putin: &quot;EE.UU. destruy\u00f3 Yugoslavia e Irak sin ning\u00fan derecho a ello&quot;", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, afirm\u00f3 que EE.UU. destruy\u00f3 Yugoslavia e Irak sin tener ning\u00fan derecho a ello, a\u00f1adiendo que el pa\u00eds norteamericano &quot;hace ...", "date": "1645272219", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645272220", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E5yThottzkM", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3626114}, {"title": "El misterio de los bloques Tupolev de Barcelona", "content": "Estos peculiares edificios de viviendas fueron erigidos en 1952 tras el incendio de unas viviendas de planta baja y patio destinadas a los trabajadores de una f\u00e1brica de cuerdas. Entonces el Instituto Municipal de la Vivienda construy\u00f3 un conjunto de ocho bloques conocidos popularmente como Tupolev. El nombre surgi\u00f3 porque su altura impresionaba y adem\u00e1s quer\u00edan recordar a los famosos aviones rusos. Se convirtieron en los primeros (peque\u00f1os) rascacielos del frente mar\u00edtimo barcelon\u00e9s y fueron destinados a vivienda social.", "date": "1645273134", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645273134", "url": "https://www.lavanguardia.com/participacion/las-fotos-de-los-lectores/20220217/8059577/misterio-bloques-tupolev.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626115}, {"title": "Confirmada la presencia de un ejemplar de lobo en la provincia de C\u00e1ceres", "content": "Dada la situaci\u00f3n de la muestra se podr\u00eda tratar de un individuo o individuos procedentes de Castilla y Le\u00f3n, probablemente de una presencia compartida con esta regi\u00f3n o que haya derivado de la misma en un ejemplo habitual de lobos que deambulan por esta zona lim\u00edtrofe con las provincias de Salamanca y \u00c1vila. Desde la confirmaci\u00f3n de este an\u00e1lisis gen\u00e9tico, en esta misma semana ya se ha intensificado la b\u00fasqueda en esa zona y alrededores para verificar o descartar la presencia del lobo, dado que no ha habido ninguna otra prueba a\u00f1adida que cert", "date": "1645276239", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645272849", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/02/18/confirma-presencia-lobo-caceres-62904796.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3626116}, {"title": "As\u00ed es el Lynx rufuses, el lince que fue captado en el Desierto de los Leones y que se cre\u00eda desaparecido", "content": "Se cre\u00eda que esta especie se encontraba desaparecida, sin embargo, la realidad es muy distinta. Un lince en el Desierto de los Leones, una de las zonas naturales m\u00e1s importantes cercanas a la Ciudad de M\u00e9xico, fue captado mediante la t\u00e9cnica del fototrampeo. Este tipo de gato mont\u00e9s o lince pertenece a la familia Felidae, y es una de las dos especies de linces que habitan en Am\u00e9rica del Norte. Durante varios a\u00f1os ha tenido que enfrentarse a actividades como la cacer\u00eda, que han hecho que su poblaci\u00f3n se vea mermada.", "date": "1645274727", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645273018", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/lince-en-el-desierto-de-los-leones-es-captado-por-fototrampeo/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3626117}, {"title": "Estos son los sospechosos contratos que firm\u00f3 el Ministerio de Sanidad de Illa durante la pandemia", "content": "Adjudicaciones a empresas de direcci\u00f3n desconocida, sin trabajadores o sin especializaci\u00f3n sanitaria, sobreprecios desorbitados, localizadas cerca de La Roca del Vall\u00e9s, pueblo del ministro...", "date": "1645273480", "karma": "-44.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645273480", "url": "https://www.larazon.es/sociedad/20220218/3gwp4mro7nez5ihuqdqsmneiei.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "discard", "id": 3626119}, {"title": "La lecci\u00f3n nuclear de Ucrania: no confiar en las \u201cgarant\u00edas\u201d de seguridad de Rusia [ENG]", "content": "Cuando Ucrania se convirti\u00f3 en un estado independiente en 1991, el pa\u00eds hered\u00f3 un tercio del arsenal nuclear de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, convirti\u00e9ndose instant\u00e1neamente en la tercera potencia nuclear m\u00e1s grande del mundo. Pero Kiev finalmente lleg\u00f3 a un acuerdo con Rusia y las potencias occidentales para deshacerse de esas armas mientras la comunidad mundial buscaba limitar el n\u00famero de potencias nucleares. A cambio, Ucrania recibi\u00f3 garant\u00edas de seguridad de Rusia y otros a trav\u00e9s del Memorando de Budapest de 1994.", "date": "1645273988", "karma": "-13.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645273988", "url": "https://www.politico.eu/article/ukraines-nuclear-lesson-with-russia-written-guarantees-can-be-worth-little/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626120}, {"title": "Una cig\u00fce\u00f1a blanca y un b\u00faho real con disparos de escopeta ingresan en el hospital de fauna salvaje de GREFA", "content": "Relatan desde GREFA que la cig\u00fce\u00f1a recibi\u00f3 seis perdigonazos, que estaban repartidos por todo su cuerpo y su cad\u00e1ver fue encontrado &quot;en los m\u00e1rgenes de un camino rural&quot;. Por su parte, el b\u00faho recibi\u00f3 el impacto de &quot;m\u00e1s de 40 perdigones&quot;, por lo que ingres\u00f3 en &quot;estado cr\u00edtico&quot;, y en estos momentos, seg\u00fan han indicado a Europa Press fuentes de la ONG, el animal est\u00e1 con &quot;pron\u00f3stico reservado&quot;.", "date": "1645274177", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645274177", "url": "https://www.diariodesevilla.es/mascotas/ciguena-buho-disparos-escopeta-ingresan-hospital-GREFA_0_1657335855.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3626123}, {"title": "Lo que est\u00e1 sucediendo en Ucrania no es lo que te imaginas", "content": "- \u00bfCu\u00e1nta gente viaja en el vuelo a Kiev? - El avi\u00f3n va lleno. - \u00bfC\u00f3mo puede ser? \u00bfCon la que hay liada en Ucrania? - S\u00ed, es rar\u00edsimo. Yo tampoco entiendo nada. Esta conversaci\u00f3n que ocurri\u00f3 en la madrugada del 15 de febrero entre dos trabajadores de una aerol\u00ednea que opera en Barajas, resume muy bien el contraste entre el escenario de una invasi\u00f3n militar inminente y la sensaci\u00f3n que se palpa en las calles de Kiev. Yo no s\u00e9 si Rusia va a invadir o no va a invadir Ucrania. Nadie lo sabe excepto Vladimir Putin.", "date": "1645274290", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645274290", "url": "https://blogs.publico.es/alberto-sicilia/2022/02/17/lo-que-esta-sucediendo-en-ucrania-no-es-lo-que-te-imaginas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3626124}, {"title": "Putin y Lukashenko completan la observaci\u00f3n de los ejercicios militares (ruso)", "content": "Se llevaron a cabo lanzamientos exitosos de misiles aerobal\u00edsticos hipers\u00f3nicos &quot;Dagger&quot;, se\u00f1al\u00f3 el servicio de prensa del Kremlin. Los misiles de crucero Kalibr y los misiles hipers\u00f3nicos Zircon fueron lanzados contra objetivos mar\u00edtimos y terrestres. En la regi\u00f3n de Astrac\u00e1n, en el sitio de prueba de Kapustin Yar, se llev\u00f3 a cabo un lanzamiento pr\u00e1ctico del misil de crucero terrestre Iskander. Desde el \u00e1rea posicional del cosm\u00f3dromo de Plesetsk, el misil bal\u00edstico intercontinental Yars fue lanzado en el sitio de prueba de Kura Traduccion #1", "date": "1645274478", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645274478", "url": "https://rg.ru/2022/02/19/putin-i-lukashenko-zavershili-nabliudenie-za-voennymi-ucheniiami.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626125}, {"title": "Los estadounidenses est\u00e1n huyendo a lugares donde las opiniones pol\u00edticas coinciden con las suyas. [EN]", "content": "Hay un grupo privado de Facebook con casi 8,000 miembros llamado &quot;Conservatives Moving to Texas&quot;. Y les encanta vivir all\u00ed. &quot;La gente no usaba m\u00e1scarillas, a nadie le importaba. Es como el cielo en la tierra&quot;. Estados Unidos est\u00e1 cada vez m\u00e1s polarizado geogr\u00e1ficamente: los c\u00f3digos postales rojos se est\u00e1n volviendo m\u00e1s rojos y los c\u00f3digos postales azules se est\u00e1n volviendo m\u00e1s azules. La gente parece estarse ordenando. &quot;Nos sentimos muy fuera de lugar y muy inc\u00f3modos a veces&quot;  &quot;Est\u00e1bamos mirando ciudades azules para mudarnos&quot;", "date": "1645274962", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645274962", "url": "https://text.npr.org/1081295373", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626126}, {"title": "Rogozin (director de la agencia espacial rusa) poniendo videos de pruebas de pepinos nucelares desde submarinos", "content": "Enmarcado en los ejercicios militares sobre misiles nucleares de la Federaci\u00f3n rusa, Rogozin (director de la agencia espacial rusa) sube a Twitter videos de lanzamiento de misiles desde la flota de submarinos.", "date": "1645274789", "karma": "19.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645274789", "url": "https://twitter.com/Rogozin/status/1495009547378905090", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626127}, {"title": "El Europarlamento vota por un transporte por carretera m\u00e1s ecol\u00f3gico con nuevos impuestos para todos los camiones", "content": "La Uni\u00f3n Europea (UE) prepara una nueva norma que gravar\u00e1 el transporte pesado por carretera con nuevos impuestos verdes aplicables a todo tipo de camiones con peajes por kil\u00f3metros y por emisiones de Co2. La adopci\u00f3n definitiva de las nuevas normas de tarificaci\u00f3n vial para veh\u00edculos pesados ha sido aprobada por el Parlamento Europeo con la vista puesta en los objetivos del pacto verde y la nueva estrategia de movilidad sostenible e inteligente para 2030.", "date": "1645274898", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645274898", "url": "https://valenciaplaza.com/el-europarlamento-vota-por-un-transporte-por-carretera-mas-ecologico-con-nuevos-impuestos-para-todos-los-camiones", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626128}, {"title": "PP: adem\u00e1s de corruptos, mafiosos", "content": "Hab\u00eda quedado probado en los tribunales que el Partido Popular es un partido corrupto. Ahora se confirma que adem\u00e1s de corrupto es trilero y mafioso. La guerra desatada entre la direcci\u00f3n nacional del partido y la presidenta de la Comunidad de Madrid haciendo p\u00fablicas las indecencias y delitos del contrario no tiene precedentes. El esc\u00e1ndalo puede tener graves consecuencias no solo para el PP, sino para todo el sistema democr\u00e1tico, ya muy debilitado por la desafecci\u00f3n y la degradaci\u00f3n de casi todas las instituciones, desde la jefatura del Estad", "date": "1645288202", "karma": "3492.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645275299", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38795/PP-Ayuso-Casado-contrato-mascarilla-corrupcion-espionaje-editorial.htm", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3626130}, {"title": "El obispo Munilla compara la Ley de Protecci\u00f3n Animal que ha aprobado el Gobierno con la legislaci\u00f3n de Hitler", "content": "&quot;Hitler promulg\u00f3 el 24 de noviembre de 1933 una ley pionera contra el maltrato animal&quot;, afirma el obispo, que agrega: &quot;Lo parad\u00f3jico es que aplic\u00f3 tanta energ\u00eda en la protecci\u00f3n de los animales como en la aniquilaci\u00f3n de la humanidad no aria&quot;.", "date": "1645275281", "karma": "30.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645275281", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/obispo-munilla-compara-ley-proteccion-animal-aprobado-gobierno-legislacion-hitler_1_8762780.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3626131}, {"title": "El 52% de los espa\u00f1oles, a favor de participar en una intervenci\u00f3n militar en Ucrania junto a la OTAN", "content": "El apoyo a la intervenci\u00f3n es mayor entre los hombres, los mayores de 45 a\u00f1os y quienes se identifican con la derecha, seg\u00fan una encuesta del Instituto Elcano.", "date": "1645275550", "karma": "-31.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645275550", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-18/el-52-de-los-espanoles-a-favor-de-la-intervencion-militar-en-ucrania-junto-a-la-otan.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3626132}, {"title": "El 'lobby' de las criptomonedas gast\u00f3 casi 5 millones para convencer a los reguladores de EEUU", "content": "Los lobbies est\u00e1n presentes en todos los negocios, hasta en uno tan relativamente nuevo como es el de los activos digitales. En 2021, las empresas relacionadas con las criptomonedas gastaron cerca de 5 millones de d\u00f3lares en actividades de presi\u00f3n, un 116% m\u00e1s que el a\u00f1o anterior. De cara al futuro, se espera que los grupos de presi\u00f3n incrementen su actividad en la misma medida en que los reguladores refuercen la supervisi\u00f3n de estos activos.", "date": "1645275809", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645275809", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11623621/02/22/El-lobby-de-las-criptomonedas-gasto-casi-5-millones-para-convencer-a-los-reguladores-de-EEUU.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626133}, {"title": "Retratos admirables de personas de todo el mundo, por Alexander Khimushin [ENG]", "content": "\u00abThe World in Faces\u00bb es una impresionante serie de obras fotogr\u00e1ficas de Alexander Khimushin. Alexander durante un par de a\u00f1os viaj\u00f3 con su c\u00e1mara por m\u00e1s de ochenta pa\u00edses tratando de captar con detalle la belleza de muchas personas en lugares del mundo rural.", "date": "1645276331", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645276331", "url": "https://wwvalue.com/photo/amazing-portraits-series-people-over-world", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626134}, {"title": "Parchea ya tu Linux si usas aplicaciones Snap: la \u00faltima vulnerabilidad detectada facilita al atacante lograr privilegios de root", "content": "A mediados de la pasada d\u00e9cada, Canonical (la compa\u00f1\u00eda desarrolladora de Ubuntu Linux) puso en marcha su propia iniciativa para distribuir paquetes de software para Linux independientes de la distribuci\u00f3n. As\u00ed, los paquetes Snap vinieron a sumarse a otros formatos 'universales', como Flatpak y AppImage.", "date": "1645276233", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645276233", "url": "https://www.genbeta.com/linux/parchea-tu-linux-usas-aplicaciones-snap-ultima-vulnerabilidad-detectada-facilita-al-atacante-lograr-privilegios-root", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626135}, {"title": "&quot;El Mundo&quot; cambia su portada de hoy", "content": "El diario &quot;El Mundo&quot; ha cambiado el titular de su portada. En la primera versi\u00f3n apoyaba a Ayuso y en la posterior cambia su postura.", "date": "1645295421", "karma": "1831.00", "negatives": "31", "sent_date": "1645276292", "url": "https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1494976307754590210?t=DjEr5FFGryKsNZ_eRXwEig&s=19", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3626136}, {"title": "Los contratos de un solo d\u00eda caen diez puntos desde la entrada en vigor de la reforma laboral", "content": "Esta ca\u00edda de la elevada rotaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n temporal, que resulta penalizada con la reforma laboral aprobada a finales de a\u00f1o, ha provocado tambi\u00e9n un aumento de la duraci\u00f3n media de los contratos. Si en los cuatro \u00faltimos a\u00f1os previos a la pandemia se situaban en los 5,2 d\u00edas de media, en las primeras cinco semanas de 2022, ha aumentado hasta los 6,3.", "date": "1645276322", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645276322", "url": "http://www.niusdiario.es/economia/empleo/porcentaje-contratos-un-solo-dia-cae-diez-puntos-entrada-vigor-reforma-laboral_18_3285196405.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3626137}, {"title": "El misterio de las mascarillas FFP3 en la versi\u00f3n de D\u00edaz Ayuso: no lleg\u00f3 ninguna a Madrid y eligi\u00f3 el precio m\u00e1s caro", "content": "Uno de los hechos que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n viene reflejado en el propio concepto del contrato. En \u00e9l, se especifica que se adquieren esas 250.000 mascarillas FFP2 y FFP3 por valor de 1,5 millones de euros. En ese pedido, gestionado por Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, llegaron las 250.000 mascarillas... pero todas fueron FFP2.", "date": "1645278302", "karma": "4739.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645276625", "url": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/misterio-mascarillas-ffp3-version-diaz-ayuso-llego-ninguna-madrid-eligio-precio-mas-caro_202202196210b5a1cfdb0c0001ed3320.html", "clicks": 0, "votes": "296", "status": "published", "id": 3626138}, {"title": "Sin tregua en el PP: Barones populares solicitan la cabeza de Garc\u00eda Egea", "content": "Los dirigentes regionales del Partido Popular se han activado en busca de una soluci\u00f3n a la crisis entre Casado y D\u00edaz Ayuso, teniendo como cabeza visible a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feijoo en una suerte de portavoz de sus quejas. Unas quejas que tienen un denominador com\u00fan, la petici\u00f3n de cese al secretario general de la organizaci\u00f3n, Teodoro Garc\u00eda Egea o en el extremo, convocar un nuevo congreso. Corren tiempos dif\u00edciles en las filas populares.", "date": "1645276955", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645276955", "url": "https://www.zamoranews.com/articulo/nacional/tregua-pp-barones-populares-solicitan-cabeza-garcia-egea/20220219122241196891.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626140}, {"title": "Lobos de mar en el otro fin del mundo: \u00abSolo sales ah\u00ed por dinero. Es una tortura\u00bb", "content": "San Juan de Terranova es un Finisterre invertido. Aqu\u00ed tambi\u00e9n se acaba el mundo, en el cercano faro de Cape Spear, el punto m\u00e1s oriental de Am\u00e9rica del Norte. En la orilla de enfrente, en la gallega, se mira al mar con aprecio, orgullo y temor. Estos d\u00edas, con el dolor m\u00e1s profundo. Y aqu\u00ed es similar. Son aguas salvajes y traicioneras, sobre todo m\u00e1s all\u00e1 de la l\u00ednea de 200 millas n\u00e1uticas, la que marca la zona de exclusi\u00f3n econ\u00f3mica. Es all\u00ed, cerca de un banco que se conoce como Flemish Cap, donde el mar se trag\u00f3 esta semana al Villa de Pitan", "date": "1645277100", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645277100", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-lobos-mar-otro-mundo-solo-sales-dinero-tortura-202202190225_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626141}, {"title": "Mike Lindell asalta el Capitolio de Georgia y pide el arresto del funcionario Republicano por el supuesto fraude de las elecciones 2020  (Eng)", "content": "Reci\u00e9n salido de una misi\u00f3n fallida al &quot;Convoy de la Libertad&quot; en Canad\u00e1, el CEO de MyPillow, Mike Lindell, irrumpi\u00f3 en el Capitolio de Georgia el viernes y pidi\u00f3 que el secretario de Estado republicano Brad Raffensperger fuera arrestado.", "date": "1645277180", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645277180", "url": "https://www.rawstory.com/mike-lindell-2656725331/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626142}, {"title": "El director general de MyPillow, Mike Lindell, env\u00eda almohadas a los camioneros canadienses que protestan", "content": "El empresario y partidario de Trump, que est\u00e1 siendo demandado por Dominion Voting Machines por US$1.000 millones por sus afirmaciones de que la compa\u00f1\u00eda ama\u00f1\u00f3 las elecciones de 2020, se\u00f1al\u00f3 en una entrevista que apoyaba a los camioneros del \u201cConvoy de la Libertad\u201d y que les enviar\u00eda almohadas. \u201cTodos nuestros empleados est\u00e1n ocupados haciendo almohadas en este momento para los camioneros en Canad\u00e1\u201d,", "date": "1645277461", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645277461", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/mypillow-mike-lindell-canada-b2014287.html?amp", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626143}, {"title": "Online Grocery Wholesale Suppliers - Wholesale Shop Singapore", "content": "<p><strong>wholesale mart is a Singapore-based wholesale online store where you can buy products at a very low price compared to other competitors in Singapore.</strong></p><p><strong>Buy in bulk and save more - good shopping deals on groceries, spices, and household items will be offered at your doorstep at low prices.</strong></p><p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Email: </strong><a href=\"mailto:info@wholesalemart.com.sg\"><strong><u>info@wholesalemart.com.sg</u></strong></a><strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;website : </strong><a href=\"http://wholesalemart.com.sg/\"><strong><u>https://wholesalemart.com.sg</u></strong></a></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645277633", "karma": "-25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645277633", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626145}, {"title": "Bogot\u00e1 recibe con fuertes incidentes a una delegaci\u00f3n de Vox", "content": "Un grupo de manifestantes se concentr\u00f3 ayer frente al hotel Radisson de Bogot\u00e1, en el que la derecha iberoamericana hac\u00eda el Foro Madrid, un acto impulsado por el partido ultraderechista de Vox. En el exterior del recinto se vivieron varios momentos de tensi\u00f3n entre los manifestantes y la polic\u00eda. En una de las fotograf\u00edas, puede verse como uno de los manifestantes despliega una estelada de grandes dimensiones.", "date": "1645278626", "karma": "2755.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645277703", "url": "https://www.ijaen.es/bogota-recibe-con-fuertes-incidentes-a-una-delegacion-de-vox/", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3626146}, {"title": "El jurado considera que la mujer que mat\u00f3 a su marido en Chiclana sufri\u00f3 un arrebato", "content": "El jurado ha declarado culpable de asesinato a la mujer que mat\u00f3 a su marido en Chiclana tras golpearle la cabeza en repetidas ocasiones con un rodillo de amasar. Los miembros del tribunal popular han dado por probado que el 26 de septiembre de 2018 la procesada golpe\u00f3 a su marido con el rodillo mientras \u00e9ste dorm\u00eda. Despu\u00e9s le atraves\u00f3 el cuello con un cuchillo de 14 cent\u00edmetros de hoja y lo asfixi\u00f3 con el mismo rodillo.", "date": "1645277935", "karma": "122.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645277935", "url": "https://www.diariodecadiz.es/noticias-provincia-cadiz/jurado-declara-culpable-asesinato-mujer-mato-marido-Chiclana-rodillo_0_1657934490.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626147}, {"title": "Casado, tras reunirse con Ayuso en secreto para tratar de atajar la crisis: \u201cEl PP lamenta los acontecimientos de los \u00faltimos d\u00edas\u201d", "content": "El presidente del Partido Popular, Pablo Casado, se reuni\u00f3 este viernes con la presidenta madrile\u00f1a Isabel D\u00edaz Ayuso, en una reuni\u00f3n que se celebr\u00f3 por la tarde en la sede del partido en la calle G\u00e9nova. El encuentro se produjo pocas horas despu\u00e9s de que Casado cifrara en 286.000 los euros que Tom\u00e1s Ayuso, el hermano de la jefa del Ejecutivo auton\u00f3mico, cobr\u00f3 por &quot;recibir mascarillas&quot; y de que planteara, &quot;m\u00e1s all\u00e1 de que sea ilegal&quot;, si es &quot;entendible que el 1 de abril de 2020, cuando mor\u00edan en Espa\u00f1a 700 personas, se pueden contratar con tu h", "date": "1645278211", "karma": "101.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645278211", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-reunirse-ayuso-secreto-tratar-atajar-crisis-pp-lamenta-acontecimientos-ultimos-dias_1_8763326.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626149}, {"title": "Vladimir Putin ofrece sus condolencias el Rey Felipe por el naufragio del pesquero &quot;Villa de Pitanxo&quot;", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, ha expresado al rey de Espa\u00f1a, Felipe VI, sus condolencias en relaci\u00f3n al fallecimiento de la tripulaci\u00f3n del pesquero 'Villa de Pitanxo' despu\u00e9s de que este s\u00e1bado el barco gallego 'Playa Mendui\u00f1a 2', que transporta a los tres supervivientes y a los otros siete cuerpos localizados sin vida del naufragio, haya llegado al puerto de San Juan de Terranova. &quot;Su Majestad, le presento mis condolencias por la muerte de la tripulaci\u00f3n del pesquero espa\u00f1ol que naufrag\u00f3 en aguas de Canad\u00e1&quot;, se lee en el telegrama.", "date": "1645278427", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645278427", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-putin-ofrece-condolencias-rey-felipe-naufragio-pesquero-villa-pitanxo-20220219141038.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626150}, {"title": "Dinamarca repliega una fragata de su misi\u00f3n antipirater\u00eda para ponerla a disposici\u00f3n de la OTAN", "content": "El Gobierno de Dinamarca ha anunciado la vuelta de una fragata desplegada en la misi\u00f3n contra la pirater\u00eda en el golfo de Guinea para ponerla a disposici\u00f3n de la OTAN, en plena escalada de tensiones en Europa por la supuesta amenaza rusa sobre Ucrania.", "date": "1645278423", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645278423", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-dinamarca-repliega-fragata-mision-antipirateria-ponerla-disposicion-otan-20220218144232.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626151}, {"title": "El Candela C-8, el barco el\u00e9ctrico de hidroala m\u00e1s eficiente del mundo, realiza su &quot;vuelo inaugural\u201d", "content": "Candela da un paso hacia la electrificaci\u00f3n del sector marino con el \u201cvuelo inaugural\u201d del C-8, una lancha el\u00e9ctrica de hidroala capaz de alcanzar velocidades de hasta 30 nudos y recorrer 50 millas n\u00e1uticas con cada carga de su bater\u00eda.", "date": "1645278487", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645278487", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/candela-c-8-barco-electrico-hidroala-mas-eficiente-mundo-realiza-vuelo-inaugural/20220217125054054648.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626152}, {"title": "De mares revueltos a abordajes piratas: as\u00ed son los caladeros internacionales donde faenan los buques espa\u00f1oles", "content": "M\u00e1s all\u00e1 de playas, chiringuitos y turistas en busca de vitamina D, el mar es tambi\u00e9n sin\u00f3nimo de vida, trabajo o alimento en Espa\u00f1a... y en ocasiones como la de este martes de sufrimiento y tragedia. Cada d\u00eda cientos de buques pesqueros espa\u00f1oles cruzan los mares de todo el planeta, en busca de uno de los grandes manjares de la cocina nacional.", "date": "1645278540", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645278540", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4958191/0/de-mares-revueltos-a-abordajes-piratas-asi-son-los-caladeros-donde-faenan-los-buques-espanoles/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626153}, {"title": "Encontraron en Noruega un velero de ni\u00f1os que fue lanzando desde EE.UU. hace m\u00e1s de un a\u00f1o y medio", "content": "Un peque\u00f1o velero no tripulado lanzado en octubre de 2020 por estudiantes de un colegio del estado de New Hampshire (EE.UU.) y que conten\u00eda fotograf\u00edas, hojas oto\u00f1ales, bellotas y monedas fue encontrado 462 d\u00edas despu\u00e9s por un escolar en Noruega. Seg\u00fan se detalla en el sitio web del proyecto Educational Passages, el bote, llamado Rye Riptides, tiene menos de dos metros de largo, est\u00e1 decorado con dibujos hechos por los ni\u00f1os y est\u00e1 equipado con un dispositivo de rastreo.", "date": "1645278640", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645278640", "url": "https://www.airedesantafe.com.ar/ocio/encontraron-noruega-un-velero-ninos-que-fue-lanzando-eeuu-hace-mas-un-ano-y-medio-n275450", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626154}, {"title": "Doce personas desaparecidas tras el incendio de un ferry en Grecia", "content": "Doce personas est\u00e1n desaparecidas y dos contin\u00faan atrapadas tras el incendio ocurrido la madrugada de este viernes en un ferry que se encontraba haciendo la ruta desde el puerto griego de Igumenitsa hacia el italiano de Brindisi.", "date": "1645278708", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645278708", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220218/doce-personas-desaparecidas-tras-el-incendio-de-un-ferry-en-grecia", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626155}, {"title": "Puesto en servicio el Suiso Frontier, el primer buque de transporte de hidr\u00f3geno l\u00edquido (LH2)", "content": "En diciembre de 2021 el Suiso Frontier parti\u00f3 desde la terminal japonesa Hy touch Kobe con el objetivo de demostrar la viabilidad del transporte mar\u00edtimo internacional de hidr\u00f3geno l\u00edquido sin la utilizaci\u00f3n de ning\u00fan tipo de refrigerante. Para ello el buque viaj\u00f3 durante dos semanas y a trav\u00e9s de 9.000 kil\u00f3metros de distancia hasta Australia, en donde fue cargado con hidr\u00f3geno marr\u00f3n en estado l\u00edquido, para ser llevado de vuelta a Jap\u00f3n en febrero, en donde el hidr\u00f3geno se utilizar\u00e1 para la producci\u00f3n de energ\u00eda.", "date": "1645278842", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645278842", "url": "https://vadebarcos.net/2022/02/19/puesto-en-servicio-el-suiso-frontier-el-primer-buque-de-transporte-de-hidrogeno-liquido-lh2/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626156}, {"title": "Fragmento - Hacia rutas salvajes", "content": "<p>&ldquo;Son demasiadas las personas que se sienten infelices y que no toman la iniciativa de cambiar su situaci&oacute;n porque se las ha condicionado para que acepten una vida basada en la estabilidad, las convenciones y el conformismo.&rdquo;&nbsp;</p><p><em>Jon Krakauer, &ldquo;Hacia rutas salvajes&rdquo; (1996)</em></p>", "date": "1645344328", "karma": "125.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645278781", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3626157}, {"title": "Zapatero: &quot;No hay ning\u00fan partido democr\u00e1tico en Europa que haga esto&quot;", "content": "Con la pandemia como tel\u00f3n de fondo, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero y Juan Lobato han protagonizado un encuentro de reflexi\u00f3n y an\u00e1lisis sobre los nuevos escenarios pol\u00edticos actuales en la localidad madrile\u00f1a de Torrelodones. Hablar de futuro ha sido el principal eje del di\u00e1logo entre ambas figuras socialistas, desgranar las principales claves sobre qu\u00e9 le depara a la pol\u00edtica espa\u00f1ola en cuanto la covid-19 remita.", "date": "1645279147", "karma": "64.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645279147", "url": "https://www.elplural.com/politica/zapatero-lobato-esgrimen-claves-sobre-futuro-politico-pp-es-partido-mas-se-parece-pp_284507102", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626158}, {"title": "Ucrania: miedo en la frontera", "content": "El conflicto de las provincias rebeldes orientales Ucrania tom\u00f3 una nueva dimensi\u00f3n con la amenaza de una invasi\u00f3n rusa. \u00bfC\u00f3mo es la vida en los pueblos fronterizos y en aquellos que quedaron en tierra de nadie, entre los frentes?", "date": "1645279353", "karma": "37.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645279353", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zJO-W_-iQLE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626159}, {"title": "Fallece un hombre tras recibir accidentalmente un disparo mientras cazaba en Poyatos (Cuenca)", "content": "Un hombre ha fallecido, esta ma\u00f1ana del s\u00e1bado, tras recibir accidentalmente un disparo con un arma de caza, cuando se encontraba cazando en un campo cercano a la localidad conquense de Poyatos.", "date": "1645279702", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645279702", "url": "https://objetivocastillalamancha.es/contenidos/fallece-hombre-recibir-accidentalmente-disparo-mientras-cazaba-poyatos-cuenca", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3626160}, {"title": "Casado convoc\u00f3 a Ayuso el viernes para buscar una salida a la crisis pero la reuni\u00f3n fue &quot;infructuosa&quot;", "content": "El presidente del Partido Popular  convoc\u00f3 este viernes a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, a una reuni\u00f3n que se celebr\u00f3 en la sede de G\u00e9nova en medio de la guerra interna en el partido y que fuentes de la Puerta del Sol califican de &quot;infructuosa&quot;. El 'cara a cara' entre Casado y Ayuso es justo lo que hab\u00eda reclamado el presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez-Feij\u00f3o, una de las voces m\u00e1s respetadas en el PP. Feij\u00f3o hizo ayer un llamamiento a la unidad en el partido y pidi\u00f3 que ambos l\u00edderes se sentaran &quot;solos&quot;", "date": "1645280718", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645280718", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220219/casado-ayuso-se-reunieron-viernes-para-intentar-rebajar-tension/2292622.shtml", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3626162}, {"title": "&quot;Nos quedamos cortos&quot;: el aplaudido 'sketch' de 'Pol\u00f2nia' sobre el PP a lo 'Succession' que predijo la guerra en el partido", "content": "Los 'sketch' de Pol\u00f2nia se superan d\u00eda a d\u00eda. El pasado s\u00e1bado, justo antes de que comenzara la semana en la que estall\u00f3 de manera definitiva la guerra interna en el PP, el programa de humor que se emite en TV3 estren\u00f3 'Succession', una producci\u00f3n de FachaBO. \u00bfLos protagonistas? Nada m\u00e1s ni nada menos que Ayuso, Casado, Rajoy y Aznar. El espect\u00e1culo est\u00e1 servido.", "date": "1645280681", "karma": "29.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645280681", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/19/nos-quedamos-cortos-el-aplaudido-sketch-de-polonia-sobre-el-pp-a-lo-succession-que-predijo-la-guerra-en-el-partido/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3626163}, {"title": "", "content": "", "date": "1645280855", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645280855", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626164}, {"title": "Trece heridos al derrumbarse parte del techo del auditorio del Parque de Atracciones de Madrid", "content": "Un total de 13 personas han resultado heridas este s\u00e1bado, de las que ocho han sido hospitalizadas, al derrumbarse parte del techo del auditorio del Parque de Atracciones de Madrid. En el auditorio se estaba celebrando un evento privado porque el parque permanece cerrado al p\u00fablico.", "date": "1645281519", "karma": "23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645281519", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/trece-heridos-al-derrumbarse-parte-del-techo-del-auditorio-del-parque-de-atracciones-de-madrid_es_6210fe4ce4b08ed7cf707bdd?a1s", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3626165}, {"title": "Los emojis representan toda la gama de emociones humanas?", "content": "Los emojis se han convertido en parte de nuestra comunicaci\u00f3n diaria en l\u00ednea, permiti\u00e9ndonos comunicar c\u00f3mo nos sentimos de una manera m\u00e1s r\u00e1pida.", "date": "1645282100", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645282100", "url": "https://www.zeropsicologos.com/blog/los-emojis-representan-toda-la-gama-de-emociones-humanas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626167}, {"title": "Retratos atmosf\u00e9ricos de Steve McCarry de personas de todo el mundo", "content": "El fot\u00f3grafo, retratista y reportero Steve McCurry se hizo famoso en todo el mundo por sus obras \u00fanicas. Sus retratos est\u00e1n imbuidos de una atm\u00f3sfera especial y un estado de \u00e1nimo inherente a uno u otro momento. Combinando fotograf\u00eda documental y art\u00edstica en un solo cuadro, McCarry refleja magistralmente la dura realidad, sazonada con belleza natural y naturalidad. Las personas en su trabajo se ven incre\u00edblemente vivas. Sus rostros, ojos, sonrisas, miradas melanc\u00f3licas son m\u00e1s elocuentes que cualquier palabra.", "date": "1645282623", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645282623", "url": "https://wwvalue.com/photo/stories-in-faces-steve-mccarrys-atmospheric-portraits-of-people", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626168}, {"title": "Fabricante de armas de Estados Unidos lanza un rifle semiautom\u00e1tico para ni\u00f1os", "content": "WEE1 Tactical, un fabricante de armas estadounidense present\u00f3 un rifle semiautom\u00e1tico dirigido a ni\u00f1os basado en el AR-15, muy utilizado en varios tiroteos masivos escolares,lo que desat\u00f3 el rechazo de grupos que promueven una regulaci\u00f3n m\u00e1s estricta del armamento. Bautizado como JR-15 fue lanzado como &quot;el primero de una l\u00ednea de plataformas de disparo que ayudar\u00e1 de manera segura a los adultos a introducir a sus hijos en los deportes de tiro&quot;. Mide 80 cent\u00edmetros y pesa menos de un kilo, viene con cartuchos de 5 o 10 balas y cuesta 389 d\u00f3lares", "date": "1645301702", "karma": "2136.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645282576", "url": "https://www.lacapital.com.ar/informacion-general/fabricante-armas-estados-unidos-lanza-un-rifle-semiautomatico-ninos-n10008634.html", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3626169}, {"title": "La justicia ha confirmado la imputaci\u00f3n de Ada Colau por hasta cinco presuntos delitos derivados de las subvenciones a afines", "content": "Si fuera de otro partido, en Podemos estar\u00edan pidiendo su dimisi\u00f3n como alcaldesa.", "date": "1645282684", "karma": "-150.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645282684", "url": "https://twitter.com/InesArrimadas/status/1495045339623141382", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626170}, {"title": "\u00bfImplante quir\u00fargico antiguo o falsificaci\u00f3n moderna? El cr\u00e1neo de Per\u00fa es un misterio [ENG]", "content": "Un cr\u00e1neo alargado y con forma de cono con un posible implante de metal podr\u00eda representar una de las primeras pruebas de Per\u00fa de un antiguo implante quir\u00fargico. O podr\u00eda ser una falsificaci\u00f3n moderna.  El hecho de que el cr\u00e1neo, donado al Museo de Osteolog\u00eda de la ciudad de Oklahoma, tenga forma de cono no es demasiado inusual, ya que se sabe que en la antig\u00fcedad los peruanos apretaban las cabezas de los ni\u00f1os con bandas durante el desarrollo para conseguir esa forma tan caracter\u00edstica.  Sin embargo, el implante de metal en este cr\u00e1neo...", "date": "1645282931", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645282931", "url": "https://www.livescience.com/cone-shaped-peru-skull-metal-implant", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626171}, {"title": "", "content": "", "date": "1645282706", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645282706", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626172}, {"title": "2 Euros 2013 &quot;Castillos de Europa&quot;: La moneda falsa de 2 euros m\u00e1s extra\u00f1a hasta el momento", "content": "En 2013, la polic\u00eda de Amposta advirti\u00f3 de que hab\u00eda una nueva moneda falsa de 2 euros circulando, que tuvi\u00e9ramos cuidado. Pero cuando los coleccionistas de monedas de 2 euros la vimos, nos quedamos completamente sorprendidos: alguien se invent\u00f3 completamente su propia moneda y la puso a circular. Y esto es algo que no pasa todos los d\u00edas. Hoy, te cuento la historia de la moneda falsa de 2 euros de 2013 \u00abCastillos de Europa\u00bb.", "date": "1645286710", "karma": "1438.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645283101", "url": "https://coleccionismodemonedas.com/2-euros-2013-castillos-europa/", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3626173}, {"title": "LibreOffice corriendo de manera nativa en el navegador via WebAssembly", "content": "WebAssembly, nos permite la ejecuci\u00f3n \u00edntegra en navegador de scripts de lado del cliente, en este caso del paquete de software de oficina libre y de c\u00f3digo abierto LibreOffice.", "date": "1645283159", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645283159", "url": "https://lab.allotropia.de/wasm/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626174}, {"title": "AYUSO contra CASADO, guerra en el PP / Miguel Charisteas", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso contra Pablo Casado, guerra en el Partido Popular. Te lo resumo en cinco minutos para que est\u00e9s al d\u00eda de nueva serie que lo est\u00e1 petando en Espa\u00f1a.", "date": "1645283236", "karma": "8.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645283236", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=N5ehBsw7v20", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3626175}, {"title": "", "content": "", "date": "1645283314", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645283314", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626176}, {"title": "Los metadatos muestran que el video grabado por el jefe de estado de Luhansk (LNR) anunciando la evacuaci\u00f3n debido a los recientes ataques fue grabado dos d\u00edas antes de que estos ocurrieran", "content": "El investigador de Bellingcat, Aric Tolerm, desvela que el video del jefe de estado de la Rep\u00fablica Popular de Lugansk ordenando la evacuaci\u00f3n de la zona debido a los \u00faltimos acontecimientos, fue grabado el mi\u00e9rcoles 16, dos d\u00edas antes de que se reportaran los bombardeos de Ucrania a los separatistas de la regi\u00f3n de Lugansk.", "date": "1645283572", "karma": "-33.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645283572", "url": "https://twitter.com/AricToler/status/1494738571483353092", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3626178}, {"title": "Jueza impone a Sidney Powell asistir a clases sobre requisitos \u00e9ticos y legales (eng)", "content": "La jueza de distrito Linda Parker en Detroit orden\u00f3 a Powell y al grupo de abogados que lleva, que en diciembre que pagaran una multa de 175.000 d\u00f3lares y asistieran a clases sobre los requisitos \u00e9ticos y legales para presentar reclamaciones legales. Parker tambi\u00e9n solicit\u00f3 formalmente a los \u00f3rganos disciplinarios estatales que investigaran si los abogados deber\u00edan revocar sus licencias legales. Parker ha dicho que Powell y las reclamaciones de fraude electoral de los otros abogados son &quot;fr\u00edvolas&quot; y llam\u00f3 a la demanda de Michigan &quot;un abuso\u201d", "date": "1645283685", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645283685", "url": "https://www.reuters.com/legal/litigation/detroit-slams-sidney-powells-move-dodge-cle-hour-sanctions-2022-02-18/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626179}, {"title": "Madrid, Distrito Federal", "content": "Gobierno metropolitano elegido de acuerdo con el promedio de los resultados electorales en toda Espa\u00f1a.", "date": "1645283823", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645283823", "url": "https://twitter.com/EnricJuliana/status/1495030919991902209?cxt=HHwWgoC-peystb8pAAAA", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626180}, {"title": "La ex abogada de Trump, Sidney Powell, est\u00e1 demandando a Verizon para bloquear la publicaci\u00f3n de sus registros telef\u00f3nicos al comit\u00e9 del 6 de enero (Eng)", "content": "Las demandas citan preocupaciones de privacidad y privilegio abogado-cliente. El comit\u00e9 ya cit\u00f3 al abogado &quot;Kraken&quot; para documentos y testimonios.", "date": "1645283832", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645283832", "url": "https://www.businessinsider.com/trump-lawyer-sidney-powell-sues-verizon-jan-6-committee-subpoena-2022-2?amp", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626181}, {"title": "Los atentados de Rusia de 1999", "content": "En 1999, Rusia se vio sacudida por una serie de misteriosos atentados que dejaron cientos de muertos. Aprovechando la consiguiente ola de miedo y terror, el entonces desconocido Vladimir Putin se convirti\u00f3 en el hombre m\u00e1s poderoso del pa\u00eds. Pero hab\u00eda dudas sobre la naturaleza de esos atentados y pruebas inquietantes de que los autores pod\u00edan estar trabajando para el gobierno ruso. Desde entonces, las personas que hab\u00edan cuestionado la versi\u00f3n oficial de los hechos empezaron a callar una a una o incluso a aparecer muertas. Excepto un hombre.", "date": "1645284284", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645284284", "url": "http://www.guerraeterna.com/archives/2009/09/los_atentados_d.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626183}, {"title": "Iglesias: &quot;Es m\u00e1s que probable que cuando se investigue de verdad a Ayuso sea imputada y acabe en prisi\u00f3n&quot;", "content": "Pablo Iglesias ya est\u00e1 en precampa\u00f1a para las elecciones madrile\u00f1as del 4 de mayo. El l\u00edder de Podemos ha se\u00f1alado en una entrevista en TVE que \u201ces m\u00e1s que probable\u201d que cuando se investigue \u201cde verdad\u201d a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, \u201csea imputada y acabe en prisi\u00f3n\u201d. \u201cCuando decimos que el PP es sin\u00f3nimo de delincuencia y de crimen estamos diciendo la verdad\u201d. &quot;Ciudadanos va a desaparecer. Y no me alegro por ello, porque pudo decir cosas interesantes en su momento pero se fue con la ultraderecha\u201d.", "date": "1645404902", "karma": "3973.00", "negatives": "38", "sent_date": "1645284309", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/ciudadanos-va-a-desaparecer-entrevista-pablo-iglesias-tve_es_60549944c5b6d6c2a2a6991a", "clicks": 0, "votes": "249", "status": "published", "id": 3626184}, {"title": "&quot;Un aplauso para Toni Cant\u00f3, el aut\u00e9ntico h\u00e9roe de la izquierda&quot;. Cachondeo con el revienta partidos de derechas", "content": "Toni Cant\u00f3, que pas\u00f3 por UPyD y Ciudadanos antes de recalar en los brazos de la lideresa madrile\u00f1a, ha sido catalogado de gafe en redes sociales, porque partido al que va, partido que hunde.", "date": "1645284147", "karma": "85.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645284147", "url": "https://jotapov.com/2022/02/19/un-aplauso-para-toni-canto-el-autentico-heroe-de-la-izquierda-cachondeo-con-el-revienta-partidos-de-la-derecha/", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "queued", "id": 3626185}, {"title": "Un hombre mata a su pareja en un piso de Martorell", "content": "Un hombre de 52 a\u00f1os ha sido detenido este s\u00e1bado como presunto autor de la muerte de su pareja en una vivienda de la localidad barcelonesa de Martorell, han informado los Mossos d'Esquadra. Los agentes han recibido a las 11.00 horas un aviso de una discusi\u00f3n en un domicilio.", "date": "1645284407", "karma": "91.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645284407", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220219/hombre-mata-mujer-martorell-13261979", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3626186}, {"title": "135 env\u00edos de 40 pa\u00edses: las cifras oficiales de la caridad recibida por el Gobierno de Cuba en 2021", "content": "El Gobierno cubano recibi\u00f3 al menos 135 donaciones de 40 pa\u00edses en 2021, sobre todo insumos m\u00e9dicos y alimentos, reconocieron las autoridades cubanas.", "date": "1645284436", "karma": "-28.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645284436", "url": "https://diariodecuba.com/cuba/1645217221_37594.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626187}, {"title": "El PSOE, \u00abmuy pendiente\u00bb de si hay relaci\u00f3n entre el Caso Mascarillas de Almer\u00eda y la comisi\u00f3n del hermano de Ayuso", "content": "Las posibles similitudes entre el 'modus operandi' de los presuntos implicados en el Caso Mascarillas de Almer\u00eda -que investiga un juzgado de Barcelona y tiene entre los imputados al exvicepresidente tercero de la Diputaci\u00f3n provincial, \u00d3scar Liria- y el posible cobro de comisiones por parte del hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, llaman la atenci\u00f3n del PSOE de Almer\u00eda.", "date": "1645284851", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645284851", "url": "https://www.ideal.es/almeria/almeria/psoe-pendiente-relacion-caso-mascarillas-almeria-ayuso-pp-20220219113711-nt.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3626188}, {"title": "", "content": "", "date": "1645285171", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645285171", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626190}, {"title": "Encuentran una peque\u00f1a necr\u00f3polis romana en Mantua datada en el a\u00f1o 500 d.C", "content": "Las excavaciones en el cementerio romano han desenterrado 11 tumbas de metro y medio bajo la superficie. Est\u00e1n contenidos en un \u00e1rea peque\u00f1a a lo largo de un tramo de menos de un cuarto de milla de la calle Ca de Marcotti, pero los arque\u00f3logos creen que puede haber muchas m\u00e1s tumbas en el sitio. Las tumbas est\u00e1n dispuestas en cuatro agrupaciones distintas separadas unos 30 metros entre ellas. 3 de las 11 tumbas son de estilo a la \u00abcapuchina\u00ab, una forma de entierro muy popular en la \u00e9poca imperial tardorromana para miembros de las clases bajas.", "date": "1645286045", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645286045", "url": "https://elretohistorico.com/encuentran-una-pequena-necropolis-romana-en-mantua-datada-en-el-ano-500-d-c/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626191}, {"title": "Las peores mentiras que el porno hace creer a los hombres", "content": "\u201cNo es lo mismo un escenario planificado, con unos \u201cguiones\u201d y unas escenas previamente pactadas que lo que pueda surgir en la vida real, en un escenario improvisado. Por ejemplo, pretender aguantar 30 minutos de penetraci\u00f3n, sin parar seguramente sea molesto para todas las partes implicadas en la relaci\u00f3n. Y el objetivo de tener sexo es el placer, no la desesperaci\u00f3n por no poder hacer una determinada postura, tener un pene concreto, una cantidad de semen, un cuerpo normativo, etc.\u201d, explica la psic\u00f3loga.", "date": "1645286207", "karma": "60.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645286207", "url": "https://www.lavanguardia.com/vivo/sexo/20220218/8062985/peores-mentiras-porno-creer-hombres-sexo-nbs.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626192}, {"title": "El Gobierno de Ma\u00f1ueco adjudic\u00f3 un contrato de mascarillas a una empresa dos d\u00edas antes de anunciar su constituci\u00f3n", "content": "El contrato de Isabel D\u00edaz Ayuso por un valor de 1,5 millones de euros en mascarillas y en el que se ha vinculado a su hermano, Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, con una importante comisi\u00f3n, no es el \u00fanico que est\u00e1 en entredicho. La guerra abierta entre Ayuso y Casado puede servir para que destapen otros trapos sucios. Es el caso de otro contrato de mascarillas, pero esta vez en Castilla y Le\u00f3n, con un valor de 410.000 euros y que se adjudic\u00f3 a una empresa leonesa dos d\u00edas antes de que se anunciara su constituci\u00f3n, tal como ha adelantado Le\u00f3n Noticias.", "date": "1645298421", "karma": "4867.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645286461", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/gobierno-manueco-adjudico-contrato-mascarillas-empresa-dos-dias-antes-anunciar-su-constitucion_284495102", "clicks": 0, "votes": "320", "status": "published", "id": 3626193}, {"title": "Wordle tiene ahora software de rastreo", "content": "Hace un mes que el New Yok Times compr\u00f3 Wordle, pero parece que se ha dado prisa en arruinar el pasatiempo favorito de todos como solo las corporaciones saben hacer. Ahora el popular puzzle de palabras en su versi\u00f3n original en ingl\u00e9s tiene algo que no ten\u00eda antes: software de rastreo. Vrios aficionados a Wordle con conocimientos de c\u00f3digo han descubierto que la p\u00e1gina que alberga el juego tiene ya una docena de trackers que no tenia antes. Algunos son, l\u00f3gicamente, rastreadores del NYT, pero hay otros que se usan para enviar datos a Google.", "date": "1645302911", "karma": "113.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645287024", "url": "https://es.gizmodo.com/wordle-ahora-te-vigila-1848560573", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "published", "id": 3626194}, {"title": "Francisco ya reposa en un nicho familiar del cementerio de Manzanares tras 82 a\u00f1os en una fosa com\u00fan", "content": "Francisco Mart\u00edn-Carnerero Alcarazo, vecino de Manzanares y miembro de la Polic\u00eda Municipal desde febrero de 1936, fue movilizado con el Ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica en mayo de 1938. Afiliado a la UGT, fue detenido el 6 de abril de 1939, unos d\u00edas despu\u00e9s del final de la Guerra Civil, y condenado a pena de muerte por adhesi\u00f3n a la rebeli\u00f3n en el juicio sumar\u00edsimo 2828 que se celebr\u00f3 el 18 de junio de ese mismo a\u00f1o. Fue asesinado el 25 de octubre de 1940 cuando ten\u00eda 36 a\u00f1os y enterrado en una fosa com\u00fan en el cementerio municipal de Manzanares.", "date": "1645287222", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645287222", "url": "https://www.europapress.es/castilla-lamancha/noticia-entierran-primer-identificado-33-cuerpos-fueron-exhumados-fosas-comunes-cementerio-manzanares-20220219160905.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3626195}, {"title": "Ultim\u00e1tum de los territorios del PP a Casado: o convoca el congreso nacional ya o se movilizar\u00e1n", "content": "\u00abO Pablo convoca el congreso la pr\u00f3xima semana o se lo vamos a convocar con los estatutos en la mano\u00bb, afirman con indignaci\u00f3n las fuentes populares que ya se est\u00e1n movilizando. \u00abPablo ha tenido mucha oportunidades de hacer modificaciones\u00bb en su equipo, insisten. A ese congreso creen que no debe de presentarse Pablo Casado: \u00ab\u00bfC\u00f3mo va a ir a un congreso? No puede ir, se puede presentar \u00e9l, y el que re\u00fana los requisitos\u00bb. A juicio de las fuentes consultadas, la persona id\u00f3nea es Feij\u00f3o, \u00abtodo hay que andarlo. Lo importante es el congreso\u00bb.", "date": "1645287570", "karma": "-24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645287570", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-ultimatum-pp-casado-o-convoca-congreso-nacional-o-movilizaran-territorios-202202191420_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626196}, {"title": "Esta web te ofrece docenas de herramientas gratuitas para manipular y extraer datos de mapas", "content": "Esta web permite a los visitantes utilizar mapas de forma f\u00e1cil y r\u00e1pida para medir, buscar y superponer elementos de marcado en mapas para una amplia gama de usos \u00fatiles&quot;. En dicha portada se destacan las cuatro herramientas m\u00e1s populares que ofrece la web, pero es posible tambi\u00e9n acceder a un listado completo de las mismas: 31 herramientas generales, para todo tipo de localizaciones, y otras 52 relacionadas \u00fanicamente con los c\u00f3digos postales de ciertos pa\u00edses (Espa\u00f1a, por desgracia, no se encuentra entre ellos). [v\u00eda genbeta]", "date": "1645326320", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645287466", "url": "https://www.freemaptools.com/", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3626197}, {"title": "Ayuso dice que Casado le propuso no expedientarla si negaba haber sido investigada por el PP", "content": "El l\u00edder popular y la presidenta regional se vieron las caras este viernes por la tarde por primera vez desde que estall\u00f3 la guerra entre ambos, a iniciativa del propio Casado, pero desde el entorno de Ayuso aseguran que la reuni\u00f3n fue &quot;infructuosa&quot; y que &quot;el presidente del PP pidi\u00f3 que la presidenta dijera en un comunicado que no hab\u00eda sido investigada&quot; y que &quot;a cambio, la levantaba el expediente&quot;.", "date": "1645297821", "karma": "2762.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645288014", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220219/pablo-casado-ayuso-reunieron-genova-instancias-pp/651434951_0.html", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3626198}, {"title": "Somos mayores, no idiotas", "content": "Para disuadirme que no lo volviera a hacer presencialmente, me cobraron de comisi\u00f3n 18 euros. Salgo desesperado, les indico que de seguir as\u00ed retirar\u00e9 de esa entidad todo el dinero ahorrado por ellos durante toda su vida y al director ,que se sabe trasladado o sin trabajo en pocos meses, no le importa mi protesta, le es igual. Los mismos Bancos y Cajas que rescat\u00f3 el gobierno con nuestro dinero ahora nos dan la espalda. Les dimos 101.500 millones de euros, solo han devuelto el 14% y adem\u00e1s nos consideran sus s\u00fabditos. La ministra Nadia Calvi\u00f1o", "date": "1645291219", "karma": "3172.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645288207", "url": "https://www.elindependiente.com/opinion/2022/01/27/somos-mayores-no-idiotas/", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3626199}, {"title": "Abengoa, un a\u00f1o en concurso de acreedores: tiene 11.379 trabajadores y espera la respuesta de la SEPI", "content": "Un dato relevante es que el fondo Terramar estableci\u00f3 como requisito que llegara el pr\u00e9stamo de 249 millones de la SEPI para que su oferta siga adelante. Recientemente, la SEPI comunic\u00f3 a que Abenewco 1 que no era elegible por las deudas que mantiene con la administraci\u00f3n p\u00fablica. Por ello, se ha reestructurado a seis filiales para que sean ellas las candidatas a recibir ese mismo montante.", "date": "1645288223", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645288223", "url": "https://www.msn.com/es-es/dinero/noticias/abengoa-un-a-c3-b1o-en-concurso-de-acreedores-tiene-11379-trabajadores-y-espera-la-respuesta-de-la-sepi/ar-AAU0UxT", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626200}, {"title": "Los tres requisitos del estoico Epicteto para alcanzar la felicidad", "content": "Epicteto (55 \u2013 135 a. C.) fue un fil\u00f3sofo griego de la escuela estoica. Epictetus ense\u00f1\u00f3 que la filosof\u00eda es una forma de vida y no solo una disciplina te\u00f3rica.  Sin embargo, los individuos son responsables de sus propias acciones, que pueden examinar y controlar mediante una autodisciplina rigurosa. Los tres pilares para alcanzar seg\u00fan \u00e9l la felicidad: 1. Para ser feliz, primero debes ser libre. 2. Deshazte de las preocupaciones de una vez y por todas. 3. No luches contra las circunstancias, ac\u00e9ptalas incondicionalmente.", "date": "1645320610", "karma": "973.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645289634", "url": "https://culturainquieta.com/es/pensamiento/item/19070-los-tres-requisitos-del-estoico-epicteto-para-alcanzar-la-felicidad.html", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3626202}, {"title": "Microsoft obliga a todos los usuarios de Windows 11 a crear una cuenta de Microsoft para la configuraci\u00f3n inicial", "content": "Microsoft obligar\u00e1 a los usuarios de Windows 11 Pro a crear una cuenta de Microsoft y conectarse a Internet para el proceso de configuraci\u00f3n inicial. Los nuevos requisitos reflejan los de Windows 11 Home, que ha requerido una conexi\u00f3n a Internet y una cuenta desde su lanzamiento en octubre del a\u00f1o pasado.", "date": "1645290213", "karma": "-83.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645290213", "url": "https://es.gizmodo.com/microsoft-obliga-a-todos-los-usuarios-de-windows-11-a-c-1848566699", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3626204}, {"title": "", "content": "", "date": "1645290166", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645290166", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626205}, {"title": "", "content": "", "date": "1645290372", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645290372", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626208}, {"title": "Los errores en las primeras mediciones de la temperatura corporal", "content": "Sabiendo que la temperatura del cuerpo era determinante en la salud, Wunderlich se propuso medirla y medirla, muchas veces y de muchos pacientes. Sanos y enfermos. Y as\u00ed determinar cu\u00e1l era el rango normal de nuestra temperatura corporal. Met\u00f3dico como pocos, Wunderlich estuvo casi dos d\u00e9cadas poniendo el term\u00f3metro a la gente. Se estima que unas 25.000 personas pasaron por sus term\u00f3metros. Y la cantidad de mediciones que consigui\u00f3 reunir estuvo en torno al mill\u00f3n. Como dec\u00eda, tes\u00f3n y m\u00e9todo no le faltaban.", "date": "1645300510", "karma": "854.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645291315", "url": "https://www.curistoria.com/2022/02/los-errores-en-las-primeras-mediciones-de-la-temperatura-corporal.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "published", "id": 3626210}, {"title": "Nueva especie de dinosaurio sin brazos descubierta en Argentina (ENG)", "content": "Guemesia ochoai era una especie de abelis\u00e1urido, un clado de carn\u00edvoros que vagaban por lo que ahora es \u00c1frica, Sudam\u00e9rica e India. Con una antig\u00fcedad de alrededor de 70 millones de a\u00f1os, el dinosaurio puede haber sido un pariente cercano de los ancestros de todo el grupo.", "date": "1645345544", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645292043", "url": "https://www.nhm.ac.uk/discover/news/2022/february/new-armless-abelisaur-dinosaur-species-discovered-argentina.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "published", "id": 3626211}, {"title": "G\u00e9nova recula y anuncia el cierre del expediente a Ayuso", "content": "Horas despu\u00e9s, la direcci\u00f3n nacional del partido ha difundido un nuevo comunicado con el que anuncian el cierre del expediente a Ayuso. G\u00e9nova considera que las explicaciones que dio la presidenta regional son suficientes. &quot;El comunicado hecho p\u00fablico por la Comunidad de Madrid aportando la informaci\u00f3n requerida sobre la contrataci\u00f3n de emergencia durante la pandemia se incorporar\u00e1 al expediente informativo abierto por el Partido Popular para concluirlo satisfactoriamente&quot;, expone G\u00e9nova.", "date": "1645293322", "karma": "3498.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645292501", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-19/casado-ayuso-genova-reunion_3378552/", "clicks": 0, "votes": "231", "status": "published", "id": 3626212}, {"title": "Pablo Iglesias: &quot;Securitas Direct es ultraderecha&quot;", "content": "Pablo Iglesias: &quot;Securitas Direct es ultraderecha&quot;", "date": "1645292844", "karma": "-98.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645292844", "url": "https://twitter.com/JorgeCalero1/status/1494287161520181248", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3626213}, {"title": "\u00bfQui\u00e9nes son los vigilantes del mar?", "content": "En medio de una fuerte contaminaci\u00f3n de los oc\u00e9anos, existen especies marinas que pueden dar se\u00f1ales de alerta temprana de riesgos potenciales para el ser humano en sus aguas. Seg\u00fan la Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza, el 25 % de las especies de mam\u00edferos marinos est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n. La contaminaci\u00f3n del agua podr\u00eda considerarse una de las principales razones de esta situaci\u00f3n. As\u00ed por ejemplo, en el mar Mediterr\u00e1neo, la foca monje (Monachus monachus) y el delf\u00edn com\u00fan (Delphinus delphis) est\u00e1n en peligro y el", "date": "1645293294", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645293294", "url": "https://rpp.pe/ciencia/mas-ciencia/quienes-son-los-vigilantes-del-mar-noticia-1386738", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626214}, {"title": "Poema - La cobard\u00eda al final pasa factura", "content": "<p>A veces,</p><p>-cuando observa en los bares</p><p>la sana desverg&uuml;enza de los j&oacute;venes-,</p><p>los rescoldos</p><p>de una oscura pasi&oacute;n,</p><p>&#65279;avivan su mirada.</p><p>Y ni siquiera entonces,</p><p>puede recordar sin sentirse culpable.</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p>", "date": "1645305921", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645293853", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3626215}, {"title": "La Am\u00e9rica que busca la verdad de las cosas: los EEUU que amamos", "content": "Am\u00e9rica no solo es el m\u00e1ximo exponente de un sistema inhumano e injusto. Es tambi\u00e9n la cuna de una gran tradici\u00f3n literaria y cinematogr\u00e1fica profundamente cr\u00edtica con el capitalismo. De Billy Wilder se ha dicho pr\u00e1cticamente todo: que era un c\u00ednico redomado y un guionista extraordinario; un rom\u00e1ntico de coraz\u00f3n y un maestro del llamado estilo invisible que define el cine cl\u00e1sico norteamericano. Su influencia en la historia del s\u00e9ptimo arte es tan grande que parece innecesario subrayarla.", "date": "1645294492", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645294492", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-19/america-busca-verdad-cosas-eeuu-que-amamos_3377965/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626217}, {"title": "Mientras Europa resucita al tren nocturno, Espa\u00f1a ha decidido dejarlo morir poco a poco", "content": "Reducir las emisiones contaminantes en los pa\u00edses europeos no es una tarea exclusiva de los veh\u00edculos de combusti\u00f3n. Hace tiempo que la aviaci\u00f3n est\u00e1 en el punto de mira y el gran beneficiado puede ser el tren. Al menos en Europa, donde se est\u00e1 apostando por devolver al Viejo Continente una red de trenes nocturnos. En Espa\u00f1a, sin embargo, ya est\u00e1 en coma y las previsiones no son buenas.\n\n10 l\u00edneas en 2030. El \u00faltimo en hablar de una apuesta clara por el tren nocturno ha sido Jean-Baptiste Djebbari, ministro franc\u00e9s de transportes. El...", "date": "1645349402", "karma": "2864.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645294801", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/europa-resucita-al-tren-nocturno-espana-ha-decidido-dejarlo-morir-poco-a-poco", "clicks": 0, "votes": "227", "status": "published", "id": 3626218}, {"title": "Elektra, el primer asteroide cu\u00e1druple que tiene tres lunas", "content": "El asteroide Elektra fue descubierto el 17 de febrero de 1873 por el astr\u00f3nomo Christian Peters y est\u00e1 ubicado en el cintur\u00f3n principal de asteroides. Este es un objeto grande con un di\u00e1metro efectivo de 199 kil\u00f3metros. \u00abElektra es el primer sistema cu\u00e1druple jam\u00e1s detectado\u00bb, escribi\u00f3 el equipo. \u00abEsta nueva detecci\u00f3n\u2026 muestra que los algoritmos de procesamiento y reducci\u00f3n de datos dedicados que modelan la f\u00edsica de los instrumentos pueden ampliar a\u00fan m\u00e1s sus l\u00edmites de contraste\u00bb.", "date": "1645296916", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645294929", "url": "https://www.robotitus.com/elektra-el-primer-asteroide-cuadruple-que-tiene-tres-lunas-video", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3626219}, {"title": "Electroestados: China y la geopol\u00edtica de las renovables", "content": "El mapa geopol\u00edtico est\u00e1 cambiando ante energ\u00edas renovables como el hidr\u00f3geno verde, que pronto pasar\u00e1n a convertirse en el nuevo instrumento de poder utilizado para definir el rol de las nuevas potencias mundiales. Y en el centro de la mesa est\u00e1 el pa\u00eds asi\u00e1tico.", "date": "1645295306", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645295306", "url": "https://ethic.es/2022/01/electroestados-china-y-la-geopolitica-de-las-renovables/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626220}, {"title": "Alemania ordena a sus ciudadanos en Ucrania que abandonen el pa\u00eds inmediatamente", "content": "El Gobierno alem\u00e1n ha instado a sus ciudadanos en Ucrania a que abandonen inmediatamente el pa\u00eds, seg\u00fan ha comunicado este s\u00e1bado el Ministerio de Asuntos Exteriores.", "date": "1645295505", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645295505", "url": "https://www.notimerica.com/politica/noticia-ucrania-alemania-ordena-ciudadanos-ucrania-abandonen-pais-inmediatamente-20220219153322.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626222}, {"title": "Turquia bombardea al PKK en territorio Sirio", "content": "Turqu\u00eda ha causado la muerte a cuatro personas en el norte de Siria en un nuevo bombardeo contra el PKK", "date": "1645295766", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645295766", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220202/8028513/turquia-bombardea-guerrilla-kurda-irak-siria.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3626223}, {"title": "El sindicato Usipa califica de \u00abverg\u00fcenza\u00bb el pago de 25.000 euros al director de la Finba, Faustino Blanco", "content": "El sindicato Sicepa/Usipa calific\u00f3 de \u00abvergonzosa\u00bb la aprobaci\u00f3n por parte del patronato de la Fundaci\u00f3n para la Investigaci\u00f3n y la Innovaci\u00f3n Biosanitaria del Principado de Asturias (Finba) del pago de 25.000 euros a su director, Faustino Blanco, por cumplimiento de objetivos en la gesti\u00f3n al frente de la fundaci\u00f3n en 2021. \u00abDar una ayuda a alguien que tiene uno de los sueldos m\u00e1s altos del Principado por cumplir su trabajo nos parece una absoluta verg\u00fcenza\u00bb,", "date": "1645295933", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645295933", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/usipa-califica-verguenza-20220122001353-ntvo_amp.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626225}, {"title": "Villanueva de la Serena y Don Benito celebrar\u00e1n ma\u00f1ana un refer\u00e9ndum para fusionarse", "content": "Los alcaldes de Villanueva de la Serena y Don Benito, Jos\u00e9 Luis Quintana y Miguel \u00c1ngel Gallardo, respectivamente, dos municipios cuyos vecinos deciden este domingo si inician el camino de una fusi\u00f3n, han animado a participar de forma masiva en la consulta, pues \u00abestamos, han dicho, ante una jornada trascendental para el futuro\u00bb. De salir un voto mayoritario favorable, con un m\u00e1s del 66 % de apoyos en ambos municipios, \u00abcomenzar\u00e1 un tiempo nuevo\u00bb. \u00abEste domingo es un d\u00eda clave y trascendental, ya que podemos cambiar los designios de esta tierra", "date": "1645296043", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645296043", "url": "https://www.eldebate.com/espana/20220219/villanueva-serena-don-benito-jornada-trascendental.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626226}, {"title": "Ucrania desmiente un presunto ataque con proyectiles sobre territorio ruso y pide una investigaci\u00f3n internacional", "content": "El ministro de Exteriores ucraniano, Dimitro Kuleba, ha desmentido este s\u00e1bado un presunto ataque de su pa\u00eds sobre territorio ruso, tal y como hab\u00edan denunciado guardias fronterizos del Servicio Federal de Seguridad de Rusia.El organismo hab\u00eda informado previamente de que al menos dos proyectiles ucranianos hab\u00edan impactado en la regi\u00f3n de Rostov, zona de llegada de desplazados de las rep\u00fablicas separatistas del este de Ucrania.&quot;Ucrania nunca ha abierto tal fuego. Pedimos una investigaci\u00f3n internacional inmediata e imparcial de los incidentes..", "date": "1645296302", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645296302", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ucrania-desmiente-presunto-ataque-proyectiles-territorio-ruso-pide-investigacion-internacional-20220219155618.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3626228}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 desaparecen las neuronas motoras en personas con ELA?", "content": "Nuestro cuerpo se comunica con el exterior a trav\u00e9s de m\u00faltiples acciones. La mayor\u00eda de ellas son ejecutadas por los m\u00fasculos del esqueleto, que cumplen las \u00f3rdenes del sistema nervioso a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n existente entre ambos. En esta comunicaci\u00f3n destaca el papel crucial de las neuronas motoras (o motoneuronas), que conectan nuestra voluntad con estos m\u00fasculos. Las motoneuronas son c\u00e9lulas \u00fanicas en nuestro organismo, ya que muestran caracter\u00edsticas muy distintivas.", "date": "1645296238", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645296238", "url": "https://theconversation.com/por-que-desaparecen-las-neuronas-motoras-en-personas-con-ela-177189", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626229}, {"title": "\u201cM\u00e1laga ha registrado los valores m\u00e1s bajos de precipitaciones desde hace 80 a\u00f1os\u201d", "content": "En diciembre la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda indic\u00f3 que M\u00e1laga estaba viviendo el peor \u00edndice de sequ\u00eda en los \u00faltimos seis meses en Espa\u00f1a. Seg\u00fan Jes\u00fas Riesco Mart\u00edn, recientemente nombrado director de la Aemet en M\u00e1laga, los meses de invierno de este a\u00f1o hidrol\u00f3gico han registrado la peor cifra de precipitaciones desde hace 80 a\u00f1os. En este contexto, Riesco radiograf\u00eda la situaci\u00f3n, las causas de esta escasez de lluvias y las caracter\u00edsticas del clima Mediterr\u00e1neo que condicionan profundamente esta sequ\u00eda.", "date": "1645296461", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645296461", "url": "https://www.malagahoy.es/malaga/malaga-valores-bajos-precipitaciones_0_1657935501.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3626230}, {"title": "El venerable Chino Kachiyama", "content": "Un extra\u00f1o, que asegura ser chino, se presenta inesperadamente en Totontepec, Oaxaca, donde intenta convencer a los pobladores mixes de su valent\u00eda y sus habilidades para el escapismo.", "date": "1645296340", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645296340", "url": "https://gatopardo.com/arte-y-cultura/cuento-chino-kachiyama-mixe-totontepec/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626231}, {"title": "", "content": "", "date": "1645296383", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645296383", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626232}, {"title": "Instagram est\u00e1 ca\u00eddo (no funciona)", "content": "No se puede acceder a Insstagram, el servidor est\u00e1 ca\u00eddo. Esta situaci\u00f3n anecd\u00f3tica puede ser frente de enormes conflictos hoy d\u00eda entre los j\u00f3venes y los no tan j\u00f3venes. Adem\u00e1s la coincidencia del anuncio de una posible invasi\u00f3n de Ukrania por parte de Rusia no hace presagiar nada bueno. Para algunos esto podr\u00eda ser  el inicio del apocalipsis. Para la gran mayor\u00eda del resto de la poblaci\u00f3n nos da igual.", "date": "1645296634", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645296634", "url": "https://downdetector.es/problemas/instagram/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626233}, {"title": "Ayuso, un chiringuito no es una Universidad", "content": "\u201cAprobar como universidad un centro as\u00ed, deval\u00faa el sistema universitario que debe ser un espacio de conocimiento y saber frente a un modelo de universidad de t\u00edtulos f\u00e1ciles para quien pueda pagarlos (\u2026) Es un tremendo pelotazo de plusval\u00eda por una decisi\u00f3n pol\u00edtica, que puede llegar a los 50 M de euros, al pasar de poco m\u00e1s que una academia a tener la consideraci\u00f3n de universidad y recalific\u00e1rselo forma brutal ante los fondos de inversi\u00f3n que est\u00e1n aterrizando en nuestro sistema universitario y educativo\u201d.", "date": "1645355703", "karma": "3403.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645297350", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/56954/ayuso-un-chiringuito-no-es-una-universidad/", "clicks": 0, "votes": "225", "status": "published", "id": 3626234}, {"title": "La empresa para la que trabaja el exnovio de Ayuso multiplica su facturaci\u00f3n con la Comunidad: de 3.000 euros a medio mill\u00f3n", "content": "La empresa para la que trabaja como jefe de operaciones la expareja de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Jairo Alonso, desde el pasado mes de noviembre ha pasado de facturar de la administraci\u00f3n regional algo m\u00e1s de 3.000 euros en los a\u00f1os previos del Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso, a m\u00e1s de 500.000 euros. Los contratos a Asseco son previos a la llegada de Jairo Alonso a la compa\u00f1\u00eda como jefe de operaciones hace tres meses, en noviembre de 2021. Alonso trabajaba antes como peluquero y no tiene relaci\u00f3n conocida con este sector.", "date": "1645297229", "karma": "65.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645297229", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/empresa-trabaja-exnovio-ayuso-multiplica-facturacion-comunidad-3-000-euros-medio-millon_1_8666583.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3626235}, {"title": "Podemos acusa al PP de &quot;proteger&quot; a Ayuso y dar el &quot;OK&quot; a su &quot;corrupci\u00f3n&quot; porque tiene m\u00e1s &quot;apoyo interno y medi\u00e1tico&quot;", "content": "Representantes de Podemos han acusado al PP de &quot;proteger&quot; a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, y darle el &quot;OK&quot; a su &quot;corrupci\u00f3n&quot; porque, a su juicio, tiene m\u00e1s apoyo &quot;interno y medi\u00e1tico&quot;.&quot;Una presidenta de la Comunidad de Madrid que reconoce abiertamente que su hermano cobr\u00f3 de una empresa a la que le dio a dedo un contrato en plena pandemia&quot;, ha recordado sobre las contrataciones, para a\u00f1adir que lo que pueda decir el l\u00edder del PP, Pablo Casado, para &quot;salvarse&quot; tras lo sucedido &quot;ya da igual&quot;. &quot;Entre ellos se protegen&quot;", "date": "1645298190", "karma": "21.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645298190", "url": "https://www.diariosigloxxi.com/texto-ep/mostrar/20220219200000/podemos-acusa-pp-proteger-ayuso-dar-ok-corrupcion-porque-tiene-apoyo-interno-mediatico", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3626236}, {"title": "Cita de Mark Twain", "content": "<p>\"El papel de un amigo es el de estar a tu lado cuando te equivocas, porque cualquiera estar&aacute; junto a ti cuando tienes raz&oacute;n\".</p><p>Atribuida a Mark Twain</p>", "date": "1645301115", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645298515", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3626238}, {"title": "El mapa provincial que Napole\u00f3n quer\u00eda para Espa\u00f1a en 1910", "content": "En el a\u00f1o 1810, en Espa\u00f1a reinaba Jos\u00e9 I, hermano de Napole\u00f3n Bonaparte, el victorioso general franc\u00e9s que acab\u00f3 proclam\u00e1ndose emperador hasta su derrota ante brit\u00e1nicos y prusianos en Waterloo. Espa\u00f1a hab\u00eda sufrido la invasi\u00f3n francesa, de la que lograr\u00eda desembarazarse en 1814 al final de la Guerra de la Independencia y que seg\u00fan muchos analistas, fue el principio del fin de Napole\u00f3n.", "date": "1645298246", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645298246", "url": "http://www.20minutos.es/noticia/4959343/0/mapa-provincial-napoleon-queria-espana-1910/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626239}, {"title": "Encuentran el cad\u00e1ver de la actriz Lindsay Pearlman en extra\u00f1as circunstancias", "content": "El mundo de la interpretaci\u00f3n est\u00e1 de luto. La actriz Lindsay Pearlman, que llevaba desaparecida varios d\u00edas, ha fallecido a los 43 a\u00f1os de edad. Su marido Vance Smith, que notific\u00f3 su desaparici\u00f3n a la polic\u00eda de Los \u00c1ngeles tras ver que \u00e9sta no volv\u00eda a casa, ha sido el encargado de comunicar el tr\u00e1gico suceso a trav\u00e9s de redes sociales. \u00c9stas han sido las palabras del marido de Pearlman, el cual confes\u00f3 que siempre crey\u00f3 en una posibilidad remota de que ella volviese: &quot;La polic\u00eda encontr\u00f3 a Lindsey. Ella se ha ido. Estoy roto&quot;.", "date": "1645298352", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645298352", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/19/6210db0bca4741a8108b4617.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626241}, {"title": "No pens\u00e9 que 3 d\u00edas de presi\u00f3n medi\u00e1tica e interna arrodillaran a Casado", "content": "No pens\u00e9 que 3 d\u00edas de presi\u00f3n medi\u00e1tica e interna arrodillaran a Casado. Aunque todos sean  corruptos (a la derecha eso no le resta) Ayuso no s\u00f3lo liderar\u00e1 el bloque reaccionario (derecha y ultraderecha) sino tambi\u00e9n el PP. El hispanotrumpismo ni siquiera necesitar\u00e1 otro partido.", "date": "1645309236", "karma": "3200.00", "negatives": "38", "sent_date": "1645298785", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1495114791605706765", "clicks": 0, "votes": "225", "status": "published", "id": 3626242}, {"title": "Donald Trump Jr. alienta a camioneros a continuar en el cuarto d\u00eda de su bloqueo de la frontera de Canad\u00e1", "content": "El mensaje a favor de los camioneros se produce despu\u00e9s de que el expresidente elogiara a docenas de ellos por \u201cresistirse con valent\u00eda en contra de estos mandatos sin fundamentos legales\u201d. Esto se produce despu\u00e9s de que el expresidente Donald Trump hablara en un mitin en Conroe, Texas, y elogiara a los manifestantes del mandato antivacunas y dijera el s\u00e1bado: \u201cQueremos que esos grandes camioneros canadienses sepan que los apoyamos en todo\u201d.", "date": "1645298808", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645298808", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/eeuu/convoy-de-camioneros-de-trump-jr-canada-b2005276.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626243}, {"title": "Sanidad pag\u00f3 m\u00e1s de 300 millones a empresas con &quot;direcci\u00f3n desconocida&quot;", "content": "04/05/2020 Sanidad destin\u00f3 m\u00e1s de 300 millones de euros a varias empresas cuya direcci\u00f3n, localidad o CIF no se conocen, seg\u00fan consta en el Bolet\u00edn Oficial del Estado. Los contratos se contraponen a otros realizados tambi\u00e9n desde el Ministerio y donde s\u00ed constan todos los dato relativos a las empresas.  Lo meneantes m\u00e1s intr\u00e9pidos hacen lo posible por tirar la noticia y evitar entrar en disonancia cognitiva.", "date": "1645298934", "karma": "-62.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645298934", "url": "https://www.eleconomista.es/nacional/noticias/10519324/05/20/Sanidad-pago-16-millones-a-dos-empresas-con-direccion-desconocida.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3626244}, {"title": "\u00daltima hora de la crisis de Ucrania y Rusia | El presidente de Ucrania propone reunirse con Putin", "content": "Se prev\u00e9n nuevas debates y reuniones entre las partes implicadas durante el fin de semana en M\u00fanich y para la pr\u00f3xima semana.", "date": "1645299650", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645299650", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/asia/ultimas-noticias-crisis-ucrania-rusia-bombardeos-directo-hoy-19022022_19_3283635004.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626245}, {"title": "", "content": "", "date": "1645299804", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645299804", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626246}, {"title": "El PP y sus mujeres", "content": "Art\u00edculo de opini\u00f3n sobre la crisis del PP entre Pablo Casado y D\u00edaz Ayuso publicado en el digital extrajaen.com por el periodista Ra\u00fal Beltr\u00e1n Garc\u00eda", "date": "1645300089", "karma": "-17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645300089", "url": "https://extrajaen.com/la-bisagra/el-pp-y-sus-mujeres", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626247}, {"title": "La pesca se duele: &quot;No es cosa de dinero, la ley frena la renovaci\u00f3n de los barcos&quot;", "content": "&quot;La edad media de la flota de gran altura es de 21 a\u00f1os, es decir, que son relativamente j\u00f3venes&quot;. De hecho, el Villa Pitanxo llevaba faenando tan solo 18 a\u00f1os en el caladero de Terranova y su dise\u00f1o, como el de todos los arrastreros, se rige por unas estrictas normas seg\u00fan la capacidad extractiva del buque. Una capacidad que la ley limita seg\u00fan la potencia del barco y su tonelaje bruto general.Tanto la Patronal como las cofrad\u00edas y sindicatos llevan reclamando desde hace diez a\u00f1os que se actualice la normativa para la construcci\u00f3n de fletes...", "date": "1645300452", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645300452", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/pesca-duele-cosa-dinero-ley-frena-la-renovacion-barcos/2860241/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626248}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de QAnon? (Eng)", "content": "Utilizando el aprendizaje autom\u00e1tico, equipos separados de inform\u00e1ticos identificaron a los mismos dos hombres como autores probables de mensajes que alimentaron el movimiento viral.", "date": "1645300610", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645300610", "url": "https://www.nytimes.com/2022/02/19/technology/qanon-messages-authors.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626249}, {"title": "Miseria al apagarse los neones: dentro del ocaso de la \u00abciudad burdel\u00bb tailandesa", "content": "La localidad tailandesa de Pattaya es considerada el gran destino del turismo sexual en el mundo. All\u00ed el sexo sin control no se escond\u00eda, m\u00e1s bien se celebraba. Las farmacias solo anunciaban Viagra y las cl\u00ednicas ofertaban tratamientos contra las ven\u00e9reas. Hoteles de lujo a precios de derribo, clima tropical junto a la playa y, seg\u00fan cifras oficiales, m\u00e1s de 27.000 prostitutas. Eso es una de cada cinco personas en la ciudad; o, m\u00e1s bien, <i>era</i>. En la \u00abGomorra de Tailandia\u00bb lo que ahora florecen son el polvo y las persianas cerradas.", "date": "1645301283", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645301283", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-19/pattaya-coronavirus-ocaso-gomorra-tailandia_3376534/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626250}, {"title": "Zelenski asevera que Ucrania puede reconsiderar su renuncia a las armas nucleares", "content": "A falta de las &quot;garant\u00edas de seguridad&quot; para Ucrania, Kiev se podr\u00eda retirar del Memor\u00e1ndum de Budapest de 1994, ha declarado el mandatario ucraniano. Adem\u00e1s, sostuvo que &quot;es hora de construir un nuevo sistema de seguridad en Europa, antes de que haya millones de v\u00edctimas, antes de que ocurra una tercera guerra mundial&quot;, agregando que la arquitectura de la seguridad mundial es fr\u00e1gil y requerir\u00e1 reformas.", "date": "1645301074", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645301074", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420615-zelenski-ucrania-armas-nucleares", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626251}, {"title": "", "content": "", "date": "1645300992", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645300992", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626252}, {"title": "Coches con tracci\u00f3n total: \u00bfse agarran m\u00e1s al asfalto y son m\u00e1s seguros?", "content": "Ni el mejor 4\u00d74 del mundo es capaz de avanzar un mil\u00edmetro si no hay adherencia, y eso no depende de la tracci\u00f3n sino del neum\u00e1tico, el suelo y el peso sobre cada rueda, que no es lo mismo que el peso del coche.  Debemos erradicar la falsa idea de que un coche de tracci\u00f3n total se agarra m\u00e1s al asfalto, simplemente tiene m\u00e1s motricidad porque a cada rueda le llega menos potencia y le resulta m\u00e1s f\u00e1cil traccionar sin saturar su capacidad de adherencia.", "date": "1645301183", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645301183", "url": "https://www.autocasion.com/actualidad/reportajes/es-mas-seguro-un-coche-con-traccion-total", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626253}, {"title": "G\u00e9nova trata de impedir la concentraci\u00f3n en defensa de Ayuso de este domingo", "content": "La sucesi\u00f3n de acontecimientos de las \u00faltimas horas ha provocado la indignaci\u00f3n de muchos ciudadanos, hartos de los palos en las ruedas que G\u00e9nova est\u00e1 poniendo a Isabel D\u00edaz Ayuso desde hace tiempo. Por ese motivo, se convoc\u00f3 esta manifestaci\u00f3n el domingo 20 de febrero, a las 12 de la ma\u00f1ana, frente a la sede del PP para exigir la dimisi\u00f3n de Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea y para apoyar a la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645301214", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645301214", "url": "https://www.libertaddigital.com/espana/2022-02-19/genova-trata-de-impedir-la-concentracion-en-defensa-de-ayuso-de-este-domingo-6867400/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626254}, {"title": "Galletas Mar\u00eda: su arist\u00f3crata historia y c\u00f3mo arras\u00f3 en la Espa\u00f1a de posguerra", "content": "En un mundo globalizado plagado de dulces industriales que compiten salvajemente por atraer nuestra atenci\u00f3n, la humilde galleta Mar\u00eda sobrevive a todas las generaciones. Aunque acusada en ocasiones de sosa y aburrida, esta m\u00edtica pasta apenas ha necesitado cambiar en sus m\u00e1s de 100 a\u00f1os de historia para seguir haci\u00e9ndose un hueco en los desayunos y meriendas de millones de familias, y no solo en Espa\u00f1a.", "date": "1645301548", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645301548", "url": "https://www.directoalpaladar.com/cultura-gastronomica/aristocrata-historia-humilde-galleta-que-arraso-espana-posguerra", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626255}, {"title": "Mallada (PP): &quot;Pablo Casado tiene las claves para solucionarlo y debe hacerlo cuanto antes&quot;", "content": "La presidenta del PP en Asturias ha destacado que el partido tiene la \u00abgran suerte\u00bb de estar cada d\u00eda \u00abm\u00e1s fortalecido\u00bb en la regi\u00f3n", "date": "1645301595", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645301595", "url": "https://migijon.com/mallada-pp-pablo-casado-tiene-las-claves-para-solucionarlo-y-debe-hacerlo-cuanto-antes/?fbclid=IwAR3N6bm82HayinzHLzQaUZ7hS7gHNGiyu1n-9KTMMW6ucZpq0grNJ1HN-eI", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626256}, {"title": "Una de las exigencias de Mbapp\u00e9 para renovar con PSG: que se terminen los privilegios para los sudamericanos", "content": "Mbapp\u00e9 pidi\u00f3 mano dura con aquellos que llegan tarde a los entrenamientos y que el club no tiene que dar tantas licencias a los jugadores sudamericanos. Mbapp\u00e9 quiere ser la referencia mundial del club por sobre las otras estrellas del equipo como Messi y Neymar. Adem\u00e1s, quiere que su posici\u00f3n en el campo no dependa de la participaci\u00f3n del argentino o el brasile\u00f1o en el once titular.", "date": "1645302097", "karma": "35.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645302097", "url": "https://www.clarin.com/deportes/as-exigencias-mbappe-renovar-psg-terminen-privilegios-sudamericanos_0_TdkEs1edFB.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626257}, {"title": "Recuperan 12.000 piezas arqueol\u00f3gicas de gran valor y detienen a un hombre que lleg\u00f3 a &quot;restaurar&quot; alguna con pegamento", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han recuperado en la provincia de C\u00e1ceres unos 12.000 objetos arqueol\u00f3gicos de gran valor hist\u00f3rico y que cuentan con un alt\u00edsimo inter\u00e9s cient\u00edfico y gran valor econ\u00f3mico. La operaci\u00f3n se ha saldado con un detenido, arque\u00f3logo y licenciado en Geograf\u00eda e Historia, que lleg\u00f3 a &quot;restaurar&quot; alguna pieza valiosa con masilla blanca y pegamento de forma improcedente.", "date": "1645302153", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645302153", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/sucesos-00649/noticia-recuperan-12000-piezas-arqueologicas-gran-valor-detienen-hombre-llego-restaurar-alguna-pegamento-20220219092051.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3626258}, {"title": "Fallece un trabajador de 37 a\u00f1os en Bilbao tras caerse al vac\u00edo desde un andamio", "content": "Un trabajador de la construcci\u00f3n, de 37 a\u00f1os de edad, ha fallecido este s\u00e1bado tras caerse desde un andamio cuando trabajaba en unas obras situadas en la calle Blas de Otero de Bilbao.", "date": "1645314320", "karma": "1976.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645302471", "url": "https://www.deia.eus/economia/2022/02/19/fallece-trabajador-37-anos-bilbao/1193048.html", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3626259}, {"title": "La frase que muchos recuerdan a Casado tras cerrar el expediente a Ayuso: la pronunci\u00f3 ayer", "content": "\u201cLa cuesti\u00f3n es si es entendible que el 1 de abril, cuando mor\u00edan en Espa\u00f1a 700 personas, se puede contratar con tu hermana y recibir 286.000\u20ac de beneficio por vender mascarillas\u201d. Rel. https://www.meneame.net/m/actualidad/pablo-casado-no-entendible-cuando-morian-miles-personas-tu Una afirmaci\u00f3n que, tras el cierre del expediente a Ayuso, muchos le est\u00e1n recordando al l\u00edder del PP:<i> &quot;Que dice ahora Pablo Casado que s\u00ed, que ya se puede&quot;</i>", "date": "1645308020", "karma": "3429.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645302745", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-frase-que-muchos-recuerdan-a-casado-tras-cerrar-el-expediente-a-ayuso-la-pronuncio-ayer_es_621141d8e4b08ee35ee33471", "clicks": 0, "votes": "232", "status": "published", "id": 3626261}, {"title": "\u00bfNo respetan tu derecho a la desconexi\u00f3n digital?  As\u00ed lo puedes exigir", "content": "La legislaci\u00f3n lo reconoce desde 2018, pero en 2021 m\u00e1s del 90% de los convenios colectivos en donde deber\u00eda incluirse no lo incorporan. Te ense\u00f1amos c\u00f3mo pedirlo como empleado", "date": "1645302892", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645302892", "url": "https://blogs.alimente.elconfidencial.com/bienestar/tecnosaludables/2022-02-19/derecho-desconexion-digital-como-exigirlo-empresa_3377887/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626262}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 sabemos de la &quot;corrupci\u00f3n&quot; de Isabel D\u00edaz Ayuso?", "content": "Magn\u00edfico an\u00e1lisis acerca de los acontecimientos ocurridos los \u00faltimos d\u00edas en torno a D\u00edaz Ayuso. Por un lado, an\u00e1lisis de los hechos, por el otro, los testimonios de Casado y Ayuso.", "date": "1645303136", "karma": "-16.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645303136", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cVnd97Bj3i0", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3626263}, {"title": "La UE env\u00eda a Ucrania un cargamento de tiendas de campa\u00f1a y material m\u00e9dico y sanitario", "content": "La Comisi\u00f3n Europea ha informado este s\u00e1bado del env\u00edo de material m\u00e9dico y sanitario destinado a Ucrania en el marco del Mecanismo de Protecci\u00f3n Civil de la UE y a petici\u00f3n de Kiev &quot;para mejorar la preparaci\u00f3n de Ucrania ante todos los escenarios posibles&quot;. El env\u00edo incluye 36 boxes m\u00e9dicos de triaje, un puesto m\u00e9dico avanzado para el tratamiento 500 heridos y abundante material sanitario b\u00e1sico como mascarillas y guantes. &quot;Ucrania ha pedido nuestra ayuda, as\u00ed que hemos estado trabajando sin descanso para ayudar a las autoridades&quot;", "date": "1645303695", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645303695", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/19/ue-envia-ucrania-cargamento-tiendas-campana-material-medico-sanitario-1554305.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626264}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n es Anna?;: los 7 cambios m\u00e1s importantes de la serie de Netflix respecto a la historia real que adapta", "content": "\u00bfQui\u00e9n es Anna?' se ha convertido en el \u00faltimo fen\u00f3meno de Netflix. Creada por Shonda Rhimes a partir de un llamativo caso real, la serie se toma varias...", "date": "1645304634", "karma": "-25.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645304634", "url": "https://www.espinof.com/listas/quien-anna-7-cambios-importantes-serie-netflix-respecto-a-historia-real-que-adapta", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626265}, {"title": "Dulceida: &quot;Tengo un dolor en el cl\u00edtoris brutal&quot;", "content": "&quot;S\u00e9 que es un tema un poco tab\u00fa&quot;, comenzaba Dulceida diciendo en el v\u00eddeo que ha compartido en sus stories de Instagram, en el que ha hablado de un problema de salud que la ha llevado a urgencias en dos ocasiones. La influencer empez\u00f3 &quot;con muchas molestias en el cl\u00edtoris&quot; el pasado fin de semana, y en su visita al m\u00e9dico le diagnosticaron una candidiasis, aunque ella segu\u00eda preocupada porque ya lo ha padecido en otras ocasiones &quot;y no se parec\u00eda, era un dolor en el cl\u00edtoris brutal&quot;. Tengo el cl\u00edtoris hinchado como una nuez gigante&quot;.", "date": "1645305356", "karma": "-45.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645305356", "url": "https://www.elmundo.es/album/loc/famosos/2022/02/18/620f54a8e4d4d87a268b4594_1.html?cid=SIN26101&_ga=2.24596730.1912941322.1641728534-489504503.1641728532", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626266}, {"title": "Laura Escanes posa en el hospital tras ser intervenida de hemorroides: &quot;Hicieron trombo&quot;", "content": "La influencer Laura Escanes explic\u00f3 la semana pasada que tendr\u00eda que pasar por el quir\u00f3fano para solucionar un problema de hemorroides, generadas por el gran esfuerzo que se hace al dar a luz. Seg\u00fan cont\u00f3, &quot;no se curaron del todo&quot; entonces e &quot;hicieron trombo&quot;, por lo que solo pod\u00edan ser retiradas mediante una operaci\u00f3n, aunque no revel\u00f3 cuando ser\u00eda. Este viernes la joven ha sacado de dudas a sus seguidores, y ha publicado varias im\u00e1genes tras la cirug\u00eda para tranquilizarles, confirmando que se encuentra bien y que la operaci\u00f3n ha sido un \u00e9xito", "date": "1645305567", "karma": "-35.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645305567", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959484/0/laura-escanes-posa-hospital-intervenida-hemorroides-hicieron-trombo/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626267}, {"title": "La columna de ceniza de la erupci\u00f3n del volc\u00e1n de Tonga alcanz\u00f3 la mesosfera (ING)", "content": "Cient\u00edficos del Centro de Investigaci\u00f3n Langley de la NASA publicaron recientemente un informe en el que aseguran que la columna de ceniza de la erupci\u00f3n del volc\u00e1n Hunga Tonga-Hunga Ha'apai, ocurrida el pasado 15 de enero en Tonga, se elev\u00f3 a 58 kil\u00f3metros en su punto m\u00e1s alto y lleg\u00f3 a la mes\u00f3sfera, la tercera capa de la atm\u00f3sfera. De esta manera, se convirti\u00f3 en la columna de erupci\u00f3n volc\u00e1nica m\u00e1s alta jam\u00e1s capturada por sat\u00e9lites. En espa\u00f1ol: https://bit.ly/3LMdWd1", "date": "1645306206", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645306206", "url": "https://earthobservatory.nasa.gov/images/149474/tonga-volcano-plume-reached-the-mesosphere", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626268}, {"title": "\u00bfLos fluidos masculinos eliminan las arrugas y el acn\u00e9 del rostro?: especialistas responden", "content": "En internet circula cientos de art\u00edculos que recomiendan diversos productos naturales para mejorar el aspecto de la piel del rostro, y seguramente has le\u00eddo o escuchado sobre la mascarilla de semen y las propiedades que esta le puede otorgar a tu cara. \u00bfQu\u00e9 dicen los especialistas al respecto? Antes que nada, debemos saber que el esperma masculino est\u00e1 compuesto el 90% de agua, 5% de espermatozoides, y 5% de sustancias diversas. En estas \u00faltimas podemos encontrar antioxidantes, prote\u00ednas, fructosas y vitaminas, a las cu\u00e1les se les atribuye...", "date": "1645306372", "karma": "-8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645306372", "url": "https://wapa.pe/sexo/2022/02/18/especialista-asegura-semen-en-mascarilla-acaba-arrugas-manchas-en-rostro-25426", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626269}, {"title": "Mis padres jugaron a ser dioses", "content": "<p>Por parte paterna tengo 800 apellidos do carallo y por parte materna tengo 800 apellidos oj&uacute;.</p><p>Como todos los padres, ellos quer&iacute;an que su hijo fuera la fusi&oacute;n de lo mejor que aportaba sus estirpes: Trabajador como los gallegos y con la gracia de los andaluces, pero...&nbsp;sal&iacute; al rev&eacute;s.</p><p></p>", "date": "1645388762", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645306655", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3626272}, {"title": "Canad\u00e1 ordena fallidamente que wallets personales congelen bitcoins", "content": "Canad\u00e1 va por los bitcoins de Freedom Convoy imponiendo una medida que obliga a congelar los fondos, pero una wallet le explica que no tiene acceso.", "date": "1645306410", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645306410", "url": "https://www.criptonoticias.com/seguridad-bitcoin/canada-ordena-fallidamente-wallets-personales-congelen-bitcoins/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626273}, {"title": "Vox supera por primera vez al PP en intenci\u00f3n de voto seg\u00fan una encuesta que publicar\u00e1 El Espa\u00f1ol", "content": "Se ve\u00eda venir. La guerra interna que se vive en el seno del Partido Popular entre G\u00e9nova y la Puerta del Sol estar\u00eda teniendo consecuencias catastr\u00f3ficas para la formaci\u00f3n que preside Pablo Casado. El PP por primera vez ser\u00eda superado en intenci\u00f3n de voto por Vox, seg\u00fan se desprende de la encuesta de SocioM\u00e9trica para EL ESPA\u00d1OL, que se publicar\u00e1 esta madrugada. Hace tres meses (en noviembre) era Casado quien encabezaba los sondeos y aglutinaba cada vez m\u00e1s apoyos, pero la inercia se ha revertido como consecuencia de la pugna interna.", "date": "1645316720", "karma": "79.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645306801", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220220/vox-primera-pp-intencion-costado-casado-escanos/651684826_0.html", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3626274}, {"title": "Lo que los jueces exigen para castigar una comisi\u00f3n ilegal: probar el ama\u00f1o del contrato y que el cobrador participe", "content": "La Fiscal\u00eda tendr\u00e1 que decidir si hay indicios de alguna irregularidad: que la Comunidad eligiese a la empresa Priviet Sportive \u2013de un amigo personal de ambos hermanos\u2013 por indicaci\u00f3n de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso y \u00e9l recibiese a cambio, por ejemplo, una comisi\u00f3n. O que el hermano de la presidenta se estuviera escondiendo detr\u00e1s de la empresa de su amigo para cobrar un servicio que, realmente, hab\u00eda hecho \u00e9l. Otra opci\u00f3n es que alg\u00fan cargo p\u00fablico hubiera recibido alguna d\u00e1diva a cambio de la adjudicaci\u00f3n. O que la presidenta de la Comunidad...", "date": "1645307406", "karma": "53.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645307406", "url": "https://www.eldiario.es/politica/jueces-exigen-castigar-comision-ilegal-probar-amano-contrato-cobrador-participe_1_8760252.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626277}, {"title": "La presa del Nilo constru\u00edda por Etiop\u00eda comienza a generar energ\u00eda", "content": "Etiop\u00eda la considera estrat\u00e9gica para su desarrollo, tanto en t\u00e9rminos de irrigaci\u00f3n para su agricultura como en cuanto a su capacidad para producir electricidad, pero el proyecto cuenta con el firme rechazo de los pa\u00edses por los que prosigue el Nilo: Sud\u00e1n y Egipto.", "date": "1645307737", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645307737", "url": "https://www.republica.com/2022/02/19/presa-nilo-etiopia-energia/", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3626278}, {"title": "Leyes discriminatorias contra la mujer que todav\u00eda existen en el mundo", "content": "En Malta o L\u00edbano, una mujer puede ser secuestrada sin que se presenten cargos si el secuestrador se casa con ella. En la India, la ley dicta que &quot;los actos sexuales que comete un hombre con su esposa, aunque sea menor de 15 a\u00f1os, no se considerar\u00e1 violaci\u00f3n&quot;.En Nigeria, la violencia hacia la esposa &quot;se considera l\u00edcita si su prop\u00f3sito es corregirla&quot;, tambi\u00e9n los profesores pueden golpear a las ni\u00f1as y los jefes a sus empleadas. En Argentina las mujeres no pueden conducir trenes. En Malasia, una Ministra aconseja &quot;golpear suavemente&quot; para...", "date": "1645308608", "karma": "84.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645308608", "url": "https://quinto-poder.mx/global/Leyes-discriminatorias-contra-la-mujer-que-todavia-existen-en-el-mundo-20220219-0005.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626279}, {"title": "Los derechos de autor en la Rusia sovi\u00e9tica y la rocambolesca Operaci\u00f3n Pasternak", "content": "Puesto que la URRS no hab\u00eda firmado el Convenio de Berna que regulaba los derechos sobre obras literarias, se daba el caso de que en Europa y Am\u00e9rica, las obras rusas pasaban a dominio p\u00fablico transcurridos treinta d\u00edas, treinta, desde el momento de su publicaci\u00f3n en Rusia, salvo en el caso de que alguna editorial occidental las publicara en ese per\u00edodo, pues entonces la editorial en cuesti\u00f3n pod\u00eda arrogarse esos derechos.", "date": "1645308628", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645308628", "url": "https://negritasycursivas.wordpress.com/2015/04/10/los-derechos-de-autor-en-la-rusia-sovietica-y-la-rocambolesca-operacion-pasternak/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626280}, {"title": "Anarquismo y sindicalismo", "content": "Pere J. Beneyto recupera textos del l\u00edder anarco-sindicalista Salvador Segu\u00ed en un dossier documental que Nuevatribuna publica por entregas. Se trata de escritos de y sobre la actividad sindical de Segu\u00ed que complementan la reconstrucci\u00f3n de su trayectoria biogr\u00e1fica.    En esta cuarta entrega se recoge la conferencia pronunciada por Salvador Segu\u00ed, l\u00edder anarco-sindicalista espa\u00f1ol (1886-1923) en el castillo-prisi\u00f3n de Mah\u00f3n, el 31 de diciembre de 1920. Extra\u00edda de Salvador Segu\u00ed: Su vida, su obra, Cuadernos populares", "date": "1645309037", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645309037", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/salvador-segui-anarquismo-sindicalismo/20220219084057195626.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626281}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo dejan rastro las drogas en tu cuerpo?", "content": "Cuando una persona bebe alcohol, fuma marihuana o esnifa coca\u00edna introduce unas sustancias t\u00f3xicas en su organismo que dejan un rastro detectable que puede durar horas, d\u00edas o incluso meses.", "date": "1645309132", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645309132", "url": "https://www.deia.eus/vivir-on/salud/2022/02/19/tiempo-dejan-rastro-drogas-cuerpo/1193113.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626282}, {"title": "&quot;O Teodoro Garc\u00eda Egea cae ya o convocamos el congreso&quot;: el PP da sus \u00faltimas horas a Pablo Casado", "content": "El PP contin\u00faa en plena efervescencia y a la espera de saber qu\u00e9 ocurrir\u00e1 con la organizaci\u00f3n despu\u00e9s de la peor crisis interna que se recuerda. El \u00faltimo intento de la direcci\u00f3n nacional y la presidenta de la Comunidad de Madrid para terminar con la guerra fue un fracaso y no ha convencido a nadie. Pablo Casado sigue acorralado por su propio partido y est\u00e1 a un paso de ser desahuciado por los suyos si no atiende a razones en las pr\u00f3ximas horas.", "date": "1645318819", "karma": "2327.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645309299", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220219/teodoro-garcia-egea-pp-congreso-13263240", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3626284}, {"title": "El jurado popular considera a la madre de la ni\u00f1a Carolina culpable de su asesinato", "content": "El jurado popular, tras su deliberaci\u00f3n, ha considerado a la madre de la ni\u00f1a Carolina, de cinco a\u00f1os, A.U, culpable de &quot;haber causado intencionadamente&quot; su muerte &quot;sin posibilidad de defenderse&quot;.La portavoz ha dado lectura el criterio del jurado, que incluye que no procede suspensi\u00f3n de la condena y no se incluya en la sentencia la posibilidad de que la acusada sea indultada.", "date": "1645309631", "karma": "26.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645309631", "url": "https://www.europapress.es/la-rioja/noticia-av-jurado-popular-considera-madre-nina-carolina-culpable-asesinato-20220219225813.html", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3626285}, {"title": "Boris Johnson: &quot;Rusia est\u00e1 planeando la mayor guerra en Europa desde 1945&quot; (ENG)", "content": "La evidencia sugiere que Rusia est\u00e1 planeando &quot;la mayor guerra en Europa desde 1945&quot;, dijo el primer ministro Boris Johnson. Le dijo a Sophie Raworth de la BBC en una entrevista: &quot;Todo indica que el plan ya ha comenzado en algunos sentidos&quot;. La inteligencia sugiere que Rusia tiene la intenci\u00f3n de lanzar una invasi\u00f3n que rodear\u00e1 la capital ucraniana, Kiev, dijo Johnson.", "date": "1645309576", "karma": "110.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645309576", "url": "https://www.bbc.com/news/uk-politics-60448162", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626286}, {"title": "Las abejas tambi\u00e9n utilizan el distanciamiento social", "content": "Se ha observado que a\u00edslan a las compa\u00f1eras infectadas a la vez que las cuidan. No se sabe todav\u00eda si usan mascarillas o todav\u00eda no han evolucionado lo suficiente.", "date": "1645309795", "karma": "-45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645309795", "url": "https://www.investigacionyciencia.es/noticias/las-abejas-tambin-utilizan-el-distanciamiento-social-para-evitar-las-enfermedades-20695", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626287}, {"title": "#EnLaFrontera - Cuando el PP tambi\u00e9n es ETA", "content": "Resulta que el PP tambi\u00e9n es ya ETA. Han mentido siempre y lo que han hecho fuera, ahora se lo hacen entre ellos. Lo sorprendente es que esta gente nos haya gobernado.", "date": "1645310513", "karma": "59.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645310513", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=an5dkkaSKOY", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3626290}, {"title": "Gibraltar avisa a Espa\u00f1a: si pone trabas a sus transportistas, el Pe\u00f1\u00f3n har\u00e1 lo mismo", "content": "Una serie de testimonios aportados por los propios camioneros, y la ausencia de \u201crespuestas claras\u201d a trav\u00e9s de los cauces oficiales, ha sido el motivo por el que el Gobierno de Gibraltar ha iniciado la redacci\u00f3n de un proyecto de ley para aplicar el principio de reciprocidad ante un presunto cambio de las condiciones pactadas con Espa\u00f1a sobre el transporte de mercanc\u00edas y personas a trav\u00e9s de la frontera. Una medida que no deber\u00eda de afectar a los miles de vecinos de La L\u00ednea de la Concepci\u00f3n y municipios anexos que a diario cruzan la verja...", "date": "1645311627", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645311627", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-02-17/gibraltar-espana-frontera-transporte_3377032/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626292}, {"title": "La empresa de la exmujer del hermano de Ayuso recibi\u00f3 a dedo casi 1 mill\u00f3n de euros de dinero p\u00fablico", "content": "El Gobierno de la Comunidad de Madrid adjudic\u00f3 a dedo Prhoinsa S.A. el suministro de 25 ventiladores Biolight meditech para los centros hospitalarios del Servicio Madrile\u00f1o de Salud por valor de 925.000 euros. Juan Carlos Herrero Casasola, el administrador \u00fanico de Prhoinsa, fue el suegro de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid. La primera mujer de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso y por tanto cu\u00f1ada de la l\u00edder del PP tambi\u00e9n ejerci\u00f3 como consejera de la compa\u00f1\u00eda entre 2014 y 2015, \u00e9poca en la que ambos a\u00fan permanec\u00edan casados.", "date": "1645347903", "karma": "4884.00", "negatives": "37", "sent_date": "1645311959", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/empresa-exmujer-hermano-ayuso-recibio-dedo-casi-1-millon-euros-dinero-publico_284541102", "clicks": 0, "votes": "232", "status": "published", "id": 3626293}, {"title": "", "content": "", "date": "1645311784", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645311784", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626294}, {"title": "", "content": "", "date": "1645311873", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645311873", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626295}, {"title": "", "content": "", "date": "1645311911", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645311911", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626296}, {"title": "El tama\u00f1o importa", "content": "Al parecer, la dimensi\u00f3n de una imagen determina lo bien que recordamos su contenido: las representaciones de mayor tama\u00f1o permanecen mejor en la memoria que las m\u00e1s peque\u00f1as", "date": "1645312142", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645312142", "url": "https://www.investigacionyciencia.es/noticias/el-tamao-de-la-imagen-importa-para-la-memoria-20690", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626297}, {"title": "Cr\u00edtica de The Cuphead Show - Cero dificultad y m\u00e1ximo disfrute", "content": "Resulta ir\u00f3nico ver lo que se ha hecho con Cuphead. El videojuego de MDHR Studio, con una animaci\u00f3n inspirada en 1930 y una historia m\u00e1s bien sencilla, se caracteriza por ser uno de los m\u00e1s dif\u00edciles que muchos jugadores han probado jam\u00e1s. Igual que con Dark Souls, Sekiro: Shadows Die Twice o Bloodborne, tambi\u00e9n se han realizado competiciones de No Hit (ese arte que consiste en acabarse un juego sin que ning\u00fan enemigo nos haga ni un rasgu\u00f1o) debido a la alta dificultad que se plantea en sus niveles. Cuphead es lo que se conoce como un boss rush", "date": "1645313058", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645313058", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350751678/critica-de-the-cuphead-show-cero-dificultad-y-maximo-disfrute/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626298}, {"title": "Hola, @ximopuig. Acabamos de coincidir en el SH Villagadea. No os han pedido el #Covidpass a nadie, no lo hab\u00e9is ense\u00f1ado, y deambul\u00e1is por todo el hotel sin mascarilla. Como todos tus acompa\u00f1antes...", "content": "Hola,  @ximopuig . Acabamos de coincidir en el   SH Villagadea. No os han pedido el #Covidpass a nadie, no lo hab\u00e9is ense\u00f1ado, y deambul\u00e1is por todo el hotel sin mascarilla.  Como todos tus acompa\u00f1antes, entre los que esta tu consejera de Justicia\u2026 \u201c va president descansa\u201d", "date": "1645313758", "karma": "-47.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645313758", "url": "https://twitter.com/CristinaSegui_/status/1495176363317288962", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626299}, {"title": "", "content": "", "date": "1645313738", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645313738", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626300}, {"title": "", "content": "", "date": "1645313838", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645313838", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626301}, {"title": "Los minutos del odio -- Especial IMPLOSI\u00d3N del PP", "content": "Hoy fundamentalmente hablaremos del romance entre La Novia Cad\u00e1ver y el Se\u00f1or Anemias. No esperen mucho m\u00e1s, es que pocas veces tiene uno la oportunidad de narrar la muerte de un partido en directo, y hab\u00eda que aprovecharlo.", "date": "1645315421", "karma": "95.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645315421", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=M5pADAP1DUg", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626302}, {"title": "Una grabaci\u00f3n a c\u00e1mara superlenta de una GoPro montada sobre una de las palas del rotor principal de un helic\u00f3ptero", "content": "Este video tan interesante como mareante est\u00e1 grabado con una c\u00e1mara GoPro acoplada a una pala del rotor principal de un helic\u00f3ptero, sitio inusual donde los haya. Est\u00e1 grabada a relativamente alta velocidad (240 fotogramas por segundo) luego reducidos a 30 fps \u2013lo que ser\u00eda \u00abc\u00e1mara superlenta\u00bb\u2013 de modo que se puedan apreciar hasta los detalles del entorno del aeropuerto donde se grab\u00f3.", "date": "1645369810", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645317756", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/aerotrastorno/grabacion-gopro-palas-rotor-helicoptero.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3626303}, {"title": "Amazon revela de qu\u00e9 libros de Tolkien tienen los derechos para la serie Los anillos de poder", "content": "Los showrunners de la nueva serie de El Se\u00f1or de los Anillos para Amazon detallan qu\u00e9 libros pueden adaptar y los que no y como van a rellenar los huecos", "date": "1645318131", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645318131", "url": "https://as.com/meristation/2022/02/17/noticias/1645129782_212310.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626304}, {"title": "La noche tem\u00e1tica' indaga en los efectos del pl\u00e1stico sobre la salud y el medio ambiente", "content": "\u2018Nosotros, ratas de laboratorio\u2019 A medida que el pl\u00e1stico ha ganado terreno en nuestras vidas, ha habido un aumento de determinadas enfermedades y trastornos. \u2018El mito del reciclaje\u2019 Islas de basura en el oc\u00e9ano. Tortugas marinas atragantadas con pajitas. Monta\u00f1as de pl\u00e1stico en Asia.", "date": "1645380303", "karma": "2218.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645318611", "url": "https://www.rtve.es/rtve/20220217/noche-tematicaanaliza-efectos-plastico-salud-entorno/2291766.shtml", "clicks": 0, "votes": "162", "status": "published", "id": 3626306}, {"title": "Reino Unido dejar\u00e1 de exigir el autoaislamiento tras dar positivo en COVID-19", "content": "El primer ministro de Reino Unido, Boris Johnson, ha anunciado este s\u00e1bado que desde la pr\u00f3xima semana no habr\u00e1 obligaci\u00f3n legal de autoaislarse tras dar positivo por COVID-19, como parte de un plan llamado 'Vivir con Covid'. A finales de esta semana se eliminar\u00e1n en el pa\u00eds las normas de autoaislamiento para los que den positivo, as\u00ed como para sus contactos cercanos, y las autoridades locales deber\u00e1n gestionar los brotes con las competencias de salud p\u00fablica preexistentes, como se hace con otras enfermedades.", "date": "1645323370", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645323370", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-reino-unido-dejara-exigir-autoaislamiento-dar-positivo-covid-19-20220220023042.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3626307}, {"title": "Peter Lynch nos explica algunos puntos claves de los Mercados y su manera de entender la inversi\u00f3n en bolsa", "content": "En esta entrevista traducida al Espa\u00f1ol, Peter Lynch nos explica algunos puntos claves de los Mercados y su manera de entender la inversi\u00f3n en bolsa. Peter Lynch obtuvo un incre\u00edble 29% anualizado durante 13 a\u00f1os, y a\u00fan hoy, es uno de los grandes referentes en el mundo de la inversi\u00f3n.", "date": "1645325048", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645325048", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SVDBO2SGPgk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626308}, {"title": "Vox supera por primera vez al PP en intenci\u00f3n de voto: la crisis le ha costado a Casado 20 esca\u00f1os", "content": "Se ve\u00eda venir. La guerra interna que se vive en el seno del Partido Popular entre G\u00e9nova y la Puerta del Sol estar\u00eda teniendo consecuencias catastr\u00f3ficas para la formaci\u00f3n que preside Pablo Casado. Si hoy se celebraran las elecciones el PP obtendr\u00eda un 20,1% de los votos y se ver\u00eda superado por Vox (20,9%), seg\u00fan se desprende de la encuesta de SocioM\u00e9trica para EL ESPA\u00d1OL. Relacionada: https://www.meneame.net/story/vox-supera-primera-vez-pp-intencion-voto-segun-encuesta-espanol", "date": "1645325564", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645325564", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220220/vox-primera-pp-intencion-costado-casado-escanos/651684826_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626309}, {"title": "\u00a1Flexiones con Python! [en]", "content": "En el ej\u00e9rcito de Singapur, hay algo llamado IPPT (Prueba de Aptitud F\u00edsica Individual). El problema de esta prueba no es la exigencia f\u00edsica, sino la m\u00e1quina electr\u00f3nica que se utiliza para contar el n\u00famero de flexiones y sentadillas realizadas. Al igual que la mayor\u00eda de la gente, mi forma de hacer flexiones de brazos siempre fue deficiente (seg\u00fan la opini\u00f3n de la m\u00e1quina). Adem\u00e1s, muchos NSMen luchan por hacer bien la prueba IPPT debido a la falta de pr\u00e1ctica con la m\u00e1quina.", "date": "1645328866", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645328866", "url": "https://aryanvij02.medium.com/push-ups-with-python-mediapipe-open-a544bd9b4351", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626310}, {"title": "", "content": "", "date": "1645328663", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645328663", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626311}, {"title": "\u00bfRita Maestre alcaldesa? M\u00e1s Madrid ganar\u00eda a Almeida las elecciones", "content": "Gracias a una encuesta publicada por Electoman\u00eda, hemos conocido que M\u00e1s Pa\u00eds ganar\u00eda las elecciones municipales en la capital y Rita Maestre podr\u00eda arrebatarle la alcald\u00eda a Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida. Todo depender\u00eda de a qui\u00e9n dar\u00eda su apoyo Cs; si al bloque progresista o a la derecha y a la ultraderecha.", "date": "1645333610", "karma": "80.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645333610", "url": "https://www.elplural.com/politica/rita-maestre-alcaldesa-mas-madrid-ganaria-almeida-elecciones_284534102", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626312}, {"title": "Operado el ni\u00f1o italiano cuyos padres se opon\u00edan a que recibiera una transfusi\u00f3n de sangre de vacunados", "content": "El tribunal tutelar de menores suspendi\u00f3 temporalmente la patria potestad a la familia antivacunas para permitir la intervenci\u00f3n quir\u00fargica por una cardiopat\u00eda. El ni\u00f1o de dos a\u00f1os necesitaba con urgencia ser operado del coraz\u00f3n. Los padres, que son antivacunas por razones sanitarias y religiosas, retrasaron la intervenci\u00f3n, al oponerse a que su hijo recibiera transfusi\u00f3n de sangre procedentes de vacunados. La familia solicit\u00f3 la disponibilidad de donantes de sangre en los ambientes de movimientos contra la vacunaci\u00f3n. Se ofrecieron decenas de", "date": "1645333773", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645333773", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-operado-nino-italiano-cuyos-padres-oponian-recibiera-transfusion-sangre-vacunados-202202191346_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626313}, {"title": "La antigua moneda de Canarias", "content": "El espacio de esta semana va de cuartos. Y no solo de cuartos, sino tambi\u00e9n de reales, ceut\u00edes y tostones. El invitado que esta semana comparte micr\u00f3fonos con Juan Carlos Casta\u00f1eda y Miguel \u00c1ngel Clavijo en Cr\u00f3nicas Canarias es Eduardo Almenara Gonz\u00e1lez, un prestigioso numism\u00e1tico que acerca a nuestros oyentes al parn\u00e9 que corr\u00eda por las calles de San Crist\u00f3bal de La Laguna hace cinco siglos.", "date": "1645333844", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645333844", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/18/la-antigua-moneda-de-canarias/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626315}, {"title": "Cronolog\u00eda del desmantelamiento de un hospital", "content": "Llerena, una localidad del sur de Badajoz de algo menos de 6.000 habitantes  asiste at\u00f3nita y cada vez m\u00e1s enojada al deterioro asistencial de una de sus joyas sociales: un hospital general, de funcionamiento pr\u00e1cticamente intachable durante d\u00e9cadas, que cubre una poblaci\u00f3n de unas 44.000 personas de varios pueblos", "date": "1645334038", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645334038", "url": "https://www.elsaltodiario.com/sanidad-publica/llerena-cronologia-desmantelamiento-hospital", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3626316}, {"title": "La Asamblea Ciudadana para el Clima empieza a deliberar con la meta de &quot;una Espa\u00f1a segura y justa&quot; ante la crisis", "content": "El principal objetivo, como han trasladado este jueves los expertos en una rueda de prensa, es hacerles entender que el fen\u00f3meno no es un \u00e1mbito relegado a lo medioambiental. Y se ha conseguido, como apuntaba la directora del departamento de industria, energ\u00eda, medio ambiente y clima de la CEOE, Cristina Rivero: las preguntas que formulaban los asamble\u00edstas daban a entender que &quot;estaban relacionando su vida con todos los temas ambientales que estamos tratando&quot;. Se trata de c\u00f3mo hacemos la compra, c\u00f3mo calentamos nuestra casa, de d\u00f3nde viene nue", "date": "1645334288", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645334288", "url": "https://www.infolibre.es/medioambiente/asamblea-ciudadana-clima-empieza-deliberar-espana-segura-justa-meta_1_1219627.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626317}, {"title": "Encuentran muerta a la actriz Lindsey Pearlman", "content": "La actriz Lindsey Pearlman, conocida por su papel en Hospital General, ha sido encontrada muerta tras haber estado cinco d\u00edas desaparecida. El Departamento de la Polic\u00eda de Los \u00c1ngeles ha informado que el cuerpo que encontraron el pasado viernes por la ma\u00f1ana pertenece a la actriz de 43 a\u00f1os.", "date": "1645334813", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645334813", "url": "https://www.lavanguardia.com/series/20220219/8068738/encuentran-muerta-actriz-lindsey-pearlman-pmv.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3626320}, {"title": "&quot;El riesgo de un ataque ruso contra Ucrania es muy, muy alto&quot;, advierte la OTAN", "content": "El secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, ha asegurado este s\u00e1bado que Rusia est\u00e1 planeando un ataque a gran escala contra Ucrania y ha subrayado que &quot;no se est\u00e1n retirando tropas&quot; como dice el Kremlin. &quot;El riesgo de un ataque ruso contra Ucrania es muy, muy alto&quot;, ha dicho Stoltenberg en una entrevista a la cadena alemana ARD.", "date": "1645335397", "karma": "42.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645335397", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220220/riesgo-ataque-ruso-ucrania-alto-13263851", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626322}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hace una base militar espa\u00f1ola dentro de un volc\u00e1n activo?, Base espa\u00f1ola en Decepci\u00f3n", "content": "Decepci\u00f3n es un volc\u00e1n joven, activo y, adem\u00e1s, peligroso: hablamos de una isla de ciencia-ficci\u00f3n, que es la caldera de un volc\u00e1n activo, muy activo y explosivo. Siendo uno de los pocos volcanes de la Ant\u00e1rtida donde se han observado erupciones en la actualidad, y principal volc\u00e1n activo de la cuenca del estrecho de Bransfield, y donde hoy conviven el hielo, fuego, ping\u00fcinos y desde 1989 militares y cient\u00edficos espa\u00f1oles", "date": "1645336000", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645336000", "url": "https://www.subiendovolcanes.com/2022/02/una-base-espanola-dentro-de-un-volcan.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626323}, {"title": "Leyenda - El zorro y el camello", "content": "<p>Un zorro y un camello se hacen amigos y deciden cruzar un r&iacute;o&nbsp;para comer los alimentos disponibles en la otra orilla. Para ello, el zorro se sube a la espalda del camello, y este cruza aprovechando su peso para resistir la corriente.</p><p>Una vez que llegan a la otra orilla, ambos animales se separan y el camello va a comer a un campo de cebada, mientras que el zorro va a comer insectos.</p><p>Pero el zorro termina de comer antes, y satisfecho por sentirse saciado, empieza a cantar a viva voz. Estos gritos llaman la atenci&oacute;n de los campesinos que cuidan el campo de cebada, los cuales van a examinar la zona y se encuentran al camello.</p><p>Cuando el zorro va en busca de su amigo, se lo encuentra tendido en el suelo, dolorido por la paliza que le acaban de dar los campesinos.</p><p>\"&iquest;Por qu&eacute; has hecho tanto ruido?\", pregunta el camello.</p><p>El zorro le responde que tiene la costumbre de cantar tras comer insectos.</p><p>\"Ya veo. Pues si eso es todo, volvamos\".</p><p>Al cruzar el r&iacute;o de vuelta, el camello empieza a bailar con medio cuerpo sumergido en el agua.</p><p>\"&iquest;Qu&eacute; haces? &iexcl;No s&eacute; nadar!\" dice el zorro, aterrado.</p><p>\"Es que tengo la costumbre de bailar tras comer cebada\", responde el camello, mientras el zorro cae al agua y es arrastrado por la corriente.</p><p>Leyenda africana</p>", "date": "1645354214", "karma": "159.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645335834", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3626324}, {"title": "Wonderland: una comunidad secreta liderada por mujeres que toman ayahuasca y rezan a la Moreneta", "content": "La comunidad y sus usos no han sido documentados en todo este tiempo. Recientemente, la antrop\u00f3loga eslovena Maja Kohek convivi\u00f3 con ellos durante un a\u00f1o para elaborar su tesis doctoral en la Universitat Rovira i Virgili, centrada en el uso comunitario de plantas psicoactivas en este grupo.", "date": "1645336063", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645336063", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/sociedad/wonderland-comunidad-secreta-liderada-mujeres-toman-ayahuasca-rezan-moreneta_1_8760398.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626325}, {"title": "Cita  de Denis Diderot", "content": "<p>\"Todos quieren tener&nbsp;amigos, pero ninguno quiere serlo\".</p><p>Denis Diderot</p><p><a href=\"https://es.wikiquote.org/wiki/Denis_Diderot#:~:text=%C2%ABTodos%20quieren%20tener%20amigos%2C%20pero%20ninguno%20quiere%20serlo%C2%BB\">Fuente</a></p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3626326&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p> </p><p><strong> </strong></p>", "date": "1645336080", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645336080", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626326}, {"title": "Documentan la primera cirug\u00eda del o\u00eddo exitosa en el dolmen de El Pend\u00f3n (Burgos)", "content": "El equipo de la Universidad de Valladolid (UVa) que trabaja en el dolmen de \u2018El Pend\u00f3n\u2019 (Reinoso, Burgos) dirigido por el catedr\u00e1tico de Prehistoria, Manuel Rojo Guerra, y las investigadoras Cristina Tejedor Rodr\u00edguez y Sonia D\u00edaz Navarro, ha hallado el cr\u00e1neo de una mujer que presenta sendas mastoidectom\u00edas, intervenci\u00f3n destinada a eliminar infecciones del o\u00eddo medio.", "date": "1645336253", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645336253", "url": "https://terraeantiqvae.com/profiles/blogs/documentan-la-primera-cirugia-del-oido-exitosa-en-el-dolmen-de-el", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626328}, {"title": "Este nuevo material ser\u00eda capaz de minimizar los da\u00f1os en accidentes de tr\u00e1fico, parar balas, impulsar la rob\u00f3tica y hasta como fuente de energ\u00eda", "content": "Investigadores de la Universidad de Massachusetts Amherst (Estados Unidos) ha creado un nuevo material capaz de absorber y liberar enormes cantidades de energ\u00eda. Sus aplicaciones van desde la rob\u00f3tica, la mejora de elementos de protecci\u00f3n como los cascos o los chalecos antibalas y hasta como fuente de energ\u00eda. Este metamaterial adem\u00e1s es programable lo que extiende ampliamente sus posibles usos.", "date": "1645386911", "karma": "930.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645336901", "url": "https://www.businessinsider.es/material-balas-fuente-energia-impulsa-robotica-1006195", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3626329}, {"title": "Pablo Casado desaf\u00eda a los barones y rechaza cesar a Garc\u00eda Egea: &quot;Va a seguir, conf\u00edo en \u00e9l al 100%&quot;", "content": "El presidente del PP rechaza cesar a su 'n\u00famero dos' mientras dirigentes regionales advierten de que su cese &quot;es lo que genera m\u00e1s consenso&quot;", "date": "1645337745", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645337745", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/20/6211237ffc6c83895d8b4601.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3626330}, {"title": "Extremadura debe ser consciente del mensaje tan potente que est\u00e1 enviando al resto de Espa\u00f1a", "content": "A pocas horas de finalizar la campa\u00f1a, a pocas horas de la consulta popular del pr\u00f3ximo domingo 20 de febrero para la fusi\u00f3n de Don Benito - Villanueva de la Serena, Extremadura demuestra madurez frente al resto del pa\u00eds con un potente mensaje que aboga por la uni\u00f3n y el consenso convirti\u00e9ndose en ejemplo a seguir por el resto del pa\u00eds", "date": "1645337820", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645337820", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/17/extremadura-debe-ser-consciente-del-mensaje-tan-potente-que-esta-enviando-al-resto-de-espana/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626331}, {"title": "Asociaciones y partidos nazis campan a sus anchas en Espa\u00f1a amparados por las leyes vigentes ", "content": "Reivindicar p\u00fablicamente a Adolf Hitler, aplaudir sus &quot;obras&quot; o incluso reclutar a j\u00f3venes para que se dediquen a la apolog\u00eda nazi en la Espa\u00f1a del siglo XXI. Amparados en las leyes y la doctrina vigente, los grupos nacionalsocialistas que operan en Espa\u00f1a se mantienen a salvo de la ilegalizaci\u00f3n. La asociaci\u00f3n Devenir Europeo o el partido Alianza Nacional, ambos con reconocimiento legal y dedicados a la exaltaci\u00f3n nazi, dan fe de ello.  &quot;Tu ejemplo es nuestra lucha&quot;, proclam\u00f3 Devenir Europeo en el aniversario del nacimiento de Hitler.", "date": "1645416022", "karma": "28.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645338857", "url": "https://www.publico.es/politica/asociaciones-partidos-nazis-campan-anchas-espana-amparados-leyes-vigentes.html", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3626332}, {"title": "Los sindicatos de Caixa tensan la cuerda con protestas en plena pol\u00e9mica con los jubilados", "content": "La entidad que preside Jos\u00e9 Ignacio Goirigolzarri se enfrentar\u00e1 el pr\u00f3ximo martes 22 a una serie de protestas e sus trabajadores repartidas por toda Espa\u00f1a", "date": "1645337978", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645337978", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/caixabank-sindicatos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626334}, {"title": "Esperando lo que nunca llega: el laberinto de las ayudas a la dependencia en Espa\u00f1a", "content": "Una persona muere cada once minutos sin haber recibido estas prestaciones. Solicitantes, expertos y trabajadores sociales coinciden: el problema est\u00e1 en la monta\u00f1a de documentos a la que se tienen que enfrentar quienes las piden.", "date": "1645350603", "karma": "2274.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645338287", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/19/esperando-lo-que-nunca-llega-el-laberinto-de-las-ayudas-a-la-dependencia-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3626335}, {"title": "Ucrania tiene derecho a pedir a Turqu\u00eda que cierre el Mar Negro a Rusia en caso de ataque - Embajador Bodnar [RUS]", "content": "Ucrania tiene derecho, en virtud de la Convenci\u00f3n de Montreux, a apelar a Turqu\u00eda para que cierre los canales y no permita la entrada de m\u00e1s fuerzas rusas en el Mar Negro. As\u00ed lo afirm\u00f3 el embajador ucraniano en Turqu\u00eda, Vasil Bodnar. &quot;Si la situaci\u00f3n fuera tal que la parte rusa decidiera atacar a Ucrania, entonces se crean otras condiciones para la aplicaci\u00f3n de las disposiciones de la convenci\u00f3n, la decisi\u00f3n de cerrar o limitar el paso del r\u00edo.  Entonces tenemos el derecho de apelar a Turqu\u00eda sobre la base de esta convenci\u00f3n para cerrar", "date": "1645338664", "karma": "-11.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645338664", "url": "https://m.censor.net/ua/news/3317380/ukrayina_u_razi_napadu_maye_pravo_prosyty_turechchynu_zakryty_dlya_rf_protoky_u_chorne_more_posol_bodnar", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626336}, {"title": "Annette Cabelli: \u201cA las jovencitas les quitaban todos los \u00f3rganos que pod\u00edan en el campo de concentraci\u00f3n\u201d", "content": "&quot;\u00bfVes el humo de aquella chimenea? Pues all\u00ed est\u00e1 tu mam\u00e1&quot;, cuenta que le dijo un guardia al que le pregunt\u00f3. Josef Mengele, m\u00e9dico y oficial de las SS conocido como El \u00c1ngel de la Muerte, tambi\u00e9n forma parte de los recuerdos de la protagonista. Mengele se paseaba, relata, junto con otros doctores &quot;sin diploma&quot; y seleccionaba a pacientes entre los prisioneros para experimentar con ellos. &quot;A las jovencitas se las llevaban y les quitaban todos los \u00f3rganos que pod\u00edan. Luego las enviaban a trabajar. Pero no pod\u00edan y una semana despu\u00e9s se mor\u00edan&quot;.", "date": "1645346402", "karma": "2792.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645339585", "url": "https://elpais.com/sociedad/2019/03/21/actualidad/1553189586_236325.html", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3626338}, {"title": "El fiasco de las &quot;aulas&quot; de Aznar para formar pol\u00edticos de derechas en la universidad de los Legionarios de Cristo", "content": "El acuerdo entre el Instituto Atl\u00e1ntico que dirige el expresidente y la Universidad Francisco de Vitoria inclu\u00eda una serie de clases &quot;magistrales&quot;. Solo un tercio de los conferenciantes anunciados en su inauguraci\u00f3n lleg\u00f3 a impartir clase.", "date": "1645340117", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645340117", "url": "https://www.publico.es/politica/fiasco-aulas-aznar-formar-politicos-derechas-universidad-legionarios-cristo.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626339}, {"title": "El ex nazi David Saavedra. C\u00f3mo se radicaliz\u00f3 y c\u00f3mo sali\u00f3, Vivir amenazado", "content": "David Saavedra fue neo nazi durante buena parte de su vida, desde que de adolescente descubri\u00f3 el movimiento y se dej\u00f3 encandilar por \u00e9l.", "date": "1645340424", "karma": "34.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645340424", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SHGAfv-aDpw", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626340}, {"title": "El futuro pol\u00edtico de Trump -e incluso su libertad- puede verse amenazado por los documentos encontrados en Mar-a-Lago, seg\u00fan los expertos", "content": "Expertos en seguridad nacional y exfiscales federales declararon a The Independent que el material clasificado identificado en 15 cajas de registros recuperados de la residencia del expresidente Donald Trump en Mar-a-Lago por funcionarios de la NARA (Administraci\u00f3n Nacional de Archivos y Registros) podr\u00eda representar una amenaza m\u00e1s peligrosa para su libertad y sus planes para la campa\u00f1a presidencial de 2024 que cualquier investigaci\u00f3n sobre su intento de anular las elecciones de 2020.", "date": "1645340784", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645340784", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/documentos-trump-maralago-b2018614.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626341}, {"title": "", "content": "", "date": "1645340867", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645340867", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626342}, {"title": "Musk intensifica cr\u00edticas a Trudeau con meme que lo compara con Hitler", "content": "Musk ya hab\u00eda expresado su admiraci\u00f3n por los camioneros canadienses al principio de su protesta contra las exigencias de vacunaci\u00f3n en el pa\u00eds. Musk tuite\u00f3 una foto de Hitler con el texto \u201cDeja de compararme con Justin Trudeau\u201d en la parte superior, y \u201cYo s\u00ed ten\u00eda un presupuesto\u201d en la parte inferior.", "date": "1645340936", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645340936", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/02/17/musk-intensifica-criticas-a-trudeau-con-meme-que-lo-compara-con-hitler/?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626343}, {"title": "\u00c1\u00f1ez, trasladada a un hospital tras diez d\u00edas en huelga de hambre", "content": "El delicado estado de salud de la exmandataria obliga a la justicia boliviana a conceder a su defensa una acci\u00f3n que permitiese su traslado. La expresidente boliviana sufri\u00f3 este jueves un episodio de temblores y, seg\u00fan su defensa, roz\u00f3 el desmayo durante una audiencia para determinar la solicitud para el cese de su detenci\u00f3n preventiva.  Rel: https://www.meneame.net/story/janine-anez-resistire-hasta-dios-fuerzas", "date": "1645341097", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645341097", "url": "https://gaceta.es/actualidad/trasladan-a-la-expresidente-jeanine-anez-a-un-hospital-luego-de-cumplir-diez-dias-en-huelga-de-hambre-20220219-0036/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626344}, {"title": "El legado de Federico Garc\u00eda Lorca, declarado Bien de Inter\u00e9s Cultural", "content": "Conservado en Granada, el archivo est\u00e1 integrado por documentos originales, manuscritos aut\u00f3grafos de su obra po\u00e9tica, dram\u00e1tica o en prosa, libros, dibujos, cuadros y grabados, cartas y fotograf\u00edas, entre otras cosas - El conjunto documental ya hab\u00eda sido protegido con esta categor\u00eda cuando estaban en Madrid, pero al ser trasladado a Granada necesitaba el benepl\u00e1cito de la Junta de Andaluc\u00eda - El legado de Federico Garc\u00eda Lorca, un rico tesoro documental y bibliogr\u00e1fico, y una parte fundamental de la historia de la literatura espa\u00f1ola, ser\u00e1...", "date": "1645341502", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645341502", "url": "https://www.abc.es/cultura/abci-legado-federico-garcia-lorca-declarado-bien-interes-cultural-202005220150_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626345}, {"title": "Esto es lo que debes saber si eres una \u201cPersona Altamente Sensible\u201d", "content": "Seg\u00fan diferentes investigaciones, en torno al 15 y el 20% de la poblaci\u00f3n posee este rasgo innato del car\u00e1cter. Las Personas Altamente Sensibles o PAS son aquellas que tienen un sistema neurosensorial m\u00e1s desarrollado. Es decir, que procesan mucha m\u00e1s informaci\u00f3n sensorial que el resto, con todas las implicaciones que eso supone... tanto negativas como positivas. Las PAS son capaces de percibir m\u00e1s sutilezas y matices que el resto. Y son capaces de desarrollar pensamientos deductivos en profundidad. Una caracter\u00edstica muy conveniente para adapt", "date": "1645341407", "karma": "49.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645341407", "url": "https://www.larazon.es/salud/20220116/ddkalgcyyzauha2pyftmkctej4.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626347}, {"title": "As\u00ed fue la guerra y la paz de los temidos apaches con Espa\u00f1a que explican por qu\u00e9 Ger\u00f3nimo hablaba castellano", "content": "La voz \u00abapache\u00bb es una transcripci\u00f3n castellana de \u00abapachu\u00bb y proviene de la lengua de los zu\u00f1is, etnia de los indios Pueblo, aliados de los espa\u00f1oles en el oeste de Nuevo M\u00e9xico, y significa \u00abenemigo\u00bb. A partir de comienzos del siglo XVIII, los apaches se vieron obligados por los comanches a internarse en las monta\u00f1as; una parte se qued\u00f3 en el norte de Nuevo M\u00e9xico bajo protecci\u00f3n espa\u00f1ola.", "date": "1645345526", "karma": "1638.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645342151", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-guerra-y-temidos-apaches-espana-explican-geronimo-hablaba-castellano-202202150058_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3626348}, {"title": "Al PP de Casado se le acaba el dinero", "content": "Resulta que mientras Teodoro comenzaba diciendo que \u201csoy el secretario general del PP\u201d, como si nosotros fu\u00e9ramos tontos, la SER informaba que Suiza devolver\u00eda a Espa\u00f1a los 43 millones de \u20ac que all\u00ed escondi\u00f3 su B\u00e1rcenas de toda la vida. Ese al que Rajoy envi\u00f3 un \u201cLuis s\u00e9 fuerte\u201d por SMS. \u00bfEstar\u00eda pensando el hoy registrador de la propiedad en ese dinero?", "date": "1645344327", "karma": "2905.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645342041", "url": "https://diario16.com/al-pp-de-casado-se-le-acaba-el-dinero-y-terminan-peleados/", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3626349}, {"title": "Lugansk podr\u00eda quedarse sin telefon\u00eda m\u00f3vil y sin internet debido al estado de movilizaci\u00f3n general", "content": "La empresa de telefon\u00eda m\u00f3vil de la regi\u00f3n de Lugansk, 'Lugacom', ha advertido de un posible corte del servicio de telefon\u00eda m\u00f3vil y de internet debido a la escalada del conflicto con Ucrania que ha llevado a la regi\u00f3n a declarar el estado de movilizaci\u00f3n general.", "date": "1645342603", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645342603", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-lugansk-podria-quedarse-telefonia-movil-internet-debido-estado-movilizacion-general-20220220070100.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626350}, {"title": "1 muerto, 5 heridos en tiroteo cerca de Normandale Park en el noreste de Portland (eng)", "content": "La polic\u00eda de Portland confirm\u00f3 que una persona muri\u00f3 y al menos otras cuatro resultaron heridas en un tiroteo cerca de una manifestaci\u00f3n el s\u00e1bado por la noche. La polic\u00eda detuvo a dos personas en relaci\u00f3n con el tiroteo, seg\u00fan informes de prensa.", "date": "1645342961", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645342961", "url": "https://www.opb.org/article/2022/02/19/1-dead-3-injured-in-shooting-near-normandale-park-in-northeast-portland/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626351}, {"title": "", "content": "", "date": "1645343246", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645343246", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626352}, {"title": "Los delitos de cohecho y malversaci\u00f3n por los que la oposici\u00f3n se\u00f1ala a Ayuso podr\u00edan suponerle inhabilitaci\u00f3n y c\u00e1rcel", "content": "La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n cuenta ya con tres denuncias por las supuestas comisiones del hermano de la presidenta.", "date": "1645343774", "karma": "107.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645343774", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959324/0/cohecho-malversacion-los-delitos-por-los-que-la-oposicion-senala-a-ayuso-penados-con-carcel-e-inhabilitacion/", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3626353}, {"title": "El largo historial del espionaje en el PP: de la 'gestapillo' y el &quot;volquete de putas&quot; al hermano de Ayuso", "content": "Las tramas de espionaje pol\u00edtico han estado presentes durante a\u00f1os en las luchas internas por el poder del PP de la Comunidad de Madrid. De la &quot;gestapillo&quot; montada desde el Gobierno de la Puerta del Sol para vigilar a los rivales pol\u00edticos de Esperanza Aguirre al espionaje a Ignacio Gonz\u00e1lez en Colombia o el asunto de las cremas que termin\u00f3 por hundir a Cristina Cifuentes. Sin embargo, ninguna de estas causas han acabado con una condena.", "date": "1645344139", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645344139", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220220/espionaje-pp-hermano-ayuso-13258228", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3626354}, {"title": "", "content": "", "date": "1645344374", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645344374", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626355}, {"title": "", "content": "", "date": "1645344374", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645344374", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626356}, {"title": "Defensa ha gastado 40 millones de euros en sueldos de sacerdotes en la \u00faltima d\u00e9cada", "content": "Entre 2012 y 2021, el Ministerio de Defensa ha gastado 39.196.666 euros en pagar salarios de sacerdotes castrenses que prestan sus servicios en las Fuerzas Armadas. Defensa cuenta con 84 miembros en su Servicio de Asistencia Religiosa, cuyas retribuciones han ido en aumento en los \u00faltimos a\u00f1os. el gasto en sus sueldos supuso 2,7 millones de euros en 2012; diez a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 2021, alcanz\u00f3 los 3,3 millones. Tambi\u00e9n cuenta con 18 iglesias y capillas adscritas a los Ej\u00e9rcitos y a la Armada y otros 238 espacios multiconfesionales.", "date": "1645344923", "karma": "123.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645344923", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/17/defensa-ha-gastado-40-millones-de-euros-en-sueldos-de-sacerdotes-en-la-ultima-decada/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3626357}, {"title": "La maldici\u00f3n del escorpi\u00f3n de Ayuso: Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez le da una lecci\u00f3n a Teodoro Garc\u00eda Egea", "content": "Trataba Pablo Casado de cruzar el r\u00edo y llegar a Moncloa subido en la rana Isabel D\u00edaz Ayuso, cuyo encanto ayudaba al PP a flotar en el Manzanares, cuando su naturaleza de l\u00edder celoso le oblig\u00f3 a clavarle el aguij\u00f3n, aun a sabiendas de que se hundir\u00edan los dos. Otra posibilidad es que el escorpi\u00f3n sea Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, tenga un salvavidas indestructible llamado Isabel, y la rana sea Teodoro Garc\u00eda Egea. Esa podr\u00eda ser la lecci\u00f3n de MAR, Miguel \u00c1ngel de la Guarda de Ayuso...", "date": "1645344644", "karma": "58.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645344644", "url": "https://informalia.eleconomista.es/informalia/actualidad/noticias/11626727/02/22/La-maldicion-del-escorpion-de-Ayuso-Miguel-Angel-Rodriguez-le-da-una-leccion-a-Teodoro-Garcia-Egea.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626358}, {"title": "El hombre y la culebra", "content": "<p></p><p><strong>A una Culebra que, de fr&iacute;o yerta,</strong></p><p><strong>en el suelo yac&iacute;a medio muerta</strong></p><p><strong>un Labrador cogi&oacute;; mas fue tan bueno,</strong></p><p><strong>que incautamente la abrig&oacute; en su seno.</strong></p><p><strong>Apenas revivi&oacute;, cuando la ingrata</strong></p><p><strong>a su gran bienhechor traidora mata.</strong></p><p></p><p>Samaniego</p>", "date": "1645391417", "karma": "156.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645344962", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3626359}, {"title": "Eduardo Madina: \u201cEl desgarro de un atentado es tan brutal que el lenguaje no alcanza a describirlo\u201d", "content": "Hace 20 a\u00f1os, \u201cun martes normal\u201d, sobrevivi\u00f3 de milagro a un atentado con una bomba lapa adosada en los bajos de su coche. Perdi\u00f3 parte de la pierna izquierda y transit\u00f3 un camino \u201cmuy largo y muy dif\u00edcil\u201d. La suya es la historia de la recuperaci\u00f3n de la normalidad en Euskadi. Esta entrevista, \u201cun granito de arena en t\u00e9rminos de memoria\u201d para evitar el olvido de los hechos dolorosos del pasado", "date": "1645344901", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645344901", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-20/eduardo-madina-el-desgarro-de-un-atentado-es-tan-brutal-que-el-lenguaje-no-alcanza-a-describirlo.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626360}, {"title": "Si quieres escuchar el nuevo \u00e1lbum de Kanye West tendr\u00e1s que comprar su propio gadget. Y cuesta 200 d\u00f3lares", "content": "\u00bfTe gusta el rapero Kanye West, alias Ye? \u00bfQuieres disfrutar de su nuevo \u00e1lbum, 'Donda 2'? Pues entonces es mejor que vayas haci\u00e9ndote con Stem Player, un dispositivo que permite escuchar, remezclar y editar m\u00fasica lanzado en 2021 por la firma electr\u00f3nica Kano Computing y el propio West. A trav\u00e9s de su cuenta de Instagram, el m\u00fasico, dise\u00f1ador y productor estadounidense ha anunciado que su nuevo trabajo, que se lanzar\u00e1 en cuesti\u00f3n de d\u00edas, estar\u00e1 disponible \u00fanicamente en su propio gadget, dejando fuera a las principales plataformas del sector", "date": "1645345516", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645345516", "url": "https://www.xataka.com/otros-dispositivos/quieres-escuchar-nuevo-album-kanye-west-tendras-que-comprar-su-propio-gadget-cuesta-200-dolares", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626363}, {"title": "El Wordle de los mapas: el juego donde tienes que adivinar el pa\u00eds s\u00f3lo con su silueta", "content": "Worldle, con L. Como podr\u00e1s comprobar, el nombre es pr\u00e1cticamente igual, pasando de 'Wordle' a 'Worldle'. Si Word significa palabra en ingl\u00e9s. World significa mundo. Por ende, es una mezcla entre las dos palabras. Su planteamiento es pr\u00e1cticamente el mismo, solo que en vez de usar otras palabras, tendr\u00e1s que basarte en distancias. \u00bfPara qu\u00e9? Para averiguar un pa\u00eds. Si fallas, el juego te dir\u00e1 en qu\u00e9 direcci\u00f3n tienes que ir para ir a ese pa\u00eds y a cu\u00e1ntos kil\u00f3metros te has quedado.", "date": "1645345632", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645345632", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/worldle-wordle-mapas-juego-donde-tienes-que-adivinar-pais-solo-su-silueta", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626364}, {"title": "El maestro arrestado en 1936 delante de sus alumnos y fusilado en Villadangos: &quot;Pase lo que pase, no dej\u00e9is de estudiar&quot;", "content": "Apasionado del conocimiento, Tom\u00e1s Toral, de 36 a\u00f1os, docente del pueblo leon\u00e9s de Villaornate, fue asesinado y desaparecido semanas antes de que naciera su primer hijo. Es una de las 85 v\u00edctimas de las fosas de Villadangos, donde el pr\u00f3ximo jueves comienza una excavaci\u00f3n en busca de sus restos.", "date": "1645352119", "karma": "4600.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645345950", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/maestro-arrestado-1936-delante-alumnos-fusilado-villadangos-pase-pase-no-dejeis-estudiar_1_8754973.html", "clicks": 0, "votes": "316", "status": "published", "id": 3626365}, {"title": "El lobo paga muchos problemas del monte en los que no tiene nada que ver", "content": "Sorprendente fue un caso de robo de ganado mostrenco en el monte barbanzano, que el Seprona logr\u00f3 resolver partiendo de una simple fotograf\u00eda de un becerro. Es ah\u00ed donde se demuestra el amor y pasi\u00f3n por la naturaleza del equipo del Seprona de Noia. \u00abCuando nacen dos becerros suelen tener rasgos en com\u00fan, y aquellos no ten\u00edan ninguno\u00bb, afirma Rojo. Fue as\u00ed que se abri\u00f3 un atestado que finaliz\u00f3 con pruebas gen\u00e9ticas que confirmaron que ese animal hab\u00eda sido robado a otro ganadero.", "date": "1645346702", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645346702", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/barbanza/2022/02/20/lobo-paga-problemas-monte-ver/0003_202202B20C3991.htm", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "queued", "id": 3626366}, {"title": "Este sencillo reproductor web genera m\u00fasica lofi gratis y sin copyright para tus v\u00eddeos o streams", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os hemos visto un gran crecimiento del consumo de m\u00fasica lofi, siendo perfecta para dejar de fondo mientras estudiamos, trabajamos, o simplemente para relajarnos un poco. En este art\u00edculo hablamos de Lofi Generator, un sencillo reproductor web de m\u00fasica lofi que va sonando de manera aleatoria. Lo interesante de este reproductor es que, sus canciones son royalty free, por lo que las podremos usar en todo tipo de sitios.", "date": "1645346485", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645346485", "url": "https://www.genbeta.com/herramientas/este-sencillo-reproductor-web-genera-musica-lofi-gratis-copyright-para-tus-videos-streams", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626367}, {"title": "Juan Cuatrecasas: &quot;Es hora de cambiar, de que todos los que han estado encubriendo, colaboren sin excusas&quot;", "content": "&quot;En el delito del colegio Gaztelueta hubo un trato lamentable y una gesti\u00f3n muy negligente por parte de la direcci\u00f3n, el consejo de administraci\u00f3n y el AMPA del centro y un silencio terrible por parte de la Prelatura del Opus Dei y de sabios es rectificar, de necios seguir negando la realidad y faltando a la verdad&quot; &quot;Se ha estado minimizando a estas v\u00edctimas a trav\u00e9s de faltas de respeto, vejaciones, atroz y cruel negacionismo, e incluso actitudes que rozan la incitaci\u00f3n al odio y el terrorismo psicol\u00f3gico&quot; \u00bfAct\u00faa la Iglesia? &quot;Hasta ahora no.", "date": "1645346881", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645346881", "url": "https://www.religiondigital.org/espana/Juan-Cuatrecasas-abusos-iglesia-espana-opus-gaztelueta-ladaria-vaticano-iceta-perdon-reparacion-victimas_0_2425257457.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626369}, {"title": "Memoria del agua", "content": "&quot;El agua no se desperdicia, no se tira, no se despilfarra, no se ahoga en trabajos in\u00fatiles, codicia de corporaciones, compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas y sillones politiqueros de sus consejos de administraci\u00f3n&quot;, reflexiona la periodista y escritora.", "date": "1645346969", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645346969", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/memoria-del-agua/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626370}, {"title": "El PP desmiente que Egea y su equipo est\u00e9n detr\u00e1s del espionaje a Ayuso", "content": "&quot;El PP desmiente tajantemente la informaci\u00f3n de El Mundo sobre el Secretario General y su equipo. Una informaci\u00f3n publicada sin que el medio se haya puesto en contacto con el PP para contrastar su veracidad&quot;, agrega un tuit del partido publicado en su cuenta oficial de Twitter. El mensaje a\u00f1ade que &quot;el PP tomar\u00e1 las medidas judiciales oportunas ante estas falsedades&quot;.", "date": "1645347223", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645347223", "url": "https://www.elimparcial.es/noticia/235895/nacional/el-pp-desmiente-que-egea-y-su-equipo-esten-detras-del-espionaje-a-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626371}, {"title": "Montesquieu: el fil\u00f3sofo de la Libertad y la Ilustraci\u00f3n", "content": "Charles Louis de Secondat, el bar\u00f3n de Montesquieu. Su obra m\u00e1s conocida es &quot;El esp\u00edritu de las leyes&quot;, en la que elabor\u00f3 la teor\u00eda de la separaci\u00f3n de poderes.", "date": "1645347827", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645347827", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lwfRuolsbQM", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626372}, {"title": "", "content": "", "date": "1645347390", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645347390", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626373}, {"title": "Todos los casos conocidos de pederastia en la Iglesia Espa\u00f1ola (hasta ahora) y sus encubridores", "content": "La Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola se niega desde hace a\u00f1os a investigar el problema y admite que nunca ha contado los casos que conoce, aunque de todos modos asegura que son muy pocos. La comisi\u00f3n francesa abri\u00f3 un correo electr\u00f3nico a las v\u00edctimas en 2019 y llegaron miles de mensajes. En Espa\u00f1a ese buz\u00f3n lo abri\u00f3 EL PA\u00cdS en octubre de 2018 (abusos@elpais.es). Apenas se contabilizaban 34 casos en cuatro d\u00e9cadas, y las di\u00f3cesis espa\u00f1olas solo admit\u00edan 4. A partir de entonces, el correo electr\u00f3nico de este peri\u00f3dico ha recibido casi medio millar.", "date": "1645347765", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645347765", "url": "https://elpais.com/especiales/pederastia-en-la-iglesia-espanola/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3626374}, {"title": "\u201c\u00a1V\u00e1yase, se\u00f1or Casado!\u201d: los ultracat\u00f3licos declaran la guerra a G\u00e9nova y dan la cara por Ayuso", "content": "\u201c\u00a1V\u00e1yase, se\u00f1or Casado!\u201d. As\u00ed reza la campa\u00f1a impulsada desde el grupo ultracat\u00f3lico en la guerra sin cuartel que se ha declarado entre la Puerta del Sol y G\u00e9nova. Las espadas est\u00e1n en todo lo alto y la cosa no parece que vaya a relajarse. Para Hazte O\u00edr Casado \u201cse ha convertido en el principal colaborador de Pedro S\u00e1nchez y en el mayor obst\u00e1culo para el centroderecha\u201d. Sostiene que le ha llegado la hora de dimitir.", "date": "1645347562", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645347562", "url": "https://www.elboletin.com/vayase-senor-casado-los-ultracatolicos-declaran-la-guerra-a-genova-y-dan-la-cara-por-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626375}, {"title": "La Audiencia Nacional confirma la sanci\u00f3n al exfiscal jefe de Orense que ocup\u00f3 una vivienda gratis durante 10 a\u00f1os", "content": "Por una falta muy grave de abuso de la condici\u00f3n de fiscal para obtener un trato favorable e injustificado de autoridades, funcionarios o profesionales y por una por una falta muy grave por el incumplimiento del deber de abstenerse de intervenir en un procedimiento, por enemistad manifiesta y por inter\u00e9s indirecto en el asunto.", "date": "1645347677", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645347677", "url": "https://confilegal.com/20220215-la-audiencia-nacional-confirma-la-sancion-al-exfiscal-jefe-de-orense-que-ocupo-una-vivienda-gratis-durante-10-anos/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626376}, {"title": "El fot\u00f3grafo submarino del 2022 fue anunciado y las im\u00e1genes son espectaculares", "content": "Este a\u00f1o se presentaron un total de 61 fot\u00f3grafos para tratar de ganar el galard\u00f3n. El jurado examin\u00f3 4,200 fotograf\u00edas y determinaron que el ganador era el espa\u00f1ol, Rafael Fern\u00e1ndez Caballero, con su espectacular toma titulada \u00abBailando con los gigantes de la noche\u00bb.", "date": "1645347717", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645347717", "url": "https://mundosorprendente.com/el-fotografo-submarino-del-2022-fue-anunciado-y-las-imagenes-son-espectaculares/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626377}, {"title": "En G\u00e9nova creen que Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez dej\u00f3 que Casado y Egea se cebaran con informaci\u00f3n falsa", "content": "La sensaci\u00f3n en buena parte del PP es que la c\u00fapula nacional luchaba con desesperaci\u00f3n para encontrar algo contra Ayuso y Rodr\u00edguez nunca quiso sacarles del error sobre el famoso contrato a su hermano", "date": "1645347727", "karma": "107.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645347727", "url": "https://www.lne.es/espana/2022/02/20/genova-creen-miguel-angel-rodriguez-62947801.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626379}, {"title": "Quince fotos en primer plano de las famosas que muestran cu\u00e1nto han cambiado en poco tiempo", "content": "Ni los famosos, que la gran mayor\u00eda tiene la posibilidad de recurrir a cirug\u00edas est\u00e9ticas o comprar los mejores productos para \u201cfrenar\u201d las marcas del envejecimiento, se salvan del paso del tiempo.", "date": "1645347935", "karma": "-1.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645347935", "url": "https://mundosorprendente.com/15-fotos-en-primer-plano-de-las-famosas-que-muestran-cuanto-han-cambiado-en-poco-tiempo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626380}, {"title": "C\u00f3mo Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez convirti\u00f3 a Ayuso en una estrella de rock", "content": "Los iconos en pol\u00edtica nacen a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n y el relato, y de eso M\u00c1R sabe un rato. Por eso ha convertido a Ayuso en una estrella del rock, una outsider, la reina de la libertad a la que la gente sigue incondicionalmente. Vemos la Ayusoman\u00eda en im\u00e1genes.", "date": "1645348024", "karma": "89.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645348024", "url": "https://mobile.twitter.com/santigigliotti/status/1495000191858089987", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626381}, {"title": "Nota sobre la supresi\u00f3n general de las redes sociales", "content": "Atravesadas por la l\u00f3gica de mercado, organizadas en \u201cmacrogranjas de la informaci\u00f3n\u201d, las redes destruyen las condiciones generales de atenci\u00f3n, en favor de una m\u00edmesis estupidizadora", "date": "1645348388", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645348388", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38750/filosofia-Amador-Fernandez-Savater-redes-sociales-Simone-Weil-partidos.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626382}, {"title": "\u00bfEsto tiene arreglo?", "content": "Esto, como habr\u00e1n supuesto, es la crisis del PP. O, para ser m\u00e1s precisos, la guerra civil entre la direcci\u00f3n del partido en Madrid y la sede de G\u00e9nova. Porque no se puede simplificar reduciendo la crisis a un enfrentamiento por el poder de Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso. Hay muchos m\u00e1s actores implicados, un desgaste por la falta de expectativas electorales, la presi\u00f3n de una extrema derecha personificada en Abascal, que les est\u00e1 comiendo el terreno, y un secretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea, que frena cualquier indisciplina interna", "date": "1645348447", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645348447", "url": "https://madridpress.com/art/300886/esto-tiene-arreglo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626383}, {"title": "Conoce Galactica de Heesen, el superyate hecho de aluminio m\u00e1s grande del mundo", "content": "\u00bfQu\u00e9 tiene una columna vertebral de placa de aluminio y corre m\u00e1s r\u00e1pido que Usain Bolt? El superyate Galactica de Heesen o \u2018Project Cosmos\u2019, como lo llamaban anteriormente en el astillero. El barco m\u00e1s grande del mundo, construido en aluminio, por el astillero holand\u00e9s, que pronto har\u00e1 su debut durante la primavera.", "date": "1645348406", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645348406", "url": "https://robbreport.mx/motor/conoce-galactica-de-heesen-el-superyate-hecho-de-aluminio-mas-grande-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626384}, {"title": "En im\u00e1genes: a bordo del portaaviones USS Harry Truman", "content": "Colecci\u00f3n de im\u00e1genes del USS Harry Truman.", "date": "1645451148", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645348483", "url": "https://www.semana.com/galerias/articulo/en-imagenes-a-bordo-del-portaaviones-uss-harry-truman/202254/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3626385}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 navegaba un observador cient\u00edfico en el barco que naufrag\u00f3 en Terranova?", "content": "El terrible accidente que ha sufrido el buque de pesca Villa de Pitanxo en aguas de Terranova me ha hecho revivir la \u00e9poca en la que yo embarqu\u00e9 en la misma flota, muchos a\u00f1os atr\u00e1s, como observador cient\u00edfico. Uno de los desaparecidos, de los que no se ha recuperado el cuerpo, es Francisco Manuel Navarro Rodr\u00edguez, bi\u00f3logo marino gran canario que en esta campa\u00f1a trabajaba de observador de control.", "date": "1645416610", "karma": "1320.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645348541", "url": "https://theconversation.com/por-que-navegaba-un-observador-cientifico-en-el-barco-que-naufrago-en-terranova-177486", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3626386}, {"title": "\u201cToda Europa tiene un pasado fascista y un presente fascista\u201d", "content": "Sebastiaan Faber, hispanista holand\u00e9s afincado en los EE.UU. ha escrito un libro no s\u00f3lo para especialistas. Se adentra en un debate, al que aporta voz y puntos de vista propios. Y, en otro orden de cosas, hace escasas horas ha venido a Espa\u00f1a a pasar una temporada. Quedo con ese hispanista que ejerce tambi\u00e9n de periodista en EE.UU.", "date": "1645348907", "karma": "17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645348907", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Politica/38707/Guillem-Martinez-Sebastiaan-Faber-franquismo-cultura-politica.htm", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3626387}, {"title": "Una compa\u00f1\u00eda dice que podr\u00e1 identificar a casi todos los habitantes del planeta", "content": "La empresa de reconocimiento facial estadounidense Clearview AI asegura que en un a\u00f1o dispondr\u00e1 de 100.000 millones de caras en su base de datos. Lo ha hecho en una presentaci\u00f3n para inversores de la compa\u00f1\u00eda a la que ha tenido acceso el Washington Post, en ese documento Clearview sostiene que en un a\u00f1o &quot;casi todo el mundo ser\u00e1 identificable&quot;. La forma que tiene la compa\u00f1\u00eda de obtener esas fotos puede atentar contra el derecho de privacidad de las personas y algunos pa\u00edses ya han denunciado a Clearview ante los tribunales.", "date": "1645348701", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645348701", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-20/compania-podra-identificar-habitantes-del-planeta_3378114/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626388}, {"title": "El Banco de Inglaterra solo tiene una soluci\u00f3n contra la inflaci\u00f3n: que paguen los trabajadores", "content": "El consenso que ha prevalecido durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os nos dec\u00eda que la pol\u00edtica monetaria debe despolitizarse, de modo que los bancos centrales puedan perseguir de forma independiente el objetivo de la estabilidad de precios en la econom\u00eda sin atender a los pol\u00edticos, las finanzas privadas o las empresas.", "date": "1645349742", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645349742", "url": "https://sinpermiso.info/textos/el-banco-de-inglaterra-solo-tiene-una-solucion-contra-la-inflacion-que-paguen-los-trabajadores", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626389}, {"title": "Las dictaduras del Golfo P\u00e9rsico lidian una guerra interna por colonizar el deporte mundial", "content": "Qatar, Arabia Saud\u00ed, EAU y Bar\u00e9in han multiplicado sus inversiones en clubes y eventos deportivos para tratar de limpiar su imagen internacional. El gobierno saud\u00ed ha incrementado su apuesta en los \u00faltimos a\u00f1os tras constatar la influencia que est\u00e1n logrando qatar\u00edes y emirat\u00edes, vecinos no siempre bien avenidos.", "date": "1645349966", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645349966", "url": "https://www.epe.es/es/deportes/20220220/dictaduras-golfo-persico-lidian-guerra-13242737", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626390}, {"title": "El Met, la \u201cjoya de Manhattan\u201d, cumple 150 a\u00f1os", "content": "En el aniversario de la inauguraci\u00f3n de uno de los \u00edconos culturales y arquitect\u00f3nicos de Nueva York, \u00e9ste es un recorrido por las obras destacadas y las historias m\u00e1s curiosas del Museo Metropolitano de Arte.", "date": "1645350422", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645350422", "url": "https://www.infobae.com/cultura/2022/02/20/el-met-la-joya-de-manhattan-cumple-150-anos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626391}, {"title": "", "content": "Hoy fundamentalmente hablaremos del romance entre La Novia Cad\u00e1ver y el Se\u00f1or Anemias. No esperen mucho m\u00e1s, es que pocas veces tiene uno la oportunidad de n...", "date": "1645350240", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645350241", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=M5pADAP1DUg", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3626392}, {"title": "Piden prisi\u00f3n para una mujer que denunci\u00f3 falsamente a su expareja por agresi\u00f3n sexual", "content": "La Fiscal\u00eda pide 1 a\u00f1o y 9 meses de prisi\u00f3n, y multa de 8.100 euros para una mujer que present\u00f3 una denuncia falsa contra su expareja, al que atribuy\u00f3 una agresi\u00f3n sexual que no se produjo, y que ser\u00e1 juzgada este jueves en la sala de lo Penal 2 de Vigo. La Fiscal\u00eda sostiene que la mujer present\u00f3 la denuncia sabiendo que los hechos eran falsos, y que lo hizo como &quot;represalia&quot; porque no aceptaba el fin de la relaci\u00f3n.", "date": "1645350496", "karma": "20.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645350496", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/20/piden-prision-para-una-mujer-que-denuncio-falsamente-a-su-expareja-por-agresion-sexual/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3626394}, {"title": "\u00bfEstafadores o capitalistas?", "content": "Ellon Musk present\u00f3 su super autopista subterr\u00e1nea al p\u00fablico y las ansias antecediendo el estreno se transformaron en una andanada de memes burl\u00e1ndose del pat\u00e9tico estado del proyecto. Despu\u00e9s de cientos de millones de d\u00f3lares invertidos en Neuralink el \u00abbrillante genio\u00bb a cargo de Telsa solo tiene para mostrar una decena de monos asesinados y torturados. Pero claro, ser\u00e1 \u00e9l quien lidere la colonizaci\u00f3n a Marte con su empresa Space X y, hasta ese glorioso d\u00eda, por supuesto, seguir\u00e1 recibiendo billones de d\u00f3lares \u00abvendiendo el futuro\u00bb.", "date": "1645350675", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645350675", "url": "https://otrarepublica.com/2022/02/19/estafadores-o-capitalistas/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626395}, {"title": "&quot;Est\u00e1 demostrado que la nuclear es verde&quot;", "content": "Este directivo es consciente, con datos en la mano, de que la energ\u00eda at\u00f3mica es la fuente base para sustentar el mix el\u00e9ctrico nacional, adem\u00e1s de ser un modelo que garantiza el suministro y ofrece independencia del exterior.", "date": "1645350679", "karma": "-37.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645350679", "url": "https://www.diariodeavila.es/amp/noticia/z8b450b1f-b956-1ba6-67cfcea15a678767/202202/esta-demostrado-que-la-nuclear-es-verde", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3626396}, {"title": "La opini\u00f3n \u00bfDebemos valorarla o defenestrarla?", "content": "<p>Es una de esas cuestiones que en mis procesos de estudio de filosof&iacute;a siempre me quedo perplejo, desde los estoicos pasando por Schopenhauer y tantos otros, consideran la opini&oacute;n como hago que hay que extinguir, algo que hay que defenestrar, algo no valido...</p><p>Pr&aacute;cticamente todo en sus inicios ha sido una opini&oacute;n, y sin opini&oacute;n uno no podr&iacute;a ni avanzar, ni pensar, ni corregirse, ni parlamentar, ni expresar, ni avanzar... ni nada de nada.</p><p>Tan importante es la opini&oacute;n como es, saber que una opini&oacute;n, la propia o ajena tan solo es una elucubraci&oacute;n mental b&aacute;sica y necesaria para con el tiempo y la incorporaci&oacute;n de variables y variables aproximarla m&iacute;nimamente a una posible verdad que nunca al 100% podr&aacute; ser confirmada.</p><p>Una opini&oacute;n es como una creencia, vital y necesaria para comenzar una investigaci&oacute;n personal o en grupo sobre una posible realidad mental compartida.</p><p>En cualquier caso, si hay algo que temer no es a las opiniones si no a la \"creencia de saberse poseedor de la verdad\", que eso si es grave, pero.... &iquest;Una opini&oacute;n? no creo que haya casi nada mas sano para la comunicaci&oacute;n que una opini&oacute;n, coloc&aacute;ndola como opini&oacute;n y siendo los emisores y receptores de dicha informaci&oacute;n sabedores que SOLO se trata de una opini&oacute;n.</p><p>Lo que me revienta es que todos estos (Schopenhauer incluido) que est&aacute;n en contra de las opiniones son \"creyentes\" de la verdad, es decir, que existe una verdad a nivel dualista y que pueden ser capaces de poseerla y difundirla.... si ni la ciencia que con el m&eacute;todo cient&iacute;fico es capaz de decir que algo es cierto, lo &uacute;nico hasta donde llega es a decir, de momento hasta aqu&iacute; y bajo estas estrictas condiciones podemos afirmar que parece ser que esto ocurre.</p><p>Pero claro, como casi nadie piensa, y nadie cuestiona lo que dijeron antiguos supuestos eruditos, pues pasan los milenios y \"teor&iacute;as de dudosa conceptualizaci&oacute;n\" terminan siendo el credo de muchos estudiosos y personas cuyo inter&eacute;s intelectual se basa en repetir citas de otros...</p><p>Que esa es otra, si tu llegas al mismo conocimiento que otro... &iquest; Por que hay que citarlo? si tu sientes al 100% aquella misma informaci&oacute;n y la dices con las palabras con las que tu has llegado, &iquest;por que hay que someterse al que lo dijo primero? hacer eso es un lastre para la independencia intelectual de las presentes y futuras generaciones, esta bien que esas citas se conserven en libros como historia, pero mejor esta que nosotros a trav&eacute;s de nuestros desarrollos mentales podamos llegar a lo mismo mucho mas r&aacute;pido, al final la filosof&iacute;a esta llena de gente diciendo lo mismo y escribiendo sus libros.... libros escritos por los mas carism&aacute;ticos, aunque al conocimiento llegue todo ser pensante.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/oLdsdmys-tg?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1645350945", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645350945", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626398}, {"title": "Spetsnaz MGB DPR elimin\u00f3 al grupo de sabotaje ucraniano (ruso)", "content": "Los empleados de las fuerzas especiales del Ministerio de Seguridad del Estado de la RPD (MGB DPR) eliminaron al grupo de sabotaje ucraniano, que planeaba llevar a cabo ataques terroristas contra subestaciones el\u00e9ctricas, gasoductos y estaciones de filtraci\u00f3n en el territorio de la RPD. &quot;Al tratar de detener a los bandidos, opusieron resistencia armada, como resultado de lo cual, desafortunadamente, dos soldados de las fuerzas especiales recibieron heridas de bala&quot;, dice el informe.  La noticia es la entradilla", "date": "1645351083", "karma": "18.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645351083", "url": "https://rg.ru/2022/02/20/specnaz-mgb-dnr-likvidiroval-ukrainskuiu-diversionnuiu-gruppu.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626400}, {"title": "", "content": "", "date": "1645350927", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645350927", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626401}, {"title": "Australia acusa a un buque chino de apuntar con un l\u00e1ser a uno de sus aviones patrulla. [ENG]", "content": "El departamento de defensa australiano dijo que un buque naval de China apunt\u00f3 con un l\u00e1ser a uno de sus aviones patrulla, poniendo en peligro las vidas de su tripulaci\u00f3n. El incidente ocurri\u00f3 el jueves cuando el P-8A Poseidon detect\u00f3 un l\u00e1ser iluminando el avi\u00f3n mientras sobrevolaba las aguas del norte de Australia.", "date": "1645351500", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645351500", "url": "https://www.independent.co.uk/news/australia-china-beijing-lasers-brisbane-b2018755.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626403}, {"title": "La noche tem\u00e1tica - El mito del reciclaje", "content": "Islas de basura en el oc\u00e9ano. Tortugas marinas atragantadas con pajitas. Monta\u00f1as de pl\u00e1stico en Asia. La industria de bienes de consumo ha declarado que sab...", "date": "1645365012", "karma": "2148.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645351300", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/la-noche-tematica/mito-del-reciclaje/6381304/", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3626404}, {"title": "La comisi\u00f3n del hermano de Ayuso explicada", "content": "Por si hab\u00eda alguna duda todav\u00eda de lo poco sospechoso de esta mamandurria", "date": "1645351475", "karma": "13.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645351475", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dsiSmhF7LJQ", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3626405}, {"title": "Contin\u00faa el bloqueo del informe sobre el &quot;apartheid&quot; de Amnist\u00eda por parte del NYTimes [EN]", "content": "El New York Times a\u00fan no ha publicado ni una sola palabra sobre el hist\u00f3rico informe de Amnist\u00eda. Ya han pasado 18 d\u00edas y todav\u00eda no ha aparecido nada en ninguna parte del peri\u00f3dico sobre un informe que los pol\u00edticos, el Departamento de Estado y muchos grupos jud\u00edos se han esforzado por condenar. Lo fascinante es que el New York Times sigue confiando en Amnist\u00eda Internacional para obtener informaci\u00f3n sobre las violaciones de los derechos humanos en otros pa\u00edses, siempre que no sean Israel/Palestina. En lo que va de mes, los periodis", "date": "1645351849", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645351849", "url": "https://mondoweiss.net/2022/02/the-nytimes-blackout-of-the-amnesty-apartheid-report-is-in-its-18th-day", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626407}, {"title": "15 minutos que desataron la guerra", "content": "El martes explot\u00f3 la bomba medi\u00e1tica por el supuesto espionaje del partido a Ayuso y su familia. El equipo de la presidenta rechaza cualquier implicaci\u00f3n en esa filtraci\u00f3n para intentar la arriesgada estrategia de la voladura controlada del esc\u00e1ndalo. G\u00e9nova 13 tambi\u00e9n niega que haya salido de su entorno. En todo caso, como reconocieron m\u00e1s tarde Egea y Casado, nunca pudieron imaginar una reacci\u00f3n tan virulenta de una candidata de la que valoraron tanto su arrojo, a veces hasta suicida, y a la que ahora tachan de traidora.", "date": "1645369202", "karma": "1960.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645351912", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-20/15-minutos-que-desataron-la-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3626408}, {"title": "", "content": "", "date": "1645351784", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645351784", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626409}, {"title": "El Ramesseum", "content": "La primera descripci\u00f3n del Ramesseum se debe a Diodoro de Sicilia que pens\u00f3 que el edificio albergaba la \u201ctumba de Ozymandias\u201d,deformaci\u00f3n del nombre User-Maat-Re. Fue visitado en el siglo XVIII por el dan\u00e9s Frederic Norden, que realiz\u00f3 el primer dibujo del mismo.En 1799, durante la Expedici\u00f3n Egipcia dirigida por Bonaparte, fue estudiada y publicada en la famosa Description de l\u2019\u00c9gypte. El nombrede Ramesseum se lo dio Jean Fran\u00e7ois Champollion que visit\u00f3 sus ruinas en 1829..", "date": "1645352068", "karma": "33.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645352068", "url": "https://egiptologia.com/templo-de-millones-de-anos-de-ramses-ii-ramesseum/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626410}, {"title": "Con la bajada imparable del coste de las bater\u00edas, el gas y el carb\u00f3n han perdido su sentido como respaldo de la red", "content": "As\u00ed se lo ha indicado Tesla al gobierno de Australia, al que ha enviado un informe donde pone sobre la mesa que la evoluci\u00f3n tanto en capacidad como en tecnolog\u00eda de control, permiten a las bater\u00edas poder ocuparse del trabajo de las centrales t\u00e9rmicas, y hacerlo de forma m\u00e1s eficiente, econ\u00f3mica, sin las emisiones de estas. Las razones de los americanos es que en comparaci\u00f3n con los combustibles f\u00f3siles, la tecnolog\u00eda de bater\u00edas es m\u00e1s econ\u00f3mica y r\u00e1pida, y definitivamente es una mejor soluci\u00f3n frente a los generadores de combustibles f\u00f3siles.", "date": "1645352337", "karma": "28.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645352337", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/baterias-gas-carbon-han-perdido-sentido.html/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626412}, {"title": "John Belushi: 40 a\u00f1os de la sobredosis que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en Hollywood", "content": "John Belushi, el mayor c\u00f3mico de los setenta, falleci\u00f3 en 1982 de una sobredosis: una industria del cine en \u2018shock\u2019 se replante\u00f3 el uso y la celebraci\u00f3n de las drogas entre sus estrellas", "date": "1645352315", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645352315", "url": "https://elpais.com/icon/cultura/2022-02-20/demasiada-cocaina-para-john-belushi-el-hombre-que-puso-fin-a-la-gran-fiesta-de-hollywood.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626413}, {"title": "Por qu\u00e9 en los pr\u00f3ximos a\u00f1os vamos a acabar comiendo insectos en Espa\u00f1a", "content": "La UE ha autorizado ya la venta alimentaria de cuatro bichos y estudia otros diez. La FAO y los expertos los consideran una fuente de prote\u00ednas muy sostenible que ayuda frente al cambio clim\u00e1tico. No es probable que en Espa\u00f1a cocinemos en breve platos con grillos, saltamontes o gusanos, pero los productos derivados de ellos \u2014como harinas y barritas energ\u00e9ticas\u2014 empiezan ya a venderse impulsados por su alto contenido proteico y por ser un producto muy sostenible.", "date": "1645352756", "karma": "89.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645352756", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-02-19/por-que-en-los-proximos-anos-vamos-a-acabar-comiendo-insectos-en-espana.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626414}, {"title": "", "content": "", "date": "1645352545", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645352545", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626415}, {"title": "Ayuso gast\u00f3 92 millones m\u00e1s que en 2020 en publicidad para cuidar a los medios", "content": "Un a\u00f1o despu\u00e9s, esa cantidad se redujo hasta los 62 millones de euros; y, desde entonces, el gasto ha escalado de forma muy significativa. En 2022, ser\u00e1 de 158 millones de euros.", "date": "1645352939", "karma": "-45.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645352939", "url": "https://notibol.com/noticia/es/61fba5549340e/el-gobierno-gastara-92-millones-mas-que-en-2020-en-publicidad-para-cuidar-a-los-medios", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3626416}, {"title": "Voluntarios comunistas en la primera l\u00ednea del sureste de Ucrania HEMEROTECA (ruso)", "content": "Ucrania 2014 - \u00a1La Espa\u00f1a de los a\u00f1os 30! Tales paralelismos surgen por s\u00ed mismos cuando se siguen los informes de los frentes de la guerra civil en Ucrania a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n con amigos, familiares que, por voluntad del destino, estuvieron involucrados en esta sangrienta fiesta de la peste marr\u00f3n que golpe\u00f3 a la sociedad ucraniana. Al igual que en el lejano 1936 en Espa\u00f1a, en 2014 en Kiev, los fascistas ucranianos, al no haber logrado llegar al poder legalmente, derrocaron al gobierno. Trad#1", "date": "1645353238", "karma": "59.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645353238", "url": "https://kprf.ru/party-live/regnews/132967.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626417}, {"title": "Por qu\u00e9 Hollywood no puede dejar las armas (Eng)", "content": "Como resultado, cualquier impulso para limitar el uso de armas de fuego en los plat\u00f3s de Hollywood tiende a reflejar el debate nacional m\u00e1s amplio sobre el control de armas. \u201cYa sea que usted sea due\u00f1o de un arma o no, la gente en Estados Unidos se educa para ratificar el poder del individuo, y las armas funcionan como un s\u00edmbolo de esa manera\u201d, explic\u00f3 Joyce. \u201cMe resulta dif\u00edcil imaginar que en una cultura en la que estamos m\u00e1s dispuestos a prohibir los libros que a las armas, de repente vamos a dejar de tener tiroteos con armas en las pel\u00ed...", "date": "1645353560", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645353560", "url": "https://www.theatlantic.com/culture/archive/2022/02/gun-safety-hollywood-alec-baldwin/622836/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626418}, {"title": "Filtrado v\u00eddeo de Gallardo (Vox) presuntamente borracho y ondeando una esv\u00e1stica nazi", "content": "Filtrado v\u00eddeo de Gallardo (Vox) presuntamente borracho y ondeando una esv\u00e1stica nazi", "date": "1645353407", "karma": "-149.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645353407", "url": "https://twitter.com/ThunderRoad67/status/612940404359565312", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3626419}, {"title": "Un compuesto generado por bacterias intestinales altera la estructura del cerebro y el comportamiento de ratones", "content": "Imaginen que se pudiera tratar el autismo con un f\u00e1rmaco, casi como otra enfermedad cualquiera. Y aunque esto es pueda parecer a d\u00eda de hoy casi ciencia ficci\u00f3n, es algo a lo que ha abierto la puerta un reciente estudio publicado en la prestigiosa revista \u201cNature\u201d.\n\nDesde hace bastantes d\u00e9cadas se conoce la importancia de las complejas comunidades de bacterias que habitan en el intestino de los animales (el denominado microbioma) puesto que influyen (y mucho) en el metabolismo y tambi\u00e9n en el sistema inmunitario.", "date": "1645399516", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645353760", "url": "https://lacienciaysusdemonios.com/2022/02/15/un-compuesto-generado-por-bacterias-intestinales-altera-la-estructura-del-cerebro-y-el-comportamiento-de-ratones/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "published", "id": 3626421}, {"title": "La escritora Teresa Juv\u00e9 publica una nueva novela a los 101 a\u00f1os", "content": "La decana de las letras catalanas, la escritora Teresa Juv\u00e9, acaba de publicar una nueva novela a los 101 a\u00f1os de edad, Morts al peu del Reial Alc\u00e0sser, que forma parte de la saga de g\u00e9nero negro protagonizada por Jaume Plagum\u00e0, una suerte de gobernador del siglo XVI que trabaja en la corte del rey. Por primera vez el protagonista de su serie, Jaume Plagum\u00e0, se desplaza fuera de la circunscripci\u00f3n catalana, donde s\u00f3lo puede ejercer su cargo real, para ir hasta el Madrid de finales del siglo XVI", "date": "1645354122", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645354122", "url": "https://www.elmundo.es/cultura/literatura/2022/02/20/62121783fc6c8311688b45a3.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626422}, {"title": "En 1910, los condenados a muerte jugaban al b\u00e9isbol por su vida [EN]", "content": "Para un equipo de la prisi\u00f3n, se podr\u00eda pensar que se trataba de alg\u00fan tipo de recompensa por buen comportamiento. Pero de hecho, era todo lo contrario. Estos hombres eran todos culpables de cr\u00edmenes atroces; la mayor\u00eda de ellos violadores y asesinos. Y cada uno de ellos estaba en el corredor de la muerte. Esta es la historia de c\u00f3mo un grupo de criminales fue atra\u00eddo por la promesa de que si jugaban lo suficientemente bien, podr\u00edan conmutar sus sentencias, lo que significa que estaban literalmente jugando por sus vidas.", "date": "1645354204", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645354204", "url": "https://historycollection.com/in-1910-death-row-inmates-played-baseball-for-their-lives/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626423}, {"title": "Sale hacia Canad\u00e1 un avi\u00f3n para repatriar a los marineros del Villa de Pitanxo", "content": "Un Airbus 400 del Ej\u00e9rcito del Aire ha despegado a las 10.00 horas de este domingo de la base a\u00e9rea de Zaragoza con destino a Canad\u00e1 para la repatriaci\u00f3n de los tres supervivientes y los cuerpos de los nueve fallecidos en el naufragio del pesquero Villa de Pitanxo.", "date": "1645354240", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645354240", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/sociedad/2022/02/20/sale-canada-avion-repatriar-marineros/1186406.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626424}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos, no podemos, no podemos, No podemos, no podemos, no podemos, No podemos, no podemos, no podemos, No podemos, no podemos, no podemos", "date": "1645354206", "karma": "-93.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645354206", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626425}, {"title": "Ayuso riega sus apoyos medi\u00e1ticos", "content": "El riego constante de Ayuso de dinero p\u00fablico para los medios de la derecha y de la extrema derecha tiene como objetivo mantener las filas medi\u00e1ticas prietas cuando la situaci\u00f3n lo requiere.", "date": "1645354285", "karma": "64.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645354285", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/ayuso-riega-apoyos-mediaticos_129_8763788.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3626426}, {"title": "Echo de menos un partido decente de centro", "content": "Para evitar el peligro que supondr\u00eda para nuestro marco de libertades que el PP gobernara Espa\u00f1a con un vicepresidente llamado Santiago Abascal y con una cuota de ministros impuestos por VOX, tal vez fuera bueno que alguien diera el paso de fundar un centro \u00edntegro, \u00e9tico y sin ansias de desandar los avances logrados en derechos humanos durante los \u00faltimos a\u00f1os. Al menos para m\u00ed, ser\u00eda muy bienvenido.", "date": "1645354547", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645354547", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/actualidad/echo-menos-partido-decente-centro/20220218213849195624.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626427}, {"title": "La Fed proh\u00edbe a sus altos cargos comprar acciones, bonos, criptos o mantener posiciones cortas", "content": "De acuerdo con el nuevo c\u00f3digo \u00e9tico de la Fed, los funcionarios de alto rango tienen prohibido comprar acciones o participaciones de fondos sectoriales. Tambi\u00e9n tienen prohibido mantener en cartera inversiones en bonos individuales, titulizaciones, criptomonedas, materias primas o divisas extranjeras. Asimismo, los banqueros centrales tampoco podr\u00e1n suscribir contratos de derivados, realizar ventas en corto ni tampoco comprar ning\u00fan tipo de valor con margen (apalancamiento).", "date": "1645354504", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645354504", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11625944/02/22/La-Fed-prohibe-a-sus-altos-cargos-comprar-acciones-bonos-criptos-o-mantener-posiciones-cortas.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626428}, {"title": "Barcelona 19 de julio de 1936. Una mirada al otro lado (1982) \u2013 Albert Meltzer", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3626429&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><blockquote><em>La historia de Miguel Garc&iacute;a. Editado por Albert Meltzer. Cienfuegos Press 1982.</em></blockquote><blockquote><em>L&rsquo;Adunata dei Refrattari Vol. XV, no. 33 del 22 de agosto de 1936. L&rsquo;Adunata dei Refrattari Vol. XV, no. 34 de 29 de agosto de 1936 de Barricate e Decreti Spagna 36-37 La Rivoluzione Infranta. Ediciones GRATIS</em></blockquote><ul><li>Miguel Garc&iacute;a</li><li>&iexcl;BARCELONA ES NUESTRA!</li><li>Tranquillo (Giuseppe Ruozzi)</li><li>19 DE JULIO EN BARCELONA</li><li>Vedetta</li><li>CARTAS DESDE ESPA&Ntilde;A</li></ul><blockquote><em>Una mirada al otro lado da un vuelco tan grande que resulta inimaginable, donde las certezas son barridas en un instante y la vida misma adquiere una fr&aacute;gil intensidad. Estos relatos contienen una pizca de todo lo que es posible prever de la lucha definitiva por la libertad y otros aspectos que jam&aacute;s podr&iacute;an haberse so&ntilde;ado en nuestras peores pesadillas. Informan, inspiran, pero tambi&eacute;n advierten: hay que reconocer a los enemigos de la libertad y de la autoorganizaci&oacute;n en los caminos que pisamos, cegados por nuestra iconograf&iacute;a del enemigo que tambi&eacute;n est&aacute; a nuestro lado y nos llama camarada, aunque sea con los dientes apretados. Con amor en nuestros corazones.</em></blockquote><blockquote><em>La mayor&iacute;a de los trabajadores hab&iacute;an acudido a los locales del sindicato de la CNT y desde all&iacute;, generalmente sin m&aacute;s que herramientas de trabajo y dom&eacute;sticas &ndash; hachas, cuchillos- rodearon el edificio del gobierno militar. A los 28 a&ntilde;os, veterano de muchas luchas, Miguel reuni&oacute; a sus amigos en la plaza Real y se lanzaron en la otra direcci&oacute;n, subiendo por las Ramblas hacia la Barcelona rica, asaltando las armer&iacute;as. Recogieron una formidable ronda de armas de una lista preparada de tiendas de deportes y luego se dirigieron a la plaza de Col&oacute;n. (Un momento tenso cuando pasaron por delante de un escuadr&oacute;n armado de la Guardia Civil: avanzar o retroceder invitaba a recibir un disparo por la espalda. Desafiando, pasaron gritando las consignas de la CNT. La Guardia salud&oacute;. Era leal al Frente Popular, no hasta el punto de marchar a la plaza para combatir a los rebeldes fascistas, sino hasta el punto de obedecer pasivamente a cualquier gobierno).&nbsp;Albert Meltzer.</em></blockquote><blockquote><em>..incluso los sacerdotes y frailes no tuvieron piedad mientras ametrallaban a la gente desde sus conventos e iglesias. Un hombre gravemente herido tuvo que permanecer en el suelo durante muchas horas sin recibir asistencia porque las enfermeras del hospital cercano fueron atacadas desde las ventanas de un convento y tuvieron que suspender sus esfuerzos de rescate. La gente acab&oacute; perdiendo la paciencia y prendi&oacute; fuego a todos los conventos e iglesias. La catedral se salv&oacute;, pero el palacio episcopal fue pasto de las llamas. El fuego purificador dur&oacute; varios d&iacute;as mientras continuaba la alegr&iacute;a del pueblo. Al menos nueve d&eacute;cimas partes de las iglesias y conventos de Barcelona no son ahora m&aacute;s que ruinas.&nbsp;Tranquillo.</em></blockquote><blockquote><em>&hellip;se anuncian s&iacute;ntomas alarmantes. Empezando por las noticias que tenemos, con cierta frecuencia, de actos de vandalismo, fraude o extorsi&oacute;n realizados incluso en nombre de la C.N.T. y de la F.A.I., esta &uacute;ltima organizaci&oacute;n, la Federaci&oacute;n Anarquista Ib&eacute;rica, public&oacute; en el peri&oacute;dico Tierra y Libertad del 30 de julio, y que hizo pegar miles de ejemplares que circularon por toda la ciudad, un cartel que se dir&iacute;a elaborado en la comisar&iacute;a y una declaraci&oacute;n de guerra contra los peque&ntilde;os y grandes delincuentes en cuesti&oacute;n, contra los que sin duda se impone la pena de muerte por fusilamiento.&nbsp;Vedetta</em></blockquote><h2>Miguel Garc&iacute;a</h2>&iexcl;BARCELONA ES NUESTRA!&nbsp;<p>Eso es lo que gritaban al final de aquel ya famoso d&iacute;a, el l9 de julio de 1936. Por todas partes ondeaba la bandera rojinegra de la CNT. Las bandas tocaban en las Ramblas. La gente deliraba de emoci&oacute;n. Han devuelto el golpe al fascismo mundial y lo han hecho retroceder.</p><p>La v&iacute;spera lleg&oacute; la noticia tan esperada. El Ej&eacute;rcito hab&iacute;a decidido tomar la Rep&uacute;blica. Se estaba dando un golpe de estado. La Falange declaraba que era la hora en que Espa&ntilde;a se transformar&iacute;a en un Estado fascista. Hab&iacute;amos le&iacute;do con horror durante tres a&ntilde;os las atrocidades sin parang&oacute;n en Alemania. El terror contra los opositores pol&iacute;ticos, el pogrom que se hab&iacute;a lanzado contra los jud&iacute;os, la transformaci&oacute;n del pa&iacute;s en un Estado de Guerra. Sab&iacute;amos que los generales de Espa&ntilde;a no vacilar&iacute;an ante nada de esto en lo que a nosotros respecta. Les hab&iacute;an ense&ntilde;ado con tanta seguridad que el pueblo era &laquo;escoria&raquo; como los nazis hab&iacute;an ense&ntilde;ado que los jud&iacute;os eran &laquo;inferiores&raquo;. No hab&iacute;a que tener piedad con ellos. Dirigidos por la Falange, representar&iacute;an una fuerza mayor contra nosotros que la que hab&iacute;amos conocido antes.</p><p>Ese s&aacute;bado por la noche hab&iacute;a quedado con algunos amigos del movimiento sindicalista. La mayor&iacute;a de ellos pertenec&iacute;an al sindicato del transporte. Como muchos otros en la ciudad, ten&iacute;an sus propios planes formulados apresuradamente en el transcurso del d&iacute;a. Les dije. Me pondr&iacute;a en contacto con otros del sindicato de hosteler&iacute;a. Su sala estaba cerca de la Capitan&iacute;a General, a lo largo del puerto, justo al lado de las Ramblas. Desde el balc&oacute;n se pod&iacute;a tocar la Capitan&iacute;a. Uno pod&iacute;a mirar hacia el puerto y ver la Escuela Naval, justo al lado de la v&iacute;a Layetana, y, a la derecha, dominando el agua, estaba el Gobierno Militar, frente a los cuarteles de Atarazanas.</p><p>M&aacute;s al oeste y hacia la parte m&aacute;s nueva de la ciudad estaba la Plaza de Catalu&ntilde;a, un enorme paseo al aire libre; sobresaliendo por encima de la ciudad vieja estaba el Monumento a Col&oacute;n, una gran torre con una c&uacute;pula en la parte superior desde la que se pod&iacute;a ver la ciudad vieja.</p><p>Cuando llegu&eacute; a la sede del sindicato a primera hora de la ma&ntilde;ana del domingo, corr&iacute;an rumores. Mucha gente caminaba por las calles como si sintiera que hab&iacute;a visto su &uacute;ltima noche de paz en muchos a&ntilde;os; para algunos, para siempre. Sent&iacute;amos que el ej&eacute;rcito deb&iacute;a actuar pronto. Y esta vez no pod&iacute;a ser como en 1934, cuando los acontecimientos pasaron de largo. La prensa de derechas no ocultaba que quer&iacute;a un estado fascista. Elogiaban diariamente a Mussolini y a Hitler. El fascismo clerical de Austria les entusiasmaba. Pero qu&eacute; posibilidad tenemos nosotros, dec&iacute;an algunos. La guarnici&oacute;n de Barcelona ocupaba los cuarteles que rodeaban la ciudad. Pod&iacute;an rodear la ciudad en un abrir y cerrar de ojos y apoderarse de todo. &laquo;Esta vez, tienen que armar al pueblo&raquo;, dec&iacute;amos. &laquo;La rep&uacute;blica no puede librarse esta vez. Deben darnos armas o morir ellos mismos&raquo;.</p><p>Pero nadie cre&iacute;a que nos dar&iacute;an armas. Los antecedentes de los l&iacute;deres republicanos estaban en contra. Reclamaban la lealtad del Ej&eacute;rcito; se apoyaban en la polic&iacute;a de asalto y en los carabineros. Estos &uacute;ltimos (funcionarios de aduanas de uniforme) siempre les fueron leales, mientras que la polic&iacute;a de asalto fue su propia creaci&oacute;n, construida para combatir a los trabajadores, y que ahora se apoyaba en ellos para cooperar. Pero las fuerzas del Estado que permanecieron leales no eran un sustituto para un pueblo armado, y a esto quer&iacute;an resistir.</p><p>Algunos trabajadores de la CNT, sin embargo, decidieron que no caer&iacute;an sin luchar. La secci&oacute;n m&aacute;s fuerte para la resistencia estaba en el sindicato del transporte. Un grupo de trabajadores de la secci&oacute;n de hosteler&iacute;a decidimos ir a la ciudad vieja para intentar organizar un asalto a una armer&iacute;a. As&iacute; algunos de nosotros conseguir&iacute;amos armas. Sin embargo, cuando bajamos a la Rambla, no encontramos ning&uacute;n transporte disponible. Hab&iacute;a comenzado una revuelta.</p><p>&laquo;Muerte al fascismo&raquo;, gritaba la gente, &laquo;&iexcl;Ahorquen a los generales!&raquo; Se lanzaron piedras, se rompieron escaparates. Se reuni&oacute; una multitud, los gritos aumentaron, la gente se volvi&oacute; m&aacute;s audaz. Rompieron las puertas de las tiendas, saquearon lo que pudieron, se apoderaron de lo que pod&iacute;an llevar, irrumpieron en las cajas, se pelearon entre ellos por los mejores productos. Nosotros cinco, que hab&iacute;amos decidido ir a la redada de armas, nos quedamos mirando. No lleg&oacute; la polic&iacute;a. La multitud se volvi&oacute; m&aacute;s ruidosa, una tienda de vinos fue asaltada.</p><p>Me sub&iacute; a una carretilla y empec&eacute; a dar un discurso. &laquo;Esta no es la manera de luchar contra el fascismo. S&oacute;lo hay una manera: con las armas. Dejad los juguetes de la burgues&iacute;a y venid a asaltar las armer&iacute;as&raquo;.</p><p>Hubo un grito de aclamaci&oacute;n. Mis amigos y yo los condujimos a una famosa tienda llamada Beristany, donde los ricos sol&iacute;an comprar sus Remingtons y Winchesters, armas de caza, rev&oacute;lveres. La multitud martille&oacute; la puerta enrejada&hellip; La patearon. La mayor&iacute;a ech&oacute; mano de las cajas de dinero. Mi grupo entr&oacute; a la fuerza y comenz&oacute; a armarse. Cog&iacute; una Remington nueva y cara, y me llen&eacute; los bolsillos de munici&oacute;n.</p><p>Mis amigos cogieron Winchesters. La multitud comenz&oacute; a calmarse. A la luz de las farolas nos vieron armados a prop&oacute;sito. Dejaron de saquear por dinero y empezaron a luchar por las armas. Cada arma fue, cada ronda de munici&oacute;n. Los hombres agitaban sus nuevas armas y vitoreaban. Antes eran una chusma indisciplinada. De repente se sintieron con un nuevo poder. Vinieron a saquear y volvieron a luchar. En las siguientes 24 horas, muchos de ellos iban a morir.</p><p>Me fui a casa a esconder mi arma y mi munici&oacute;n. No quer&iacute;a desfilar por las calles con ella al hombro hasta que llegara la hora. Cuando mi madre me vio entrar, con la pistola en la mano, se acerc&oacute; a m&iacute;. Pero no protest&oacute;. Record&eacute; c&oacute;mo hab&iacute;a intentado tantas veces convencer a mi padre de que abandonara su militancia. Me sonri&oacute;. &laquo;Cu&iacute;date, hijo m&iacute;o&raquo;, me dijo. La bes&eacute; y le dije que no se preocupara. Volv&iacute; a la sede del sindicato de hosteler&iacute;a.</p><p>Ense&ntilde;&eacute; mi tarjeta y entr&eacute;. Hab&iacute;a mucha gente all&iacute;, todos discutiendo ansiosamente los acontecimientos. El Ej&eacute;rcito se hab&iacute;a levantado en toda Espa&ntilde;a. La Rep&uacute;blica apelaba a la lealtad. Los dos principales sindicatos, la CNT y la UGT, hab&iacute;an convocado una huelga general en todos los lugares donde los sublevados ten&iacute;an el control. Exig&iacute;an la resistencia armada al fascismo.</p><p>En toda Barcelona se hab&iacute;an producido incidentes como el que yo hab&iacute;a protagonizado. Los miembros de la FAI hab&iacute;an decidido armarse. Sab&iacute;an que nadie les dar&iacute;a armas. En la multitud de la sala se erizaban las armas. Pero muchas de ellas eran viejos rev&oacute;lveres y s&oacute;lo unos pocos se hab&iacute;an hecho con fusiles de las armer&iacute;as de la ciudad. O&iacute;mos disparos, r&aacute;fagas de ametralladora, tiros de fusil y gritos en la distancia. Eran las siete de la ma&ntilde;ana del 19 de julio y ya hac&iacute;a calor. La ciudad se agitaba y se mov&iacute;a.</p><p>Ten&iacute;a mi pistola conmigo. Decid&iacute; que necesitaba mi rifle. Reun&iacute; a unos cuantos amigos y decidimos salir a averiguar qu&eacute; estaba pasando. Nadie m&aacute;s que nosotros se resist&iacute;a. Los miembros de la UGT permanec&iacute;an impasibles en sus salones. Los socialistas escrib&iacute;an manifiestos. Yo corr&iacute;a a casa y cog&iacute;a mi pistola. Abr&iacute; la puerta del edificio sindical y mir&eacute; a trav&eacute;s de la calle Merced hacia la enorme puerta trasera, de madera maciza reforzada con hierro, de la Capitan&iacute;a General. Hab&iacute;a unos doscientos hombres en las dependencias de la Capitan&iacute;a General. Algunos eran oficiales de Estado Mayor, el resto tropa armada. En el puente que conecta la Capitan&iacute;a General con la Iglesia de la Merced vi soldados, a pocos metros de nuestro edificio. Me gir&eacute; para hablar con el hombre que estaba detr&aacute;s de m&iacute; y que llevaba una de las pocas carabinas que hab&iacute;a en la sala.</p><blockquote><em>&laquo;M&eacute;tela en la pernera del pantal&oacute;n. Los soldados te disparar&aacute;n desde ah&iacute; si la ven&raquo;. Pero &eacute;l estaba orgulloso de su arma y no quiso escuchar.</em></blockquote><blockquote><em>&laquo;S&iacute;gueme, corre&raquo;, grit&eacute;, saliendo a toda prisa del edificio, bajo el puente y doblando la esquina, a salvo de su l&iacute;nea de fuego.</em></blockquote><p>O&iacute; un grito:&nbsp;</p><blockquote><em>&laquo;Suelta el arma&raquo;. Entonces se oy&oacute; un disparo.</em></blockquote><p>Corr&iacute; hacia atr&aacute;s. El hombre de la carabina estaba tumbado en la calle, con el arma a unos metros de distancia. Gem&iacute;a de dolor mientras su pierna sangraba. Los soldados le hab&iacute;an disparado en el puente. Mir&eacute; al oficial que estaba all&iacute;. &laquo;Est&aacute; herido, &iquest;puedo llevarlo a la cl&iacute;nica?&raquo;.</p><p>&laquo;S&iacute;&raquo;, dijo el oficial, &laquo;pero entregue su carabina. P&oacute;nganla junto a la puerta&raquo;. Pusimos la carabina junto a la puerta bajo el puente. Se abri&oacute;, y el arma fue arrebatada, la puerta se cerr&oacute;. Pasamos con &eacute;l r&aacute;pidamente por debajo del puente hasta un puesto de primeros auxilios utilizado por los estibadores. Fue el primer hombre de mi sindicato en ser ensangrentado.</p><p>Ahora hab&iacute;a muchos en las calles, las armas aparec&iacute;an por todas partes. Las mujeres tambi&eacute;n. No pod&iacute;a esperar m&aacute;s. Le dije a mi amigo que esperara en el puesto de primeros auxilios, y corr&iacute; a casa, cog&iacute; mi Remington y toda mi munici&oacute;n, y me reun&iacute; de nuevo con &eacute;l.</p><p>Para entonces la batalla hab&iacute;a comenzado. El sindicato del transporte estaba abarrotado. All&iacute; se hab&iacute;an reunido los trabajadores del transporte, procedentes de todas las partes de la ciudad. Durruti y Ascaso estaban all&iacute;, tratando de organizarlos en grupos de choque, mientras otros trabajadores se les un&iacute;an. Los trabajadores de la hosteler&iacute;a vinieron, algunos en blanco de las cocinas, otros de los restaurantes de las calles estrechas o de los caf&eacute;s de las Ramblas, de las panader&iacute;as y los mataderos, algunos con las cuchillas de carne y los largos cuchillos de cocina. Pretend&iacute;an defender el edificio con sus vidas. Parec&iacute;a una tarea in&uacute;til. Cada vez que uno de nuestros combatientes intentaba salir corriendo y abrirse paso, pistola en mano, para tomar una posici&oacute;n en la que pudiera disparar a las tropas, era abatido.</p><p>Un cami&oacute;n blindado, improvisado a toda prisa por los ferroviarios, se lanz&oacute; por las Ramblas hacia la vac&iacute;a Plaza de Catalu&ntilde;a para desafiar el control de las calles. Hab&iacute;a cad&aacute;veres por todas partes, y las balas gastadas zumbaban y hac&iacute;an ruido por las calles.</p><p>No hab&iacute;a forma de entrar en la Capitan&iacute;a. Hab&iacute;a que hacer una larga carrera por las Ramblas y por las calles laterales para llegar a la puerta trasera. Pero all&iacute; tambi&eacute;n hab&iacute;a hombres armados cubriendo la calle.</p><p>Se oy&oacute; el sonido de una ametralladora disparando desde las cercan&iacute;as. Ven&iacute;a de la c&uacute;pula del monumento a Col&oacute;n. Hab&iacute;a un fascista all&iacute; arriba con un arma y munici&oacute;n y dominaba los espacios abiertos de la parte antigua de la ciudad. Estaba a 30 metros de altura y bien protegido. La gente se agachaba en los portales para dispararle. Pero cualquier intento de acercarse fue frustrado. Los francotiradores fueron abatidos.</p><p>Mientras nos un&iacute;amos a los francotiradores, o&iacute;mos la noticia de que Francisco Ascaso hab&iacute;a sido abatido en el combate y hab&iacute;a muerto. Hab&iacute;a muerto cuando fue a negociar la rendici&oacute;n del Cuartel de Atarazana que hab&iacute;a mostrado una bandera blanca. Hab&iacute;a sido querido y respetado en toda la ciudad, y su muerte fue tomada como un golpe personal. Los duros combatientes, que hab&iacute;an pasado muchas veces por el molino de la batalla de una u otra forma con este mismo enemigo, lloraron al conocer la noticia. Todos los hombres estaban enfadados. A medida que la noticia de su muerte se extend&iacute;a, su rabia comenz&oacute; a aumentar. Muchos hab&iacute;an seguido el mismo camino. Esta vez, dec&iacute;an, el resultado ser&iacute;a diferente.</p><p>Mi amigo &Aacute;ngel, que estaba conmigo, me tir&oacute; del brazo. &laquo;El combate principal parece estar en la Plaza de Catalu&ntilde;a. All&iacute; es donde seremos m&aacute;s necesarios. Ahora hay muchos para defender el edificio del sindicato&raquo;.</p><p>As&iacute; fue, completamente sin direcci&oacute;n. Nos hab&iacute;an cogido desprevenidos. Pero todos est&aacute;bamos decididos a actuar bajo nuestra propia responsabilidad. &Aacute;ngel y yo nos dirigimos por la Rambla, esquivando de &aacute;rbol en &aacute;rbol cuando est&aacute;bamos cerca de la plaza, mientras las balas volaban en la gran batalla. Hab&iacute;a hombres muertos en las calles y bajo los &aacute;rboles, abatidos por francotiradores militares desde los tejados o por soldados en la plaza. Por suerte, conseguimos llegar a la plaza sin ser alcanzados. Me qued&eacute; tumbado detr&aacute;s de un &aacute;rbol con mi fusil tratando de averiguar qu&eacute; estaba pasando. Todo era confuso, se o&iacute;an gritos y disparos de ametralladora.</p><p>Vi a muchos hombres abatidos. Los fascistas -civiles partidarios del Ej&eacute;rcito- y un pu&ntilde;ado de soldados defend&iacute;an la central telef&oacute;nica, de la que hab&iacute;an huido los operadores. Hubo un intenso tiroteo. Al otro lado de la plaza estaba el club de oficiales, donde se encontraba una secci&oacute;n de las tropas. Ten&iacute;an una ametralladora en el pasillo del club y estaban barriendo la plaza con fuego. Los hombres intentaban refugiarse detr&aacute;s de las mulas muertas en la plaza. No hab&iacute;a nada en la plaza, ni un solo &aacute;rbol, que diera protecci&oacute;n. Pero empec&eacute; a disparar, en parte para acostumbrarme a mi nuevo fusil, y en parte para mantener las cabezas de los fascistas en la central telef&oacute;nica.</p><p>&Aacute;ngel y yo corrimos hacia la parte trasera de la central telef&oacute;nica. Desde el Hotel Columbus, al otro lado de la plaza, llegaron m&aacute;s disparos. Desde nuestra cobertura reunimos a algunos hombres a nuestro alrededor para marchar hacia el Hotel. Al marchar, nos detuvimos en seco.</p><p>La calle estaba llena de guardias civiles. All&iacute; estaban, nuestro viejo enemigo, 400 de ellos, armados con armas autom&aacute;ticas y fusiles. Todos nos sentimos hombres muertos. Esperamos que dispararan. Pero no lo hicieron. Nos hicieron se&ntilde;as para que sigui&eacute;ramos adelante. March&eacute; lentamente, con mi grupo sigui&eacute;ndome. Pensamos que nos disparar&iacute;an por la espalda. Pero nos equivocamos. Eran aliados. Hab&iacute;an permanecido fieles al Gobierno republicano. Era dif&iacute;cil pensar que ahora ten&iacute;amos nuevos amigos. As&iacute; fue durante los primeros d&iacute;as de la guerra civil. Hab&iacute;a habido un cambio de alianzas. No siempre era posible reconocer al enemigo.</p><p>Entramos en el edificio situado detr&aacute;s del hotel Columbus. Era un edificio de apartamentos, con un banco en la planta baja. Sub&iacute; corriendo el primer tramo de escaleras, me precipit&eacute; en la primera puerta y vi a tres hombres con pistolas. Los tomaron por sorpresa y se rindieron. Ten&iacute;an un peque&ntilde;o puesto all&iacute; con pistolas y granadas. Algunos de los hombres que estaban conmigo quer&iacute;an dispararles. Yo los detuve. En su lugar, cerramos la puerta con llave, despu&eacute;s de desarmarlos. Cuando salimos &Aacute;ngel tir&oacute; la llave.</p><p>Ahora &eacute;ramos nueve, todos armados. Subimos a la azotea que daba al hotel Columbus. Los fascistas del hotel nos gritaron que no dispar&aacute;ramos, justo cuando me preparaba para lanzar una de las granadas que acababa de coger del piso de abajo. Gritamos por encima de los disparos.</p><p>&laquo;Nos rendiremos, pero no ante vosotros&raquo;, grit&oacute; su portavoz. &laquo;S&oacute;lo a los guardias civiles&raquo;.</p><p>&laquo;Bien&raquo;, dije. &laquo;Dejen de disparar y vamos a buscar a los guardias civiles&raquo;. Bajamos a la calle y nos dirigimos al coronel a cargo de las dos compa&ntilde;&iacute;as de guardias civiles. Le dije que el puesto rebelde del Hotel Col&oacute;n se rendir&iacute;a ante &eacute;l y orden&oacute; a sus hombres que entraran en la Plaza de Cataluna para poder aceptar la rendici&oacute;n en la escalinata.</p><p>Pero cuando los Guardias entraron en la plaza, a la vista de la central telef&oacute;nica, se produjo un gran estallido de disparos. Los guardias se tiraron al suelo y nosotros tambi&eacute;n. Entonces abrieron fuego con sus modernos fusiles Mauser, las mejores armas disponibles entonces en Espa&ntilde;a. Hice algunos disparos con mi Reminton, pero el alcance era demasiado grande.</p><p>Los disparos cesaron de repente. Los guardias entraron en el hotel y desarmaron a los rebeldes que hab&iacute;a dentro. Entonces la central telef&oacute;nica dej&oacute; de disparar. Un escuadr&oacute;n de polic&iacute;as uniformados entr&oacute; y se llev&oacute; a los fascistas. Los rebeldes de Barcelona empezaban a darse cuenta de que hab&iacute;an agitado un avispero. Todo el pueblo estaba en su contra. Tem&iacute;an caer en manos de los trabajadores y prefer&iacute;an rendirse a las fuerzas del Estado que conoc&iacute;an y que siempre hab&iacute;an estado de su lado.</p><p>La ametralladora dej&oacute; de disparar tambi&eacute;n en el club de oficiales. En la plaza reinaba la paz, s&oacute;lo rota por los gemidos de un herido que yac&iacute;a detr&aacute;s de un peque&ntilde;o coche que hab&iacute;a sido conducido a la plaza llana y volcado, a modo de barricada.</p><p>Fui con mi grupo al club de oficiales. Reconoc&iacute; al joven oficial a cargo, que viv&iacute;a cerca de m&iacute;. Entreg&oacute; su pistola a los polic&iacute;as uniformados. Las mulas muertas de la plaza arrastraban un peque&ntilde;o carro de cuatro ruedas y la polic&iacute;a lo arrastr&oacute; hasta el club de oficiales y orden&oacute; a los soldados que arrojaran sus armas en &eacute;l. Observ&eacute; y vi a un soldado con un Mauser nuevo. Le dije que me lo diera.</p><p>Se neg&oacute;. &laquo;No eres uno de los polic&iacute;as republicanos. Eres de la chusma&raquo;. Agarr&eacute; su pistola y luchamos por ella. Le golpe&eacute; con la culata de mi pistola y la solt&oacute;. Entonces le orden&eacute; que se quitara la bandolera que conten&iacute;a 150 cartuchos. As&iacute; lo hizo. Tir&eacute; mi Remington a uno de mi grupo, me coloqu&eacute; la bandolera al hombro y mir&eacute; a mi alrededor. As&iacute; se armaba nuestro movimiento aquel fat&iacute;dico d&iacute;a. En ninguna parte de Espa&ntilde;a el Gobierno nos dejar&iacute;a tener armas. Sin embargo, se enfrentaba al peligro mortal del Ej&eacute;rcito y al peligro de la intervenci&oacute;n extranjera. Lo que obtuvimos tuvimos que tomarlo para nosotros.</p><p>En el puerto hab&iacute;a gritos. Cog&iacute; un coche cercano, uno muy peque&ntilde;o, y cuatro de nosotros nos subimos. Recorrimos el kil&oacute;metro y medio que nos separaba del puerto, pasando entre grupos de personas que corr&iacute;an agitando pistolas y gritando sus diversos &eacute;xitos por toda la ciudad. En los veh&iacute;culos se le&iacute;a CNT-FAI con tiza. Una parte de la ciudad estaba ya en manos del pueblo. La polic&iacute;a uniformada hab&iacute;a decidido quedarse junto a la Rep&uacute;blica. No nos fiamos de la Guardia Civil. Hubo v&iacute;tores ir&oacute;nicos de &laquo;Viva la Rep&uacute;blica&raquo; cuando pasaron. Eran una fuerza militar que iba con el bando m&aacute;s fuerte, pero siempre hab&iacute;an estado contra nosotros. Aunque en general no hab&iacute;an tomado partido, todos cre&iacute;amos que se pondr&iacute;an del lado de la junta de los generales.</p><p>Una vez en el puerto, encontramos otra multitud detr&aacute;s del edificio del Gobierno Civil. Frente a ellos hab&iacute;a un gran espacio abierto que daba al puerto. A la izquierda estaba la Escuela Naval, y a la derecha la Capitan&iacute;a General. Desde el balc&oacute;n del primer piso de este edificio hab&iacute;a un nido de ametralladoras. Era imposible acercarse. El ataque a los edificios importantes alrededor de la Capitan&iacute;a General se detuvo debido a este puesto de avanzada.</p><p>Nuestro grupo en el coche evalu&oacute; la situaci&oacute;n. Vimos que una parte de la artiller&iacute;a ligera estaba dispuesta en una l&iacute;nea a unos 1500 o 2000 metros de la Capitan&iacute;a General. Hab&iacute;an sido llevadas all&iacute; como provisiones frescas para los soldados, pero las tropas hab&iacute;an sido expulsadas. Los ca&ntilde;ones estaban all&iacute; tirados. Eran del 75. Si pudi&eacute;ramos alcanzarlas, podr&iacute;amos derribar el nido de ametralladoras con una sola bala disparada con la mira abierta.</p><p>Les cont&eacute; a mis amigos el plan. Llevar&iacute;amos el coche r&aacute;pidamente al refugio de la Escuela Naval. Luego me lanzar&iacute;a hacia la l&iacute;nea de ca&ntilde;ones. Nos pusimos en marcha. El coche iba como un demonio, pero a 25 metros de la cobertura de la escuela, la ametralladora nos alcanz&oacute;. El conductor fue herido gravemente en la pierna. El motor fue alcanzado. Me lanc&eacute; por la puerta trasera y corr&iacute; hacia las armas. Me escabull&iacute; detr&aacute;s de la m&aacute;s cercana a m&iacute; y me refugi&eacute; tras el escudo del ca&ntilde;&oacute;n mientras el artillero me persegu&iacute;a por el espacio abierto. Estaba aterrorizado. Cuando me puse a cubierto, sent&iacute; una repentina pu&ntilde;alada. Estaba herido en la pierna. Me sub&iacute; el pantal&oacute;n y me limpi&eacute; la sangre. Pero no era una herida de bala. S&oacute;lo un trozo de piedra voladora. Nada importante.</p><p>Busqu&eacute; en las armas. En vano. Hab&iacute;a cuatro ca&ntilde;ones pero ni un solo proyectil. Mientras me agachaba, el ametrallador del balc&oacute;n de la Capitan&iacute;a barri&oacute; la l&iacute;nea de ca&ntilde;ones, d&aacute;ndose cuenta del peligro que supon&iacute;a que tuvi&eacute;ramos proyectiles y pudi&eacute;ramos haber devuelto el fuego. Estuve all&iacute;, protegido por la base del ca&ntilde;&oacute;n, durante quince minutos, sin poder moverme, el ca&ntilde;&oacute;n disparando todo el tiempo con ocasionales r&aacute;fagas dispersas por el espacio abierto para hacer retroceder a los grupos que, aqu&iacute; y all&aacute;, intentaban hacer un ataque frontal.</p><p>Desde donde estaba tumbado pod&iacute;a ver el coche destrozado que hab&iacute;amos requisado. Uno de nuestros amigos estaba tendido en la calle cerca de &eacute;l. Los dem&aacute;s del grupo estaban tumbados al abrigo de la escuela. S&oacute;lo uno de nosotros llevaba un rifle. No pod&iacute;amos hacer nada. De repente, despu&eacute;s de quince minutos, el ametrallador debi&oacute; decidir que estaba muerto. Cambi&oacute; de objetivo y empez&oacute; a disparar en otra parte. Corr&iacute; a trav&eacute;s del descampado hasta los muros de la Escuela Naval y me un&iacute; a mis amigos y a otras personas que estaban all&iacute;. Dije que deb&iacute;amos poner a nuestro amigo a cubierto. Nos arrastramos de nuevo por el espacio abierto y lo llevamos de vuelta a la escuela. Lo metieron en otro coche y lo llevaron al hospital. No lo volv&iacute; a ver. No s&eacute; qu&eacute; le pas&oacute;.</p><p>Empezamos a discutir nuestro pr&oacute;ximo movimiento: &laquo;Volvamos a nuestro sindicato y veamos c&oacute;mo van las cosas&raquo;, dije. Tal vez, tambi&eacute;n, decidimos, que all&iacute; podr&iacute;amos averiguar si la Capitan&iacute;a General pod&iacute;a ser tomada por la retaguardia. Sal&iacute; corriendo, al amparo de la Escuela Naval, hacia el soportal desde el que se pod&iacute;a ver la ametralladora, pero estaba protegida por pilares de la misma. All&iacute; vi un espect&aacute;culo sorprendente. Bajando por la v&iacute;a Layetana, cerca de la Oficina de Correos y a unos cincuenta metros de m&iacute;, hab&iacute;a otro ca&ntilde;&oacute;n de 75 mm, arrastrado por uno de los hombres m&aacute;s grandes de los muelles, Manuel Lecha.</p><p>Fue aclamado con alegr&iacute;a, y Manuel se gan&oacute; ese d&iacute;a el apodo de &laquo;el hombre de la artiller&iacute;a&raquo;, que nunca perdi&oacute; y por el que se le conoci&oacute; cari&ntilde;osamente en toda Barcelona a partir de entonces. Nos volvimos a encontrar muchos a&ntilde;os despu&eacute;s. Estuvo en un juicio conmigo en 1952.</p><p>Le grit&eacute; que se acercara a los soportales para que pudi&eacute;ramos silenciar la ametralladora.</p><p>&laquo;Lo s&eacute;, lo s&eacute;&raquo;, dijo. &laquo;Espera, espera. Esto no es una pistola de juguete, &iexcl;ya voy!&raquo;.</p><p>Manuel coloc&oacute; el arma al amparo del soportal</p><p>Manuel coloc&oacute; el arma al amparo de los soportales. Sali&oacute; rugiendo y se abri&oacute; una brecha en un pilar de m&aacute;rmol cercano. Ese cr&aacute;ter pudo verse durante muchos a&ntilde;os.</p><p>La segunda ronda fue una diana. Dio de lleno en la ametralladora. Inmediatamente el Capit&aacute;n General, un hombre llamado Goded, se rindi&oacute;. Esto fue un gran &eacute;xito para nosotros. Est&aacute;bamos desorganizados, &eacute;ramos s&oacute;lo individuos que se hab&iacute;an unido a la lucha sin directrices de arriba: &eacute;l era el jefe de los militares en Barcelona. Cualquier ataque combinado contra el pueblo de Barcelona ser&iacute;a dirigido por &eacute;l y su personal. Pero hab&iacute;amos cortado la cabeza del tigre. Al cabo de unas semanas, cuando se restableci&oacute; el orden en Barcelona, este Goded y otro general fueron ejecutados tras ser declarados culpables en un tribunal militar de alta traici&oacute;n. Hab&iacute;a obedecido las &oacute;rdenes de la junta de generales, a cuya cabeza estaba el general Mola. La conspiraci&oacute;n del Ej&eacute;rcito hab&iacute;a sido, de hecho, encabezada por el general Sanjurjo, con Mola a continuaci&oacute;n en la superioridad. Ambos murieron en accidentes a&eacute;reos muy al principio de la guerra civil. Goded estaba claramente en estado de traici&oacute;n al gobierno que hab&iacute;a jurado proteger. Fue fusilado. Pero en ese momento, tras su rendici&oacute;n, fue entregado en manos de la polic&iacute;a.</p><p>Despu&eacute;s de la rendici&oacute;n de Goded, la zona del puerto estaba mucho m&aacute;s tranquila. Hab&iacute;a una gran multitud que se arremolinaba frente a la casa del Capit&aacute;n General y que abucheaba y vitoreaba mientras los soldados eran sacados y desarmados.</p><p>Mientras tanto, el Gobierno Militar se rindi&oacute; a los Guardias de Asalto de la polic&iacute;a republicana. Todos marchamos hacia el Cuartel General del Ej&eacute;rcito, y descubrimos que cinco oficiales del ej&eacute;rcito estaban siendo protegidos por la polic&iacute;a. La multitud los reclam&oacute; y amenaz&oacute; a la polic&iacute;a con llev&aacute;rselos por la fuerza. Quer&iacute;an vengarse de los asesinatos del d&iacute;a. Al darse cuenta de que les superaban en n&uacute;mero, los guardias de asalto entregaron a los oficiales. Los llevamos al sindicato de transportes para que los juzgaran.</p><p>Tuvimos una conferencia arriba, junto con los miembros del sindicato del transporte. Sub&iacute; a preguntar qu&eacute; hab&iacute;a que hacer con los oficiales. Yo no quer&iacute;a llevarlos, pero como era la voluntad de la gente, pens&eacute; que lo mejor era que el sindicato se ocupara de ellos. Sin embargo, mientras habl&aacute;bamos, o&iacute;mos disparos. Baj&eacute; corriendo y descubr&iacute; que los oficiales hab&iacute;an sido asesinados por la creciente multitud de abajo, muchos de cuyos amigos y familiares hab&iacute;an muerto en la rebeli&oacute;n. Me sent&iacute; mal por esto. A estos hombres les hab&iacute;an disparado a sangre fr&iacute;a. Esa no era nuestra manera de hacer las cosas. Pero era imposible hablar con la multitud. &laquo;&iexcl;Barcelona es nuestra!&raquo;, gritaban. &laquo;&iexcl;No nos matar&aacute;n como siempre les ha gustado hacer!&raquo;</p><p>&Aacute;ngel y yo salimos al exterior, donde vimos a Buenaventura Durruti. &Eacute;l no hab&iacute;a visto lo que ocurr&iacute;a, pero la multitud no tard&oacute; en reunirse en torno a &eacute;l, pues ten&iacute;a una personalidad sobresaliente, y ya se hablaba de &eacute;l como un general del pueblo, que convertir&iacute;a a esa masa desorganizada en una fuerza de combate que salvar&iacute;a a Espa&ntilde;a de sus enemigos.</p><p>Angel, que era tranviario, conoc&iacute;a muy bien a Durruti, ya que pertenec&iacute;an al mismo sindicato del transporte (Durruti era ferroviario) y ambos hab&iacute;an estado en el Comit&eacute; Nacional de la CNT. Empez&oacute; a hablar con Durruti, cuando o&iacute;mos que la ametralladora de la c&uacute;pula hab&iacute;a dejado de disparar.</p><p>&laquo;Iremos por all&iacute; si usted retiene a la multitud&raquo;, dijo &Aacute;ngel. &laquo;La plaza est&aacute; vac&iacute;a. Quiz&aacute; el francotirador se haya rendido&raquo;. Acept&oacute; y fuimos. Todo era silencio en la plaza. Por si volv&iacute;an a disparar, nos refugiamos detr&aacute;s de una terminal de tranv&iacute;a destrozada. Entonces vimos que desde el cuartel de Atarazanas ondeaba una bandera blanca, la misma que la hab&iacute;a enarbolado por la ma&ntilde;ana y que luego -por accidente o designio- dispar&oacute; a Ascaso cuando se adelant&oacute; a hablar. No sab&iacute;amos si acercarnos o no. Pero la gran plaza estaba expuesta, de todas formas est&aacute;bamos en su l&iacute;nea de fuego. Nos acercamos cautelosamente.</p><p>Un joven alferez con gafas (un teniente cadete, equivalente en el Ej&eacute;rcito a un guardiamarina) pidi&oacute; la rendici&oacute;n.</p><p>&laquo;Bien&raquo;, dijimos. &laquo;Volvamos al Col&oacute;n y cuando estemos all&iacute; podr&aacute;s salir&raquo;.</p><p>Al volver a la Rambla, vimos a la multitud esperando ansiosamente. Un disparo son&oacute; desde alg&uacute;n lugar. Puse un pa&ntilde;uelo en mi rifle y llam&eacute; a Durruti desesperadamente, pues el disparo hab&iacute;a sido la se&ntilde;al para que toda la multitud en la puerta del sindicato abriera fuego. &laquo;&iexcl;Ret&eacute;nganlos!&raquo;, gritamos. Por eso, en Barcelona proliferaban las siglas. No fue s&oacute;lo un estallido de entusiasmo sectario lo que nos indujo a todos a mostrar nuestros colores y filiaci&oacute;n. De lo contrario, habr&iacute;amos disparado entre nosotros en lugar de hacerlo contra el enemigo.</p><p>Lanzaron un gran rugido cuando vieron al alferez.</p><p>&laquo;Ll&eacute;venlo al sindicato&raquo;, dijo Durruti. &laquo;Francisco no puede ser resucitado&hellip;. &raquo; Pero ya hab&iacute;a perdido por completo el control de la multitud. El oficial hab&iacute;a sido hasta entonces arrogante, pero ahora empez&oacute; a temblar. Estaba llorando. Era s&oacute;lo un ni&ntilde;o. &laquo;Nos unimos para defender al pueblo&raquo;, comenz&oacute;. Hubo un estallido de risas que ahog&oacute; lo que Durruti intentaba decir. &laquo;&iquest;D&oacute;nde, en Marruecos?&raquo;, gritaban. Un hombre con un rifle en la mano se abri&oacute; paso hacia el frente. &laquo;Os voy a ense&ntilde;ar a defender al pueblo&raquo;, grit&oacute;. Levant&oacute; el rifle y golpe&oacute; al alferez en la cara.</p><p>La mitad de la cara pareci&oacute; desaparecer. La sangre brot&oacute;. Otros golpes llovieron sobre el alferez. Estaba muerto antes de que su cuerpo llegara a la calle. Hubo un estallido de v&iacute;tores. &Aacute;ngel Garc&iacute;a, Durruti y yo les gritamos que se detuvieran, pero no nos hicieron caso. Salieron dos soldados. Se abalanzaron sobre la plaza. Durruti perdi&oacute; el control sobre ellos. Les gritamos que se contuvieran, pero estaban locos por vengarse. Se agruparon alrededor del alferez, burl&aacute;ndose, feos de odio. &laquo;Hab&eacute;is matado a Ascaso&raquo;, gritaron.</p><p>&laquo;&iexcl;Espera!&raquo;, grit&oacute; Durruti. &laquo;Francisco est&aacute; muerto&hellip;.&raquo;</p><p>&laquo;&iexcl;S&iacute;!&raquo;, interrumpieron. &laquo;&iexcl;Aqu&iacute; est&aacute; su asesino, esta vez lo pagar&aacute;n!</p><p>&laquo;No te rebajes a su nivel&raquo;, comenz&oacute; Durruti. &laquo;Lucha contra ellos, no asesines como ellos&hellip;&raquo;</p><p>Comenzaron a calmarse. Los otros soldados se quedaron aterrorizados. Ahora los dejaron ir.</p><p>Junto a lo que hab&iacute;a sido el quiosco de bebidas para los tranviarios, encontr&eacute; a un joven soldado moribundo. Le hab&iacute;an disparado y le di un poco de ron.</p><p>&laquo;Quiz&aacute; sea el tipo de la ametralladora&raquo;, dijo &Aacute;ngel. Pero no lo sab&iacute;amos. Tal vez era el hombre que hab&iacute;a silenciado al ametrallador, un soldado que se hab&iacute;a acercado a nosotros. &iquest;Qui&eacute;n pod&iacute;a distinguir en ese momento a los amigos de los enemigos? Los enfermeros llegaron corriendo mientras grit&aacute;bamos y se lo llevaron.</p><p>Entonces cundi&oacute; el p&aacute;nico. El sonido de un avi&oacute;n en picado. Un peque&ntilde;o avi&oacute;n monomotor giraba y ascend&iacute;a sobre el mar. Se nivel&oacute;, se dirigi&oacute; hacia el interior y se sumergi&oacute;, acerc&aacute;ndose cada vez m&aacute;s. Volvi&oacute; a abrir fuego y las balas se estrellaron contra la c&uacute;pula del monumento.</p><p>El hombre de la cabina era, seg&uacute;n supe m&aacute;s tarde, un popular piloto acrob&aacute;tico local llamado Muntadas. Hab&iacute;a decidido por su cuenta atacar al francotirador del monumento. Pero lleg&oacute; demasiado tarde.</p><p>Todo el mundo pens&oacute; que era un fascista y corri&oacute; a refugiarse. Afortunadamente, el piloto se dio cuenta a tiempo del cambio de situaci&oacute;n y se desvi&oacute;.</p><p>Ahora los disparos se hab&iacute;an extinguido, salvo alguna r&aacute;faga de francotiradores. Todo el mundo hablaba con entusiasmo de la victoria obtenida.</p><p>&laquo;Ahora ver&aacute;s, Italia y Alemania intervendr&aacute;n para proteger a sus compa&ntilde;eros&raquo;, dec&iacute;an. &laquo;&iexcl;Es la guerra!&raquo;</p><p>Los peri&oacute;dicos socialistas y comunistas hicieron un gran juego con esto. Hab&iacute;an formado el Frente Popular, que ahora ten&iacute;a mayor&iacute;a parlamentaria. Era seguro, pensaban, que si el Eje entraba, sus amigos del extranjero entrar&iacute;an. El Frente Popular estaba en el poder en Francia, bajo la direcci&oacute;n socialista y con el apoyo comunista. En cuanto a Rusia, &iquest;qui&eacute;n de ellos pod&iacute;a dudar de que ser&iacute;a la primera en la lucha contra Hitler?</p><p>A estas alturas, la antigua ciudad de Barcelona estaba totalmente en manos del pueblo. Mientras luch&aacute;bamos en la zona de las Ramblas y el puerto, se hab&iacute;a producido una gran batalla en el Paralelo, la carretera principal que va desde la ciudad vieja hasta Madrid. Garc&iacute;a Oliver, Ricardo Sanz y otros hab&iacute;an organizado la construcci&oacute;n de una gran barricada de adoquines que se hab&iacute;a levantado para impedir la entrada de tropas a la ciudad desde el cuartel de Lepanto. Unos dos mil soldados de este cuartel hab&iacute;an marchado sobre las barricadas. Pero los oficiales no pod&iacute;an ordenarles que avanzaran, a pesar de las &oacute;rdenes del Capit&aacute;n General. Muchas de las tropas eran reclutas y no ten&iacute;an gusto por el trabajo. Hubo algunas escaramuzas y muertes. Pero al cabo de un tiempo las tropas retrocedieron.</p><p>En todas partes era la misma historia. &laquo;&iquest;Qu&eacute; est&aacute; haciendo este maldito y est&uacute;pido Gobierno? &iquest;Por qu&eacute; no entrega las armas al pueblo? Las armer&iacute;as del Gobierno estaban cerradas y prohibidas al pueblo. El Ej&eacute;rcito era el &uacute;nico poder legal que pod&iacute;a retirarlas y el Ej&eacute;rcito estaba revuelto. &laquo;&iquest;Est&aacute;n esperando a que entre Hitler, o qu&eacute;?&raquo;</p><p>En Madrid las cosas iban bien, seg&uacute;n nos dijeron. La rebeli&oacute;n hab&iacute;a sido frenada con facilidad. En la mayor parte del pa&iacute;s el Ej&eacute;rcito estaba asediado, retenido en sus guarniciones, sin poder hacer m&aacute;s que resistir a la gente que lo cercaba, como en el famoso sitio de Alc&aacute;zar. Zaragoza era otra historia. El Ej&eacute;rcito se hizo fuerte all&iacute;, y mantuvo una lucha desesperada con la CNT. Si el Gobierno hubiera entregado las armas a la CNT, la guerra habr&iacute;a terminado en una semana. El poder&iacute;o militar ofensivo de los generales dentro de Espa&ntilde;a hab&iacute;a sido aplastado por los obreros que ahora intentaban invadir las guarniciones. Era desesperadamente urgente que se liberaran las armas antes de que el ej&eacute;rcito de Marruecos entrara en acci&oacute;n. All&iacute; ten&iacute;a armas en abundancia. Estaba disciplinado y preparado. Tambi&eacute;n ten&iacute;a mercenarios moros, aunque la mayor&iacute;a de la gente consideraba impensable que en una guerra civil con espa&ntilde;oles los generales de la derecha superpatri&oacute;tica utilizaran tropas moras.</p><p>Dentro de Barcelona, la fortaleza de San Andr&eacute;s se hab&iacute;a rendido el d&iacute;a 2. De all&iacute; hab&iacute;an salido los ca&ntilde;ones utilizados por Flecha. Pero hab&iacute;a fortalezas que rodeaban la ciudad y que contaban con un mayor suministro de soldados. De hecho, aunque yo no lo sab&iacute;a en ese momento, hab&iacute;a columnas de tropas que hab&iacute;an salido en un intento de reunirse en torno a la Capitan&iacute;a General, pero hab&iacute;a sido impedido por multitudes de miles y miles de personas, de las cuales s&oacute;lo unas pocas estaban armadas. Los soldados habr&iacute;an podido pasar, pero s&oacute;lo mediante una masacre general.</p><p>Eran tropas de reclutas y no lo har&iacute;an. Sus propios parientes podr&iacute;an haber estado entre la multitud. Levantaron las armas y confraternizaron. Los oficiales huyeron.</p><p>En algunas partes de la ciudad, la multitud incendi&oacute; las iglesias. Esto ocurri&oacute; en toda Espa&ntilde;a. Durante a&ntilde;os se encuentra un cura que gobierna con absoluta arrogancia y en estrecha colaboraci&oacute;n con el terrateniente local. Cuando descubre que alg&uacute;n jornalero no viene a la iglesia el domingo y prefiere pasar el tiempo en la bodega, manda llamar a la mujer del hombre, la catequiza, la amonesta. Si su marido no viene, al d&iacute;a siguiente, se queda parado como el ganado para ser contratado por el terrateniente, y se encuentra con que no le dan trabajo. Pronto el marido capta el mensaje. Entonces, en tiempos de disturbios civiles, una turba saquea la iglesia. El cura huye. Los profesores de pelo plateado con gafas de montura de oro escriben entonces, en sus tranquilos estudios enclaustrados en el extranjero, que esto se debe a la influencia de los anarquistas espa&ntilde;oles, que -acalorados y polvorientos, cansados de la batalla contra las autoridades- han vuelto al pueblo exhaustos, para arengar a la turba con voces roncas por la fatiga para que no se dediquen a una actividad tan in&uacute;til.</p><p>&iquest;Hubo atrocidades ese d&iacute;a en Barcelona? Hubo varias. En muchos casos la multitud asalt&oacute; los cuarteles de la polic&iacute;a armada y de la prefectura de polic&iacute;a, los lugares donde hab&iacute;an sido golpeados y torturados. Naturalmente, no se aferraban a las sutilezas en el trato con los soldados o la polic&iacute;a cuando estos estaban en rebeld&iacute;a.</p><p>Pero en muchos casos, la polic&iacute;a los recibi&oacute; con garant&iacute;as de su lealtad a la Rep&uacute;blica. &laquo;Cumplimos nuestro juramento, somos leales a la Constituci&oacute;n&raquo;, dec&iacute;an. &laquo;Ayer os detuvimos, eso es cierto. Era nuestro deber. Hoy estamos tratando con fascistas, rebeldes, traidores. Entendemos que sois anarquistas, que no quer&eacute;is una fuerza policial. Muy bien, pero deben entender que ahora tienen aliados que s&iacute; creen en el Estado: los republicanos, los socialistas, los comunistas. Estamos al servicio de la Constituci&oacute;n, &iexcl;viva el Frente Popular!&raquo; Estos polic&iacute;as se mostraban m&aacute;s asiduos a torturar y fusilar a los prisioneros fascistas que ten&iacute;an. Puede que muchos de ellos no fueran fascistas, sino gente de clase media que simpatizaba con el Ej&eacute;rcito o con la derecha en general. Pero la polic&iacute;a ten&iacute;a que mostrar su entusiasmo para encubrir su sospechoso pasado y su a&uacute;n m&aacute;s sospechoso futuro. Insistieron m&aacute;s que nadie en que no se entregaran armas al movimiento sindicalista, que era la &uacute;nica fuerza real que frenaba al Ej&eacute;rcito.</p><p>Antes de que terminara el d&iacute;a, nos enteramos de que otra columna de tropas ten&iacute;a la intenci&oacute;n de rendirse. Se trataba de la calle Diagonale, una v&iacute;a principal en las afueras de la ciudad.</p><p>&laquo;Genial&raquo;, dije cuando lo o&iacute;. &laquo;Acomp&aacute;&ntilde;anos y tomaremos su rendici&oacute;n&raquo;.</p><p>Hab&iacute;a un joven capit&aacute;n all&iacute;, con doscientos hombres. Era un hablador suave. &laquo;No tenemos intenci&oacute;n de luchar contra los espa&ntilde;oles&raquo;, dijo. &laquo;Tengo las &oacute;rdenes de Goded, pero no las obedezco&raquo;.</p><p>Le dijimos que Goded hab&iacute;a sido capturado. Se mostr&oacute; sorprendido y encantado.</p><p>&laquo;Dejemos que los hombres vuelvan a sus casas y familias&raquo;, dije. &laquo;La guerra contra los espa&ntilde;oles ha terminado para ustedes&raquo;.</p><p>M&aacute;s tarde, podr&iacute;a haberme arrepentido de mi error, el &uacute;nico que hab&iacute;a cometido ese d&iacute;a. El oficial probablemente ya sab&iacute;a que Goded hab&iacute;a sido capturado. S&oacute;lo quer&iacute;a salir de una situaci&oacute;n dif&iacute;cil. Deber&iacute;amos haber mantenido a los soldados con nosotros. Eran buenas tropas, y su valor propagand&iacute;stico habr&iacute;a inducido a otros soldados a unirse a nosotros. As&iacute; que se fueron, todav&iacute;a con sus armas. La mayor&iacute;a de ellos abandonaron Barcelona, y probablemente muchos de ellos acabaron por alistarse de nuevo en el Ej&eacute;rcito Regular: el Ej&eacute;rcito de Franco. Era su carrera. Nos hab&iacute;amos dejado enga&ntilde;ar.</p><p>Pero ese fue el fin del intento del Ej&eacute;rcito de apoderarse de nuestra ciudad. Al caer la noche se produjeron combates espor&aacute;dicos con simpatizantes falangistas y otros elementos de la derecha, pero el Ej&eacute;rcito qued&oacute; fuera. Cuando los rebeldes civiles se enteraron del colapso del Ej&eacute;rcito, se les fue el coraz&oacute;n en la lucha. Barcelona era nuestra en menos de veinticuatro horas. El punto de inflexi&oacute;n hab&iacute;a llegado cuando Manuel hab&iacute;a arrastrado aquel viejo 75 hasta el soportal , y hab&iacute;a volado el nido de ametralladoras. Una vez que el Capit&aacute;n General se rindi&oacute;, no hab&iacute;a nadie que diera &oacute;rdenes. Tampoco quedaba ning&uacute;n oficial superior con ganas y est&oacute;mago para luchar contra toda la ciudad.</p><p>Me fui a casa. Hab&iacute;a sido ensangrentado. Hab&iacute;a disparado, tal vez matado. Hab&iacute;a participado en algunas escenas feas que no me gustar&iacute;a volver a ver. Pero Barcelona era nuestra, pertenec&iacute;a al pueblo. Estaba demasiado agotado para dormir y mi sangre se aceleraba. A mitad de la noche cog&iacute; mi fusil y recorr&iacute; la ciudad. Hab&iacute;a mucha gente que hab&iacute;a conocido en las luchas sindicales a lo largo de los a&ntilde;os haciendo lo mismo. &laquo;&iexcl;Salud!&raquo;, gritaban. Aqu&iacute; y all&aacute; ard&iacute;an incendios. Las brigadas corr&iacute;an por las calles, con las campanas tintineando. Aqu&iacute; los saqueadores hab&iacute;an incendiado tiendas y almacenes, incluso algunas casas particulares de conocidos falangistas o pol&iacute;ticos de derechas. Los bomberos intentaban salvar los tesoros de arte de una de las iglesias. Muchos j&oacute;venes bailaban en las plazas, cantando, zapateando, riendo. &laquo;&iexcl;Barcelona es nuestra!&raquo;, gritaban al pasar.</p><h2>Tranquillo (Giuseppe Ruozzi)</h2>19 DE JULIO EN BARCELONA<p>Durante mucho tiempo, los altos mandos del ej&eacute;rcito han urdido una vasta conspiraci&oacute;n contra la rep&uacute;blica para instaurar una dictadura fascista y mon&aacute;rquica. No est&aacute; claro por qu&eacute; el gobierno se ha dejado sorprender por este golpe que casi lo pulveriza. El hecho es que el gobierno conoc&iacute;a estas pr&aacute;cticas m&aacute;s o menos secretas, pero no quiso o no supo tomar las medidas necesarias. S&iacute; detuvo a varios fascistas de tercera o cuarta categor&iacute;a, pero dej&oacute; tranquilos a los ejecutivos.</p><p>La muerte de Sotelo, diputado mon&aacute;rquico y fascista, fue la chispa que dio a los conspiradores el pretexto para lanzar el golpe que se ven&iacute;a preparando desde hac&iacute;a tiempo. El gobierno hab&iacute;a hecho algunos traslados en los grupos superiores del ej&eacute;rcito, pero por un lado no puso a los &laquo;sospechosos&raquo; en situaci&oacute;n de no poder hacer ning&uacute;n da&ntilde;o, por otro los sustituy&oacute; por otros personajes de la misma especie. De este modo, unos y otros pudieron continuar su trabajo de preparaci&oacute;n sin ser molestados. Cuando estall&oacute; la revuelta, el gobierno no pudo sino entregar algunas armas, muchas de ellas anticuadas, al frente antifascista que se cre&oacute; en el &uacute;ltimo momento.</p><p>La sublevaci&oacute;n militar comenz&oacute; en Marruecos, pero tambi&eacute;n en Espa&ntilde;a propiamente dicha se sent&iacute;a en el ambiente desde hac&iacute;a muchos d&iacute;as, y durante varias noches los partidos subversivos estuvieron despiertos y armados en las sedes de sus respectivas organizaciones. As&iacute;, el despertar de la ma&ntilde;ana del 19 de julio con el estruendo de los ca&ntilde;onazos, el clamor de las ametralladoras y el crepitar de los fusiles no sorprendi&oacute; a nadie, quiz&aacute;s incluso provoc&oacute; un poco de alegr&iacute;a en la clase media que cre&iacute;a empezar a vislumbrar el fin de la agitaci&oacute;n obrera que cada d&iacute;a era m&aacute;s intransigente.</p><p>Las sirenas de los talleres llamaban a las fuerzas proletarias a las armas. Barcelona hab&iacute;a tomado el aspecto de una ciudad en guerra. No hay tranv&iacute;as, ni veh&iacute;culos en circulaci&oacute;n. Todos los comercios estaban cerrados. S&oacute;lo gente armada en las calles. Desde las ventanas y balcones, los curiosos, muy numerosos, segu&iacute;an las fases de la lucha desde el humo de los ca&ntilde;ones y la evoluci&oacute;n de los aviones que lanzaban bombas sobre los cuarteles sublevados. En los portales se formaban peque&ntilde;os grupos, para desaparecer al primer disparo de los fascistas emboscados tras las ventanas. Los m&aacute;s atrevidos se reun&iacute;an alrededor de los peque&ntilde;os grupos de revolucionarios armados con viejos fusiles y pistolas. En cuanto llegaba un cami&oacute;n cargado de armas, hombres, mujeres y ni&ntilde;os, lo atacaban y luchaban por las armas. Los guardias de asalto se mezclaron con los compa&ntilde;eros de la confederaci&oacute;n y de la federaci&oacute;n anarquista.</p><p>Los primeros soldados que salieron a la calle por orden de los fascistas fueron los del cuartel de Pedralba, que llegaron casi sin obst&aacute;culos a la Plaza Catalu&ntilde;a, el lugar m&aacute;s exc&eacute;ntrico de la ciudad donde se re&uacute;nen todas las riquezas de la burgues&iacute;a. All&iacute; se encuentra la central telef&oacute;nica, y cerca la jefatura de polic&iacute;a, la gran V&iacute;a Layetana que conduce al mar, el cuartel de la Capitan&iacute;a, el nuevo distrito militar, el gran cuartel y arsenal de Atarazarta, que en vano los anarquistas y los sindicalistas hab&iacute;an intentado asaltar la tarde del 8 de enero de 1933.</p><p>Esta tropa deb&iacute;a unirse a la otra que ven&iacute;a del cuartel de artiller&iacute;a del Parque. Pero la conjunci&oacute;n no pudo llevarse a cabo debido a la r&aacute;pida reacci&oacute;n popular. Sin embargo, los soldados desordenados y mal equipados que llegaron a la plaza Catalogna hab&iacute;an instalado ametralladoras y ca&ntilde;ones, y fusilaron a los primeros prisioneros que tomaron inmediatamente, en grupo, en la plaza, a modo de ejemplo.</p><p>Contra estos soldados se alinearon grupos revolucionarios de todas las tendencias, mezclados con la guardia civil, los guardias de asalto, los guardias de hacienda, los Mossos d&rsquo;Esquadra (polic&iacute;a catalana) y la polic&iacute;a municipal armada. Los soldados, que llevaban tres d&iacute;as embriagados de vino y licores y de discursos patri&oacute;ticos con los que se les hab&iacute;a hecho creer que ten&iacute;an que luchar contra la chusma que se hab&iacute;a levantado para derrocar a la rep&uacute;blica, cuando se vieron frente a las fuerzas regulares de la rep&uacute;blica luchando junto al pueblo, comprendieron que hab&iacute;an sido enga&ntilde;ados; la resistencia comenz&oacute; a debilitarse y las tropas acabaron por no obedecer las &oacute;rdenes de los dirigentes, que tuvieron que escapar al interior del Hotel Colombo donde, tras un intento de barricada, fueron hechos prisioneros.</p><p>Al mismo tiempo fueron atacados varios cuarteles, el de Aterazana, donde el camarada Francesco Ascaso encontr&oacute; una muerte heroica, el de Barceloneta, el del Parco y el de S. Agostino. En Barceloneta se tomaron cinco ca&ntilde;ones.</p><p>En estas acciones todos lucharon valientemente, desde los de Esquerra hasta los socialistas, desde los comunistas hasta los anarquistas, desde los guardias de asalto hasta los guardie civili. Ciertamente es casi asombroso ver a polic&iacute;as y anarquistas luchando juntos en el fuego de la batalla, y montando juntos en coches con banderas rojas e inscripciones con las seis iniciales: CNT y FAI que cada autom&oacute;vil deb&iacute;a llevar. Y escuchar a los guardias de asalto gritar &laquo;Viva la CNT y la FAI&raquo; parece algo de otro mundo. Pero las revoluciones son as&iacute;.</p><p>Un pueblo en armas encuentra a todos sus hijos. La confraternizaci&oacute;n era total. En los fusiles estaba la escarapela roja y negra. La contrase&ntilde;a era: CNT. Los pases deb&iacute;an llevar su sello. En los intervalos de descanso, todos los combatientes confraternizaban en los restaurantes comunales de la Confederaci&oacute;n y del frente popular, ya que la huelga era completa hasta el viernes siguiente. Los polic&iacute;as y los carabinieri alabaron piadosamente a los combatientes anarquistas, por su gran valor en la lucha, y brindaron juntos.</p><p>La sofocaci&oacute;n del movimiento fascista en Barcelona cost&oacute; mucha sangre proletaria, pero el fascismo no ha terminado.</p><p>La batalla m&aacute;s dif&iacute;cil fue la del domingo y el lunes, hubo combates por todas partes. Los fascistas escondidos en los conventos, en los campanarios de las iglesias, ametrallaban a todo el que se pon&iacute;a a tiro, combatientes o no, e incluso a la Cruz Roja, por lo que fue necesario que los revolucionarios los desalojaran con bombas. Las v&iacute;ctimas fueron numerosas.</p><p>Un herido grave tuvo que permanecer en el suelo durante muchas horas sin recibir asistencia porque las enfermeras del hospital cercano fueron atacadas desde las ventanas de un convento y tuvieron que suspender sus labores de rescate. La gente acab&oacute; perdiendo la paciencia y prendi&oacute; fuego a todos los conventos e iglesias. La catedral se salv&oacute;, pero el palacio episcopal fue pasto de las llamas. El fuego purificador dur&oacute; varios d&iacute;as mientras continuaba la alegr&iacute;a del pueblo. Al menos nueve d&eacute;cimas partes de las iglesias y conventos de Barcelona no son ahora m&aacute;s que ruinas.</p><p>Se calcula que nuestros muertos son unos quinientos, los heridos unos cuantos miles. Son muchos, pero seguramente habr&iacute;an sido m&aacute;s si los propios soldados no se hubieran rebelado contra las &oacute;rdenes de sus oficiales en muchos de los barrios. En otros, lucharon de mala gana y no se esforzaron tanto como podr&iacute;an haberlo hecho. Con todo ello fue necesaria una enorme concentraci&oacute;n de fuerzas antifascistas para desalojar al fascismo de sus focos. Y todav&iacute;a no ha sido derrotado en todas partes. Zaragoza, Toledo, Sevilla y muchos otros centros de Espa&ntilde;a siguen infestados de ellos. Miles de voluntarios parten de Barcelona contra los fascistas de Zaragoza, y de Madrid tambi&eacute;n, contra otros centros.</p><p>Los bombardeos a&eacute;reos contribuyeron enormemente a la victoria del antifascismo en Barcelona. Los seguidores de la CNT y de la FAI contribuyeron eminentemente a la lucha en las calles, tanto en n&uacute;mero como en valor. Estas organizaciones tomaron siempre la iniciativa.</p><p>Muchos oficiales superiores y subordinados pagaron la pena por su traici&oacute;n.</p><p>Los anarquistas no quer&iacute;an que esta factura siguiera sin pagarse. Ya hab&iacute;an dejado demasiados muertos sobre el terreno, y en represalia el enemigo se hab&iacute;a ensa&ntilde;ado. E incluso los curas y frailes no tuvieron piedad mientras ametrallaban a la gente desde sus conventos e iglesias. En el extranjero pueden decir lo que quieran, pero fueron precisamente los mon&aacute;rquicos, los fascistas y los curas los primeros en atacar, y es justo que el pueblo les golpee con su venganza. Es una pena que los cuarteles no hayan corrido la misma suerte que las iglesias, las peque&ntilde;as iglesias y los conventos, de los que no queda mucho m&aacute;s que los muros exteriores en ruinas.</p><p>Ahora la batalla se concentra en torno a Zaragoza, donde unos diez mil fascistas organizados militarmente, junto con la poblaci&oacute;n llamada a las armas, se defienden ferozmente. Igualmente peligrosos son los dem&aacute;s centros de concentraci&oacute;n fascista, pero el pueblo reacciona en todas partes. Surgen nuevos grupos de defensa por todas partes, todos est&aacute;n de acuerdo en la determinaci&oacute;n de no dejarse desarmar m&aacute;s.</p><p>&iquest;Ser&aacute; posible exigirlo? Ciertamente, el gobierno empieza a mostrar la incomodidad en la que se encuentra ante un pueblo en armas. En Madrid ha decretado la prohibici&oacute;n de circular en coches armados, y que los ciudadanos armados est&eacute;n obligados a permanecer dentro de los cuarteles. Esperemos que estos trabajadores sepan imponerse.</p><p>En Barcelona est&aacute; a punto de ocurrir algo parecido. Yo mismo he visto a las autoridades desarmar a dos compa&ntilde;eros que no ten&iacute;an m&aacute;s t&iacute;tulo que el carn&eacute; de la CNT. Antes esto era suficiente para estar armado, ahora ya no es suficiente. Los compa&ntilde;eros tambi&eacute;n deben denunciar sus propias armas al sindicato. La voluntad de no dejar que les quiten las armas existe y es una buena se&ntilde;al. Sin embargo, est&aacute; claro que los que est&aacute;n en el poder insisten en que la confraternizaci&oacute;n de las fuerzas policiales con los revolucionarios, especialmente anarquistas y sindicalistas, debe terminar. Ahora los cuerpos que representan a las autoridades constituidas viajan por separado. Todav&iacute;a saludamos al comunista con el pu&ntilde;o cerrado en el aire, pero se ha vuelto extremadamente raro que los miembros de las fuerzas policiales griten: &laquo;Viva la FAI y la CNT&raquo;.</p><p>Los colores rojo y negro han desaparecido, as&iacute; como las siglas de las dos organizaciones predominantes. La CNT ha reaccionado. El viernes, en los lugares de control, he visto a grupos de compa&ntilde;eros pintar de nuevo las ya famosas seis iniciales tan populares en los d&iacute;as de peligro. Tambi&eacute;n se nota que incluso los polic&iacute;as empiezan a ser intolerantes con los controles y sellos de la Confederaci&oacute;n. Pero los confederalistas insisten en ello.</p><p>El ardor del pueblo no ha disminuido. Esperamos que no se conformen con el nuevo programa del frente popular, que m&aacute;s o menos, es el aprobado por el Congreso de Zaragoza. Al fascismo siempre le queda la derrota, pero la derrota del fascismo s&oacute;lo debe ser el comienzo de una era luminosa de libertad y bienestar.</p><p>Barcelona, 26 de julio de 1936</p><p>Tranquillo (Giuseppe Ruozzi)</p><p>Vol. XV, n. 33 del 22 agosto 1936</p><h2>Vedetta</h2>CARTAS DESDE ESPA&Ntilde;A<p></p><p>Los acontecimientos de los &uacute;ltimos d&iacute;as han alarmado a los grandes pa&iacute;ses europeos y americanos, que han enviado decenas de buques de guerra a las aguas de la pen&iacute;nsula con el pretexto de salvar a sus compatriotas. En realidad, sus compatriotas no corren ning&uacute;n peligro, aunque algunos de ellos no son ajenos a la trama fascista.</p><p>Pero ni los acorazados de todo el mundo burgu&eacute;s, ni las cabras que el gobierno fascista de Italia env&iacute;a a los mercenarios de Franco, ni los aviones y los aviadores que el gobierno de Hitler le proporciona, intimidan al pueblo ib&eacute;rico, que conf&iacute;a en su victoria.</p><p>La juventud parte hacia el frente de Zaragoza alegre y contenta, llena de ardor y entusiasmo, aunque mal armada. La victoria final no puede fallar.</p><p>La lucha es muy dura. S&oacute;lo en Zaragoza, el ej&eacute;rcito fascista cuenta con once regimientos con el m&aacute;s moderno armamento. En el resto de Espa&ntilde;a se extiende por un vasto territorio, con picos que llegan hasta unas decenas de kil&oacute;metros de Madrid.</p><p>Desgraciadamente hay que se&ntilde;alar que, mientras el pueblo es todo un oleaje de audacia y abnegaci&oacute;n, el gobierno se preocupa m&aacute;s de su propio prestigio que de la libertad del pueblo espa&ntilde;ol.</p><p>Mientras el enemigo est&aacute; a un d&iacute;a de marcha de la capital, el gobierno s&oacute;lo piensa en desarmar al pueblo, y mantiene encerrados en sus c&aacute;rceles a los ciudadanos antifascistas, por razones pol&iacute;ticas. [1] En Madrid ya no se permite ir armado. En Barcelona, las autoridades est&aacute;n tramando algo muy parecido.</p><p>Los coches armados se han vuelto raros, y deben ser autorizados con permisos especiales. Ya no basta con el carn&eacute; de la C.N.T. para llevar un fusil o un rev&oacute;lver, sino que hay que ser miembro de la milicia antifascista, que no s&oacute;lo sirve en el frente, sino que tambi&eacute;n tiene funciones de seguridad p&uacute;blica en el &laquo;nuevo orden revolucionario&raquo;. Esquerra, socialistas y comunistas ya se desprenden de este servicio con un aire marcial que ser&iacute;a la envidia de los polic&iacute;as profesionales. Los miembros de la C.N.T. y de la F.A.I., ad onta de las exhortaciones y la propaganda de ciertos dirigentes, han hecho prevalecer el sentido com&uacute;n y se limitar&aacute;n a buscar y desarmar a los fascistas y a los enemigos del r&eacute;gimen republicano.</p><p>No he podido entender bien qu&eacute; significa esta &laquo;orden revolucionaria&raquo; decretada por el Comit&eacute; Antifascista. Por el momento, lo que se defiende es el orden y la propiedad burguesa. El mendigo que se atreve a tomar un par de zapatos o una camisa es fusilado, pero el capitalista y el patr&oacute;n, que hasta ayer eran llamados ladrones y explotadores, son respetados. De nuevo, el orden actual existe s&oacute;lo de nombre.</p><p>Ahora se dice que el problema m&aacute;s urgente es derribar el fascismo, y del resto ya hablaremos m&aacute;s tarde. Y eso est&aacute; muy bien. Pero tanto para derribar el fascismo, como para lo que suceder&aacute; despu&eacute;s, el pueblo debe estar armado. E", "date": "1645355137", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645354616", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3626429}, {"title": "Egea calcinado, Casado malherido y Ayuso bajo sospecha", "content": "En el pasado, los del PP de Madrid sol\u00edan matarse \u00fanicamente con los del PP de Madrid. En el presente, se matan directamente con los del PP de Espa\u00f1a, con la complicaci\u00f3n a\u00f1adida de que ahora Madrid es m\u00e1s Espa\u00f1a que nunca.", "date": "1645354634", "karma": "95.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645354634", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/egea-calcinado-casado-malherido-ayuso-bajo-sospecha_284543102", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3626430}, {"title": "Detenidas dos personas por causar da\u00f1os de &quot;incalculable valor&quot; en La Geoda de Pulp\u00ed", "content": "Profanaron el monumento natural de La Geoda de Pulp\u00ed, en Almer\u00eda, causaron da\u00f1os de &quot;incalculable&quot; valor y compartieron videos de los hechos en las redes sociales. Tras una minuciosa investigaci\u00f3n, la Guardia Civil ha identificado a los autores, detenidos por allanamiento de persona jur\u00eddica y da\u00f1os en el patrimonio natural protegido. Una denuncia por parte del Ayuntamiento de Pulp\u00ed en la que se informaba que dos personas hab\u00edan forzado el acceso al monumento y profanado La Geoda, supuso el inicio de las investigaciones.", "date": "1645357802", "karma": "2331.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645355193", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/detenidas-dos-personas-causaron-danos-incalculables-geoda-pulpi-almeria_18_3286245215.html", "clicks": 0, "votes": "173", "status": "published", "id": 3626432}, {"title": "Crecen las sospechas de los contratos irregulares de Ayuso y del espionaje de G\u00e9nova al hermano de la presidenta", "content": "De las cuatro facturas que el hermano de Isabel Ayuso, present\u00f3 a su amigo de la infancia y empresario Daniel Alc\u00e1zar, la presidenta Ayuso ha presentado una de esas facturas por valor de 55.000 \u20ac, por \u2018gestiones\u2019 y no por \u2018intermediaci\u00f3n\u2019. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las otras tres facturas que Ayuso oculta y que pudieron ser camufladas con otros motivos pero a la misma empresa para ocultar la macro comisi\u00f3n de 286.000 \u20ac de la que habl\u00f3 Casado como presunta corrupci\u00f3n o falta de ejemplaridad?", "date": "1645355405", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645355405", "url": "https://www.republica.com/2022/02/20/ayuso-casado-egea-dudas-contrato-espias/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3626433}, {"title": "Pel\u00edcula de un soldado gay censurada por el ej\u00e9rcito en India", "content": "El viceministro de Defensa Ajay Bhatt confirm\u00f3 al Parlamento la semana pasada que no se autoriz\u00f3 la pel\u00edcula del cineasta Onir.", "date": "1645355353", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645355353", "url": "https://www.diariolibre.com/revista/cine/2022/02/20/cinta-de-un-soldado-gay-provoca-polemica-en-india/1660649", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626434}, {"title": "Manifestaci\u00f3n en G\u00e9nova con m\u00e1s de 1.500 personas al grito de \u00abEgea y Casado dimisi\u00f3n\u00bb", "content": "La concentraci\u00f3n a las puertas de la sede del PP est\u00e1 convocada para las 12 del mediod\u00eda.", "date": "1645361103", "karma": "2058.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645355584", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-directo-crisis-pp-manifestacion-genova-grito-egea-y-casado-dimision-202202201153_directo.html", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3626435}, {"title": "C\u00f3mo saber con el mapa oficial InfoAntenas d\u00f3nde est\u00e1n las antenas m\u00f3viles de cada operadora y si tienen 4G o 5G", "content": "Quieres saber a qu\u00e9 distancia y en qu\u00e9 direcci\u00f3n tienes la antena de telefon\u00eda m\u00f3vil m\u00e1s cercana, qu\u00e9 operadoras se ubican en ella y qu\u00e9 bandas y tecnolog\u00eda m\u00f3vil emplean?", "date": "1645355738", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645355738", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/como-saber-mapa-oficial-infoantenas-10174", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626436}, {"title": "Concentraci\u00f3n en Genova13 a favor de Ayuso y pidiendo Casado dimisi\u00f3n", "content": "Los gritos m\u00e1s escuchados: Casado dimisi\u00f3n, Casado traidor, queremos a Ayuso y Ayuso a La Moncloa", "date": "1645355949", "karma": "-43.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645355949", "url": "https://twitter.com/vic_almiron/status/1495350385392988166?t=x4olai2k0iOC5DupQF1rZg&s=19", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626437}, {"title": "&quot;El hermano de Ayuso sal\u00eda al balc\u00f3n a las ocho para aplaudir a todos los contribuyentes madrile\u00f1os&quot;", "content": "Esta semana estamos viviendo el enfrentamiento m\u00e1s encarnizado de la pol\u00edtica en los \u00faltimos tiempos en vivo y en directo. Una aut\u00e9ntica guerra en el PP.", "date": "1645355918", "karma": "18.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645355918", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/18/el-hermano-de-ayuso-salia-al-balcon-a-las-ocho-para-aplaudir-a-todos-los-contribuyentes-madrilenos/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3626438}, {"title": "Qu\u00e9 dice la ciencia sobre si debemos quitarnos los zapatos al entrar en casa o no", "content": "Un estudio del Cleaning Industry Research Institute (CIRI), realizado por el Dr. Charles Gerba, microbi\u00f3logo y profesor de la Universidad de Arizona, investig\u00f3 la cantidad de g\u00e9rmenes que pod\u00edan recoger los zapatos. Y as\u00ed encontr\u00f3 una gran cantidad de bacterias tanto en la suela como en el interior de los zapatos, con un promedio de 421.000 unidades de bacterias en el exterior del zapato y 2.887 en su interior.", "date": "1645356175", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645356175", "url": "https://www.lavanguardia.com/vivo/lifestyle/20220220/8069044/quitarnos-zapatos-entrar-casa-nbs.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626439}, {"title": "El TSJN rechaza que las ca\u00f1adas de Bardenas Reales sean patrimonio de Navarra", "content": "En su sentencia, que puede ser recurrida en casaci\u00f3n ante el propio \u00f3rgano judicial, el TSJN se\u00f1ala que estos pasos internos de ganado \u201chan sido definidos hist\u00f3ricamente, declarados y deslindados por la Comunidad de Bardenas Reales, de manera que no cabe sostener que est\u00e9n incluidos en la definici\u00f3n de v\u00edas pecuarias de la Ley Foral\u201d, sin perjuicio de que deban conectar con las v\u00edas pecuarias exteriores a la Comunidad (...) La Comunidad de Bardenas aleg\u00f3 que su territorio no forma parte del \u201cpatrimonio\u201d de la Comunidad foral", "date": "1645356433", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645356433", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/navarra/tudela-ribera/2022/01/21/el-tsjn-rechaza-vias-pecuarias-bardenas-pertenezcan-comunidad-foral-navarra-514704-1007.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626441}, {"title": "V\u00cdDEO: Un ladr\u00f3n asalta con violencia tres farmacias del Eixample", "content": "Los Mossos d'Esquadra detuvo el pasdado 10 de febrero a un hombre que rob\u00f3 en tres farmacias del distrito del Eixample de Barcelona durante el mes de enero. Vest\u00eda siempre una chaqueta azul con la capucha puesta y utilizaba el mismo senzillo modus operandi: preguntar por un producto para abrir la caja registradora. El ladr\u00f3n se hac\u00eda pasar por un cliente y preguntaba por alg\u00fan medicamento a una de las dependientas. Cuando la trabajadora se iba a buscarlo aprovechaba para llevarse dinero en efectivo. No lograba llevarse gran cosa porque siempre", "date": "1645356570", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645356570", "url": "https://www.metropoliabierta.com/informacion-municipal/sucesos/video-detenido-hombre-robo-farmacia_50222_102.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626442}, {"title": "M\u00e1s de 1.500 personas se concentran frente a la sede del PP para apoyar a Ayuso y pedir la dimisi\u00f3n de Casado", "content": "Se trata del tercer d\u00eda consecutivo en el que se producen este tipo de movilizaciones contra el presidente de los 'populares' para el que piden su salida de G\u00e9nova, mientras reclaman que la dirigente madrile\u00f1a llegue a la Moncloa", "date": "1645356598", "karma": "-35.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645356598", "url": "https://www.eldiario.es/politica/1-500-personas-concentran-frente-sede-pp-apoyar-ayuso-pedir-dimision-casado_1_8764643.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3626443}, {"title": "M\u00e1s de 1.500 personas se concentran frente a la sede del PP para apoyar a Ayuso y pedir la dimisi\u00f3n de Casado", "content": "Se trata del tercer d\u00eda consecutivo en el que se producen este tipo de movilizaciones contra el presidente de los 'populares' para el que piden su salida de G\u00e9nova, mientras reclaman que la dirigente madrile\u00f1a llegue a la Moncloa", "date": "1645356617", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645356617", "url": "https://www.eldiario.es/politica/1-500-personas-concentran-frente-sede-pp-apoyar-ayuso-pedir-dimision-casado_1_8764643.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3626444}, {"title": "El polic\u00eda de la 'patada en la puerta' estuvo detr\u00e1s de otras 12 entradas sin permiso judicial", "content": "El subinspector de Polic\u00eda Nacional procesado por un delito de allanamiento de morada por el caso de \u2018la patada en la puerta\u2019 estuvo detr\u00e1s de al menos otros 12 operativos policiales en los que se decidi\u00f3 entrar por la fuerza a distintos domicilios de Madrid.", "date": "1645359002", "karma": "3575.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645356706", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-20/policia-patada-puerta-12-entradas-permiso-judicial/", "clicks": 0, "votes": "217", "status": "published", "id": 3626445}, {"title": "Juzgan a un capataz por abusos sexuales a temporeras marroqu\u00edes en Huelva", "content": "El Juzgado de lo Penal 1 de Huelva juzga esta semana a F.J.R.C., encargado de una finca situada en el Paraje Las Malvinas de Moguer (Huelva) por abusar sexualmente de cuatro temporeras marroqu\u00edes que con contrato en origen se hab\u00edan desplazado a la misma para la campa\u00f1a agr\u00edcola.", "date": "1645356881", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645356881", "url": "https://www.estrelladigital.es/articulo/actualidad/juzgan-capataz-abusos-sexuales-temporeras-marroquies-huelva/20220220115300491335.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3626446}, {"title": "C\u00f3mo hacer el tankie. La gu\u00eda de Darth Putin Vol. 1 [ENG] [HUMOR]", "content": "1. Rusia nunca invadi\u00f3 a nadie. En su lugar: - Protegemos compatriotas en el extranjero - Entramos cuando el pa\u00eds ha dejado de existir - Nos defendemos al ser atacados - Falsa bandera - Invitados para ayudar a &quot;gobierno leg\u00edtimo&quot; inventado por nosotros 2. Los pa\u00edses en la periferia de Rusia fueron creados como estados tap\u00f3n y tienen menos derechos soberanos que pa\u00edses ricos occidentales. Sus ciudadanos no pueden protestar a favor de gobiernos mejores. Es siempre: - Expansi\u00f3n de la OTAN - Conspiraci\u00f3n de la CIA - Imperialismo de EEUU ...", "date": "1645357758", "karma": "11.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645357758", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1485597185492328449.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626447}, {"title": "Tres mil personas se manifiestan frente a G\u00e9nova para apoyar a Isabel D\u00edaz Ayuso", "content": "Los &quot;ayusers&quot; son probablemente los manifestantes m\u00e1s puntuales de la historia y veinte minutos antes de la hora a la que se hab\u00eda convocado la concentraci\u00f3n se encontraban ya frente a la sede del partido", "date": "1645357313", "karma": "-121.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645357313", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-20/cientos-personas-manifiestan-genova-diaz-ayuso_3378786/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3626448}, {"title": "&quot;Las 100 primeras pel\u00edculas de Nicolas Cage&quot;, por Paco Alc\u00e1zar y Tor\u00efo Garc\u00eda", "content": "Cage es un individuo cuya realidad est\u00e1 a la altura de sus papeles m\u00e1s bizarros. Los autores diseccionan la figura de un actor ganador de un Oscar gracias a Leaving Las Vegas, pero cuyas excentricidades han acabado mutando su carrera profesional (...) A una media de dos horas por pel\u00edcula, Alc\u00e1zar y Garc\u00eda han tenido que dedicar unas 200 horas de su vida a una experiencia cuyas secuelas a\u00fan desconocen. Si bien algunas cintas son dignas de ver en repetidas ocasiones, lo cierto es que han comulgado con ruedas de molino.", "date": "1645357756", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645357756", "url": "https://www.zonanegativa.com/las-100-primeras-peliculas-de-nicolas-cage-por-paco-alcazar-y-torio-garcia/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626449}, {"title": "Borrell: Rusia y China quieren redefinir el orden mundial y hay que oponerse", "content": "l alto comisionado de la UE para la Pol\u00edtica Exterior, Josep Borrell, dijo este domingo en la conferencia de seguridad de M\u00fanich que Rusia y China quieren redefinir el orden mundial y que hay que oponerse a ello para defender los derechos de los pueblos y los derechos humanos. &quot;Estamos ante una lucha de narrativas, parte de esa lucha es un intento por redefinir el orden mundial&quot;, dijo Borrel que se refiri\u00f3 al documento conjunto que publicaron Rusia y China el 4 de febrero.", "date": "1645357757", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645357757", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/nacional/borrell-rusia-y-china-quieren-redefinir-el-orden-mundial-y-hay-que-oponerse/ar-AAU5zjl", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626450}, {"title": "La subida del SMI tiene un truco: el Tribunal Supremo permite que absorba complementos que se ahorra la empresa", "content": "Y esto abre la puerta a que en la mayor\u00eda de las empresas se pueda asimilar, no solo este complemento de antig\u00fcedad sino alguno m\u00e1s al SMI, haciendo que en efecto para muchos la subida no se traslade a lo que finalmente ingresan en sus n\u00f3minas ni suponga un sobrecoste para las empresas dicha subida, sino m\u00e1s bien un cambio de cromos.", "date": "1645357795", "karma": "32.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645357795", "url": "https://www.pymesyautonomos.com/actualidad/subida-smi-tiene-truco-tribunal-supremo-permite-que-absorba-complementos-que-se-ahorra-empresa", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626451}, {"title": "Los tambores de guerra no se escuchan en Kiev", "content": "A pesar del ruido que se han generado en los medios de comunicaci\u00f3n y la tensi\u00f3n en el este del pa\u00eds, la capital ucraniana sigue tranquila mientras la diplomacia gana terreno", "date": "1645357760", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645357760", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ucrania/tambores-de-guerra-no-se-escuchan-kiev", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626453}, {"title": "Jaime Santos se cae del oro", "content": "El emergente espa\u00f1ol termina 2\u00ba en el Iberoamericano por un error t\u00e1ctico muy grave en la \u00faltima ronda tras una contundente victoria en la v\u00edspera.", "date": "1645357838", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645357838", "url": "https://elpais.com/ajedrez/partidas/2022-02-20/jaime-santos-se-cae-del-oro.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626454}, {"title": "La onda expansiva del PP nacional sacude al PP valenciano", "content": "Casado y Garc\u00eda Egea decidieron que Bonig no ofrec\u00eda el perfil id\u00f3neo y designaron a Carlos Maz\u00f3n. Nadie rechist\u00f3 y se acept\u00f3 con naturalidad que digitalmente, desde Madrid, se optara por el relevo.", "date": "1645357954", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645357954", "url": "https://elpais.com/espana/comunidad-valenciana/2022-02-20/la-onda-expansiva-del-pp-nacional-sacude-al-pp-valenciano.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626455}, {"title": "", "content": "", "date": "1645358328", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645358328", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626456}, {"title": "Un grupo de personas agrede e intenta quitar el arma a Mossos que evitaron la ocupaci\u00f3n de un piso en Salt", "content": "Los Mossos d'Esquadra detuvieron este s\u00e1bado por la tarde a tres sospechosos que intentaron ocupar un piso en Salt (Girona) y que se resistieron al arresto. Adem\u00e1s, la operaci\u00f3n provoc\u00f3 que un grupo de personas acudiesen a apoyar a los detenidos y se generasen momentos de tensi\u00f3n. Hay cinco agentes heridos leves.", "date": "1645358392", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645358392", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/02/20/62121d5c21efa0bf4f8b459f.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626457}, {"title": "Detenido un hombre por agredir sexualmente y amenazar con publicar sus fotos desnuda a una menor de 12 a\u00f1os en Valencia", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en la comarca valenciana de la Ribera a un hombre de 27 a\u00f1os como presunto autor de un delito de agresi\u00f3n sexual a una menor de 12 a\u00f1os tras quedarse a solas con ella en la azotea de una vivienda. El arrestado era la pareja sentimental de su prima.", "date": "1645372820", "karma": "2047.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645358522", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2022/02/20/62121a83e4d4d840418b458c.html", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3626458}, {"title": "Un esquiador de fondo confiesa que se le congel\u00f3 el pene en la marat\u00f3n de esqu\u00ed de fondo", "content": "Al final la organizaci\u00f3n de la prueba de esqu\u00ed de fondo, en los Juegos Ol\u00edmpicos de invierno, estaba en lo cierto. La Federaci\u00f3n Internacional de Esqu\u00ed decidi\u00f3, por el fr\u00edo extremo, acortar la prueba de 50 a 30km y, a pesar de que se llev\u00f3 una enorme cantidad de cr\u00edticas, lo cierto es que lo sufrido por el finland\u00e9s Remi Lindholm les ha dado la raz\u00f3n. &quot;Es muy complicado que pase eso porque el pene, con el fr\u00edo, se contrae mucho&quot;.", "date": "1645389613", "karma": "15.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645358864", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/deportes/esquiador-fondo-confiesa-que-congelo-pene-maraton-esqui-fondo_20220220621222467879d80001f7f65e.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3626459}, {"title": "\u00bfVa a ordenar PUTIN una invasi\u00f3n total de Ucrania en pocos d\u00edas? - El coronel Pedro Ba\u00f1os responde", "content": "Pedro Ba\u00f1os, coronel del ej\u00e9rcito de tierra espa\u00f1ol y experto en geopol\u00edtica, llega a The Wild Project para arrojar luz sobre c\u00f3mo funciona el mundo y las relaciones entre pa\u00edses realmente. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando realmente en Ucrania?, El tremendo poder de China a nivel global ahora mismo, Como Rusia y Estados Unidos ya est\u00e1n en una guerra fr\u00eda desde hace a\u00f1os, Los poderes en la sombra que dominan el mundo, George Soros y su gran influencia", "date": "1645358965", "karma": "90.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645358965", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8Rsj1XIviDA", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626460}, {"title": "Anatom\u00eda de una operaci\u00f3n de bandera falsa de los separatistas rusos [EN]", "content": "El 18 de febrero canales de Telegram de la RPD publicaron el siguiente v\u00eddeo, en el que afirmaban mostrar una operaci\u00f3n de sabotaje frustrada. Los saboteadores de habla polaca &quot;planeaban hacer estallar un tanque de cloro&quot; en una planta de tratamiento de aguas residuales cuando fueron abatidos. El v\u00eddeo, supuestamente recuperado del cuerpo de un saboteador, muestra una serie de inconsistencias en sus metadatos. Su fecha de creaci\u00f3n es el 8 de febrero, y hay pistas de audio de explosiones a\u00f1adidas.", "date": "1645359172", "karma": "57.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645359172", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1495355366141534208.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626461}, {"title": "Los misterios de la daga de Tutankam\u00f3n", "content": "Todo comenz\u00f3 cuando un equipo de investigadores escane\u00f3 con rayos X la daga de hierro que se encontr\u00f3 en la tumba de Tutankam\u00f3n. La intenci\u00f3n era averiguar c\u00f3mo se hizo. Se sab\u00eda que su metal provino de un meteorito. Tambi\u00e9n se sospechaba que la daga se cre\u00f3 a trav\u00e9s de la forja a baja temperatura, aunque posiblemente no se hizo en Egipto.", "date": "1645376409", "karma": "1143.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645359227", "url": "https://todociencia.net/los-misterios-de-la-daga-de-tutankamon/", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3626462}, {"title": "El d\u00eda que intent\u00e9 entender a un votante de vox", "content": "<p>Ayer s&aacute;bado, tuve una comida familiar, nada fuera de lo ordinario. Alargamos la sobremesa mientras tom&aacute;bamos caf&eacute;, habl&aacute;bamos de&nbsp; la guerra interna que tiene el PP y nos resguardamos del cambiante tiempo del norte.Ya por la tarde, llev&eacute; a mi t&iacute;o Pancracio en coche. Ver&eacute;is, durante la conversaci&oacute;n sobre el Partido Popular mi t&iacute;o habl&oacute; del buen fichaje que ser&iacute;a Ayuso para Vox. En estos &uacute;ltimos a&ntilde;os hab&iacute;a sido testigo de la &ldquo;radicalizaci&oacute;n&rdquo; de Pancracio. Pero sin embargo, no me encajaba con su car&aacute;cter. Mi t&iacute;o no daba el perfil del votante de Vox: no es hom&oacute;fobo, es una persona abiertamente atea y sinceramente, le considero muy buena persona (tiene un peque&ntilde;o comercio local en el que trata muy bien a sus empleados).</p><p>Dej&eacute; surgir la charla de manera natural, orientando el tema de conversaci&oacute;n hacia la disputa interna del Partido Popular. R&aacute;pidamente, la pl&aacute;tica vir&oacute; hacia Vox en el que mi t&iacute;o defend&iacute;a que Vox era una respuesta a &ldquo;Podemos y los independistas&rdquo; (a lo que coincid&iacute;) &ldquo;todo extremo lleva a otro extremo&rdquo;, matiz&oacute;. Esta expresi&oacute;n fue curiosa, porque me sirvi&oacute; para plantear su contradicci&oacute;n</p><p><strong>&ldquo;Vox no es extrema derecha, pero Podemos s&iacute; es extrema izquierda&rdquo;</strong>Yo defend&iacute; que bajo mi punto de vista Vox era un partido de extrema derecha, pero que Podemos no era un partido de extrema izquierda. Mi t&iacute;o Pancracio, me pregunt&oacute; por qu&eacute; a lo que respond&iacute; muy calmadamente que, entre otras cosas, Vox en sus &lsquo;100 medidas urgentes para Espa&ntilde;a&rsquo; propone ilegalizar partidos independentistas por el mero hecho de serlo, lo cual constituye un hecho antidemocr&aacute;tico. Pancracio no ve&iacute;a esto como algo antidemocr&aacute;tico, ya que seg&uacute;n &eacute;l la unidad de un pa&iacute;s es algo &lsquo;sagrado&rsquo;. Le coment&eacute; que eso de que la unidad de un pa&iacute;s sea algo sagrado, parec&iacute;a m&aacute;s un argumento religioso o fascista que un argumento democr&aacute;tico, a lo que no supo muy bien qu&eacute; responder.</p><p>Quise cambiar de tema y le dije que otro ejemplo del extremismo de Vox es su apoyo a la dictadura y sus cr&iacute;menes, ya fuera con Macarena Olona haci&eacute;ndose fotos con actos vand&aacute;licos sobre estatuas o Santiago Abascal defendiendo que el gobierno democr&aacute;tico de S&aacute;nchez es peor que los gobiernos de la Dictadura. Aqu&iacute; sac&oacute; el argumentario de Jim&eacute;nez Losantos de que Espa&ntilde;a iba a ser un sat&eacute;lite de la URSS y que los dos bandos eran malos. Intent&eacute; que entrara en raz&oacute;n y que se imaginara el revuelo de haberle dicho a Merkel que su gobierno fuera peor que el de Hitler.&nbsp;</p><p>Creo que no lo medit&oacute; mucho, porque el argumentario respecto a la Guerra Civil ya est&aacute; establecido: s&iacute;, la dictadura fue mala, pero &lsquo;los otros&rsquo; hubieran hecho algo parecido o peor as&iacute; que esto es lo que pas&oacute; y es historia. Poco que hacer aqu&iacute;.</p><p>Respecto a Podemos y por qu&eacute; es extrema izquierda, pese a llevar el volante me ech&eacute; las manos a la cabeza. Soy de los que muchas veces los critico por tibios. Le pregunt&eacute; por qu&eacute; le parec&iacute;an de extrema izquierda, me respondi&oacute; que son &lsquo;lo m&aacute;s marxista leninista&rsquo; del mundo. Le pregunt&eacute; si la reforma laboral firmada por la CEOE le parec&iacute;a extrema izquierda y me dijo &ldquo;porque no les deja Europa&rdquo;. &iquest;Entonces en qu&eacute; quedamos?</p><p>Es un argumento totalmente contradictorio que est&aacute; en la cabeza de mi t&iacute;o Pancracio: Unos partidos poscomunistas que aplican medidas que casi no llegan a socialdem&oacute;cratas pero que si por ellos fueran comer&iacute;an ni&ntilde;os.</p><p>Me pregunt&oacute; qu&eacute; es para m&iacute; extrema izquierda, le respond&iacute; que una izquierda autoritaria que no respetara la democracia liberal y solo quisiera imponer sus ideas por la fuerza.</p><p><strong>La econom&iacute;a es lo importante</strong>Intent&eacute; atinar un poco m&aacute;s el tiro. Pancracio es un boomer que est&aacute; entrando en la tercera edad, as&iacute; que le pregunt&eacute; que s&iacute; se sent&iacute;a que a sus 60+ a&ntilde;os estaba tranquilo de votar a una formaci&oacute;n cuya propuesta econ&oacute;mica era debilitar los servicios p&uacute;blicos entre los que se encontraba la sanidad (que por pura estad&iacute;stica iba a necesitar much&iacute;simo m&aacute;s). Empez&oacute; a comentarme lo que de verdad es su motivaci&oacute;n para votar a Vox. Seg&uacute;n &eacute;l, es el &uacute;nico partido del que se f&iacute;a por motivos econ&oacute;micos. &ldquo;Tanto el PP como el PSOE nos han arruinado y est&aacute;n dejando una deuda muy grande&rdquo;. Hay que tener en cuenta que Pancracio ha vivido los a&ntilde;os boyantes de la econom&iacute;a y tiene a&ntilde;oranza de una econom&iacute;a que no va a volver cuando el peque&ntilde;o comercio reinaba. Da igual lo que intentes argumentar, PP y PSOE son las dos caras de la misma moneda (el 15M nunca muere) pero Vox va a salvar la econom&iacute;a espa&ntilde;ola porque patata.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Ya est&aacute;bamos a punto de llegar a casa. Y ya me quise sincerar con &eacute;l. Le dije que no entend&iacute;a como una buena persona como &eacute;l pod&iacute;a votar a Vox cuando est&aacute; llena de gente malvada. &ldquo;Pues lo mismo te puedo decir a ti&rdquo; &ldquo;Pablo Iglesias o Monedero, son gente llena de odio&rdquo;. Y se vinieron los grandes bulos sobre todas las formaciones de izquierdas/independentistas del arco parlamentario. Cuando mencion&eacute; alguna de Vox (como los chiringuitos de Abascal o los pufos de Espinete) se escudaba en el &lsquo;todos son iguales/ pero la econom&iacute;a&rsquo;.</p><p>&nbsp;</p><p>Las conclusiones que saqu&eacute; de mi peque&ntilde;o experimento social fueron las siguientes:&nbsp;</p><p>-El da&ntilde;o medi&aacute;tico: Pancracio escucha todos los d&iacute;as a Federico Jim&eacute;nez Losantos hasta tal punto que ha mimetizado y no es casi capaz de discernir su pensamiento propio de la propaganda. Odia lo que odia porque se lo han inculcado y pese a que es una persona inteligente, no es capaz de discernir cu&aacute;nto ha sido manipulado.&nbsp;</p><p>-Y ojo, que no quiero ir de flipao con el punto anterior. Todos somos muy conscientes de los sesgos de confirmaci&oacute;n ajenos pero es muy dif&iacute;cil ver los propios. Me es muy dif&iacute;cil identificar de en cu&aacute;ntas afirmaciones estar&eacute; dando por supuesto simplemente porque coinciden con mi manera de ver el mundo.&nbsp;</p><p>-Veo muy dif&iacute;cil que la gente de izquierda (o gente de derecha moderada) vayamos a &ldquo;desenamorar&rdquo; a los votantes de vox. Da igual las razones objetivas que aportemos, ser&aacute; como intentar ense&ntilde;arles fotos de la tierra a un terraplanista: siempre te va a encontrar una explicaci&oacute;n por muy inveros&iacute;mil que nos parezca. La gente que tiene lavada el coco a tal punto me parece que es completamente imposible que vuelva a corto plazo.&nbsp;</p><p>Solo queda la opci&oacute;n de que con el tiempo tenga un desenga&ntilde;o amoroso o se de cuenta de que esta formaci&oacute;n llegue demasiado lejos incluso para ellos y a&uacute;n as&iacute;, alguno se pondr&aacute; una cabeza de b&uacute;falo para ir al congreso de los diputados si hace falta.&nbsp;</p><p>-Se viene un invierno de derechas muy serio sobre el mundo occidental y no hace falta ser un hacha para verlo. La gente de izquierdas como siempre vamos a ser David, peleando contra un Goliat medi&aacute;tico al que se le suman las redes sociales (con los bots y las fakes news). No va a ser tarea sencilla, y vamos a estar m&aacute;s desbordados que nunca.</p><p>&nbsp;</p><p>Salud y rep&uacute;blica.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645359197", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645359197", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626463}, {"title": "Una multitud colapsa G\u00e9nova en apoyo a Ayuso y al grito de &quot;Casado dimisi\u00f3n&quot;", "content": "Unos 3.000 simpatizantes de la presidenta madrile\u00f1a han cercado la sede nacional del PP para pedir la dimisi\u00f3n de Pablo Casado y de Teodoro Garc\u00eda Egea", "date": "1645359849", "karma": "-19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645359849", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/multitud-colapsa-genova-sede-pp-apoyo-ayuso-dimision-casado_18_3286245567.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626464}, {"title": "Ej\u00e9rcito ubica 250 minas en caminos de terracer\u00eda de Michoac\u00e1n", "content": "Enterradas en caminos de terracer\u00eda y campos de diversos cultivos como el jitomate, en los \u00faltimos 15 d\u00edas han sido localizados 250 minas, artefactos explosivos que fueron desactivados por un grupo de respuesta de emergencias de la Brigada de Fusileros Paracaidistas, del Ej\u00e9rcito Mexicano.", "date": "1645359940", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645359940", "url": "https://heraldodemexico.com.mx/nacional/2022/2/19/ejercito-ubica-250-minas-en-caminos-de-terraceria-de-michoacan-380236.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626465}, {"title": "El d\u00eda que intent\u00e9 entender a un votante de vox", "content": "<p>Ayer s&aacute;bado, tuve una comida familiar, nada fuera de lo ordinario. Alargamos la sobremesa mientras tom&aacute;bamos caf&eacute;, habl&aacute;bamos de&nbsp; la guerra interna que tiene el PP y nos resguardamos del cambiante tiempo del norte.Ya por la tarde, llev&eacute; a mi t&iacute;o Pancracio en coche. Ver&eacute;is, durante la conversaci&oacute;n sobre el Partido Popular mi t&iacute;o habl&oacute; del buen fichaje que ser&iacute;a Ayuso para Vox. En estos &uacute;ltimos a&ntilde;os hab&iacute;a sido testigo de la &ldquo;radicalizaci&oacute;n&rdquo; de Pancracio. Pero sin embargo, no me encajaba con su car&aacute;cter. Mi t&iacute;o no daba el perfil del votante de Vox: no es hom&oacute;fobo, es una persona abiertamente atea y sinceramente, le considero muy buena persona (tiene un peque&ntilde;o comercio local en el que trata muy bien a sus empleados).</p><p>Dej&eacute; surgir la charla de manera natural, orientando el tema de conversaci&oacute;n hacia la disputa interna del Partido Popular. R&aacute;pidamente, la pl&aacute;tica vir&oacute; hacia Vox en el que mi t&iacute;o defend&iacute;a que Vox era una respuesta a &ldquo;Podemos y los independistas&rdquo; (a lo que coincid&iacute;) &ldquo;todo extremo lleva a otro extremo&rdquo;, matiz&oacute;. Esta expresi&oacute;n fue curiosa, porque me sirvi&oacute; para plantear su contradicci&oacute;n.<strong>&ldquo;Vox no es extrema derecha, pero Podemos s&iacute; es extrema izquierda&rdquo;</strong>Yo defend&iacute; que bajo mi punto de vista Vox era un partido de extrema derecha, pero que Podemos no era un partido de extrema izquierda. Mi t&iacute;o Pancracio, me pregunt&oacute; por qu&eacute; a lo que respond&iacute; muy calmadamente que, entre otras cosas, Vox en sus &lsquo;100 medidas urgentes para Espa&ntilde;a&rsquo; propone ilegalizar partidos independentistas por el mero hecho de serlo, lo cual constituye un hecho antidemocr&aacute;tico. Pancracio no ve&iacute;a esto como algo antidemocr&aacute;tico, ya que seg&uacute;n &eacute;l la unidad de un pa&iacute;s es algo &lsquo;sagrado&rsquo;. Le coment&eacute; que eso de que la unidad de un pa&iacute;s sea algo sagrado, parec&iacute;a m&aacute;s un argumento religioso o fascista que un argumento democr&aacute;tico, a lo que no supo muy bien qu&eacute; responder.</p><p>Quise cambiar de tema y le dije que otro ejemplo del extremismo de Vox es su apoyo a la dictadura y sus cr&iacute;menes, ya fuera con Macarena Olona haci&eacute;ndose fotos con actos vand&aacute;licos sobre estatuas o Santiago Abascal defendiendo que el gobierno democr&aacute;tico de S&aacute;nchez es peor que los gobiernos de la Dictadura. Aqu&iacute; sac&oacute; el argumentario de Jim&eacute;nez Losantos de que Espa&ntilde;a iba a ser un sat&eacute;lite de la URSS y que los dos bandos eran malos. Intent&eacute; que entrara en raz&oacute;n y que se imaginara el revuelo de haberle dicho a Merkel que su gobierno fuera peor que el de Hitler.&nbsp;</p><p>Creo que no lo medit&oacute; mucho, porque el argumentario respecto a la Guerra Civil ya est&aacute; establecido: s&iacute;, la dictadura fue mala, pero &lsquo;los otros&rsquo; hubieran hecho algo parecido o peor as&iacute; que esto es lo que pas&oacute; y es historia. Poco que hacer aqu&iacute;.</p><p>Respecto a Podemos y por qu&eacute; es extrema izquierda, pese a llevar el volante me ech&eacute; las manos a la cabeza. Soy de los que muchas veces los critico por tibios. Le pregunt&eacute; por qu&eacute; le parec&iacute;an de extrema izquierda, me respondi&oacute; que son &lsquo;lo m&aacute;s marxista leninista&rsquo; del mundo. Le pregunt&eacute; si la reforma laboral firmada por la CEOE le parec&iacute;a extrema izquierda y me dijo &ldquo;porque no les deja Europa&rdquo;. &iquest;Entonces en qu&eacute; quedamos?</p><p>Es un argumento totalmente contradictorio que est&aacute; en la cabeza de mi t&iacute;o Pancracio: Unos partidos poscomunistas que aplican medidas que casi no llegan a socialdem&oacute;cratas pero que si por ellos fueran comer&iacute;an ni&ntilde;os.</p><p>Me pregunt&oacute; qu&eacute; es para m&iacute; extrema izquierda, le respond&iacute; que una izquierda autoritaria que no respetara la democracia liberal y solo quisiera imponer sus ideas por la fuerza.<strong>La econom&iacute;a es lo importante</strong></p><p>Intent&eacute; atinar un poco m&aacute;s el tiro. Pancracio es un boomer que est&aacute; entrando en la tercera edad, as&iacute; que le pregunt&eacute; que s&iacute; se sent&iacute;a que a sus 60+ a&ntilde;os estaba tranquilo de votar a una formaci&oacute;n cuya propuesta econ&oacute;mica era debilitar los servicios p&uacute;blicos entre los que se encontraba la sanidad (que por pura estad&iacute;stica iba a necesitar much&iacute;simo m&aacute;s). Empez&oacute; a comentarme lo que de verdad es su motivaci&oacute;n para votar a Vox. Seg&uacute;n &eacute;l, es el &uacute;nico partido del que se f&iacute;a por motivos econ&oacute;micos. &ldquo;Tanto el PP como el PSOE nos han arruinado y est&aacute;n dejando una deuda muy grande&rdquo;. Hay que tener en cuenta que Pancracio ha vivido los a&ntilde;os boyantes de la econom&iacute;a y tiene a&ntilde;oranza de una econom&iacute;a que no va a volver cuando el peque&ntilde;o comercio reinaba. Da igual lo que intentes argumentar, PP y PSOE son las dos caras de la misma moneda (el 15M nunca muere) pero Vox va a salvar la econom&iacute;a espa&ntilde;ola porque patata.&nbsp;</p><p>Ya est&aacute;bamos a punto de llegar a casa. Y ya me quise sincerar con &eacute;l. Le dije que no entend&iacute;a como una buena persona como &eacute;l pod&iacute;a votar a Vox cuando est&aacute; llena de gente malvada. &ldquo;Pues lo mismo te puedo decir a ti&rdquo; &ldquo;Pablo Iglesias o Monedero, son gente llena de odio&rdquo;. Y se vinieron los grandes bulos sobre todas las formaciones de izquierdas/independentistas del arco parlamentario. Cuando mencion&eacute; alguna de Vox (como los chiringuitos de Abascal o los pufos de Espinete) se escudaba en el &lsquo;todos son iguales/ pero la econom&iacute;a&rsquo;.</p><p>Las conclusiones que saqu&eacute; de mi peque&ntilde;o experimento social fueron las siguientes:-El da&ntilde;o medi&aacute;tico: Pancracio escucha todos los d&iacute;as a Federico Jim&eacute;nez Losantos hasta tal punto que ha mimetizado y no es casi capaz de discernir su pensamiento propio de la propaganda. Odia lo que odia porque se lo han inculcado y pese a que es una persona inteligente, no es capaz de discernir cu&aacute;nto ha sido manipulado.-Y ojo, que no quiero ir de flipao con el punto anterior. Todos somos muy conscientes de los sesgos de confirmaci&oacute;n ajenos pero es muy dif&iacute;cil ver los propios. Me es muy dif&iacute;cil identificar de en cu&aacute;ntas afirmaciones estar&eacute; dando por supuesto simplemente porque coinciden con mi manera de ver el mundo.-Veo muy dif&iacute;cil que la gente de izquierda (o gente de derecha moderada) vayamos a &ldquo;desenamorar&rdquo; a los votantes de vox. Da igual las razones objetivas que aportemos, ser&aacute; como intentar ense&ntilde;arles fotos de la tierra a un terraplanista: siempre te va a encontrar una explicaci&oacute;n por muy inveros&iacute;mil que nos parezca. La gente que tiene lavada el coco a tal punto me parece que es completamente imposible que vuelva a corto plazo.&nbsp;</p><p>Solo queda la opci&oacute;n de que con el tiempo tenga un desenga&ntilde;o amoroso o se de cuenta de que esta formaci&oacute;n llegue demasiado lejos incluso para ellos y a&uacute;n as&iacute;, alguno se pondr&aacute; una cabeza de b&uacute;falo para ir al congreso de los diputados si hace falta.-Se viene un invierno de derechas muy serio sobre el mundo occidental y no hace falta ser un hacha para verlo. La gente de izquierdas como siempre vamos a ser David, peleando contra un Goliat medi&aacute;tico al que se le suman las redes sociales (con los bots y las fakes news). No va a ser tarea sencilla, y vamos a estar m&aacute;s desbordados que nunca.</p><p>Salud y rep&uacute;blica.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645385702", "karma": "5055.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645359916", "url": "", "clicks": 0, "votes": "405", "status": "published", "id": 3626466}, {"title": "Cinco marineros acusados por filtrar el v\u00eddeo del accidente del F-35 [ENG]", "content": "La Armada ha revelado que cinco marineros, un alf\u00e9rez y cuatro suboficiales principales, han sido acusados de violaciones del C\u00f3digo de Justicia Militar por su supuesta participaci\u00f3n en la filtraci\u00f3n de im\u00e1genes de video del accidente del F-35C Lightning II del mes pasado a bordo del USS Carl Vinson. . El portavoz de las Fuerzas A\u00e9reas Navales Cmdr. Zach Harrell le dijo a Military.com en un comunicado enviado por correo electr\u00f3nico que un alf\u00e9rez, as\u00ed como un jefe superior y tres suboficiales principales, han sido acusados ...", "date": "1645360426", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645360426", "url": "https://www.military.com/daily-news/2022/02/18/five-sailors-charged-f35c-crash-video-leak.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626468}, {"title": "El hilo de Twitter de una madre que explica por qu\u00e9 lo que le ocurri\u00f3 a su hija no es una tonter\u00eda", "content": "&quot;Qu\u00e9 gracioso, verdad? Qu\u00e9 tonter\u00eda, una broma de cr\u00edos... Pues no, se\u00f1ores y se\u00f1oras. NO&quot;, advierte.", "date": "1645360645", "karma": "2.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645360645", "url": "https://www.huffingtonpost.es/2019/02/11/el-hilo-de-twitter-de-una-madre-que-explica-por-que-lo-que-le-ocurrio-a-su-hija-no-es-una-tonteria_a_23666582/?fbclid=IwAR2RNZPLeeiw6LbjKfSa_WAThZp3Rr0RkrYR56ZPkk-yOVdAnoI4mA7PL9s", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3626469}, {"title": "FakeNews sobre la evacuaci\u00f3n de Lugansk", "content": "El investigador de Bellingcat, Aric Tolerm, desvela que el video del jefe de estado de la Rep\u00fablica Popular de Lugansk ordenando la evacuaci\u00f3n de la zona debido a los \u00faltimos acontecimientos, fue grabado el mi\u00e9rcoles 16, dos d\u00edas antes de que se reportaran los bombardeos de Ucrania a los separatistas de la regi\u00f3n de Lugansk.", "date": "1645360658", "karma": "-36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645360658", "url": "https://twitter.com/AricToler/status/1494738571483353092?t=UFLU60wvxRuyFL1OFqJvvg&s=19", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3626471}, {"title": "El momento de Feij\u00f3o, la gran esperanza \u2018pepera\u2019", "content": "Las aguas no bajan, ni mucho menos, tranquilas en G\u00e9nova 13. Lo sucedido esta semana pone de manifiesto el nivel en el que se mueve la pol\u00edtica de este pa\u00eds (y probablemente de Europa, aunque mal de muchos\u2026), o por lo menos, parte de la res publica.", "date": "1645360815", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645360815", "url": "https://www.elplural.com/politica/momento-feijoo-gran-esperanza-pepera_284519102", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626472}, {"title": "", "content": "", "date": "1645361036", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645361036", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626473}, {"title": "La situaci\u00f3n en Donbass", "content": "En el frente, la guerra posicional habitual acompa\u00f1ada de bombardeos ha continuado hoy [ayer s\u00e1bado]. El Ej\u00e9rcito Ucraniano reconoce que ha sufrido dos fallecidos y cuatro heridos a lo largo del d\u00eda. Tambi\u00e9n han mostrado una escenificada carrera del ministro del Interior de Ucrania con fondo de bombardeos de artiller\u00eda. Localidades del frente de la RPD y la RPL se han visto sujetas al fuego de mortero y artiller\u00eda. La evacuaci\u00f3n de civiles de la RPD y la RPL  a Rusia contin\u00faa. Ya hay once regiones que han anunciado su disponibilidad a aceptar r", "date": "1645361470", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645361470", "url": "https://slavyangrad.es/2022/02/20/la-situacion-en-donbass-2/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626474}, {"title": "El gran enemigo del Rey Arturo y sus caballeros que la revista 'Science' acaba de revelar", "content": "Una nueva investigaci\u00f3n revela que, aunque el Rey Arturo y los Caballeros de la Mesa Redonda han ganado fama mundial, la mayor\u00eda de las historias de h\u00e9roes o caballeros medievales inglesas se han perdido. En cambio, m\u00e1s de tres cuartas partes de estos relatos en island\u00e9s e irland\u00e9s han sobrevivido hasta el presente, lo que sugiere que los ecosistemas insulares ayudaron a preservar la cultura. Un equipo internacional de investigaci\u00f3n, del que forman parte expertos de la Universidad de Oxford (Reino Unido), ha aplicado modelos estad\u00edsticos utili", "date": "1645361716", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645361716", "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/20220220/enemigo-rey-arturo-caballeros-revista-science-revelar/651185223_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626475}, {"title": "\u2018Suisse Secrets\u2019: una investigaci\u00f3n internacional desvelar\u00e1 esta tarde los secretos de un gran banco suizo", "content": "Esta tarde se conocer\u00e1 una nueva investigaci\u00f3n period\u00edstica basada en los datos de 18.000 cuentas bancarias de una de las principales entidades financieras suizas.", "date": "1645361847", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645361847", "url": "https://www.infolibre.es/politica/suisse-secrets-investigacion-internacional-desvelara-tarde-secretos-gran-banco-suizo_1_1219882.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3626476}, {"title": "Dos a\u00f1os de prisi\u00f3n por apu\u00f1alar a un hombre en plena calle en M\u00e1laga", "content": "Inicialmente, el ministerio fiscal acusaba tambi\u00e9n al padre y al otro hermano del condenado, aunque retir\u00f3 la acusaci\u00f3n, por lo que ambos han resultado absueltos.", "date": "1645361887", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645361887", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2022/02/20/anos-prision-apunalar-hombre-plena-62951435.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626477}, {"title": "La entrevista de trabajo que hace estallar las redes sociales: &quot;La m\u00e1s surrealista de toda mi historia laboral&quot;", "content": "&quot;He vivido la entrevista de trabajo m\u00e1s surrealista de toda mi historia laboral&quot;. &quot;A\u00fan tengo el cuerpo cortado, ha durado 1 hora y 15 minutos y cada minuto que pasaba era m\u00e1s bochornoso que el anterior&quot;.", "date": "1645375203", "karma": "3992.00", "negatives": "53", "sent_date": "1645362197", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/19/la-entrevista-de-trabajo-que-hace-estallar-las-redes-sociales-la-mas-surrealista-de-toda-mi-historia-laboral/", "clicks": 0, "votes": "291", "status": "published", "id": 3626478}, {"title": "Los sindicatos policiales, \u00absatisfechos\u00bb por el \u00abfreno\u00bb del PSOE a la reforma de la ley mordaza", "content": "Los sindicatos policiales han mostrado su \u00absatisfacci\u00f3n\u00bb este jueves por la rebaja de las pretensiones en la ponencia parlamentaria de la reforma de la Ley de Seguridad Ciudadana, tal como ha adelantado THE OBJECTIVE. La modificaci\u00f3n de la conocida como \u2018ley mordaza\u2019 ha entrado en fase de paralizaci\u00f3n en el Congreso de los Diputados ante las discrepancias de los socios de coalici\u00f3n y sus principales aliados parlamentarios.", "date": "1645362054", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645362054", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-17/sindicatos-policiales-freno-psoe-ley-mordaza/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626479}, {"title": "NADIE SABE NADA 9x24 | Gobernando la risa", "content": "Hoy, o antesdayer, o cuando sea, Andreu y Berto han estado particularmente graciosos y le han dado un repasito genial a la telebasura y en especial a Garc\u00eda Ferreras. Todo el programa est\u00e1 bien gracioso pero las puyas buenas empiezan sobbre el minuto 25-30.", "date": "1645362565", "karma": "54.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645362565", "url": "https://invidious.kavin.rocks/watch?v=yw6KAWW5Q-g", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626480}, {"title": "Pues s\u00ed, la nuclear es energ\u00eda verde y necesaria", "content": "Del \u00abnucleares no, gracias\u00bb al \u00abBienvenido, Mr. Nuke\u00bb han pasado algo m\u00e1s de 50 a\u00f1os. El tiempo transcurrido desde que la energ\u00eda nuclear sufri\u00f3 la campa\u00f1a de acoso de mayor \u00e9xito de la historia contra una tecnolog\u00eda energ\u00e9tica hasta que esa misma tecnolog\u00eda energ\u00e9tica ha recibido el reconocimiento oficial como \u00abenerg\u00eda verde y necesaria\u00bb. Por el camino han mediado varias crisis econ\u00f3micas globales, el descubrimiento de la amenaza del cambio clim\u00e1tico y una pandemia.", "date": "1645362060", "karma": "-2.00", "negatives": "28", "sent_date": "1645362060", "url": "https://www.larazon.es/sociedad/20220219/wvsam7aecbdifpwg766v7rsaca.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626481}, {"title": "La reina de Inglaterra Isabel II, positivo por coronavirus", "content": "&quot;El palacio de Buckingham confirma que la reina ha dado positivo hoy en COVID-19. Su Majestad est\u00e1 experimentando s\u00edntomas leves parecidos a los de un resfriado, pero espera continuar con tareas ligeras en Windsor durante la pr\u00f3xima semana. Ella continuar\u00e1 recibiendo atenci\u00f3n m\u00e9dica y seguir\u00e1 todas las pautas apropiadas&quot;, dec\u00eda el comunicado.", "date": "1645362359", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645362359", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/20/62123387e2704ebf348b4577.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3626483}, {"title": "Espa\u00f1a, obligada a hacer una transici\u00f3n h\u00eddrica: &quot;Estamos sin agua&quot;", "content": "Espa\u00f1a se encamina hacia un escenario muy complejo para la gesti\u00f3n de sus recursos h\u00eddricos que va a requerir de la actuaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social durante las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas. Los datos que maneja el Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica apuntan a que viviremos disminuciones de hasta el 25% en toda Espa\u00f1a y alrededor del 40% en el sureste de la pen\u00ednsula hacia finales de siglo.", "date": "1645407603", "karma": "2185.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645362643", "url": "https://www.elindependiente.com/futuro/medio-ambiente/2022/02/20/espana-obligada-a-hacer-una-transicion-hidrica-estamos-sin-agua-y-vamos-a-tener-menos/", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3626484}, {"title": "C\u00f3mo matar moscas a ca\u00f1onazos al estilo Men\u00e9ame", "content": "<p>Si alguno hab&eacute;is intentado hacer en los &uacute;ltimos d&iacute;as un env&iacute;o de alg&uacute;n blog de blogspot, habr&eacute;is visto un mensaje indicando que no pod&eacute;is hacerlo porque el servidor tiene aplicado un ban. No es algo que afecte a ese blog concreto sino que se ha aplicado un ban a todo blogspot. S&iacute;, tal y como suena.</p><p>El motivo de todo esto es que, desde hace tiempo, un usuario o grupo de usuarios (esto lo desconozco) llevan enviando el mismo mensaje spameando con una alternativa a Men&eacute;ame, y lo hacen creando blogs en blogspot.com con diferentes nombres.</p><p>La \"soluci&oacute;n\" que han decidido aplicar los @admin de Men&eacute;ame es banear a todo el dominio de blogspot.com, es decir, a los miles (millones quiz&aacute;s?) de blogs que hay creados en esa plataforma y que no tienen nada que ver con esta historia. Y tampoco es la primera vez que sucede. Esta \"soluci&oacute;n\" ya se aplic&oacute; hace un tiempo.</p><p>El tema se comenta solo, as&iacute; que no hay mucho m&aacute;s que decir. Ya lo he comentado en el N&oacute;tame, al igual que otros usuarios, y dado que no he obtenido respuesta y todo sigue igual, creo mi primer art&iacute;culo para dejar constancia de este desprop&oacute;sito.</p><p>Me pregunto si cuando estos cansinos de la alternativa a Men&eacute;ame decidan hacer lo mismo publicando su mensaje en Twitter, en Reddit, en otras plataformas gratuitas o en los millones de foros abiertos de Internet, la soluci&oacute;n de la administraci&oacute;n de Men&eacute;ame ser&aacute; banear a todas ellas...</p>", "date": "1645363395", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645363395", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626485}, {"title": "El PSOE denunciar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda los otros cuatro contratos del hermano de Ayuso", "content": "El PSOE ha anunciado este domingo que en la semana que comienza ma\u00f1ana volver\u00e1 a acudir ante la Fiscal\u00eda para denunciar los cuatro contratos concedidos por la Comunidad de Madrid a la empresa de un amigo de la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso. &quot;En el momento en que hab\u00eda miles de mayores muri\u00e9ndose en las residencias estaban negociando comisiones para beneficiarse de la venta de mascarillas. No lo podemos dejar pasar&quot;", "date": "1645363421", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645363421", "url": "https://www.diariosur.es/nacional/psoe-denunciara-ante-20220220124504-video.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3626487}, {"title": "", "content": "", "date": "1645363414", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645363414", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626489}, {"title": "", "content": "", "date": "1645363421", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645363421", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626490}, {"title": "", "content": "", "date": "1645363434", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645363434", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626491}, {"title": "USA: Dept. de Justicia anuncia una iniciativa para proteger a los ciudadanos de subidas de precio pactadas", "content": "El departamento de justicia anuncia una iniciativa para proteger a los estadounidenses de los esquemas de colusi\u00f3n en la cadena de suministro. [ENG]", "date": "1645364489", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645364489", "url": "https://www.justice.gov/opa/pr/department-justice-announces-initiative-protect-americans-collusive-schemes-amid-supply-chain", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626492}, {"title": "Bielorrusia: Las tropas rusas permanecer\u00e1n de forma indefinida [EN]", "content": "El ministro de defensa Bielorruso ha anunciado que las tropas rusas no se retirar\u00e1n hoy con el fin de los ejercicios militares y permanecer\u00e1n de forma indefinida ante la escalada de tensiones.", "date": "1645364405", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645364405", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/feb/20/russian-troops-will-remain-indefinitely-says-belarus-as-fears-rise-of-ukraine-invasion", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626493}, {"title": "Casado convoca a la direcci\u00f3n del PP en plena crisis", "content": "El presidente del Partido Popular, Pablo Casado, ha convocado para este lunes a las 11:00 de la ma\u00f1ana al comit\u00e9 de direcci\u00f3n del PP despu\u00e9s de un intenso fin de semana de reuniones y de llamadas telef\u00f3nicas entre dirigentes populares tras en la guerra abierta del l\u00edder popular y de la presidenta de la comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso. La direcci\u00f3n popular se va a reunir 24 horas despu\u00e9s de que cientos de personas se hayan manifestado en la calle G\u00e9nova, sede del PP, reclamando la dimisi\u00f3n de Casado.", "date": "1645366219", "karma": "2016.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645364621", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/20/casado-convoca-a-la-direccion-del-pp-en-plena-crisis/", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3626494}, {"title": "Brutal pelea en directo en la televisi\u00f3n ucraniana entre un periodista y un pol\u00edtico prorruso", "content": "Despu\u00e9s de propinarse numerosos golpes, ambos continuaron en el debate con los rostros visiblemente magullados.", "date": "1645427451", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645365096", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/brutal-pelea-directo-television-ucraniana-periodista-politico-prorruso_202202196210f003cfdb0c0001ed662b.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3626495}, {"title": "A un esquiador finland\u00e9s se le congela el pene en los 50 km libre de Pek\u00edn 2022... y no es la primera vez que le pasa", "content": "Uno de los que peor lo pas\u00f3 fue el finland\u00e9s Remi Lindholm. Cuando lleg\u00f3 a la meta en el Estadio Ol\u00edmpico de Zhangjiakou, tuvieron que acompa\u00f1arle hasta el vestuario, donde pidi\u00f3 una bolsa t\u00e9rmica con urgencia. No ten\u00eda problemas en las manos, los pies, la cara o el pecho, sino en una zona mucho m\u00e1s sensible y delicada: el pene.", "date": "1645365555", "karma": "-12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645365555", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4959761/0/esquiador-finlandes-congela-pene-juegos-olimpicos-invierno/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626496}, {"title": "\u00abNo es ib\u00e9rico\u00bb: la radio p\u00fablica alemana destapa el fraude del jam\u00f3n 'pata negra'", "content": "La emisora estatal Deutschlandradio ha dedicado un programa a abordar en profundidad el falseamiento de los cerdos de la raza ib\u00e9rica, que en muchos casos son en realidad animales h\u00edbridos fruto del cruce con razas m\u00e1s productivas. As\u00ed lo reconoce la propia asociaci\u00f3n gestora del Libro Geneal\u00f3gico de la Raza Ib\u00e9rica, cuya secretaria t\u00e9cnica es desde 2004 Elena Di\u00e9guez. Llamamos animal ib\u00e9rico a un cerdo que simplemente no es de la raza ib\u00e9rica. Permitir eso [calificar como ib\u00e9rico a un ejemplar h\u00edbrido] ha sido un gran error, reconoce Di\u00e9guez.", "date": "1645388402", "karma": "2097.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645366472", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-20/jamon-iberico-radio-alemania/", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3626497}, {"title": "Abascal exigir\u00e1 al PP entrar en la Junta si suman para gobernar: El apoyo externo ha sido &quot;una experiencia fracasada&quot;", "content": "El presidente de Vox, Santiago Abascal, ha afirmado este domingo que &quot;si hay una mayor\u00eda suficiente entre el PP y Vox, o entre Vox y el PP porque est\u00e1 por ver qui\u00e9n gana&quot;, querr\u00e1n formar parte del gobierno de la Junta de Andaluc\u00eda, puesto que el apoyo externo ha sido &quot;una experiencia fracasada&quot;.", "date": "1645365938", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645365938", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/abascal-exigira-pp-entrar-junta-andalucia-si-suman-para-gobernar_18_3286245976.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626498}, {"title": "Educaci\u00f3n del adolescente: c\u00f3mo matar a toda tu familia", "content": "El periodismo es un servicio p\u00fablico. Este art\u00edculo brinda una serie de consejos pedag\u00f3gicos necesarios, y acometo su escritura espoleado por mi sentido de la responsabilidad: hay que orientar correctamente a los j\u00f3venes a la hora de convertirlos en maltratadores, violadores y genocidas en general. Para escribir me gu\u00edo por las brillantes intervenciones de algunos expertos en los programas de televisi\u00f3n de m\u00e1ximo morbo alrededor de casos como el parricidio de Elche y otros por el estilo.", "date": "1645366646", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645366646", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-20/como-matar-a-toda-tu-familia-consejos-lecturas_3378548/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626499}]