[{"title": "Las minas antipersona siembran el miedo en el sur de Venezuela", "content": "Grupos irregulares colocan artefactos de fabricaci\u00f3n casera en la frontera colombo-venezolana, donde este a\u00f1o ya han muerto ocho civiles", "date": "1645366812", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645366812", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-20/las-minas-antipersona-siembran-el-miedo-en-el-sur-de-venezuela.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626500}, {"title": "Celestino Alvarado Quir\u00f3s", "content": "Mi abuelo Celestino viv\u00eda en la Calle Sopranis numero 9 de C\u00e1diz, ciudad que le vio nacer el 28 de diciembre de 1903, hijo de Antonio y Carmen ; casado con Isabel Galv\u00e1n Moriano, natural de Chiclana de la Frontera, mis abuelos maternos tuvieron dos hijas, mi madre Isabel y Antonia, mi tata. Mi abuelo era maestro tornero en Matagorda, republicano y sindicalista, secretario del Metal de la provincia de C\u00e1diz de la CNT, integrante del Grupo Germinal, amigo de Vicente Ballester, Emilo L\u00f3pez y Manuel L\u00e1piz entre otros muchos.", "date": "1645367204", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645367204", "url": "https://memorialibertaria.org/content/alvarado-quir\u00f3s-celestino", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626501}, {"title": "Bolsonaro estrecha lazos con el ultranacionalista Orban", "content": "El presidente de Brasil, Jair Bolsonaro, concluy\u00f3 este jueves en Budapest la gira europea m\u00e1s personalista hecha nunca por un mandatario brasile\u00f1o. A diferencia de sus...", "date": "1645367309", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645367309", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/17/620e7a9b21efa040398b45e9.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626502}, {"title": "Mordechai Vanunu, icono y m\u00e1rtir del pacifismo, sigue prisionero en Israel", "content": "A sus 69 a\u00f1os este israel\u00ed nacido en Marruecos es una de las mayores v\u00edctimas del pacifismo. Israel no le permite abandonar el pa\u00eds y est\u00e1 sometido a un estricto control d\u00eda y noche. Las posibilidades de que obtenga plena libertad son hoy tan remotas como en el pasado.", "date": "1645367428", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645367428", "url": "https://www.publico.es/internacional/israel-mordechai-vanunu-icono-martir-pacifismo-sigue-prisionero-israel.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626503}, {"title": "", "content": "", "date": "1645367539", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645367539", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626504}, {"title": "Esc\u00e1ndalo en la India: destapan c\u00f3mo el partido del Gobierno esp\u00eda y manipula a los ciudadanos", "content": "La India est\u00e1 siendo escenario de una de las mayores distop\u00edas tecnol\u00f3gicas que se conocen. Una investigaci\u00f3n period\u00edstica ha destapado que personas vinculadas al partido del Gobierno, el ultraconservador y nacionalista hind\u00fa BJP, estar\u00edan detr\u00e1s de una aplicaci\u00f3n que no solo inunda las redes sociales de...", "date": "1645367665", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645367665", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220220/escandalo-india-destapan-partido-gobierno-13249179", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3626505}, {"title": "Editorial de ABC: Casado, dimisi\u00f3n obligada hoy mismo", "content": "La guerra civil en el PP se ha hecho tan insostenible y carente de salidas negociadas, que Pablo Casado debe dimitir como presidente nacional del partido en las pr\u00f3ximas horas. Ya no se trata de que sea mejor o peor candidato, sino de que no ha sabido resolver una crisis que ya ha contagiado al partido, a las bases, a la militancia y a millones de votantes en toda Espa\u00f1a. No es un episodio que afecte a Madrid. Es la marca electoral la que irreversiblemente seguir\u00e1 marcada e inutilizada mientras Casado contin\u00fae en ella.", "date": "1645367841", "karma": "21.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645367841", "url": "https://www.abc.es/opinion/abci-editorial-abc-editorial-abc-casado-dimision-obligada-mismo-202202201451_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626506}, {"title": "Diferencias entre ar\u00e1bica y robusta: \u00bfqu\u00e9 caf\u00e9 en grano es el mejor?", "content": "... en cada grano de caf\u00e9 robusta hay casi el doble de cafe\u00edna que en un grano de caf\u00e9 ar\u00e1bica (...) Los granos de caf\u00e9 ar\u00e1bica tienen 44 pares de cromosomas que hacen que los expertos cafeteros desvariemos con sus m\u00e1s de 800 aromas y sus distintos matices en cuanto a sabor: cuanto m\u00e1s ADN, mayor complejidad.", "date": "1645368325", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645368325", "url": "https://www.coffeeness.de/es/arabica-y-robusta/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626507}, {"title": "Una ordenanza de Vila proh\u00edbe los espect\u00e1culos inmorales o antireligiosos", "content": "Este documento, que puede consultarse en la p\u00e1gina web del Consistorio que preside el socialista Rafa Ruiz, contiene disposiciones que llevan al lector a una Espa\u00f1a m\u00e1s que superada. Es el caso del art\u00edculo 137, que en su primer apartado prohibe \u00abla celebraci\u00f3n de espect\u00e1culos inmorales\u00bb. Tambi\u00e9n veta la de \u00ablos que ofendan a los sentimientos religiosos y los que ridiculicen a las autoridades o instituciones p\u00fablicas\u00bb.", "date": "1645368924", "karma": "132.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645367942", "url": "https://www.periodicodeibiza.es/pitiusas/ibiza/2022/02/19/1701841/ordenanza-vila-sobre-espectaculos-inmorales.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "published", "id": 3626508}, {"title": "El Banco Mundial prepara un paquete de 309 millones para entregar a Ucrania", "content": "El Banco Mundial ha informado este s\u00e1bado de que est\u00e1 preparado para desembolsar &quot;r\u00e1pidamente&quot; hasta 350 millones de d\u00f3lares (unos 309 millones de euros) a Ucrania una vez lo apruebe su Junta Directiva, antes de finales de marzo. Este s\u00e1bado el presidente del Banco Mundial, David Malpass, se ha reunido en M\u00fanich, Alemania, con el presidente ucraniano, Volodimir Zelenski, a quien Malpass ha trasladado el apoyo de la entidad al pueblo ucraniano y su disposici\u00f3n a satisfacer las necesidades de su econom\u00eda &quot;a corto y largo plazo&quot;.", "date": "1645368199", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645368199", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/banco-mundial-prepara-paquete-309-millones-entregar-ucrania/2860286/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626509}, {"title": "El \u00faltimo y definitivo rid\u00edculo de Pablo Casado", "content": "Veamos el \u00faltimo y definitivo rid\u00edculo de Pablo Casado.", "date": "1645368261", "karma": "-38.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645368261", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q-ZzuRE-CHo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3626510}, {"title": "", "content": "", "date": "1645369679", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645369679", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626512}, {"title": "La Fiscal\u00eda Europea investiga a Robles por malversaci\u00f3n - ACODAP", "content": "La Fiscal\u00eda Europea investiga a Margarita Robles por la malversaci\u00f3n de 6 millones euros de fondos de la UE.", "date": "1645369987", "karma": "-73.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645369987", "url": "https://www.acodap.com/la-fiscalia-europea-investiga-a-margarita-robles-por-la-malversacion-de-6-millones-e-de-fondos-de-la-ue/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3626513}, {"title": "M\u00e1s de 3.000 seguidores de Ayuso llenan G\u00e9nova para pedir la dimisi\u00f3n de Casado", "content": "Fervor por Isabel D\u00edaz Ayuso en la concentraci\u00f3n convocada este mediod\u00eda para apoyar a la presidenta de la Comunidad de Madrid ante la sede del PP, en G\u00e9nova 13. Y cargar contra Pablo Casado, a quien los 3.500 manifestantes, seg\u00fan cifras de la Polic\u00eda, recriminan su actitud de los \u00faltimos d\u00edas en la crisis desatada grit\u00e1ndole \u00abfracasado\u00bb y al que reclaman su dimisi\u00f3n. Banderas de Espa\u00f1a, carteles que anuncian a una Ayuso candidata a la Moncloa en 2023 y proclamas en su favor, adem\u00e1s del gran dispositivo policial que protege la puerta.", "date": "1645370152", "karma": "91.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645370152", "url": "https://www.elcorreo.com/politica/seguidores-ayuso-llenan-20220220120826-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3626514}, {"title": "Esta es la historia de como un pu\u00f1ado de hombres con sus Opel y Mercedes ayudaron a que la Guerra Fr\u00eda no acabara en distop\u00eda nuclear", "content": "Al final, estos militares, de ambos bandos, con sus fiel Opel y Mercedes, ayudaron a que la &quot;Guerra fr\u00eda no se volviese caliente&quot;, que no terminase en distop\u00eda nuclear. M\u00e1s que en cualquier otra misi\u00f3n de espionaje, gracias a ellos, Oeste y Este sab\u00edan qu\u00e9 estaba haciendo el otro bando en Europa y contribuyeron as\u00ed a que los \u00e1nimos no se caldearan m\u00e1s de la cuenta. Finalmente y aunque el enlace no fuera el previsto originalmente, de cierto modo funcion\u00f3.", "date": "1645370276", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645370276", "url": "https://www.motorpasion.com/otros/esta-historia-punado-hombres-sus-opel-mercedes-ayudaron-a-que-guerra-fria-no-acabara-distopia-nuclear", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626515}, {"title": "Carmen Lomana denuncia &quot;machismo y envidia&quot; en la guerra del PP entre Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso", "content": "&quot;Aquelarre incomprensible, de chantajes y guerra sucia contra una mujer, nuestra presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, a la que la mayor\u00eda de madrile\u00f1os queremos y respetamos&quot;. En este sentido, Carmen Lomana considera que los responsables del partido &quot;se est\u00e1n pegando tiros a ellos mismos&quot;, considerando que se trata de una &quot;persecuci\u00f3n&quot; como la que ya sufrieron otras expresidentas madrile\u00f1as como Esperanza Aguirre o Cristina Cifuentes. &quot;Tienen fobia a las mujeres. Tambi\u00e9n se cargaron a Cayetana \u00c1lvarez de Toledo&quot;.", "date": "1645371194", "karma": "1.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645371194", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/20/621245de22601daf028b45da.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3626517}, {"title": "El conflicto como motor democr\u00e1tico", "content": "La victoria electoral de Gabriel Boric ha sido el \u00faltimo recordatorio de que ocupar la calle merece la pena, que incendiar los telediarios y agitar las conciencias entre semejantes son pasos necesarios para la victoria. Aunque los mismos de siempre, iguales a un lado u otro del charco, s\u00f3lo hayan visto desde el nacimiento del estallido social inestabilidad y caos, paradas de metro ardiendo y empresas cerradas, lo que realmente se ha vivido estos a\u00f1os en Chile ha sido la materializaci\u00f3n del conflicto como arma pol\u00edtica. Una d\u00e9cada despu\u00e9s de las", "date": "1645371518", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645371518", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57043/el-conflicto-como-motor-democratico/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626518}, {"title": "El imperio estadounidense es malvado y deber\u00edas querer que fracase:.(CAITLIN JOHNSTONE,ENG)", "content": "EE. UU. es, de lejos, el r\u00e9gimen m\u00e1s tir\u00e1nico del planeta.La fuerza principal de la tiran\u00eda en este mundo no est\u00e1 donde la televisi\u00f3n te dice que est\u00e1. Ning\u00fan otro r\u00e9gimen ha pasado el siglo XXI masacrando a millones de personas en guerras de agresi\u00f3n. Ning\u00fan otro r\u00e9gimen est\u00e1 dando vueltas al planeta con cientos de bases militares. Ning\u00fan otro r\u00e9gimen trabaja para destruir a cualquier naci\u00f3n que lo desobedezca usando sanciones de hambre, guerra y terror. Solo el imperio centralizado en EE.UU. hace esto ayudando a los dictadores del mundo...", "date": "1645372534", "karma": "6.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645372534", "url": "https://caitlinjohnstone.com/2022/02/20/the-us-empire-is-evil-and-you-should-want-it-to-fail-notes-from-the-edge-of-the-narrative-matrix/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3626519}, {"title": "Melania Trump llama a la prensa \u201casesinos de sue\u00f1os\u201d por reportaje de la investigaci\u00f3n a su evento de beneficencia en Florida", "content": "Se revel\u00f3 que ninguna organizaci\u00f3n ben\u00e9fica con el nombre \u201cBe Best\u201d o \u201cFostering the Future\u201d estaba registrada en la Divisi\u00f3n de Servicios al Consumidor de Florida, lo que plante\u00f3 la posibilidad de que la recaudaci\u00f3n del evento de beneficencia violara una ley de Florida que requiere que cualquier \u201corganizaci\u00f3n ben\u00e9fica o patrocinador\u201d se registre con el estado antes de participar en cualquier solicitud de donaciones.", "date": "1645372152", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645372152", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/melania-trump-beneficencia-declaracion-florida-b2018428.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626520}, {"title": "El tren de Gij\u00f3n a Laviana y Trubia ser\u00e1 desde hoy 15 minutos m\u00e1s lento", "content": "Los trenes de Feve de las l\u00edneas de cercan\u00edas Gij\u00f3n-Laviana y Gij\u00f3n-Oviedo-Trubia son m\u00e1s lentos desde hoy. ", "date": "1645401010", "karma": "1005.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645372435", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/tren-gijon-laviana-trubia-lento-20220220000704-ntvo.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=emZmMmcx", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3626521}, {"title": "", "content": "", "date": "1645372483", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645372483", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626522}, {"title": "La variante de Omicron B.2 apunta a una infecci\u00f3n m\u00e1s grave y contagiosa en laboratorio (ENG)", "content": "El virus BA.2, una subvariante de la variante del coronavirus Omicron, no solo se propaga m\u00e1s r\u00e1pido que su primo lejano, sino que tambi\u00e9n puede causar una enfermedad m\u00e1s grave y parece capaz de frustrar algunas de las armas clave que tenemos contra el covid-19. , sugiere una nueva investigaci\u00f3n.", "date": "1645373252", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645373252", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/17/health/ba-2-covid-severity/index.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3626523}, {"title": "", "content": "", "date": "1645373551", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645373551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626524}, {"title": "Una multitudinaria manifestaci\u00f3n reclama que se retome la b\u00fasqueda de los marinos del Pitanxo", "content": "La alameda de Mar\u00edn, la villa pesquera pontevedresa en la que tiene su base el Grupo Nores, armador del Villa de Pitanxo, ha sido escenario este domingo de una protesta multitudinaria para reclamar que se retome la b\u00fasqueda de los doce marineros que permanecen desaparecidos.", "date": "1645373640", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645373640", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220220/una-multitudinaria-manifestacion-arropa-a-las-familias-y-reclama-que-se-retoem-la-busqueda-de-los-marinos-del-pitanxo?fbclid=IwAR2XfKw5DKhdQ1QZQLnoWxlr9EDYwvKhlnrD7mbsRVqi_jPQEovZN0hCLZc", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626525}, {"title": "", "content": "", "date": "1645373641", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645373641", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626526}, {"title": "Kamala Harris: &quot;Hay una posibilidad real de guerra en Europa tras 70 a\u00f1os de paz&quot;", "content": "La vicepresidenta de EEUU Kamala Harris reiter\u00f3 durante una conferencia de prensa organizada al margen de la Conferencia de Seguridad de Munich que &quot;Europa est\u00e1 al borde de una posible guerra&quot;", "date": "1645373989", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645373989", "url": "https://twitter.com/SkyNews/status/1495426769666510848", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626527}, {"title": "Por qu\u00e9 42 estados norteamericanos  han eliminado los impuestos a la compra de oro y plata", "content": "Hasta la fecha, 42 estados han eliminado algunos o todos los impuestos a la compra de oro y plata. Y hay nuevos proyectos de ley pendientes ahora en cinco de los ocho estados restantes, es decir, Tennessee, Mississippi, Kentucky, Haw\u00e1i y Nueva Jersey.", "date": "1645373751", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645373751", "url": "https://elamerican.com/42-estados-eliminaron-impuestos-oro-y-plata/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626528}, {"title": "", "content": "", "date": "1645374209", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645374209", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626529}, {"title": "Dermatolog\u00eda sospecha de farmacoresistencia en la sarna", "content": "\u201cEstamos viendo m\u00e1s casos de sarna que antes de la pandemia. Desde la salida del confinamiento ha sido un auge continuo, dejamos de ver piojos, pero empezamos a ver muchos casos de sarna\u201d. Tras este \u2018mantenimiento\u2019 de mayor incidencia, seg\u00fan apuntan algunos dermat\u00f3logos, se esconde una sospecha de farmacoresistencia a los tratamientos tradicionales observada recientemente y una posible reinfecci\u00f3n. Inicialmente, el aumento de casos de sarna se deb\u00eda principalmente al boom del contacto f\u00edsico tras su asuencia durante el aislamiento domiciliario.", "date": "1645374340", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645374340", "url": "https://www.redaccionmedica.com/secciones/dermatologia/dermatologia-sospecha-de-farmacoresistencia-tras-la-epidemia-de-sarna--1414", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626530}, {"title": "El periodista estadounidense Tucker Carlson habla muy claro sobre lo que est\u00e1 sucediendo en Canad\u00e1", "content": "Es la informaci\u00f3n m\u00e1s veraz que hemos visto sobre lo que est\u00e1 sucediendo con los camioneros de Canad\u00e1 y lo que est\u00e1 haciendo el impresentable Primer Ministro de aquel pa\u00eds, Justino Trudeau.", "date": "1645374319", "karma": "-37.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645374319", "url": "https://www.hispanolibertad.com/el-periodista-estadounidense-tucker-carlson-habla-muy-claro-sobre-lo-que-esta-sucediendo-en-canada-no-veran-esto-en-otras-televisiones/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626531}, {"title": "Los COJONES de AYUSO y el FIN del PP", "content": "La verdad sobre la guerra del PP, Ayuso contra Casado y Egea por el youtuber InfoVlogger.", "date": "1645374376", "karma": "-75.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645374376", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l-mTG0kffLE", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3626532}, {"title": "La reina de Inglaterra da positivo por COVID", "content": "La reina Isabel II de Inglaterra ha dado positivo por COVID. Tiene s\u00edntomas leves y continua trabajando", "date": "1645374638", "karma": "-114.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645374638", "url": "https://www.bbc.co.uk/news/uk-60453566", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626533}, {"title": "No queda agua en Do\u00f1ana para dejar regar a todo el que quiera", "content": "La decisi\u00f3n de la Junta de Andaluc\u00eda de aprobar el 'Plan de la Fresa' llega en el peor momento posible: con los indicadores h\u00eddricos del Parque Nacional bajo m\u00ednimos y con un periodo sin lluvias cada d\u00eda m\u00e1s extenso.", "date": "1645374605", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645374605", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/agua/2022-02-17/agua-donana-plan-de-la-fresa-sequia_3376730/?fbclid=IwAR229NPN1Auv1l_JeKVaIlyB8htb3QBwWXytz8N8fy_h3lCNu8cAPwxX1KM", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626534}, {"title": "", "content": "", "date": "1645374644", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645374644", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626535}, {"title": "Bolsonaro consigue un compromiso de Putin para expandir el comercio entre Brasil y Rusia", "content": "En un viaje plagado de pol\u00e9micas, e ignorando los pedidos de Joe Biden por cancelarlo, el mandatario brasile\u00f1o hizo historia en su visita al Kremlin. El presidente Jair Bolsonaro se reuni\u00f3 con su hom\u00f3logo ruso, Vladimir Putin, en Mosc\u00fa, donde negociaron exitosamente expandir el comercio bilateral entre los pa\u00edses", "date": "1645374731", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645374731", "url": "https://derechadiario.com.ar/latinoamerica/latinoamerica_brasil/bolsonaro-consigue-un-compromiso-de-putin-para-expandir-el-comercio-entre-brasil-y-rusia-en-su-visita-a-moscu", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626536}, {"title": "Un cura sancionado por abusos y partidario de terapias contra la homosexualidad acude a un congreso en el Vaticano", "content": "El sacerdote franc\u00e9s Tony Anatrella, de 81 a\u00f1os, sancionado en 2018 por la Iglesia tras haberse probado que cometi\u00f3 abusos sexuales contra algunos seminaristas a los que trataba como terapeuta, est\u00e1 en Roma para asistir a un congreso organizado por el Vaticano sobre el sacerdocio.", "date": "1645374749", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645374749", "url": "https://www.infolibre.es/politica/cura-sancionado-abusos-partidario-terapias-homosexualidad-acude-congreso-vaticano_1_1219850.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3626537}, {"title": "El Gobierno mira estupefacto c\u00f3mo la crisis del PP le deja libre el centro", "content": "El Gobierno mira la crisis del PP como un espectador estupefacto que ve c\u00f3mo el principal partido de la oposici\u00f3n se hace un harakiri en p\u00fablico y <b>le deja un espacio enorme en el centro</b>. Mientras el Ejecutivo prepara el Consejo de Ministros que el martes subir\u00e1 el salario m\u00ednimo a 1.000 euros, por ejemplo, y S\u00e1nchez ha cerrado la semana en Bruselas entre los principales l\u00edderes europeos con una agenda internacional pendiente de Ucrania, los populares se desangran en una guerra interna tir\u00e1ndose a la cara casos de corrupci\u00f3n.", "date": "1645374978", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645374978", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-20/el-gobierno-mira-estupefacto-como-la-crisis-del-pp-le-deja-libre-el-centro.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3626538}, {"title": "Aparece finalmente la denuncia contra Margarita Robles por fraude fiscal", "content": "La Audiencia Nacional hab\u00eda admitido a tr\u00e1mite en \u201csecreto\u201d la denuncia contra Margarita Robles para que no trascendiera a la opini\u00f3n p\u00fablica", "date": "1645375408", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645375409", "url": "https://www.acodap.com/el-milagro-de-la-denuncia-extraviada-aparece-finalmente-la-denuncia-contra-margarita-robles-por-fraude-fiscal/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3626539}, {"title": "Lotocracia. Ma\u00f1ana ser diputado te toca a ti: el argumento para elegir a los representantes democr\u00e1ticos por sorteo", "content": "\u00bfFuncionar\u00eda una &quot;lotocracia&quot;? Ni la pregunta ni el t\u00e9rmino son nuevos. Para nada. Es m\u00e1s, algo parecido se plantearon los atenienses \u2014pioneros por excelencia en los gobiernos democr\u00e1ticos\u2014 un par de siglos antes de nuestra era, cuando echaban mano de los sorteos para la elecci\u00f3n de algunos cargos p\u00fablicos.", "date": "1645375603", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645375603", "url": "https://www.xataka.com/otros/cargos-publicos-elegidos-sorteo-no-loca-propuesta-para-lograr-democracias-participativas", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626540}, {"title": "Periodista Digital: ACODAP denuncia a Pedro S\u00e1nchez", "content": "Nota de prensa - Periodista Digital: &quot;Palo a S\u00e1nchez: el juez Presencia logra que la UE investigue el nombramiento ilegal de Dolores Delgado&quot;", "date": "1645375662", "karma": "-144.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645375662", "url": "https://www.acodap.com/palo-a-sanchez-el-juez-presencia-logra-que-la-ue-investigue-el-nombramiento-ilegal-de-dolores-delgado/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626541}, {"title": "&quot;60 segundos despu\u00e9s de entrar me acosaron&quot;: la misoginia del mundo real se replica en el metaverso", "content": "El caso de una violaci\u00f3n en grupo en el metaverso abre el debate de si este es un espacio seguro para las mujeres. Los expertos se\u00f1alan que las agresiones vividas por los avatares pueden producir secuelas similares a las que ocurren en el mundo real.", "date": "1645375729", "karma": "41.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645375729", "url": "https://smoda.elpais.com/feminismo/metaverso-acoso-violencia-sexual-mujeres/?ssm=FB_CM&fbclid=IwAR1glFaKx7Y0HlSz70VS6YOKW0SCM6vsfZqV6cvSOpjD3YONpwxS5BnDxJc", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626542}, {"title": "Patrones proponen un pacto para que se regule cu\u00e1ndo dejar de pescar en caso de temporal", "content": "En los pa\u00edses n\u00f3rdicos, cuando el viento sopla a m\u00e1s de 40 nudos y el temporal alcanza fuerza 8 hay que dejar de pescar. Lo dice la ley. Salir de puerto, ni por asomo. Y si est\u00e1n en el mar, deben quedarse a la capa o arribar al puerto m\u00e1s cercano. Una normativa as\u00ed es lo que precisa la flota gallega, opinan los patrones. La Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Titulados N\u00e1utico-Pesqueros (Aetinape) ha propuesto una reflexi\u00f3n en el sentido de dar un paso adelante para garantizar \u00abla seguridad de las tripulaciones.", "date": "1645375865", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645375865", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/02/20/patrones-proponen-pacto-regule-dejar-pescar-temporal/0003_202202G20P4992.htm", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3626543}, {"title": "", "content": "", "date": "1645376567", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645376567", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626544}, {"title": "El banco Credit Suisse mantuvo cuentas de dictadores, criminales y pol\u00edticos corruptos de todo el mundo", "content": "Un jefe de esp\u00edas de Yemen implicado en torturas. Los hijos de uno de los hombres fuertes de Azerbaiy\u00e1n que gobierna su propio feudo monta\u00f1oso privado. Funcionarios acusados de saquear la riqueza petrolera de Venezuela y de acelerar el hundimiento del pa\u00eds en la crisis humanitaria.Vienen de todos los rincones del planeta, est\u00e1n vinculados con un r\u00e9gimen autoritario o corrupto y se han enriquecido de maneras diferentes. Pero hay algo que les une: d\u00f3nde guardaban su dinero.", "date": "1645381802", "karma": "4150.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645376813", "url": "https://www.infolibre.es/politica/banco-credit-suisse-mantuvo-cuentas-dictadores-criminales-politicos-corruptos-mundo_1_1219906.html", "clicks": 0, "votes": "272", "status": "published", "id": 3626545}, {"title": "", "content": "", "date": "1645376802", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645376802", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626546}, {"title": "Buques de carga m\u00e1s grandes del mundo", "content": "Lista de los 10 barcos de carga, semi sumergibles m\u00e1s grandes del mundo", "date": "1645377014", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645377014", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vyoXJNXQVnI", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626547}, {"title": "", "content": "", "date": "1645376824", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645376824", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626548}, {"title": "Macron devolvi\u00f3 la llamada a Zelensky despu\u00e9s de hablar con Putin: de lo que estaban hablando. (RUS)", "content": "El presidente franc\u00e9s Emmanuel Macron mantuvo una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con el presidente de la Federaci\u00f3n Rusa Vladimir Putin .Las partes acordaron reanudar el trabajo del &quot;formato Normand\u00eda&quot; y en un futuro pr\u00f3ximo lograr una reuni\u00f3n del Grupo de Contacto Trilateral en relaci\u00f3n con el agravamiento de la situaci\u00f3n en Donbass. Tambi\u00e9n hablaron sobre formas de evitar una gran guerra en Europa, cuando los occidentales tienen m\u00e1s miedo que nunca de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, dijo el Palacio del El\u00edseo en un comunicado.", "date": "1645377021", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645377021", "url": "https://ukraine.segodnya.ua/ukraine/makron-perezvonil-zelenskomu-posle-razgovora-s-putinym-o-chem-govorili-1604107.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626549}, {"title": "Listado de contratos p\u00fablicos de emergencia de compra de mascarillas &gt;1M\u20ac", "content": "<p>2020-04-27 08:05:29&nbsp;&nbsp;&nbsp;10.890.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Oiarso Sociedad Cooperativa']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n del Instituto Nacional de Gesti&oacute;n Sanitaria (INGESA)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas quir&uacute;rgicas tipo IIR</p><p>2020-05-12 08:05:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;9.180.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Danbury Enterprises LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n del Instituto Nacional de Gesti&oacute;n Sanitaria (INGESA)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-05-12 08:05:19&nbsp;&nbsp;&nbsp;14.173.174,09 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HongKong Travis Asia Limited']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n del Instituto Nacional de Gesti&oacute;n Sanitaria (INGESA)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas FFP3</p><p>2020-09-01 14:09:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;14.296.906,25 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subdirecci&oacute;n de Compras de la Sociedad Estatal Correos y Tel&eacute;grafos S.A.&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n por la SOCIEDAD ESTATAL CORREOS Y TEL&Eacute;GRAFOS, S.A.S.M.E (Correos) de 4.750.000 mascarillas autofiltrantes para el Grupo Correos, constituido por las siguientes sociedades: Sociedad Estatal Correos y Tel&eacute;grafos S. A.&nbsp;S. M. E., Nexea Gesti&oacute;n Documental, S. A.&nbsp;S. M. E (Nexea) Correos Telecom S. A.&nbsp;S. M. E (Correos Telecom), Correos Express Paqueter&iacute;a Urgente S. A.&nbsp;S. M. E (Correos Express) y Correos Express Portugal (en adelante todas ellas denominadas conjuntamente &ldquo;Grupo Correos&rdquo;), para hacer frente inmediato a la protecci&oacute;n de sus trabajadores como consecuencia del COVID 19.</p><p>2020-05-06 11:30:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.999.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subdirecci&oacute;n General de Gesti&oacute;n Econ&oacute;mica y Patrimonial&nbsp;&nbsp;&nbsp;Material de protecci&oacute;n para el personal de la Secretar&iacute;a de Estado de Seguridad y los &oacute;rganos dependientes de ella, con motivo del coronavirus. Mascarillas.</p><p>2020-07-29 12:10:59&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HERPIGO, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 1.000.0000 mascarillas FPP2 con destino al Servicio de Salud de Castilla La Mancha (TRAMITACI&Oacute;N DE EMERGENCIA).</p><p>2020-07-29 11:47:03&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.238.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HERPIGO, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 5.000.0000 mascarillas con destino al Servicio de Salud de Castilla La Mancha. (TRAMITACI&Oacute;N DE EMERGENCIA).</p><p>2020-07-29 11:44:07&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.675.570,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 15.000.000 de mascarillas a PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L. con destino al Servicio de Salud de Castilla La Mancha (Tramitaci&oacute;n de emergencia)</p><p>2020-08-18 09:33:47&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.250.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['M&Ouml;LNLYCKE HEALT CARE, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Actuaciones de emergencia. Autorizaci&oacute;n para la adquisici&oacute;n de 15.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-05-12 09:34:34&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.019.546,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MARIE CLAIRE, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergenc&iacute;a del suministro de 1.053.250 mascarillas para la prevenci&oacute;n del Covid-19</p><p>2020-12-14 10:20:33&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.076.900,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-12-18 09:33:42&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.230.912,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Shanghai Fanrui Industry, Co. Ltd.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material COVID19: mascarillas, gafas y trajes de protecci&oacute;n</p><p>2020-10-21 09:33:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.923.476,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TYRVAL IMPORT EXPORT, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas FFP2, mascarillas quir&uacute;rgicas, guantes, term&oacute;metros y trajes de protecci&oacute;n </p><p>2020-11-10 09:30:47&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.535.397,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TANUKI2010 S.L. ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergencia del suministro de mascarillas para la prevenci&oacute;n del Covid-19</p><p>2020-05-27 08:05:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;12.500.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SOLUCIONES DE GESTION Y APOYO A EMPRESAS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;ADIF - Consejo de Administraci&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 5.000.000 de mascarillas FFP2</p><p>2020-06-22 10:02:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.229.965,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['IBERSURGICAL, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Actuaciones de emergencia. Autorizaci&oacute;n para la adquisici&oacute;n de 200.000 mascarillas FFP2 y 35.000 mascarillas FFP3</p><p>2020-12-14 10:12:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.730.300,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario COVID19: mascarillas FFP2, mascarillas quir&uacute;rgicas y test anticuerpos</p><p>2020-05-19 09:33:23&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.240.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SIMPLYTECH, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 2.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n desechables</p><p>2020-05-19 09:33:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.270.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FALCO GLOBAL UNIVERSE, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicos de tres capas</p><p>2020-05-19 09:33:20&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.476.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ALYCO IMPORT, S,L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas&nbsp;y 100.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-11-09 09:33:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.950.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RYPO ROYAL PROGRESS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 3.000.000 mascarillas 3PLY</p><p>2020-05-15 10:04:18&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.948.826,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SANELEC LOGISTICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas tipo II desechables, 100.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2, 1.000.000 de guantes de nitrilo sin&nbsp;polvo, 50.000 gafas de protecci&oacute;n quir&uacute;rgica STD y 100.000 impermeables m&eacute;dicos de un uso.</p><p>2020-05-15 10:04:14&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.351.700,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TRANSDUERO, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 200.000 mascarillas de protecci&oacute;n QN95&nbsp;y 999.600 mascarillas m&eacute;dicas desechables</p><p>2020-05-21 11:01:17&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.270.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FALCO GLOBAL UNIVERSE, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de equipos filtrantes sin mantenimiento (mascarillas quir&uacute;rgicas de tres capas)</p><p>2020-05-15 10:04:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.131.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SANELEC LOGISTICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas tipo II desechables y 100.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2</p><p>2020-05-15 09:37:38&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.945.875,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ESPECIALISTAS MEDICO ORTOP&Eacute;DICAS, S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Autorizaci&oacute;n para la contrataci&oacute;n dentro del procedimiento de emergencia expediente 347/2020 para suministro de 8.175.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas. </p><p>2020-05-19 09:33:16&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.581.600,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 500.000 mascarillas FFP2 y 2.000.000 mascarillas FFP1</p><p>2020-05-19 09:33:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.547.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Gamma Solutions SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 2.380.000 mascarillas desechables de triple capa</p><p>2020-05-14 10:00:19&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.961.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ORLIMAN SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Autorizaci&oacute;n para la contrataci&oacute;n dentro del procedimiento de emergencia expediente 347/2020 para suministro de 8.200.000 millones de mascarillas.</p><p>2020-10-23 09:47:48&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.749.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Tyrval Import Export, SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas y trajes de protecci&oacute;n</p><p>2020-10-23 09:47:18&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Asia Manufacturer Supply Ltd']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-05-14 09:40:35&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.827.100,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['EXCLUSIVAS PASCUAL Y FURIO, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergencia del suministro de 1.100.000 mascarillas y 100.000 gafas de protecci&oacute;n ocular para el COVID-19</p><p>2020-05-18 09:45:03&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.203.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SIBUCU 360, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergencia del suministro de mascarillas para la prevenci&oacute;n del COVID-19</p><p>2020-12-16 09:37:55&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.025.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Shanghai Huanbiao IMP. and EXP. CO. LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual. 100.000 mascarillas tipo FFP2 Y 400.000 mascarillas tipo KN95.</p><p>2020-10-23 10:04:33&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.645.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RAYAN HOLDINGS PTE LID']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-12-18 09:33:46&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.870.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['A. Hartrod Shanghai Solutions Co. Ltd.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-10-23 09:48:04&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.787.600,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Tyrval Import Export, SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas FFP2, mascarillas FFP3, guantes de nitrilo y term&oacute;metros </p><p>2020-10-23 09:47:18&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.701.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SOLUCIONES DE GESTION Y APOYO A EMPRESAS SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material COVID19: mascarillas FFP2</p><p>2020-12-16 09:41:04&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.410.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Shanghai Huanbiao IMP. and EXP. CO. LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual.&nbsp;1.500.000 mascarillas tipo FFP2 y 1.000.000 de batas impermeables.</p><p>2020-12-16 09:41:03&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.422.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CHINA-BASE NINGBO FOREIGN TRADE CO, LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual. 1.700.000 mascarillas quir&uacute;rgicas, 800.000 mascarillas FFP3, 1.700.000 guantes, 2.000 pantallas faciales, 100.000 gafas protectoras, 100.000 buzos 3B, 110.000 buzos 4B</p><p>2020-12-16 09:41:02&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.230.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CHINA-BASE NINGBO FOREIGN TRADE CO, LTC']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual. 500.000 Mascarillas FFP3</p><p>2020-07-30 09:18:33&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.840.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['BARNA IMPORT MEDICA, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 4.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables </p><p>2020-09-30 11:57:54&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['BARNA IMPORT MEDICA, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.000.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-05-25 09:47:04&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.036.186,24 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Azor Corporate Ib&eacute;rica, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Almer&iacute;a&nbsp;&nbsp;&nbsp;Presidencia de la Diputaci&oacute;n Provincial de Almer&iacute;a&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas FFP-2, monos de protecci&oacute;n y guantes de nitrilo para atender las necesidades derivadas de la protecci&oacute;n de personas frente al COVID-19 </p><p>2020-05-15 13:28:32&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.506.015,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS SLU ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia de Servicios Sociales de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n, por procedimiento de emergencia, de protectores respiratorios (mascarillas) y guantes de protecci&oacute;n para las Residencias de Personas Mayores dependientes de la Gerencia de Servicios Sociales, como consecuencia de la situaci&oacute;n de crisis sanitaria ocasionada por el covid-19.</p><p>2020-05-25 09:35:17&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.350.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MAHUPA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 3.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n desechables.</p><p>2020-12-18 09:33:40&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.457.394,85 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: gafas de protecci&oacute;n, mascarillas FFP2, batas de aislamiento, guantes, trajes de protecci&oacute;n y tests IgG/IgM</p><p>2020-05-27 08:05:24&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.499.970,45 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ITURRI,S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Jefatura de Asuntos Econ&oacute;micos de la Guardia Civil&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de mascarillas de protecci&oacute;n nivel FFP2 o equivalente para afrontar la pandemia de COVID-19.</p><p>2021-02-15 16:07:55&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.753.472,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Innjoo Technology S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Compra de mascarillas quir&uacute;rgicas Tipo II desechables, kits de diagn&oacute;stico r&aacute;pido, gafas de protecci&oacute;n m&eacute;dicas y guantes nitrilo sin polvos 6-6.5 mg.</p><p>2021-02-15 15:59:00&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.112.400,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHONOLOGY S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Compra de Mascarillas quir&uacute;rgicas Tipo II desechables</p><p>2021-02-15 15:54:02&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.054.713,53 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Compra de Mascarillas de protecci&oacute;n FFP2, Mascarillas de protecci&oacute;n FFP3, Mascarillas quir&uacute;rgicas Tipo II desechables, Guantes 6-6,5 mg de Nitrilo sin polvos, Gafas de protecci&oacute;n m&eacute;dicas e impermeables reforzados m&eacute;dico nivel 4.</p><p>2020-07-30 11:55:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.634.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.700.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-07-30 11:33:10&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.634.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.700.000 mascarillas protecci&oacute;n FFP2</p><p>2020-07-30 11:25:44&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.698.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 6.200.000 mascarillas Prolimat</p><p>2020-07-30 10:11:10&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.698.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 6.200.000 mascarillas desechables</p><p>2020-07-30 10:07:28&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 15.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-07-30 10:04:08&nbsp;&nbsp;&nbsp;7.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 3.000.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-06-04 14:33:11&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.715.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Material de protecci&oacute;n personal Ferca, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Zaragoza&nbsp;&nbsp;&nbsp;Instituto Aragon&eacute;s de Servicios Sociales (IASS)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrato de emergencia para la adquisici&oacute;n de mascarillas y guantes para la protecci&oacute;n del personal cuidador en Residencias de mayores y discapacidad por el Covid 19.</p><p>2020-06-04 09:42:14&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.950.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RYPO ROYAL PROGRESS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 3.000.000 mascarillas 3PLY</p><p>2021-07-02 21:01:20&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.100.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;ADIF - Presidencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 1.000.000 de mascarillas FFP2, sin v&aacute;lvula</p><p>2020-06-15 10:02:15&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FUNCOTEX SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vicepresidencia y Conselleria de Igualdad y Pol&iacute;ticas Inclusivas&nbsp;&nbsp;&nbsp;suministro para la confecci&oacute;n de mascarillas protectoras, derivado de la declaraci&oacute;n de emergencia para la contrataci&oacute;n de las actuaciones necesarias para la atenci&oacute;n y contenci&oacute;n del virus COVID-19 en personas, residencias y centros, competencia de la Vicepresidencia y Conselleria de Igualdad y Pol&iacute;ticas Inclusivas</p><p>2020-06-15 12:18:01&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.350.400,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GARRIC M&Eacute;DICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Oviedo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud - Servicios Centrales&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diverso material necesario para hacer frente al COVID-19 (Mascarillas de protecci&oacute;n FFP2)</p><p>2020-06-22 10:05:41&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Drylock Tecnologies']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19 Adquisici&oacute;n protectores respiratorios, 6.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas.</p><p>2020-10-23 09:47:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;29.826.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FCS SELECT PRODUCTS SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 58 millones de mascarillas de protecci&oacute;n respiratoria. COVID 19</p><p>2020-10-19 09:37:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;31.291.547,08 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HANGZOU RUINING TRADING CO LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas de protecci&oacute;n respiratoria FFP2 para coronavirus COVID-19</p><p>2020-10-23 09:30:12&nbsp;&nbsp;&nbsp;143.990.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FCS SELECT PRODUCTS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 280.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n respiratoria para coronavirus COVID19, RDL 7/2020, 12-03, medidas urgentes para responder del impacto econ&oacute;mico del COVID-19</p><p>2020-10-23 09:30:12&nbsp;&nbsp;&nbsp;12.172.600,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FCS SELECT PRODUCTS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 20.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas, 10.000.000 de guantes de nitrilo y 150.000 gafas de protecci&oacute;n</p><p>2020-10-28 09:38:48&nbsp;&nbsp;&nbsp;71.307.589,72 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CHINA MEHECO LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 18.000.000 mascarillas KN95, 18.000.000 mascarillas FFP2, 400.000 gafas protecci&oacute;n PVC y1.000.000 guantes nitrilo</p><p>2020-06-15 22:25:06&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.225.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR2, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Oviedo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud - Servicios Centrales&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diverso material necesario para hacer frente al COVID-19 (Mascarillas quir&uacute;rgicas tipo II R)</p><p>2020-06-30 09:31:00&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.905.750,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['F20061412']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;el suministro de 4.500.000 de mascarillas desechable quir&uacute;rgica alto riesgo goma para la protecci&oacute;n contra el COVID-19 con un precio unitario de 0,35 euros</p><p>2020-06-25 12:40:52&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.775.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SUMINISTROS M&Eacute;DICOS DEL NORTE, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Oviedo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud - Servicios Centrales&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 para hacer frente al COVID 19.</p><p>2020-06-29 09:57:53&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.146.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SOSMI S.A. ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;suministro de material de protecci&oacute;n contra el COVID-19 -22.000 mascarillas aislamiento respiratorio FFP3 sin v&aacute;lvula: precio unitario de 4,50&nbsp;&nbsp;&nbsp;euros - &nbsp;150.000 batas desechable no est&eacute;riles precio unitario 2,65 euros IVA no incluido&nbsp;&nbsp;-1.000.000 batas desechables no est&eacute;riles precio unitario 2,65 euros IVA no incluido&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>2020-12-16 09:41:06&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['LABORATORIOS HARTMANN, S.A']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;2020009907. Contrato de suministro de 2.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-12-16 09:41:05&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.361.250,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNATIONAL IBERIA ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;2020009856. Resoluci&oacute;n de la Presidenta de la Gerencia Regional de Salud por la que se declara de emergencia la contrataci&oacute;n del suministro de 2.500.000 mascarillas quir&uacute;rgicas.</p><p>2020-07-02 08:23:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.061.918,50 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 4.050.000 mascarillas protecci&oacute;n FFP2 </p><p>2020-07-01 13:11:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.543.178,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 9.300.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables.</p><p>2020-07-01 12:44:36&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.560.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TEGOSA M&Eacute;DICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 8.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables TEGOSA</p><p>2020-06-30 13:59:24&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.543.178,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 9.300.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables.</p><p>2020-06-30 12:57:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.826.020,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 9.300.000 unidades mascarillas quir&uacute;rgicas desechables con destino al SESCAM</p><p>2020-06-30 12:41:57&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.820.900,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 4.050.000 unidades de mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 desechables sescam</p><p>2020-09-24 07:35:35&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.061.918,50 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 4.050.000 mascarillas FFP2 desechables Prolimax </p><p>2020-07-13 10:30:09&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.669.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNATIONAL IBERIA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 6.000.000 guantes examen nitrilo y 3.000.000 mascarillas desechables quir&uacute;rgicas alto riesgo gomas</p><p>2020-07-20 13:57:22&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.162.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NATH 2004, S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;M&eacute;rida&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Planificaci&oacute;n Econ&oacute;mica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 750.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-11-27 09:34:46&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TEXCON Y CALIDAD, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretar&iacute;a General de la Consejer&iacute;a de Educaci&oacute;n, Cultura y Deportes de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas de protecci&oacute;n para los alumnos y empleados en los centros docentes no universitarios.-1802TO20SUM00045</p><p>2021-06-18 10:02:01&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.979.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ACJ, SAU']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Varios suministros materiales sanitarios emergencia COVID19 _ guantes, epis, hisopos, mascarillas, batas aislamiento, .... destinado a los Hospitales del Gobierno de Canarias</p><p>2020-08-24 09:35:05&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MARIE CLAIRE, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tramitaci&oacute;n de emergencia para la adquisici&oacute;n de 4.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2021-05-28 12:12:37&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.775.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Soluciones de gesti&oacute;n y apoyo a empresas SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n mascarillas protectoras FFP2 destinadas a los hospitales del Servicio Canario de la Salud por emergencia sanitaria COVID19</p><p>2021-05-28 12:05:54&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.700.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services, SA']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 200.000 batas impermeables de un solo uso y 1.000.000 mascarillas higi&eacute;nicas destinadas a los hospitales del Servicio Canario de la Salud por emergencia sanitaria COVID19</p><p>2020-08-26 14:34:59&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.160.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['AGEM']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 1.000.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 desechables con destino al SESCAM</p><p>2020-08-26 09:33:36&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.463.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Drylock Tecnologies']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19 Adquisici&oacute;n de 3.600.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-09-25 08:30:20&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.640.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNATIONAL IBERIA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 4.000.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 desechables</p><p>2020-09-02 09:31:24&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.239.675,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS, SLU']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia de Servicios Sociales de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n, por procedimiento de emergencia, de protectores respiratorios (mascarillas), guantes y batas&nbsp;de protecci&oacute;n para las Residencias de Personas Mayores dependientes de la Gerencia de Servicios Sociales, como consecuencia de la situaci&oacute;n de crisis sanitaria ocasionada por el covid-19.</p><p>2020-08-27 11:53:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.900.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CASTILLA TEXTIL 2, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 2.000.000 mascarillas higi&eacute;nicas reutilizables adulto (10 lavados) con destino SESCAM</p><p>2020-09-17 13:51:15&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 1.000.000 unidades de mascarillas protecci&oacute;n ffp2 desechables con destino sescam.</p><p>2020-09-21 13:56:29&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.396.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['EVAYSER BORDADOS Y TROQUELADOS S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.000.000 mascarillas FFP2 desechables Evayser</p><p>2020-10-26 09:43:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;28.343.262,93 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HONGKONG TRAVIS ASIA LIMITED']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas desechables quir&uacute;rgicas para coronavirus COVID-19</p><p>2020-11-03 09:30:34&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.485.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ESPECIALIDADES MEDICO-ORTOPEDICAS S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 1.500.000 de mascarillas FFP2 para la lucha contra el Covid-19</p><p>2020-11-06 09:32:15&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CASA MEDITERRANEA 1967 S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 4.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n contra la Covid-19</p><p>2020-11-20 09:34:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.204.966,40 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['DIGAR SANITARIA S.L.', 'ABBOTT RAPID DIAGNOSTICS HEALTHCARE', 'TEXCON Y CALIDAD S.L.', 'MATERIAL M&Eacute;DICO S.L.N.E.', 'BARNA IMPORT S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n de Adquisiciones del Mando de Apoyo Log&iacute;stico del Ej&eacute;rcito del Aire&nbsp;&nbsp;&nbsp;20209C44 suministro de diverso material COVID-19 EA 2020</p><p>2020-12-04 12:31:53&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['STRANFORD TEXTIL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.000.000 mascarillas FFP2 Stranfford</p><p>2020-12-09 09:35:44&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.750.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Medline International Iberia SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 15.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas. </p><p>2020-12-11 09:37:08&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.602.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['BASTOS MEDICAL SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 600.000 mascarillas tipo FFP2.</p><p>2020-12-11 09:37:09&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.300.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ITURRRI SA.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;2020010515. Suministro de 1.000.000 de mascarillas tipo FFP2.</p><p>2020-12-11 09:37:08&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['LABORATORIOS HARTMANN SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 2.000.000 de mascarillas tipo FFP2</p><p>2021-01-18 09:31:02&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.429.624,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNACIONAL IBERIA S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 2.000.400 mascarillas FFP2 situaci&oacute;n especial emergencia, 2.882.000 guantes de examen de nitrilo talla peque&ntilde;a, 2.970.000 guantes de examen de nitrilo talla mediana, 1.450.000 guantes de examen de nitrilo talla grande y 1.800 guantes de examen de nitrilo talla s&uacute;per grande para la lucha contra el Covid-19</p><p>2021-03-10 10:27:55&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.157.324,69 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['3M ESPA&Ntilde;A S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mascarillas FPP2</p><p>2021-03-16 09:33:31&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.224.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Valsons Traders Exportaciones, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario para hacer frente al Covid-19 consistente en 50.000 equipos de protecci&oacute;n y 300.000 mascarillas FFP2.</p><p>2021-03-17 09:48:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.065.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ACJ, S.A.U.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario frente al Covid-19 (mascarillas FFP2-N95, batas, hisopos y kits de test PCR).</p><p>2021-03-16 09:24:49&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.400.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['DISFAR MEDICAL, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 3.000.000 unidades mascarillas protecci&oacute;n ffp2 desechable DISFARMEDICAL</p><p>2021-04-02 09:36:16&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Soluciones de Gesti&oacute;n y Apoyo a Empresas, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de dos millones de mascarillas protectoras KN95 para la lucha frente al Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud</p><p>2021-04-12 09:39:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.990.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario para la lucha frente al Covid-19 consistente en 200.000 batas de aislamiento, 6.000.000 de guantes de nitrilo, 600.000 escobillones y 700.000 mascarillas KN95</p><p>2021-04-14 09:38:14&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.938.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Tout Espagnol Import-Export S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material de protecci&oacute;n frente al Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud consistente en 300.000 mascarillas FFP3</p><p>2021-04-16 09:38:57&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RR7 United, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de un mill&oacute;n de mascarillas 3M modelo 1860 N95 para hacer frente al Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud</p><p>2021-05-10 09:35:39&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.071.610,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario contra el Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud consistente en 113000 Test Rapid Autobio, 748700 guantes de nitrilo y un mill&oacute;n de mascarillas FFP2.</p><p>2021-06-14 09:34:36&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.095.018,50 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Soluciones de Gesti&oacute;n y Apoyo a Empresas, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 837300 mascarillas KN95 y 555000 mascarillas FFP2 para el Servicio Canario de la Salud para hacer frente a las contingencias derivadas del Covid-19</p><p>2021-09-24 09:40:47&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.700.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de un mill&oacute;n de mascarillas FFP2 para el Servicio Canario de la Salud para las contingencias derivadas del Covid-19</p><p></p>", "date": "1645377100", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645377100", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3626550}, {"title": "La aplicaci\u00f3n de la nueva red social de Trump estar\u00e1 disponible a partir de ma\u00f1ana en la 'App Store'", "content": "La pretensi\u00f3n de Trump es que su Truth Social se convierta en el referente de todos aquellos que sienten que compa\u00f1\u00edas como Twitter coartan su libertad de expresi\u00f3n", "date": "1645377085", "karma": "108.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645377085", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/america-del-norte/aplicacion-nueva-red-social-trump-estara-disponible-lunes-app-store_18_3286245456.html?amp=true", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626551}, {"title": "", "content": "", "date": "1645377227", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645377227", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626552}, {"title": "Listado de contratos p\u00fablicos de emergencia de compra de mascarillas &gt;1M\u20ac", "content": "<p>2020-04-27 08:05:29&nbsp;&nbsp;&nbsp;10.890.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Oiarso Sociedad Cooperativa']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n del Instituto Nacional de Gesti&oacute;n Sanitaria (INGESA)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas quir&uacute;rgicas tipo IIR</p><p>2020-05-12 08:05:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;9.180.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Danbury Enterprises LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n del Instituto Nacional de Gesti&oacute;n Sanitaria (INGESA)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-05-12 08:05:19&nbsp;&nbsp;&nbsp;14.173.174,09 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HongKong Travis Asia Limited']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n del Instituto Nacional de Gesti&oacute;n Sanitaria (INGESA)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas FFP3</p><p>2020-09-01 14:09:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;14.296.906,25 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subdirecci&oacute;n de Compras de la Sociedad Estatal Correos y Tel&eacute;grafos S.A.&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n por la SOCIEDAD ESTATAL CORREOS Y TEL&Eacute;GRAFOS, S.A.S.M.E (Correos) de 4.750.000 mascarillas autofiltrantes para el Grupo Correos, constituido por las siguientes sociedades: Sociedad Estatal Correos y Tel&eacute;grafos S. A.&nbsp;S. M. E., Nexea Gesti&oacute;n Documental, S. A.&nbsp;S. M. E (Nexea) Correos Telecom S. A.&nbsp;S. M. E (Correos Telecom), Correos Express Paqueter&iacute;a Urgente S. A.&nbsp;S. M. E (Correos Express) y Correos Express Portugal (en adelante todas ellas denominadas conjuntamente &ldquo;Grupo Correos&rdquo;), para hacer frente inmediato a la protecci&oacute;n de sus trabajadores como consecuencia del COVID 19.</p><p>2020-05-06 11:30:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.999.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subdirecci&oacute;n General de Gesti&oacute;n Econ&oacute;mica y Patrimonial&nbsp;&nbsp;&nbsp;Material de protecci&oacute;n para el personal de la Secretar&iacute;a de Estado de Seguridad y los &oacute;rganos dependientes de ella, con motivo del coronavirus. Mascarillas.</p><p>2020-07-29 12:10:59&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HERPIGO, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 1.000.0000 mascarillas FPP2 con destino al Servicio de Salud de Castilla La Mancha (TRAMITACI&Oacute;N DE EMERGENCIA).</p><p>2020-07-29 11:47:03&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.238.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HERPIGO, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 5.000.0000 mascarillas con destino al Servicio de Salud de Castilla La Mancha. (TRAMITACI&Oacute;N DE EMERGENCIA).</p><p>2020-07-29 11:44:07&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.675.570,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 15.000.000 de mascarillas a PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L. con destino al Servicio de Salud de Castilla La Mancha (Tramitaci&oacute;n de emergencia)</p><p>2020-08-18 09:33:47&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.250.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['M&Ouml;LNLYCKE HEALT CARE, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Actuaciones de emergencia. Autorizaci&oacute;n para la adquisici&oacute;n de 15.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-05-12 09:34:34&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.019.546,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MARIE CLAIRE, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergenc&iacute;a del suministro de 1.053.250 mascarillas para la prevenci&oacute;n del Covid-19</p><p>2020-12-14 10:20:33&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.076.900,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-12-18 09:33:42&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.230.912,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Shanghai Fanrui Industry, Co. Ltd.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material COVID19: mascarillas, gafas y trajes de protecci&oacute;n</p><p>2020-10-21 09:33:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.923.476,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TYRVAL IMPORT EXPORT, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas FFP2, mascarillas quir&uacute;rgicas, guantes, term&oacute;metros y trajes de protecci&oacute;n</p><p>2020-11-10 09:30:47&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.535.397,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TANUKI2010 S.L. ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergencia del suministro de mascarillas para la prevenci&oacute;n del Covid-19</p><p>2020-05-27 08:05:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;12.500.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SOLUCIONES DE GESTION Y APOYO A EMPRESAS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;ADIF - Consejo de Administraci&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 5.000.000 de mascarillas FFP2</p><p>2020-06-22 10:02:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.229.965,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['IBERSURGICAL, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Actuaciones de emergencia. Autorizaci&oacute;n para la adquisici&oacute;n de 200.000 mascarillas FFP2 y 35.000 mascarillas FFP3</p><p>2020-12-14 10:12:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.730.300,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario COVID19: mascarillas FFP2, mascarillas quir&uacute;rgicas y test anticuerpos</p><p>2020-05-19 09:33:23&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.240.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SIMPLYTECH, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 2.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n desechables</p><p>2020-05-19 09:33:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.270.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FALCO GLOBAL UNIVERSE, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicos de tres capas</p><p>2020-05-19 09:33:20&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.476.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ALYCO IMPORT, S,L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas&nbsp;y 100.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-11-09 09:33:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.950.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RYPO ROYAL PROGRESS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 3.000.000 mascarillas 3PLY</p><p>2020-05-15 10:04:18&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.948.826,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SANELEC LOGISTICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas tipo II desechables, 100.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2, 1.000.000 de guantes de nitrilo sin&nbsp;polvo, 50.000 gafas de protecci&oacute;n quir&uacute;rgica STD y 100.000 impermeables m&eacute;dicos de un uso.</p><p>2020-05-15 10:04:14&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.351.700,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TRANSDUERO, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 200.000 mascarillas de protecci&oacute;n QN95&nbsp;y 999.600 mascarillas m&eacute;dicas desechables</p><p>2020-05-21 11:01:17&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.270.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FALCO GLOBAL UNIVERSE, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de equipos filtrantes sin mantenimiento (mascarillas quir&uacute;rgicas de tres capas)</p><p>2020-05-15 10:04:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.131.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SANELEC LOGISTICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 1.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas tipo II desechables y 100.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2</p><p>2020-05-15 09:37:38&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.945.875,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ESPECIALISTAS MEDICO ORTOP&Eacute;DICAS, S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Autorizaci&oacute;n para la contrataci&oacute;n dentro del procedimiento de emergencia expediente 347/2020 para suministro de 8.175.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas.</p><p>2020-05-19 09:33:16&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.581.600,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 500.000 mascarillas FFP2 y 2.000.000 mascarillas FFP1</p><p>2020-05-19 09:33:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.547.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Gamma Solutions SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 2.380.000 mascarillas desechables de triple capa</p><p>2020-05-14 10:00:19&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.961.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ORLIMAN SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Autorizaci&oacute;n para la contrataci&oacute;n dentro del procedimiento de emergencia expediente 347/2020 para suministro de 8.200.000 millones de mascarillas.</p><p>2020-10-23 09:47:48&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.749.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Tyrval Import Export, SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas y trajes de protecci&oacute;n</p><p>2020-10-23 09:47:18&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Asia Manufacturer Supply Ltd']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-05-14 09:40:35&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.827.100,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['EXCLUSIVAS PASCUAL Y FURIO, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergencia del suministro de 1.100.000 mascarillas y 100.000 gafas de protecci&oacute;n ocular para el COVID-19</p><p>2020-05-18 09:45:03&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.203.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SIBUCU 360, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrataci&oacute;n por emergencia del suministro de mascarillas para la prevenci&oacute;n del COVID-19</p><p>2020-12-16 09:37:55&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.025.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Shanghai Huanbiao IMP. and EXP. CO. LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual. 100.000 mascarillas tipo FFP2 Y 400.000 mascarillas tipo KN95.</p><p>2020-10-23 10:04:33&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.645.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RAYAN HOLDINGS PTE LID']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-12-18 09:33:46&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.870.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['A. Hartrod Shanghai Solutions Co. Ltd.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-10-23 09:48:04&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.787.600,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Tyrval Import Export, SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: mascarillas FFP2, mascarillas FFP3, guantes de nitrilo y term&oacute;metros</p><p>2020-10-23 09:47:18&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.701.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SOLUCIONES DE GESTION Y APOYO A EMPRESAS SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material COVID19: mascarillas FFP2</p><p>2020-12-16 09:41:04&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.410.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Shanghai Huanbiao IMP. and EXP. CO. LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual.&nbsp;1.500.000 mascarillas tipo FFP2 y 1.000.000 de batas impermeables.</p><p>2020-12-16 09:41:03&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.422.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CHINA-BASE NINGBO FOREIGN TRADE CO, LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual. 1.700.000 mascarillas quir&uacute;rgicas, 800.000 mascarillas FFP3, 1.700.000 guantes, 2.000 pantallas faciales, 100.000 gafas protectoras, 100.000 buzos 3B, 110.000 buzos 4B</p><p>2020-12-16 09:41:02&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.230.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CHINA-BASE NINGBO FOREIGN TRADE CO, LTC']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de Equipos de Protecci&oacute;n Individual. 500.000 Mascarillas FFP3</p><p>2020-07-30 09:18:33&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.840.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['BARNA IMPORT MEDICA, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 4.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables</p><p>2020-09-30 11:57:54&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['BARNA IMPORT MEDICA, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.000.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-05-25 09:47:04&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.036.186,24 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Azor Corporate Ib&eacute;rica, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Almer&iacute;a&nbsp;&nbsp;&nbsp;Presidencia de la Diputaci&oacute;n Provincial de Almer&iacute;a&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas FFP-2, monos de protecci&oacute;n y guantes de nitrilo para atender las necesidades derivadas de la protecci&oacute;n de personas frente al COVID-19</p><p>2020-05-15 13:28:32&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.506.015,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS SLU ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia de Servicios Sociales de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n, por procedimiento de emergencia, de protectores respiratorios (mascarillas) y guantes de protecci&oacute;n para las Residencias de Personas Mayores dependientes de la Gerencia de Servicios Sociales, como consecuencia de la situaci&oacute;n de crisis sanitaria ocasionada por el covid-19.</p><p>2020-05-25 09:35:17&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.350.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MAHUPA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19. Adquisici&oacute;n de 3.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n desechables.</p><p>2020-12-18 09:33:40&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.457.394,85 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Palma&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud de las Illes Balears&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro material sanitario COVID19: gafas de protecci&oacute;n, mascarillas FFP2, batas de aislamiento, guantes, trajes de protecci&oacute;n y tests IgG/IgM</p><p>2020-05-27 08:05:24&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.499.970,45 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ITURRI,S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Jefatura de Asuntos Econ&oacute;micos de la Guardia Civil&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de mascarillas de protecci&oacute;n nivel FFP2 o equivalente para afrontar la pandemia de COVID-19.</p><p>2021-02-15 16:07:55&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.753.472,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Innjoo Technology S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Compra de mascarillas quir&uacute;rgicas Tipo II desechables, kits de diagn&oacute;stico r&aacute;pido, gafas de protecci&oacute;n m&eacute;dicas y guantes nitrilo sin polvos 6-6.5 mg.</p><p>2021-02-15 15:59:00&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.112.400,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHONOLOGY S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Compra de Mascarillas quir&uacute;rgicas Tipo II desechables</p><p>2021-02-15 15:54:02&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.054.713,53 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Compra de Mascarillas de protecci&oacute;n FFP2, Mascarillas de protecci&oacute;n FFP3, Mascarillas quir&uacute;rgicas Tipo II desechables, Guantes 6-6,5 mg de Nitrilo sin polvos, Gafas de protecci&oacute;n m&eacute;dicas e impermeables reforzados m&eacute;dico nivel 4.</p><p>2020-07-30 11:55:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.634.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.700.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-07-30 11:33:10&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.634.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.700.000 mascarillas protecci&oacute;n FFP2</p><p>2020-07-30 11:25:44&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.698.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 6.200.000 mascarillas Prolimat</p><p>2020-07-30 10:11:10&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.698.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 6.200.000 mascarillas desechables</p><p>2020-07-30 10:07:28&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 15.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-07-30 10:04:08&nbsp;&nbsp;&nbsp;7.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 3.000.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-06-04 14:33:11&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.715.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Material de protecci&oacute;n personal Ferca, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Zaragoza&nbsp;&nbsp;&nbsp;Instituto Aragon&eacute;s de Servicios Sociales (IASS)&nbsp;&nbsp;&nbsp;Contrato de emergencia para la adquisici&oacute;n de mascarillas y guantes para la protecci&oacute;n del personal cuidador en Residencias de mayores y discapacidad por el Covid 19.</p><p>2020-06-04 09:42:14&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.950.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RYPO ROYAL PROGRESS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID 19. Adquisici&oacute;n de 3.000.000 mascarillas 3PLY</p><p>2021-07-02 21:01:20&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.100.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['INNJOO TECHNOLOGY SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;ADIF - Presidencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 1.000.000 de mascarillas FFP2, sin v&aacute;lvula</p><p>2020-06-15 10:02:15&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FUNCOTEX SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Vicepresidencia y Conselleria de Igualdad y Pol&iacute;ticas Inclusivas&nbsp;&nbsp;&nbsp;suministro para la confecci&oacute;n de mascarillas protectoras, derivado de la declaraci&oacute;n de emergencia para la contrataci&oacute;n de las actuaciones necesarias para la atenci&oacute;n y contenci&oacute;n del virus COVID-19 en personas, residencias y centros, competencia de la Vicepresidencia y Conselleria de Igualdad y Pol&iacute;ticas Inclusivas</p><p>2020-06-15 12:18:01&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.350.400,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GARRIC M&Eacute;DICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Oviedo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud - Servicios Centrales&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diverso material necesario para hacer frente al COVID-19 (Mascarillas de protecci&oacute;n FFP2)</p><p>2020-06-22 10:05:41&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Drylock Tecnologies']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19 Adquisici&oacute;n protectores respiratorios, 6.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas.</p><p>2020-10-23 09:47:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;29.826.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FCS SELECT PRODUCTS SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 58 millones de mascarillas de protecci&oacute;n respiratoria. COVID 19</p><p>2020-10-19 09:37:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;31.291.547,08 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HANGZOU RUINING TRADING CO LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas de protecci&oacute;n respiratoria FFP2 para coronavirus COVID-19</p><p>2020-10-23 09:30:12&nbsp;&nbsp;&nbsp;143.990.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FCS SELECT PRODUCTS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 280.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n respiratoria para coronavirus COVID19, RDL 7/2020, 12-03, medidas urgentes para responder del impacto econ&oacute;mico del COVID-19</p><p>2020-10-23 09:30:12&nbsp;&nbsp;&nbsp;12.172.600,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['FCS SELECT PRODUCTS, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 20.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas, 10.000.000 de guantes de nitrilo y 150.000 gafas de protecci&oacute;n</p><p>2020-10-28 09:38:48&nbsp;&nbsp;&nbsp;71.307.589,72 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CHINA MEHECO LTD']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 18.000.000 mascarillas KN95, 18.000.000 mascarillas FFP2, 400.000 gafas protecci&oacute;n PVC y1.000.000 guantes nitrilo</p><p>2020-06-15 22:25:06&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.225.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR2, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Oviedo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud - Servicios Centrales&nbsp;&nbsp;&nbsp;Diverso material necesario para hacer frente al COVID-19 (Mascarillas quir&uacute;rgicas tipo II R)</p><p>2020-06-30 09:31:00&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.905.750,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['F20061412']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;el suministro de 4.500.000 de mascarillas desechable quir&uacute;rgica alto riesgo goma para la protecci&oacute;n contra el COVID-19 con un precio unitario de 0,35 euros</p><p>2020-06-25 12:40:52&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.775.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SUMINISTROS M&Eacute;DICOS DEL NORTE, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Oviedo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Servicio de Salud - Servicios Centrales&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 para hacer frente al COVID 19.</p><p>2020-06-29 09:57:53&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.146.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['SOSMI S.A. ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;suministro de material de protecci&oacute;n contra el COVID-19 -22.000 mascarillas aislamiento respiratorio FFP3 sin v&aacute;lvula: precio unitario de 4,50&nbsp;&nbsp;&nbsp;euros -&nbsp;150.000 batas desechable no est&eacute;riles precio unitario 2,65 euros IVA no incluido&nbsp;&nbsp;-1.000.000 batas desechables no est&eacute;riles precio unitario 2,65 euros IVA no incluido&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p>2020-12-16 09:41:06&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['LABORATORIOS HARTMANN, S.A']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;2020009907. Contrato de suministro de 2.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2020-12-16 09:41:05&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.361.250,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNATIONAL IBERIA ']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;2020009856. Resoluci&oacute;n de la Presidenta de la Gerencia Regional de Salud por la que se declara de emergencia la contrataci&oacute;n del suministro de 2.500.000 mascarillas quir&uacute;rgicas.</p><p>2020-07-02 08:23:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.061.918,50 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 4.050.000 mascarillas protecci&oacute;n FFP2</p><p>2020-07-01 13:11:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.543.178,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 9.300.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables.</p><p>2020-07-01 12:44:36&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.560.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TEGOSA M&Eacute;DICA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 8.000.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables TEGOSA</p><p>2020-06-30 13:59:24&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.543.178,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PIVELLON S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 9.300.000 mascarillas quir&uacute;rgicas desechables.</p><p>2020-06-30 12:57:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.826.020,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 9.300.000 unidades mascarillas quir&uacute;rgicas desechables con destino al SESCAM</p><p>2020-06-30 12:41:57&nbsp;&nbsp;&nbsp;8.820.900,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 4.050.000 unidades de mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 desechables sescam</p><p>2020-09-24 07:35:35&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.061.918,50 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['PROLIMAX HIGIENE INDUSTRIAL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 4.050.000 mascarillas FFP2 desechables Prolimax</p><p>2020-07-13 10:30:09&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.669.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNATIONAL IBERIA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 6.000.000 guantes examen nitrilo y 3.000.000 mascarillas desechables quir&uacute;rgicas alto riesgo gomas</p><p>2020-07-20 13:57:22&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.162.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NATH 2004, S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;M&eacute;rida&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Planificaci&oacute;n Econ&oacute;mica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 750.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-11-27 09:34:46&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['TEXCON Y CALIDAD, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretar&iacute;a General de la Consejer&iacute;a de Educaci&oacute;n, Cultura y Deportes de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas de protecci&oacute;n para los alumnos y empleados en los centros docentes no universitarios.-1802TO20SUM00045</p><p>2021-06-18 10:02:01&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.979.800,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ACJ, SAU']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Varios suministros materiales sanitarios emergencia COVID19 _ guantes, epis, hisopos, mascarillas, batas aislamiento, .... destinado a los Hospitales del Gobierno de Canarias</p><p>2020-08-24 09:35:05&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MARIE CLAIRE, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tramitaci&oacute;n de emergencia para la adquisici&oacute;n de 4.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas</p><p>2021-05-28 12:12:37&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.775.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Soluciones de gesti&oacute;n y apoyo a empresas SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n mascarillas protectoras FFP2 destinadas a los hospitales del Servicio Canario de la Salud por emergencia sanitaria COVID19</p><p>2021-05-28 12:05:54&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.700.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services, SA']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 200.000 batas impermeables de un solo uso y 1.000.000 mascarillas higi&eacute;nicas destinadas a los hospitales del Servicio Canario de la Salud por emergencia sanitaria COVID19</p><p>2020-08-26 14:34:59&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.160.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['AGEM']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 1.000.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 desechables con destino al SESCAM</p><p>2020-08-26 09:33:36&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.463.200,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Drylock Tecnologies']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Consejer&iacute;a de Fomento y Medio Ambiente de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;COVID-19 Adquisici&oacute;n de 3.600.000 mascarillas FFP2</p><p>2020-09-25 08:30:20&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.640.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNATIONAL IBERIA, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 4.000.000 mascarillas de protecci&oacute;n FFP2 desechables</p><p>2020-09-02 09:31:24&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.239.675,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['GAMMA SOLUTIONS, SLU']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia de Servicios Sociales de la Junta de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n, por procedimiento de emergencia, de protectores respiratorios (mascarillas), guantes y batas&nbsp;de protecci&oacute;n para las Residencias de Personas Mayores dependientes de la Gerencia de Servicios Sociales, como consecuencia de la situaci&oacute;n de crisis sanitaria ocasionada por el covid-19.</p><p>2020-08-27 11:53:13&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.900.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CASTILLA TEXTIL 2, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 2.000.000 mascarillas higi&eacute;nicas reutilizables adulto (10 lavados) con destino SESCAM</p><p>2020-09-17 13:51:15&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['NACATUR 2 ESPA&Ntilde;A, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n de 1.000.000 unidades de mascarillas protecci&oacute;n ffp2 desechables con destino sescam.</p><p>2020-09-21 13:56:29&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.396.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['EVAYSER BORDADOS Y TROQUELADOS S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.000.000 mascarillas FFP2 desechables Evayser</p><p>2020-10-26 09:43:45&nbsp;&nbsp;&nbsp;28.343.262,93 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['HONGKONG TRAVIS ASIA LIMITED']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Cartera Com&uacute;n de Servicios del Sistema Nacional de Salud y Farmacia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de mascarillas desechables quir&uacute;rgicas para coronavirus COVID-19</p><p>2020-11-03 09:30:34&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.485.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ESPECIALIDADES MEDICO-ORTOPEDICAS S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 1.500.000 de mascarillas FFP2 para la lucha contra el Covid-19</p><p>2020-11-06 09:32:15&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.200.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['CASA MEDITERRANEA 1967 S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 4.000.000 de mascarillas de protecci&oacute;n contra la Covid-19</p><p>2020-11-20 09:34:21&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.204.966,40 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['DIGAR SANITARIA S.L.', 'ABBOTT RAPID DIAGNOSTICS HEALTHCARE', 'TEXCON Y CALIDAD S.L.', 'MATERIAL M&Eacute;DICO S.L.N.E.', 'BARNA IMPORT S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Madrid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n de Adquisiciones del Mando de Apoyo Log&iacute;stico del Ej&eacute;rcito del Aire&nbsp;&nbsp;&nbsp;20209C44 suministro de diverso material COVID-19 EA 2020</p><p>2020-12-04 12:31:53&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['STRANFORD TEXTIL S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 2.000.000 mascarillas FFP2 Stranfford</p><p>2020-12-09 09:35:44&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.750.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Medline International Iberia SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 15.000.000 de mascarillas quir&uacute;rgicas.</p><p>2020-12-11 09:37:08&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.602.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['BASTOS MEDICAL SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 600.000 mascarillas tipo FFP2.</p><p>2020-12-11 09:37:09&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.300.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ITURRRI SA.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;2020010515. Suministro de 1.000.000 de mascarillas tipo FFP2.</p><p>2020-12-11 09:37:08&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.600.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['LABORATORIOS HARTMANN SL']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 2.000.000 de mascarillas tipo FFP2</p><p>2021-01-18 09:31:02&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.429.624,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['MEDLINE INTERNACIONAL IBERIA S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valencia&nbsp;&nbsp;&nbsp;Subsecretar&iacute;a de la Conseller&iacute;a de Sanidad y Salud P&uacute;blica&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 2.000.400 mascarillas FFP2 situaci&oacute;n especial emergencia, 2.882.000 guantes de examen de nitrilo talla peque&ntilde;a, 2.970.000 guantes de examen de nitrilo talla mediana, 1.450.000 guantes de examen de nitrilo talla grande y 1.800 guantes de examen de nitrilo talla s&uacute;per grande para la lucha contra el Covid-19</p><p>2021-03-10 10:27:55&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.157.324,69 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['3M ESPA&Ntilde;A S.L']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Valladolid&nbsp;&nbsp;&nbsp;Gerencia Regional de Salud de Castilla y Le&oacute;n&nbsp;&nbsp;&nbsp;Mascarillas FPP2</p><p>2021-03-16 09:33:31&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.224.500,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Valsons Traders Exportaciones, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario para hacer frente al Covid-19 consistente en 50.000 equipos de protecci&oacute;n y 300.000 mascarillas FFP2.</p><p>2021-03-17 09:48:26&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.065.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['ACJ, S.A.U.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario frente al Covid-19 (mascarillas FFP2-N95, batas, hisopos y kits de test PCR).</p><p>2021-03-16 09:24:49&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.400.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['DISFAR MEDICAL, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Toledo&nbsp;&nbsp;&nbsp;Secretaria General del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha&nbsp;&nbsp;&nbsp;Adquisici&oacute;n 3.000.000 unidades mascarillas protecci&oacute;n ffp2 desechable DISFARMEDICAL</p><p>2021-04-02 09:36:16&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Soluciones de Gesti&oacute;n y Apoyo a Empresas, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de dos millones de mascarillas protectoras KN95 para la lucha frente al Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud</p><p>2021-04-12 09:39:56&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.990.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario para la lucha frente al Covid-19 consistente en 200.000 batas de aislamiento, 6.000.000 de guantes de nitrilo, 600.000 escobillones y 700.000 mascarillas KN95</p><p>2021-04-14 09:38:14&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.938.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Tout Espagnol Import-Export S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material de protecci&oacute;n frente al Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud consistente en 300.000 mascarillas FFP3</p><p>2021-04-16 09:38:57&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.000.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['RR7 United, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de un mill&oacute;n de mascarillas 3M modelo 1860 N95 para hacer frente al Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud</p><p>2021-05-10 09:35:39&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.071.610,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de material sanitario contra el Covid-19 para el Servicio Canario de la Salud consistente en 113000 Test Rapid Autobio, 748700 guantes de nitrilo y un mill&oacute;n de mascarillas FFP2.</p><p>2021-06-14 09:34:36&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.095.018,50 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Soluciones de Gesti&oacute;n y Apoyo a Empresas, S.L.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de 837300 mascarillas KN95 y 555000 mascarillas FFP2 para el Servicio Canario de la Salud para hacer frente a las contingencias derivadas del Covid-19</p><p>2021-09-24 09:40:47&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.700.000,00 &euro;&nbsp;&nbsp;&nbsp;['Damco Trading Services, S.A.']&nbsp;&nbsp;&nbsp;Las Palmas de Gran Canaria&nbsp;&nbsp;&nbsp;Direcci&oacute;n General de Recursos Econ&oacute;micos del Servicio Canario de la Salud&nbsp;&nbsp;&nbsp;Suministro de un mill&oacute;n de mascarillas FFP2 para el Servicio Canario de la Salud para las contingencias derivadas del Covid-19</p>", "date": "1645377258", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645377318", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626553}, {"title": "Luis Alfonso de Borb\u00f3n y su mujer figuraron en una cuenta en Credit Suisse con 1,2 millones a nombre de una empresa de Panam\u00e1", "content": "Luis Alfonso de Borb\u00f3n Mart\u00ednez-Bordi\u00fa y Margarita Vargas Santaella, casados desde 2004, son dos de las personas que tuvieron cuenta abierta en la entidad financiera suiza Credit Suisse. \u00c9l es bisnieto de Franco y presidente de honor de la fundaci\u00f3n dedicada a exaltar al dictador. Ella es hija de V\u00edctor Vargas, multimillonario conocido como el banquero de Ch\u00e1vez. Relacionada: https://www.meneame.net/story/banco-credit-suisse-mantuvo-cuentas-dictadores-criminales-todo", "date": "1645390504", "karma": "3894.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645377378", "url": "https://www.infolibre.es/politica/luis-alfonso-borbon-mujer-figuraron-cuenta-credit-suisse-1-2-millones-nombre-empresa-panama_1_1219889.html", "clicks": 0, "votes": "278", "status": "published", "id": 3626554}, {"title": "La lucha contra la trata: 50 golpes policiales con m\u00e1s de 200 mujeres liberadas en M\u00e1laga", "content": "Cincuenta operaciones, 229 detenidos y 272 v\u00edctimas liberadas. Son las cifras que resumen la lucha entre 2019 y 2021 de la Polic\u00eda Nacional de M\u00e1laga contra la trata de mujeres, que el Ministerio de Interior considera la \u201cesclavitud del siglo XXI\u201d, a la que se ha propuesto hacer frente con un plan a dos a\u00f1os vista que ha elaborado para reducir los casos de explotaci\u00f3n sexual y laboral.", "date": "1645377417", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645377417", "url": "https://www.malagahoy.es/malaga/lucha-trata-golpes-mujeres-liberadas-malaga_0_1653734907.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3626555}, {"title": "El CNI en manos de quien particip\u00f3 en el ama\u00f1o del nombramiento de Delgado", "content": "Denuncia contra Pablo Lucas Murillo, por ama\u00f1ar el juicio en el que se confirm\u00f3 el nombramiento de Dolores Delgado como fiscal general.", "date": "1645378401", "karma": "-168.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645378401", "url": "https://www.acodap.com/el-cni-esta-en-manos-del-magistrado-que-participo-en-el-amano-del-nombramiento-de-dolores-delgado/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626556}, {"title": "Ofrecen cien mil euros por la cabeza del hombre que filtr\u00f3 las atrocidades de la Polic\u00eda rusa", "content": "Vladimir Osechkin es el 'Julian Assange' ruso. En noviembre pasado, el Kremlin le incluy\u00f3 en una lista negra del Kremlin por filtrar im\u00e1genes e informaci\u00f3n sobre las violaciones que se cometen en las c\u00e1rceles rusas y denunciar a los torturadores. Vladimir trabajaba codo con codo con Navalny y corre el riesgo de correr la misma suerte. Ahora, alguien presuntamente vinculado al l\u00edder checheno Ramz\u00e1n Kadyr\u00f3v ofrece una recompensa por acabar con su vida.", "date": "1645379545", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645379545", "url": "https://www.publico.es/internacional/ofrecen-cien-mil-euros-cabeza-hombre-filtro-atrocidades-policia-rusa.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3626558}, {"title": "Espa\u00f1oles en el ejercito brit\u00e1nico", "content": "Tras la derrota de la Segunda Rep\u00fablica en la Guerra Civil, miles de espa\u00f1oles tuvieron que abandonar Espa\u00f1a a trav\u00e9s de los Pirineos en penosas condiciones o a trav\u00e9s del mar. El \u00faltimo barco con exiliados fue el Stambrook y parti\u00f3 del puerto de Alicante el 28 de marzo de 1939.Los exiliados recalaron en muchos lugares. Unos se unieron a ejercito rojo, otros al ej\u00e9rcito franc\u00e9s o los grupos de trabajadores que construyeron el Muro Atl\u00e1ntico y muchos se unieron a la resistencia. Otros acabaron en Gran Breta\u00f1a y se unieron a (...)", "date": "1645379760", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645379760", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/02/espanoles-en-el-ejercito-britanico.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626559}, {"title": "Torpes aprendices de Maquiavelo", "content": "Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida madrug\u00f3 el jueves, en su calidad de telonero, para comparecer ante los medios como alcalde y s\u00f3lo alcalde sin portavoc\u00eda nacional, y negar unas acusaciones que a\u00fan no eran del todo p\u00fablicas: &quot;He preguntado y lo han negado&quot;, crey\u00f3 zanjar.", "date": "1645379770", "karma": "26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645379770", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43462/torpes-aprendices-de-maquiavelo/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626560}, {"title": "Bryce Echenique en n\u00fameros rojos: desaparece el dinero de su jubilaci\u00f3n de un banco franc\u00e9s", "content": "El empleado de una sucursal de Par\u00eds estuvo durante a\u00f1os retirando 500 euros semanales sin su consentimiento...", "date": "1645379804", "karma": "113.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645379804", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-19/bryce-echenique-en-numeros-rojos-desaparece-el-dinero-de-su-jubilacion-de-un-banco-frances.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626561}, {"title": "As\u00ed fueron los \u00faltimos momentos de la familia que muri\u00f3 en Yosemite", "content": "La familia que perdi\u00f3 la vida haciendo senderismo en Yosemite el a\u00f1o pasado intent\u00f3 pedir ayuda, seg\u00fan un mensaje de texto.", "date": "1645380062", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645380062", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/18/mensaje-familia-senderismo-yosemite-trax/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626562}, {"title": "\u00c1rbol geneal\u00f3gico de John William Friso que contiene a todos los monarcas de Europa", "content": "Del env\u00edo de reddit:<i> Todas las monarqu\u00edas europeas descienden de John William Friso.</i> https://www.reddit.com/r/todayilearned/comments/swqywx/til_that_all_heredity_european_monarchs_plus_a/", "date": "1645380403", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645380403", "url": "https://i.redd.it/k4aerxy16wf81.png", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626563}, {"title": "", "content": "", "date": "1645380383", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645380383", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626564}, {"title": "&quot;No se puede hablar de genocidio sobre la Conquista de Am\u00e9rica pero s\u00ed de hecatombe poblacional&quot;", "content": "Nunca se le hab\u00eda explicado a los espa\u00f1oles la conquista de Am\u00e9rica con todo detalle la rudeza, y la crudeza, de lo acontecido.  Incluso se ha generado toda una (falsa) explicaci\u00f3n en el sentido de que la presencia hispana en Am\u00e9rica obedeci\u00f3 a motivos loables, todos ellos positivos. Es una gran mentira.", "date": "1645380505", "karma": "-33.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645380505", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4956458/0/antonio-espino-no-se-puede-hablar-de-genocidio-sobre-la-conquista-de-america-pero-si-de-hecatombe-poblacional/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626565}, {"title": "Una se\u00f1ora que lleva 58 a\u00f1os conduciendo sin carnet llega en su coche a una entrevista en la tele", "content": "Despu\u00e9s de 58 a\u00f1os salt\u00e1ndose las normas, la se\u00f1ora ha decidido no disimular y se ha presentado en Ferrol, donde hab\u00eda quedado con la reportera para ser entrevistada en directo, conduciendo su propio coche en el parking. La mujer ha afirmado que se sac\u00f3 el carnet en 1963, pero que despu\u00e9s le comunicaron que no ten\u00eda aprobada la parte te\u00f3rica y que no pod\u00eda conducir por sus problemas de coraz\u00f3n (padece una cardiopat\u00eda).", "date": "1645382216", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645382216", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/vivir-on/que-mundo/2022/02/18/senora-lleva-58-anos-conduciendo/1230895.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626566}, {"title": "Macron acuerda con Putin un esfuerzo de emergencia para lograr un alto el fuego en el Donbass", "content": "Seg\u00fan las agencias, Macron y Putin han acordado implementar un esfuerzo de emergencia para lograr el alto el fuego en el este de Ucrania y acabar con el grave repunte de los combates en esa regi\u00f3n entre el Ej\u00e9rcito de Ucrania y los rebeldes separatistas del Donbass. Adem\u00e1s, ambos mandatarios han convocado una reuni\u00f3n especial del Grupo de Contacto Trilateral, formado por Ucrania, Rusia y la Organizaci\u00f3n para la Seguridad y la Cooperaci\u00f3n de Europa (OSCE), seg\u00fan ha se\u00f1alado el El\u00edseo en un comunicado.", "date": "1645382798", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645382798", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-macron-intenta-ultima-mediacion-putin-y-zelenski-202202201448_noticia.html?ref=https://www.abc.es/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626568}, {"title": "As\u00ed se gest\u00f3 la tragedia del PP: tres chivatazos, un intermediario y la alerta de Catal\u00e1 a Ayuso", "content": "La gran tragedia en la historia del PP, que ha acabado con sus dos principales baluartes, Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso, a garrotazo limpio, se origin\u00f3 en una comida a finales de noviembre en Madrid. All\u00ed tuvo lugar uno de los tres chivatazos que desataron esta crisis sin precedentes. La g\u00e9nesis de un conflicto que ha terminado arrollando al partido.", "date": "1645383088", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645383088", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220219/pp-catala-ayuso-detective-13260794", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626569}, {"title": "El troleo de esa marquesina entra ya en la leyenda", "content": "El troleo de esa marquesina entra ya en la leyenda..................................", "date": "1645383501", "karma": "19.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645383501", "url": "https://twitter.com/JorgeBustos1/status/1495450116651630597", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626570}, {"title": "Jeanine \u00c1\u00f1ez ser\u00e1 atendida de sus problemas de salud en la c\u00e1rcel", "content": "Un juez cambi\u00f3 su decisi\u00f3n y orden\u00f3 que la expresidenta interina de Bolivia sea atendida en prisi\u00f3n por la huelga de hambre que realiza. Rel: https://www.meneame.net/m/actualidad/anez-trasladada-hospital-tras-diez-dias-huelga-hambre", "date": "1645383624", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645383624", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GNLeL7DrmuI", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626571}, {"title": "La reuni\u00f3n entre el presidente Nixon y Mao Zedong en China", "content": "El presidente de Estados Unidos ten\u00eda un sue\u00f1o, \u00abvisitar China antes de morir\u00bb, y, as\u00ed, las diplomacias se pusieron manos a la obra para lograr un encuentro hist\u00f3rico que ahora cumple 50 a\u00f1os", "date": "1645383732", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645383732", "url": "https://www.larazon.es/cultura/20220220/qvm4ez6a25dfbb4imwtjujnlx4.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626572}, {"title": "Cargos territoriales del PP alertan del desapego de las bases con Casado", "content": "En las filas del PP admiten su preocupaci\u00f3n e inquietud por la foto de un partido &quot;fracturado&quot; que deja esa concentraci\u00f3n en la calle G\u00e9nova y que, seg\u00fan fuentes 'populares', evidencia que Casado cada d\u00eda que pasa pierde apoyos entre los militantes y simpatizantes de la formaci\u00f3n por la &quot;nefasta&quot; gesti\u00f3n que ha realizado de esta crisis interna. &quot;Hay mucha gente que opina que Casado no se puede mantener&quot;", "date": "1645384827", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645384827", "url": "https://www.lanuevacronica.com/cargos-territoriales-del-pp-alertan-del-desapego-de-las-bases-con-casado", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626574}, {"title": "A Paca Blanco y los ecologistas, por \u201clo de la Isla de Valdeca\u00f1as\u201d: \u00a1Dios, qu\u00e9 buenos ciudadanos, si hubiera buenos dirigentes!", "content": "Unas palabras de agradecimiento y apoyo a Paca Blanco, militante hist\u00f3rica del ecologismo peninsular, en estos momentos agridulces de reconocimiento judicial de su causa y, a la vez, de acoso medi\u00e1tico.", "date": "1645384832", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645384832", "url": "https://www.elsaltodiario.com/especulacion-urbanistica/paca-blanco-ecologistas-isla-valdecanas-dios-que-buenos-ciudadanos-si-hubiera-buenos-dirigentes", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626575}, {"title": "Quique Peinado: \u201cVendemos parte de nuestra vida por dinero porque no quedan m\u00e1s cojones. Y ya\u201d", "content": "Sus tuits se viralizan con facilidad, es una cara conocida de la tele, le puedes escuchar tambi\u00e9n por la radio, o leer en Infolibre. A veces habla de deporte y en general habla de muchas cosas, parece no tomarse nada demasiado en serio, y al mismo tiempo, no estar de broma. Quique Peinado es un personaje medi\u00e1tico, con todo lo que ello implica. Un medi\u00e1tico t\u00edo de barrio a quien, como a todo lo medi\u00e1tico, a veces le caen aplausos, y otras, esas hostias verbales tan poco cari\u00f1osas que colonizan las redes.", "date": "1645400420", "karma": "2014.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645384950", "url": "https://www.elsaltodiario.com/medios/quique-peinado-el-trabajo-es-una-condena-en-la-que-vendemos-parte-de-nuestra-vida-por-dinero", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3626576}, {"title": "El futuro de la energ\u00eda pasa por los parques e\u00f3licos marinos. Y para eso necesitamos submarinos aut\u00f3nomos", "content": "Los parques e\u00f3licos offshore ganan fuerza. Lo hacen en Europa, con plantas como la de Wikinger, en Alemania, o la reci\u00e9n activada Hornsea 2, en el Mar del Norte; en Asia, que pisa fuerte con el impulso de China y Jap\u00f3n; e incluso aqu\u00ed, en Espa\u00f1a, donde Greenalia proyecta varios parques marinos en las costas de Gran Canaria. Reci\u00e9n llegado a la Casa Blanca, incluso el equipo Joe Biden present\u00f3 un ambicioso plan para desplegar 30 GW de cara a 2030 y alcanzar los 110 GW con vistas a 2050, todo con la movilizaci\u00f3n de 12.000 millones de d\u00f3lares...", "date": "1645385211", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645385211", "url": "https://www.xataka.com/energia/futuro-energia-pasa-parques-eolicos-marinos-para-eso-necesitamos-submarinos-autonomos", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626577}, {"title": "Muere Fran\u00e7ois Gros, el bi\u00f3logo franc\u00e9s codescubridor del ARN mensajero", "content": "La pandemia puso de nuevo de actualidad sus descubrimientos, puesto que las vacunas de Pfizer y Moderna contra el coronavirus est\u00e1n desarrolladas a partir de ARN mensajero.", "date": "1645402519", "karma": "1852.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645385228", "url": "https://www.publico.es/ciencias/muere-francois-gros-biologo-frances-codescubridor-arn-mensajero.html", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3626578}, {"title": "Jan Pie\u0144kowski, ilustrador de los libros de Meg y Mog, muere a los 85 a\u00f1os (Ingl\u00e9s)", "content": "Jan Pie\u0144kowski, el amado ilustrador y autor de m\u00e1s de 140 libros para ni\u00f1os, muri\u00f3 a los 85 a\u00f1os. Pie\u0144kowski, cuyo trabajo inclu\u00eda los libros emergentes de Meg and Mog, hab\u00eda estado viviendo con la enfermedad de Alzheimer. Francesca Dow, directora gerente de Penguin Random House Children's Books, confirm\u00f3 que muri\u00f3 el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana. El trabajo de Pie\u0144kowski a menudo se inspir\u00f3 en su infancia polaca y sus experiencias como refugiado en tiempos de guerra. Su inter\u00e9s por los recortes de papel provino de su tiempo en un refugio antia\u00e9reo...", "date": "1645385466", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645385466", "url": "https://www.theguardian.com/books/2022/feb/20/jan-pienkowski-illustrator-of-meg-and-mog-books-dies-at-85", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626579}, {"title": "Hilo sobre la desinformaci\u00f3n en el conflicto entre Ucrania y Rusia", "content": "\u00daltimamente para hablar de Ucrania desde Descifrando la Guerra casi tenemos que dedicar m\u00e1s tiempo a desmentir bulos porque todos los bandos est\u00e1n haciendo propaganda, aunque l\u00f3gica en un contexto de guerra. Voy a intentar aclarar en este hilo inexactitudes que est\u00e1n publicando.", "date": "1645397119", "karma": "1783.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645385603", "url": "https://twitter.com/AleGeo__/status/1495407532143165445", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3626580}, {"title": "Un carrusel cerca del ghetto", "content": "<p>En Roma, en Campo dei Fiori</p><p>Canastas de aceitunas y limones,</p><p>Adoquines salpicados con vino</p><p>y fragmentos de flores.</p><p>Con rosados mariscos</p><p>Cubren sus mesas los vendedores,</p><p>Racimos de uvas negras</p><p>Caen sobre el terciopelo de los duraznos.</p><p></p><p>En esta misma plaza</p><p>Quemaron a Giordano Bruno,</p><p>El verdugo encendi&oacute; la hoguera</p><p>en medio de la multitud curiosa.</p><p>Y antes de que las llamas murieran,</p><p>Las tabernas estaban llenas de nuevo,</p><p>Canastas de aceitunas y limones</p><p>Cargaban los vendedores.</p><p></p><p>Me acord&eacute; del Campo dei Fiori</p><p>En Varsovia, junto al carrusel,</p><p>En un atardecer hermoso de abril,</p><p>Al comp&aacute;s de una tonada alegre.</p><p>La brillante melod&iacute;a ahogaba</p><p>Los disparos detr&aacute;s de los muros del ghetto</p><p>Y las parejas volaban</p><p>Alto hacia el cielo sereno.</p><p></p><p>A veces el viento tra&iacute;a de las casas en llamas</p><p>negras cometas,</p><p>Las atrapaban cual p&eacute;talos en el aire</p><p>Los jinetes del carrusel.</p><p>Abr&iacute;a las faldas de las muchachas</p><p>Este viento de las casas en llamas,</p><p>Re&iacute;an las multitudes alegres</p><p>en Varsovia</p><p>aquel hermoso domingo.</p><p></p><p>Quiz&aacute; alguien sacar&aacute; en conclusi&oacute;n</p><p>que el pueblo de Varsovia o de Roma</p><p>Comercie, se divierta, haga el amor</p><p>Indiferente a las hogueras de los m&aacute;rtires.</p><p>Alguien m&aacute;s leer&aacute; una ense&ntilde;anza</p><p>Sobre la fugacidad de las cosas humanas,</p><p>Sobre el olvido que nace,</p><p>antes de que muriera la llama.</p><p></p><p>Pero yo s&oacute;lo pens&eacute;</p><p>En la soledad de los que mor&iacute;an.</p><p>Que cuando Giordano Bruno</p><p>Sub&iacute;a a la hoguera</p><p>No hab&iacute;a en el lenguaje humano</p><p>Ni una sola palabra</p><p>Para decirle algo</p><p>a la humanidad que quedaba.</p><p></p><p>Ya hab&iacute;an vuelto a su vino,</p><p>A vender blancas estrellas de mar</p><p>Cestas de aceitunas y limones</p><p>Cargaban en el bullicio alegre.</p><p>Y &eacute;l ya estaba lejos,</p><p>Como si hubieran pasado siglos,</p><p>Mientras que ellos se detuvieron un instante</p><p>para ver su partida en el fuego.</p><p></p><p>Y para los que mueren, solos,</p><p>Ya olvidados del mundo,</p><p>Nuestro lenguaje se les volvi&oacute; ajeno</p><p>como de un planeta antiguo.</p><p>Hasta que todo sea una leyenda</p><p>Y entonces, al cabo de muchos a&ntilde;os,</p><p>En un gran Campo dei Fiori</p><p>Una rebeli&oacute;n ser&aacute; encendida</p><p>Por la palabra del poeta.</p><p></p><p><strong><em>Campo dei Fiori</em></strong> de Czeslaw Milosz,</p><p>Varsovia, Pascua 1943</p>", "date": "1645389863", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645389863", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626581}, {"title": "Los astr\u00f3nomos, perplejos al descubrir una galaxia 160 veces mayor que la V\u00eda L\u00e1ctea", "content": "Con un di\u00e1metro de 16,3 millones de a\u00f1os luz, se trata de la m\u00e1s grande observada hasta ahora. Los cient\u00edficos no saben c\u00f3mo pudo llegar a hacerse tan grande. Nuestra galaxia es enorme. Y aunque desde dentro es dif\u00edcil saber exactamente cu\u00e1nto puede medir de extremo a extremo, las \u00faltimas estimaciones hablan de unos 100.000 a\u00f1os luz. Por supuesto, hay galaxias mayores, y hasta el momento el r\u00e9cord de tama\u00f1o lo ostentaba IC 1101, un aut\u00e9ntico monstruo de 3,9 millones de a\u00f1os luz de di\u00e1metro.", "date": "1645385648", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645385648", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-astronomos-perplejos-descubrir-galaxia-160-veces-mayor-lactea-202202200219_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626582}, {"title": "C\u00f3mo matar moscas a ca\u00f1onazos al estilo Men\u00e9ame", "content": "<p>Si alguno hab&eacute;is intentado hacer en los &uacute;ltimos d&iacute;as un env&iacute;o de alg&uacute;n blog de blogspot, habr&eacute;is visto un mensaje indicando que no pod&eacute;is hacerlo porque el servidor tiene aplicado un ban. No es algo que afecte a ese blog concreto, sino que se ha aplicado un ban a todo blogspot. S&iacute;, tal y como suena.</p><p>El motivo de todo esto es que, desde hace tiempo, un usuario o grupo de usuarios (esto lo desconozco) llevan enviando el mismo mensaje spameando con una alternativa a Men&eacute;ame, y lo hacen creando blogs en blogspot.com con diferentes nombres.</p><p>La \"soluci&oacute;n\" que han decidido aplicar los @admin de Men&eacute;ame es banear a todo el dominio de blogspot.com, es decir, a los miles (millones quiz&aacute;s?) de blogs que hay creados en esa plataforma y que no tienen nada que ver con esta historia. Y tampoco es la primera vez que sucede. Esta \"soluci&oacute;n\" ya se aplic&oacute; hace un tiempo.</p><p>El tema se comenta solo, as&iacute; que no hay mucho m&aacute;s que decir. Ya lo he comentado en el N&oacute;tame, al igual que otros usuarios, y dado que no he obtenido respuesta y todo sigue igual, creo mi primer art&iacute;culo para dejar constancia de este desprop&oacute;sito.</p><p>Por cierto, decir tambi&eacute;n que el desprop&oacute;sito de la medida es a&uacute;n mayor si tenemos en cuenta que este tipo de env&iacute;os duran unos escasos minutos en la cola. Reciben siempre un voto masivo de negativos y van a descartadas en cuesti&oacute;n de minutos. Creo que el env&iacute;o de \"alternativa a Men&eacute;ame\" con m&aacute;s clicks que he visto no llegaba a 10... Sencillamente rid&iacute;culo que por eso, que obviamente no est&aacute; afectando en nada a esta web y adem&aacute;s se corrige solo por los propios usuarios con el voto negativo, se haga un ban masivo a blogspot. No voy a decir que sea una de las medidas m&aacute;s demenciales que he visto por aqu&iacute;, porque he visto unas cuantas que tienen tela, pero que creo que cualquiera con dos dedos de frente entiende que no tiene ning&uacute;n sentido se mire como se mire. </p><p>Me pregunto si cuando estos cansinos de la alternativa a Men&eacute;ame decidan hacer lo mismo publicando su mensaje en Twitter, en Reddit, en otras plataformas gratuitas o en los millones de foros abiertos de Internet, la soluci&oacute;n de la administraci&oacute;n de Men&eacute;ame ser&aacute; banear a todas ellas...</p><p></p>", "date": "1645386185", "karma": "-61.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645386185", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626583}, {"title": "Editorial de ABC: Casado, una dimisi\u00f3n obligada", "content": "Lo ocurrido en Madrid ha extendido por toda Espa\u00f1a un divorcio real de las bases con su presidente, que por el bien del partido debe renunciar en cuesti\u00f3n de horas.  Cuando m\u00e1s de 4.000 personas se personan ante la sede del PP exigiendo su dimisi\u00f3n no se trata de un teatro preparado para seguir convulsionando el partido. Es la evidencia de una indignaci\u00f3n real que comparten muchos militantes en todo el territorio espa\u00f1ol.", "date": "1645385895", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645385895", "url": "https://www.abc.es/opinion/abci-editorial-abc-editorial-abc-casado-dimision-obligada-mismo-202202201451_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3626584}, {"title": "Gemelos se casan con gemelas: sus hijos son primos y hermanos [Ing]", "content": "Los hermanos gemelos id\u00e9nticos Josh y Jeremy se casaron con las hermanas gemelas id\u00e9nticas Brittany y Briana. Ambas parejas dieron a luz a ni\u00f1os al mismo tiempo. Aunque t\u00e9cnicamente son primos, los ni\u00f1os son gen\u00e9ticamente hermanos. La cosa se pone a\u00fan m\u00e1s rara: ambas familias viven juntas en la misma casa.", "date": "1645411202", "karma": "1143.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645386507", "url": "https://twitter.com/MikeSington/status/1495013210998538241?s=20", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "published", "id": 3626586}, {"title": "Por qu\u00e9 Deborah Kara Unger, la protagonista de \u2018Crash\u2019, desapareci\u00f3 de Hollywood tras la pol\u00e9mica que levant\u00f3 la pel\u00edcula", "content": "Lo primero que el espectador ve en Crash es a Deborah Kara Unger que se abre la blusa negra, se saca un pecho con sujetador blanco y lo refriega contra el salpicadero de un coche. Despu\u00e9s lame el coche mientras recibe a su amante por detr\u00e1s. Cuando protagoniz\u00f3 esa escena, Unger era una completa desconocida para los espectadores. Muy distinto al de sus compa\u00f1eros de rodaje. James Spader pertenec\u00eda al mainstream desde que interpret\u00f3 al villano rico en La chica de Rosa y encar\u00f3 los 90 especializ\u00e1ndose en yuppies depravados y en personajes pertur..", "date": "1645386331", "karma": "74.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645386331", "url": "https://smoda.elpais.com/placeres/deborah-kara-unger-crash-polemica/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626587}, {"title": "Momento surrealista de un 'dinosaurio' en la manifestaci\u00f3n pro Ayuso: &quot;Vengo a por dos p\u00e1jaros en extinci\u00f3n", "content": "Entre los cientos de personas, ha llamado la atenci\u00f3n un hombre que se ha presentado con un disfraz de dinosarurio. &quot;\u00bfQu\u00e9 le ha tra\u00eddo a venir aqu\u00ed con un disfraz?&quot;, ha querido saber la periodista. &quot;Nada, que vengo de extinci\u00f3n&quot;, se ha limitado a decir el hombre. &quot;Viene de extinci\u00f3n \u00bfPor qu\u00e9?&quot;, le ha preguntado. &quot;Hay dos p\u00e1jaros por ah\u00ed que se est\u00e1n extinguiendo y yo, como reptil volador, vengo aqu\u00ed a llev\u00e1rmelos tambi\u00e9n&quot;, aclaraba el hombre vestido de dinosaurio.", "date": "1645437603", "karma": "1650.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645386528", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/momento-surrealista-dinosaurio-manifestacion-pro-ayuso-vengo-por-dos-pajaros-extincion-20220220_1886821", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3626588}, {"title": "La mujer de Castilla-Hermida asesinada por su inquilino muri\u00f3 estrangulada (Santander)", "content": "La Polic\u00eda detuvo el viernes a un hombre sin techo, de 38 a\u00f1os, como presunto autor del asesinato de una mujer de 69, Adela Corral Albarreal, que lo acogi\u00f3 en su vivienda. A ella apenas le dio tiempo a llamar a los servicios de emergencias en medio de una acalorada discusi\u00f3n antes de que \u00e9l la estrangulara. Desde que se divorci\u00f3 hace varios a\u00f1os, Adela acostumbraba a rescatar indigentes de la calle. \u00abLos cobijaba en casa y ellos la robaban, la pegaban...\u00bb, cuentan quienes la conoc\u00edan.", "date": "1645560942", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645386992", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/santander/detenido-hombre-anos-20220218124857-nt.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3626589}, {"title": "La presi\u00f3n de los barones y el paso adelante de Feij\u00f3o para evitar el cisma obligan a Casado a plegarse ante Ayuso", "content": "La manifestaci\u00f3n convocada por los &quot;ayusers&quot; frente a G\u00e9nova y la falta de ascendencia sobre las estructuras territoriales dejan al l\u00edder del PP herido de muerte y al PP, sumido en el caos y el desgobierno, tras la clamorosa marcha atr\u00e1s de G\u00e9nova, que cierra el expediente de la inquilina de Sol.", "date": "1645386836", "karma": "62.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645386836", "url": "https://www.eldiario.es/politica/presion-barones-paso-adelante-feijoo-evitar-cisma-obligan-casado-plegarse-ayuso_129_8763060.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3626592}, {"title": "El joven juez Salvador Villanueva al que fusilaron la misma noche que a Lorca", "content": "Salvador se mantuvo fiel a la legislaci\u00f3n republicana que tanto hab\u00eda estudiado y que hab\u00eda prometido defender como Juez. La denuncia fue, muy posiblemente, fruto de la envidia. Fue fusilado el 19 de agosto de 1936. Curiosamente, la misma fecha del fusilamiento de Lorca.", "date": "1645387030", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645387030", "url": "https://twitter.com/RestaurandoDign/status/1495469626792284167", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626594}, {"title": "Una filtraci\u00f3n deja al descubierto miles de cuentas comprometidas en Credit Suisse", "content": "Los datos est\u00e1n referidos a cuentas que estuvieron abiertas desde la d\u00e9cada de 1940 hasta bien entrada la d\u00e9cada de 2010, pero no las operaciones actuales del banco. Entre las personas que figuraban como poseedoras de cantidades por valor de millones de d\u00f3lares en cuentas de Credit Suisse se encontraban el rey Abdal\u00e1 II de Jordania y los dos hijos del exdictador egipcio Hosni Mubarak.", "date": "1645387098", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645387098", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/20/companias/1645384068_281688.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3626596}, {"title": "Los Ayusers", "content": "&quot;Poco nos roba para lo guapa que es&quot;", "date": "1645387206", "karma": "0.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645387206", "url": "https://twitter.com/juevesantes/status/1495407428640382981", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3626598}, {"title": "Insultos a los periodistas en la manifestaci\u00f3n pro Ayuso: &quot;\u00a1Basura, hijos de puta, cabrones!&quot;", "content": "Los hechos han sido captados por el periodista de La Marea Dani Dom\u00ednguez, que ha compartido el v\u00eddeo en Twitter. En \u00e9l vemos c\u00f3mo varios manifestantes se dirigen a los periodistas a gritos llam\u00e1ndoles \u201ccobardes\u201d, \u201cchorizos\u201d, \u201ccomunistas\u201d, \u201ccabrones\u201d y \u201ccerdos\u201d, en lo que pareciera un ejercicio de buscar calificativos con la letra C. Pero no, hab\u00eda m\u00e1s: \u201chijos de puta\u201d y acusaciones de ser \u201cde la ETA\u201d. \u00a1Sois basura! \u00a1La COPE igual! \u00a1Y EsRadio, sois todos una mierda! \u00a1Todos sois una mierda! \u00a1Y el Federico y el Herrera! \u00a1Vendidos todos!", "date": "1645388721", "karma": "3591.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645387364", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/insultos-a-los-periodistas-en-la-manifestacion-pro-ayuso-basura-hijos-de-puta-cabrones_es_6212561de4b08ed7cf7140a3", "clicks": 0, "votes": "238", "status": "published", "id": 3626599}, {"title": "La Guardia Civil alerta de las graves consecuencias del uso de lazos", "content": "Si alguien encuentra un animal atrapado en un lazo, yo le recomiendo que no le echen la mano porque son animales salvajes que est\u00e1n con un grado de estr\u00e9s importante. Si es un jabal\u00ed, mejor no acercarse porque con los colmillos nos puede hacer mucho da\u00f1o\u00bb. El primer paso, ser\u00eda llamar al 112 indicando el lugar donde se encuentra para que los agentes medioambientales o el Seprona, los que estemos m\u00e1s cerca, podamos acudir y a ver qu\u00e9 se puede hacer.", "date": "1645387436", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645387436", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/deza/2022/02/20/guardia-civil-alerta-graves-consecuencias-uso-lazos/0003_202202D20C3991.htm", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3626601}, {"title": "Reino Unido: Polic\u00eda local descubre a un hombre que ha conducido 72 a\u00f1os sin carnet ni seguro [ENG]", "content": "La Polic\u00eda de Nottingham ha compartido esta peculiar historia a trav\u00e9s de su cuenta de Facebook: &quot;No podemos creer lo que sucedi\u00f3 esta tarde. El conductor, que naci\u00f3 en 1938, nos dijo que hab\u00eda estado conduciendo sin licencia y sin seguro, desde que ten\u00eda 12 (s\u00ed DOCE) a\u00f1os... y de alguna manera se las hab\u00eda arreglado para que la polic\u00eda nunca lo detuviera. (\u00a1Os dejaremos hacer los c\u00e1lculos!). \u00a1Afortunadamente, nunca tuvo un accidente, ni caus\u00f3 lesiones a nadie y nunca hizo que nadie perdiera dinero al golpearlos sin seguro!&quot;.", "date": "1645387561", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645387561", "url": "https://www.facebook.com/BulwellPoliceUK/photos/a.1503333513297267/2783592505271355", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626602}, {"title": "Absuelto el hermano de una influencer paquistan\u00ed a quien mat\u00f3 &quot;por honor a la familia&quot; [CAT]", "content": "El hombre hab\u00eda sido condenado a cadena perpetua hace tres a\u00f1os, pero ahora un juez argumenta que la familia le ha perdonado y ya no da por v\u00e1lida su confesi\u00f3n. Le hab\u00edan condenado a cadena perpetua en el 2019, despu\u00e9s de que \u00e9l mismo confes\u00f3 con orgullo que hab\u00eda estrangulado a su hermana mientras dorm\u00eda en casa de los padres por su &quot;comportamiento intolerable&quot;. A Muhammad Waseem, de 38 a\u00f1os, le parec\u00eda que el contenido y las im\u00e1genes que compart\u00eda Baloch en las redes sociales avergonzaban a su familia.", "date": "1645388934", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645388934", "url": "https://www.ccma.cat/324/absolt-el-germa-duna-influencer-pakistanesa-a-qui-va-matar-per-honor-a-la-familia/noticia/3147138/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3626603}, {"title": "Principios de Goebbels", "content": "Me acabo de encontrar con este art\u00edculo de elblogdelmarketing y me ha parecido interesante, no s\u00e9 vosotros, pero yo tampoco conoc\u00eda los principios de Goebbels y me parecen tan aplicables al d\u00eda a d\u00eda (y ya no solo en pol\u00edtica!). Espero que os guste!", "date": "1645388768", "karma": "-120.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645388768", "url": "https://www.elblogdelmarketing.com/2022/02/cuestion-de-principios.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626604}, {"title": "Rodrigo Bl\u00e1zquez, presentador de &quot;La Sexta Clave&quot;, sobre que el presidente de Ucrania sea c\u00f3mico de profesi\u00f3n", "content": "Bl\u00e1zquez: <i>\u201cEl pa\u00eds que est\u00e1 en el centro de esta crisis internacional est\u00e1 presidido por un c\u00f3mico, que no se nos enfade nadie, pero Volod\u00edmir Zelenski es como si Berto Romero, por poner un ejemplo, acabara de presidente del Gobierno de Espa\u00f1a y le tocara gestionar una guerra o una preguerra. Lleg\u00f3 al poder hace menos de tres a\u00f1os y ahora es un c\u00f3mico en preguerra\u201d.</i> Reacci\u00f3n de Berto Romero en https://youtu.be/yw6KAWW5Q-g?t=2119", "date": "1645389360", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645389360", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-cara-de-berto-romero-tras-oir-lo-que-dijo-sobre-el-el-presentador-de-lasexta-clave_es_62127231e4b0f93b261a06b5", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626605}, {"title": "Membrana de intercambio de \u00e1nodo &quot;cambio de juego&quot; promete hidr\u00f3geno verde m\u00e1s barato (ING)", "content": "La electr\u00f3lisis es un componente clave del costo del hidr\u00f3geno verde, y un equipo coreano dice que ha logrado un gran avance con una membrana de intercambio de aniones que no solo es mucho m\u00e1s barata que la tecnolog\u00eda de intercambio de protones actual, sino que ofrece un rendimiento un 20 por ciento mejor. El material desarrollado, dice el profesor Young Moo Lee de la Universidad de Hanyang, tiene un alto potencial de aplicaci\u00f3n como material central no solo para la electr\u00f3lisis del agua, sino tambi\u00e9n para celdas de combustible de hidr\u00f3geno...", "date": "1645389424", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645389424", "url": "https://newatlas.com/energy/aemwe-kist-hydrogen-electrolysis-anion-exchange/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626606}, {"title": "Embajada de EEUU en Rusia alerta de posibles atentados y recomienda abandonar el pa\u00eds", "content": "La Embajada de EEUU en Rusia alert\u00f3 de posibles atentados en Mosc\u00fa, San Petersburgo y zonas fronterizas con Ucrania. Asimismo, recomend\u00f3 en un aviso urgente a sus connacionales abandonar el pa\u00eds. &quot;Revise sus planes de seguridad personal... Tenga planes de evacuaci\u00f3n que no dependan de la asistencia del Gobierno de Estados Unidos&quot;, urgi\u00f3 la misi\u00f3n.", "date": "1645389731", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645389731", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220220/embajada-de-eeuu-en-rusia-recomienda-a-sus-connacionales-abandonar-el-pais--1121957853.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626607}, {"title": "La evoluci\u00f3n de la bandera de Espa\u00f1a", "content": "La evoluci\u00f3n de la bandera de Espa\u00f1a tiene su origen en el estandarte de guerra que eligi\u00f3 Carlos III en 1785, hace casi dos siglos y medio", "date": "1645390135", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645390135", "url": "https://elordenmundial.com/mapas-y-graficos/evolucion-bandera-espana/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3626609}, {"title": "Conflicto de Ucrania: Entre Mosc\u00fa y Kiev: c\u00f3mo Turqu\u00eda se ha quedado colgada de su cuerda de equilibrios", "content": "Turqu\u00eda se ha quedado sin margen de maniobra si estalla el conflicto de Ucrania, sin buenas opciones ni apoyando a Rusia, ni apoyando a Ucrania, ni manteni\u00e9ndose neutral.", "date": "1645390513", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645390513", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/mundo/de-algeciras-a-estambul/2022-02-20/erdogan-entre-moscu-y-kiev-como-turquia-se-ha-quedado-colgada-de-su-cuerda-de-equilibrista_3375681/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626610}, {"title": "Felipe VI vuelve al trabajo tras superar el covid", "content": "El rey Felipe VI retomar\u00e1 este lunes su agenda de actividades que tuvo que aplazar el pasado 10 de febrero tras dar positivo por Covid-19, seg\u00fan ha comunicado este domingo Casa Real.", "date": "1645446337", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645390521", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/felipe-vi-vuelve-al-trabajo-tras-superar-el-covid_es_6212802be4b08ee35ee3fc30?oygc", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3626611}, {"title": "Polonia anuncia inicio de maniobras de soldados de EEUU cerca de la frontera con Ucrania", "content": "Los soldados de EEUU que llegaron recientemente a Polonia comenzaron unos ejercicios militares cerca de la frontera con Ucrania, declar\u00f3 el ministro de Defensa polaco. &quot;Durante el fin de semana, los soldados de la 18\u00aa divisi\u00f3n mecanizada [del Ej\u00e9rcito polaco] comenzaron un ejercicio conjunto en el sureste de Polonia con los soldados estadounidenses de la 82\u00aa divisi\u00f3n aerotransportada&quot;, escribi\u00f3. Recientemente EEUU y el Reino Unido trasladaron a Polonia 1.700 y 350 soldados. M\u00e1s tarde, el Pent\u00e1gono inform\u00f3 del env\u00edo de 3.000 soldados adicionales", "date": "1645390944", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645390944", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220220/polonia-anuncia-inicio-de-maniobras-de-soldados-de-eeuu-cerca-de-la-frontera-con-ucrania-1121957651.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626612}, {"title": "Las mascarillas del hermano de Ayuso eran m\u00e1s baratas y de peor calidad que las que figuraban en la adjudicaci\u00f3n", "content": "No fueron FFP3, las mascarillas m\u00e1s eficaces. De esas no hubo ninguna. Tampoco FFP2. Las que al final llegaron al pabell\u00f3n de Ifema en abril de 2020 fueron todas KN95: un est\u00e1ndar de calidad chino, en teor\u00eda con similares prestaciones de filtrado que las FFP2, pero que no pasan por el mismo tipo de controles que el est\u00e1ndar europeo. Con las KN95, el control de calidad lo realiza el fabricante: es una autocertificaci\u00f3n. En ocasiones \u2013como ocurri\u00f3 con muchos lotes descubiertos en junio de 2020\u2013 lo que dice el fabricante est\u00e1 lejos de la realidad.", "date": "1645392919", "karma": "5922.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645391002", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/mascarillas-hermano-ayuso-baratas-peor-calidad-figuraban-adjudicacion_1_8764046.html", "clicks": 0, "votes": "389", "status": "published", "id": 3626613}, {"title": "Novios de alquiler: As\u00ed enga\u00f1an los chinos a sus familias", "content": "En el v\u00eddeo de hoy os hablamos de los novios de alquiler en China, un fen\u00f3meno que ha dado bastante que hablar en los \u00faltimos a\u00f1os y que viene muy bien para analizar algunos aspectos de la sociedad china. Veremos cu\u00e1l es su relaci\u00f3n con la pol\u00edtica del hijo \u00fanico, las citas a ciegas, los matrimonios de conveniencia y las mujeres sobrantes, entre otras cosas. Tambi\u00e9n comprobaremos hasta qu\u00e9 punto es posible y legal alquilar un novio en este pa\u00eds, porque es una actividad que puede dar lugar a muchos \u201cmalentendidos\u201d, por decirlo suave.", "date": "1645391713", "karma": "-3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645391713", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4fAJ_iutbtM", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626616}, {"title": "Bambino, la bestia que cant\u00f3 y am\u00f3 de forma salvaje", "content": "Fue un heterodoxo del flamenco y la sexualidad, Bambino, un ser libre, vivi\u00f3 su vida y su arte de forma salvaje. Hoy es un icono de la diversidad sexual.", "date": "1645424411", "karma": "1017.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645391752", "url": "https://www.rtve.es/television/20220220/bambino-icono-gay-homosexual-amores-salvajes/2291148.shtml", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "published", "id": 3626617}, {"title": "Inglaterra eliminar\u00e1 la cuarentena obligatoria para los contagiados de covid-19", "content": "El Gobierno brit\u00e1nico se\u00f1al\u00f3 en un comunicado que gracias a la mayor comprensi\u00f3n del virus y a la exitosa campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n Inglaterra &quot;puede pasar ahora de la intervenci\u00f3n gubernamental a la responsabilidad individual&quot;. &quot;La covid no desaparecer\u00e1 repentinamente, y necesitamos aprender a vivir con este virus y seguir protegi\u00e9ndonos sin restringir nuestras libertades&quot;, dijo Johnson, seg\u00fan la nota.", "date": "1645391826", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645391826", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-20/inglaterra-elimina-cuarentena-obligatoria-covid_3378755/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626619}, {"title": "El error en el sorteo de reclutamiento para Vietnam", "content": "Modos de reclutar y sumar soldados para las guerras ha habido muchos. Desde la voluntariedad hasta la obligaci\u00f3n total, pasando por el sorteo. De hecho, seg\u00fan la RAE, reclutar supone que el mozo se alista voluntariamente o que ha sido designado por sorteo. Luego siempre hay formas de librarse del servicio militar. Recordemos hoy el error en el sorteo de reclutamiento para Vietnam que conden\u00f3 a los nacidos en diciembre. El error en el sorteo de reclutamiento para Vietnam conden\u00f3 a los nacidos a final de a\u00f1o, por no remover (...)", "date": "1645395029", "karma": "1027.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645391968", "url": "https://www.curistoria.com/2022/02/el-error-en-el-sorteo-de-reclutamiento-para-vietnam.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "published", "id": 3626620}, {"title": "Miles de personas se congregan frente a G\u00e9nova para descubrir lo dif\u00edcil que es rimar algo con \u201cAyuso\u201d", "content": "\u201cCasado, est\u00e1s pasado\u201d, comenzaban gritando al principio de la jornada. Sin embargo, los problemas aparec\u00edan cuando los manifestantes quer\u00edan dedicarle unas rimas a su presidenta. A las 12:35, un manifestante ha arrancado un \u201cAyuso\u2026\u201d ante la atenta mirada de los afines a la presidenta de la Comunidad de Madrid. Sin embargo, el manifestante, tras un momento de duda, ha decidido terminar su grito con \u201cPresidenta\u201d.", "date": "1645392074", "karma": "22.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645392074", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/miles-de-personas-se-congregan-frente-a-genova-para-descubrir-lo-dificil-que-es-rimar-algo-con-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "queued", "id": 3626621}, {"title": "Eva Baltasar: &quot;Creo que vamos hacia un precipicio muy alto, de ah\u00ed nos estamparemos todos, y pienso que hay diferentes formas de ir&quot;", "content": "La escritora catalana Eva Baltasar acaba de publicar 'Mamut', el volumen que cierra la trilog\u00eda iniciada con 'Permagel' y 'Boulder'. La maternidad y las relaciones con los dem\u00e1s vuelven a ser el motor que impulsa una novela que no deja indiferente.", "date": "1645392213", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645392213", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/cultura-eva-baltasar-creo-precipicio-alto-ahi-estamparemos-pienso-hay-diferentes-formas.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626622}, {"title": "Algo que las comparaciones entre Second Life y el Metaverso pierden de vista", "content": "Second Life, plataforma de realidad virtual alguna vez popular, ha sido descrita como un metaverso. Pero la apuesta que Mark Zuckerberg anunci\u00f3 el a\u00f1o pasado va m\u00e1s all\u00e1: podr\u00eda significar un nuevo internet, incluso una nueva mutaci\u00f3n del capitalismo.", "date": "1645392405", "karma": "32.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645392405", "url": "https://letraslibres.com/uncategorized/algo-que-las-comparaciones-entre-second-life-y-el-metaverso-pierden-de-vista/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626623}, {"title": "Quien est\u00e9 libre de pecado que escupa la primera aceituna", "content": "Vayan por delante mis disculpas si esta columna no est\u00e1 a la altura de los \u00faltimos acontecimientos en el Partido Popular, sea el PP de la calle G\u00e9nova, el de la Presidencia de la Comunidad de Madrid o el del Ayuntamiento de la capital. Es dif\u00edcil caer m\u00e1s bajo que los dirigentes del principal partido de la oposici\u00f3n, que aspira a gobernar este maltratado pa\u00eds, as\u00ed que voy a intentar mantener mi texto erecto, sin bajar al barro donde a estas horas siguen su refriega Casado, Ayuso, Garc\u00eda Egea, Almeida y Carromero.", "date": "1645392628", "karma": "92.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645392628", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43426/teodoro-ayuso-egea-pecado-aceituna/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626624}, {"title": "El refer\u00e9ndum de Villanueva de la Serena y Don Benito, en el aire por un fallo inform\u00e1tico", "content": "Un error en la p\u00e1gina oficial de la consulta, que se ha ca\u00eddo varias veces ante el aluvi\u00f3n de consulta, arroja datos confusos.", "date": "1645393307", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645393307", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-20/el-referendum-de-villanueva-de-la-serena-y-don-benito-en-el-aire-por-un-fallo-informatico.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626627}, {"title": "Impacto de la nostalgia en la industria de los videojuegos", "content": "Uno de los pilares fundamentales de los videojuegos es la tecnolog\u00eda y su desarrollo ha sido paralelo, pues cada nueva generaci\u00f3n de consolas hace uso de los avances disponibles para poder brindar nuevas experiencias a los jugadores.", "date": "1645393346", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645393346", "url": "https://www.unmundoderetrojuegos.com/2022/02/impacto-de-la-nostalgia-en-la-industria.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626628}, {"title": "Cuando Casado y Ayuso se pon\u00edan ojitos", "content": "Declaraciones de Ayuso agradeciendo a Casado su apoyo", "date": "1645393826", "karma": "50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645393826", "url": "https://twitter.com/giro_nina/status/1495395860515016708?s=20&t=yYh8EcVbSmRvfbBRJdkw_g", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626629}, {"title": "Blur: El \u00e1lbum que mat\u00f3 el Brit Pop", "content": "Damon Albarn fue en cierto modo el primero de todos en darse cuenta que en el fondo el Brit Pop era una enorme farsa, montada por multinacionales discogr\u00e1ficas alrededor de una generaci\u00f3n de chavales a los que se agarraron como un clavo ardiendo para salir de muchos a\u00f1os de decadencia en el que hab\u00eda estado la industria musical brit\u00e1nica.", "date": "1645393996", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645393996", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=O9edwlpRVNY", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626630}, {"title": "Pablo Casado dar\u00e1 la batalla por mantenerse al frente del PP", "content": "Casado est\u00e1 dispuesto a dar la batalla por mantener el liderazgo del Partido y no entra en sus planes dejar caer a su n\u00famero dos, Teodoro Garc\u00eda Egea. As\u00ed lo aseguran en su entorno donde pese a la gravedad de crisis que ha atravesado al PP en las \u00faltimas jornadas, afirman que \u201cla mayor parte del poder territorial y org\u00e1nico est\u00e1 con G\u00e9nova\u201d", "date": "1645395648", "karma": "39.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645393864", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/20/pablo-casado-se-prepara-para-dar-la-batalla-por-mantenerse-al-frente-del-pp/", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3626631}, {"title": "Zaroff el cazahombres o las angustias del tedio", "content": "En la monoton\u00eda sopor\u00edfera de lo cotidiano, invocamos, y aparece, la figura diab\u00f3lica del Conde Zaroff, homicida y cazador experimental. Junto con \u00e9l, habr\u00e1 que imaginar tambi\u00e9n a su presa. \u00bfC\u00f3mo habr\u00e1 de ser la presa preferida de este Conde ficticio? Se tratar\u00e1 de un cong\u00e9nere desarrapado que huye entre las zarzas. As\u00ed suelen ser los hombres-presa: huyen despavoridos de los cazahombres como Zaroff, esas gentes bien pertrechadas de armamento y sin ninguna caridad", "date": "1645394636", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645394636", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/letras/20220220/zaroff-cazahombres-angustias-tedio/651435000_0.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626633}, {"title": "", "content": "", "date": "1645394558", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645394558", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626634}, {"title": "El teletexto: Internet antes que internet", "content": "C\u00f3mo funcionaba realmente el teletexto? \u00bfCuando se implant\u00f3 en nuestro pa\u00eds? \u00bfTodav\u00eda sigue en uso?", "date": "1645431609", "karma": "759.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645394778", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ANjgE09lIUI", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3626635}, {"title": "", "content": "", "date": "1645395118", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645395118", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626636}, {"title": "&quot;AY OM\u00c1&quot;, Los Morancos", "content": "Los Morancos presentan su candidatura a Eurovisi\u00f3n con \u201cAy Om\u00e1\u201d , la nueva versi\u00f3n del \u00e9xito de Rigoberta Bandini \u201cAy Mam\u00e1\u201d en la que dan un repaso a la actualidad sanitaria.", "date": "1645395464", "karma": "48.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645395464", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ii1GQlFqbFw", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626637}, {"title": "TVE repor - El debate m\u00e1s antiguo del mundo (la prostituci\u00f3n)", "content": "Gemma Gimeno analiza en 30 minutos dicersos actores del mundo de la prostituci\u00f3n. Una chica transexual escort, una gestora de un piso de citas muy joven, un asistente social de prostitutas de Bilbao, un Guardia Civil que habla sobre la trata y menci\u00f3n a los foros de Internet de la prostituci\u00f3n. Un reportaje que a\u00fana diversidad y hetereogeneidad de un mundo muy amplio y variado.", "date": "1645395591", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645395591", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/repor/debate-mas-antiguo-del-mundo/6376808/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626638}, {"title": "Una filtraci\u00f3n pone al descubierto dinero negro depositado por personalidades de todo el mundo en un banco suizo", "content": "Una filtraci\u00f3n revelada este domingo por varios medios de comunicaci\u00f3n de todo el mundo ha puesto al descubierto las cuentas de 30.000 clientes del banco suizo Credit Suisse con dinero procedente de operaciones cuestionables propiedad de personalidades de todo el mundo. Uno de los nombres m\u00e1s destacados recogido en el listado es el del dictador filipino Ferdinand Marcos y su esposa Imelda Marcos, quienes se estima que robaron 10.000 millones.", "date": "1645398320", "karma": "3556.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645396019", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-filtracion-pone-descubierto-dinero-negro-depositado-personalidades-todo-mundo-banco-suizo-20220220205936.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3626639}, {"title": "La diputada expulsada de la Asamblea por criticar al hermano de Ayuso: &quot;Casado lo primero que ten\u00eda que haber hecho era acudir a la Fiscal\u00eda&quot;", "content": "Tambi\u00e9n ha recordado el momento en el que en el PSOE salt\u00f3 la alarma por los contratos que se estaban haciendo desde el Gobierno auton\u00f3mico: \u201cA nosotros nos salt\u00f3 la primera alarma cuando las mascarillas las tra\u00eda una empresa que se dedicaba a la luz de vivienda, de decoraci\u00f3n en si (Artesolar). Ya si tiras del hilo, sale aquello\u201d.", "date": "1645396578", "karma": "66.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645396578", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/diputada-fue-expulsada-asamblea-por-criticar-hermano-ayuso-casado-primero-tenia-haber-hecho-era-acudir-fiscalia_284503102", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "queued", "id": 3626640}, {"title": "Cient\u00edficos de la UMA analizan el cerebro de Carlos Latre para evaluar su habilidad como imitador de voces", "content": "Cient\u00edficos de la Unidad de Neurolog\u00eda Cognitiva y Afasia (UNCA) de la Universidad de M\u00e1laga (UMA) han iniciado una investigaci\u00f3n para analizar el cerebro del humorista Carlos Latre para evaluar su &quot;extraordinaria&quot; habilidad como imitador de voces.", "date": "1645396773", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645396773", "url": "https://www.malagahoy.es/malaga/Cientificos-UMA-Carlos-Latre-habilidad-voces_0_1657935363.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626641}, {"title": "Las mascarillas del hermano de Ayuso eran de un modelo m\u00e1s barato que las que fijaba el contrato", "content": "La empresa de la que cobr\u00f3 una comisi\u00f3n Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso entreg\u00f3 un tipo de mascarilla distinta a la que figuraba en el contrato y que no est\u00e1 homologada de forma directa por Europa: eran KN95, en vez de las &quot;FFP2-FFP3&quot; que ofert\u00f3", "date": "1645397050", "karma": "-11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645397050", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/mascarillas-hermano-ayuso-baratas-peor-calidad-figuraban-adjudicacion_1_8764046.html?goal=0_10e11ebad6-446cb32dcd-57354913&mc_cid=446cb32dcd&mc_eid=b95cc722e9", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626642}, {"title": "Ayuso: &quot;A las propuestas de Aguirre incluir\u00eda m\u00e1s control para evitar clanes familiares en la pol\u00edtica&quot;", "content": "Ayuso: &quot;A las propuestas de Aguirre incluir\u00eda m\u00e1s control para evitar clanes familiares en la pol\u00edtica&quot;", "date": "1645398106", "karma": "66.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645398106", "url": "https://twitter.com/IdiazAyuso/status/529232541065428992", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "abuse", "id": 3626643}, {"title": "El PP ya batall\u00f3 con uno de sus barones y opt\u00f3 por perder el poder: cuando Aznar sacrific\u00f3 a Hormaechea en Cantabria", "content": "La batalla entablada entre el presidente del PP y la presidenta de la Comunidad de Madrid, Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso, respectivamente, no es tan ins\u00f3lita ni fue la m\u00e1s cruenta que ha vivido el PP. En 1990, en un autonom\u00eda uniprovincial del norte de Espa\u00f1a, el PP, presidido en aquel entonces por Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, no solo porfi\u00f3 con su presidente auton\u00f3mico, Juan Hormaechea (t\u00e9cnicamente un independiente en las listas del partido), sino que dio orden a su direcci\u00f3n regional de defenestrarlo mediante una moci\u00f3n de censura. Y as\u00ed ocurri\u00f3: el", "date": "1645399900", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645399900", "url": "https://www.eldiario.es/cantabria/pp-batallo-barones-opto-perder-aznar-sacrifico-hormaechea-cantabria_1_8759292.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626645}, {"title": "El alcalde de Villanueva de la Serena da por hecho el s\u00ed a la fusi\u00f3n con Don Benito", "content": "Miguel \u00c1ngel Gallardo ha confirmado a Canal Extremadura que el s\u00ed se ha impuesto en Don Benito por el 66,27%, apenas un pu\u00f1ado de votos m\u00e1s de lo exigido.", "date": "1645400099", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645400099", "url": "https://www.canalextremadura.es/noticias/fusion-don-benito-villanueva/el-alcalde-de-villanueva-da-por-hecho-el-si-a-la-fusion", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626647}, {"title": "El PSOE de Madrid llevar\u00e1 a la Fiscal\u00eda m\u00e1s contratos vinculados al hermano de Ayuso", "content": "El secretario general del PSOE-M, Juan Lobato, ha dicho este domingo que llevar\u00e1 a la Fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n datos sobre cuatro nuevos contratos entre la Comunidad de Madrid y empresas vinculadas al hermano de la presidenta, Isabel D\u00edaz Ayuso, a la que exigir\u00e1n que comparezca ante la Asamblea regional. El PSOE de Madrid va a &quot;fiscalizar y exigir que el PP d\u00e9 la cara en los tribunales y las comisiones de investigaci\u00f3n de los parlamentos&quot;, ha dicho Lobato en la clausura del XV Congreso Regional de las Juventudes Socialistas, celebrado este domin", "date": "1645400146", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645400146", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-20/psoe-madrid-fiscalia-contratos-hermano-ayuso_3379014/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3626649}, {"title": "Carlos Alcaraz sigue creciendo a pasos agigantados: campe\u00f3n en R\u00edo de Janeiro y directo al top-20", "content": "Carlos Alcaraz sigue erigi\u00e9ndose como uno de los grandes tenistas del futuro con su victoria en el Open de Rio de Janeiro. El murciano venci\u00f3 este domingo por 6-4 y 6-2 al argentino Diego Schwartzman en la final del torneo brasile\u00f1o y se consagr\u00f3 como el tenista m\u00e1s joven en conquistar un ATP 500 en la historia. El t\u00edtulo de R\u00edo de Janeiro es el segundo en la carrera de la promesa espa\u00f1ola, que en julio del a\u00f1o pasado conquist\u00f3 el ATP 250 de Umag (Croacia), y le otorga los puntos necesarios para meterlo entre los 20 mejores tenistas del mundo.", "date": "1645400286", "karma": "41.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645400286", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4959851/0/alcaraz-campeon-rio-janeiro-top-20/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626650}, {"title": "Aparece un mural de la candidatura de las Olimpiadas del '92 en el metro de Barcelona", "content": "Un mural que corresponde a la candidatura de las Olimpiadas del 1992 de Barcelona ha quedado al descubierto en la parada de Jaume I de la l\u00ednea 4 del metro de Barcelona direcci\u00f3n Trinitat Nova. El dise\u00f1o pertenece a Juan Carlos P\u00e9rez S\u00e1nchez, m\u00e1s conocido como Am\u00e9rica S\u00e1nchez. Un artista argentino afincado en la ciudad condal y especialista en la identidad institucional, corporativa y la gr\u00e1fica cultural y comercial.", "date": "1645400350", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645400350", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/aparece-mural-candidatura-olimpiadas-92-metro-barcelona_18_3286245106.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626651}, {"title": "Esclavas sexuales en Barcelona: &quot;Cuando se iban los clientes quer\u00eda arrancarme la piel&quot;", "content": "Cada noche, antes de acostarse, Lara se frotaba la piel con furia bajo la ducha llorando mares. De d\u00eda viv\u00eda encerrada en un piso de Barcelona obligada a prostituirse durante m\u00e1s de 15 horas seguidas. &quot;Me quer\u00eda arrancar la piel, como si hubiera llevado un manto encima sudado y apestoso todo el d\u00eda&quot;, explica esta peruana que lleg\u00f3 a Espa\u00f1a enga\u00f1ada y endeudada. Como ella, en Espa\u00f1a m\u00e1s de de 45.000 mujeres y ni\u00f1as son esclavas sexuales. Las que logran salir del calvario se encuentran con unas administraciones incapaces y terminan en la pobreza", "date": "1645400448", "karma": "119.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645400448", "url": "https://www.farodevigo.es/sociedad/2022/02/20/esclavas-sexuales-barcelona-iban-clientes-62969553.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3626652}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos no podemos No podemos NO PODEMOS no podemos no podemos", "date": "1645400520", "karma": "-116.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645400520", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626653}, {"title": "Bill Gates predice una nueva pandemia con otro pat\u00f3geno", "content": "Bill Gates ha asegurado durante un encuentro en la Conferencia de Seguridad Anual celebrada este fin de semana en M\u00fanich que las vacunas est\u00e1n reduciendo de una \u00abmanera dr\u00e1stica\u00bb los episodios m\u00e1s graves que produce el covid-19. El fil\u00e1ntropo ha dicho que el 2022 ser\u00e1 el fin de la crisis sanitaria gracias a la vacunaci\u00f3n masiva y a la nueva variante \u00f3micron, que resulta menos infecciosa que las anteriores. \u00abLa posibilidad de una enfermedad grave, que se asocia principalmente con la edad avanzada, la obesidad y la diabetes, se reduce dr\u00e1sticamen", "date": "1645400516", "karma": "74.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645400516", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/02/20/bill-gates-predice-nueva-pandemia-patogeno/00031645381901840599633.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626654}, {"title": "La CCLA Canadiense anunci\u00f3 hoy que iniciar\u00e1 un litigio para desafiar el uso de la Ley de Emergencias por parte del gobierno federal [ENG]", "content": "Las \u00f3rdenes de emergencia que el gobierno ha presentado no est\u00e1n dirigidas.[..] Son \u00f3rdenes de emergencia expansivas que ya han entrado en vigor y se aplican por igual en todo el pa\u00eds. Y ponen restricciones sin precedentes a los derechos constitucionales de cada canadiense. Las \u00f3rdenes de emergencia actuales imponen l\u00edmites significativos a la reuni\u00f3n pac\u00edfica en todo el pa\u00eds. Requieren que las instituciones financieras entreguen informaci\u00f3n financiera personal al CSIS y a la RCMP, y que congelen las cuentas bancarias y corten los servicios...", "date": "1645401264", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645401264", "url": "https://ccla.org/press-release/ccla-will-fight-invocation-of-emergencies-act-in-court-2/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626655}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos no podemos podemos no podemos No podemos NO PODEMOS no podemos no podemos podemos no podemos", "date": "1645400951", "karma": "-65.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645400951", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3626657}, {"title": "Una raci\u00f3n de extrema izquierda: &quot;Por qu\u00e9 soy un socialista democrata&quot;", "content": "<p>\"<em>Dejenme hacer un apunte sobre principios aqu&iacute;. F&auml;lldin ha estado insistiendome para que explique porqu&eacute; soy un socialista. Y soy un socialista democr&aacute;tico. Con orgullo y con alegr&iacute;a. Me convert&iacute; en un socialista cuando viaj&eacute; alrededor de la India y v&iacute; su terrible pobreza mientras algunos de ellos eran muy ricos. Y cuando vi la pobreza que era a&uacute;n mas humillante en muchas maneras en los Estados Unidos. Cuando era un hombre muy joven vi la opresi&oacute;n y persecuci&oacute;n en los estados Comunistas. Cuando fui a los campos de concentraci&oacute;n Nazis y vi las listas de muertos de socialdemocratas y sindicalistas. Me convert&iacute; en un socialista cuando me d&iacute; cuenta que la socialdemocracia romp&iacute;a esquemas y empezaba nuestra democracia, cuando entend&iacute; que era la social democracia la que salv&oacute; el pa&iacute;s de la pobreza y el desempleo y cuando personalmente luch&eacute; por pensiones decentes para trabajadores normales en el pasado. Me convert&iacute; en un socialista cuando tras a&ntilde;os trabajando con el ex primer ministro Erlander aprend&iacute; lo que son la democracia y el humanismo, junto con &iacute;ntimos amigos como Willy Brandt, Bruno Kreisky y Trygve Bratteli, que arriesgaron su vida por la dignidad humana. Pero lo m&aacute;s importante, mi convicci&oacute;n se hizo m&aacute;s fuerte cuando mir&eacute; al mundo y vi guerras, rearmamento, desempleo masivo y divisi&oacute;n de clases. Mi convicci&oacute;n se hizo m&aacute;s fuerte cuando vi crecimiento del desempleo, injusticia y especulaci&oacute;n financiera. Cuando veo a los politicos de derecha de todo el mundo forzando a la gente hacia el desempleo, destruyendo la seguridad social y a&uacute;n as&iacute; no resolviendo los problemas econ&oacute;micos. Y cuando miro al futuro a lo que los conservadores parecen ofrecer donde los asalariados se hacen m&aacute;s pobres y los ricos m&aacute;s ricos en la cual nuestra red de seguridad se est&aacute; debilitando y tenemos m&aacute;s yates de lujo, donde la solidaridad es cada vez m&aacute;s d&eacute;bil y el ego&iacute;smo m&aacute;s fuerte, aquellos que son fuertes se enriquecen as&iacute; mismos y los pobres tienen que lidiar con eso, verdaderamente soy un socialista democr&aacute;tico. Estoy orgulloso de lo que este socialismo democratico ha conseguido en nuestro pais. Yo felizmente me llamo un socialista porque tenemos muchas cosas con las que tratar despu&eacute;s de estos a&ntilde;os de mala gesti&oacute;n de la derecha y tambi&eacute;n tengo confianza, porque ahora nuestra gente sabe que ocurre a nuestros trabajos, nuestra seguridad y estabilidad, cuando se os permite gobernar. En cierto modo estoy emocionado porque se que la historia moderna de Suecia est&aacute; llena de reformas, que vosotros llamasteis 'socialismo malvado', pero que luchasteis para obtener cr&eacute;dito de ellas cuando la gente realmente las experiment&oacute;. Verdaderamente, F&auml;lldin y Ullsten, soy un socialista democrata como Brantin cuando le di&oacute; a todo el mundo el mismo voto. Como Per-Albin Hansson cuando luch&oacute; contra el desempleo en los a&ntilde;os 30 e introdujo nuestra red de seguridad social. Como Erlander cuando expandi&oacute; esa red de seguridad social y nos di&oacute; pensiones decentes. Porque esto se trata sobre ser considerado y preocuparse sobre otros seres humanos, y &iquest;que sois vosotros exactamente, F&auml;lldin?</em>\"</p><p>Este discurso que hoy sonar&iacute;a a extrema izquierda, no es de Felipe Gonzalez. No es de Pedro Sanchez. Pablo Iglesias quiz&aacute;s, pero le llamarian bolivariano, comunista, bilduetarra, etc... (vaya, que eso ya se lo llaman con algo mucho m&aacute;s suave que esto). No, este discurso es de Olof Palme en un debate en televisi&oacute;n en las elecciones suecas de 1982, en respuesta a los conservadores y liberales de Thorbj&ouml;rn F&auml;lldin y Ola Ullsten.</p><p>&iquest;Alguien se imagina un discurso igual hoy en dia? El tablero actual est&aacute; tan movido a la derecha, que un discurso as&iacute; estar&iacute;a considerado tan radical y de extrema izquierda. Es curioso como muchos se justifican en la superioridad moral de la izquierda y de que la izquierda siempre quiere tener la verdad absoluta. Para nada, pero Brantin, Per-Albin Hansson, Tage Erlander y Olof Palme demostraron como la izquierda gener&oacute; prosperidad y estabilidad a Suecia durante el siglo XX. Tanto es as&iacute;, que como indica Olof Palme a sus contertulios de derechas, la derecha que tanto luch&oacute; en contra de ese \"socialismo malvado\" intentaron sacar credito haciendo uso de esas medidas socialistas tan malvadas cuando la gente empez&oacute; a experimentar que relamente funcionaban y el Estado del Bienestar cre&oacute; una red de seguridad social. Cuidado que a algunos neoliberales se les pueden romper las conexiones interneuronales cuando vean este discurso. Quiz&aacute;s aun anden por Venezuela y Cuba desviando la anteci&oacute;n de los incautos para que voten a PP y VOX en vez de mirar hacia la suecia de Olof Palme, Erlander, Per-Albin Hansson y Brantin...</p><p>El discurso en cuesti&oacute;n:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/7i2Ws1X5DSA?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1645443003", "karma": "2290.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645403768", "url": "", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3626658}, {"title": "La punta del iceberg", "content": "El contrato al amigo ganadero de los Ayuso es el dedo que no deja ver el bosque. La empresa de su hermano y del pupilo de Gao Pin consigui\u00f3 19 contratos a dedo de leds y mascarillas, el socio de su madre de respiradores y mucho m\u00e1s. Acepto el reto, creo que mientes.", "date": "1645428602", "karma": "3629.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645403556", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1495502658618200065?t=Q5s8vIqo9fR_Nb5fsV-DfQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "252", "status": "published", "id": 3626660}, {"title": "Los coches van a ser m\u00e1s caros y no solo por el aumento de precio de sus componentes", "content": "Los coches est\u00e1n subiendo de precio. Hace cinco a\u00f1os era factible encontrar coches nuevos por menos de diez mil euros, pero eso es casi imposible ya salvo ofertas puntuales de modelos Low-Cost. Eso a pesar de que la crisis del coronavirus ha empobrecido la econom\u00eda europea, y en especial la espa\u00f1ola y que se ha incrementado la demanda sobre los coches. Adem\u00e1s esto lo vemos en todos los segmentos, cada vez los segmentos de autom\u00f3viles se encarecen m\u00e1s. En parte es por la inflaci\u00f3n, y en parte por las circunstancias que estamos teniendo.", "date": "1645429502", "karma": "1497.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645403731", "url": "https://www.elblogsalmon.com/sectores/coches-van-a-ser-caros-no-solo-aumento-precio-sus-componentes", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3626661}, {"title": "La factura del gas y el petr\u00f3leo en Espa\u00f1a: 5 millones de euros... por hora", "content": "Espa\u00f1a ha importado productos energ\u00e9ticos (petr\u00f3leo, gas, carb\u00f3n y electricidad) por valor de 46.575 millones de euros entre el 1 de enero y el 31 de diciembre de 2021. Hemos gastado en ese \u00edtem un 72% m\u00e1s que en 2020. Las energ\u00edas renovables son aut\u00f3ctonas. No hay que perforar un pozo en el desierto para extraerlas. No hay que ir a desenterrarlas a ninguna parte. Y pueden evitar la evasi\u00f3n de capitales (cinco millones de euros... por hora... con rumbo a Nigeria, Rusia, Kazajist\u00e1n, Arabia Saud\u00ed, Catar...).", "date": "1645410708", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645410708", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/la-factura-del-gas-y-el-petroleo-20220218", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626662}, {"title": "", "content": "", "date": "1645412789", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645412789", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626663}, {"title": "", "content": "", "date": "1645412790", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645412790", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626664}, {"title": "De Do\u00f1ana a las aguas fecales, los vertederos y los pl\u00e1sticos: Espa\u00f1a es el pa\u00eds europeo con m\u00e1s infracciones medioambientales abiertas", "content": "Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s expedientes tiene abiertos en estos momentos por infracciones a las normas medioambientales comunitarias. En concreto, la Comisi\u00f3n Europea mantiene activos en febrero 26 procedimientos. En ese listado de los m\u00e1s infractores a las directivas verdes, los siguientes puestos los ocupan Grecia (25), Polonia (25) y Francia (22), seg\u00fan el recuento realizado por EL PA\u00cdS. En el lado contrario, los que menos procedimientos tienen abiertos de los 27 son Pa\u00edses Bajos (6), Estonia (4) y Dinamarca (3).", "date": "1645416889", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645416889", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-02-20/de-donana-a-las-aguas-fecales-los-vertederos-y-los-plasticos-espana-es-el-pais-europeo-con-mas-infracciones-medioambientales-abiertas.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3626665}, {"title": "&quot;Casado debe dimitir. Teo iba diciendo que acabar\u00eda con Ayuso&quot;", "content": "Hasta ahora siempre ha pedido el cese de Garc\u00eda Egea como soluci\u00f3n a esta crisis, pero ahora, Esperanza Aguirre da un paso m\u00e1s. Considera que es el peor momento que ha vivido el partido. Relacionada: https://www.meneame.net/story/esperanza-aguirre-esta-pensando-pide-dimitir-casado-insiste-egea", "date": "1645418677", "karma": "115.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645418677", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-21/casado-debe-dimitir-tras-manifestacion-acusaciones-ayuso_3378964/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626666}, {"title": "Macron propone una cumbre entre Biden y Putin y ambos la aceptan", "content": "En medio de las tensiones en torno a Ucrania, el presidente de Francia, Emmanuel Macron, que este domingo mantuvo conversaciones telef\u00f3nicas con su hom\u00f3logo estadounidense, Joe Biden, y el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha propuesto celebrar una cumbre entre ambos l\u00edderes para abordar las cuestiones de seguridad y estabilidad estrat\u00e9gica, informa el palacio del El\u00edseo.", "date": "1645418767", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645418767", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420747-macron-propone-cumbre-biden-putin-aceptan", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626667}, {"title": "", "content": "", "date": "1645419523", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645419523", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626668}, {"title": "Don Benito y Villanueva de la Serena dicen \u2018S\u00ed\u2019 a fusionarse", "content": "Sali\u00f3 el 's\u00ed' de manera holgada en Villanueva de la Serena y casi de milagro en Don Benito. Fue una jornada de votaci\u00f3n ag\u00f3nica, con el resultado m\u00ednimo necesario.", "date": "1645425919", "karma": "1809.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645421194", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/benito-villanueva-nueva-20220220211859-nt.html", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3626671}, {"title": "&quot;\u00c9ramos 900 ni\u00f1os. Era el har\u00e9n del pervertido\u201d. Los abusos en los colegios salesianos, la orden con m\u00e1s casos en el informe de EL PA\u00cdS", "content": "Como si fuera una pel\u00edcula de terror, Gaspar Castromil a\u00fan recuerda v\u00edvidamente el d\u00eda de 1979 que perdi\u00f3 el hilo en la clase de matem\u00e1ticas en el colegio salesiano de Vigo, estaban ense\u00f1ando los decimales. Agitado y tembloroso, no consegu\u00eda concentrarse. Media hora antes de entrar en el aula, hab\u00eda estado en la sala de juegos del colegio ayudando al religioso Perfecto Fern\u00e1ndez M\u00ednguez a vender golosinas a sus compa\u00f1eros. \u201cCuando nos quedamos solos, se meti\u00f3 unas chuches en el bolsillo. \u2018Este es tu premio. Mete la mano y no la saques&quot;.", "date": "1645424727", "karma": "3064.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645422289", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-21/eramos-900-ninos-era-el-haren-del-pervertido-los-abusos-en-los-colegios-salesianos-la-orden-con-mas-casos-en-el-informe-de-el-pais.html", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3626672}, {"title": "Manu Chao y la explosi\u00f3n de 'Clandestino'", "content": "Tras comerse el mundo con Mano Negra, la banda que Manu Chao form\u00f3 junto a su hermano, el cantante se encontr\u00f3 a los 37 a\u00f1os sin grupo y con muchas cosas que decir. En esa coyuntura decidi\u00f3 viajar, escuchar, aprender, abrir su mundo y sus horizontes. &quot;Me siento como un periodista tomando fotos de lo que veo, no es una foto preciosa, pero tiene eso del momento, soy cazador de momentos\u201d, contaba en una entrevista de la \u00e9poca.", "date": "1645423546", "karma": "47.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645423546", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/20/manu-chao-y-la-explosion-de-clandestino/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626673}, {"title": "La sombra del miedo, de Ragnar Jonasson - Libros Recomendados", "content": "Un policia novel llega a un pueblo pac\u00edfico del norte de Islandia. El sitio perfecto para el aprendizaje y para tomar conciencia de su condicion de policia. Al poco tiempo, un par de cr\u00edmenes y una tormenta de nieve acaban con la paz del lugar", "date": "1645423859", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645423859", "url": "https://www.libros.globalpoliticsandlaw.com/la-sombra-del-miedo-de-ragnar-jonasson/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626674}, {"title": "Un PP donde la corrupci\u00f3n juega a favor", "content": "Miles de personas se manifestaron este domingo contra el l\u00edder del PP, Pablo Casado, pidiendo su dimisi\u00f3n. Lo hicieron en defensa de Isabel D\u00edaz Ayuso, esa presidenta auton\u00f3mica que ha admitido abiertamente que su hermano cobr\u00f3 una comisi\u00f3n. La manifestaci\u00f3n no fue anecd\u00f3tica. Refleja el sentir mayoritario del votante conservador, que ha tomado partido en esta guerra. En contra de Casado. A favor de Ayuso y de la corrupci\u00f3n.", "date": "1645427403", "karma": "4392.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645423968", "url": "https://www.eldiario.es/escolar/pp-corrupcion-juega-favor_132_8765490.html", "clicks": 0, "votes": "284", "status": "published", "id": 3626675}, {"title": "Vuelcan varios camiones en el ferry \u201cEuropean Causeway\u201d", "content": "Los efectos del temporal que azota con bravura el norte de Europa ha provocado algunos incidentes en el transporte mar\u00edtimo en la l\u00ednea que enlaza los puertos de Cairnryan (Escocia) y Larne (Irlanda del Norte). En las im\u00e1genes vemos varios camiones volcados en el tramo exterior de una cubierta del buque \u201cEuropean Causeway\u201d (IMO 9208394).", "date": "1645424044", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645424044", "url": "https://www.puentedemando.com/vuelcan-varios-camiones-en-el-ferry-european-causeway/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626676}, {"title": "Nav\u00edos realmente multiprop\u00f3sito: desde buques de desembarco a OPV", "content": "Son concepciones originales,  francamente diferentes. Unos preparan la ocupaci\u00f3n de orillas enemigas, proyectan su fuerza con elementos a\u00e9reos -cuando existen- y, especialmente, de Infanter\u00eda Naval, artiller\u00eda incluida. Otros, proyectados muy  posteriormente, casi hermanos no muy menores de corbetas y hasta fragatas (como las POLA mexicanas), defienden los espacios mar\u00edtimos de elementos y situaciones hostiles, en funciones algo m\u00e1s que policiales, vitales actualmente.", "date": "1645424091", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645424091", "url": "https://www.defensa.com/anuario-defensa-naval-america-latina-espana/navios-realmente-multiproposito-desde-buques-desembarco-opv", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626677}, {"title": "&quot;Lo que pasa es que las personas que viven en la calle no votan&quot; (CAT)", "content": "Este antrop\u00f3logo  recorre la ciudad con mirada cr\u00edtica. El urbanismo hostil o antipersona es objeto de esta perspectiva.", "date": "1645424349", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645424349", "url": "https://www.elpuntavui.cat/societat/article/5-societat/2102353-el-que-passa-es-que-les-persones-que-viuen-al-carrer-no-voten.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626680}, {"title": "", "content": "", "date": "1645424733", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645424733", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626681}, {"title": "", "content": "", "date": "1645424823", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645424823", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626682}, {"title": "", "content": "", "date": "1645424950", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645424950", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626683}, {"title": "", "content": "", "date": "1645425265", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645425265", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626684}, {"title": "Signos de incipiente normalizaci\u00f3n", "content": "Presupuestos aprobados, instituciones renovadas\u2026 pero no regeneradas. Que este a\u00f1o tengamos presupuestos de la Generalitat es una buena noticia porque ello pone de manifiesto que los tiempos de turbulencias pol\u00edticas empiezan a quedar atr\u00e1s y que se va recuperando una cierta normalidad institucional.", "date": "1645425640", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645425640", "url": "https://politicaprosa.com/es/signos-de-incipiente-normalizacion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626686}, {"title": "El movimiento de los pueblos que no quieren ser parque natural: &quot;Est\u00e1 surgiendo algo&quot;", "content": "El Gobierno neg\u00f3 a Las Navas, Sevilla, una consulta para salirse del Parque Natural de la Sierra Norte. El alcalde asegura que hay m\u00e1s municipios con la misma preocupaci\u00f3n. El socialista Andr\u00e9s Barrera est\u00e1 al frente de este municipio y asegura que no se rinde. No por \u00e9l, traslada a El Confidencial, porque no tiene \u201crazones pol\u00edticas\u201d, su color es el mismo que el del Gobierno, sino por sus vecinos. \u201cYo lo hago por la gente del pueblo, que est\u00e1 ya que no puede m\u00e1s\u201d.", "date": "1645425951", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645425951", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-02-21/el-movimiento-de-los-pueblos-que-no-quieren-ser-parque-natural_3378508/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626687}, {"title": "Viva la Vida entrevista a un asesino de Sandra Palo delante de la madre y las redes les condenan: &quot;telebasura&quot;", "content": "El programa en cuesti\u00f3n volvi\u00f3 sobre un caso tr\u00e1gico de la cr\u00f3nica negra espa\u00f1ola: el asesinato de Sandra Palo: el 17 de mayo de 2003 esta joven de 22 a\u00f1os, que padec\u00eda una leve discapacidad ps\u00edquica, fue violada y asesinada por un grupo de menores de edad.", "date": "1645431002", "karma": "3040.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645425919", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/television/2022/02/20/6212530546163f2e218b4576.html", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3626688}, {"title": "Las primeras revueltas en el Magreb y sus repercusiones en Al-Andalus", "content": "Tras la ocupaci\u00f3n de Egipto, entre los a\u00f1os 640 y 642, los conquistadores \u00e1rabes tardar\u00e1n casi sesenta a\u00f1os en dominar la franja norteafricana mediterr\u00e1nea. La raz\u00f3n principal de tal demora se encuentra en la resistencia que a la invasi\u00f3n opusieron las tribus imazighen-ber\u00e9beres-del \u00e1rea, personificada en la figura de la m\u00edtica reina Chi\u00e2rah o Al-K\u0101hina. Hasta el a\u00f1o 701 los musulmanes no conseguir\u00e1n dominar a las tribus ber\u00e9beres y ocupar las ciudades bizantinas de la costa africana.", "date": "1645425882", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645425882", "url": "https://www.numismaticodigital.com/noticia/429/articulos-numismatica/las-primeras-revueltas-en-el-magreb-y-sus-repercusiones-en-al-andalus.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626689}, {"title": "Frase de &quot;Factotum&quot;", "content": "<p>&ldquo;Eso era todo lo que un hombre necesitaba: esperanza. Era la falta de esperanza lo que hund&iacute;a a un hombre.&rdquo;</p><p><em>Charles Bukowski, &ldquo;Factotum&rdquo; (1975)</em></p>", "date": "1645425959", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645425959", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626690}, {"title": "What Do You Need To Know About Backup Generator Issues During Winter Months?", "content": "<p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>There&rsquo;s no way you should be left stranded in the middle of the night during a frosty day and can&rsquo;t do anything to salvage the situation. It would be an even bigger shame if you did have a proper solution, in the form of a standby generator and still can&rsquo;t get it to rev up due to extremely cold weather outside. Yes, that&rsquo;s true. Sometimes, your backup genset will have issues starting during chilly conditions, especially if it&rsquo;s an old genset, has a poor maintenance record, history of improper usage, isn&rsquo;t powered by diesel, or a combination of all of the above.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>The possibility of losing heat and power poses a danger to not only residents but also businesses. This is where generators come in handy but it cannot guarantee that heat and power remains functional at all times. Thinking of purchasing a generator, consider buying from the industry experts in Grade-A generator brands; since they offer all kinds of generators at the most affordable price available. Call the leading generator experts in Australia today and have the most in-demand </strong><a href=\"https://www.ablesales.com.au/diesel-generators-perth-melbourne-brisbane/\"><strong><u>portable generator</u></strong></a><strong> unit delivered straight to your premises in just a few clicks.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Your generator needs proper maintenance and care for it to remain functional at all times, especially during the winter season. For your generator to perform correctly, you have to properly maintain it. If you leave it unattended for a long time, it will become less reliable sooner than later. To keep your generator functioning efficiently during the winter season, follow these maintenance guidelines as well as tips and tricks.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong># Tips To Prevent Generator From Freezing During Winters:-</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>1. Frequently Exercise Your Generator:</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>What to do you when your old, beaten-up car has experienced starting issues in the winters? In such a situation, we often let the car&rsquo;s engine run for a few minutes so that the internal parts are warmed up. A generator must be exercised in a similar manner in the winter season, especially after a long period of inactivity.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Diesel generators are quite adept at handling the sub-zero temperatures, given the better characteristics of diesel fuel, however, if your backup genset happens to run on gasoline or propane, then exercising your genset is incredibly important when the temperature drops below 40 degrees Fahrenheit. Therefore, keep your genset running for approx. 10 mins every week under free-load.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>2. Empty The Nearby Surrounding:</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Proper ventilation is a highly crucial part of efficient generator operation, and the cabinets placed on the exterior genset frame are responsible for proper ventilation. In winters, it&rsquo;s possible that your generator body is suddenly surrounded by heaps of snow, or worse, water after the snow has melted away. In either case, that may hinder the generator&rsquo;s efficiency and may even lead to serious issues such as safety hazards, or acute machinery failure.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Therefore, make sure that if your generator is installed outside the premises, no amount of snow, dust, water, or any kind of debris is covering the exterior vents. The surroundings of the generator must be cleared properly so the machine has some breathing space and can function properly.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>3. Buy a Cold Weather Kit:</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Sometimes, the best solution to a problem is also the easiest, and you can certainly keep your generator performing at its peak level during the winters by simply investing in a </strong><a href=\"https://cementanswers.com/do-i-need-a-cold-weather-kit-for-my-generator/\"><strong><u>Cold Weather kit</u></strong></a><strong>. Typically, a high-quality CWK contains a controlled, battery heater, a crack-case heater, and a 5W-30 motor oil. This will keep your generator fuel from freezing or losing its combustible properties while also maximizing the battery life by keeping the internal temperature stable.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>4. Make Your Genset Easily Accessible:</strong></p><p><strong>If excessive snow or debris still stands in your way of reaching your generator in wake of a power crisis, then perhaps it&rsquo;s time to take some decisive measures and shovel away the pesky snow to keep the route clear. Better even, use a snowblower and effectively remove all the snow around the premises while also having some fun with it. Whatever means you adopt to clear the surroundings, it will enable you to properly troubleshoot the genset unit should it ever falter due to excessive winters.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Also, if you can&rsquo;t do the necessary repairs on your own and decide to call an expert technician, then the first thing you would want is to have the pathway to the generator easily accessible to the guy in any case. Therefore, make sure to clear the path between the generator and its inlet plug so that the machine can a) perform better and b) can be properly repaired/maintained during frosty weather.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>5. Make Your Fuel More Stable:-</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>You should opt for a fuel stabilizer in case you are minimizing the use of generators during the winter season. </strong><a href=\"https://www.familyhandyman.com/article/what-to-know-about-fuel-stabilizers/#:~:text=What%20Do%20Fuel%20Stabilizers%20Do,than%20three%20months%20of%20storage.\"><strong><u>Fuel stabilizers</u></strong></a><strong> are the best option if you want to keep your fuel as well as the engine of your generator safe during the inactivity phase. Fuel stabilizers are liquid solutions that help in keeping the fuel fresh throughout storage.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>If you want to extend the life of your generator, make sure you replace your fuel source every now and then by draining old fuel and replacing it with a new one. Fuel stabilizers are great at lengthening the life of your fuel as it helps keep your generator functional even after a long period of inactivity.&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>6. It&rsquo;s Worth Installing An Automatic Transfer Switch:-</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>Transfer switches are a great electrical gadget that provides safety. You must consider this because transfer switches let you properly connect a generator to your domestic wiring, for safety during the winter months. When a transfer switch is activated, it separates the generator's power from the inbound electric lines, protecting the generator while also removing the hassle of extending several extended cables from the generator into the house. Do not install a generator transfer switch on your own. Always consult with a professional first and hire that professional to install your generator transfer switch for you. It will save you not only time but also help in reducing the risk.&nbsp;</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>https://bestmagentoteam.com/</strong></p><p><strong>&lt;a href=\"https://bestmagentoteam.com/\"&gt; Magento Website Development Company India &lt;/a&gt;</strong></p><p><strong>&lt;a href=\"https://bestmagentoteam.com/corporate/\"&gt; Custom Magento Development India &lt;/a&gt;</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>[Magento Website Development Company India](https://bestmagentoteam.com/magento-development-services-india/)</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>[Best Magento Team](https://bestmagentoteam.com/)</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>[Ablesales](https://www.ablesales.com.au/)</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>[url=https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0378778814001224]power consumption[/url]</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>&lt;link address=\" www.absolutegenerators.com \"&gt; Egypt Day Tours Cairo&lt;/link&gt;</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>&lt;a href=\"https://bestmagentoteam.com/\"&gt; Best Magento Team &lt;/a&gt;</strong></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645426015", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426015", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3626691}, {"title": "", "content": "", "date": "1645426071", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426071", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626692}, {"title": "Pez construido con pl\u00e1stico y c\u00e9lulas de coraz\u00f3n nada durante tres meses [ING]", "content": "En un estudio publicado por la revista Science, los bioingenieros de la Universidad de Harvard colocaron una pel\u00edcula de m\u00fasculos card\u00edacos humanos a cada lado de la cola de un pez rob\u00f3tico.  El &quot;pez&quot; en s\u00ed estaba hecho de papel y pl\u00e1stico recubierto de gelatina.\n\n Alimentado por los nutrientes de su estanque, el biopez mantuvo su movimiento durante 108 d\u00edas.  Eso es 38 millones de latidos de la cola.", "date": "1645426176", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426176", "url": "https://cosmosmagazine.com/technology/robotics/biorobot-heart-cells-swims/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626693}, {"title": "El desamparo de enfrentarse a un aborto terap\u00e9utico: \u201cLe supliqu\u00e9 llorando a la enfermera que me durmiese porque no pod\u00eda m\u00e1s\u201d", "content": "Las mujeres que han interrumpido su embarazo por razones m\u00e9dicas reclaman que se realicen en hospitales p\u00fablicos, protocolos unificados y acompa\u00f1amiento psicol\u00f3gico.", "date": "1645442721", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426405", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-desamparo-de-enfrentarse-a-un-aborto-terapeutico-le-suplique-llorando-a-la-enfermera-que-me-durmiese-porque-no-podia-mas_es_62024814e4b0725faacf241b", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3626694}, {"title": "What Do You Need To Know About Backup Generator Issues During Winter Months?", "content": "<p>There&rsquo;s no way you should be left stranded in the middle of the night during a frosty day and can&rsquo;t do anything to salvage the situation. It would be an even bigger shame if you did have a proper solution, in the form of a standby generator and still can&rsquo;t get it to rev up due to extremely cold weather outside. Yes, that&rsquo;s true. Sometimes, your backup genset will have issues starting during chilly conditions, especially if it&rsquo;s an old genset, has a poor maintenance record, history of improper usage, isn&rsquo;t powered by diesel, or a combination of all of the above.</p><p>&nbsp;</p><p>The possibility of losing heat and power poses a danger to not only residents but also businesses. This is where generators come in handy but it cannot guarantee that heat and power remains functional at all times. Thinking of purchasing a generator, consider buying from the industry experts in Grade-A generator brands; since they offer all kinds of generators at the most affordable price available. Call the leading generator experts in Australia today and have the most in-demand <a href=\"https://www.ablesales.com.au/diesel-generators-perth-melbourne-brisbane/\"><strong><u>portable generator</u></strong></a> unit delivered straight to your premises in just a few clicks.&nbsp;</p><p>Your generator needs proper maintenance and care for it to remain functional at all times, especially during the winter season. For your generator to perform correctly, you have to properly maintain it. If you leave it unattended for a long time, it will become less reliable sooner than later. To keep your generator functioning efficiently during the winter season, follow these maintenance guidelines as well as tips and tricks.</p><p>&nbsp;</p><p># Tips To Prevent Generator From Freezing During Winters:-&nbsp;</p><p>1. Frequently Exercise Your Generator:</p><p>&nbsp;</p><p>What to do you when your old, beaten-up car has experienced starting issues in the winters? In such a situation, we often let the car&rsquo;s engine run for a few minutes so that the internal parts are warmed up. A generator must be exercised in a similar manner in the winter season, especially after a long period of inactivity.</p><p>&nbsp;</p><p>Diesel generators are quite adept at handling the sub-zero temperatures, given the better characteristics of diesel fuel, however, if your backup genset happens to run on gasoline or propane, then exercising your genset is incredibly important when the temperature drops below 40 degrees Fahrenheit. Therefore, keep your genset running for approx. 10 mins every week under free-load.&nbsp;</p><p>2. Empty The Nearby Surrounding:</p><p>&nbsp;</p><p>Proper ventilation is a highly crucial part of efficient generator operation, and the cabinets placed on the exterior genset frame are responsible for proper ventilation. In winters, it&rsquo;s possible that your generator body is suddenly surrounded by heaps of snow, or worse, water after the snow has melted away. In either case, that may hinder the generator&rsquo;s efficiency and may even lead to serious issues such as safety hazards, or acute machinery failure.</p><p>&nbsp;</p><p>Therefore, make sure that if your generator is installed outside the premises, no amount of snow, dust, water, or any kind of debris is covering the exterior vents. The surroundings of the generator must be cleared properly so the machine has some breathing space and can function properly.</p><p>&nbsp;</p><p>3. Buy a Cold Weather Kit:</p><p>&nbsp;</p><p>Sometimes, the best solution to a problem is also the easiest, and you can certainly keep your generator performing at its peak level during the winters by simply investing in a <a href=\"https://cementanswers.com/do-i-need-a-cold-weather-kit-for-my-generator/\"><strong><u>Cold Weather kit</u></strong></a>. Typically, a high-quality CWK contains a controlled, battery heater, a crack-case heater, and a 5W-30 motor oil. This will keep your generator fuel from freezing or losing its combustible properties while also maximizing the battery life by keeping the internal temperature stable.</p><p>&nbsp;</p><p>4. Make Your Genset Easily Accessible:</p><p>If excessive snow or debris still stands in your way of reaching your generator in wake of a power crisis, then perhaps it&rsquo;s time to take some decisive measures and shovel away the pesky snow to keep the route clear. Better even, use a snowblower and effectively remove all the snow around the premises while also having some fun with it. Whatever means you adopt to clear the surroundings, it will enable you to properly troubleshoot the genset unit should it ever falter due to excessive winters.</p><p>&nbsp;</p><p>Also, if you can&rsquo;t do the necessary repairs on your own and decide to call an expert technician, then the first thing you would want is to have the pathway to the generator easily accessible to the guy in any case. Therefore, make sure to clear the path between the generator and its inlet plug so that the machine can a) perform better and b) can be properly repaired/maintained during frosty weather.</p><p>&nbsp;</p><p>5. Make Your Fuel More Stable:-</p><p>&nbsp;</p><p>You should opt for a fuel stabilizer in case you are minimizing the use of generators during the winter season. <a href=\"https://www.familyhandyman.com/article/what-to-know-about-fuel-stabilizers/#:~:text=What%20Do%20Fuel%20Stabilizers%20Do,than%20three%20months%20of%20storage.\"><strong><u>Fuel stabilizers</u></strong></a> are the best option if you want to keep your fuel as well as the engine of your generator safe during the inactivity phase. Fuel stabilizers are liquid solutions that help in keeping the fuel fresh throughout storage.</p><p>&nbsp;</p><p>If you want to extend the life of your generator, make sure you replace your fuel source every now and then by draining old fuel and replacing it with a new one. Fuel stabilizers are great at lengthening the life of your fuel as it helps keep your generator functional even after a long period of inactivity.&nbsp;&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>6. It&rsquo;s Worth Installing An Automatic Transfer Switch:-</p><p>&nbsp;</p><p>Transfer switches are a great electrical gadget that provides safety. You must consider this because transfer switches let you properly connect a generator to your domestic wiring, for safety during the winter months. When a transfer switch is activated, it separates the generator's power from the inbound electric lines, protecting the generator while also removing the hassle of extending several extended cables from the generator into the house. Do not install a generator transfer switch on your own. Always consult with a professional first and hire that professional to install your generator transfer switch for you. It will save you not only time but also help in reducing the risk.&nbsp;</p>", "date": "1645426466", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426466", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3626695}, {"title": "Sacan a la luz en 'Cesarea Germanicia' (Turqu\u00eda) un espl\u00e9ndido mosaico tardorromano", "content": "Durante las excavaciones en la antigua ciudad de Cesarea Germanicia se ha descubierto un mosaico que describe una fiesta al aire libre en la que tres mujeres bailan al son de la m\u00fasica. Se cree que  el mosaico data de hace 1.500 a\u00f1os.  &quot;Creemos que representa probablemente un banquete al aire libre antes de una cacer\u00eda. Hay dos parejas sentadas en el centro y tres mujeres bailando al son de la m\u00fasica. Tambi\u00e9n hay dos figuras masculinas haciendo presentaciones y la figura de un ni\u00f1o peque\u00f1o descalzo trepando a una higuera\u201d", "date": "1645426940", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645426940", "url": "https://terraeantiqvae.com/profiles/blogs/sacan-a-la-luz-en-cesarea-germanicia-turquia-un-esplendido-mosaic", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626696}, {"title": "El Miteco destaca el \u00e9xito del programa de reintroducci\u00f3n del lince ib\u00e9rico", "content": "La directora general de Biodiversidad Bosques y Desertificaci\u00f3n del Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico (Miteco), Mar\u00eda Jes\u00fas Rodr\u00edguez de Sancho, ha destacado este viernes el \u00e9xito que est\u00e1 teniendo el programa de reintroducci\u00f3n del lince ib\u00e9rico en Espa\u00f1a y Portugal. En declaraciones a los medios de comunicaci\u00f3n durante la suelta de tres nuevos ejemplares de lince ib\u00e9rico al medio natural en la finca Encomienda de Mudela, que gestiona el organismo aut\u00f3nomo Parques Nacionales en la provincia de Ciudad Real, ha destac", "date": "1645426964", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426964", "url": "https://www.efeverde.com/noticias/programa-reintroduccion-lince-iberico-miteco/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626697}, {"title": "Hacienda descarta la devoluci\u00f3n de todas las sanciones del modelo 720", "content": "El Ministerio de Hacienda cree que el impacto econ\u00f3mico de la sentencia del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) contra el modelo 720, que grava bienes y derechos en el extranjero, tendr\u00e1 un impacto limitado en las arcas p\u00fablicas. La ministra, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, cifr\u00f3 en 230 millones de euros el coste m\u00e1ximo que podr\u00eda tener, esta es la cifra de las sanciones impuestas desde su entrada en vigor. Sin embargo, fuentes del departamento reconocen que el coste estar\u00e1 muy por debajo de esa cifra.", "date": "1645426975", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645426975", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/hacienda-descarta-devolucion-todas-sanciones-modelo-720/2860213/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626698}, {"title": "Imprescindibles - Algo salvaje. La historia de Bambino", "content": "Repaso a la trayectoria vital y art\u00edstica de Miguel Vargas Jim\u00e9nez, Bambino. Artista de referencia que supo crear un innovador estilo musical propio.", "date": "1645426988", "karma": "-17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645426988", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/imprescindibles/algo-salvaje-historia-bambino/6380298/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626699}, {"title": "El renacer de Pompeya, el sitio arqueol\u00f3gico estuvo a punto de sucumbir por falta de mantenimiento", "content": "Un cataclismo estuvo a punto de destruir Pompeya, el del abandono de sus incre\u00edbles ruinas. Lo que no consigui\u00f3 el Vesubio en el a\u00f1o 79 despu\u00e9s de Cristo, casi lo consigue la falta de mantenimiento del sitio arqueol\u00f3gico. El derrumbe del Cuartel de los Gladiadores en 2010 hizo reaccionar. La restauradora Vittoria Cutulo trabaja en un muro del Regio V: &quot;Hacemos inyecciones profundas que van entre el revoque superficial, el yeso y la pared dependiendo de la parte que se haya roto&quot;. El deterioro estuvo a punto de costarle a Pompeya el cu\u00f1o de pa", "date": "1645427130", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645427130", "url": "https://es.euronews.com/2022/02/20/el-renacer-de-pompeya-el-sitio-arqueologico-estuvo-a-punto-de-sucumbir-por-falta-de-manten", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626700}, {"title": "Jaime Lorente, Jagger o Luzu, estrellas de la 2\u00aa velada de boxeo de Ibai", "content": "Llega el momento de volver a subirse al ring. Ibai Llanos pone en marcha la Velada del A\u00f1o 2 con ganas de superar el que fue uno de los grandes eventos de todo 2021, premiada como tal en los pasados premios ESLAND. Y el primer paso es incremental el nivel y el n\u00famero de combates.", "date": "1645427491", "karma": "-20.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645427491", "url": "https://esports.eldesmarque.com/noticias/velada-ano-2-boxeo-ibai-luzu-arigameplays-momo-115491", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626701}, {"title": "Las otras facturas del hermano de la presidenta madrile\u00f1a determinar\u00e1n si hay caso mascarillas", "content": "Anticorrupci\u00f3n pide tiempo para decidir si interviene las cuentas de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, a pesar de que el asunto era conocido desde noviembre", "date": "1645439703", "karma": "3246.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645427548", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/espana/2022/02/21/facturas-hermano-presidenta-madrilena-determinaran-mascarillas/0003_202202G21P15992.htm", "clicks": 0, "votes": "211", "status": "published", "id": 3626702}, {"title": "Some major places to spend a holiday with the whole family", "content": "<h2>&nbsp;</h2><p><strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>Most famous places in India for holiday.</strong></h2><p>&nbsp;</p><p><strong>The most difficult task is to decide which place will be the best place for us to visit.</strong></p><p><strong>Because there is such a great place in India, where no matter how much it seems to move around and feel like going again and again like. Rajasthan, Himachal Pradesh All these are my favorite places where I like to go very much.</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>best holiday destination in Rajasthan.</strong></h2><p>&nbsp;</p><p><strong>I would like to tell about the historical places like the beginning of history from Rajasthan itself and according to me, every person should come to Rajasthan for his family to know the history and nearby. Rajasthan is considered to be one of the largest states of India, which is in the northwestern part of India. Rajasthan is famous for its good beauty, magnificent palaces, and forts. Rajasthan is the city of lakes which is known as Udaipur city. The tales of Maharana Pratap started from Rajasthan which is popular all over the world. The language of Rajasthan is very lovely in which Rajasthani, Marwari, Mewari, Dhundhari, Mewati and Harauti, Hindi, Punjabi are also spoken. Rajasthan is well known for its folk music and traditional dances like Ghumar Puppet which is the main part of the Rajasthani culture. If we talk about roaming in Rajasthan, then there are many good places which are perfect for spending holidays like Jaipur, Udaipur, Mount Abu, Chittorgarh, Ranakpur Ji, Kumbhalgarh, etc., where you can go to roam. Talking about vehicles, some have their own vehicles, who like to travel on their own. Without any consultant and some people choose a travel agency who can guide them well and travel that too with their comfort. There are many travel agency in Rajasthan which helps you in getting good travel like Muskan Tours &amp; Trave the </strong><a href=\"https://muskantours.com/\"><strong><u>best Travel&nbsp;Agency in&nbsp;Rajasthan</u></strong></a><strong> that too according to my good experience I am suggesting you in this you will get a very good facility that too best services with good discount It is provided so that you do not have any problem in traveling, you can also book online on this site sitting at home for yourself and your family.</strong></p><p>&nbsp;</p><h2><strong>Best place to spend the summer holidays&nbsp;in Himachal Pradesh.</strong></h2><p>&nbsp;</p><p><strong>Situated in the Himalayas, the northern Indian state of Himachal Pradesh is famous for its snowy mountains and lush green forests, hilly terrain, and numerous water bodies, which travelers from far and wide come to enjoy. Himachal Pradesh is a very good place for trekking and camping, you can also enjoy this place by booking the </strong><a href=\"https://muskantours.com/himachal-tour-package/\"><strong><u>best Himachal tour package</u></strong></a><strong> online, you can also enjoy it with your family. Its special features will make your trip good, that too according to your budget at a low price.</strong></p><p>&nbsp;</p><p><strong>&nbsp;International tour.</strong></p><p><strong>Nowadays everyones wants to travel the whole world, wants to see new things, wants to visit new places, wants to explore new places when it comes to international tour, there is a lot of places which has been made very well for the entertainment of the travellers. Wherever that Yatri came fromThere are some places outside India to spend your vacation, where you would love to travel like Dubai Sri Lanka Thailand etc. If you want to enjoy visiting all these places, then you can book online on the </strong><a href=\"https://muskantours.com/dubai-tour-package/#\"><strong><u>Best International Tour Packages</u></strong></a><strong> site sitting at home, this special service has been provided to you according to your comfort. so that you can enjoy your international travel well that too at a reasonable price.</strong></p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong>For more info:-</strong></p><p><strong>Visit: -https://muskantours.com/</strong></p><p><strong>Email: - </strong><a href=\"mailto:muskantourstravels78@yahoo.com\"><strong><u>muskantourstravels78@yahoo.com</u></strong></a></p><p><strong>Call: - +9799284111</strong></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645427587", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645427587", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626703}, {"title": "Argelia, Nigeria y N\u00edger resucitan el gasoducto transahariano con m\u00e1s de 4.000 kil\u00f3metros y 13.000 millones de coste para suministrar gas a Europa", "content": "El gasoducto permitir\u00e1 a Europa acceder directamente a las importantes reservas de gas natural de los tres pa\u00edses. Firmado por SE Mahamane Sani Mahamadou, ministro de Petr\u00f3leo, Energ\u00eda y Energ\u00edas Renovables de la Rep\u00fablica de N\u00edger, HEMohamed Arkab, ministro de Energ\u00eda y Minas de Argelia, y SE Chief Timipre Sylva, ministro de Estado de Recursos Petroleros de Nigeria, el acuerdo pone en marcha la reanudaci\u00f3n del desarrollo del proyecto del Gasoducto Transahariano .", "date": "1645428226", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645428226", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/argelia-nigeria-y-niger-resucitan-el-gasoducto-transahariano-con-mas-de-4-000-kilometros-y-13-000-millones-de-coste-para-suministrar-gas-a-europa/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3626704}, {"title": "Reino animal o animalia: Qu\u00e9 es, clasificaci\u00f3n, nutrici\u00f3n y ejemplos", "content": "Qu\u00e9 es el reino animal o animalia y cu\u00e1les son sus caracter\u00edsticas. Explicamos de forma sencilla la clasificaci\u00f3n del reino animalia, qu\u00e9 tienen en com\u00fan los animales, su alimentaci\u00f3n y mucho m\u00e1s.\nDesde la perspectiva de la biolog\u00eda, reino es cada una de las subdivisiones (Clasificaci\u00f3n jer\u00e1rquica) , en las que se encuentran divididos los seres vivos.\nLos organismos vivos m\u00e1s conocidos en el planeta son los animales. Y la forma de agruparlos para identificarlos es dentro del reino animal (En terminolog\u00eda cient\u00edfica, se agrupan bajo el termino", "date": "1645428353", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645428353", "url": "https://ecosistemas.ovacen.com/seres-vivos/reino-animal/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626705}, {"title": "Cuatro horas en el Capitolio - Documental [ING, subs en castellano]", "content": "El documental es una cr\u00f3nica en profundidad y con material in\u00e9dito de la insurrecci\u00f3n y el asalto al Capitolio de los Estados Unidos el 6 de Enero de 2021, cuando una multitud ingente de seguidores de Donald Trump se reunieron en Washington D.C. para protestar contra los resultados de la elecci\u00f3n presidencial, y muchos de ellos decidieron interrumpir la votaci\u00f3n para la confirmaci\u00f3n de Joe Biden como presidente. Descubriremos los detalles de c\u00f3mo aument\u00f3 r\u00e1pidamente la violencia, y c\u00f3mo se quedaron sobrepasadas las fuerzas de seguridad.", "date": "1645428946", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645428946", "url": "http://www.area-documental.com/player.php?titulo=Cuatro+horas+en+el+Capitolio", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626706}, {"title": "\u00bfSabes qu\u00e9 es un \u2018penseque\u2019?", "content": "Se conoce como \u2018penseque\u2019 al acto de excusarse ante un error realizado por un descuido, dando como pretexto que pensaba o cre\u00eda que, por ejemplo, aquello se pod\u00eda hacer de esa manera, naciendo el t\u00e9rmino precisamente de la uni\u00f3n de \u2018pens\u00e9\u2019 y \u2018que\u2019. RAE -&gt; https://dle.rae.es/penseque", "date": "1645429178", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645429178", "url": "https://blogs.20minutos.es/yaestaellistoquetodolosabe/sabes-que-es-un-penseque/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626707}, {"title": "", "content": "", "date": "1645429208", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645429208", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626708}, {"title": "La flor m\u00e1s grande del mundo crece en las selvas de Sumatra y Borneo", "content": "Thomas Stamford Raffles ha pasado a la historia principalmente por haber sido el art\u00edfice del dominio brit\u00e1nico en el Extremo Oriente, y por ser el fundador del puerto de Singapur y por consiguiente de la propia ciudad.  Pero en el campo de la ciencia se le recordar\u00e1 por haber sido, junto al m\u00e9dico Joseph Arnold, quien en 1818 se encontr\u00f3 con la flor m\u00e1s grande del mundo.", "date": "1645429761", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645429761", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/la-flor-mas-grande-del-mundo-crece-en-las-selvas-de-sumatra-y-borneo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626710}, {"title": "La farsa del espiritismo (podcast)", "content": "\u00bfHay algo que le inquieta, le atormenta o le perturba? Pues nunca recurra al espiritismo y otras mandangas porque son un fraude. El espiritismo fue la nueva religi\u00f3n del siglo XIX, una corriente que agrup\u00f3 a quienes buscaban respuestas que la religi\u00f3n oficial no daba y a los sacacuartos que convencieron a los panolis de que se puede hablar con los muertos. Houdini fue un genio desenmascarando farsantes, a Conan Doyle (creador del c\u00e9lebre detective de ficci\u00f3n Sherlock Holmes) entre ellos.", "date": "1645430215", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645430215", "url": "https://cadenaser.com/audio/1626791125122/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626711}, {"title": "Sepultura \u2013 Roots: 25 a\u00f1os de su revoluci\u00f3n s\u00f3nica", "content": "Los 90 fueron \u00e9poca de cambios en esto del rock. Si bien hasta ese momento cada d\u00e9cada hab\u00eda estado capitalizada por alg\u00fan g\u00e9nero en particular, la que nos ocupa fue la que desquebrajar\u00eda todos los moldes a base de fusi\u00f3n y ruptura de esquemas establecidos. El hip-hop y la electr\u00f3nica se mezclaban con el rock creando nuevas escenas, el grunge irrump\u00eda en todas las listas convirti\u00e9ndose en la nueva tendencia, y el heavy metal viv\u00eda sus horas m\u00e1s bajas por culpa de los cambios estructurales en Iron Maiden y Judas Priest...", "date": "1645433420", "karma": "1535.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645430450", "url": "https://www.scienceofnoise.net/sepultura-roots-25-anos-de-su-revolucion-sonica/", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3626712}, {"title": "", "content": "", "date": "1645430462", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645430462", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626713}, {"title": "El viaje a Colombia de Ignacio Gonz\u00e1lez: el nexo que une a Villarejo con el &quot;Ayusogate&quot;", "content": "La agencia de detectives Mira, ha saltado a la palestra por ser la elegida por fontaneros del Partido Popular para espiar, presuntamente, a la presidenta madrile\u00f1a Isabel D\u00edaz Ayuso. La firma, que declin\u00f3 la oferta, es una vieja conocida en el PP madrile\u00f1o porque tambi\u00e9n se le atribuye el espionaje a Ignacio Gonz\u00e1lez durante un viaje a Colombia en 2008. El propio expresidente madrile\u00f1o confirmaba este viernes que el detective al que habr\u00eda recurrido el PP de Pablo Casado fue el mismo que le vigil\u00f3 en Sudam\u00e9rica.", "date": "1645430767", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645430767", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/gonzalez-villarejo-ayusogate.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3626714}, {"title": "Almeida quiere dejar la portavoc\u00eda del PP en plena guerra entre Casado y Ayuso", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, quiere dejar la Portavoc\u00eda nacional del PP para poder concentrarse en su labor como regidor, pero buscar\u00e1 que su cambio en el organigrama del partido sea pactado, seg\u00fan han informado a Efe fuentes de su entorno.", "date": "1645430726", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645430726", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/21/almeida-quiere-dejar-la-portavocia-del-pp-en-plena-guerra-entre-casado-y-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626715}, {"title": "Un a\u00f1o entero de fianza y la vida laboral de todos los miembros de una familia: as\u00ed se han endurecido en los \u00faltimos a\u00f1os las condiciones para alquilar un piso", "content": "Aunque la ley proh\u00edbe que los arrendatarios puedan pedir m\u00e1s de 4 meses de fianza, muchas personas en busca de alquiler denuncian contratos con cl\u00e1usulas abusivas. Entre los requisitos de los due\u00f1os de los pisos destacan peticiones de pago de un a\u00f1o por adelantado, acompa\u00f1adas de contratos de larga duraci\u00f3n de cada uno de los miembros de familias enteras. El problema ha llamado la atenci\u00f3n del Ministerio de Consumo, pero los expertos en el mercado inmobiliario advierten de la dificultad de atajarlo en un mercado saturado.", "date": "1645431142", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645431142", "url": "https://www.businessinsider.es/han-empeorado-clausulas-vivir-alquiler-1010169", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626716}, {"title": "Por qu\u00e9 es menos probable que las mujeres sean corruptas que los hombres (EN)", "content": "\u00bfSon realmente las mujeres menos corruptas que los hombres? La teor\u00eda gan\u00f3 credibilidad tras un estudio del Banco Mundial en 100 pa\u00edses en 2001. Una nueva investigaci\u00f3n lleg\u00f3 a una conclusi\u00f3n similar estudiando los casos de China e Italia, donde las mujeres ten\u00edan menos probabilidades (81% y 22% respectivamente) de haber sido investigadas por corrupci\u00f3n que sus colegas varones. La brecha de g\u00e9nero en la corrupci\u00f3n podr\u00eda desaparecer en pa\u00edses donde los sexos sean m\u00e1s iguales.", "date": "1645431726", "karma": "-67.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645431726", "url": "https://www.economist.com/the-economist-explains/2022/02/18/why-women-are-less-likely-to-be-corrupt-than-men", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626717}, {"title": "D\u00eda Mundial del Pangol\u00edn: lenguas y escamas", "content": "Cada a\u00f1o, el tercer s\u00e1bado de febrero se celebra el D\u00eda Mundial del Pangol\u00edn. En Maldita.es ya hemos hablado de su supuesta relaci\u00f3n con el origen del coronavirus causante de la COVID-19.  El pangol\u00edn es el mam\u00edfero con el que m\u00e1s se trafica en todo el mundo, seg\u00fan el Programa de las Naciones Unidas, que lo describe como un animal con personalidad t\u00edmida, preferencia por la noche y que se alimenta de hormigas.", "date": "1645431644", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645431644", "url": "https://maldita.es/malditaciencia/20220219/dia-pangolin-escamas-trafico/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626718}, {"title": "El PP se harta del PP de Madrid: &quot;La bomba nuclear de Madrid lo va a arrasar todo&quot;", "content": "&quot;Nos tienen a todos hasta los huevos&quot;, reconoc\u00eda a Vozp\u00f3puli una persona pr\u00f3xima a un dirigente territorial. La desconexi\u00f3n del PP de provincias con Madrid es cada vez m\u00e1s grande. La guerra G\u00e9nova-Ayuso se suma a la lista de casos de corrupci\u00f3n que perjudica las expectativas electorales del partido m\u00e1s all\u00e1 de la regi\u00f3n. El PP de Madrid se ha convertido en problema y soluci\u00f3n para un partido cada vez m\u00e1s harto de que los terremotos en el centro del pa\u00eds acaben salpicando a toda la organizaci\u00f3n.", "date": "1645440902", "karma": "2339.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645431550", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/pp-harto-pp-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3626719}, {"title": "Una carta certificada desde el Vaticano [Hilo]", "content": "El otro d\u00eda me llama mi madre y me dice: &quot;Acaba de llegar una carta certificada para tu padre desde el Vaticano&quot;. Una carta. Certificada. Desde el mism\u00edsimo Vaticano. Para mi padre, que no pisa una iglesia desde la primera comuni\u00f3n. Y claro, ah\u00ed empezaron las especulaciones...  Yo dije que era una convocatoria para un exorcismo. Mi madre apost\u00f3 por un recordatorio para ir a misa. Y mi padre dijo que era la candidatura para ser el pr\u00f3ximo papa. En casa ya est\u00e1bamos preparando estampitas con la cara de mi padre cuando...  Resulta que varias perso", "date": "1645435220", "karma": "1901.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645431505", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1495506952054579205.html", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3626720}, {"title": "Mi supuesto corrupto es mejor que el tuyo", "content": "Hemos entrado en Espa\u00f1a en una fase hasta ahora desconocida en la lucha contra la corrupci\u00f3n. El foco medi\u00e1tico y emocional del votante no est\u00e1 puesto en la supuesta irregularidad que se pudo cometer, sino en qui\u00e9n ha filtrado esa irregularidad y con qu\u00e9 intenci\u00f3n deshonesta lo ha hecho. Como si expulsasen de clase al alumno que le dice al profesor que un compa\u00f1ero est\u00e1 copiando. Expulsado por chivato y por sembrar divisi\u00f3n en el aula.", "date": "1645432083", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645432083", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/supuesto-corrupto-mejor_129_8765450.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3626721}, {"title": "Roblox, el juego para ni\u00f1os desde 7 a\u00f1os, se ha llenado de fiestas sexuales, strippers y fetichismo", "content": "Roblox ha sido durante los dos \u00faltimos a\u00f1os el fen\u00f3meno de los videojuegos, convirti\u00e9ndose en la plataforma de juegos desarrollados por los mismos usuarios m\u00e1s grande del mundo. Permite a los usuarios dise\u00f1ar y crear sus propios juegos que cualquier otra persona puede jugar. Hay m\u00e1s de 40 millones de ellos para elegir y estos pueden variar: desde adoptar una mascota virtual o vivir en un castillo de fantas\u00eda, hasta desaf\u00edos multijugador de disparos y carreras de obst\u00e1culos.", "date": "1645431987", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645431987", "url": "https://magnet.xataka.com/que-pasa-cuando/roblox-juego-para-ninos-7-anos-se-ha-llenado-fiestas-sexuales-strippers-fetichismo", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626722}, {"title": "El primer implante inal\u00e1mbrico que devuelve la vista a una persona ciega", "content": "A diferencia de algunos predecesores, este implante puede colocarse de manera permanente.", "date": "1645432095", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645432095", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/el-primer-implante-inalambrico-que-devuelve-la-vista-a-una-persona-ciega-4959061/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626723}, {"title": "", "content": "", "date": "1645432110", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645432110", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626724}, {"title": "El equilibrio del miedo", "content": "En este art\u00edculo explico con dos ejemplos que todos conocemos c\u00f3mo podemos llegar a adoptar estrategias que no son \u00f3ptimas pero que nos mantienen atrapados. Vamos a ver c\u00f3mo funcionan los equilibrios de Nash. Las chicas \u201cobligadas\u201d a maquillarse y los l\u00edderes de los partidos pol\u00edticos, que juegan a un juego infinito cuyo ganador gobierna el pa\u00eds durante cuatro a\u00f1os. Pero  hay m\u00e1s: Guerras de precios, escaladas armament\u00edsticas como la Guerra fr\u00eda, el uso masivo de combustibles f\u00f3siles\netc.", "date": "1645432111", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645432111", "url": "https://www.polymatas.com/equilibrio-miedo-nash/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626725}, {"title": "Google Tag Manager, la nueva arma anti-adblock [ENG]", "content": "Google Tag Manager permitir\u00e1 la activaci\u00f3n de varios rastreadores de terceros (en el diagrama: Google Analytics, Google Ads y una herramienta de an\u00e1lisis), directamente en su navegador. En la nueva versi\u00f3n &quot;del lado del servidor&quot;, los rastreadores de terceros ya no se ejecutan desde su navegador, sino desde un servidor &quot;Proxy&quot; llamado &quot;Contenedor de servidor&quot; en el diagrama a continuaci\u00f3n[..]Adem\u00e1s, Google ya aconseja a sus clientes que cambien sus scripts gtag.js para ingresar al dominio del servidor proxy. Esta manipulaci\u00f3n ya hace que...", "date": "1645447802", "karma": "46.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645432826", "url": "https://chromium.woolyss.com/f/HTML-Google-Tag-Manager-the-new-anti-adblock-weapon.html", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3626726}, {"title": "Los que piden la dimisi\u00f3n de Casado metabolizan la corrupci\u00f3n", "content": "Desde el jueves estamos viviendo, en directo, un lamentable espect\u00e1culo que no hace m\u00e1s que da\u00f1ar a la pol\u00edtica y a la democracia. Un l\u00edder en horas bajas y una presidenta auton\u00f3mica con una seria sospecha de corrupci\u00f3n sobre su cabeza, enfrentados en una guerra sin cuartel que ha activado, adem\u00e1s, y de manera peligrosa, a la calle. La renovaci\u00f3n del liderazgo por la v\u00eda trumpista, como reclamaban los manifestantes ayer, puede producir un da\u00f1o irreparable en un partido de gobierno.", "date": "1645432600", "karma": "24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645432600", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/los-que-piden-la-dimision-de-casado-metabolizan-la-corrupcion/", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3626727}, {"title": "La crisis en el PP hunde sus perspectivas electorales y favorece al PSOE y Vox", "content": "El enfrentamiento encarnizado entre Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso por las supuestas irregularidades en un contrato p\u00fablico vinculado con el hermano de la presidenta de Madrid tiene al partido abierto en canal y ya se refleja en las encuestas. El sondeo de GAD3 para NIUS se\u00f1ala un batacazo del PP si ahora se celebrasen elecciones generales. Obtendr\u00eda entre 87 y 91 esca\u00f1os. Hace tan solo tres meses, en noviembre, los populares manten\u00edan una horquilla de entre 124 y 128 diputados.", "date": "1645432847", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645432847", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/crisis-pp-hunde-perspectivas-electorales-favorece-psoe-vox_18_3285197208.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626728}, {"title": "No es Vox, es Ayuso", "content": "Benito Mussolini escribi\u00f3 en 1933 que el fascismo &quot;no fue un hijo de una doctrina desarrollada de antemano de forma muy detallada. Naci\u00f3 de la necesidad de actuar, y desde el principio fue de por s\u00ed algo m\u00e1s pr\u00e1ctico que te\u00f3rico&quot;. Es decir, el fascismo, como el nazismo, nacieron sobre la marcha para lograr una unidad ultranacionalista, en cada caso, de &quot;una coalici\u00f3n de descontentos&quot;, en palabras del historiador estadounidentes Christopher Browning.", "date": "1645433226", "karma": "106.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645433226", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43480/no-es-vox-es-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3626731}, {"title": "Pa\u00edses que casi existieron", "content": "Charles-Maurice de Talleyrand propuso dividir B\u00e9lgica entre Francia, Alemania y los Pa\u00edses Bajos. Heinrich Himmler fantaseaba con coronarse regente de una Borgo\u00f1a independiente. Los Aliados en la Segunda Guerra Mundial ten\u00edan m\u00faltiples planes para la federaci\u00f3n de los Balcanes. Irak y Libia impulsaron planes para la unificaci\u00f3n \u00e1rabe.", "date": "1645433342", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433342", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/02/paises-que-casi-existieron.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626732}, {"title": "China impondr\u00e1 sanciones a EEUU por suministrar armas a Taiw\u00e1n", "content": "Con el fin de proteger la soberan\u00eda y los intereses de seguridad de China y de acuerdo con las disposiciones de la 'ley de sanciones extranjeras', el Gobierno chino ha decidido introducir contramedidas en respuesta a las empresas militares estadounidenses Lockheed Martin y Raytheon Technologies, que desde hace tiempo participan en el suministro de armas estadounidenses a Taiw\u00e1n&quot;, dijo el diplom\u00e1tico.", "date": "1645433416", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433416", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220221/china-impondra-sanciones-a-eeuu-por-suministrar-armas-a-taiwan-1121963334.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626733}, {"title": "Tardi, el dibujante que dedic\u00f3 40 a\u00f1os a retratar la guerra, pero rechaz\u00f3 la Legi\u00f3n de Honor", "content": "Estos d\u00edas en los que han sonado tambores de guerra en Ucrania ha resultado jocoso ver en las redes a chavales, y m\u00e1s de un adulto, sum\u00e1ndose al fervor guerrero. Sin duda alguna, sabemos muchas cosas de la Historia, pero tenemos muy poca cultura si nos sigue excitando la guerra. En c\u00f3mic, el mejor ant\u00eddoto contra el belicismo es, sin duda alguna, la obra de Jacques Tardi. El historietista, hijo y nieto de militares, dedic\u00f3 d\u00e9cadas a retratar la contienda, pero rechaz\u00f3 la Legi\u00f3n de Honor. No aceptaba medallas del poder.", "date": "1645469402", "karma": "1234.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433414", "url": "https://valenciaplaza.com/tardi-el-dibujante-que-dedico-40-anos-a-retratar-la-guerra-pero-rechazo-la-legion-de-honor", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "published", "id": 3626734}, {"title": "", "content": "", "date": "1645433449", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433449", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626735}, {"title": "Qui\u00e9n compone el Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del PP que se re\u00fane hoy con Pablo Casado", "content": "Pablo Casado es el presidente de la formaci\u00f3n, con Teodoro Garc\u00eda Egea de secretario general. Tras ellos se sit\u00faan seis vicesecretarios: Javier Maroto (vicesecretario de Organizaci\u00f3n), Vicente Tirado (de Pol\u00edtica Auton\u00f3mica y Local), Marta Gonz\u00e1lez (de Comunicaci\u00f3n), Isabel Garc\u00eda Tejerina (de Sectorial), Cuca Gamarra (de Pol\u00edtica Social) y Andrea Levy (de Estudios y Programas).Dolors Montserrat lo har\u00e1 como portavoz del grupo popular en el Congreso, Ignacio Cosid\u00f3 como portavoz en el Senado y Esteban Gonz\u00e1lez Pons,europarlamentario", "date": "1645433731", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433731", "url": "https://as.com/diarioas/2022/02/21/actualidad/1645431990_856846.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626737}, {"title": "Cuando el amor venci\u00f3 a la barbarie: la historia del capit\u00e1n nazi enamorado de una joven jud\u00eda", "content": "No habr\u00eda de pasar mucho tiempo desde que encandilado por el intenso amor que sent\u00eda hacia la bella Ilsa, el capit\u00e1n Schultz de la Luftwaffe tomase la decisi\u00f3n de traicionar a los suyos.", "date": "1645433606", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433606", "url": "https://www.paxaugusta.es/2022/02/cuando-el-amor-vencio-la-barbarie-la.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626739}, {"title": "La ciencia est\u00e1 cerca de resucitar al mamut. La cuesti\u00f3n ahora es si tendr\u00e1 propiedad intelectual", "content": "La compa\u00f1\u00eda Colossal Laboratories &amp; Biosciences, de Estados Unidos, est\u00e1 dando un buen ejemplo. Se ha lanzado a la tarea de \u201cdesextinguir\u201d \u2014el t\u00e9rmino es cosa suya\u2014 el mamut lanudo en cuesti\u00f3n de unos a\u00f1os; pero su empe\u00f1o plantea un dilema interesante: si finalmente lo logra, la criatura resultante de sus investigaciones, \u00bfser\u00e1 suya, con patente, o de la naturaleza? Relacionada: https://www.meneame.net/story/esta-startup-va-resucitar-mamut-mediante-crispr-planean-hacerlo", "date": "1645433775", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645433775", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/ciencia-esta-cerca-resucitar-al-mamut-cuestion-ahora-tendra-propiedad-intelectual", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626740}, {"title": "F\u00e1bula - Juicios", "content": "<p>En una aldea hab&iacute;a un anciano muy pobre, pero hasta los reyes lo envidiaban porque pose&iacute;a un hermoso caballo blanco.</p><p>Los reyes le ofrecieron cantidades fabulosas por el caballo, pero el hombre dec&iacute;a: Para m&iacute;, &eacute;l no es un caballo, es una persona. &iquest;Y c&oacute;mo se puede vender a una persona, a un amigo?</p><p>Era un hombre pobre pero nunca vendi&oacute; su caballo.</p><p>Una ma&ntilde;ana descubri&oacute; que el caballo ya no estaba en el establo. </p><p>Todo el pueblo se reuni&oacute; diciendo: Viejo est&uacute;pido. Sab&iacute;amos que alg&uacute;n d&iacute;a le robar&iacute;an su caballo. Hubiera sido mejor que lo vendieras. &iexcl;Qu&eacute; desgracia!</p><p>-No vay&aacute;is tan lejos-dijo el viejo-. Simplemente decid que el caballo no estaba en el establo. Este es el hecho, todo lo dem&aacute;s es vuestro juicio. Si es una desgracia o una suerte, yo no lo s&eacute;, porque esto apenas es un fragmento. &iquest;Qui&eacute;n sabe lo que va a suceder ma&ntilde;ana?</p><p>La gente se rio del viejo. Ellos siempre hab&iacute;an sabido que estaba un poco loco. </p><p>Pero despu&eacute;s de 15 d&iacute;as, una noche el caballo regres&oacute;. No hab&iacute;a sido robado, se hab&iacute;a escapado. Y no solo eso, sino que trajo consigo una docena de caballos salvajes.</p><p>F&aacute;bulas de Buda</p><p></p>", "date": "1645461926", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645434231", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3626741}, {"title": "Morad, sobre el racismo en Espa\u00f1a: &quot;No puedo coger el metro, la gente se agarra el bolso o se levanta de mi lado&quot;", "content": "Un tema del que se habl\u00f3 en la entrevista es el racismo que hay en Espa\u00f1a y que el propio Morad vive en el d\u00eda a d\u00eda. &quot;Muchas veces pienso y creo que no soy racista, pero estoy convencido de que tengo comportamientos, no s\u00e9, que vosotros lo not\u00e1is y nosotros no sabemos que estamos siendo racistas. \u00bfCu\u00e1les son esos comportamientos?&quot;, pregunta \u00c9vole al invitado. El cantante le puso ejemplos que ha vivido: &quot;Yo no puedo coger el metro. La gente se coge el bolso. Si me siento, se levanta la de al lado&quot;", "date": "1645434377", "karma": "109.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645434377", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/television/2022/02/21/6212c69e46163ffa4c8b45b7.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626742}, {"title": "La gangrena de los partidos del turno", "content": "A caballo entre dos siglos, el Partido Conservador de C\u00e1novas y el Liberal de Sagasta conformaron durante la Restauraci\u00f3n alfonsina lo que se dio en llamar el &quot;sistema del turno&quot;, una forma de alternancia bipartidista, nacido del Pacto de El Pardo (1885), mediante el cual un partido suced\u00eda a otro con la bendici\u00f3n del Palacio Real. El sistema hizo crisis a partir de 1917, v\u00edctima de la corrupci\u00f3n galopante de un r\u00e9gimen que manten\u00eda lejos del poder a grandes capas de poblaci\u00f3n.", "date": "1645434292", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645434292", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/gangrena-partidos-turno.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626743}, {"title": "Es un comisionista, pero es nuestro comisionista", "content": "<p>La masiva utilizaci&oacute;n de la corrupci&oacute;n como arma de destrucci&oacute;n a la derecha y su conversi&oacute;n en reality v&iacute;a mass-media, la ha transformado en un mero juego, es la gamificaci&oacute;n de la inmoralidad. Este fin de semana, millones de personas se han quedado pegadas al televisor y han comido palomitas o pizza mientras observaban como dos bandos de trepas se tiraban su carnaza podrida a la cara. Tod&oacute;logos decadentes de ultraderecha e izquierdas alimentaban el fuego con alcohol de quemar, que la gasolina argumental, que el an&aacute;lisis profundo, est&aacute; car&iacute;simo, oiga.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3626744&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Nunca hab&iacute;a visto algo tan tremendo como salir a la calle a montar una manifestaci&oacute;n a favor del robo v&iacute;a comisiones. &iquest;Era una manifestaci&oacute;n del PP contra el PP, como dec&iacute;a Rafael Hernando? No. Era much&iacute;simo m&aacute;s que eso. Era la performance de los Santos Inocentes m&aacute;s grande de la historia de la democracia de este pa&iacute;s. Pijos del Barrio de Salamanca mezclados con obreros. La verg&uuml;enza transversal. La alquimia del delirio: rabia de sirviente mezclada con orgullo de se&ntilde;orito, aderezada con consignas de una puerilidad abochornante. Ira gen&eacute;rica, te&oacute;ricamente focalizada hacia los que dirigen el partido, pero realmente gritada a todo el mundo, a todos los que se han atrevido a ofenderse por no entender que \"59.000\" euros no pueden interponerse en el camino de la salvaci&oacute;n frente al comunismo filoetarra de Fededico y Carlitos.</p><p>Intentaba razonar un periodista con los manifestantes con argumentos de peso. Al sentirse arrinconado, el homo espa&ntilde;olis te lleva siempre a la misma trampa argumental: &ldquo;Todos los pol&iacute;ticos son iguales&rdquo; pero siempre voto a los m&iacute;os. Ese es el leitmotiv esencial. Y eso nos lleva a que el derechista medio compare el pago en B a una asistenta con los 23000 millones de Bankia. </p><p>No, ahora no pueden venir los madres m&iacute;as. Recogemos lo que sembramos. Y no, esto no es trumpismo, como dec&iacute;a ayer en Twitter, Anita, la reina de la Sexta. Esto es franquismo sociol&oacute;gico, Milana Bonita, esclavos agradecidos, personas que creen fielmente que es mejor un ladr&oacute;n que un comunista, aunque no sepan ni por asomo, lo que es el comunismo. </p><p>Se perdon&oacute; una dictadura fraticida. Se escupi&oacute; y se escupe en la cara de los descendientes de las cunetas. &iquest;Acaso cre&eacute;is que esta gente no va a perdonar la corrupci&oacute;n?</p><p>Cuando un pa&iacute;s olvida, se acostumbra a hacerlo para siempre. La desmemoria a corto plazo ha sustituido a la envidia como deporte nacional. La Gurtel suena decimon&oacute;nica, la cara de Rato o de B&aacute;rcenas comienza a diluirse del imaginario social, M. Rajoy ya pas&oacute; a la historia. </p><p>El pasado dura cada vez menos. La gente solo quiere disfrutar de su miedo para poder convertirlo en odio, aunque no entienda nada, aunque lo &uacute;nico que sepa es que los suyos tienen que ganar. Que roben, pero que solo roben los m&iacute;os. Coge mi cartera si quieres, pero por favor, Isabel, s&aacute;lvanos de la izquierda, de esa Espa&ntilde;a que nunca se ha atrevido a cambiar nada. Que sigan igual de acomplejados que siempre. Que tengan que seguir pidiendo disculpas por ser lo que son, hasta que dejen por fin de serlo. Que todo siga igual. Que nada ni nadie nos quite el derecho a ser lo que llevamos ochenta a&ntilde;os siendo. </p><p>Una panda de soci&oacute;patas. </p><p>Espa&ntilde;olitos de bien.</p><p>Qu&eacute; puto asco de pa&iacute;s, joder.</p><p></p>", "date": "1645488903", "karma": "2207.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645434760", "url": "", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3626744}, {"title": "El replanteamiento del centro de la ciudad", "content": "El alcalde de Nueva York y la alcaldesa de San Francisco coinciden al pedir a las compa\u00f1\u00edas que ocupan el centro de sus ciudades que exijan a sus trabajadores el fin del teletrabajo para recuperar la actividad econ\u00f3mica en esos distritos c\u00e9ntricos. Que los alcaldes de las ciudades est\u00e9n interesados en preservar la vitalidad econ\u00f3mica de sus centros de negocios parece f\u00e1cil de entender, pero, dif\u00edcil de asimilar por parte de los trabajadores que han tenido tiempo no solo de comprobar las evidentes ventajas de no tener que soportar un atasco...", "date": "1645435273", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645435273", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/02/el-replanteamiento-del-centro-de-la-ciudad.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626745}, {"title": "Los Sin Dios: el arte sat\u00edrico de la propaganda antirreligiosa sovi\u00e9tica", "content": "El &quot;Juicio del Estado Sovi\u00e9tico contra Dios&quot; arranc\u00f3 mucho antes, el 16 de enero de 1918, y finaliz\u00f3 muy r\u00e1pido, al d\u00eda siguiente: Dios fue condenado a muerte y se dispararon cinco r\u00e1fagas de ametralladora hacia el cielo. Fusilar a Dios fue un gesto simb\u00f3lico pero, para Lenin, \u00abtoda idea religiosa, toda idea de Dios, es una abyecci\u00f3n indescriptible de la especie m\u00e1s peligrosa, una epidemia de la especie m\u00e1s abominable. Hay millones de pecados, hechos asquerosos, actos de violencia y contagios f\u00edsicos que son menos peligrosos que la sutil y...", "date": "1645435040", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645435040", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/los-sin-dios-el-arte-satrico-de-la-propaganda-antirreligiosa-sovitica", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626746}, {"title": "Un hacker roba NFTs por valor de 1,7 millones de d\u00f3lares de OpenSea", "content": "Un hacker llev\u00f3 a cabo un ataque de phishing para robar los datos de cientos de NFT a los usuarios de OpenSea, uno de los mercados de NFT m\u00e1s grandes del mundo, llegando a sustraer este s\u00e1bado NFTs por un valor de 1,7 millones de d\u00f3lares. Los empleados de la compa\u00f1\u00eda trataron de convencer este domingo a sus usuarios de que era completamente seguro operar con sus NFT en OpenSea, aunque sostienen que todav\u00eda est\u00e1n investigando el asunto.", "date": "1645435230", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645435230", "url": "https://es.gizmodo.com/un-hacker-roba-nfts-por-valor-de-1-7-millones-de-dolare-1848570891", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626747}, {"title": "Putin y Biden aceptan la propuesta de Macron de celebrar una cumbre sobre Ucrania", "content": "Estados Unidos accedi\u00f3 este domingo a mantener una cumbre presidencial con Rusia, pero puso como condici\u00f3n que los rusos no invadan antes Ucrania, e insisti\u00f3 en que todo apunta a que ese ataque est\u00e1 &quot;a punto&quot; de ocurrir.  La cumbre no tiene todav\u00eda fecha ni formato establecidos porque depende de si Rusia decide atacar Ucrania, &quot;en cuyo caso no habr\u00e1&quot; reuni\u00f3n, explic\u00f3 una fuente de la Casa Blanca.  Putin tambi\u00e9n ha aceptado mantener esa cumbre con Biden, seg\u00fan un comunicado de la oficina de Macron, que fue quien propuso la reuni\u00f3n.", "date": "1645435273", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645435273", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959863/0/conflicto-ucrania-rusia-ultimas-noticias-directo-tension-belica-europa/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626748}, {"title": "Los responsables de da\u00f1ar la Geoda se colaron por un pozo y lo subieron a redes", "content": "Al entrar sin el material y el equipamiento adecuado rayaron algunos de los cristales de yeso, que son muy fr\u00e1giles, pero los expertos de la Universidad de Almer\u00eda ya han estado trabajando para que ahora mismo vuelvan a estar como estaban. La Geoda ya est\u00e1 como siempre&quot;. Tras su declaraci\u00f3n como Monumento Natural, cuenta con una mayor protecci\u00f3n y si alguien a partir de ahora se atreviera a hacer lo mismo se enfrentar\u00eda a una pena alta. &quot;Tuvieron suerte porque a\u00fan no estaba declarado, porque se podr\u00edan enfrentar a cuatro a\u00f1os de c\u00e1rcel&quot;.", "date": "1645442402", "karma": "1483.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645435412", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/los-responsables-de-danar-la-geoda-se-colaron-por-un-pozo-y-lo-subieron-a-redes/", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3626749}, {"title": "El futuro seg\u00fan Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez", "content": "El futuro seg\u00fan Fernando Fern\u00e1n G\u00f3mez. Te lo advertimos, te va a dar qu\u00e9 pensar.", "date": "1645437011", "karma": "3387.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645435393", "url": "https://twitter.com/Vilimadas/status/1495492200901267458?s=20&t=j6YwpItDKN9nsnpWpnHW4w", "clicks": 0, "votes": "249", "status": "published", "id": 3626750}, {"title": "", "content": "", "date": "1645435403", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645435403", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626751}, {"title": "El Ayuntamiento de Burgos presenta el proyecto para revitalizar el Castillo", "content": "El alcalde de Burgos, Daniel de la Rosa, ha anunciado una inversi\u00f3n de 2,3 millones de euros para la revitalizaci\u00f3n del Castillo, a trav\u00e9s de un plan que pretende poner en valor la fortaleza. El plan para dinamizar tur\u00edstica y culturalmente el Castillo de Burgos, a fin de convertirlo en un reclamo para visitantes y burgaleses, comenzar\u00e1 a trabajar a mediados del verano, arrancando unas obras imprescindibles para la puesta en valor de la fortaleza. El proyecto &quot;Castillos en el aire&quot; fue presentado por AJO Taller de Arquitectura.", "date": "1645572955", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645435813", "url": "https://www.condadodecastilla.es/actualidad/el-ayuntamiento-de-burgos-presenta-el-proyecto-para-revitalizar-el-castillo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3626752}, {"title": "As\u00ed es la isla brit\u00e1nica que busca un nuevo rey para los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os", "content": "Con apenas tres casas, un pub y los restos de un castillo del siglo XIV, Piel Island es una peculiar isla brit\u00e1nica ubicada en el extremo noroeste de Inglaterra, que en pleno 2022 enfrenta una misi\u00f3n particular: encontrar un nuevo rey, una persona capaz de administrar los recursos de la isla durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada. Una convocatoria del Ayuntamiento de Barrow publicada a mediados de febrero explica que el pr\u00f3ximo rey de Piel Island no s\u00f3lo se encargar\u00e1 de administrar el \u00fanico pub de la isla, el Shipp Inn, tambi\u00e9n deber\u00e1 mantener otras partes.", "date": "1645436145", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645436145", "url": "https://www.ngenespanol.com/traveler/asi-es-la-isla-britanica-que-busca-un-nuevo-rey-para-los-proximos-10-anos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626753}, {"title": "Los mitos del comunismo", "content": "El comunismo, frente a lo que pronosticaba Marx, s\u00f3lo triunf\u00f3 en los pa\u00edses orientales. Cuba es una cosa, digamos, m\u00e1s bien sui generis. A mi juicio el gran m\u00e9rito de los sovi\u00e9ticos fue vencer en la Segunda Guerra Mundial e impedir la colonizaci\u00f3n del antiguo pa\u00eds de los zares (cosa que tambi\u00e9n intentaron los estadounidenses, con Zbiegniew Brzezinski a la cabeza, cuando se derrumb\u00f3 la URSS y que tambi\u00e9n impidi\u00f3 de modo contundente los gobiernos de Putin).", "date": "1645436030", "karma": "75.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645436030", "url": "https://www.larazoncomunista.com/post/los-mitos-del-comunismo-y-el-mito-del-comunismo", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626754}, {"title": "", "content": "", "date": "1645436042", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645436042", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626755}, {"title": "Hallan muertos a la hermana de Bernie Madoff y su esposo", "content": "Sondra Wiener, hermana del financiero Bernie Madoff, condenado a 150 a\u00f1os de prisi\u00f3n por perpetrar la mayor estafa piramidal de la historia de Wall Street, fue encontrada muerta junto a su esposo en Florida, en un presunto caso de asesinato y posterior suicidio, seg\u00fan ha informado este domingo la polic\u00eda local.", "date": "1645436222", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645436222", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959825/0/hallan-muertos-hermana-bernie-madoff-esposo/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3626756}, {"title": "El mapa con el dinero que puedes pagar en efectivo en cada pa\u00eds de Europa", "content": "Desde la European Consumer Centres, advierten siempre de la necesidad de verificar cuidadosamente los m\u00e9todos de pago aceptados por los dependientes o comercian", "date": "1645436467", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645436467", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/limite-pago-dinero-efectivo-espana-paises-europa/2860036/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3626757}, {"title": "Yo con Ayuso", "content": "Vi\u00f1eta de Bernardo Vergara sobre la manifestaci\u00f3n de apoyo a Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645438502", "karma": "3277.00", "negatives": "25", "sent_date": "1645436700", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/ayuso_131_8765485.html", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3626758}, {"title": "UPN y euskera. La mentira como b\u00e1lsamo", "content": "La esperp\u00e9ntica propuesta de Navarra Suma, que instaba a rechazar algo que no figura en ning\u00fan documento de trabajo del Gobierno de Navarra, fue aprobada... gracias a la cobard\u00eda pol\u00edtica del PSN, que vot\u00f3 a favor de la misma. Principal grupo de dicho Gobierno que sigue, en este tema, haciendo seguidismo de la derecha, temeroso de su poder medi\u00e1tico.", "date": "1645437105", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645437105", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/opinion/tribunas/2022/02/20/upn-euskera-mentira-balsamo/1231414.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626759}, {"title": "Los sindicatos educativos ir\u00e1n a la huelga cinco d\u00edas en marzo contra el avance del curso en Catalu\u00f1a", "content": "Los sindicatos educativos en Catalu\u00f1a han anunciado la convocatoria de una huelga de cinco d\u00edas a celebrar en marzo. Lo han hecho tras reunirse con el conseller Josep Gonz\u00e1lez Cambray este 18 de febrero en un encuentro que se ha saldado sin alcanzar ning\u00fan acuerdo sobre las modificaciones del calendario escolar. &quot;Ante la postura inamovible de no retirar la orden del calendario y ante la negativa de sentarse a negociar, convocamos de forma unitaria una huelga de cinco d\u00edas el mes de marzo&quot;, han manifestado fuentes sindicales...", "date": "1645436659", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645436659", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/sindicatos-convocan-huelga-educativa-cinco-dias-avance-curso-escolar-reunion-conseller-cambray_18_3285196835.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626760}, {"title": "El Departamento de Justicia apunta a la 'Spoofing' y la 'Scalping' en la investigaci\u00f3n del vendedor corto [Traducci\u00f3n]", "content": "Los fiscales federales est\u00e1n investigando si los vendedores en corto conspiraron para reducir los precios de las acciones al compartir informes de investigaci\u00f3n da\u00f1inos con anticipaci\u00f3n y participar en t\u00e1cticas comerciales ilegales, dijeron personas familiarizadas con el asunto.[Traducci\u00f3n]", "date": "1645437012", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645437012", "url": "https://www.wsj.com/articles/justice-department-is-pursuing-wide-ranging-investigation-of-short-sellers-sources-say-11645019122", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626761}, {"title": "El patrimonio industrial de Galicia\u2026 una riqueza cultural en v\u00edas de desaparici\u00f3n [GAL]", "content": "En la \u00faltima d\u00e9cada estamos sufriendo una p\u00e9rdida de actividad industrial. Las f\u00e1bricas cierran y los espacios que ocupan son, en una gran parte de los casos, abandonados. Como en el caso del resto del patrimonio, las administraciones tienen que buscar una soluci\u00f3n al patrimonio industrial tan extendidos en Vigo, Ferrol o, incluso, A Coru\u00f1a. El caso de Vigo es de especial relevancia. La ciudad se convirti\u00f3 en una de las m\u00e1s importantes de Galicia econ\u00f3micamente gracias a su actividad industrial que se basaba en el naval y en las conserveras.", "date": "1645438818", "karma": "132.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645436966", "url": "https://historiadegalicia.gal/2022/02/o-patrimonio-industrial-de-galicia-unha-riqueza-cultural-en-vias-de-desaparicion/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3626762}, {"title": "", "content": "", "date": "1645436841", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645436841", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626763}, {"title": "\u00bfExiste la casa feminista? As\u00ed ser\u00e1n las viviendas con perspectiva de g\u00e9nero", "content": "La Comunidad Valenciana y Euskadi avanzan en la normativa para construir hogares que fomenten las relaciones igualitarias, la corresponsabilidad y la conciliaci\u00f3n", "date": "1645437033", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645437033", "url": "https://www.elmundo.es/economia/vivienda/2022/02/21/6212678ee4d4d8b7208b4577.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626765}, {"title": "Carromero no se presenta a la comisi\u00f3n en la que ten\u00eda que dar explicaciones sobre el presunto espionaje a Ayuso", "content": "El ex director de Coordinaci\u00f3n de Alcald\u00eda, \u00c1ngel Carromero, que present\u00f3 su dimisi\u00f3n el pasado jueves tras conocerse el presunto espionaje por parte de la direcci\u00f3n nacional del Partido Popular a la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, no se ha presentado este lunes a la comisi\u00f3n convocada para que diese explicaciones sobre el tema.", "date": "1645437161", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645437161", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/espana/carromero-presenta-comision-que-tenia-que-dar-explicaciones-presunto-espionaje-ayuso_2022022162135c7e7879d80001f91283.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3626766}, {"title": "La corrupci\u00f3n guiando al pueblo", "content": "Hace tiempo que los madrile\u00f1os decidieron echarse a la calle a hacer cuadros vivos de Delacroix, concretamente versiones libres de La libertad guiando al pueblo s\u00f3lo que sin armas, sin las tetas al aire y con la bandera espa\u00f1ola en lugar de la francesa. Madrid en los \u00faltimos a\u00f1os ha visto a los cayetanos del barrio de Salamanca desempolvar las cacerolas, a los hosteleros clamando por m\u00e1s terrazas y al p\u00fablico en general pidiendo m\u00e1s ca\u00f1as y m\u00e1s raciones de calamares.", "date": "1645515919", "karma": "2790.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645437507", "url": "https://blogs.publico.es/davidtorres/2022/02/21/la-corrupcion-guiando-al-pueblo/", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3626768}, {"title": "Increase Your MAN POWER with Herbal man power oil", "content": "<p><strong>Herbal Man Power Oil</strong> is a unique herbal formulation to help maintain erections. The oil contains natural ingredients that are known to increase blood flow to the penis and may help maintain an erection. If you're looking for a natural way to help with erectile dysfunction, Herbal Man Power Oil is the product for you.</p><p>For more information, visit our website: <a href=\"https://www.kalpitayurveda.com/ayurvedic-man-power-oil\">https://www.kalpitayurveda.com/ayurvedic-man-power-oil</a></p>", "date": "1645437622", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645437622", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626771}, {"title": "Mario Escobar explica c\u00f3mo fue la persecuci\u00f3n a los jud\u00edos de Holanda en la II Guerra Mundial", "content": "Programa de podcast en el que se aborda la historia de la comunidad jud\u00eda en la Holanda de la Segunda Guerra Mundial gracias a Mario Escobar", "date": "1645437785", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645437785", "url": "https://forodelahistoria.com/los-judios-en-holanda-durante-la-segunda-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626772}, {"title": "La entrada de Vox en el Gobierno preocupa a seis de cada 10 espa\u00f1oles", "content": "El 47,6% pide alg\u00fan cord\u00f3n sanitario al partido de Abascal, mientras que el 42% propone tratarlo como a los dem\u00e1s", "date": "1645437780", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645437780", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-21/la-entrada-de-vox-en-el-gobierno-preocupa-a-seis-de-cada-diez-espanoles.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626773}, {"title": "La guerra Casado-Ayuso se judicializa: demanda al PP por el congreso de Madrid", "content": "El Juzgado de Primera Instancia n\u00famero 58 de Madrid admite la demanda de un militante del PP y de una asociaci\u00f3n, que reclama la convocatoria urgente del congreso madrile\u00f1o por orden judicial.", "date": "1645437834", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645437834", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/guerra-casado-ayuso-judicializa.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626774}, {"title": "La Inspecci\u00f3n de Trabajo aflora m\u00e1s de mil contratos temporales fraudulentos al d\u00eda", "content": "Las empresas confiesan que tienen en fraude a casi uno de cada diez trabajadores temporales y regularizan 370.000 empleos irregulares en un a\u00f1o solo con las comunicaciones remitidas por la Inspecci\u00f3n.", "date": "1645437937", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645437937", "url": "https://www.publico.es/economia/contratos-temporales-inspeccion-aflora-mil-contratos-temporales-fraudulentos-dia.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626775}, {"title": "Increase Your MAN POWER with Herbal man power oil", "content": "<p><strong>Herbal Man Power Oil</strong> is a unique herbal formulation to help maintain erections. The oil contains natural ingredients that are known to increase blood flow to the penis and may help maintain an erection. If you're looking for a natural way to help with erectile dysfunction, Herbal Man Power Oil is the product for you. <a href=\"https://www.kalpitayurveda.com/ayurvedic-man-power-oil\">Herbal Man Power Oil</a> is a unique herbal formulation to help maintain erections. The oil contains natural ingredients that are known to increase blood flow to the penis and may help maintain an erection. This product is for those looking for a natural way to help with erectile dysfunction.</p><p>For more information, visit our website: <a href=\"https://www.kalpitayurveda.com/ayurvedic-man-power-oil\">https://www.kalpitayurveda.com/ayurvedic-man-power-oil</a></p>", "date": "1645437925", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645437925", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626776}, {"title": "S\u00ed, las pantallas afectan al desarrollo cerebral de nuestros hijos", "content": "Seg\u00fan varios estudios, el abuso de las pantallas puede afectar a las capacidades cognitivas de los ni\u00f1os. Las pantallas son una extensi\u00f3n m\u00e1s de los brazos de los adultos, y cada vez m\u00e1s de nuestros hijos e hijas peque\u00f1os. Este uso excesivo de las m\u00f3viles y otras tecnolog\u00edas desde tan tempranas edades afecta al desarrollo de nuestros hijos, sobre todo a nivel cognitivo. Los m\u00f3viles, las tablets o los videojuegos fascinan a los ni\u00f1os, pero afectan y perjudican al desarrollo cerebral de nuestros hijos, sobre todo cuando son peque\u00f1os, seg\u00fan se\u00f1al", "date": "1645438102", "karma": "37.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645438102", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/educar-es-todo/crianza/2022/02/18/pantallas-afectan-desarrollo-cerebral-hijos-58798457.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626778}, {"title": "Belarra defiende que el PP no se ha regenerado porque &quot;lleva la corrupci\u00f3n en su ADN&quot;", "content": "El l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha convocado este lunes a su comit\u00e9 de direcci\u00f3n, del que forma parte su equipo m\u00e1s fiel, para tratar de buscar una salida en medio de la profunda crisis interna que atraviesa la formaci\u00f3n y que ha tenido su \u00faltimo episodio en la manifestaci\u00f3n que ha reunido a m\u00e1s de 3.000 personas a las puertas de la sede nacional, muchos de ellos coreando 'Casado dimisi\u00f3n' o 'Ayuso presidenta'.", "date": "1645438065", "karma": "38.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645438065", "url": "https://www.publico.es/directos/guerra-pp-directo-casado-convoca-direccion-pp-despues-miles-seguidores-ayuso-reclamaran-dimision_1042.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3626779}, {"title": "Los sindicatos se mueven para regular las relaciones laborales en el metaverso", "content": "El futuro del trabajo en la realidad virtual plantea un gran desaf\u00edo para la vicepresidenta Yolanda D\u00edaz, que espera a disponer de precedentes en otros pa\u00edses para lanzarse a establecer una legislaci\u00f3n espec\u00edfica.", "date": "1645438173", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645438173", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/sindicatos-regular-relaciones-laborales-metaverso/2860237/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626780}, {"title": "Historia: El olvido en el que se caen las ruinas de Polvoranca: la villa del siglo XVII de Legan\u00e9s", "content": "La falta de presupuesto por parte del consistorio provoca que el poblado, emblema de la Edad Moderna, siga deterior\u00e1ndose. La villa que en Legan\u00e9s hace siglos habitaron personalidades como el Conde-duque de Olivares, G\u00f3ngora y Fray Luis de Le\u00f3n es hoy pasto de los conejos, los escombros y el abandono. Las ruinas de todo aquello ven pasar el tiempo. La edificaci\u00f3n se levant\u00f3 en el siglo XVII, pero su estado es p\u00e9simo pese al intento de recuperaci\u00f3n.", "date": "1645438339", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645438339", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2022-02-21/el-olvido-en-el-que-se-caen-las-ruinas-de-polvoranca-en-leganes_3377798/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626781}, {"title": "", "content": "", "date": "1645438223", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645438223", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626782}, {"title": "El Hospital Vall d'Hebron logra frenar el c\u00e1ncer de mama metast\u00e1sico con un nuevo f\u00e1rmaco", "content": "Investigadores del  Instituto de Oncolog\u00eda del Hospital Vall d'Hebron (Barcelona) han demostrado que el Omomyc, una prote\u00edna terap\u00e9utica que funciona para atacar tumores primarios, es tambi\u00e9n eficaz para la met\u00e1stasis en c\u00e1ncer de mama. El estudio ha sido publicado en el 'Cancer Research Communications' de la Asociaci\u00f3n Americana de Investigaci\u00f3n del C\u00e1ncer.", "date": "1645473629", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645438291", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/sociedad/hospital-vall-d-hebron-logra-frenar-cancer-mama-metastasico-nuevo-farmaco_1_8765902.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3626783}, {"title": "Vox dice ahora que la Ley de Violencia de G\u00e9nero no es una l\u00ednea roja para formar gobierno en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El cabeza de lista de Vox a la Presidencia de la Junta de Castilla y Le\u00f3n y procurador electo por Valladolid, Juan Garc\u00eda-Gallardo, ha asegurado este lunes que ni la Ley auton\u00f3mica de Violencia de G\u00e9nero ni el decreto de Memoria Hist\u00f3rica y Democr\u00e1tica son &quot;l\u00edneas rojas&quot; para negociar un Gobierno auton\u00f3mico con el Partido Popular.", "date": "1645438322", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645438322", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/vox-dice-ahora-ley-violencia-genero-no-linea-roja-formar-gobierno-castilla-leon_1_8765998.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3626784}, {"title": "Julio Verne, \u00bfun escritor fant\u00e1stico?", "content": "Cuando nace en 1828, el \u00fanico medio de transporte son las barcazas en los canales, y los carros, carruajes y dem\u00e1s veh\u00edculos tirados por animales. Los canales han aumentado su extensi\u00f3n por toda Europa y, si bien por ellos se pueden transportar grandes cantidades de mercanc\u00edas, se hace de forma muy lenta. La mayor\u00eda de los viajeros va andando, en mula o a caballo. Recorren distancias muy cortas. La gente vive y muere en su pueblo o en su ciudad.", "date": "1645438291", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645438291", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/julio-verne-un-escritor-fantastico/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626785}, {"title": "Los l\u00edderes separatistas del este de Ucrania ordenan la movilizaci\u00f3n general de su poblaci\u00f3n", "content": "Los ciudadanos de las provincias ucranias de Donetsk y Lugansk viven una situaci\u00f3n in\u00e9dita en ocho a\u00f1os de guerra. Un d\u00eda despu\u00e9s de instar a la evacuaci\u00f3n de mujeres, ni\u00f1os y ancianos, sus hombres han sido llamados este s\u00e1bado a una movilizaci\u00f3n general por los dirigentes prorrusos de las autoproclamadas rep\u00fablicas y se ha prohibido abandonar la regi\u00f3n a todo var\u00f3n de entre 18 y 55 a\u00f1os. Son medidas de guerra total que llegan tras un conflicto que ha dejado unos 14.000 muertos desde que comenz\u00f3 en 2014.", "date": "1645438522", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645438522", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-19/las-autoridades-separatistas-del-este-de-ucrania-ordenan-la-movilizacion-general-de-su-poblacion.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626787}, {"title": "Manifestaci\u00f3n a favor del nepotismo: c\u00f3mo hemos llegado a esto", "content": "(...) Todo este sistema salt\u00f3 por los aires el 5 de noviembre de 2014. Aquel d\u00eda, a media ma\u00f1ana, una noticia hizo temblar los estupendos y eficientes sistemas de defensa montados por el poder econ\u00f3mico: una nueva formaci\u00f3n pol\u00edtica sobre la que no ten\u00edan control llamada Podemos se acababa de convertir en primera fuerza en intenci\u00f3n de voto directo seg\u00fan la \u00faltima encuesta del CIS (...)", "date": "1645444804", "karma": "3894.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645438582", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38813/gerardo-tece-genova-manifestacion-nepotismo-Ayuso-Casado.htm", "clicks": 0, "votes": "278", "status": "published", "id": 3626788}, {"title": "La defensa de Sebastopol durante la Segunda Guerra Mundial", "content": "La tenaz resistencia de los rusos en esta importante base naval tuvo en jaque a los nazis durante ocho meses de duro asedio. Bombardeos y ofensivas por parte de ambos bandos marcaron la contienda, que al fin se sald\u00f3 con una victoria para Hitler. En junio 1941 los nazis hab\u00edan tomado por sorpresa a los sovi\u00e9ticos en la operaci\u00f3n Barbarroja. A lo largo del verano y el oto\u00f1o de ese a\u00f1o gran parte de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica cay\u00f3 bajo el implacable avance alem\u00e1n, pero con la llegada del invierno el frente se estanc\u00f3 cerca de Mosc\u00fa.", "date": "1645526165", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645438743", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/defensa-sebastopol-durante-segunda-guerra-mundial_17717", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3626789}, {"title": "La Civilizaci\u00f3n Cretense (I)", "content": "Siempre es necesario encontrar ejemplos de las cosas, paradigmas que nos acerquen a la verdad de las mismas. La definici\u00f3n de una cultura, en muchos casos, viene predicha por el nombre y la fama de alg\u00fan poblado o asentamiento emblem\u00e1tico que da nombre a toda la cultura: la Cultura de Tell Halaff, la Cultura de Uruk, la Cultura de los Millares, la Civilizaci\u00f3n de Roma. En la introducci\u00f3n de este trabajo sobre los \u201cmisterios de la civilizaci\u00f3n cretense\u201d es as\u00ed como me gustar\u00eda presentar el lugar...", "date": "1645438979", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645438979", "url": "https://terraeantiqvae.com/profiles/blogs/la-civilizaci-n-cretense-i", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626790}, {"title": "Crisis entre Rusia y Ucrania: Un proyectil disparado desde Ucrania destruye una instalaci\u00f3n fronteriza rusa seg\u00fan Mosc\u00fa [ING]", "content": "Mosc\u00fa dijo el lunes que un proyectil disparado desde Ucrania hab\u00eda destruido una instalaci\u00f3n fronteriza utilizada por el Servicio Federal de Seguridad de Rusia (FSB), en medio de la preocupaci\u00f3n de Occidente por una escalada de los combates en el este de Ucrania. &quot;El 21 de febrero, a las 9:50 horas (0650 GMT), un proyectil no identificado disparado desde Ucrania destruy\u00f3 por completo una instalaci\u00f3n fronteriza utilizada por el servicio de guardia de fronteras del FSB en la regi\u00f3n de Rostov a unos 150 metros de la frontera ruso-ucraniana&quot; dijo", "date": "1645439598", "karma": "67.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645439598", "url": "https://www.ndtv.com/world-news/moscow-says-shell-fired-from-ukraine-destroys-russian-border-facility-news-agency-afp-2780346", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626791}, {"title": "La Iglesia espa\u00f1ola se someter\u00e1 a una auditor\u00eda independiente sobre los abusos sexuales", "content": "La Iglesia cat\u00f3lica espa\u00f1ola se someter\u00e1 a una auditor\u00eda independiente sobre los abusos sexuales a menores cometidos en su seno, seg\u00fan ha informado la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola en un comunicado, recogido por Europa Press.", "date": "1645439843", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645439843", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/noticia-iglesia-espanola-sometera-auditoria-independiente-abusos-sexuales-20220221113030.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626792}, {"title": "Casado pide tiempo a los barones ante las exigencias de dimisi\u00f3n", "content": "Algunas fuentes auton\u00f3micas aseguran que, entre las llamadas cruzadas que se han producido entre presidentes, \u00abno se ha pedido la cabeza de Casado\u00bb. \u00abEl problema se est\u00e1 enfocando mal, no es cuesti\u00f3n de nombres, sino de restituir la unidad interna, empezar por los cimientos, asegurarlos y a partir de ah\u00ed tomar otras decisiones. Pero lo primero es asegurar la unidad\u00bb, se\u00f1alan esas fuentes. Eso s\u00ed, todos coinciden en algo: \u00abEl factor tiempo es importante. <b>Hay que actuar ya, sin p\u00e9rdida de tiempo, esto no se puede alargar ni un d\u00eda m\u00e1s</b>\u00bb.", "date": "1645440125", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645440125", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-casado-pide-tiempo-barones-ante-exigencias-dimision-202202202012_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626793}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 con nuestros bitcoins cuando fallezcamos? 6 consejos para no perderlos", "content": "Como clase de activos relativamente nuevos que son, el bitcoin y las criptomonedas entra\u00f1an diversas cuestiones que los titulares de patrimonio en tokens digitales casi ni se han planteado.  La seguridad en torno a las claves de las billeteras o qu\u00e9 pasa con las monedas criptogr\u00e1ficas cuando sus propietarios fallecen son asuntos sobre los que poco a poco hay m\u00e1s claridad y se establecen gu\u00edas que aconsejan a los tenedores c\u00f3mo actuar a la hora, por ejemplo, de redactar un testamento.", "date": "1645440069", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645440069", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/criptodivisas/que-pasara-con-nuestros-bitcoins-cuando-fallezcamos-seis-consejos-para-que-no-se-pierdan--9250942.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626794}, {"title": "Los empleados de las tiendas de Apple usan m\u00f3viles Android para mantener en secreto los planes de sindicalizaci\u00f3n", "content": "No son pocos los problemas que tiene Apple en su mano, como est\u00e1 sucediendo con los AirTags, para que ahora los empleados de sus tiendas tengan que buscar alternativas para poder mantener en secreto los chats para organizarse y as\u00ed seguir la estela dejada por la lucha y victoria llevada a cabo por los mismos en los establecimientos de Starbucks en Estados Unidos.", "date": "1645440192", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645440192", "url": "https://www.elespanol.com/elandroidelibre/noticias-y-novedades/20220220/empleados-tiendas-apple-moviles-android-mantener-sindicalizacion/651684842_0.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626795}, {"title": "El due\u00f1o de las empresas de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso es Chen Sengli", "content": "Lo crucial en el caso es el papel protagonista de Chen Shengli, el jefe de Tom\u00e1s Ayuso, en los famosos aviones de Ayuso desde China donde varios medios lo colocaban como la persona que coordinaba y facilitaba el material que ven\u00eda de China....  Y aqu\u00ed volvemos a &quot;Fast &amp; Best Commerce&quot; Eureka aparece Manuel Mu\u00f1iz....  Daniel Alcazar pasa a ser administrador de esta empresa pantalla el 19 de agosto de 2021 y deja de serlo 20 d\u00edas despu\u00e9s.", "date": "1645453503", "karma": "3897.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645440163", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1495502887035748354", "clicks": 0, "votes": "281", "status": "published", "id": 3626797}, {"title": "El due\u00f1o de las empresas de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso es Chen Sengli", "content": "lo crucial en el caso es el papel protagonista de Chen Shengli, el jefe de Tom\u00e1s Ayuso, en los famosos aviones de Ayuso desde China donde varios medios lo colocaban como la persona que coordinaba y facilitaba el material que ven\u00eda de China....  Y Aqu\u00ed volvemos a &quot;Fast &amp; Best Commerce&quot; Eureka aparece Manuel Mu\u00f1iz....  Daniel Alcazar pasa a ser administrador de esta empresa pantalla el 19 de agosto de 2021 y deja de serlo 20 d\u00edas despu\u00e9s.", "date": "1645440163", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645440164", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1495502887035748354", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3626798}, {"title": "El milagro de los panes y los peces", "content": "Nepotismo, amiguismo Y enchufismo. Asociaciones y entidades que tienen un nexo com\u00fan, han sido y son, la cantera del grupo municipal de Barcelona en Com\u00fa; as\u00ed como los concejales de este partido y familiares directos. Es por ello, que en el pr\u00f3ximo mes de marzo, por primera vez, una alcaldesa en activo de su ejercicio tendr\u00e1 que declarar por estas supuestas malas pr\u00e1cticas, en este caso, por la manera como ha gestionado las subvenciones del Ayuntamiento.", "date": "1645440361", "karma": "-23.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645440361", "url": "https://www.metropoliabierta.com/opinion/milagro-panes-peces-guilarte_50132_102.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3626799}, {"title": "La Iglesia encarga la primera investigaci\u00f3n independiente sobre las denuncias de abusos sexuales", "content": "La Conferencia Episcopal ha encargado al despacho de abogados Cremades &amp; Calvo-Sotelo una auditor\u00eda independiente sobre los casos de abusos sexuales. El presidente de la Conferencia Episcopal, el cardenal Juan Jos\u00e9 Omella, y el presidente de la firma legal Cremades&amp; Calvo Sotelo, Javier Cremades, comparecer\u00e1n en rueda de prensa este martes para dar a conocer los detalles. La Iglesia espa\u00f1ola sigue as\u00ed el modelo alem\u00e1n en la investigaci\u00f3n de abusos sexuales y deja en manos de un despacho de abogados la aclaraci\u00f3n de las denuncias.", "date": "1645440479", "karma": "-16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645440479", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-iglesia-encarga-primera-investigacion-independiente-sobre-abusos-sexuales-202202211138_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626800}, {"title": "Yo estuve en Ucrania, y te est\u00e1n mintiendo", "content": "Este art\u00edculo lo firman dos periodistas que viajaron y cubrieron de 2015 a 2019 el conflicto de Ucrania en la regi\u00f3n de Donbass. Ante la desinformaci\u00f3n y el silenciamiento de otras voces, este art\u00edculo busca transmitir los enfoques invisibilizados y las malas pr\u00e1cticas informativas en torno al conflicto. Nos est\u00e1n mintiendo: una importante parte de la poblaci\u00f3n ucraniana que m\u00e1s activamente apoya la intervenci\u00f3n por la que aboga Washington, Londres y Varsovia pertenece a partidos y movimientos ultraliberales, de extrema derecha o directamente n", "date": "1645448111", "karma": "2245.00", "negatives": "41", "sent_date": "1645440663", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/estuve-ucrania-estan-mintiendo", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3626802}, {"title": "Los aranceles que puso Trump a China para potenciar la fabricaci\u00f3n local... han conseguido el efecto contrario", "content": "Trump lleg\u00f3 al poder con un discurso fuerte de recuperar la producci\u00f3n local, los empleos perdidos por una clase media que trabajaba en f\u00e1bricas y que se lanz\u00f3 a votarle en masa. Y la f\u00f3rmula que propuso para lograr que volviera la fabricaci\u00f3n a EEUU era poner aranceles a la gran f\u00e1brica del mundo, China.", "date": "1645459802", "karma": "2513.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645441095", "url": "https://www.elblogsalmon.com/entorno/aranceles-que-puso-trump-a-china-para-potenciar-fabricacion-local-han-conseguido-efecto-contrario", "clicks": 0, "votes": "177", "status": "published", "id": 3626804}, {"title": "Donald Trump lanza su propia red social ante el veto de Twitter y Facebook", "content": "El expresidente de EE UU, Donald Trump, lanzar\u00e1 este lunes su propia red social, Truth Social, en Apple Store, seg\u00fan informa Reuters, citando los posts de un ejecutivo involucrado en el proyecto publicados en la versi\u00f3n de prueba de la aplicaci\u00f3n.", "date": "1645441141", "karma": "35.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645441141", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/20/companias/1645376227_135302.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626805}, {"title": "La represi\u00f3n franquista en el f\u00fatbol salta por fin a la cancha", "content": "Natalio Cayuela fue el presidente que logr\u00f3 la haza\u00f1a de llevar al Osasuna, por primera vez, a la primera divisi\u00f3n del f\u00fatbol espa\u00f1ol. Corr\u00eda la temporada 1934-1935. Solo un a\u00f1o despu\u00e9s su nombre no solo se borr\u00f3 de la historia del club, sino que dej\u00f3 de mencionarse en toda Pamplona. El 18 de julio de 1936 el golpe de Estado hab\u00eda triunfado en Navarra y Natalio fue detenido por ser dem\u00f3crata y republicano. Un mes m\u00e1s tarde fue fusilado junto a su hermano Santiago y a otras 50 personas", "date": "1645441249", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645441249", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/represion-franquista-futbol-salta-cancha_130_8761410.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626806}, {"title": "Ayuso agradece los &quot;m\u00faltiples gestos&quot; de apoyo de estos d\u00edas pero reitera que su compromiso es con Madrid", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid ha agradecido este lunes los &quot;m\u00faltiples gestos de cari\u00f1o&quot; recibidos estos d\u00edas, tras estallar la guerra interna con la Direcci\u00f3n Nacional del PP, pero ha reiterado que su &quot;compromiso&quot; est\u00e1 y seguir\u00e1 en Madrid.Ante el &quot;cruel ataque pol\u00edtico&quot; que est\u00e1 sufriendo, donde se ha pretendido implicarla &quot;en corrupciones y malas pr\u00e1cticas&quot;, ha agradecido el apoyo de la gente pero ha incidido en que no se trata de que le den su confianza por cari\u00f1o sino que se trata de que se compruebe que lo que dice es cierto.", "date": "1645441365", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645441365", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-ayuso-agradece-multiples-gestos-apoyo-dias-reitera-compromiso-madrid-20220221115547.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626807}, {"title": "El padre de Carolina, asesinada por su madre en Logro\u00f1o, tras conocer el veredicto del jurado: &quot;Se ha hecho justicia&quot;", "content": "El padre de la ni\u00f1a Carolina, encontrada muerta en un hotel de Logro\u00f1o ha recibido &quot;con satisfacci\u00f3n&quot; el veredicto del jurado que declaraba culpable a la madre, Adriana Carolina Ugueto Febles, de haber http://menea.me/25q25 [[&quot;haber causado intencionadamente su muerte cuando \u00e9sta no ten\u00eda posibilidad de defenderse&quot;]].  Tras escuchar el veredicto, acompa\u00f1ado de su familia el padre de la peque\u00f1a asegur\u00f3 ante los medios de comunicaci\u00f3n que ten\u00eda \u00abla sensaci\u00f3n de que se ha hecho justicia y de que mi ni\u00f1a, por lo menos, ya puede descansar\u00bb.", "date": "1645455319", "karma": "2173.00", "negatives": "29", "sent_date": "1645441279", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/sociedad/padre-carolina-asesinada-logrono-satisfecho-veredicto-jurado-culpable_18_3286245923.html?amp=true", "clicks": 0, "votes": "189", "status": "published", "id": 3626808}, {"title": "Desmitificando Disney: el primer largometraje animado de la historia", "content": "Si buscas cu\u00e1l fue el primer largometraje de animaci\u00f3n de la historia, la mayor\u00eda de sitios te dir\u00e1n que Blancanieves de Walt Disney. No obstante la historia es bien distinta. Estos despistes hist\u00f3ricos no son una cosa puntual, por ejemplo la primera animaci\u00f3n de 3D por ordenador se realiz\u00f3 en 1972, y adem\u00e1s era muda y en blanco y negro.", "date": "1645442052", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645442052", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9KOgxBCuvLU", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626811}, {"title": "Feij\u00f3o le pide a Casado &quot;decisiones urgentes&quot; para un PP en &quot;situaci\u00f3n de colapso&quot;", "content": "El presidente de la Xunta y del PP gallego ha asegurado que le ha trasladado su opini\u00f3n al l\u00edder del partido y que pasa por tomar medidas en un momento en que son &quot;imprescindibles&quot;.", "date": "1645441911", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645441911", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/feijoo-pide-casado-decisiones-urgentes-situacion-colapso_20220221621372e5c3ba470001d06d2b.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626813}, {"title": "Descubierta en Utrera una f\u00e1brica clandestina de aceites de semillas", "content": "En una primera instancia se realiz\u00f3 una inspecci\u00f3n para comprobar las autorizaciones pertinentes para la actividad que se estaba realizando y se constat\u00f3 que dicha empresa trabajando de forma clandestina, al carecer de todo tipo de permisos, as\u00ed como la supuesta utilizaci\u00f3n irregular de fluido el\u00e9ctrico.", "date": "1645442096", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645442096", "url": "https://www.larazon.es/andalucia/20220221/6mdgmbqrkjactg3zr2vl5o2ozm.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626814}, {"title": "Ayuso pide un &quot;giro absoluto&quot; en el PP y dice que lo sucedido no puede &quot;salir gratis&quot;", "content": "&quot;Aqu\u00ed hace falta un giro absoluto&quot;. Con estas palabras, Isabel D\u00edaz Ayuso deja claro que est\u00e1 lejos de firmar la paz con la direcci\u00f3n del PP ue lidera Pablo Casado. La presidenta de la Comunidad de Madrid defiende que lo sucedido no puede &quot;salir gratis&quot; pese a que desde G\u00e9nova dieron este s\u00e1bado por concluido &quot;satisfactriamente&quot; el expediente informativo abierto contra ella por la comisi\u00f3n que su hermano cobr\u00f3 de un contrato adjudicado por su Gobierno, tras una reuni\u00f3n secreta entre Ayuso y Casado. &quot;Se abre un escenario incierto que se tendr\u00e1 q", "date": "1645442088", "karma": "110.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645442088", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-pide-giro-absoluto-pp-dice-sucedido-no-salir-gratis_1_8766230.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3626815}, {"title": "El PSOE sacaba cinco puntos al PP y Vox se acercaba al sorpaso justo antes de la crisis entre Casado y Ayuso", "content": "Los populares llegan a su guerra interna tras haber ca\u00eddo cuatro puntos en un mes, que aprovecha Vox. Los socialistas suben y Unidas Podemos se recupera. Yolanda D\u00edaz se mantiene como la pol\u00edtica m\u00e1s valorada", "date": "1645442254", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645442254", "url": "https://www.eldiario.es/politica/psoe-distancia-pp-cinco-puntos-margen-justo-crisis-casado-ayuso_1_8757740.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626816}, {"title": "", "content": "", "date": "1645442268", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645442268", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626817}, {"title": "High Grade Quartz for Ceramic Industries | ZSM", "content": "<p>The need for high-quality quartz is higher than ever. You can buy from a <strong>Quartz Stone Supplier</strong> like Zillion Sawa Minerals Pvt Ltd, and they can provide you with high-quality quartz that will satisfy your needs. The company provides quality quartz, and they are also one of the most affordable <strong>quartz supplier in India</strong>. The company has a range of quality quartz products to suit any customer's needs. They offer slabs, tiles, and blocks, and they can also provide customized pieces. They are committed to providing customers with the best products and services.</p><p>For more information visit : <a href=\"https://zillionsawaminerals.com/quartz.php\">https://zillionsawaminerals.com/quartz.php</a></p>", "date": "1645442456", "karma": "-29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645442456", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626819}, {"title": "Investigadores del CiMUS de la USC descubren una nueva diana terap\u00e9utica contra la fibrosis hep\u00e1tica, principal causa de trasplante", "content": "Se trata de la prote\u00edna CPT1A, que presenta elevados niveles en las c\u00e9lulas estelares del h\u00edgado de pacientes con esta patolog\u00eda", "date": "1645442561", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645442561", "url": "https://www.usc.es/cimus/es/noticias/investigadores-del-cimus-de-la-usc-descubren-una-nueva-diana-terapeutica-contra-la-fibrosis", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626820}, {"title": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en la ejecutiva de Casado y c\u00f3mo se convoca un congreso extraordinario en el PP", "content": "El Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del PP es el \u00f3rgano de gesti\u00f3n diaria del partido y se re\u00fane cada semana, pero la cita de este lunes llega en plena guerra abierta con Ayuso y tras la manifestaci\u00f3n de miles de personas ante G\u00e9nova para pedir la dimisi\u00f3n de Casado.", "date": "1645442781", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645442781", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ejecutiva-casado-convoca-congreso-extraordinario-pp_1_8765856.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626822}, {"title": "\u201cMETAMIAMI\u201d: Pre-Cr\u00edtica Adelanto. Rosal\u00eda VS C.Tangana (HILO)", "content": "Adelanto una pre-cr\u00edtica antes de que salga el disco y estalle el asunto. Como siempre, parece que solo hay dos opciones: te flipa o lo odias. En lo que todos si estamos de acuerdo es en que Rosal\u00eda ya no huele a jam\u00f3n. \u00bfPero qu\u00e9 significa esto? HILO", "date": "1645442934", "karma": "-24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645442934", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1495004230553329666.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626823}, {"title": "Una cadena brit\u00e1nica elimina una secuencia de 'Desayuno con diamantes' por racista", "content": "La censura se impone en la televisi\u00f3n brit\u00e1nica, Channel 5 elimin\u00f3 escenas de una de las pel\u00edculas m\u00e1s conocidas del cine: Desayuno con diamantes (1961),en las que Mickey Rooney interpreta a un japon\u00e9s, algo que consideran racista y podr\u00edan herir la sensibilidad. Algunas voces se han manifestado en contra. El director y Monty Python, Terry Gilliam, dijo:&quot;La censura parece una industria en crecimiento, pero eliminar personajes de pel\u00edculas que ya hab\u00edan sobrevivido al ojo cr\u00edtico de los censores oficiales anteriores parece absurdo y peligroso&quot;.", "date": "1645451102", "karma": "1873.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645443523", "url": "https://www.lavanguardia.com/television/20220221/8071548/eliminan-secuencia-desayuno-con-diamantes-racista-mickye-rooney.html", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3626824}, {"title": "", "content": "", "date": "1645442976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645442976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626825}, {"title": "Feij\u00f3o reclama a Casado una soluci\u00f3n \u201curgente\u201d ante la \u201csituaci\u00f3n de colapso\u201d del PP", "content": "A Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o tampoco le vale el conato de armisticio que durante el fin de semana se esforz\u00f3 en transmitir el presidente del PP, Pablo Casado, en su guerra abierta contra Isabel D\u00edaz Ayuso. \u201cHay que tomar decisiones. No ser\u00e1n f\u00e1ciles, ser\u00e1n complejas, pero deben ser urgentes\u201d, afirm\u00f3 este lunes. Seg\u00fan su opini\u00f3n, que coincide con la que a la misma hora manifestaba la presidenta de la Comunidad de Madrid, el partido vive una \u201csituaci\u00f3n de colapso\u201d. El bar\u00f3n gallego de los populares revel\u00f3 adem\u00e1s que comunic\u00f3 sus consideraciones a Casa", "date": "1645443140", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645443140", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/feijoo-reclama-solucion-urgente-casado-situacion-colapso-pp_1_8766467.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626826}, {"title": "El museo m\u00e1s peque\u00f1o del mundo est\u00e1 en Sevilla", "content": "Curiosos y amantes del arte hacen fotos de esta diminuta galer\u00eda ubicada en el interior de un antiguo cajet\u00edn inerte y ahora lleno de vida. Pero, para sorpresa de todos, esta pieza de arte urbano lleva en el lugar un a\u00f1o. Su art\u00edfice, el artista multidisciplinar Patricio Hidalgo Mor\u00f3n, Patricio (Patricio Pinceles en redes), as\u00ed lo certifica. Si pasan de noche por el lugar, no se extra\u00f1en si lo ven iluminado. Este mini museo alberga una placa solar que permite su encendido al caer el sol.", "date": "1645443296", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645443296", "url": "https://www.diariodesevilla.es/vivirensevilla/museo-pequeno-mundo-Sevilla_0_1657634401.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626827}, {"title": "Tudanca, &quot;absolutamente estupefacto&quot; tras el abandono de Ma\u00f1ueco a los 15 minutos por nombrar la corrupci\u00f3n", "content": "El secretario del PSOE en Castilla y Le\u00f3n, Luis Tudanca, se ha mostrado &quot;absolutamente estupefacto&quot; y &quot;tremendamente desconcertado&quot; por el abandono del presidente del PP y candidato a la Presidencia de la Junta, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, a los quince minutos de la primera reuni\u00f3n negociadora para tratar de formar un gobierno ante la &quot;mera menci\u00f3n de la palabra corrupci\u00f3n&quot;.", "date": "1645461003", "karma": "2765.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645443224", "url": "https://www.europapress.es/castilla-y-leon/noticia-tudanca-absolutamente-estupefacto-abandono-manueco-15-minutos-nombrar-corrupcion-20220221122355.html", "clicks": 0, "votes": "186", "status": "published", "id": 3626828}, {"title": "\u00abBasura, manipuladores, vendidos al globalismo, la ETA, Venezuela\u2026\u00bb: La trumpista manifestaci\u00f3n en favor de Ayuso", "content": "Miles de personas se han manifestado este domingo frente a la sede del Partido Popular (PP) en la calle de G\u00e9nova en Madrid. Tras el inicio de la guerra en el seno del Partido Popular este pasado domingo se produc\u00eda una manifestaci\u00f3n exigiendo la dimisi\u00f3n Casado.", "date": "1645443178", "karma": "63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645443178", "url": "https://spanishrevolution.net/la-trumpista-manifestacion-en-favor-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626829}, {"title": "\u00abBasura, manipuladores, vendidos al globalismo, la ETA, Venezuela\u2026\u00bb: La trumpista manifestaci\u00f3n en favor de Ayuso", "content": "Miles de personas se han manifestado este domingo frente a la sede del Partido Popular (PP) en la calle de G\u00e9nova en Madrid. Tras el inicio de la guerra en el seno del Partido Popular este pasado domingo se produc\u00eda una manifestaci\u00f3n exigiendo la dimisi\u00f3n Casado.", "date": "1645443337", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645443337", "url": "https://spanishrevolution.net/la-trumpista-manifestacion-en-favor-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3626830}, {"title": "Los cr\u00edticos de Cs exigen la dimisi\u00f3n de Arrimadas y una refundaci\u00f3n: el partido es &quot;cada vez m\u00e1s irrelevante&quot;", "content": "Renovadores Cs, una corriente cr\u00edtica dentro de la formaci\u00f3n naranja, ha exigido este lunes la dimisi\u00f3n de In\u00e9s Arrimadas y la refundaci\u00f3n &quot;imprescindible&quot; del partido para su &quot;supervivencia&quot;. La acusan de fracturar Ciudadanos por falta de liderazgo y credibilidad.", "date": "1645443414", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645443414", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3453276/criticos-cs-exigen-dimision-arrimadas-refundacion-partido-cada-vez-irrelevante", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626831}, {"title": "Sospechoso hat-trick en propia puerta en el f\u00fatbol femenino: \u00bfun 'tierra tr\u00e1game' o hay apuestas detr\u00e1s?", "content": "La selecci\u00f3n de Estados Unidos de f\u00fatbol femenino se impuso por un claro 5-0 a la de Nueva Zelanda, en un encuentro que decidi\u00f3 la 'She Believes Cup', uno de los torneos ya cl\u00e1sicos de estas fechas. Hasta aqu\u00ed no habr\u00eda mucha m\u00e1s historia que contar, sino fuera porque la autora de los tres primeros tantos estadounidenses fue la misma futbolista y era una rival.", "date": "1645443462", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645443462", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4959933/0/video-hat-trick-femenino-usa-nueva-zelanda-meikayla-moore/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626832}, {"title": "Detenido en un bar tras agredir gravemente a su madre con un hacha en la casa familiar", "content": "Un vecino de la localidad zaragozana de Novillas, de 31 a\u00f1os, ha ingresado en el centro penitenciario de Zuera tras agredir a su madre con un hacha, caus\u00e1ndole lesiones de gravedad en la cabeza y los brazos.", "date": "1645443675", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645443675", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/21/62136d8f21efa09f688b4574.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626833}, {"title": "Almeida planta a Casado: no asiste a la reuni\u00f3n del comit\u00e9 de direcci\u00f3n del PP", "content": "El alcalde de Madrid y portavoz nacional del PP, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, no ha asistido este lunes a la reuni\u00f3n del comit\u00e9 de direcci\u00f3n del Partido Popular que ha convocado el l\u00edder de la formaci\u00f3n, Pablo Casado, para buscar una salida a la profunda crisis interna que atraviesa el PP. Esta ausencia del alcalde de Madrid se produce despu\u00e9s de que haya trascendido que quiere dejar la portavoc\u00eda nacional del Partido Popular, si bien fuentes cercanas a Almeida precisan que &quot;no hay nada oficial todav\u00eda&quot;.", "date": "1645457103", "karma": "2300.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645443945", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/almeida-asiste-reunion-comite-direccion-pp-que-ha-convocado-casado-buscar-salida-crisis/20220221120242352641.html", "clicks": 0, "votes": "170", "status": "published", "id": 3626834}, {"title": "Cronolog\u00eda de la guerra del PP: Hundimiento de Casado, fanatismo por Ayuso y auge de VOX", "content": "La mecha se encend\u00eda en la noche del mi\u00e9rcoles 16 de febrero cuando El Confidencial y El Mundo publicaron informaciones que aseguraban que desde la direcci\u00f3n nacional se hab\u00edan hecho gestiones para espiar a Ayuso. No fue hasta el viernes 18 de febrero que Pablo Casado se atrevi\u00f3 a dar la cara en una entrevista en la Cope, donde defendi\u00f3 que se ha limitado a &quot;pedir informaci\u00f3n en el \u00e1mbito interno&quot; a Ayuso para aclarar si ha existido &quot;una irregularidad o falta de ejemplaridad&quot;.", "date": "1645443871", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645443871", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/cronologia-consecuencias-guerra-pp-ayuso-casado/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626835}, {"title": "4 gr\u00e1ficos que muestran el r\u00e1pido ascenso militar de China (y c\u00f3mo se compara con EE.UU. y otras potencias)", "content": "Tanto es as\u00ed que los avances en tecnolog\u00eda de misiles, armas nucleares e inteligencia artificial del gigante asi\u00e1tico generan preocupaciones en las potencias occidentales. El presidente Xi Jinping orden\u00f3 que las fuerzas armadas del pa\u00eds acabaran su proceso de modernizaci\u00f3n para 2035. Seg\u00fan dice, Pek\u00edn deber\u00eda convertirse en una potencia militar de &quot;clase mundial&quot;, capaz de &quot;pelear y ganar guerras&quot;, para 2049.", "date": "1645443968", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645443968", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-59859079", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626836}, {"title": "Tweet de Isabel D\u00edaz Ayuso del 13 Dic 2014", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso escrib\u00eda &quot;Mi familia no vive de lo p\u00fablico y nadie de mi entorno se ha aprovechado con mi cargo. As\u00ed que apechugad.&quot; respondiendo a @mariafranco9 y a\u00f1adia &quot;Mar\u00eda, no hay que ser c\u00f3mplices de corruptos. No tenemos por qu\u00e9. Yo para ellos pido dimisiones y c\u00e1rcel. Todo debemos hacerlo.&quot;", "date": "1645572902", "karma": "4398.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645444378", "url": "https://mobile.twitter.com/IdiazAyuso/status/543895423430455296", "clicks": 0, "votes": "281", "status": "published", "id": 3626837}, {"title": "CGT sigue reivindicando la inclusi\u00f3n del personal laboral de Correos en el EBEP", "content": "Febrero 2022.- Desde hace algunos a\u00f1os, CGT viene desarrollando una campa\u00f1a por la modificaci\u00f3n del EBEP que incluya a l@s trabajadores/as laborales de Correos en el mismo. \u279c El primer paso ha sido difundir entre la plantilla de Correos esta reivindicaci\u00f3n con el objetivo de que la mayor\u00eda del colectivo conozcamos y apostemos decididamente por esta v\u00eda, que nos permitir\u00eda, entre otras mejoras, el cambio interministerial.", "date": "1645443966", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645443966", "url": "http://cgtcorreosfederal.es/blog/cgt-sigue-reivindicando-el-ebep", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626838}, {"title": "", "content": "", "date": "1645444074", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645444074", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626839}, {"title": "Cient\u00edficos de EE.UU. y de China inventan un dispositivo de desalinizaci\u00f3n solar que solo costar\u00eda unos cuatro d\u00f3lares", "content": "Un grupo de cient\u00edficos del Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts de EE.UU. (MIT), y de la Universidad Jiao Tong de Shangh\u00e1i, en China, ha inventado un dispositivo de desalinizaci\u00f3n basado en la evaporizaci\u00f3n solar pasiva y que solo costar\u00eda unos cuatro d\u00f3lares, seg\u00fan un art\u00edculo publicado este lunes en Nature Communications.", "date": "1645478703", "karma": "1968.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645444154", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420743-cientificos-inventar-dispositivo-desalinizacion-solar-dolares", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3626840}, {"title": "El Ayuntamiento de Madrid suspende la comisi\u00f3n donde estaba citado Carromero para explicar las gestiones con los detectives privados", "content": "La comparecencia prevista para este lunes de \u00c1ngel Carromero en la Comisi\u00f3n de Portavoc\u00eda, Seguridad y Emergencia del Ayuntamiento de Madrid, ha sido anulada por una cuesti\u00f3n de procedimiento. La intervenci\u00f3n hab\u00eda sido solicitada por Recupera Madrid con el apoyo de todos los grupos para que explicara su implicaci\u00f3n en el supuesto espionaje a la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso", "date": "1645444269", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645444269", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-politica-21-de-febrero_6_8765777_1085047.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3626841}, {"title": "El rey em\u00e9rito participar\u00e1 en la nueva temporada de Drag Race Espa\u00f1a como Juana Campechana", "content": "Ayer se desvelaron las nuevas concursantes de la versi\u00f3n espa\u00f1ola de Rupaul\u2019s Drag Race. La sorpresa fue may\u00fascula al descubrirse que una de las participantes ser\u00e1, ni m\u00e1s ni menos, que el mism\u00edsimo rey Juan Carlos I. El em\u00e9rito asegura sentirse muy preparado para ganar la competici\u00f3n: &quot;Ya que no puedo ser rey, al menos ser\u00e9 queen&quot; declara.", "date": "1645444424", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645444424", "url": "https://www.eljueves.es/news/rey-emerito-participara-nueva-temporada-drag-race-espana-como-juana-campechana_7424", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626842}, {"title": "12 grandes herramientas gratuitas para desarrolladores en 2022", "content": "<p>Los desarrolladores suelen necesitar servicios y aplicaciones adicionales para acelerar el desarrollo y reducir el tiempo y el coste de creaci&oacute;n y mantenimiento del software. Los repositorios de c&oacute;digo fuente, las herramientas de equipo, los servicios de integraci&oacute;n y despliegue continuos (CI/CD), el acceso remoto, la gesti&oacute;n de registros y la localizaci&oacute;n son servicios que todo desarrollador necesita independientemente de su clase.</p><p>Las herramientas gratuitas para desarrolladores son la mejor opci&oacute;n para los equipos peque&ntilde;os y las startups con presupuestos limitados. Hay mucho software gratuito o de bajo coste que puede acelerar el proceso de desarrollo y reducir el tiempo y el coste del soporte de software. Pero a menudo la gran disponibilidad de este tipo de software hace que sea dif&iacute;cil elegir el mejor servicio para el desarrollo.</p><p>No basta con coger el primer programa que vea y empezar a trabajar en &eacute;l. Primero debe entender para qu&eacute; tareas necesita un servicio concreto. Incluso es posible que tenga que hacer algunas investigaciones o pruebas para averiguar si es compatible con otros programas que est&aacute; utilizando, y lo bueno que es de acuerdo con los comentarios de otros desarrolladores.</p><p>Traducci&oacute;n realizada con la versi&oacute;n gratuita del traductor www.DeepL.com/Translator</p>", "date": "1645444377", "karma": "-10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645444377", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626843}, {"title": "", "content": "", "date": "1645444475", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645444475", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626844}, {"title": "Yolanda D\u00edaz, Pilar Alegr\u00eda y Margarita Robles, Triplete de ministras para el II Congreso Iglesia y Sociedad Democr\u00e1tica", "content": "Yolanda D\u00edaz, Pilar Alegr\u00eda y Margarita Robles participar\u00e1n en el foro Organizado por la Fundaci\u00f3n Pablo VI de la mano de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola con la colaboraci\u00f3n de la revista Vida Nueva para \u201cdialogar y dar respuesta, desde la propuesta de la Doctrina Social de la Iglesia, a los signos de los tiempos\u201d en \u00e1mbitos como \u201cla pol\u00edtica, la econom\u00eda, la sociedad civil, la ciencia y la cultura\u201d.", "date": "1645444918", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645444918", "url": "https://www.vidanuevadigital.com/2022/02/16/triplete-de-ministras-para-el-ii-congreso-iglesia-y-sociedad-democratica/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626845}, {"title": "Tudanca, &quot;absolutamente estupefacto&quot; tras el abandono de Ma\u00f1ueco a los 15 minutos por nombrar la corrupci\u00f3n pol\u00edtica", "content": "El secretario del PSOE en Castilla y Le\u00f3n, Luis Tudanca, se ha mostrado &quot;absolutamente estupefacto&quot; y &quot;tremendamente desconcertado&quot; por el abandono del presidente del PP y candidato a la Presidencia de la Junta, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, a los quince minutos de la primera reuni\u00f3n negociadora para tratar de formar un gobierno ante la &quot;mera menci\u00f3n de la palabra corrupci\u00f3n&quot;.", "date": "1645444717", "karma": "-18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645444717", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/tudanca-absolutamente-estupefacto-tras-el-abandono-de-manueco-a-los-15-minutos-por-nombrar-la-corrupcionolitica/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626846}, {"title": "La Rep\u00fablica Popular de Donetsk al este de Ucrania, solicita oficialmente la intervenci\u00f3n del ejercito Ruso en la zona", "content": "La cadena de televisi\u00f3n Rusa, RBC, informa de que la Rep\u00fablica Popular de Donetsk ha solicitado la asistencia del ejercito ruso en la zona debido a los \u00faltimos acontecimientos.", "date": "1645444994", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645444994", "url": "https://twitter.com/NeilPHauer/status/1495726123686191106", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3626847}, {"title": "La reuni\u00f3n de Ma\u00f1ueco y Tudanca acaba mal: a los 15 minutos Ma\u00f1ueco y su equipo se levantan de la mesa", "content": "&quot;Se han levandado de la reuni\u00f3n a los 15 minutos en cuanto hemos pronunciado la palabra 'corrupci\u00f3n'&quot;", "date": "1645444937", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645444937", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/20220221/reunion-manueco-tudanca-acaba-minutos-equipo-levantan/650935181_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626848}, {"title": "Un documento de Sanidad revela un retraso de cientos de muertos covid en las notificaciones de las CCAA", "content": "Andaluc\u00eda, Arag\u00f3n, Castilla y Le\u00f3n, Castilla-La Mancha, Catalu\u00f1a, Comunidad Valenciana, Madrid y Pa\u00eds Vasco, las comunidades peor paradas. Los espa\u00f1oles no conocen la mortalidad real de la sexta ola, pero el Ministerio de Sanidad s\u00ed. El Centro de Coordinaci\u00f3n de Alertas y Emergencias Sanitarias (Ccaes) maneja un documento interno donde se refleja con meridiana claridad el desfase entre los fallecidos por covid y la notificaci\u00f3n por parte de las comunidades aut\u00f3nomas.", "date": "1645445170", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645445170", "url": "https://www.vozpopuli.com/sanidad/sanidad-retraso-muertos.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626849}, {"title": "Esta es la distribuci\u00f3n de los puntos de carga para coches el\u00e9ctricos en Espa\u00f1a", "content": "Espa\u00f1a est\u00e1 a a\u00f1os de luz de su objetivo de puntos de carga para veh\u00edculos el\u00e9ctricos de 2023. El Gobierno quiere que para el a\u00f1o que viene haya una red de estaciones de recarga de unos 100.000 puntos. Sin embargo,  la patronal de los fabricantes de autom\u00f3viles (Anfac) estima que en el pa\u00eds hay 13.411 puntos de acceso p\u00fablicos. Es decir, para llegar al mencionado objetivo, el pa\u00eds deber\u00eda de multiplicar por 7,4 la cantidad actual entre este a\u00f1o y el siguiente.", "date": "1645445354", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645445354", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/18/companias/1645202903_239316.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626850}, {"title": "La fiesta est\u00e1 en Galicia", "content": "Galicia es la comunidad espa\u00f1ola con m\u00e1s fiestas que gozan de reconocimiento a nivel mundial. Concretamente, en esta regi\u00f3n se celebran un total de 12 Fiestas de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Internacional y tres de ellas se celebrar\u00e1n pr\u00f3ximamente. Se trata de la Fiesta de la Arribada de la Carabela Pinta en Baiona, el Entroido de Xinzo de Limia y la Feira do Cocido de Lal\u00edn, que ha aplazado algunas de sus actividades para el mes de abril.", "date": "1645445345", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645445345", "url": "https://tur43.es/turismo-norte-espana/la-fiesta-esta-en-galicia.html?fbclid=IwAR2Asc3igt9XGf_ZKRYNYl8WraZUBK8xgwCS9yIygtd-LTySwEbezUn7MNo", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626851}, {"title": "Un proyectil lanzado desde Ucrania destruye un puesto de control fronterizo ruso", "content": "El Servicio Federal de Seguridad de Rusia inform\u00f3 que a las 09:50 (hora local) un proyectil de tipo desconocido disparado desde territorio ucraniano destruy\u00f3 por completo un puesto fronterizo en la regi\u00f3n de Rostov situado a unos 150 metros de la frontera ruso-ucraniana. El organismo detall\u00f3 que no hubo v\u00edctimas mortales ni heridos.", "date": "1645445642", "karma": "7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645445642", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420780-proyectil-lanzado-ucrania-destruir-puesto-rusia", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3626852}, {"title": "", "content": "", "date": "1645445724", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645445724", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626854}, {"title": "Sin referentes no hay contra quien rebelarse", "content": "<p>No s&eacute; a cu&aacute;ntos os sonar&aacute; este consejo: Empieza desde abajo y si vales ya ir&aacute;s subiendo.</p><p>Mal, el mundo no funciona as&iacute;. Lo hemos descubierto a golpes, si empiezas desde abajo t&uacute; mismo te se&ntilde;alas y te quedas fuera del sistema, marcado para siempre que alguien que puede ser explotado a menor coste.</p><p>No ven&iacute;a aqu&iacute; a contaros esas rayadas: los temas de c&oacute;mo los referentes impactan la vida propia ya sea para saber qu&eacute; trabajos buscar, qu&eacute; puertas tocar, que salarios de entrada pedir son para otra ocasi&oacute;n.&nbsp;Ven&iacute;a a se&ntilde;alar lo dif&iacute;cil que es ver a quien se lo lleva todo crudo, al antiguo se&ntilde;orito actual due&ntilde;o de edificios en alguiler o empresas de chanchulleo varias, a los que no necesitan trabajar pero nos obligan a todos los dem&aacute;s a mantener el ritmo para garantizar sus dividendos.</p><p>Me ha hecho pensar que mismo los que trabajamos en multinacionales, que conocemos a los director a nivel regional o global no vemos a esta gente, la que maneja de verdad. Lo pensaba en un transbordo en Zurich (porque la econom&iacute;a ya no est&aacute; para pagar vuelos directos a empleados sin pedigr&iacute;), donde redescubr&iacute; ese mundo de las tiendas de lujo por doquier ocup&aacute;ndolo todo, las mismas que vi hace no mucho en un centro comercial justo en la Plaza Roja de Moscu.&nbsp;Y me he dado cuenta que ya solo quedan muestras testimoniales de ellas en los dem&aacute;s aeropuertos, el p&uacute;blico que vuela ya no maneja. Somos la nueva ola de curritos y nada m&aacute;s.&nbsp;</p><p>Siguiendo el hilo de pensamiento me acerqu&eacute; a Swarovsky, tienda de la que soy muy fan desde que no levantaba dos palmos por todo el brilli brilli que tiene. Supongo que no sab&eacute;is cu&aacute;l es la nueva colecci&oacute;n de este a&ntilde;o pero os ilumino: piezas que rondan los 400&euro; de cristales grandes como pu&ntilde;os, de los que gritan M&Iacute;RAME cuando alguien los lleva.&nbsp;</p><img src=\"https://asset.swarovski.com/images/%24size_1450/t_swa002/c_scale,dpr_2.0,f_auto,w_700/5614076_ms2/bague-numina--bleu--m%C3%A9tal-rhodi%C3%A9-swarovski-5614076.jpg\"><p>Como lo de esta imagen todo: collares, pendientes, anillos...&nbsp;La diferencia con otras colecciones es que esta vez no he visto a absolutamente nadie llevarlos pero lo que est&aacute; claro es que si lo han sacado es porque su p&uacute;blico objetivo lo compra. Un p&uacute;blico que est&aacute; todalmente fuera de nuestro circuito pero que no duda en quemar billetes y que se vea.</p><p>S&oacute;lo digo que nos sacamos los ojos entre nosotros en una pelea en el barro por las migajas que vemos porque <strong>el pastel lo tiene otro y ni nos damos cuenta.&nbsp;</strong></p>", "date": "1645445735", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645445735", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626855}, {"title": "El Partido Popular, ma\u0301s alla\u0301 de la cu\u0301pula del trueno", "content": "Dos hombres entran, uno sale. Este era el grito de guerra que los habitantes de la civilizaci\u00f3n post-apocal\u00edptica, regida por Tina Turner, coreaban cada vez que dos guerreros entraban en la c\u00fapula del trueno. Unos combates a muerte que daban inicio a la tercera pel\u00edcula de Mad Max. En esta mitad de febrero de 2022, Espa\u00f1a asiste impert\u00e9rrita a la confrontaci\u00f3n definitiva dentro del conservador Partido Popular, principal grupo de la oposici\u00f3n, entre su l\u00edder nacional, Pablo Casado, y la presidenta auton\u00f3mica de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso. Un homb", "date": "1645445951", "karma": "105.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645445951", "url": "https://actualidad.rt.com/opinion/daniel-bernabe/420430-partido-popular-mas-alla-cupula-trueno", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3626856}, {"title": "&quot;C\u00f3mo un Pok\u00e9mon est\u00e1 reescribiendo el futuro de Chile&quot;", "content": "\u201cCuando Giovanna Grand\u00f3n, una conductora de autob\u00fas escolar de 46 a\u00f1os, bail\u00f3 por las calles de Santiago con un disfraz de Pikachu hace dos a\u00f1os, no ten\u00eda idea de cu\u00e1n dr\u00e1sticamente estaba a punto de cambiar su vida\u201d. Un amigo de Grand\u00f3n sugiri\u00f3 por primera vez que deb\u00eda postularse para la Convenci\u00f3n, ella se neg\u00f3. &quot;Le dije que no, que no tengo educaci\u00f3n, que crec\u00ed en un okupa, la gente como yo no se dedica a la pol\u00edtica&quot;, dijo, seg\u00fan se\u00f1ala la revista. &quot;Pero \u00e9l [dijo] de eso se trata, traes conocimiento de la calle&quot; y fue elegida Constituyente", "date": "1645446017", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446017", "url": "https://sonarfm.cl/the-economist-tia-pikachu-pokemon-reescribiendo-futuro-chile-06-12-2021", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626857}, {"title": "\u00bfTolst\u00f3i o Dostoievski?", "content": "George Steiner, quiz\u00e1s el \u00faltimo gran humanista de la civilizaci\u00f3n europea, escogi\u00f3 esta pregunta como t\u00edtulo de uno de sus ensayos. Certeramente, se\u00f1al\u00f3 que los dos escritores rusos representan el tercer momento estelar de la literatura occidental. El primero se produjo con la tragedia griega (Esquilo, S\u00f3focles, Eur\u00edpides) y los di\u00e1logos de Plat\u00f3n. El segundo, con el teatro isabelino, al que le debemos la obra de Shakespeare. El tercero, con la literatura rusa de la segunda mitad del XIX, donde destacan Tolst\u00f3i y Dostoievski.", "date": "1645446111", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446111", "url": "https://www.vidanuevadigital.com/blog/tolstoi-o-dostoievski/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626858}, {"title": "El Gobierno no ejecut\u00f3 un tercio del presupuesto del Ingreso M\u00ednimo Vital en 2021 (1.000 millones), seg\u00fan Gerentes de Servicios Sociales", "content": "La Asociaci\u00f3n de Directoras y Gerentes de Servicios Sociales denuncia el lento despliegue del IMV que percibe &quot;solo&quot; el 35,8% de los 2,3 millones de personas inicialmente previstas casi 2 a\u00f1os despu\u00e9s y que da cobertura &quot;solo&quot; al 9,3% de la poblaci\u00f3n bajo el umbral de la pobreza, debido a la complejidad y a los requisitos exigidos. &quot;La burocracia y los exigentes requisitos hacen que se denieguen 3 de cada 4 solicitudes&quot;. Seg\u00fan la asociaci\u00f3n,el Gobierno no ejecut\u00f3 un tercio del presupuesto destinado IMV, lo que supone 1000 millones de euros.", "date": "1645446438", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645446438", "url": "https://www.notimerica.com/sociedad/noticia-gobierno-no-ejecuto-tercio-presupuesto-imv-2021-1000-millones-gerentes-servicios-sociales-20220221103822.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626859}, {"title": "El dilema, m\u00e1s all\u00e1 de Casado (o Feijo\u00f3) y Ayuso", "content": "Sobre lo ocurrido con Casado y Ayuso. En primer lugar: hay que ir m\u00e1s all\u00e1 de la an\u00e9cdota:  que un pol\u00edtico del PP sea corrupto y desvergonzado es categor\u00eda , que sepamos de un caso concreto, por tanto, an\u00e9cdota.  Hay dos planos de an\u00e1lisis en este asunto. En el que se ha fijado la mayor\u00eda es el m\u00e1s pr\u00f3ximo y evidente: el de una  descarnada lucha por el poder entre dos capos, cada uno usando los medios a su alcance. Pero tambi\u00e9n hay un segundo plano, a mayor profundidad.", "date": "1645446210", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645446210", "url": "https://remadmalditos.wordpress.com/2022/02/21/el-dilema-mas-alla-de-casado-o-feijoo-y-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626860}, {"title": "Una sucesi\u00f3n de muertes de reclusos con trastornos cuestiona el trato de la salud mental en prisi\u00f3n", "content": "La queja de una asociaci\u00f3n de familiares por tres fallecimientos en un mes en Sevilla 2, atribuidos a un descontrol en el uso de f\u00e1rmacos, revela la falta de personal sanitario en las c\u00e1rceles y un gran incremento del gasto de Instituciones Penitenciarias en medicamentos destinados a casos psiqui\u00e1tricos graves.", "date": "1645446215", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446215", "url": "https://www.publico.es/sociedad/salud-mental-sucesion-muertes-reclusos-trastornos-cuestiona-trato-salud-mental-prision.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626861}, {"title": "", "content": "", "date": "1645446197", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446197", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626862}, {"title": "El Gobierno aclara que las indemnizaciones a v\u00edctimas de tr\u00e1fico seguir\u00e1n exentas de tributaci\u00f3n", "content": "El Gobierno asegura que el anteproyecto de Ley de Medidas de Eficiencia Procesal del Servicio P\u00fablico de Justicia &quot;no modifica el tratamiento tributario de las indemnizaciones que perciben las v\u00edctimas de accidentes de tr\u00e1fico, que seguir\u00e1n exentas en la misma medida y con las mismas condiciones que reconoce la normativa actual&quot;.", "date": "1645446282", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446282", "url": "https://www.elmundo.es/motor/2022/02/21/62137d5bfdddffcd6f8b4577.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626863}, {"title": "Hallan el cad\u00e1ver de un beb\u00e9 en un descampado de \u00c1guilas cercano a los antiguos talleres de Renfe", "content": "En torno a las siete y media de la tarde del viernes, una familia de \u00c1guilas realizaba el macabro hallazgo en un descampado situado en las inmediaciones de los antiguos talleres de Renfe. En su paseo por el paraje conocido como 'Cueva de la t\u00eda Petra', se toparon con un peque\u00f1o mont\u00edculo de tierra y piedra. Al escarbarlo, hallaron el cad\u00e1ver abandonado de un reci\u00e9n nacido, a\u00fan envuelto en su placenta, y metido en un recipiente.", "date": "1645446438", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645446438", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/aguilas/hallan-cadaver-bebe-20220218213623-nt.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626864}, {"title": "High Grade Quartz for Ceramic Industries | ZSM", "content": "<p>The need for high-quality quartz is higher than ever. You can buy from a <strong>Quartz Stone Supplier</strong> like Zillion Sawa Minerals Pvt Ltd, and they can provide you with high-quality quartz that will satisfy your needs. The company provides quality quartz, and they are also one of the most affordable <a href=\"https://zillionsawaminerals.com/quartz.php\"><strong>quartz supplier in India</strong></a>. The company has a range of quality quartz products to suit any customer's needs. They offer slabs, tiles, and blocks, and they can also provide customized pieces. They are committed to providing customers with the best products and services.</p><p>&nbsp;</p><p>For more information visit : <a href=\"https://zillionsawaminerals.com/quartz.php\">https://zillionsawaminerals.com/quartz.php</a></p>", "date": "1645446350", "karma": "-23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645446350", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3626865}, {"title": "Pol\u00edticos de ida y vuelta: 200 cargos han usado el atajo para irse al sector privado", "content": "Desde la creaci\u00f3n de la Oficina de Conflicto de Intereses, solo se han denegado 14 solicitudes, de un total de 688 peticiones. Desde junio de 2018 se han autori", "date": "1645446446", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446446", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/altos-cargos-puertas-giratorias-conflicto-intereses-novedad/2860208/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626866}, {"title": "Sequ\u00eda alarmante en Espa\u00f1a: la reserva de agua est\u00e1 por debajo del 50 por ciento en febrero", "content": "Las precipitaciones acumuladas en el a\u00f1o hidrol\u00f3gico (desde el pasado 1 de octubre) son muy inferiores al promedio normal en Espa\u00f1a.", "date": "1645446603", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645446603", "url": "https://www.telecinco.es/eltiempohoy/meteorologia/sequia-espana-reserva-agua-febrero_18_3286770928.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626867}, {"title": "Riqueza extrema: Chile, el pa\u00eds donde los ultrarricos tienen el patrimonio m\u00e1s grande de Am\u00e9rica Latina", "content": "Chile fue el pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que en 2021 concentr\u00f3 el mayor nivel de patrimonio entre los ultrarricos en relaci\u00f3n al tama\u00f1o de su econom\u00eda. El patrimonio conjunto de los chilenos m\u00e1s ricos fue equivalente a un 16,1% del Producto Interno Bruto (PIB) del pa\u00eds, seg\u00fan calcul\u00f3 la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el Caribe (Cepal), utilizando datos de la revista Forbes. Estos c\u00e1lculos solo consideran a los llamados &quot;milmillonarios&quot;, es decir, aquellas personas que tienen un patrimonio de al menos US$1.000 millones.", "date": "1645446671", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446671", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60396723", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3626868}, {"title": "El hombre que se arruin\u00f3 con el programa piloto de \u00abEl juego de la oca\u00bb", "content": "El hijo de Juan Jim\u00e9nez cuenta en el libro \u00abEl plagio\u00bb el calvario familiar y los problemas judiciales derivados de la inversi\u00f3n en un novedoso formato de televisi\u00f3n", "date": "1645446623", "karma": "-51.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645446623", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/01/24/hombre-arruino-piloto-juego-oca/0003_202201G24P29991.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626869}, {"title": "Piden 30 a\u00f1os para dos polic\u00edas locales por la violaci\u00f3n a una joven en M\u00e1laga", "content": "Los agentes presuntamente intentaron que la v\u00edctima accediera a hacer un tr\u00edo y consumiera coca\u00edna con ellos.", "date": "1645453537", "karma": "3693.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645446641", "url": "https://www.hoy.es/sociedad/piden-anos-policias-20220221123429-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "254", "status": "published", "id": 3626870}, {"title": "Las 10 iglesias hist\u00f3ricas que est\u00e1n abandonadas en Espa\u00f1a", "content": "Repartidas por diferentes lugares del territorio nacional, estas construcciones de diferentes siglos merecen una visita para evitar que caigan en el olvido.", "date": "1645446902", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645446902", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/diez-iglesias-historicas-abandonadas-espana-4958910/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626871}, {"title": "Entre u\u00f1as largas y leyendas urbanas chinas", "content": "Seg\u00fan cuentan (porque yo no he tenido la oportunidad de ir a China para comprobarlo), muchos taxistas chinos dejan crecer las u\u00f1as de sus me\u00f1iques hasta niveles que hacen casi dif\u00edcil la conducci\u00f3n del coche. \u00bfQuer\u00e9is descubrir el por que\u0301 de esta extra\u00f1a costumbre?", "date": "1645447027", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645447027", "url": "https://franciscojaviertostado.com/2022/02/21/entre-unas-largas-y-leyendas-urbanas-chinas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626872}, {"title": "El 9,5% de los votantes de Vox cree que hay que ilegalizar a Vox", "content": "La encuesta de 40dB para la Cadena SER y El Pa\u00eds revela que el 11,6% de los encuestados apoya la ilegalizaci\u00f3n del partido de Santiago Abascal. El sondeo de 40dB para la Cadena SER y El Pa\u00eds revela que un 47,6% de la poblaci\u00f3n considera que no hay que tratar a Vox como al resto de las fuerzas pol\u00edticas. Casi la mitad de los espa\u00f1oles apuestan imponerle alg\u00fan tipo de cord\u00f3n sanitario: no permitir su entrada en el gobierno, debatir sin llegar a acuerdos o directamente plantear su ilegalizaci\u00f3n. En este sentido, un 11,6% de los encuestados apoya\u2026", "date": "1645448403", "karma": "3441.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645447043", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/el-9-de-los-votantes-de-vox-cree-que-hay-que-ilegalizar-el-partido/", "clicks": 0, "votes": "204", "status": "published", "id": 3626873}, {"title": "Brutal pelea entre cinco j\u00f3venes en el metro de Barcelona", "content": "La pelea tuvo lugar en la parada de Urquinaona, durante la pelea, dos agresores lanzaron a otro a las v\u00edas del metro. Cinco personas protagonizaron una brutal pelea durante la madrugada del domingo en el metro de Barcelona. Sucedi\u00f3 en la l\u00ednea cuatro del metro, en la parada de Urquinaona, en el centro de Barcelona. Los cinco individuos se pelearon violentamente a pu\u00f1etazos, con cinturones e incluso hubo un lanzamiento a las v\u00edas.", "date": "1645447698", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645447698", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/video-brutal-pelea-cinco-jovenes-metro-barcelona_2022022162135031c3ba470001d0261a.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626876}, {"title": "Cu\u00f1as de radio inolvidables desde la posguerra: de Norit y Okal a la canci\u00f3n del Cola Cao", "content": "Si algo de anta\u00f1o se asemeja a los virales actuales por su capacidad repetitiva y de meterse en la mente del receptor, eso son las cu\u00f1as radiof\u00f3nicas. A continuaci\u00f3n va una selecci\u00f3n de las mejores cu\u00f1as de radio de la d\u00e9cada de los 50, 60 y 70.", "date": "1645448156", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645448156", "url": "https://aiudo.es/cunas-radio-cantadas-recordaran-personas-mayores/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626878}, {"title": "Condenada la due\u00f1a de un pitbull a pagar m\u00e1s de 275.000 euros por los ataques a dos personas en Langreo", "content": "El juzgado declar\u00f3 probado que el perro le tir\u00f3 al suelo y le mordi\u00f3 \u00abfuriosamente\u00bb en la pierna izquierda y en el brazo, necesitando la ayuda de su amigo para \u00ablibrarse de su embestida\u00bb. La v\u00edctima sufri\u00f3 lesiones que le han dejado varias secuelas por las que recibir\u00e1 una indemnizaci\u00f3n de 13.106 euros. Tres semanas despu\u00e9s, el perro volvi\u00f3 a escaparse tras quedar nuevamente abierta la puerta de la finca y atac\u00f3 a una mujer de 69 a\u00f1os cuando caminaba por la calle Pando, a la que arroj\u00f3 al suelo y comenz\u00f3 a darle mordiscos por todo el cuerpo.", "date": "1645465803", "karma": "2575.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645448158", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/21/condenada-duena-pitbull-pagar-275000-euros-ataques-dos-personas-langreo/00031645442727530449808.htm", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3626879}, {"title": "La Guardia Civil detecta aumento del blanqueo a trav\u00e9s de criptomonedas", "content": "Los especialistas inform\u00e1ticos del instituto armado estrechan el cerco a los delincuentes que utilizan las divisas virtuales para lavar el dinero del narcotr\u00e1fico en Espa\u00f1a y Sudam\u00e9rica", "date": "1645448248", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645448248", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/guardia-civil-blanqueo-criptomonedas.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3626880}, {"title": "Algunas claves para entender el conflicto de Ucrania y la conducta de la OTAN, EE.UU y Espa\u00f1a", "content": "An\u00e1lisis del conflicto en Ucrania en forma de claves del Doctor en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda Pedro Antonio Garc\u00eda Bilbao.", "date": "1645448382", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645448382", "url": "https://dedona.wordpress.com/2022/01/26/crisis-de-ucrania-algunas-claves-para-entender-el-conflicto-y-la-conducta-de-la-otan-ee-uu-y-espana-pedro-a-garcia-bilbao/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626881}, {"title": "MALI | Francia se retira y ocupan su espacio los mercenarios rusos del grupo Wagner", "content": "La retirada se produce mientras Bamako compra armas de Rusia y tiende la alfombra roja a los mercenario del grupo ruso Wagner, que se est\u00e1n extendiendo a marchas forzadas en el territorio. En este v\u00eddeo viajamos a los or\u00edgenes del conflicto para tratar de comprender c\u00f3mo se ha llegado a este punto y c\u00f3mo Francia ha ido perdiendo influencia en el Sahel, una regi\u00f3n que tradicionalmente estaba bajo su \u00e1mbito de control y en la que ahora trata de abrirse paso Rusia.", "date": "1645448308", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645448308", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9U-uqACEy3k", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626882}, {"title": "El hermano de Ayuso tambi\u00e9n obtuvo dinero p\u00fablico por iluminar pasos de cebra: Madrid cifr\u00f3 los trabajos en 192.100 euros", "content": "Artesolar Iluminaci\u00f3n, la empresa en la que D\u00edaz Ayuso trabaja como gerente de Desarrollo de Proyecto, no solo consigui\u00f3 la concesi\u00f3n de 18 contratos adjudicados a dedo -siendo el hospital Ram\u00f3n y Cajal su principal cliente-, sino que tambi\u00e9n obtuvo dinero p\u00fablico gracias a iluminar pasos de cebra. Unos trabajos que el Gobierno de la Comunidad de Madrid cifr\u00f3 en 192.000 euros.", "date": "1645449320", "karma": "5530.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645448390", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/hermano-ayuso-tambien-obtuvo-dinero-publico-por-iluminar-pasos-cebra-madrid-cifro-trabajos-en-192100-euros_284557102", "clicks": 0, "votes": "343", "status": "published", "id": 3626883}, {"title": "La semana que cambi\u00f3 el mundo: medio siglo de la visita de Richard Nixon a Mao", "content": "Ambos formaban parte de las selecciones participantes en el campeonato del mundo de tenis de mesa, celebrado en Nagoya entre el 28 de marzo y el 7 de abril de 1971.", "date": "1645448576", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645448576", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-21/eeuu-china-nixon-mao_3378592/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626885}, {"title": "", "content": "", "date": "1645448738", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645448738", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626886}, {"title": "El Gobierno acuerda prorrogar los ERTE vinculados al Covid hasta el pr\u00f3ximo 31 de marzo", "content": "El Gobierno ha acordado hoy con los agentes sociales prorrogar un mes m\u00e1s, hasta el 31 de marzo, la vigencia de los expedientes de regulaci\u00f3n temporal de empleo (ERTE) vinculados a la pandemia, seg\u00fan fuentes de la negociaci\u00f3n. En concreto, se establecer\u00e1 un periodo transitorio de un mes, a excepci\u00f3n de los ERTE originados por la explosi\u00f3n del volc\u00e1n en La Palma, que en principio se ampl\u00edan hasta el 30 de junio.", "date": "1645568732", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645448869", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-gobierno-acuerda-prorrogar-erte-vinculados-covid-hasta-proximo-31-marzo-202202211357_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3626887}, {"title": "Se confirma la presencia de un ejemplar de lobo en la provincia de C\u00e1ceres", "content": "No ha sido visto, pero s\u00ed se detect\u00f3 una muestra de excrementos de un lobo en Villanueva de la Vera. Esto podr\u00eda abrir la puerta a que Extremadura se sume al programa de recuperaci\u00f3n del lobo en Espa\u00f1a. El lobo ha vuelto a pisar Extremadura. Hay una prueba de ello. El 29 de julio del a\u00f1o pasado, en el t\u00e9rmino municipal de Villanueva de la Vera,el personal t\u00e9cnico de la Direcci\u00f3n General de Sostenibilidad del a Junta, recogi\u00f3 una muestra fresca de excrementos en el marco de los muestreos sistem\u00e1ticos que se vienen realizando para detectar la pre", "date": "1645449174", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645449174", "url": "https://www.canalextremadura.es/noticias/provincia-de-caceres/se-confirma-la-presencia-de-un-ejemplar-de-lobo-en-la-provincia-de", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626888}, {"title": "Quintana recobrado", "content": "Mucho m\u00e1s coherente es la trayectoria del gran Nairo Quintana, que est\u00e1 calcando su inicio de 2020. A su triunfo en el Tour de Provenza ha llegado, en soluci\u00f3n de continuidad, un nuevo triunfo en Haut Var, la discreta prueba de tres d\u00edas que se celebra en el mismo entorno que la fase final de la Par\u00eds-Niza. Un triunfo f\u00e1cil, que el mejor escalador de la historia ha bordado con una etapa final para el recuerdo.", "date": "1645449180", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645449180", "url": "http://ciclismo2005.com/2022/02/quintana-recobrado/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626889}, {"title": "Portugal sufre una oleada de ciberataques a empresas estrat\u00e9gicas", "content": "Cuatro millones de clientes de Vodafone sufrieron un apag\u00f3n en la agresi\u00f3n m\u00e1s virulenta registrada en el pa\u00eds, que afect\u00f3 durante una hora a servicios esenciales", "date": "1645449255", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645449255", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-21/portugal-sufre-una-oleada-de-ciberataques-a-empresas-estrategicas.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626890}, {"title": "El auge de la ultraderecha no se detiene: nace T\u00faPatria, renegados de Vox y Cs", "content": "Los centenares de afiliados a Ciudadanos que se est\u00e1n quedando sin un partido que tenga posibilidades de representarlos, y los molestos con la ansia de fama y personalismo de Santiago Abascal en Vox, han encontrado un nuevo partido que quiere aspirar a entrar en las pr\u00f3ximas elecciones municipales del 2023: T\u00faPatria, que en sus mismas bases tiran de inspiraci\u00f3n feudal basada en la figura de Carlos III, &quot;los puritanos de Isabel la Cat\u00f3lica&quot; y, m\u00e1s recientemente, la Restauraci\u00f3n de C\u00e1novas.", "date": "1645449319", "karma": "114.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645449319", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/auge-ultraderecha-no-detiene-nace-tupatria-renegados-vox-ciudadanos_714486_102.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626891}, {"title": "La implacable hoja de ruta de Vladimir Putin", "content": "Pese a las oscilaciones de la crisis desde que EE.UU. diera la alerta en diciembre \u2013con momentos de aparente distensi\u00f3n\u2013 la decisi\u00f3n de intervenir en Ucrania ha sido invariable", "date": "1645449523", "karma": "-3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645449523", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-implacable-hoja-ruta-vladimir-putin-202202210254_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626892}, {"title": "Iv\u00e1n Iv\u00e1novich o el peculiar mundo del patron\u00edmico ruso. Te ense\u00f1amos c\u00f3mo usarlo bien", "content": "En contextos oficiales es habitual que la gente se llame por su nombre y patron\u00edmico. Est\u00e1 considerado como algo de buena educaci\u00f3n y si quieres mostrar respeto a alguien durante una conversaci\u00f3n formal es mejor hacer uso del patron\u00edmico (en caso de que lo sepas, obviamente). Donde mejor suele funcionar es con las personas mayores, ya que se espera que los m\u00e1s j\u00f3venes utilicen con ellas el patron\u00edmico. Relacionado: https://www.meneame.net/story/apellidos-patronimicos-rusos", "date": "1645449761", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645449761", "url": "https://es.rbth.com/estilo-de-vida/79926-ivan-ivanovich-o-el-peculiar-mundo-del-patronimico-ruso", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626893}, {"title": "Los partidos de la derecha francesa podr\u00edan no obtener las firmas necesarias para presentarse a las elecciones", "content": "Tanto la aspirante de la Agrupaci\u00f3n Nacional, Marine Le Pen, como el ultraderechista \u00c9ric Zemmour han declarado que a\u00fan no han reunido las 500 firmas necesarias", "date": "1645449627", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645449627", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/21/partidos-derecha-francesa-obtener-firmas-necesarias-presentarse-elecciones/00031645436113439195490.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626894}, {"title": "M\u00f3nica Garc\u00eda: &quot;Ni en los momentos m\u00e1s duros Ayuso y los suyos dejaron de saquearnos&quot;", "content": "&quot;La misma Ayuso ha reconocido las comisiones y que utilizaron un amigo de la familia como testaferro. Nos recuerda los habituales casos de corrupci\u00f3n del PP de Madrid pero es doblemente grave porque se ha producido en medio de una pandemia&quot;. &quot;Madrid es la regi\u00f3n que m\u00e1s exceso de mortalidad tiene de todo Europa y esto no ha estado en el centro del debate, sino si abr\u00edamos o cerr\u00e1bamos los bares. No deja de ser un \u00e9xito de la propaganda de Ayuso&quot;. &quot;Para m\u00ed son un caballo de Troya dentro del sistema p\u00fablico. Se han dedicado a privatizarlo&quot;.", "date": "1645450329", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645450329", "url": "https://es.ara.cat/politica/momentos-duros-ayuso-dejaron-saquearnos_128_4277143.html", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "queued", "id": 3626895}, {"title": "Yolanda D\u00edaz interrumpe su t\u00e1ctica del silencio", "content": "La ministra Yolanda D\u00edaz reivindica su \u00ablibertad\u00bb, niega haber tenido responsabilidad en la campa\u00f1a de Castilla y Le\u00f3n y cuestiona la estrategia de alianzas de Podemos. Propone crear un \u00abcord\u00f3n democr\u00e1tico\u00bb hacia Vox, rompiendo la estrategia de Iglesias para que el PP se acerque al partido de Abascal. Esto obligar\u00eda al PSOE a blindar la alianza con Unidas Podemos. Iglesias y todos sus afines lo tienen claro desde hace a\u00f1os: hay que hacer todo lo posible para evitar pactos entre PSOE y PP.", "date": "1645449728", "karma": "-48.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645449728", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-21/diaz-silencio-podemos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3626896}, {"title": "El Ayuntamiento de Zaragoza retira su apoyo a la Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Labordeta", "content": "Seg\u00fan la propia fundaci\u00f3n, que cita fuentes municipales, fue la exigencia que puso Vox al Ayuntamiento de Zaragoza para apoyar los presupuestos de la ciudad. El Ayuntamiento de Zaragoza ha retirado su apoyo de 40.000 euros anuales a la Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Labordeta. En un principio, hasta el a\u00f1o 2021, se le hab\u00edan concedido para todas sus actividades 50.000, que se redujeron el a\u00f1o anterior a 40.000. Y ahora, sin demasiadas explicaciones, ha sido clausurado el apoyo. La Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Labordeta ha colgado en sus redes esta nota:", "date": "1645452319", "karma": "4356.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645449815", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/ocio-y-cultura/2022/02/21/el-ayuntamiento-de-zaragoza-retira-su-apoyo-a-la-fundacion-jose-antonio-labordeta-1554652.html", "clicks": 0, "votes": "283", "status": "published", "id": 3626897}, {"title": "Pedro Castillo y su sombrero pierden cr\u00e9dito en Per\u00fa", "content": "A este maestro rural, que hac\u00eda campa\u00f1a con un l\u00e1piz, le han sobrepasado sus primeros seis meses en la presidencia de Per\u00fa. Su Ejecutivo encadena cuatro remodelaciones,", "date": "1645449767", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645449767", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/pedro-castillo-presidente-peru-perfil-20220220192347-ntrc.html?ref=https://www.elcorreo.com/internacional/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626898}, {"title": "Alberto Casero ser\u00eda el Presidente en funciones del PP tras las dimisiones de Casado y Teodoro", "content": "El listo del &quot;error inform\u00e1tico&quot; ser\u00eda el Presidente en funciones del PP tras las dimisiones de Casado y Teodoro. Es una maldita pel\u00edcula de Berlanga. @WillyTolerdoo", "date": "1645450208", "karma": "23.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645450208", "url": "https://twitter.com/WillyTolerdoo/status/1494665514874028033?s=20&t=2jx7iKgAF4QIbYxRe1nXOg", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626899}, {"title": "El PSC insiste en que Aragon\u00e8s debe acudir a la conferencia de presidentes de La Palma", "content": "El PSC no se da por vencido, y este lunes ha ofrecido al presidente de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, nuevos argumentos para que acuda a la conferencia de presidentes auton\u00f3micos que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes en La Palma. Aunque el 'president' ya ha anunciado que en principio no va a ir, la viceprimera secretaria socialista, Llu\u00efsa Moret, le ha pedido que rectifique y que defienda &quot;los intereses de los catalanes&quot;.", "date": "1645450180", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645450180", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220221/psc-insiste-aragones-debe-acudir-conferencia-de-presidentes-palma-13268967", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3626900}, {"title": "\u00abRuidoso, muy ruidoso\u00bb | SLAVYANGRAD.es", "content": "Los periodistas de Ucrania \u201cdesenmascaran\u201d los mensajes de v\u00eddeo de los l\u00edderes de la RPD y la RPL sobre la evacuaci\u00f3n. Resulta que fueron grabados el 16 de febrero, dos d\u00edas antes de ser publicados. Como si eso cambiara algo. Ese d\u00eda (y en realidad mucho antes) ya estaba claro que Kiev se preparaba para atacar Donbass. As\u00ed que las autoridades de la RPD/RPL consideraron las diferentes opciones y decidieron prepararse para cada una de ellas de antemano. Eso significa que el trabajo preliminar correspondiente se estaba realizando.", "date": "1645450304", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645450304", "url": "https://slavyangrad.es/2022/02/21/23855/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626901}, {"title": "Test de S\u00edndrome de Asperger", "content": "El prop\u00f3sito de este cuestionario es verificar los rasgos neurodiversos/ neurot\u00edpicos en adultos. La clasificaci\u00f3n de neurodiversidad puede ser usada para dar una indicaci\u00f3n confiable de los rasgos de espectro autista antes de un eventual diagn\u00f3stico.", "date": "1645450382", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645450382", "url": "http://www.rdos.net/es/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626902}, {"title": "La Fiscal\u00eda Europea ve indicios de delito en la denuncia contra Robles", "content": "El Fiscal Europeo informa a ACODAP que eleva la denuncia a la Fiscal\u00eda General del Estado, adjunt\u00e1ndole de oficio todas las pruebas aportadas", "date": "1645450370", "karma": "-56.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645450370", "url": "https://www.acodap.com/la-fiscalia-europea-ve-indicios-de-delito-en-la-denuncia-interpuesta-contra-margarita-robles-por-el-juez-presencia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3626903}, {"title": "Ayuso fue informada al mes siguiente de la adjudicaci\u00f3n de las mascarillas", "content": "La presidenta asegur\u00f3 este lunes que tuvo conocimiento del contrato \u00abun a\u00f1o y medio m\u00e1s tarde\u00bb.", "date": "1645475721", "karma": "3088.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645450924", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/espana/2022/02/21/ayuso-informada-mes-siguiente-adjudicacion-mascarillas/00031645447811764226988.htm", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3626904}, {"title": "", "content": "", "date": "1645450838", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645450838", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626905}, {"title": "", "content": "", "date": "1645451176", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645451176", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626907}, {"title": "Susto de la ministra Robles en su visita a Bulgaria: dos cazas espa\u00f1oles despegan para interceptar aviones desconocidos", "content": "Dos cazas espa\u00f1oles de los cuatro que est\u00e1n desde la semana pasada en Bulgaria, en el marco de una misi\u00f3n de la OTAN, han sido llamados este lunes a interceptar aviones desconocidos que se acercan a las fronteras en el mar Negro y sin cumplir las reglas de vuelo internacionales.", "date": "1645451259", "karma": "-8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645451259", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960184/0/susto-robles-cazas-espanoles-alerta/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3626908}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo llega la electricidad a mi casa?", "content": "Son las diez de la noche, es pleno invierno y fuera de casa hace 8 grados. T\u00fa apenas lo notas. Frente a tu televisor, est\u00e1s disfrutando del confort de tu radiador el\u00e9ctrico. Mientras, cargas tu tel\u00e9fono m\u00f3vil y escuchas de fondo como el lavavajillas hace el trabajo sucio mientras t\u00fa descansas. Es el \u00abmilagro\u00bb de la electricidad en casa. Esta escena cotidiana se produce gracias a la electricidad. Y, pese a que para nosotros pueda suponer algo totalmente normal, no es tan sencillo como pueda parecer...", "date": "1645451557", "karma": "-54.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645451557", "url": "https://velatianetworks.com/como-llega-electricidad-casa/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3626909}, {"title": "Fin del pasaporte covid | S\u00f3lo se mantiene en las residencias de mayores en la Comunidad Valenciana", "content": "El pasaporte covid ya no ser\u00e1 exigible a partir de la madrugada de este martes, a las 00:00 horas, con la \u00fanica excepci\u00f3n de las residencias de mayores por precauci\u00f3n ante su mayor vulnerabilidad y porque, aunque las cifras de la pandemia siguen en descenso a siete d\u00edas, todav\u00eda sigue el virus ente nosotros.", "date": "1645451726", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645451726", "url": "https://www.informacion.es/alicante/2022/02/21/pasaporte-covid-mantiene-residencias-mayores-62982180.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626910}, {"title": "Comienzan las multas en la Plaza El\u00edptica de Madrid: esto es todo lo que hay que saber", "content": "En menos de 48 horas sus 25 c\u00e1maras estar\u00e1n operativas. Los gasolina anteriores al 2000 y di\u00e9sel anteriores al 2006, vetados. Este martes, a partir de las 23:59 horas, termina su etapa meramente informativa. Dicho de otro modo: las 25 c\u00e1maras que vigilan los accesos indebidos en el per\u00edmetro ya est\u00e1n facultadas para poder sancionar.", "date": "1645451781", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645451781", "url": "https://www.larazon.es/madrid/20220221/wwxknfuweneq7lz6qojbdtsdoa.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626911}, {"title": "Las etiquetas falsas", "content": "Suplico que se respete la voluntad del PP, y no se les llame ni de derechas ni conservadores. Son muy numerosas las declaraciones de l\u00edderes del PP rechazando expl\u00edcitamente ser de derechas. Un flamante Pablo Casado declaraba: \u00abNo soy de derechas. Quien me conoce sabe que soy moderado\u00bb. Mariano Rajoy declar\u00f3: \u00abYo quiero que nuestros socios sean los que son, Merkel y Sarkozy; y si alguien se quiere ir al partido liberal o al partido conservador que se vaya\u00bb. La militancia le aplaudi\u00f3 a rabiar.", "date": "1645451765", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645451765", "url": "https://gaceta.es/opinion/las-etiquetas-falsas-20220221-1245/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626913}, {"title": "Ayuso y Feij\u00f3o acordaron anoche que la etapa de Casado ha finalizado", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, el bar\u00f3n con m\u00e1s autoridad del PP, e Isabel D\u00edaz Ayuso, la dirigente con m\u00e1s tir\u00f3n electoral en estos momentos, llegaron el domingo por la noche a la conclusi\u00f3n de que la presidencia de Pablo Casado tiene que llegar a su fin. Relacionada: https://www.meneame.net/story/feijoo-pide-casado-decisiones-urgentes-pp-situacion-colapso [[Feij\u00f3o le pide a Casado &quot;decisiones urgentes&quot; para un PP en &quot;situaci\u00f3n de colapso&quot;]]", "date": "1645463403", "karma": "2063.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645451797", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220221/ayuso-feijoo-acordaron-anoche-etapa-13269145", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3626914}, {"title": "La mayor concentraci\u00f3n de mercurio atmosf\u00e9rico est\u00e1 en el Amazonas", "content": "El aire de la selva sudamericana muestra niveles excepcionales de contaminaci\u00f3n por mercurio, debido a las peque\u00f1as explotaciones mineras que lo emplean para extraer oro", "date": "1645451903", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645451903", "url": "https://www.investigacionyciencia.es/noticias/la-mayor-concentracin-de-mercurio-atmosfrico-est-en-el-amazonas-20693", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626915}, {"title": "Militares rusos abaten a 5 integrantes de un grupo de sabotaje proveniente de Ucrania que viol\u00f3 la frontera estatal", "content": "Militares y guardias fronterizos rusos evitaron este lunes la violaci\u00f3n de la frontera estatal del pa\u00eds por un grupo de sabotaje, procedente de Ucrania, comunic\u00f3 el Distrito Militar del Sur de las Fuerzas Armadas de Rusia.", "date": "1645452012", "karma": "116.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645452012", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420800-militares-rusos-evitar-violacion-frontera-estatal-grupo-sabotaje", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626916}, {"title": "", "content": "", "date": "1645452305", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645452305", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626917}, {"title": "Son nuestros ni\u00f1os", "content": "Unos menores son detenidos en el metro y esposados contra la pared, en el suelo.", "date": "1645452495", "karma": "-117.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645452495", "url": "https://finofilipino.org/son-nuestros-ninos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3626918}, {"title": "Pasechnik y Pushilin piden a Putin que reconozca la independencia de la &quot;LPR&quot; y la &quot;DPR&quot; [RU]", "content": "El &quot;Jefe de la RPD&quot; Denis Pushilin apel\u00f3 al presidente ruso Vladimir Putin con una solicitud para reconocer su independencia. &quot;Tambi\u00e9n le pedimos que se cree un acuerdo de amistad y cooperaci\u00f3n entre Rusia y la RPD, que prevea la cooperaci\u00f3n en el campo de la defensa&quot;, dijo Pushilin. &quot;El reconocimiento de la 'LPR' por parte de Rusia ayudar\u00e1 a evitar las muertes masivas de los residentes de la 'rep\u00fablica', 300.000 de los cuales son ciudadanos de Rusia&quot;, dijo Paschenik. Tanto Pushilin como Pasechnik pidieron considerar la posibilidad de conclui", "date": "1645452858", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645452858", "url": "https://strana.news/news/378062-pushilin-prizval-putina-priznat-nezavisimost-dnr.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3626919}, {"title": "El hermano de Ayuso se ofrece para mediar entre el PP y su hermana a cambio de una comisi\u00f3n", "content": "Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, hermano de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, se ha puesto en contacto esta ma\u00f1ana con la sede central del Partido Popular para ofrecer sus servicios de mediaci\u00f3n con el objetivo de solventar el conflicto entre Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso que ha dinamitado la formaci\u00f3n conservadora", "date": "1645470604", "karma": "4942.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645452699", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/el-hermano-de-ayuso-se-ofrece-para-mediar-entre-el-pp-y-su-hermana-a-cambio-de-una-comision/", "clicks": 0, "votes": "380", "status": "published", "id": 3626921}, {"title": "Los grandes cambios de la ley de Tr\u00e1fico para marzo: c\u00f3mo te afectan y cu\u00e1les son las nuevas multas a las que te enfrentas", "content": "Los cambios entrar\u00e1n en vigor el pr\u00f3ximo 21 de marzo.Hace ya varios meses, concretamente el pasado 3 de diciembre, el Congreso aprobaba la nueva ley de Tr\u00e1fico y Seguridad Vial. Todo ello con el objetivo de revisar las infracciones que conllevan p\u00e9rdida de puntos y endurecer las mismas para reducir el n\u00famero tanto de accidentes como de v\u00edctimas mortales en carretera, tal y como refleja el Bolet\u00edn Oficial del Estado del pasado 21 diciembre: &quot;El objeto de la reforma se centra principalmente en la revisi\u00f3n de las infracciones que detraen puntos", "date": "1645452781", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645452781", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/los-grandes-cambios-de-la-ley-de-trafico-para-marzo-como-te-afectan-y-cuales-son-las-nuevas-multas-a-las-que-te-enfrentas/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3626922}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 ha pasado con el Scalextric?", "content": "<p>Comienzo este texto con la intenci&oacute;n de recopilar algunas reflexiones que individualmente abren muchos m&aacute;s debates de los que pretendo abarcar. Pero como esto no deja de ser un juego mental de esos que surgen mientras salgo a caminar, soy honesto y no pretendo aqu&iacute; m&aacute;s que plantear algunas hip&oacute;tesis.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3626923&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><h3><strong>&iquest;Qu&eacute; ha pasado con el scalextric? </strong></h3><p>Estas navidades mont&eacute; uno de mis viejos Scalextric anal&oacute;gicos para que mi sobrina de 6 a&ntilde;os jugase un rato. La verdad es que casi lo plante&eacute; como un experimento: </p><p><em>&iquest;Tendr&aacute; gracia para una ni&ntilde;a de 6 a&ntilde;os jugar a un juego f&iacute;sico de unos coches que para ella est&aacute;n totalmente fuera de contexto?</em> </p><p>Es decir; ella ver&aacute; unos coches (con luces) que van por un carril y su &uacute;nico control es acelerar o dejar de hacerlo. Los coches adem&aacute;s no le dicen m&aacute;s que lo que le sugieran sus formas y colores. No estar&aacute; mentalmente reproduciendo el San Remo del 83 o el Acr&oacute;polis del 81 con un&nbsp; Ari Vatanen y su esguince de cuello por no dejar de mirar por la ventana de la puerta de su Escort Rs.</p><p>Ella eligi&oacute; un Seat C&oacute;rdoba amarillo primero, y luego un Citro&euml;n WRC porque ten&iacute;a una banderita de Espa&ntilde;a (Dani Sordo) Y se lo pas&oacute; bien. Tanto que durante los d&iacute;as siguientes quer&iacute;a m&aacute;s. Y a&uacute;n ahora se acuerda y quiere montar un Scalextric. Divirti&eacute;ndose tanto en el proceso de montar las pistas como el de elegir el coche.</p><p>&iquest;Por qu&eacute; entonces hoy d&iacute;a el Scalextric est&aacute; de capa ca&iacute;da si el juguete es divertido para esta generaci&oacute;n?</p><p>Yo, como due&ntilde;o de uno, me incorpor&eacute; al Scalextric tarde. Ya con 14 a&ntilde;os. Pero de peque&ntilde;o recuerdo aquellos cat&aacute;logos del Corte Ingl&eacute;s con varias p&aacute;ginas dedicadas al Ibertren y al Scalextric. Los coches de circuito, los Grupo B de rally, los kits de ampliaci&oacute;n, los kits de mejora, piezas&hellip; se me iban los ojos. Cuando empec&eacute; a ganar dinero por mi cuenta como artista precoz, empec&eacute; a comprar varios Scalextric de la &eacute;poca que recordaba de mi infancia, as&iacute; como algunos de los modelos m&aacute;s recientes. Creo que se puede decir que en los 2000-2005 hubo una &eacute;poca dorada del slot. Muchas marcas de calidad y muchas piezas, as&iacute; como torneos en muchas estaciones de Renfe a lo largo y ancho de Espa&ntilde;a.&nbsp; No se el motivo. Tal vez en esa &eacute;poca muchos &ldquo;yo&rdquo; ten&iacute;an dinero para gastar en esas cosas que recordaban de peque&ntilde;os. </p><p>El caso es que ahora he querido retomar esta afici&oacute;n latente y veo que gran parte de los fabricantes no est&aacute;n. Hay menos producto. Menos repuestos. Muchos kits raros de escalas extra&ntilde;as y personajes de nintendo en vez de coches de competici&oacute;n. Tunings feos y dem&aacute;s sin sentidos. &iquest;Eso vende? &iquest;Eso genera afici&oacute;n? Me imagino al frente de esas decisiones mucho estratega y mucho marketing y poca pasi&oacute;n. Y me vuelvo a preguntar;&nbsp;</p><p>&iquest;Por qu&eacute; entonces hoy d&iacute;a el scalextric est&aacute; de capa ca&iacute;da si el juguete es divertido?</p><p>Supongo que en parte puede estar relacionado con la falta del inter&eacute;s por el automovilismo y su demonizaci&oacute;n. Los coches son el mal, contaminan, son caros, son &ldquo;armas en potencia&rdquo; etc etc. Tal vez mi aproximaci&oacute;n al scalextric era porque mientras ve&iacute;a esos coches me sent&iacute;a como si fuera Walter R&ouml;hrl luchando por unos segundos con Mich&egrave;le Mouton. Reproduciendo las &eacute;picas de Sandro Munari con su Stratos. Puede que hubiera en mi cabeza un 50% del&nbsp; juguete y un 50% de&nbsp; imaginaci&oacute;n, como tantos ni&ntilde;os (y adultos) pero el juguete es divertido por si mismo. Pero no es conocido. Y no es conocido porque ese vector que te llevaba hasta ese juguete est&aacute; roto hoy d&iacute;a. No existe. </p><p>Tal vez parte del problema est&eacute; ah&iacute;. No hay ya ese vector Motorsport &gt; juguete porque en realidad el mundo del deporte del motor, salvando la F1, es relativamente residual. Eso da pie a otro debate pero lo cierto es que los rallyes importan poco, y las carreras de turismo en pista importan menos a&uacute;n. Ni con los E-games se recupera el tema. No voy a hacer aqu&iacute; una cr&iacute;tica a los videojuegos. No creo que sean cosas excluyentes. Yo juego a simuladores y es algo totalmente compatible con el slot. Son sensaciones diferentes. No creo que vayan por ah&iacute; los tiros \"de que ahora los j&oacute;venes s&oacute;lo juegan al ordenador\". </p><p>Pero si que es cierto que una consola ocupa poco y es m&aacute;s &ldquo;simple&rdquo;. Compras el hardware, que lo pones bajo la tele, y desde el sof&aacute; r&aacute;pidamente echas una partida. Los pisos de hoy d&iacute;a no dan juego (valga la redundancia) para mucho m&aacute;s. 80 metros cuadrados con habitaciones p&iacute;rricas en las que es inviable montar una pista de scalextric que puedas mantener montada un par de d&iacute;as. En la consola acumulas todos los juegos que te compres, incluso sin necesidad del soporte f&iacute;sico. Ideal para las mini-casas.</p><p>Los juguetes van y vienen y no voy a decir que perdi&eacute;ndose el scalextric se pierde algo irreemplazable. Otros juguetes lo sustituyen y la vida sigue. Pero me resulta curioso desde un punto de vista rom&aacute;ntico, el auge y ca&iacute;da de esos peque&ntilde;os coches el&eacute;ctricos que pasaron de ser el sue&ntilde;o de los peques de la casa, la afici&oacute;n de unos adultos, a pr&aacute;cticamente estar arrinconados en tiendas muy especializadas y con una gama a d&iacute;a de hoy residual, comparada con lo que lleg&oacute; a ser. </p><p>Y si. Soy un nost&aacute;lgico.</p><p>Dedico este art&iacute;culo a @ramsey9000 que es con quien estuve tirando de hemeroteca mental recordando estos coches y sus pistas.</p><p></p>", "date": "1645459248", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645457864", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3626923}, {"title": "USA tiene informaci\u00f3n de que los militares rusos tienen \u00f3rdenes de proceder con la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Estados Unidos tiene informacion de inteligencia de que los comandantes rusos han recibido \u00f3rdenes de proceder con una invasi\u00f3n de Ucrania, y los comandantes en el terreno hacen planes espec\u00edficos sobre c\u00f3mo maniobrar\u00edan en sus sectores del campo de batalla, dijo un funcionario estadounidense a CBS News.  Las \u00f3rdenes no significan que una invasi\u00f3n sea una certeza, ya que el presidente ruso, Vladimir Putin, a\u00fan podr\u00eda cambiar las \u00f3rdenes si cambia de opini\u00f3n, dijo el funcionario.", "date": "1645453034", "karma": "-101.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645453034", "url": "https://www.cbsnews.com/news/russia-ukraine-invasion-biden-putin-meeting-in-principle/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3626924}, {"title": "Las reglas de Men\u00e9ame", "content": "<p>Men&eacute;ame, ese lugar al que llegamos no se sabe muy bien c&oacute;mo, y en el cual seguimos no sabemos por qu&eacute;. Mitad web de noticias, mitad red social y mitad experimento (a)social. Odiado y querido al mismo tiempo, como una pel&iacute;cula mala pero divertida, que juramos no volver a ver nunca m&aacute;s, pero que tenemos comprada en DVD. Un lugar extra&ntilde;o, pero es nuestro lugar extra&ntilde;o.</p><p>Estas son algunas de sus reglas, y quien no las cumpla sufrir&aacute; (un rato, no somos tan malos).</p><p></p><p>1) El karma es misterioso, acepta sus designios y no los discutas, porque nunca podr&aacute;s entenderlo.</p><p>2) Puedes entender c&oacute;mo funciona el karma en el wiki de Men&eacute;ame: https://github.com/Meneame/meneame.net/wiki/Karma</p><p>3) Gallir es nuestro profeta, a pesar de que nos vendiera por un Ferrari.</p><p>4) -\"La mafia del n&oacute;tame\" -&iquest;Qu&eacute; es eso del n&oacute;tame?</p><p>5) A men&eacute;ame se viene llorado de casa.</p><p>6) A men&eacute;ame se viene a llorar.</p><p>7) -\"Qu&eacute; pesados con Iglesias\" -\"Qu&eacute; pesados con Ayuso\"</p><p>8) -\"Pdro Snchez traidor\" -\"fraCasado\"</p><p>9) -\"In&eacute;s Arrimadas\" -\"&Iacute;&ntilde;igo Errej&oacute;n\"</p><p>10) -\"Echenique\" -\"Si\"</p><blockquote>11) La portada est&aacute; compuesta de lo que la gente vota, sup&eacute;ralo.</blockquote><p>12) \"VERDADERA IZQUIERDA\"</p><p>14) Me&#324;eame es un nido de rojos.</p><p>15) Men&eacute;ame es un nido de fachas.</p><p>16) \"He escrito este art&iacute;culo tonto\" -&gt; portada en 30 minutos, 472 meneos, 185 comentarios.</p><p>17) \"He escrito este art&iacute;culo serio\" -&gt; 17 meneos, 4 comentarios (2 son chistes).</p><p>18) Los env&iacute;os de Daniel Mar&iacute;n nunca son duplicados, no nos importa tu opini&oacute;n (<em>de mierda</em>).</p><p>19) La Mula Francis directa a portada, siempre, aunque no se entienda nada. <em>En esta casa respetamos las leyes de la termodin&aacute;mica.</em></p><p>21) \"&iquest;Qu&eacute; hace esta chorrada en portada?\" Ver regla n&uacute;mero <strong>11</strong>.</p><p>22) Si te registraste hace 2 d&iacute;as, tienes 45 comentarios, y todos est&aacute;n en gris, eres un troll, no intentes justificarte.</p><p>23) Esto ser&iacute;a un buen aporte para el sub de Vacunas.</p><p>24) \"Escala logar&iacute;tmica\".</p><p>25) \"Al ignore.\"</p><blockquote>26) Men&eacute;ame ya no es lo que era.</blockquote><p>27) Leer el art&iacute;culo antes de comentar es de pringaos.</p><p>28) Leer la entradilla antes de comentar es de cobardes.</p><p>29) Ban Day.</p><p>30) </p><p>31) Yo no soy ____, PERO...</p><p>32) Cebolla o barbarie.</p><p>33) Los concebollistais acabar&eacute;is con todo lo bueno.</p><p>34) Echenique</p><p>35) \"Melafo\"</p><p>36) Esto se est&aacute; convirtiendo en forocoches.</p><p>37) Perd&oacute;n por el dedazo, te lo compensar&eacute;.</p><p>38) Esto iba para #_13, que me tiene bloqueado.</p><p>39) La ley de Godwin no funciona en este lugar.</p><p>40) \"Los admin me odian\"</p><p>41) \"Refrito de Twitter\"</p><p>42) Que cunda el p&aacute;nico :)</p><p>43) \"No he entendido nada\" Ver reglas 13, 20 y 30.</p><p>44) Env&iacute;o normal -&gt; 60 meneos, 250 clicks</p><p>45) Env&iacute;o pol&eacute;mico -&gt; 60 meneos, 59 clicks</p><p>46) Env&iacute;o en el que tal vez se podr&iacute;a ver una teta -&gt; 60 meneos, 2184 clicks</p><p>47) Este es el a&ntilde;o de Linux en <em>alguna parte</em>.</p><p>48) Se dice GNU/Linux.</p><blockquote>49) Men&eacute;ame Premium</blockquote><p>50) Estas reglas pueden cambiar en cualquier momento, sin previo aviso, entra aqu&iacute; bajo tu propio criterio.</p>", "date": "1645458042", "karma": "130.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645453562", "url": "", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "published", "id": 3626925}, {"title": "Acuarelas del pintor vietnamita Bao Huynh", "content": "Bao Huynh naci\u00f3 en 1989 en el centro de Vietnam. Pertenece a la sociedad internacional de acuarela (IWS) desde 2015. A Bao Huynh le gusta dibujar sobre temas cercanos a la vida y a la gente com\u00fan.  Y la acuarela es un lenguaje que puede describir completamente su claridad y simplicidad.", "date": "1645453610", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645453610", "url": "https://wooarts.com/bao-huynh/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3626926}, {"title": "As\u00ed qued\u00f3 impune el caso de mos\u00e9n Jes\u00fas, el ped\u00f3filo errante que fue cura en Valderrobres", "content": "La Iglesia eludi\u00f3 investigar las denuncias internas que se\u00f1alaban como presunto abusador de menores al p\u00e1rroco de un pueblo de Teruel que a\u00f1os despu\u00e9s, tras colgar la sotana, admiti\u00f3 padecer un trastorno de &quot;parafilia de tipo ped\u00f3fila&quot; para reducir su condena a prisi\u00f3n por sus tratos lascivos con otros ni\u00f1os.", "date": "1645453591", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645453591", "url": "https://www.publico.es/sociedad/abusos-sexuales-iglesia-catolica-quedo-impune-caso-mosen-jesus-pedofilo-errante-cura-valderrobres.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3626927}, {"title": "Incre\u00edbles nubes en el cielo de Marte", "content": "Es com\u00fanmente conocido c\u00f3mo es la superficie de Marte. Sabemos que es un paisaje ocre, \u00e1rido y rocoso. Sin embargo, conocemos muy poco acerca de sus nubes. Gracias al rover Curiosity, se ha podido fotografiarlas. En estos d\u00edas, la NASA ha compartido unas im\u00e1genes del cielo del planeta rojo, que fueron conseguidas gracias al rover, a finales del a\u00f1o pasado.", "date": "1645453702", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645453702", "url": "https://todociencia.net/increibles-nubes-en-el-cielo-de-marte/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626928}, {"title": "EN VIVO: Putin preside una reuni\u00f3n extraordinaria del Consejo de Seguridad de Rusia", "content": "El mandatario destac\u00f3 que &quot;nadie discute&quot; que un golpe de Estado armado ocurri\u00f3 en 2014 en Ucrania, que no fue reconocido por algunas regiones del pa\u00eds, dando origen a la formaci\u00f3n de las autoproclamadas rep\u00fablicas populares de Donetsk y Lugansk. Desde entonces, Rusia hizo todo lo posible para solucionar el conflicto de manera pac\u00edfica, mientras &quot;Kiev ha estado maltratando a la gente que vive all\u00ed a lo largo de todos estos a\u00f1os&quot;, afirm\u00f3 Putin, agregando que las autoridades en Kiev &quot;no tienen intenci\u00f3n de implementar los acuerdos de Minsk&quot;.", "date": "1645453988", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645453988", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420814-vivo-putin-presidir-reunion-extraordinaria-consejo-seguridad", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626929}, {"title": "Doce meses del desahucio por error de Rosario (98 a\u00f1os): &quot;Todav\u00eda no me han devuelto nada&quot;", "content": "Una empresa se llev\u00f3 muebles y objetos de valor sentimental de su casa, como la \u00fanica foto de su boda o la mantilla de su madre. Un a\u00f1o despu\u00e9s, a\u00fan espera que le devuelvan sus pertenencias, que suman m\u00e1s de 23.000 euros.", "date": "1645453976", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645453976", "url": "https://www.publico.es/sociedad/doce-meses-desahucio-error-rosario-98-anos-todavia-no-me-han-devuelto-foto-mi-boda.html", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3626930}, {"title": "El nuevo escudo antia\u00e9reo de Marruecos: fulmina cualquier amenaza que est\u00e9 a 150 kil\u00f3metros", "content": "El ej\u00e9rcito marroqu\u00ed ha comprado por 500 millones de d\u00f3lares el sistema de defensa a\u00e9rea israel\u00ed Barak MX capaz de derribar cualquier amenaza a\u00e9rea a 150 kil\u00f3metros.", "date": "1645453945", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645453945", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/tecnologia/20220221/escudo-antiaereo-marruecos-fulmina-cualquier-amenaza-kilometros/650435289_0.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626931}, {"title": "El ejemplo de Jordi \u00c9vole para explicar qu\u00e9 pasar\u00eda si gobernase Vox: &quot;Morad no hubiera existido&quot;", "content": "Jordi \u00c9vole presenta la nueva temporada de 'Lo de \u00c9vole' en 'M\u00e1s Vale Tarde'. Una entrevista en la que Cristina Pardo aprovecha la ocasi\u00f3n para preguntarle su opini\u00f3n sobre las elecciones de Castilla y Le\u00f3n: &quot;Era previsible lo que ha pasado&quot;, cuenta \u00c9vole. El presentador decide explicar su parecer sobre Vox acercado lo ocurrido con lo que ofrecer\u00e1 la nueva temporada del programa. &quot;Me voy a ir a mi programa porque creo que sirve para contar algunas cosas. Considero que hay una generaci\u00f3n en este pa\u00eds que cuando le dicen que Vox es fascista o qu", "date": "1645453998", "karma": "93.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645453998", "url": "https://www.lasexta.com/programas/mas-vale-tarde/ejemplo-jordi-evole-explicar-que-pasaria-gobernase-vox-morad-hubiera-existido_20220217620e618dc3ba470001cbb16e.html?so=so:sour-twitter:cn-lasextanoticias", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626932}, {"title": "La ONU alerta contra la &quot;normalizaci\u00f3n&quot; del rechazo ilegal de refugiados en Europa", "content": "La ONU alert\u00f3 este lunes contra la &quot;normalizaci\u00f3n&quot; del rechazo de refugiados en las fronteras de Europa y denunci\u00f3 la violencia y violaciones de los derechos humanos que provocaron muertes.", "date": "1645454077", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645454077", "url": "https://m.metrolibre.com/internacionales/226312-la-onu-alerta-contra-la-normalizaci\u00f3n-del-rechazo-ilegal-de-refugiados-en-europa.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626933}, {"title": "La tasa de criminalidad de 2021 en Espa\u00f1a fue la m\u00e1s baja desde que hay datos", "content": "Durante 2021 se cometieron cerca de dos millones de infracciones penales, lo que supone 41,3 delitos por cada mil habitantes, la tasa de criminalidad m\u00e1s baja de la serie hist\u00f3rica, a excepci\u00f3n de 2020, marcado por la pandemia y los confinamientos. La reducci\u00f3n de la delincuencia se refleja en bajadas notables en la mayor\u00eda de tipolog\u00edas, entre ellas la de homicidios dolosos y asesinatos consumados. En 2021 se perpetraron 290 muertes violentas frente a las 331 de 2019 y las 298 de 2020. Suben las denuncias por violaci\u00f3n y el tr\u00e1fico de drogas.", "date": "1645454637", "karma": "30.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645454637", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/sucesos/tasa-criminalidad-2021-baja-hay-13268227", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3626934}, {"title": "Casado sigue reunido con su equipo en G\u00e9nova, tras casi cuatro horas, mientras crece la presi\u00f3n para que se marche", "content": "La reuni\u00f3n del comit\u00e9 de direcci\u00f3n que preside Pablo Casado contin\u00faa este mediod\u00eda, m\u00e1s de tres horas despu\u00e9s de su inicio, mientras crece la presi\u00f3n interna para que adopte una soluci\u00f3n &quot;urgente&quot; que apunta, seg\u00fan las declaraciones p\u00fablicas que est\u00e1n realizando algunos cargos, a la salida del actual l\u00edder del PP.", "date": "1645454487", "karma": "22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645454487", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/casado-sigue-reunido-equipo-genova-casi-horas-mientras-crece-presion-que-marche/20220221151244352899.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3626935}, {"title": "Precariedad, renta b\u00e1sica y sentido com\u00fan", "content": "Es f\u00e1cil imaginar c\u00f3mo la existencia de tanta gente mejorar\u00eda con una renta b\u00e1sica. Cuesta m\u00e1s entender por qu\u00e9 algo tan evidente no consigue permear el sentido com\u00fan, las reivindicaciones de los movimientos sociales, los programas pol\u00edticos.", "date": "1645454653", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645454653", "url": "https://catalunyaplural.cat/es/precariedad-renta-basica-y-sentido-comun/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626936}, {"title": "Javier Solana: &quot;Vivimos las consecuencias de sugerir que Ucrania entrar\u00eda en la OTAN&quot; -", "content": "El ex secretario general de la OTAN y antiguo jefe de la diplomacia europea recomienda releer el hist\u00f3rico discurso de Kennedy durante la crisis de los misiles de 1962 para seguir su filosof\u00eda y evitar el riesgo nuclea", "date": "1645454759", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645454759", "url": "https://www.lne.es/espana/2022/02/20/javier-solana-vivimos-consecuencias-sugerir-62965494.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3626937}, {"title": "Los programadores Linux corrigen sus fallos mucho m\u00e1s r\u00e1pido que los de Apple, Google y Microsoft", "content": "Dice Google que los programadores de Linux hacen un mejor trabajo a la hora de solucionar vulnerabilidades que los desarrolladores que trabajan en Apple, Microsoft, y la misma Google. Mientras en promedio en Linux se corrigen bugs en 25 d\u00edas, en Microsoft se tardan m\u00e1s de 80. Son datos que han publicado directamente los expertos en seguridad de Project Zero, ese equipo de hackers de Google que llevan unos cuantos a\u00f1os presionando a las empresas y divulgando fallos de seguridad para que sean corregidos lo m\u00e1s pronto posible.", "date": "1645454734", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645454734", "url": "https://www.genbeta.com/linux/programadores-linux-corrigen-sus-fallos-mucho-rapido-que-apple-google-microsoft", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3626938}, {"title": "Putin dice que estudiar\u00e1 petici\u00f3n de independencia de Donetsk y Lugansk", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, dijo este lunes que estudiar\u00e1 junto con el Consejo de Seguridad la petici\u00f3n de reconocimiento que le hicieron las rep\u00fablicas autoproclamadas del este de Ucrania.", "date": "1645454771", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645454771", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/putin-dice-que-estudiara-peticion-de-independencia-donetsk-y-lugansk/10001-4744862", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3626939}, {"title": "Gaydosh rompe los cimientos de la escalada en hielo a los 12 a\u00f1os [eu]", "content": "El escalador estadounidense logr\u00f3 una gran victoria en el Campeonato Mundial de Escalada en Hielo disputado el mes pasado en el Saas-Fee de Suiza. Fue el concursante m\u00e1s joven de la categor\u00eda sub 16.  Landers Gaydosh es el que ha dado la sorpresa. Y lo decimos porque s\u00f3lo tiene 12 a\u00f1os. El estadounidense, adem\u00e1s, se ha impuesto en la categor\u00eda sub 16, a lo que hay que a\u00f1adir que fue el concursante m\u00e1s joven del torneo disputado en Suiza. Adem\u00e1s, apenas tiene experiencia en citas de esta naturaleza: el disputado en el Saas-Fee era su segunda competici\u00f3n.", "date": "1645455137", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645455137", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220220/izotz-eskaladaren-zimenduak-hautsi-ditu-gaydoshek-12-urterekin", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3626940}, {"title": "Por la caligraf\u00eda de sus grafitis y la ropa: as\u00ed cercan al presunto autor del ataque a la sede de Podemos", "content": "El tel\u00e9fono m\u00f3vil de Francisco S., el ultraderechista arrestado como supuesto autor de varios ataques a sedes de partidos de izquierdas, se ha convertido en su peor enemigo. Los investigadores han analizado a fondo el contenido del Samsung Galaxy J7 que usaba en el momento de su detenci\u00f3n y han logrado recabar numerosos indicios que, en opini\u00f3n de la Polic\u00eda, lo identifican como el individuo que incendi\u00f3 y lanz\u00f3 un c\u00f3ctel molotov contra el local de Podemos en Cartagena en abril de 2020; y como la persona que destroz\u00f3 el establecimiento de IU.", "date": "1645455190", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645455190", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-21/por-la-caligrafia-de-sus-grafitis-y-la-ropa-asi-cercan-al-presunto-autor-del-ataque-a-la-sede-de-podemos.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3626941}, {"title": "Un padre deja sin internet a toda una ciudad para evitar que sus hijos estuvieran con la tablet", "content": "Un hombre dej\u00f3 sin internet a una ciudad por accidente al intentar desconectar a sus hijos de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles y tablets. Ocurri\u00f3 en Francia", "date": "1645455594", "karma": "-123.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645455594", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/r14811/un-padre-deja-sin-internet-a-toda-una-ciudad-para-evitar-que-sus-hijos-estuvieran-con-la-tablet", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3626944}, {"title": "Garc\u00eda Egea convoca a diputados y senadores afines en un intento de resistir", "content": "Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea siguen intentando aferrarse al poder, a pesar de que no cuentan con el respaldo de una mayor\u00eda del partido, y de que su propio bloque de apoyo ha comenzado a desintegrarse", "date": "1645455620", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645455620", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220221/garcia-egea-convoca-diputados-senadores-13269339", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3626945}, {"title": "La jaula de las franquicias: c\u00f3mo Marvel y Star Wars nos obligan a ver todas sus series y pel\u00edculas", "content": "La estrategia de Disney+ para mantenernos enganchados es un s\u00edntoma de c\u00f3mo el corporativista Hollywood actual est\u00e1 m\u00e1s preocupado por las suscripciones que por las historias.", "date": "1645455836", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645455836", "url": "https://www.fotogramas.es/series-tv-noticias/a39137582/marvel-star-wars-nos-obligan-ver-todas-series-peliculas/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626946}, {"title": "Subida r\u00e9cord del carburante: &quot;A las estaciones de servicio no nos viene bien que los precios est\u00e9n tan altos&quot;", "content": "Las gasolineras notan que los clientes repostan menos con los combustibles tan caros, adem\u00e1s de las ventas siguen un 15% por debajo de los datos prepandemia.", "date": "1645456281", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645456281", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/economia/2022/02/20/subida-record-del-carburante-a-las-estaciones-de-servicio-no-nos-viene-bien-que-los-precios-esten-tan-altos-1553972.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626947}, {"title": "As\u00ed ayudar\u00e1n los bancos a los mayores: atenci\u00f3n telef\u00f3nica gratuita, aumento de los horarios presenciales y formaci\u00f3n", "content": "La tarea de acabar con la exclusi\u00f3n de la tercera edad en las gestiones financieras, cada vez m\u00e1s centradas en las operaciones online, se abarcar\u00e1 ofreciendo &quot;respuestas concretas&quot;: Un refuerzo de la atenci\u00f3n telef\u00f3nica gratuita, la ampliaci\u00f3n del horario presencial (por lo menos de 09.00h a 14:00h) con servicios de caja, y un esfuerzo de formaci\u00f3n, tanto a los trabajadores de cara al p\u00fablico (en torno a las necesidades de los m\u00e1s mayores) como a los clientes de la tercera edad.", "date": "1645456630", "karma": "47.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645456630", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959960/0/claves-del-nuevo-protocolo-del-sector-bancario-para-la-inclusion-financiera-de-los-mas-mayores-atencion-telefonica-gratuita-horarios-mas-laxos-y-formacion/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626949}, {"title": "Startup perforar\u00e1 20 Km. de la corteza terrestre para obtener energ\u00eda ilimitada", "content": "La startup Quaise Energy propone perforar lo suficientemente profundo como para liberar parte del calor que se encuentra dentro de nuestro planeta. Esta idea inici\u00f3 en 2018 y recientemente obtuvo $40 millones de d\u00f3lares en fondos para continuar con sus planes.", "date": "1645456989", "karma": "27.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645456989", "url": "https://cerebrodigital.net/startup-perforara-20-kilometros-en-la-corteza-terrestre-para-obtener-energia-ilimitada/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3626950}, {"title": "Confiesa a la Guardia Civil que lleva \u00abun par de porros\u00bb y le encuentran m\u00e1s de cuatro kilos de marihuana", "content": "De \u00abun par de porros\u00bb a m\u00e1s de cuatro kilos de cogollos de marihuana, seis gramos de hach\u00eds y ocho dosis de LSD. De la confesi\u00f3n m\u00ednima a lo que de verdad transportaba un conductor vasco interceptado en un control de la Guardia Civil en la autov\u00eda A-5, a la altura de Trujillo, hay una gran diferencia.", "date": "1645456933", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645456933", "url": "https://www.hoy.es/prov-caceres/confiesa-guardia-civil-20220221152311-nt.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3626952}, {"title": "Los taxistas, ahogados por el combustible", "content": "&quot;Ya no solo es el problema de que el di\u00e9sel est\u00e1 muy caro, es que las tarifas no se actualizan desde el a\u00f1o 2014, nosotros seguimos cobrando lo mismo que hace ocho a\u00f1os mientras la mayor\u00eda de las cosas s\u00ed que han subido&quot;, dice. &quot;Adem\u00e1s, no solo es el gas\u00f3leo, los mantenimientos son cada vez m\u00e1s caros, los talleres encarecen sus precios&quot;, concreta.", "date": "1645457027", "karma": "47.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645457027", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-marina/ahogados-combustible/202202201756401559373.amp.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626953}, {"title": "Marjorie Taylor Greene: \u201cla gente me trata como si fuera una loca, y me molesta\u201d (eng)", "content": "Seg\u00fan Greene, la gente la trata como si fuera &quot;una persona loca&quot;, por lo que parec\u00eda ofendida. &quot;Y me molesta mucho&quot;. Explic\u00f3 que la gente la trata como si tuviera &quot;tres cuernos&quot; saliendo de su cabeza. El mayor problema de Greene es que se ha registrado vomitando teor\u00edas de conspiraci\u00f3n como que el 11 de septiembre fuera un enga\u00f1o. Luego se vio obligada a retractarse de su reclamo de 2018 una vez que fue elegida. Otra afirmaci\u00f3n fue que un l\u00e1ser espacial dirigido por un famoso hombre jud\u00edo incendiaba los incendios forestales de California.", "date": "1645457269", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645457269", "url": "https://www.rawstory.com/marjorie-taylor-greene-crazy-person/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626954}, {"title": "El Padrino I. Conversaci\u00f3n entre Vito y Michael", "content": "\u00daltima escena de Vito Corleone, donde alerta a su hijo peque\u00f1o Michael, ya convertido en Don, sobre el peligro de una traici\u00f3n en su entorno. Audio espa\u00f1ol.", "date": "1645457527", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645457527", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PmoX4SRhW2E", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626955}, {"title": "Feij\u00f3o adjudic\u00f3 1,4 millones en contratos a la empresa de la que su hermana es apoderada", "content": "Ocho de las nueve adjudicaciones se efectuaron este a\u00f1o, antes de convocar las elecciones en 2012.", "date": "1645513513", "karma": "7515.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645457710", "url": "https://www.eldiario.es/politica/feijoo-adjudico-millones-contratos-apoderada_1_5446478.html", "clicks": 0, "votes": "429", "status": "published", "id": 3626956}, {"title": "", "content": "", "date": "1645457891", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645457891", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626958}, {"title": "", "content": "", "date": "1645458161", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645458161", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626960}, {"title": "Feij\u00f3o busca un pacto con Casado para asumir el liderazgo del Partido Popular", "content": "Tras recabar el apoyo de distintos barones auton\u00f3micos, el presidente de Galicia buscar\u00e1 un pacto para ser el \u00fanico candidato ante un eventual congreso extraordinario a\u00fan por convocar y liderar el partido sin resistencia", "date": "1645458310", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645458310", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-21/feijoo-casado-candidato-liderar-partido_3379312/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3626961}, {"title": "Pa\u00edses que casi existieron", "content": "Charles-Maurice de Talleyrand propuso dividir B\u00e9lgica entre Francia, Alemania y los Pa\u00edses Bajos. Heinrich Himmler fantaseaba con coronarse regente de una Borgo\u00f1a independiente. Los Aliados en la Segunda Guerra Mundial ten\u00edan m\u00faltiples planes para la federaci\u00f3n de los Balcanes. Irak y Libia impulsaron planes para la unificaci\u00f3n \u00e1rabe. Lo \u00fanico que estos esquemas tienen en com\u00fan es que no result\u00f3 nada de ellos. B\u00e9lgica todav\u00eda existe. Borgo\u00f1a no. Los Balcanes y el mundo \u00e1rabe est\u00e1n a\u00fan m\u00e1s divididos. \u00bfY si la historia hubiera tomado un rumbo dif", "date": "1645458347", "karma": "-20.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645458347", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/02/paises-que-casi-existieron.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3626962}, {"title": "", "content": "", "date": "1645458943", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645458943", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626965}, {"title": "La Polic\u00eda constata \u201cpagos irregulares\u201d al PP de Almer\u00eda por la obra del mastod\u00f3ntico pabell\u00f3n deportivo de Carboneras", "content": "La Polic\u00eda vuelve a apuntar al PP de Almer\u00eda como el gran nodo de una tupida red de corrupci\u00f3n que durante a\u00f1os ama\u00f1\u00f3 concursos, infl\u00f3 precios y reparti\u00f3 d\u00e1divas entre funcionarios y pol\u00edticos, esquilmando las arcas p\u00fablicas de diversas administraciones. As\u00ed lo hacen constar en un informe remitido recientemente al juzgado de instrucci\u00f3n 3 de Almer\u00eda, que investiga el supuesto cobro de mordidas durante a\u00f1os por parte de t\u00e9cnicos y pol\u00edticos en varios municipios de Almer\u00eda y en la propia Diputaci\u00f3n Provincial de Almer\u00eda.", "date": "1645494604", "karma": "3295.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645459112", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/almeria/udef-constata-pagos-irregulares-pp-almeria-obra-mastodontico-pabellon-deportivo-carboneras_1_8767413.html", "clicks": 0, "votes": "256", "status": "published", "id": 3626966}, {"title": "Una parada &quot;repentina&quot; del motor principal, causa del naufragio del Villa de Pitanxo", "content": "As\u00ed lo ha comunicado la empresa armadora, Pesquer\u00edas Nores, que ha hecho p\u00fablica este lunes la explicaci\u00f3n ofrecida por el patr\u00f3n del barco, Juan Pad\u00edn, uno de los tres supervivientes", "date": "1645459747", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645459747", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960300/0/patron-villa-pitanxo-causa-hundimiento-pesquero/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3626967}, {"title": "Juan y Medio le dedica una canci\u00f3n al antivacunas Miguel Bos\u00e9", "content": "Parafraseando una de las canciones m\u00e1s famosas de Miguel Bos\u00e9, el presentador us\u00f3 una parte del estribillo, para hacer su particular versi\u00f3n. \u201cEl coraz\u00f3n que a Triana va no se vacunar\u00e1...\u201d,Su ocurrencia provoc\u00f3 las risas del p\u00fablico presente en el plat\u00f3.", "date": "1645460028", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645460028", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/juan-medio-dedica-cancion-antivacunas-miguel-bose-en-canal-sur_284378102", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626968}, {"title": "10 preguntas candentes sobre El se\u00f1or de los anillos: Los anillos de poder [ENG]", "content": "La semana pasada Vanity Fair adelant\u00f3 que Amazon tan solo tiene los derechos de La comunidad del anillo , Las dos torres , El retorno del rey , los ap\u00e9ndices y El hobbit, es decir, no tienen los derechos de El Silmarillion, Cuentos Inacabados y/o La historia de la Tierra Media como se hab\u00eda dicho. Patrick Mckay, uno de los showrunners de la serie contaba: &quot;Hay una versi\u00f3n de todo lo que necesitamos para la Segunda Edad en los libros de los que tenemos derechos. Mientras estemos pintando dentro de esas l\u00edneas y no contradigamos de manera...&quot;", "date": "1645460552", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645460552", "url": "https://www.vanityfair.com/hollywood/2022/02/10-burning-questions-about-amazons-the-rings-of-power", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3626969}, {"title": "", "content": "", "date": "1645460428", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645460428", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626970}, {"title": "La Polic\u00eda identificar\u00e1 y sancionar\u00e1 a los organizadores de las concentraciones no comunicadas en la calle G\u00e9nova", "content": "La delegada del Gobierno en Madrid, Mercedes Gonz\u00e1lez, ha afirmado este lunes que es trabajo de la Polic\u00eda Nacional identificar a los organizadores de las dos concentraciones celebradas en la calle G\u00e9nova y que no fueron comunicadas a la Delegaci\u00f3n, algo que conlleva sanciones administrativas.   &quot;La Polic\u00eda identifica si puede a los organizadores, porque se sabe quien lleva las pancartas, la direcci\u00f3n de la protesta y los meg\u00e1fonos&quot;, ha indicado Gonz\u00e1lez, que no sabe si ya se ha identificado a los responsables.", "date": "1645460684", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645460684", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960201/0/policia-sancionara-organizadores-protesta-genova/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3626971}, {"title": "Pablo Has\u00e9l cumplir\u00e1 un a\u00f1o m\u00e1s de prisi\u00f3n por el caso de las comisiones del hermano de Ayuso", "content": "La Justicia ha notificado esta ma\u00f1ana al rapero Pablo Has\u00e9l que tendr\u00e1 que cumplir un a\u00f1o m\u00e1s de prisi\u00f3n por el esc\u00e1ndalo de la comisi\u00f3n de 280.000 euros cobrada supuestamente por el hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso en plena pandemia. Aunque el artista se ha defendido alegando que no tuvo nada que ver con las comisiones que Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso recibi\u00f3 de la Comunidad de Madrid, los jueces han sido implacables. \u00abNo vamos a tolerar este uso de las instituciones por parte de nadie, se llame como se llame\u00bb, han declarado.", "date": "1645486203", "karma": "3510.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645460800", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/pablo-hasel-cumplira-un-ano-mas-de-prision-por-el-caso-de-las-comisiones-del-hermano-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "260", "status": "published", "id": 3626972}, {"title": "Ilegales, conflictivos y desarraigados: la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola a Europa no fue id\u00edlica", "content": "Los emigrantes espa\u00f1oles de los 60 no iban con machete, ha declarado Santiago Abascal, pero no todos fueron con papeles. Los alemanes dec\u00edan que acosaban a sus mujeres y les cost\u00f3 mucho integrarse, eran 'Spanische Gastarbeiter'.", "date": "1645461013", "karma": "22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645461013", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-20/emigrantes-espana-europa_3377976/?fbclid=IwAR1wtDd6Ysg5lrwMeh0VFmeds-f2j2ooYfIbRstaNoja6vdclJAzX4Co0Yw", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3626973}, {"title": "Partido Dem\u00f3crata: El presidente Biden lidera una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica hist\u00f3rica [ENG]", "content": "Partido Dem\u00f3crata: El presidente Biden lidera una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica hist\u00f3rica. Estados Unidos se ha recuperado m\u00e1s r\u00e1pido que otras grandes econom\u00edas.", "date": "1645461495", "karma": "45.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645461495", "url": "https://twitter.com/TheDemocrats/status/1494809146700734465", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626974}, {"title": "Feij\u00f3o, Moreno, Ayuso y Ma\u00f1ueco se al\u00edan para pedir la dimisi\u00f3n de Casado", "content": "Los cuatro barones principales del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, Juan Manuel Moreno Bonilla, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco e Isabel D\u00edaz Ayuso, han acordado ya que Pablo Casado no puede seguir al frente del Partido Popular y exigen la celebraci\u00f3n de un congreso extraordinario del que debe salir una nueva direcci\u00f3n del partido.", "date": "1645473303", "karma": "2173.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645461145", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220221/8073129/feijoo-moreno-ayuso-manueco-alian-pedir-dimision-casado.html", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3626975}, {"title": "", "content": "", "date": "1645461548", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645461548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626977}, {"title": "Cremades y Calvo-Sotelo, as\u00ed es el bufete que auditar\u00e1 los abusos en la Iglesia", "content": "Javier Cremades es presidente de la Fundaci\u00f3n Madrid Vivo, creada por el cardenal Rouco en 2011. El bufete presume de m\u00fasculo por su participaci\u00f3n en distintos procedimientos con multitud de v\u00edctimas, aunque ahora sale a la luz su relaci\u00f3n con la Conferencia Episcopal al ser la &quot;consultora externa&quot; elegida para investigar los abusos sexuales de la Iglesia", "date": "1645461835", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645461835", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220221/iglesia-bufete-demandas-colectivas-abusos-sexuales-13268448", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626978}, {"title": "El Gobierno justifica que Marruecos instale drones con misiles en las fronteras de Ceuta y Melilla", "content": "\u201cCada pa\u00eds es soberano para gestionar la vigilancia de sus fronteras con los medios que considere conveniente\u201d. Con esta sencilla respuesta zanja el Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez la pol\u00e9mica por la instalaci\u00f3n de drones marroqu\u00edes en las fronteras de Ceuta y Melilla. Pese a que un primer momento el Gobierno trat\u00f3 de desviar el tema y pasarle la pelota al Centro Nacional de Inteligencia (CNI), finalmente se vio obligado a contestar a esta cuesti\u00f3n en la C\u00e1mara Alta.", "date": "1645461773", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645461773", "url": "https://www.larazon.es/espana/20220208/m5i6uqzjirbarfr6bc6x4hbfjq.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3626979}, {"title": "Ayuso descarta liderar el PP tras una conversaci\u00f3n con Feij\u00f3o, que reclama una &quot;soluci\u00f3n urgente&quot;", "content": "La direcci\u00f3n de Pablo Casado busca con sus fieles una soluci\u00f3n que le permita seguir al frente del partido, mientras Almeida guarda silencio y Moreno anula sus convocatorias en Madrid.", "date": "1645461861", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645461861", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ayuso-descarta-liderar-pp-conversacion-feijoo-reclama-solucion-urgente_1_8767463.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3626980}, {"title": "Posiciones (Votaci\u00f3n) de los miembros del Consejo de Seguridad Ruso sobre el reconocimiento del Donb\u00e1s", "content": "Lavrov - reconocer \u2714\ufe0f| Bortnikov - reconocer \u2714\ufe0f| Shoigu - reconocer \u2714\ufe0f| Medvedev - si no hay mejor\u00eda, reconocer \u2714\ufe0f| Volodin - reconocer \u2714\ufe0f| Matvienko - reconocer \u2714\ufe0f| Patrushev - demosle a Biden 2-3 d\u00edas, si no hace nada, reconocer \u2714\ufe0f| Mishustin - si no hay mejor\u00eda, reconocer \u2714\ufe0f| Naryshkin - reconocer \u2714\ufe0f| Shchegolev - reconocer \u2714\ufe0f| Zolotov - reconocer \u2714\ufe0f", "date": "1645461943", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645461943", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1495796820492046344", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626981}, {"title": "Ruptura total en el n\u00facleo duro de Casado", "content": "Varios miembros del comit\u00e9 de direcci\u00f3n del PP piden la destituci\u00f3n de Garc\u00eda Egea y la convocatoria de un congreso extraordinario.", "date": "1645474519", "karma": "1899.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645461976", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/casado-convoca-este-lunes-a-su-equipo-para-tratar-de-buscar-una-salida-a-la-crisis-del-pp/", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3626982}, {"title": "", "content": "", "date": "1645462084", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645462084", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626983}, {"title": "El teletrabajo no arraiga en Espa\u00f1a y su pr\u00e1ctica va reduci\u00e9ndose", "content": "Las expectativas que se crearon en los primeros momentos de la pandemia respecto al teletrabajo han quedado lejos de la realidad. Desde que pas\u00f3 el momento \u00e1lgido de los encierros obligados, el trabajo a distancia muestra una disminuci\u00f3n continua de la cantidad de personas que lo practican. \u201cVa a arraigar muy poco. No superamos el 2 o 3% respecto a la etapa anterior a la pandemia\u201d, afirma Jos\u00e9 Varela, responsable de digitalizaci\u00f3n de UGT.", "date": "1645462356", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645462356", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220220/8069692/teletrabajo-pandemia-espana.amp.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3626984}, {"title": "Multan con 800 euros a un hombre que acudi\u00f3 a la Polic\u00eda para denunciar un mal servicio de una prostituta en Valencia", "content": "Un hombre ha sido multado con 800 euros por la Polic\u00eda Local del municipio valenciano de Albal tras acudir a denunciar que una prostituta no hab\u00eda completado sus servicios, en lo que supone el primer expediente sancionador por consumo de servicios sexuales en la v\u00eda p\u00fablica.", "date": "1645491902", "karma": "1619.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645462362", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960291/0/multan-con-800-euros-a-un-hombre-que-acudio-a-la-policia-para-denunciar-un-mal-servicio-de-una-prostituta-en-valencia/", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3626985}, {"title": "S\u00e1nchez urge al PP a resolver su crisis interna: \u201cEspa\u00f1a necesita estabilidad\u201d", "content": "\u201cEspa\u00f1a necesita estabilidad\u201d, ha advertido Pedro S\u00e1nchez desde la Moncloa, ante la brutal crisis interna abierta en el Partido Popular. \u201cLa estabilidad no solamente la aporta el Gobierno de Espa\u00f1a, la aporta tambi\u00e9n el principal partido de la oposici\u00f3n\u201d, ha se\u00f1alado el jefe del Ejecutivo. Y, por eso, ha demandado que el PP \u201cresuelva cuanto antes esta crisis\u201d. \u201cPor su bien, pero tambi\u00e9n por el bien de todos y por el bien de la democracia espa\u00f1ola\u201d, ha asegurado.", "date": "1645462712", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645462712", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220221/8072806/sanchez-urge-pp-resolver-crisis-interna-espana-necesita-estabilidad.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3626986}, {"title": "'Helicobacter pylori': la peligrosa bacteria que infecta a media Espa\u00f1a y eleva el riesgo de c\u00e1ncer", "content": "&quot;El problema que tiene es que es una bacteria que se ancla en la parte alta de nuestro est\u00f3mago. Adem\u00e1s, para vivir en un medio tan \u00e1cido secreta una sustancia para neutralizarlo que se llama 'ureasa', y esto produce una gastritis muy potente. Y quien la padece con sintomatolog\u00eda lo describe como si les clavaran un pu\u00f1al en la boca del est\u00f3mago, es una sensaci\u00f3n muy molesta&quot;, agrega.", "date": "1645465529", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645462782", "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/salud/20220221/helicobacter-pylori-peligrosa-bacteria-infecta-espana-riesgo/651684944_0.html?fbclid=IwAR3lysr5e9-8P-0lFIFi7yy-EVsZ9agODTtzSqxEPaQpIzFsonJMWEeKB0g", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "published", "id": 3626987}, {"title": "Feij\u00f3o, Ayuso y Moreno Bonilla se al\u00edan para echar a Casado y programar un congreso en marzo", "content": "La direcci\u00f3n de Pablo Casado busca con sus fieles una soluci\u00f3n que le permita seguir al frente del partido, mientras Almeida guarda silencio y Moreno anula sus convocatorias en Madrid", "date": "1645462863", "karma": "45.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645462863", "url": "https://www.eldiario.es/politica/feijoo-ayuso-moreno-bonilla-alian-echar-casado-programar-congreso-marzo_1_8767995.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3626988}, {"title": "Frase de &quot;Ciudades de papel&quot;", "content": "<p>\"Marcharse es muy dif&iacute;cil&hellip; hasta que te marchas. Y entonces es la cosa m&aacute;s jodidamente f&aacute;cil del mundo.\"</p><p> John Green, &ldquo;Ciudades de papel&rdquo; (2008)</p>", "date": "1645470639", "karma": "174.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645462922", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3626989}, {"title": "La Fiscal\u00eda ve entre &quot;poca&quot; y &quot;muy poca&quot; trascendencia penal en las denuncias por el caso del hermano de Ayuso", "content": "La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n ve entre \u00abpoca\u00bb y \u00abmuy poca\u00bb trascendencia penal en las denuncias presentadas por PSOE, M\u00e1s Madrid y Podemos contra \u00abtodas aquellas autoridades, funcionarios y particulares que pueden aparecer como responsables\u00bb de la adjudicaci\u00f3n del contrato del Gobierno de Ayuso a la empresa Priviet Sportive SL para suministrar 250.000 mascarillas FPP2 por un valor de 1,5 millones de euros.", "date": "1645467303", "karma": "2605.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645462960", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/21/la-fiscalia-ve-entre-poca-y-muy-poca-trascendencia-penal-en-las-denuncias-por-el-caso-del-hermano-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3626990}, {"title": "El presidente de Nuevas Generaciones del PP en Galicia y diputado del Parlamento pide una gestora para designar una direcci\u00f3n provisional", "content": "El presidente de Nuevas Generaciones del PP en Galicia y diputado del Parlamento auton\u00f3mico, Adri\u00e1n Pardo, ha compartido en sus redes sociales un comunicado del PP en el que se pide &quot;designar una direcci\u00f3n provisional que se haga cargo de las cuestiones ordinarias del partido hasta la celebraci\u00f3n de un congreso&quot;. &quot;Se lo debemos a nuestros militantes y a todos los espa\u00f1oles&quot;, ha dicho Pardo https://twitter.com/adrianpardo_es/status/1495751926272692224 [[en un tuit]].", "date": "1645463050", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645463050", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/ultima-hora-coronavirus-actualidad-politica-21-de-febrero_6_8765777_1085063.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3626991}, {"title": "", "content": "", "date": "1645463019", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645463019", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626992}, {"title": "Grillos, gusanos y langostas migratorias: Los alimentos que se est\u00e1n comercializando en Europa", "content": "Aunque en Europa hay una cierta reticencia, este tipo de bichos (y muchos otros) llevan a\u00f1os siendo parte de la alimentaci\u00f3n de una gran cantidad de personas en el mundo (dos mil millones), generalmente en zonas de \u00c1frica y Asia. Ahora la EFSA ha aprobado la venta de los grillos y prev\u00e9 a\u00f1adir diez clases m\u00e1s de insectos como alimentos en la Uni\u00f3n Europea. Los expertos aseguran que son una fuente rica en prote\u00edna.", "date": "1645463205", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645463205", "url": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/noticias/grillos-gusanos-langostas-migratorias-los-alimentos-que-estan-comercializando-europa-20220221_1887409", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3626993}, {"title": "La historia fotogr\u00e1fica de la Gran Carrera de Autos de Nueva York a Par\u00eds de 1908 [ENG]", "content": "En el verano de 1907, el peri\u00f3dico parisino Le Matin y el New York Times anunciaron &quot;La gran carrera: de Nueva York a Par\u00eds en autom\u00f3vil&quot;. El premio: un trofeo de 1.400 libras y la demostraci\u00f3n de que se pod\u00eda hacer. La carrera comenz\u00f3 en Times Square el 12 de febrero de 1908. Seis coches que representaban a cuatro pa\u00edses se encontraban en la l\u00ednea de salida para lo que se convertir\u00eda en una prueba de 169 d\u00edas (lo que la convierte, en t\u00e9rminos de tiempo, en el evento automovil\u00edstico m\u00e1s largo jam\u00e1s celebrado).", "date": "1645479316", "karma": "692.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645463539", "url": "https://rarehistoricalphotos.com/new-york-paris-auto-race-photos-1908/", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3626994}, {"title": "", "content": "", "date": "1645463777", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645463777", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3626997}, {"title": "Estas son las \u00fanicas cuevas Patrimonio de la Humanidad de Europa", "content": "Estas enormes cavidades naturales que preservan tesoros hist\u00f3ricos y geol\u00f3gicos han sido reconocidas por la UNESCO como lugares \u00fanicos que deben ser protegidos. l extenso territorio europeo que abarca desde los montes Urales hasta el conf\u00edn sur de la Pen\u00ednsula ib\u00e9rica fue ocupado desde la prehistoria por los homo sapiens y sus predecesores. Prueba de ello son los numerosos yacimientos que se encuentran diseminados por Europa y que, adem\u00e1s de las evidencias de la presencia humana, son tambi\u00e9n testimonios de largos procesos geol\u00f3gicos que permite", "date": "1645517702", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645463908", "url": "https://viajes.nationalgeographic.com.es/a/estas-son-unicas-cuevas-patrimonio-humanidad-europa_15974", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3626998}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez abre la puerta al fin de la mascarilla en interior: &quot;Se da la condici\u00f3n necesaria", "content": "Pedro S\u00e1nchez lanz\u00f3 este lunes su mensaje m\u00e1s claro sobre el fin de las mascarillas en interiores. La tesis del presidente del Gobierno, que hasta ahora hab\u00eda abordado este asunto con suma prudencia, es que en Espa\u00f1a ya cumple la \u201ccondici\u00f3n necesaria\u201d, una ampl\u00edsima cobertura vacunal, para desterrar el cubrebocas.  El jefe del Ejecutivo hizo estas declaraciones desde el palacio de la Moncloa, tras su reuni\u00f3n con la primera ministra de Dinamarca, Mette Frederiksen, un pa\u00eds que levant\u00f3 a principios de mes todas las restricciones .", "date": "1645489502", "karma": "1473.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645464012", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220221/sanchez-mascarilla-interior-fin-13269894", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3626999}]