[{"title": "", "content": "", "date": "1645463906", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645463906", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627000}, {"title": "Mosc\u00fa dice haber abatido a cinco militares ucranios en suelo ruso", "content": "El Ej\u00e9rcito ruso asegura haber abatido a cinco militares ucranios durante una supuesta incursi\u00f3n en su territorio. La acusaci\u00f3n eleva a un nuevo nivel la tensi\u00f3n en la regi\u00f3n y se produce tras numerosas advertencias de Kiev de que Mosc\u00fa podr\u00eda buscar un pretexto para lanzar una operaci\u00f3n militar. Esta informaci\u00f3n se ha conocido el mismo d\u00eda que el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha convocado de urgencia a su Consejo de Seguridad.", "date": "1645464506", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645464506", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-21/moscu-dice-haber-abatido-a-cinco-militares-ucranios-en-suelo-ruso.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3627001}, {"title": "", "content": "", "date": "1645464521", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645464521", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627002}, {"title": "La gu\u00eda 'Fat Gold' para el aceite de oliva virgen extra [EN]", "content": "La pagina explica c\u00f3mo se corrigen  los defectos para obtener certificaci\u00f3n &quot;virgen extra&quot;, muestra c\u00f3mo probar el aceite de oliva como un profesional, identifica familias amplias de aromas y sabores, explica por qu\u00e9 se asocian diferentes variedades con diferentes regiones, como interactuan los polifenoles, compuestos org\u00e1nicos complejos, ademas enumera los beneficios para la salud que se han demostrado en estudios revisados por pares. Vale la pena detenerse por un momento en la celda de &quot;microbiota intestinal saludable&quot;.", "date": "1645465123", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645465123", "url": "https://fat.gold/guide/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627003}, {"title": "Vladimir Voronin entrando en Ferrol", "content": "El gasero ruso VLADIMIR VORONIN entrando en la r\u00eda de Ferrol para proceder a la descarga de gas ruso en REGANOSA Mugardos. Gas procedente del c\u00edrculo polar \u00e1rtico de la ciudad de Sabetta.", "date": "1645475736", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645465324", "url": "https://www.vesselfinder.com/?imo=9750737", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "published", "id": 3627004}, {"title": "Romance del fracasado", "content": "Fracasado te motejan en todos los mentideros; no es insulto, ni es consigna, es diagn\u00f3stico certero. Lanzadores de aceitunas, soplagaitas marrulleros, maldicientes y gardu\u00f1as, enanitos y copleros, y una jarca de mediocres forman tu banal cortejo. [...] Fracasado te sab\u00eda el buen Dios desde su reino; pero, por escarmentarte, te quiso encumbrar primero: te dio un m\u00e1ster, te dio t\u00edtulos (todos truchos y chusqueros), te dio chollos de arribista, te dio votos en congresos, te dio cara de guapete y una barbita de memo. (Juan Manuel de Prada)", "date": "1645465487", "karma": "12.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645465487", "url": "https://www.abc.es/opinion/abci-juan-manuel-prada-romance-fracasado-202202181955_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627005}, {"title": "Shoigu: Ucrania tiene la capacidad de crear armas nucleares y sus portadores (ruso)", "content": "Sergei Shoigu destac\u00f3 que Ucrania tiene equipos, tecnolog\u00edas y especialistas que tienen capacidades &quot;mucho mayores que las de Ir\u00e1n y Corea del Norte&quot;. El ministro record\u00f3 que son estos pa\u00edses de los que se habla desde todos los niveles y est\u00e1n comprometidos en acuerdos para garantizar que est\u00e9n desnuclearizados. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645465431", "karma": "41.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645465431", "url": "https://rg.ru/2022/02/21/shojgu-u-ukrainy-est-vozmozhnosti-sozdat-iadernoe-oruzhie-i-ego-nositeli.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627006}, {"title": "El reciclaje de pl\u00e1sticos es una aut\u00e9ntica estafa [EN]", "content": "Si te preocupaba que la industria del pl\u00e1stico se volviera demasiado fiable, \u00a1no te preocupes m\u00e1s!   En primer lugar, ve a ver el documental de Frontline, 'Plastic Wars' sobre este tema. Lo hicieron de forma mucho m\u00e1s profesional que yo, aunque creo que usaron m\u00e1s palabrotas. No lo recuerdo. En serio, es un documental fant\u00e1stico y est\u00e1 disponible por exactamente cero d\u00f3lares aqu\u00ed en Youtube.", "date": "1645490713", "karma": "1918.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645465679", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PJnJ8mK3Q3g", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3627007}, {"title": "Empresas ligadas a los due\u00f1os de NMR le dejaron sin pagar 50 millones de euros", "content": "El operador de carbones de El Musel dio por incobrables esas deudas, con compa\u00f1\u00edas en el extranjero, al presentar el concurso de acreedores", "date": "1645465815", "karma": "37.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645465815", "url": "https://www.lne.es/gijon/2022/02/21/empresas-ligadas-duenos-nmr-le-62964377.html?fbclid=IwAR1g_RcVicBbNgQ2JWEFL69oS26Cx0Q9ua7AMPLYvAI7GOb8g5oP4OV282k", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627008}, {"title": "Un agujero en la capa de ozono se abrir\u00e1 en el hemisferio norte", "content": "Un enorme agujero en la capa de ozono podr\u00eda estar a punto de abrirse en el hemisferio norte.", "date": "1645466036", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645466036", "url": "https://www.telecinco.es/eltiempohoy/la-tierra/agujero-capa-ozono-rompiendo-extremos-hemisferio-norte_18_3284673812.html?fbclid=IwAR1w8ubeNb5scdFlKbNVTyllLC6UYtZ8e6pad1p8a4RL5xVkAlPUiH52Iww", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627009}, {"title": "Fotograf\u00edas hist\u00f3ricas raramente vistas [ENG]", "content": "En esta selecci\u00f3n de antiguas fotograf\u00edas veremos, entre otras, a dos balas encontradas despu\u00e9s de la Batalla de Gallipoli durante la Primera Guerra Mundial, en 1916; un pub de Londres all\u00e1 por el a\u00f1o de 1898; a Hannah Stilley, la persona m\u00e1s 'antigua' jam\u00e1s fotografiada, nacida en 1746.", "date": "1645466249", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645466249", "url": "https://www.ebaumsworld.com/pictures/25-rarely-seen-pics-from-history/85233275/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627010}, {"title": "\u2018Suisse Secrets\u2019: dinero de dictadores, criminales y corruptos depositado en el Credit Suisse", "content": "Una filtraci\u00f3n de 18 mil cuentas bancarias muestran que la instituci\u00f3n helv\u00e9tica ayud\u00f3 a esconder m\u00e1s de 100 mil millones de d\u00f3lares provenientes de la corrupci\u00f3n y el crimen organizado.  Periodistas de m\u00e1s de 39 pa\u00edses investigaron el \u00abdinero sucio\u00bb depositado en banco Suizo.", "date": "1645466718", "karma": "-10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645466718", "url": "https://prometheusnews.eu/suisse-secrets-dinero-de-dictadores-criminales-y-corruptos-depositado-en-el-credit-suisse", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627011}, {"title": "El simulador m\u00e1s potente del mundo", "content": "El primer art\u00edculo que publiqu\u00e9 en Jot Down trataba del suicidio. Quer\u00eda hablar de un tema que, pese a ser una realidad cotidiana \u2014en Espa\u00f1a se suicidan diez personas al d\u00eda\u2014, sigue siendo tab\u00fa. Y quer\u00eda hacerlo fuera de los foros especializados: el suicidio nos ata\u00f1e a todos, y si solo hablamos de \u00e9l en revistas cient\u00edficas, dif\u00edcilmente vamos a acabar con el estigma que lleva asociado. Poder hacerlo en un medio que desde el principio ha apostado por la divulgaci\u00f3n y los contenidos de calidad, procurando ...", "date": "1645467025", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645467025", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/el-simulador-mas-potente-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627012}, {"title": "Feij\u00f3o, a Casado: \u201cTienes que renunciar ya, la dimisi\u00f3n de Egea es insuficiente\u201d", "content": "El presidente del PP intent\u00f3 convencer al l\u00edder gallego de aguantar hasta el congreso de julio a la espera de una posible imputaci\u00f3n de Ayuso.", "date": "1645467005", "karma": "68.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645467005", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-21/feijoo-a-casado-tienes-que-renunciar-ya-la-dimision-de-egea-es-insuficiente.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627013}, {"title": "La l\u00edder del PP en Cantabria pide unidad en torno, dice, a quien tenga el liderazgo m\u00e1s fuerte en el PP", "content": "La presidenta del PP c\u00e1ntabro, Mar\u00eda Jos\u00e9 S\u00e1enz de Buruaga, ha apostado este lunes por una soluci\u00f3n de &quot;unidad&quot; para la situaci\u00f3n de los populares en torno a &quot;quien tenga un liderazgo m\u00e1s fuerte, quien tenga un v\u00ednculo emocional m\u00e1s fuerte y quien tenga el apoyo de todo el partido&quot;.", "date": "1645467089", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645467089", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/la-lider-del-pp-de-cantabria-pide-unidad-en-torno-dice-a-quien-tenga-el-liderazgo-mas-fuerte-en-el-pp/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627014}, {"title": "&quot;Frente a la pobreza y la s\u00faplica, es necesario dar un paso m\u00e1s y plantear una renta b\u00e1sica&quot;. Entrevista a Sergi Ravent\u00f3s", "content": "No hemos conseguido acabar con la pobreza y esto ha de obligarnos a replantearnos que las rentas condicionadas no est\u00e1n siendo una soluci\u00f3n al conjunto de problemas de precariedad, de pobreza. Y, por tanto, tenemos que dar un paso m\u00e1s y este paso es una propuesta tan interesante como la renta b\u00e1sica. Puede acabar con la pobreza desde el punto de vista econ\u00f3mico, y puede ayudar a que las personas tengan m\u00e1s libertad a la hora de poder planificar sus vidas; de poder hacer otras cosas que no pasen siempre por el empleo cada vez m\u00e1s precario.", "date": "1645467572", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645467572", "url": "https://sinpermiso.info/textos/frente-a-la-pobreza-y-la-suplica-es-necesario-dar-un-paso-mas-y-plantear-una-renta-basica-entrevista", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627016}, {"title": "Putin anuncia su intenci\u00f3n de reconocer a las autoproclamadas rep\u00fablicas prorrusas del este de Ucrania", "content": "Vlad\u00edmir Putin ha decidido reconocer a las autoproclamadas rep\u00fablicas prorrusas del Donb\u00e1s, en el este de Ucrania: Donetsk y Lugansk. As\u00ed se lo ha comunicado al canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, y al presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, que tiene la intenci\u00f3n de firmar un decreto para reconocer a la Rep\u00fablica Popular de Donetsk y la de Lugansk, informa la agencia Tass. &quot;He escuchado vuestras opiniones. La decisi\u00f3n ser\u00e1 adoptada hoy&quot;, hab\u00eda dicho el jefe del Kremlin al t\u00e9rmino de una reuni\u00f3n ampliada del Consejo de Seguridad de Rusia transmitida p", "date": "1645467543", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645467543", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/putin-anuncia-intencion-reconocer-autoproclamadas-republicas-prorrusas-ucrania_1_8768179.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3627017}, {"title": "Cristiano Ronaldo pierde 10 millones de euros por una ruinosa inversi\u00f3n relacionada con Donald Trump", "content": "'Expansion' revela la mala venta que ha hecho el delantero en la torre de pisos de lujo dise\u00f1ada por el expresidentre de EE UU.", "date": "1645467949", "karma": "111.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645467949", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4960303/0/cristiano-ronaldo-pierde-diez-millones-mala-venta-torre-trump/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627019}, {"title": "\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1n hechas las piedritas sanitarias para gatos?", "content": "Si bien las distintas marcas pueden tener tratamientos ligeramente diferentes y eventualmente los elementos qu\u00edmicos presentes y sus proporciones pueden variar en algo, b\u00e1sicamente se trata de diatomitas, o kieselguhr. <i>\u00bfQu\u00e9 es una diatomita? </i> Responder a esta pregunta implicar\u00e1 aclaraciones posteriores, ya que incluye necesariamente otros conceptos que no son del conocimiento cotidiano. Pero comencemos por decir que la diatomita es una roca sedimentaria organog\u00e9nica y sil\u00edcea.", "date": "1645468769", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645468769", "url": "https://www.locosporlageologia.com.ar/piedras-sanitarias-para-gatos-composicion-propiedades-y-usos/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627021}, {"title": "La mitad de los municipios espa\u00f1oles ha sufrido un aumento de temperatura de 1,5\u00baC en solo 60 a\u00f1os", "content": "Siete de cada diez residentes en Espa\u00f1a ha sufrido un incremento de temperatura media de 1,5\u00baC entre los a\u00f1os 1961 y 2018, seg\u00fan alerta el Observatorio de Sostenibilidad. Un 70% de la poblaci\u00f3n residente en Espa\u00f1a ya ha sufrido un aumento de temperatura media superior a lo que pide el Acuerdo de Par\u00eds, m\u00e1s de 1,5\u00baC. Y este hecho se ha producido en 60 a\u00f1os, entre 1961 y 2018, seg\u00fan se desprende del \u00faltimo estudio publicado por el Observatorio de Sostenibilidad (OS). La Agencia Espa\u00f1ola de Meteorolog\u00eda (Aemet) ya alertaba en julio del pasado a\u00f1o", "date": "1645469131", "karma": "127.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645468161", "url": "https://www.elsaltodiario.com/cambio-climatico/mitad-municipios-espanoles-sufrido-aumento-temperatura-15grados-60-anos", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3627022}, {"title": "", "content": "", "date": "1645468599", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645468599", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627024}, {"title": "Ortodoxos de dia, Ateos de noche. La doble vida de Judios en Israel", "content": "La semana pasada tuve una experiencia rarisima. Los Judios Ortodoxos (los Judios religiosos en general) apagan sus celulares durante el dia de reposo por la ...", "date": "1645468793", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645468793", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uHSNzMWcFUU", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627025}, {"title": "", "content": "", "date": "1645468841", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645468841", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627026}, {"title": "Casado pierde el apoyo de la c\u00fapula del PP en G\u00e9nova", "content": "Casado pierde el apoyo en bloque de la c\u00fapula del partido y su liderazgo se fractura. Las vicesecretarias Ana Pastor y Elvira Rodr\u00edguez y la presidenta del Comit\u00e9 Electoral, Bel\u00e9n Hoyo, hasta ahora cercanas a Casado, ser\u00edan las voces m\u00e1s d\u00edscolas dentro de la reuni\u00f3n.", "date": "1645468886", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645468886", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960371/0/casado-pierde-el-apoyo-de-la-cupula-del-pp-en-genova/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627027}, {"title": "Feij\u00f3o se\u00f1ala la salida a Casado y ya no descarta postularse como sucesor", "content": "El bar\u00f3n gallego aboga por un congreso cuanto antes y su entorno admite que las circunstancias para tomar las riendas del PP le son m\u00e1s propicias que en 2018", "date": "1645469093", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645469093", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-21/feijoo-reclama-a-casado-decisiones-urgentes-que-no-seran-faciles-ante-la-situacion-de-colapso-del-pp.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3627028}, {"title": "Observando la red de hashtags asociados (es decir son usados junto a ) al hashtag de apoyo Ayuso 0 sorpresas. Tiene esta forma", "content": "Observando la red de hashtags asociados (es decir son usados junto a ) al hashtag de apoyo Ayuso 0 sorpresas. Tiene esta forma", "date": "1645469262", "karma": "8.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645469262", "url": "https://twitter.com/SoyMmadrigal/status/1495773750826049539", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627029}, {"title": "Mensaje a la naci\u00f3n de Vlad\u00edmir Putin sobre el reconocimiento de las rep\u00fablicas populares de Donetsk y Lugansk", "content": "Putin da un mensaje a la naci\u00f3n sobre el reconocimiento de las rep\u00fablicas populares de Donetsk y Lugansk. Este lunes, los l\u00edderes de las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donetsk y Lugansk, Den\u00eds Pushilin y Leonid P\u00e1sechnik, se han dirigido al presidente ruso, pidi\u00e9ndole que reconozca la independencia de ambos territorios. Ambos l\u00edderes tambi\u00e9n han instado al mandatario ruso a evaluar la posibilidad de alcanzar acuerdos de amistad y cooperaci\u00f3n entre Mosc\u00fa y sus respectivos territorios, incluido el \u00e1mbito de la defensa.", "date": "1645471803", "karma": "1833.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645469344", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C3e-D6u8ImQ", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3627030}, {"title": "Asociaciones de fiscales piden a Delgado no investigar las denuncias contra Ayuso por su &quot;inmediata procedencia pol\u00edtica&quot;", "content": "La Asociaci\u00f3n de Fiscales (AF), mayoritaria en la carrera y de tinte conservador; y la Asociaci\u00f3n Profesional e Independiente de Fiscales (APIF) se han pronunciado p\u00fablicamente a favor de la abstenci\u00f3n de Delgado, dado su pasado como ministra de Justicia con el PSOE. En opini\u00f3n de la AF, &quot;pesa nuevamente&quot; sobre ella &quot;el deber de abstenerse&quot; por &quot;su inmediata procedencia pol\u00edtica&quot;, de modo que &quot;cualquier asunto que concierne a pol\u00edticos debe motivar su abstenci\u00f3n&quot;, seg\u00fan ha manifestado en su perfil de Twitter.", "date": "1645469285", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645469285", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960330/0/asociaciones-de-fiscales-piden-a-delgado-no-investigar-las-denuncias-contra-ayuso-por-su-inmediata-procedencia-politica/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3627031}, {"title": "Comidas de anta\u00f1o: el postre de los 80", "content": "Si dentro de ese g\u00e9nero [el de la comida de los 80] hab\u00eda un universo, ese era el de los postres. Tal vez junto a las golosinas, o las \u00abshushes\u00bb que dir\u00eda aquel (...) Elementos bien triunfantes en una \u00e9poca en que la higiene dental en Espa\u00f1a  \u2014con permiso de Julio Iglesias\u2014 no ten\u00eda la misma relevancia que en la actualidad, de modo que posiblemente unos cuantos dentistas les deben la educaci\u00f3n universitaria de su prole (...) Repasaremos el \u00abPijama\u00bb, el \u00abBrazo gitano\u00bb, las manzanas asadas, el \u00abBanana Split\u00bb y el helado de tres sabores.", "date": "1645472131", "karma": "1212.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645469562", "url": "https://podcaliptus.com/2022/02/21/comidas-de-antano-el-postre-de-los-80/", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3627033}, {"title": "Lamb\u00e1n anuncia que la DGA aportar\u00e1 a la Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Labordeta los 40.000 euros que retira el Ayuntamiento", "content": "El presidente del Gobierno de Arag\u00f3n ha terciado en la pol\u00e9mica entre la fundaci\u00f3n, el Gobierno municipal PP-Cs y Vox y ha hecho p\u00fablico en Twitter el apoyo del Gobierno de Arag\u00f3n a la fundaci\u00f3n.", "date": "1645469483", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645469483", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/ocio-y-cultura/2022/02/21/lamban-anuncia-que-la-dga-aportara-a-la-fundacion-jose-antonio-labordeta-los-40-000-euros-que-retira-el-ayuntamiento-1554728.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3627034}, {"title": "Revilla tiene la &quot;certeza&quot; de que detr\u00e1s de la crisis del PP hay una lucha interna &quot;por el poder&quot;", "content": "Revilla ha reconocido que &quot;le faltan elementos de juicio&quot; para saber hasta d\u00f3nde llega el tema de las supuestas comisiones y de los contratos al hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid pero ha opinado que &quot;los pol\u00edticos lo que no deben hacer nunca es dar a los parientes y amigos nada&quot;.", "date": "1645469641", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645469641", "url": "https://www.europapress.es/cantabria/noticia-revilla-tiene-certeza-detras-crisis-pp-hay-lucha-interna-poder-20220219153008.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627035}, {"title": "Feij\u00f3o y Ayuso llegan a un entendimiento para desbancar a Casado como l\u00edder del PP", "content": "Alberto \u00d1\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o e Isabel D\u00edaz Ayuso han acordado hacer frente com\u00fan contra Pablo Casado a cambio de que la presidenta de la Comunidad renuncie a liderar el PP m\u00e1s all\u00e1 de Madrid.", "date": "1645469689", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645469689", "url": "https://www.publico.es/politica/feijoo-ayuso-llegan-entendimiento-desbancar-casado-lider-pp.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627036}, {"title": "Guapetetona y guapoll\u00f3n", "content": "<p>Dos palabras que me he inventado. F&aacute;cilmente entendibles y con similar definici&oacute;n: persona atractiva con grandes atributos sexuales.</p><p>Una ofende a casi todas las personas a las que se lo llames, la otra no solo ofende sino que enorgullece y agrada a casi todas las personas que se lo llames. Significado similar, resultados opuestos.</p><p>La igualdad tambi&eacute;n son estas peque&ntilde;as cosas... o grandes, seg&uacute;n se mire.</p>", "date": "1645470083", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645470083", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627037}, {"title": "Descubren un raro &quot;hiperestallido&quot; c\u00f3smico", "content": "Los astr\u00f3nomos creen haber encontrado pruebas de una explosi\u00f3n nuclear extremadamente potente en el espacio, una explosi\u00f3n tan rara que probablemente no volveremos a ver. La explosi\u00f3n parece haber tenido lugar en una extra\u00f1a estrella de neutrones situada a 140.000 a\u00f1os luz de la Tierra llamada MAXI J0556-332. Las estrellas de neutrones son los restos de grandes estrellas que han explotado en una llamada supernova. Los objetos tienen el tama\u00f1o de una ciudad y una masa de hasta dos veces la de nuestro sol.", "date": "1645469937", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645469937", "url": "https://www.infoterio.com/2022/02/descubren-un-raro-hiperestallido-cosmico.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627038}, {"title": "Santa Isabel Ayuso y el amigo Casado: todo (acaba) por la pasta", "content": "Lo dijo en su d\u00eda el \u00ednclito Ricardo Costa, y El Gran Wyoming ha conseguido que no lo olvidemos: &quot;En el Partido Popular la fiesta no se acaba nunca&quot; (ver aqu\u00ed). El problema es que esa &quot;fiesta&quot; suele correr a cuenta del contribuyente, y la resaca de la misma tiene consecuencias que trascienden al propio PP y ensucian al llamado &quot;sistema&quot; en su conjunto. Eso s\u00ed: nada de equidistancias, porque es meridianamente claro que hay actores pol\u00edticos que siguen considerando lo p\u00fablico como cortijo particular. De otra forma no se explica el (trist\u00edsimo) es", "date": "1645470289", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645470289", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/buzon-de-voz/santa-isabel-ayuso-amigo-casado-acaba-pasta_129_1219695.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627039}, {"title": "Casado se niega a dimitir y convoca al m\u00e1ximo \u00f3rgano del PP para intentar ganar all\u00ed la batalla a los barones", "content": "El PP celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes una Junta Directiva Nacional, el m\u00e1ximo \u00f3rgano entre congresos del PP, donde espera resistir al frente del partido pese a la presi\u00f3n de los barones para que deje paso a una nueva direcci\u00f3n. &quot;El presidente del Partido Popular, Pablo Casado, va a convocar para el pr\u00f3ximo lunes la Junta Directiva Nacional, m\u00e1ximo \u00f3rgano entre congresos del partido. As\u00ed se ha decidido en el Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del Partido Popular por unanimidad&quot;, ha asegurado el PP en un comunicado.", "date": "1645470925", "karma": "2168.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645470108", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-niega-dimitir-convoca-maximo-organo-pp-ganar-batalla-barones_1_8768438.html", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3627040}, {"title": "Los votantes del PP exigen el fin de la transparencia que casi acaba con el partido", "content": "\u00abUna comisi\u00f3n de 283.000 euros no es entendible y creo que no es ejemplar\u00bb. Con estas palabras, y apelando a la transparencia en todo momento, Pablo Casado asest\u00f3 la semana pasada un duro golpe a Isabel D\u00edaz Ayuso que acab\u00f3 volvi\u00e9ndosele en contra. Su propio entorno tilda ahora de \u00aberror garrafal\u00bb que el l\u00edder de los populares considerara que la militancia y los votantes iban a poner la lucha contra la corrupci\u00f3n como m\u00e1xima prioridad. Eligieron, por contra, el bando de Ayuso y despreciaron la rendici\u00f3n de cuentas, como qued\u00f3 patente ayer...", "date": "1645497305", "karma": "4379.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645470204", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/los-votantes-del-pp-exigen-el-fin-de-la-transparencia-que-casi-acaba-con-el-partido/", "clicks": 0, "votes": "342", "status": "published", "id": 3627041}, {"title": "Poema - Lo que hay", "content": "<p>Me estoy haciendo viejo, </p><p>he ah&iacute; un hecho </p><p>incuestionable, </p><p>una verdad absoluta </p><p>de la que se desprenden </p><p>circunstancias varias, </p><p>todas ellas adversas para m&iacute;. </p><p>Por ejemplo: </p><p>ya no puedo ir a ninguna parte </p><p>y decir que quiero llegar r&aacute;pido, </p><p>ahora ya s&eacute; a d&oacute;nde voy, </p><p>el tiempo no es un concepto abstracto </p><p>del que me pueda re&iacute;r, </p><p>est&aacute; aqu&iacute; siempre, a mi lado, </p><p>como ese conocido inc&oacute;modo </p><p>al que nos es imposible despistar. </p><p>La vida se lo va tragando todo, </p><p>la muerte se frota las manos, </p><p>y en el cielo, qu&eacute; te voy a contar, </p><p>hace siglos que se acabaron las localidades. </p><p>En fin, para qu&eacute; m&aacute;s. </p><p>Sin esperanza, pero con </p><p>veinte euros, </p><p>me encamino hacia el pr&oacute;ximo bar.</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p>", "date": "1645476632", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645470345", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3627042}, {"title": "Detenido un conductor que atropell\u00f3 a dos ni\u00f1os y se dio a la fuga en La Feria", "content": "La Polic\u00eda Local de Las Palmas de Gran Canaria ha detenido este lunes por la tarde a un conductor que atropell\u00f3 a dos hermanos, de 10 y 12 a\u00f1os, en el barrio de La Feria y despu\u00e9s se dio a la fuga. El piloto dio positivo en alcoholemia. Los dos ni\u00f1os fueron evacuados a un hospital, aunque sus heridas no revisten gravedad. El accidente ocurri\u00f3 a las 13.40 horas cuando el Centro Coordinador de Emergencias y Seguridad (Cecoes) 112 recibi\u00f3 una alerta en la que se informaba de que un coche hab\u00eda atropellado a dos menores en la calle Diego Betancor", "date": "1645471860", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645470608", "url": "https://www.laprovincia.es/sucesos/sucesos-en-canarias/2022/02/21/detenido-conductor-atropello-ninos-dio-62996644.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3627043}, {"title": "Subir monta\u00f1as mejora la salud mental", "content": "Un grupo de expertos y pacientes nos hablan de c\u00f3mo la naturaleza y las terapias de aventura son beneficiosas para superar enfermedades mentales. Un m\u00e9todo que, si bien no es nuevo, a\u00fan no est\u00e1 muy extendido en Espa\u00f1a.", "date": "1645528502", "karma": "1712.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645470647", "url": "https://www.escapadarural.com/blog/subir-montanas-mejora-la-salud-mental/", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3627044}, {"title": "Correos \u201cbloquea\u201d a Canarias", "content": "El problema parece ser la incapacidad de Correos para dar salida a los pedidos, dada la nula previsi\u00f3n ante el aumento de compras en fechas como black friday, 11-11 y compras navide\u00f1as.", "date": "1645471159", "karma": "70.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645471159", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1495827894635016194.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627045}, {"title": "Alerta sanitaria: el virus hemorr\u00e1gico de Crimea-Congo se extiende por gran parte de Espa\u00f1a", "content": "La fiebre hemorr\u00e1gica Crimea-Congo se ha considerado como una enfermedad ex\u00f3tica en Espa\u00f1a durante a\u00f1os. Se trata de un virus similar al \u00e9bola en algunos aspectos, pero que ya circula por Espa\u00f1a, sobre todo, en garrapatas, las principales transmisoras a los humanos. Los datos del estudio arrojan una tasa de positividad en garrapatas del 2,96%, lo que implica que nuestro pa\u00eds se sit\u00fae en valores de otros pa\u00edses end\u00e9micos como Turqu\u00eda (3,6%), Albania (3,2%) y Kosovo (3,6%).", "date": "1645481403", "karma": "2153.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645471067", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/alerta-sanitaria-virus-hemorragico-crimea-congo-extiende-espana/", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3627046}, {"title": "El hijo de Joe Biden es director de la mayor compa\u00f1\u00eda de gas de Ucrania", "content": "Hunter Biden tuvo que renunciar a participar en la campa\u00f1a de Biden por un conflicto de intereses", "date": "1645471041", "karma": "36.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645471041", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/gente/hijo-joe-biden-director-mayor-13141065", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3627047}, {"title": "", "content": "", "date": "1645471157", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645471157", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627048}, {"title": "", "content": "", "date": "1645471225", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645471225", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627049}, {"title": "", "content": "", "date": "1645471242", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645471242", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627050}, {"title": "", "content": "", "date": "1645471252", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645471252", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627051}, {"title": "", "content": "", "date": "1645471319", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645471319", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627052}, {"title": "Descubren el \u201ctruco\u201d de los lagartos para autoamputarse las colas", "content": "En el mundo animal, la capacidad de algunos seres vivos para soltar algunas de sus extremidades tiene nombre: autonom\u00eda o autoamputaci\u00f3n. Esa capacidad la tienen, entre otros, los lagartos, y ahora la ciencia ha encontrado el \u201ctruco de magia\u201d detr\u00e1s de esta capacidad.", "date": "1645471494", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645471494", "url": "https://es.gizmodo.com/descubren-el-truco-de-los-lagartos-para-autoamputarse-1848571076", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627054}, {"title": "Trabajadoras de 70 residencias navarras se ponen en huelga para dignificar sus empleos", "content": "Alrededor de 4.500 trabajadoras y trabajadores de 70 residencias de ancianos de Navarra, as\u00ed como de centros de D\u00eda y de Servicios de Atenci\u00f3n Domiciliaria, ir\u00e1n a la huelga el mi\u00e9rcoles 23 de febrero para reivindicar unas condiciones de trabajo dignas y unos horarios y un incremento de plantillas que les permitan, al mismo tiempo, cuidar mejor de los usuarios. Para ello una de las reivindicaciones del sector es que exista un convenio propio en Navarra que fije las condiciones salariales y laborales a la realidad de la Comunidad Foral", "date": "1645472074", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645472074", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/navarra/tudela-y-ribera/2022/02/21/trabajadoras-70-residencias-navarras-ponen/1231810.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627055}, {"title": "Saiz Meneses dice que investigar los abusos sexuales en la Iglesia \u00abno es competencia del Congreso\u00bb", "content": "El arzobispo de Sevilla, Jos\u00e9 \u00c1ngel Saiz Meneses, ha subrayado este lunes que la Iglesia en Espa\u00f1a est\u00e1 \u00abmuy en sinton\u00eda con el Papa Francisco, con la tolerancia cero y con que el peso de la ley, de la justicia, caiga sobre los culpables\u00ab respecto a investigar los abusos sexuales por parte de sacerdotes, pero ha insistido en que \u00abeso no es competencia del Congreso, ni tampoco del Defensor del Pueblo\u00ab.", "date": "1645472106", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645472106", "url": "https://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-saiz-meneses-dice-investigar-abusos-sexuales-iglesia-no-competencia-congreso-202202211638_noticia.html?ref=https://sevilla.abc.es/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627056}, {"title": "S&amp;P rebaja el rating de EDF a 'BBB', con perspectiva 'negativa'", "content": "La agencia ha rebajado la calificaci\u00f3n por el abultado incremento de deuda previsto para 2022 y 2023, as\u00ed como a la ca\u00edda del resultado bruto de explotaci\u00f3n (Ebitda) fruto de la menor producci\u00f3n nuclear esperada por la corrosi\u00f3n detectada en 11 reactores, as\u00ed como por las medidas adoptadas por el Gobierno franc\u00e9s para limitar las subidas de precios.", "date": "1645472182", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645472182", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-sp-rebaja-rating-edf-bbb-perspectiva-negativa-20220221202321.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627057}, {"title": "Conflicto Ucrania - Rusia, en directo | Putin reconoce la independencia de las regiones separatistas", "content": "La tensi\u00f3n en torno a Ucrania ha aumentado durante las \u00faltimas horas por la ruptura del alto el fuego entre Ucrania, Rusia y los separatistas del Donbass. La cuerda se est\u00e1 tensando cada vez m\u00e1s. Rusia anunci\u00f3 que dejaba sus tropas en Bielorrusia bajo el pretexto de que la situaci\u00f3n en Donbass se ha agravado. Tras el fuego cruzado entre los separatistas prorrusos y las fuerzas armadas ucranianas, el l\u00edder de Donetsk hab\u00eda ordenado la evacuaci\u00f3n masiva de los ciudadanos a Rostov del Don, la ciudad fronteriza rusa. Se estima que ya hay m\u00e1s de 60.", "date": "1645472290", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645472290", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-conflicto-ucrania-rusia-directo-ucrania-pide-actuar-contra-moscu-imponer-sanciones-202202211152_directo.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3627058}, {"title": "Rusia reconoce la independencia de las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donetsk y Lugansk", "content": "Este lunes, los l\u00edderes de las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donetsk y Lugansk, Den\u00eds Pushilin y Leonid P\u00e1sechnik, se han dirigido al presidente ruso, pidi\u00e9ndole que reconozca la independencia de ambos territorios. Ambos l\u00edderes tambi\u00e9n han instado al mandatario ruso a evaluar la posibilidad de alcanzar acuerdos de amistad y cooperaci\u00f3n entre Mosc\u00fa y sus respectivos territorios, incluido el \u00e1mbito de la defensa.", "date": "1645472324", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645472324", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420813-rusia-reconoce-independencia-lugansk-donetsk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627059}, {"title": "Si el futuro es un mundo de agua, los Pa\u00edses Bajos ya se est\u00e1n preparando", "content": "Despu\u00e9s de milenios de conflictos con el mar, este territorio se ha convertido en laboratorio de ideas para lidiar con los efectos del cambio clim\u00e1tico. Por ejemplo, con los barrios flotantes.", "date": "1645474555", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645472786", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/futuro-mundo-agua-paises-bajos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3627062}, {"title": "Putin reconoce la independencia de las regiones separatistas de Ucrania", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, acaba de anunciar que reconoce la independencia de las regiones separatistas del este de Ucrania (Donbass),en guerra desde 2014, cuando los rebeldes prorrusos se hicieron con el control de parte de ese territorio. La decisi\u00f3n del Kremlin, que puede suponer el inicio de una operaci\u00f3n militar a gran escala, llega despu\u00e9s de semanas de tensiones, con unos 180.000 militares rusos rodeando las fronteras de Ucrania y la amenaza de una inminente invasi\u00f3n encima de la mesa. Se trata de un anuncio esperado", "date": "1645504512", "karma": "1404.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645472908", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-putin-reconoce-independencia-regiones-separatistas-ucrania-202202212037_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3627063}, {"title": "Putin va a descomunizar Ucrania", "content": "<p><em>Desde el punto de la historia popular, los principios de Lenin no solo resultaron un error, sino incluso peor que un error. Con la ca&iacute;da de la URSS en 1991, esto se puso de manifiesto. Los acontecimientos del pasado no pueden ser cambiados, pero hay que ser claros y hablar de esas cosas sin tapujos, pretextos ni matices pol&iacute;ticos. Y quiero a&ntilde;adir que en la coyuntura actual pol&iacute;tica, por muy llamativos y exitoso que parezcan, no pueden estar en la base de los principios estatales. No voy a acusar a nadie, ya que la situaci&oacute;n en el pa&iacute;s en esos tiempos tras la guerra civil era cr&iacute;tica y muy complicada. Hoy solo se puede decir que las cosas eran as&iacute;, es un hecho hist&oacute;rico.</em></p><p><em>Como resultado de la pol&iacute;tica de los bolcheviques, apareci&oacute; la Ucrania Sovi&eacute;tica. Hoy en d&iacute;a se le puede llamar con pleno fundamento la Ucrania de Vladimir Lenin., fue su creador y arquitecto. Esto se confirma hist&oacute;ricamente por los documentos de los archivos. Tambi&eacute;n hubo decretos sobre el Donbass, que fue literalmente incrustado en Ucrania. Y ahora los descendientes agradecidos en Ucrania derrumban monumentos a Lenin. Lo llaman </em><strong><em>descomunizaci&oacute;n</em></strong><em>.</em></p><p><em>&iquest;Quieren descomunizaci&oacute;n? Estamos dispuestos a ense&ntilde;arles lo que es una descomunizaci&oacute;n de verdad.</em></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/mIL_ABHXpms?showinfo=0\"></iframe><p><em>En 1922, en el espacio del antiguo imperio ruso surgi&oacute; la URSS. Pero la historia mostr&oacute; que no se pod&iacute;a preservar este territorio y manejarlo con los principios de consideraci&oacute;n y respeto que proclamaba Lenin, y por eso fueron rechazados, dando paso al terror rojo y la dictadura de Stalin, por lo que la nacionalizaci&oacute;n de la producci&oacute;n se realiz&oacute; formalmente.</em></p><p><em>(...)</em></p><p><em>En relaci&oacute;n a todo lo mencionado, considero necesario tomar una decisi&oacute;n que hace tiempo era requerida: reconocer inmediatamente la independencia de las rep&uacute;blicas de Donetsk y Lugansk y pido a la asamblea federal ratificar los acuerdos de amistad y colaboraci&oacute;n con esas rep&uacute;blicas.</em></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/5QBqT6jgtIo?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1645478157", "karma": "127.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645475663", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3627064}, {"title": "Casado retrasa una semana la salida de la crisis del PP y convoca a la Junta Directiva para medir fuerzas", "content": "En la sede del PP en la calle G\u00e9nova no se olvidar\u00e1 este 21 de febrero, en el que se ha reunido para intentar atajar la crisis del PP por el \u00faltimo enfrentamiento entre el l\u00edder de los populares, Pablo Casado, y la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso.  La reuni\u00f3n ha concluido con la ruptura del n\u00facleo duro de Casado y la decisi\u00f3n de convocar una Junta Directiva el pr\u00f3ximo lunes. Se trata de una forma de ganar tiempo, recabar apoyos y medir fuerzas dentro del partido.", "date": "1645473232", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645473232", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/casado-convoca-junta-directiva-pp-ayuso-medir-fuerzas-ganar-apoyos-retrasa-semana-fin-crisis_18_3286772750.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627065}, {"title": "\u00bfEs Ayuso una CORRUPTA?", "content": "Ante el caso de AYUSO y CASADO en el PP en redes sociales ha estallado el ayusismo justificando lo que se ha dado a conocer, estableciendo que al no haber delito no habr\u00eda corrupci\u00f3n. \u00bfEs as\u00ed?", "date": "1645473357", "karma": "77.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645473357", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qecaofQI-0k", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627066}, {"title": "", "content": "", "date": "1645473343", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645473343", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627067}, {"title": "", "content": "", "date": "1645473392", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645473392", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627068}, {"title": "Ucrania: Lenin y el debate sobre la autodeterminaci\u00f3n", "content": "Para Lenin y los bolcheviques, la clase trabajadora y los dem\u00f3cratas deb\u00edan tener una posici\u00f3n radicalmente democr\u00e1tica en la defensa del derecho de las naciones a tener su propio Estado, si as\u00ed lo consideraba la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n. Lo decisivo era acabar con el zarismo y conquistar todas las libertades, la rep\u00fablica, la separaci\u00f3n de la Iglesia y el Estado, la tierra para los campesinos y la autodeterminaci\u00f3n de las naciones, en el camino hacia la emancipaci\u00f3n social, el socialismo.", "date": "1645473664", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645473664", "url": "https://www.sinpermiso.info/textos/ucrania-lenin-y-el-debate-sobre-la-autodeterminacion", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627069}, {"title": "Putin anuncia que Rusia reconoce la independencia de las rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk", "content": "El Gobierno ruso reconoci\u00f3 la independencia de las rep\u00fablicas populares de Donetsk y Lugansk.", "date": "1645473980", "karma": "-18.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645473980", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iMRAVBer8iA", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627071}, {"title": "Mapa racial de Europa (Eng)", "content": "Este mapa es una reliquia de la man\u00eda por la autodeterminaci\u00f3n nacional que sigui\u00f3 a la Primera Guerra Mundial. En pocas palabras, la idea era que, dondequiera que se re\u00fanan dos o m\u00e1s personas de un grupo \u00e9tnico, deber\u00edan tener su propio estado naci\u00f3n. O algo parecido a eso. Cuando los creadores de este mapa usaron el t\u00e9rmino &quot;raza&quot; se refer\u00edan a &quot;grupo de habla o cultura&quot;. &quot;Grupo \u00c9tnico&quot; ser\u00eda el t\u00e9rmino moderno. En el uso moderno, &quot;raza&quot; tiende a connotar una clasificaci\u00f3n biol\u00f3gica, aunque el t\u00e9rmino rara vez es definido con precisi\u00f3n...", "date": "1645474198", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645474198", "url": "https://www.anesi.com/rmap.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627072}, {"title": "Los barones cr\u00edticos creen que Casado busca tiempo para una imputaci\u00f3n de Ayuso", "content": "Varios barones territoriales del Partido Popular cr\u00edticos con Pablo Casado creen que este \u00faltimo se est\u00e1 resistiendo a convocar un congreso extraordinario porque busca tiempo para una hipot\u00e9tica imputaci\u00f3n judicial de Isabel D\u00edaz Ayuso o de su hermano.", "date": "1645474121", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645474121", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-21/barones-casado-imputacion-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627073}, {"title": "Ya se puede pagar el trastero con bitcoins en Zaragoza (y dentro de poco guardar la bici en el metaverso)", "content": "Las criptomonedas se est\u00e1n conviritiendo en una realidad cada d\u00eda m\u00e1s pr\u00f3xima aunque para gran parte de la poblaci\u00f3n sigue siendo un concepto de dif\u00edcil comprensi\u00f3n. No obstante, hay empresas como Guardatodo, un centro de trasteros y guardamuebles, que quieren aterrizar las criptomonedas y aproximarlas al uso diario. As\u00ed, antes de que finalice el a\u00f1o, empezar\u00e1n a ofrecer a sus clientes la posibilidad de pagar sus servicios en bitcoins, una de las monedas m\u00e1s empleadas en este sistema de pago.", "date": "1645474133", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645474133", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/2022/02/21/ya-se-puede-pagar-el-trastero-con-bitcoins-en-zaragoza-y-dentro-de-poco-guardar-la-bici-en-el-metaverso-1554693.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627074}, {"title": "Putin dice que fue un error permitir la independencia de Ucrania tras la ca\u00edda de la URSS", "content": "El presidente ruso Vladimir Putin asegura que fue un error de la URSS conceder la independencia a las rep\u00fablicas, entre ellas, Ucrania. \u00abLa Ucrania moderna fue una creaci\u00f3n de Rusia\u00bb, dijo recordando a Lenin como el arquitecto de la Rusia comunista a la hora de \u00abcrear Ucrania\u00bb.", "date": "1645474730", "karma": "110.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645474730", "url": "https://infoberdigital.com/2022/02/21/putin-dijo-que-fue-un-error-permitir-la-independencia-de-ucrania-tras-la-caida-de-la-urss-y-apoya-a-los-separatistas/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3627075}, {"title": "Donezt y Luganz celebran el reconocimiento de su independencia por Rusia", "content": "Twitter muestra celebraciones en Dombass con fuegos artificiales y banderas rusas.", "date": "1645474183", "karma": "97.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645474183", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1495849398328348679", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627077}, {"title": "Multan a un putero con 800 euros tras denunciar un mal servicio de una prostituta", "content": "Un hombre ha sido multado con 800 euros por la Polic\u00eda Local del municipio valenciano de Albal tras acudir a denunciar que una prostituta no hab\u00eda completado sus servicios, en lo que supone el primer expediente sancionador por consumo de servicios sexuales en la v\u00eda p\u00fablica.", "date": "1645474318", "karma": "-1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645474318", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/multan-a-un-putero-con-800-euros-tras-denunciar-un-mal-servicio-de-una-prostituta/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627078}, {"title": "Los pozos de Groenlandia lanzan agua como grandes 'presas' y aceleran el deshielo", "content": "Un nuevo estudio muestra que el agua de deshielo que cae hasta la base a trav\u00e9s de grietas produce energ\u00eda que se convierte en calor, a la manera de una central hidroel\u00e9ctrica. Y este calor acelera el proceso.", "date": "1645591809", "karma": "1962.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645474299", "url": "https://www.vozpopuli.com/next/deshielo-groenlandia-pozos.html", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3627079}, {"title": "Felipe VI reivindica el espa\u00f1ol, &quot;patrimonio compartido&quot; y &quot;lugar de encuentro, di\u00e1logo y acogida&quot;", "content": "En este sentido, ha citado &quot;su defensa de la libertad de pensamiento y de expresi\u00f3n, recogida en su libro 'Apolog\u00eda', que todav\u00eda resuena con fuerza hoy, en una sociedad que ha hecho de la democracia y del reconocimiento y la defensa de las libertades su raz\u00f3n de ser&quot;. Por otra parte, ha incidido en que &quot;su defensa de la rectitud en el uso del idioma era fruto del convencimiento de que la lengua, espacio com\u00fan y compartido por todos, es tambi\u00e9n  el lugar donde se construyen el pensamiento, los valores y la sociedad&quot;.", "date": "1645474517", "karma": "1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645474517", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-felipe-vi-reivindica-espanol-patrimonio-compartido-lugar-encuentro-dialogo-acogida-20220221210436.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627080}, {"title": "Las atrocidades del secuestro de Li: seis meses como &quot;esclavo de sangre&quot;", "content": "Un guardia de seguridad chino identificado como Li ha podido escapar de un secuestro de seis meses presuntamente por parte de una mafia camboyana que le enga\u00f1\u00f3 para viajar al pa\u00eds con una falsa oferta de trabajo. Tras negarse a colaborar con ellos se convirti\u00f3 en lo que \u00e9l denomina &quot;esclavo de sangre&quot;, vi\u00e9ndose sometido a la extracci\u00f3n excesiva de sangre para venderla en el mercado negro.", "date": "1645475035", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645475035", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/atrocidades-secuestro-li-meses-esclavo-sangre_60673_102.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627082}, {"title": "Y los dem\u00e1s contin\u00faen pudri\u00e9ndose si les da la gana", "content": "Hemos llegado a un punto en el que la medicina nos garantiza una vida mejor, pero a cambio, cuando es plenamente eficaz, nos condena a un penoso final. A una existencia deforme que no nos corresponde. Parad\u00f3jicamente, nos hace la vida m\u00e1s dulce y la muerte m\u00e1s amarga. Y lo m\u00e1s triste y est\u00fapido es que, a pesar de todo, hasta hace poco no pod\u00edamos acudir a ella para interrumpir la tortura a la que ella misma nos conduce porque hasta en el ars moriendi hemos permitido que la \u00e9tica sea contaminada por las necedades de la religi\u00f3n. Si las d\u00e9cadas y", "date": "1645475070", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645475070", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/demas-pudriendose-gana/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627083}, {"title": "Quince detenidos en Murcia por falsedad documental tras inspeccionar una finca agr\u00edcola", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han procedido a la detenci\u00f3n de quince personas en la localidad murciana de \u00c1guilas, todos ellos varones de nacionalidades diversas (Nigeria, Ghana y Marruecos), con edades comprendidas entre los 30 y los 59 a\u00f1os de edad, como presuntos autores de delitos de falsedad documental o usurpaci\u00f3n del estado civil.", "date": "1645475120", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645475120", "url": "https://www.epe.es/es/murcia/20220221/quince-detenidos-murcia-falsedad-documental-13269673", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3627084}, {"title": "Reactores nucleares de plomo l\u00edquido para producir electricidad m\u00e1s barata y segura", "content": "Una compa\u00f1\u00eda sueca afirma haber encontrado la clave para fabricar un nuevo tipo de reactor nuclear refrigerado por plomo l\u00edquido, algo que hasta ahora no se cre\u00eda posible. Seg\u00fan los ingenieros de LeadCold \u2014 como se llama la compa\u00f1\u00eda \u2014 su reactor compacto ser\u00e1 mucho m\u00e1s econ\u00f3mico y seguro que los actuales, lo que resultar\u00e1 en electricidad m\u00e1s barata.", "date": "1645475345", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645475345", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-21/reactores-nucleares-compactos-plomo-suecia_3379436/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627085}, {"title": "La UE anuncia sanciones contra Putin y \u201clos implicados en el acto ilegal\u201d de reconocer las rep\u00fablicas del Donb\u00e1s", "content": "Los presidentes de las instituciones europeas expresan su &quot;condena&quot; en un comunicado en el que acusan al Kremlin de violar &quot;el derecho internacional&quot;", "date": "1645487402", "karma": "1213.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645475488", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ue-anuncia-sanciones-putin-implicados-acto-ilegal-reconocer-republicas-donbas_1_8768597.html", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3627086}, {"title": "El Gobierno ve \u00abmuy dif\u00edcil\u00bb forzar a la Iglesia a pagar el IBI", "content": "El hecho de que la Iglesia comparta este beneficio fiscal con el resto de \u00abentidades sin fines lucrativos\u00bb, entre ellas ONG y fundaciones, resulta decisivo para alejar al Gobierno de la posibilidad de una modificaci\u00f3n de esta exenci\u00f3n, ya que obligar\u00eda a cambios legales ad hoc para la instituci\u00f3n cat\u00f3lica, a\u00f1ade esta fuente.", "date": "1645475541", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645475541", "url": "https://laicismo.org/el-gobierno-ve-muy-dificil-forzar-a-la-iglesia-a-pagar-el-ibi/255708", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3627087}, {"title": "Aena \u00absubsanar\u00e1\u00bb el pol\u00e9mico trazado del carril bici en Menorca que cost\u00f3 316.000 euros", "content": "Menorca ha sido trending topic en las redes sociales en las \u00faltimas horas. El motivo, el trazado del reci\u00e9n estrenado carril bici que une la bifurcaci\u00f3n de Sant Climent, en la rotonda del Obelisco, con el aeropuerto que ha sido objeto de mofas, burlas y mucha pol\u00e9mica por su peculiar dise\u00f1o curvil\u00edneo.", "date": "1645510803", "karma": "1756.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645475682", "url": "https://www.menorca.info/menorca/local/2022/02/21/1702419/aena-subsanara-polemico-trazado-del-carril-bici-costo-316000.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3627088}, {"title": "Alabado sea Musk: los mormones invierten en Tesla parte de su gigantesco fondo de 100.000 millones", "content": "Durante el \u00faltimo trimestre de 2021, el Ensign Peak Advisors, el fondo de la Iglesia de Jesucristo de los Santos de los \u00daltimos D\u00edas, recort\u00f3 su participaci\u00f3n en Ford y General Motors, al tiempo que sigui\u00f3  aumentando su posici\u00f3n en Tesla, seg\u00fan el informe de la propia entidad.", "date": "1645475686", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645475686", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11623027/02/22/Alabado-sea-Musk-los-mormones-invierten-en-Tesla-parte-de-su-gigantesco-fondo-de-100000-millones.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627090}, {"title": "El peligroso juego de Lukashenko podr\u00eda dejarle en la ruina [ING]", "content": "El anuncio del domingo de que las tropas rusas permanecer\u00e1n en Bielorrusia indefinidamente demuestra muy claramente que el presidente Alexander Lukashenko se ha convertido en un dependiente cr\u00edtico del presidente ruso Vladimir Putin. Ahora se especula con que Bielorrusia podr\u00eda ser pronto anexionada por Rusia y convertirse en un &quot;premio de consolaci\u00f3n&quot; si Putin no se sale con la suya en Ucrania. Lukashenko sigue tomando algunas decisiones por s\u00ed mismo, sobre todo en lo que respecta a la pol\u00edtica interior, pero no cabe duda que ahora Mosc\u00fa manda", "date": "1645475899", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645475899", "url": "https://intellinews.com/lukashenko-s-dangerous-game-could-leave-him-broke-235617/?source=belarus", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627091}, {"title": "Las ciudades de Europa que m\u00e1s han reducido su contaminaci\u00f3n", "content": "Para determinar qu\u00e9 capitales europeas hab\u00edan reducido m\u00e1s su contaminaci\u00f3n del aire, los expertos de Uswitch analizaron los datos de 2019 y 2021 de fuentes como Eurostat y World Air Pollution. Usando la m\u00e9trica del \u00cdndice de calidad del aire (AQI), los datos documentan la producci\u00f3n anual promedio de numerosos contaminantes nocivos como mon\u00f3xido de carbono y di\u00f3xido de nitr\u00f3geno. Reikiavik, capital de Islandia, lidera un top ten en el que Madrid ocupa la cuarta posici\u00f3n con un incremento de la contaminaci\u00f3n de casi tres puntos porcentuales.", "date": "1645561802", "karma": "1374.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645475991", "url": "https://www.energynews.es/un-informe-revela-cuales-son-las-ciudades-de-europa-que-mas-han-reducido-sus-indices-de-contaminacion-y-las-que-menos/", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3627092}, {"title": "La mar y el mar", "content": "La mar os parece una maravilla porque la veis bonita desde la playa -corrigi\u00f3 Paco a unos turistas que incurrieron en el error garrafal de cantarle, alegremente, las bondades paisaj\u00edsticas de nuestro pueblo-. Pero el mar no es ese que est\u00e1 ah\u00ed, no. El mar es un hijo de la grand\u00edsima puta, os lo digo yo que lo conozco bien&quot;. Y no ment\u00eda. Si acaso solo exageraba, pero tampoco demasiado.", "date": "1645507202", "karma": "980.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645476693", "url": "https://www.diariodepontevedra.es/blog/rafa-cabeleira-ciudad-dios/la-mar-y-el-mar/202202191825051186391.html", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3627094}, {"title": "", "content": "", "date": "1645476920", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645476920", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627095}, {"title": "Reparto de publicidad de la Comunidad de Madrid en la prensa y sus audiencias", "content": "He sumado todas las campa\u00f1as de publicidad de la Comunidad de Madrid en principales medios desde 2020, sacadas del portal de transparencia. Seg\u00fan la ley, el reparto debe hacerse con criterios objetivos de audiencia. \u00bfVeis la anomal\u00eda?", "date": "1645482903", "karma": "2393.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645477568", "url": "https://twitter.com/kurioso/status/1495405771064057864", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3627096}, {"title": "", "content": "", "date": "1645477307", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645477307", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627097}, {"title": "Ta-Nehisi Coates, el escritor negro que quiere que los blancos paguen por su racismo", "content": "Empez\u00f3 a ejercer como periodista en publicaciones peque\u00f1as como el 'Washington City Paper', el 'Philadelphia Weekly', 'The Village Voice' o en otra m\u00e1s grande, 'Time', que le despidi\u00f3 de mala manera.", "date": "1645477729", "karma": "-30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645477729", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-21/ta-nehisi-coates-el-baile-del-agua-racismo-eeuu_3379151/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627099}, {"title": "", "content": "", "date": "1645477819", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645477819", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627100}, {"title": "Australia exige una respuesta a China sobre el uso de armas l\u00e1ser en aviones de vigilancia", "content": "Australia est\u00e1 esperando una respuesta de China sobre el reciente incidente en el que un buque chino apunt\u00f3 con un l\u00e1ser de grado militar a un avi\u00f3n de vigilancia australiano, ha dicho este lunes el primer ministro australiano, Scott Morrison. El incidente se produjo en la zona econ\u00f3mica exclusiva australiana, subray\u00f3 el ministro, que lo calific\u00f3 de \u201cacto de intimidaci\u00f3n y acoso\u201d. Las relaciones entre China y Australia alcanzaron un nuevo m\u00ednimo tras la formaci\u00f3n en septiembre de 2021 de la alianza trilateral de seguridad AUKUS, en la que part", "date": "1645478123", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645478123", "url": "http://galaxiamilitar.es/australia-exige-una-respuesta-a-china-sobre-el-uso-de-armas-laser-en-aviones-de-vigilancia/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627101}, {"title": "Egon Krenz, \u00faltimo l\u00edder de la RDA y vocero de la &quot;Ostalgia&quot;", "content": "Pas\u00f3 a la historia como el \u00faltimo l\u00edder comunista de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana (RDA). Treinta a\u00f1os despu\u00e9s de la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn, Egon Krenz no reniega de nada y es el portavoz de los &quot;ost\u00e1lgicos&quot; que extra\u00f1an el r\u00e9gimen comunista. En buena forma a los 82 a\u00f1os, Egon Krenz se mantiene como un empedernido defensor de la RDA y la URSS. Sus conferencias atraen a muchos curiosos que escuchan sus an\u00e9cdotas y reciben c\u00e1lidos apretones de manos y gui\u00f1os c\u00f3mplices.", "date": "1645478956", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645478956", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/afp/egon-krenz--\u00faltimo-l\u00edder-de-la-rda-y-vocero-de-la--ostalgia-/45324930", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627103}, {"title": "Tigre MkIII", "content": "En los \u00faltimos meses se ha vivido una intensa pol\u00e9mica, a prop\u00f3sito de la modernizaci\u00f3n de los helic\u00f3pteros HA.28 Tigre HAD-E en servicio a un nuevo est\u00e1ndar conocido como Tigre MKIII. Dejando de lado la enorme inversi\u00f3n asociada al programa de actualizaci\u00f3n, se trata de una iniciativa interesante y muy compleja desde el punto de vista tecnol\u00f3gico. Es por eso que hemos considerado oportuno publicar este art\u00edculo de todo un experto, como es Francisco F. Torronteras y en el que se recogen el conjunto de cambios que esta actualizaci\u00f3n supondr\u00e1", "date": "1645631741", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645479144", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/21/tigre-mkiii/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3627104}, {"title": "Creo que la idea de \u201cderecha democr\u00e1tica\u201d es m\u00e1s un mito de la izquierda que una realidad", "content": "Creo que la idea de \u201cderecha democr\u00e1tica\u201d es m\u00e1s un mito de la izquierda que una realidad. Aqu\u00ed reflexion\u00f3 sobre ello", "date": "1645479369", "karma": "55.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645479369", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloIglesias/status/1495838810302787591", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3627105}, {"title": "Putin ordena misi\u00f3n de paz en Donetsk y Luhanks", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, ha dado instrucciones al Ministerio de Defensa para que las Fuerzas Armadas rusas mantengan la paz en las Rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk. La Federaci\u00f3n Rusa est\u00e1 introduciendo tropas en las Rep\u00fablicas populares en estos momentos.", "date": "1645480228", "karma": "2050.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645479496", "url": "https://twitter.com/BNONews/status/1495871407493988352?t=IElTsmpE99NELAKXaV6awA&s=19", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3627106}, {"title": "El espejo principal del telescopio espacial James Webb ya tiene sus segmentos alineados", "content": "Seg\u00fan se puede leer en Webb Team Brings 18 Dots of Starlight Into Hexagonal Formation el equipo del telescopio espacial James Webb ya ha movido los 18 espejos individuales que forman el principal y los ha alineado de forma que cada uno de ellos apunta hacia d\u00f3nde debe antes de proceder con el apilamiento de las im\u00e1genes.", "date": "1645564220", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645479389", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/espacio/espejo-principal-telescopio-web-alineado.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "published", "id": 3627107}, {"title": "El Gobierno declara secreta la gesti\u00f3n del fondo de rescate de empresas para no rendir cuentas", "content": "El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez ha dado una vuelta de tuerca m\u00e1s a la opacidad en torno al reparto de los miles de millones de euros que conforman el fondo de rescate de empresas que se habilit\u00f3 para hacer frente a la crisis del Covid, el denominado Fondo de Apoyo a la Solvencia de Empresas Estrat\u00e9gicas (Fasee).", "date": "1645479406", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645479406", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-gobierno-declara-secreto-reparto-fondo-rescate-empresas-para-no-rendir-cuentas-202202211304_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3627108}, {"title": "", "content": "", "date": "1645479638", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645479638", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627109}, {"title": "", "content": "", "date": "1645479642", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645479642", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627110}, {"title": "Put\u00edn ordena una misi\u00f3n de paz en las Republicas de Luhansk y Donbass [RU]", "content": "La agencia de noticias rusa, RIA N\u00f3vosti informa qu\u00e9 &quot;Putin instruy\u00f3 al Ministerio de Defensa para garantizar el mantenimiento de la paz en la RPD y LPR por parte de las fuerzas armadas rusas.&quot;", "date": "1645479878", "karma": "-15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645479878", "url": "https://t.me/rian_ru/147088", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627111}, {"title": "Futuras reglas para Men\u00e9ame. Solo 3", "content": "<p>Principio b&aacute;sico principal: El intercambio de informaci&oacute;n en un foro es en esencia para elevar tu propio estado de consciencia y ayudar a lo mismo a los dem&aacute;s.</p><p>Regla 1: \"No te lo lleves al plano personal\" para que el grupo no se convierta en un grupo lleno de \"bienquedas\" es conveniente sentir y dar la libertad para expresarse de forma plena, siendo conscientes de que la informaci&oacute;n y las opiniones, son solo informaciones y opiniones.</p><p>Regla 2: Para poder cumplir la Regla 1 es recomendable conocer el concepto de EGO, y valorar mas las m&uacute;ltiples formas de expresi&oacute;n (lo cual es informaci&oacute;n para el receptor) que el sentirse ofendido, herido por la forma de sentir ajena.</p><p>Regla 3: Para poder cumplir las reglas 1 y 2, has de sentirte empoderado, feliz y con las m&iacute;nimas tensiones internas... lo suficiente como para poder ayudar a los dem&aacute;s a sentirse empoderados, felices y con las m&iacute;nimas tensiones.</p><p></p><p>La libertad es un condicionamiento din&aacute;mico de la sociedad (aumentarla es cosa de todos), este grupo busca incrementarla por y para todos, con la ayuda de todos y cada uno de sus integrantes, estate a la altura de lo que esto significa.</p><p>Para entender la filosof&iacute;a detr&aacute;s de estas reglas hay que entender la siguiente gu&iacute;a para la vida.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/5NW6zkrW3dU?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1645480062", "karma": "-34.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645480062", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627113}, {"title": "La periodista Nieves Concostrina se mofa de una reportera por informar de una procesi\u00f3n", "content": "La periodista Nieves Concostrina tom\u00f3 una imagen del reportaje para sus redes sociales, mof\u00e1ndose de la reportera.&quot;A esta chica rubia... \u00bfno le da verg\u00fcencita sujetar un micro para contar, en pleno siglo XXI, la soplapollez de que han sacado una estatua para rogar que llueva?&quot; Mar\u00eda Albendea ha respondido: &quot;Esta chica rubia tiene un nombre. Me asombra el nivel de mala educaci\u00f3n del tweet. Y me asombra que siendo profesional de esto no sepas c\u00f3mo funciona, que esa chica rubia no edita un informativo ni elige sus temas, qu\u00e9 r\u00e1pido se os olvida...", "date": "1645480593", "karma": "-33.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645480593", "url": "https://www.diariodesevilla.es/semana_santa/periodista-Nieves-Concostrina-reportera-procesion_0_1658835549.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627115}, {"title": "", "content": "", "date": "1645480357", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645480357", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627116}, {"title": "El derecho can\u00f3nico encubre los esc\u00e1ndalos sexuales del clero", "content": "La voluntad encubridora de los prelados en cuanto a los delitos sexuales cometidos por los sacerdotes cat\u00f3licos no s\u00f3lo es evidente por la propia fuerza probatoria de los hechos, sino que, por esperp\u00e9ntico que parezca, resulta ajustada al proceder que establece el C\u00f3digo de Derecho Can\u00f3nico por el que se gobierna la Iglesia cat\u00f3lica actual. Lo que el Derecho Can\u00f3nico vigente entiende por &quot;ley penal&quot; est\u00e1 regulado en su libro VI, De las sanciones de la Iglesia. La burla a las v\u00edctimas y a la Administraci\u00f3n de Justicia es obvia. Los textos son...", "date": "1645481076", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645481076", "url": "http://www.pepe-rodriguez.com/Sexo_clero/Sexo_clero_der_canon.htm", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3627117}, {"title": "A ver qu\u00e9 dice la Fiscal\u00eda", "content": "Lo cierto es que desde que Isabel D\u00edaz Ayuso aterriz\u00f3 en la Comunidad de Madrid, a su familia le ha ido divinamente, y, en particular, a su hermano mayor.Lo del hermano de Ayuso, haya o no haya reproche y castigo penal en lo que huele a lo que huele, se percibe como una indecencia por la ciudadan\u00eda, bien que no por la parte de ella que se manifest\u00f3 el domingo ante la sede de G\u00e9nova con el ayusismo subido. El tal hermano se hinchaba a ganar dinero merced a su \u201cmediaci\u00f3n\u201d entre el gobierno de su hermana y la empresa de unos amigos de ambos", "date": "1645481212", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645481212", "url": "https://www.elidealgallego.com/articulo/opinion/ver-dice-fiscalia-3454478", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627119}, {"title": "Baten el r\u00e9cord mundial apilando M&amp;M's", "content": "El r\u00e9cord se estableci\u00f3 por primera vez en 2016, con cuatro M&amp;M's apilados por el italiano Silvio Sabba.  En noviembre de 2020, Brendan igual\u00f3 el total de Silvio, reclamando conjuntamente el t\u00edtulo r\u00e9cord.  Sin embargo, unos meses despu\u00e9s, en junio de 2021, el ingeniero Will Cutbill salt\u00f3 a la fama al apilar cinco M&amp;M's.", "date": "1645481309", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645481309", "url": "https://www.guinnessworldrecords.com/news/2022/2/tallest-stack-of-mms-built-by-australian-serial-record-breaker-691992", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627120}, {"title": "Se busca persona para cuidado de ni\u00f1os, limpieza, comida y plancha de 7:30 a 21:00 m\u00e1s dos noches por 900 euros al mes", "content": "La Consejer\u00eda de Empleo ha retirado de la web del Servicio SAE una oferta de trabajo para Sevilla por considerarla explotaci\u00f3n laboral, ya que se buscaba a una persona para tareas dom\u00e9sticas ofreciendo 900 euros al mes por doce horas diarias de lunes a viernes, seis horas el s\u00e1bado y dos noches a la semana.", "date": "1645481267", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645481267", "url": "https://www.larazon.es/andalucia/20220221/d5dcpolirnaqjgpubwtwh32zqy.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627122}, {"title": "El PP cambia de d\u00eda su reuni\u00f3n tras mostrar Moreno su enfado con G\u00e9nova por el 28-F", "content": "Casado ha telefoneado al presidente andaluz para alterar la agenda despu\u00e9s de que el presidente de Andaluc\u00eda mostrara p\u00fablicamente su indignaci\u00f3n adem\u00e1s el voto no se delega", "date": "1645481509", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645481509", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-02-21/pp-cambia-dia-reunion-moreno-enfado-genova-28f_3379699/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627123}, {"title": "Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, \u201cpersona expuesta pol\u00edticamente\u201d: la ley antiblanqueo obliga a la banca a vigilar sus cuentas", "content": "La sociedad que comparte con su hermana, Isabel, le convierte, seg\u00fan la ley de prevenci\u00f3n del blanqueo de capitales, en un cliente con mayor escrutinio por parte de las entidades financieras, que tienen que avisar a las autoridades de cualquier movimiento que consideren extra\u00f1o", "date": "1645518047", "karma": "26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645482271", "url": "https://www.eldiario.es/economia/tomas-diaz-ayuso-persona-expuesta-politicamente-ley-antiblanqueo-obliga-banca-vigilar-cuentas_1_8767811.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "published", "id": 3627124}, {"title": "Muere el dibujante de c\u00f3mics Miguel Gallardo, creador de Makoki, a los 66 a\u00f1os", "content": "Miguel Gallardo, uno de los autores de c\u00f3mics m\u00e1s conocido y aplaudido de Espa\u00f1a, creador del ic\u00f3nico personaje Makoki, entre otros, ha fallecido hoy lunes a los 66 a\u00f1os, seg\u00fan inform\u00f3 su agencia literaria, MB, en un comunicado.", "date": "1645485316", "karma": "1668.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645482549", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-21/muere-el-dibujante-de-comics-miguel-gallardo-creador-de-makoki-a-los-66-anos.html", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3627125}, {"title": "Balkanatolia: el continente olvidado que arroja luz sobre la evoluci\u00f3n de los mam\u00edferos (Fr)", "content": "Un equipo de paleont\u00f3logos y ge\u00f3logos franceses, estadounidenses y turcos liderado revela la existencia de un continente olvidado, que hoy abarca los actuales Balcanes y Anatolia. Bautizado como Balkanatolia y antiguamente poblado por una fauna muy particular, habr\u00eda permitido que mam\u00edferos procedentes de Asia colonizaran Europa hace 34 millones de a\u00f1os.", "date": "1645522520", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645482759", "url": "https://www.cnrs.fr/fr/balkanatolie-le-continent-oublie-qui-eclaire-levolution-des-mammiferes", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3627126}, {"title": "En Donetsk, solo unas 10 personas han salido a celebrar la declaraci\u00f3n de independencia por Rusia", "content": "En Donetsk, unas 10 personas es todo lo que la propaganda estatal rusa pudo reunir para celebrar que Putin y el Kremlin reconocieron la \u201cindependencia\u201d de un territorio controlado por Rusia.", "date": "1645482708", "karma": "-62.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645482708", "url": "https://twitter.com/ChristopherJM/status/1495867914909626381", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627127}, {"title": "El joven que dise\u00f1\u00f3 la pancarta 'proAyuso' que triunf\u00f3 en G\u00e9nova: &quot;Todo ha sido un parip\u00e9, nos toman por tontos'&quot;", "content": "Fue llegar a la sede del PP de G\u00e9nova portando en alto las pancartas con el eslogan &quot;Ayuso Moncloa 2023&quot; y desatarse la euforia. Parec\u00eda una estrella de rock bajando del escenario: &quot;Empezaron todos a aplaudir, hab\u00eda se\u00f1oras que quer\u00edan quit\u00e1rmelas, con un descaro..., me las agarraban para cogerlas y yo les dec\u00eda...", "date": "1645483429", "karma": "109.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645483429", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220221/joven-diseno-pancarta-proayuso-triunfo-13269919", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627128}, {"title": "\u00bfPodemos hablar ya de sequ\u00eda en Espa\u00f1a?", "content": "Aunque en regiones como Andaluc\u00eda, Catalu\u00f1a y Galicia ya se ha disparado la alerta por escasez de agua, la situaci\u00f3n no afecta por igual a todo el pa\u00eds. Los pron\u00f3sticos se\u00f1alan que la precipitaci\u00f3n ser\u00e1 inferior a la normal en gran parte de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica en el final del invierno y la primavera.", "date": "1645483587", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645483587", "url": "https://theconversation.com/podemos-hablar-ya-de-sequia-en-espana-176740", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3627129}, {"title": "", "content": "", "date": "1645484482", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645484482", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627130}, {"title": "Gila en las trincheras del PP", "content": "Era ahora o nunca. Lo sab\u00eda Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, periodista y exasesor de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar, mientras preparaba las armas de su jefa, Isabel D\u00edaz Ayuso, a quien G\u00e9nova ven\u00eda ninguneando desde que gan\u00f3 en Madrid con 1,6 millones de votos. El sumo secretario del PP, Teodoro Garc\u00eda Egea, ingeniero de telecomunicaciones, no los vio venir. Se crey\u00f3 que quien manda, manda, y tiene derecho a todo, incluso a espiar y doblegar a la triunfadora. Pablo Casado, demostrando su falta de liderazgo, le dej\u00f3 hacer.", "date": "1645485157", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645485157", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/pensamiento/gila-trincheras-pp_607821_102.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627131}, {"title": "El Ayuntamiento de Zaragoza retira los fondos a la Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Labordeta", "content": "El Ayuntamiento de Zaragoza retira los fondos a la Fundaci\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Labordeta. Ha sido una exigencia de Vox para apoyar los presupuestos y los mamporreros del PP han aceptado. Y entiendo que no les guste Labordeta, porque ten\u00eda bien calado a toda esta carcunda", "date": "1645485118", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645485118", "url": "https://twitter.com/pablom_m/status/1495896803790761985", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627132}, {"title": "S\u00e1nchez y la primera ministra danesa buscan aumentar las inversiones bilaterales en transici\u00f3n verde y digital", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez y la primera ministra de Dinamarca, Mette Frederiksen, han destacado este lunes su voluntad de ampliar las inversiones y las relaciones comerciales entre ambos pa\u00edses, especialmente las vinculadas a las transiciones verde y digital y han se\u00f1alado que hay &quot;margen de mejora&quot; en este campo. En una rueda de prensa conjunta desde Moncloa, S\u00e1nchez ha se\u00f1alado la gran oportunidad que para las empresas espa\u00f1olas e internacionales supone las transiciones verde y digital.", "date": "1645485110", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645485110", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-sanchez-primera-ministra-danesa-buscan-aumentar-inversiones-bilaterales-transicion-verde-digital-20220221163220.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627133}, {"title": "Estudio del sistema gr\u00e1fico Capcom CPS-1 [ENG]", "content": "El CPS-1 era una potencia en el momento de su lanzamiento. La maravilla de Capcom de 1989 era capaz de componer en seis capas, apiladas en cualquier orden. Los desarrolladores pod\u00edan utilizar tres capas de &quot;fondo&quot; de mapa de azulejos (SCROLL1, SCROLL2, SCROLL3), una capa OBJ (donde los azulejos se agregan en sprites) y dos campos estelares (STAR1, STAR2).  Estudio de Ghouls'n Ghosts, Street Fighter 2 , Forgotten Worlds... Pasa el rat\u00f3n por encima de las im\u00e1genes o hacer clic en ellas para alternar entre la vista RGB y la vista de capas.", "date": "1645504210", "karma": "1018.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645485398", "url": "https://fabiensanglard.net/cps1_gfx/index.html", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3627134}, {"title": "El lado oscuro de un 'J\u00fapiter caliente' se revela en detalle (ING)", "content": "Astr\u00f3nomos del Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachusetts (MIT) han obtenido la visi\u00f3n m\u00e1s clara hasta la fecha del lado siempre oscuro de un exoplaneta por la rotaci\u00f3n sincronizada con su estrella. Los astr\u00f3nomos descubrieron que el lado nocturno es lo suficientemente fr\u00edo como para albergar nubes ex\u00f3ticas de hierro y corind\u00f3n, un mineral que compone rub\u00edes y zafiros. Esto podr\u00eda producir una lluvia ex\u00f3tica, como las gemas l\u00edquidas de las nubes de corind\u00f3n. En espa\u00f1ol: https://bit.ly/3M1L6FV", "date": "1645485497", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645485497", "url": "https://news.mit.edu/2022/hot-jupiter-dark-side-", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627135}, {"title": "El hermano de Ayuso y su entorno acumulan 23 contratos con la Comunidad de Madrid", "content": "El entorno de Isabel D\u00edaz Ayuso ha logrado beneficiarse de, al menos, 23 contratos de la Comunidad de Madrid. El hermano de la presidenta auton\u00f3mica ha sido el que m\u00e1s adjudicaciones ha logrado, con los 18 acuerdos que logr\u00f3 la empresa en la que trabaja, Artesolar Iluminaciones S.L.. De esas 18 adjudicaciones, la compa\u00f1\u00eda en la que Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso trabaja como gerente de Desarrollo de Proyecto se hizo con 11 contratos ofrecidos por la Consejer\u00eda de Sanidad para el Hospital Ram\u00f3n y Cajal y uno para el Hospital La Paz.", "date": "1645485857", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645485857", "url": "https://www.elplural.com/politica/hermano-ayuso-su-entorno-acumula-23-contratos-con-comunidad-madrid_284577102", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3627136}, {"title": "La Iglesia inmatricul\u00f3 una popular ermita de M\u00e1laga propiedad de una familia e inscrita ya en el registro", "content": "El due\u00f1o de la Ermita de los Verdiales descubri\u00f3 que el obispo la hab\u00eda puesto a su nombre sin aportar prueba documental en un caso de doble inmatriculaci\u00f3n, que revela la arbitrariedad del prelado y la pasividad de los registradores.", "date": "1645486020", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645486020", "url": "https://laicismo.org/la-iglesia-inmatriculo-una-popular-ermita-de-malaga-propiedad-de-una-familia-e-inscrita-ya-en-el-registro/255695", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "queued", "id": 3627137}, {"title": "Conjetura de riemann", "content": "Buenas, semos un grupo de hintelectuales de m\u00faltiples ramas del conocimiento y el saver. Siguenos y ver\u00e1s la lus. Berdades como pu\u00f1os", "date": "1645486410", "karma": "-22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645486410", "url": "https://www.ine.es", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3627138}, {"title": "Colombia logra un avance hist\u00f3rico al despenalizar el aborto hasta la semana 24", "content": "El pa\u00eds se pone a la vanguardia de la lucha de las mujeres del continente, aunque la Corte evita eliminar por completo el delito por interrupci\u00f3n del embarazo.", "date": "1645487863", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645487863", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-21/colombia-logra-un-avance-historico-al-despenalizar-el-aborto-hasta-la-semana-24.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3627139}, {"title": "Los robos m\u00e1s famosos de la historia", "content": "El atraco del siglo  As\u00ed fue denominado el robo de diamantes de Amberes, que no fue sino el mayor robo de diamantes de la historia. Tuvo lugar en Amberes entre el 15 y el 16 de febrero...", "date": "1645487934", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645487934", "url": "https://www.muyinteresante.es/cultura/arte-cultura/fotos/los-robos-mas-famosos-de-la-historia-111641911778", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627140}, {"title": "Mister Bean entra en Half Life 2", "content": "Video que muestra lo que suceder\u00eda si Mister Bean entrara en el mundo de Half Life 2", "date": "1645488163", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645488163", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4bW-wjC61E0", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627142}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos No podemos no podemos", "date": "1645488741", "karma": "-60.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645488741", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3627143}, {"title": "P\u00e1nico burs\u00e1til en Europa tras el apoyo oficial de Rusia a los rebeldes de Ucrania", "content": "Los futuros sobre los principales \u00edndices europeos auguran un 'Martes negro' con ca\u00eddas que oscilan entre el 17% de la Bolsa de Mosc\u00fa, del 4% en Fr\u00e1ncfort y del 2,4% en el Ibex 35 espa\u00f1ol.", "date": "1645488872", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645488872", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/panico-bursatil-en-europa-tras-el-apoyo-oficial-de-rusia-a-los-rebeldes-de-ucrania/2860411/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627144}, {"title": "Abraham I, de 52 a\u00f1os, que lleg\u00f3 de Ghana y trabajaba como temporero pese al c\u00e1ncer hep\u00e1tico que sufr\u00eda, ha muerto sin hogar, en la calle, este mi\u00e9rcoles", "content": "La Uni\u00f3n Africana de Espa\u00f1a ha lamentado la muerte de Abraham I., un indigente ghan\u00e9s que falleci\u00f3 el mi\u00e9rcoles a los 52 a\u00f1os a causa de un c\u00e1ncer de h\u00edgado mientras dorm\u00eda a la intemperie. A pesar de su enfermedad, Abraham trabajaba como jornalero y recolector de naranjas. En Ghana, ten\u00eda una esposa y tres hijos.", "date": "1645501802", "karma": "3594.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645489039", "url": "https://www.primaveravalenciana.info/2022/02/22/abraham-i-52-anos-llego-ghana-y-trabajaba-como-temporero-pese-al-cancer-hepatico-que-sufria-ha-muerto-sin-hogar-en-la-calle-este-miercoles/", "clicks": 0, "votes": "222", "status": "published", "id": 3627146}, {"title": "Menos de un 18% de la energ\u00eda utilizada en calefacci\u00f3n es de origen renovable", "content": "Entre los Estados miembros, destaca Suecia, con dos tercios (66%) de la energ\u00eda utilizada para calefacci\u00f3n y refrigeraci\u00f3n en 2020 procedente de fuentes renovables (principalmente biomasa y bombas de calor). Le siguen Estonia y Finlandia (ambas con un 58%), Letonia (57%), Dinamarca (51%) y Lituania (50%), con m\u00e1s de la mitad de la energ\u00eda utilizada para esos fines procedente de renovables.", "date": "1645489035", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645489035", "url": "https://www.elboletin.com/menos-de-un-18-de-la-energia-utilizada-en-calefaccion-es-de-origen-renovable/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627147}, {"title": "Espa\u00f1a condena el reconocimiento de Rusia de las provincias ucranianas", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha condenado el reconocimiento &quot;unilateral&quot; por parte de Rusia de las provincias ucranianas de Donetsk y Lugansk", "date": "1645489443", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645489443", "url": "https://andaluciainformacion.es/antequera/1030834/espana-condena-el-reconocimiento-de-rusia-de-las-provincias-ucranianas/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627148}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemossss no podemos No podemos NO PODEMOS no podemossss no podemos", "date": "1645490084", "karma": "-76.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645490084", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627149}, {"title": "", "content": "", "date": "1645490652", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645490652", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627150}, {"title": "La Asociaci\u00f3n Derecho a Morir Dignamente denuncia los obst\u00e1culos que sufri\u00f3 un vecino de A Coru\u00f1a que solicit\u00f3 la eutanasia", "content": "El hombre de 90 a\u00f1os est\u00e1 afectado por diferentes enfermedades causantes de un elevado sufrimiento y de dependencia para realizar las actividades b\u00e1sicas", "date": "1645490795", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645490795", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/coruna/2022/02/21/asociacion-derecho-morir-dignamente-denuncia-maltrato-sufrio-vecino-coruna-solicitar-eutanasia/00031645463343832439936.htm", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3627155}, {"title": "Algunos extractos del discurso que acaba de realizar Putin a la naci\u00f3n rusa", "content": "\u201cUcrania fue completamente construida y creada por Lenin. \u00c9l fue su arquitecto, incluidas sus \u00f3rdenes de incluir Donbass en la Rep\u00fablica Sovi\u00e9tica de Ucrania por la fuerza\u201d. \u201cAhora los ucranianos destruyen los monumentos de Lenin y quieren la descomunizaci\u00f3n. \u00bfQuieren la descomunizaci\u00f3n? Podemos mostrarles lo que significa DESCOMUNIZACI\u00d3N REAL en Ucrania\u201d.", "date": "1645491256", "karma": "95.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645491256", "url": "https://finofilipino.org/algunos-extractos-del-discurso-que-acaba-de-realizar-putin-a-la-nacion-rusa/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627156}, {"title": "Feij\u00f3o solo optar\u00e1 a la presidencia del PP si es el \u00fanico candidato", "content": "Exige garant\u00edas de que no se presentar\u00e1n Casado, Ayuso, Almeida, Juanma Moreno\u2026 Dio un paso adelante cuando el presidente solo convoc\u00f3 al Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n y no a la Junta Directiva para afrontar la crisis", "date": "1645492206", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645492206", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/feijoo-solo-optara-presidencia-pp-es-unico-candidato/20220221130906352739.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627157}, {"title": "Zelenskiy dice que &quot;Rusia ha destruido los esfuerzos de paz, pero no renunciaremos a ninguna parte de nuestra tierra&quot;[ENG]", "content": "El presidente de Ucrania, Volodymyr Zelenskiy, acus\u00f3 a Rusia de arruinar las conversaciones de paz y descart\u00f3 hacer concesiones territoriales en un discurso a la naci\u00f3n en las primeras horas de la ma\u00f1ana del martes. El presidente dijo que Ucrania esperaba medidas &quot;claras y efectivas&quot; de sus aliados para actuar contra Rusia y pidi\u00f3 una cumbre de emergencia de los l\u00edderes de Ucrania, Rusia, Alemania y Francia.", "date": "1645492448", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645492448", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/russia-has-destroyed-peace-efforts-we-wont-give-up-any-our-land-zelenskiy-says-2022-02-22/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627158}, {"title": "Las veces que abres las apps de tu m\u00f3vil pueden servir para identificarte", "content": "Algo tan sencillo como el patr\u00f3n de uso de las aplicaciones de tu m\u00f3vil es suficiente como para distinguir a una persona entre miles de candidatos, seg\u00fan un nuevo estudio.", "date": "1645493226", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645493226", "url": "https://www.vozpopuli.com/next/movil-uso-apps-identificarte.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627159}, {"title": "Enlace en directo a la reuni\u00f3n de urgencia del Consejo de Seguridad de la ONU sobre Ucrania", "content": "Reuni\u00f3n de urgencia del Consejo de Seguridad. Empieza a las 3am CET.", "date": "1645493919", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645493919", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=jAMfmwMp2yk", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627160}, {"title": "Cifuentes, contundente: \u201cEl PP tiene que tomar una decisi\u00f3n dr\u00e1stica ya&quot;", "content": "Cristina Cifuentes, expresidenta de la Comunidad de Madrid: \u201cSe est\u00e1 producci\u00f3n un divorcio traum\u00e1tico entre la direcci\u00f3n del PP y los afiliados del partido\u201d", "date": "1645494033", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645494033", "url": "https://www.cuatro.com/cuatroaldia/cristina-cifuentes-guerra-crisis-pp-contundente-decisiones-drasticas-ya_18_3286774362.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "", "id": 3627161}, {"title": "Elmo en vez de Timoth\u00e9e Chalamet en Dune", "content": "V\u00eddeo de Youtube de Elmo sometido a la tortura por la Reverenda Madre Gaius Helen Mohiam.", "date": "1645584010", "karma": "1037.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645494643", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EHK5fBm1YWk", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3627162}, {"title": "Putin env\u00eda tropas a las regiones separatistas del este de Ucrania tras reconocer su independencia", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha dado este lunes un paso cr\u00edtico en la confrontaci\u00f3n con Ucrania y Occidente al ordenar el env\u00edo de tropas rusas a las regiones separatistas del este de Ucrania.", "date": "1645509912", "karma": "2294.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645495471", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-21/putin-agrava-el-conflicto-en-ucrania-al-anunciar-que-reconocera-las-republicas-separatistas-del-este.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3627163}, {"title": "Una explosi\u00f3n en una mina en Burkina Faso arroj\u00f3 59 muertos", "content": "La tragedia ocurri\u00f3 en el departamento de Gbomblora, en la provincia de Poni. Los lesionados fueron trasladados a un centro hospitalario de Gaoua, a 15 kil\u00f3metros del lugar del incidente. Las autoridades reconocieron que la sala de emergencias se desbord\u00f3.", "date": "1645499713", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645499713", "url": "https://www.telam.com.ar/notas/202202/584186-cincuenta-y-nueve-muertos-explosion-minera-burkina-faso.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627164}, {"title": "\u00daltima hora, el conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "Putin env\u00eda al ej\u00e9rcito ruso a las regiones separatistas de Donetsk y Lugansk | EE UU, Alemania, Francia y Espa\u00f1a condenan la decisi\u00f3n de Putin de reconocer las regiones separatistas", "date": "1645501710", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645501710", "url": "https://www.google.com/amp/s/elpais.com/internacional/2022-02-21/ultima-hora-del-conflicto-entre-rusia-y-ucrania-en-directo.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627165}, {"title": "", "content": "", "date": "1645503447", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645503447", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627166}, {"title": "El dinosaurio", "content": "Hace tiempo que pretendemos vivir como si Vox no existiera. O como si fuera algo grotesco, un florecimiento nacionalista castizo y con tufo a sacrist\u00eda a medio camino entre Bu\u00f1uel y el Marqu\u00e9s de Leguineche (ya saben, de cuando el gran Sazatornil y La escopeta nacional). Por eso casi todos sabemos c\u00f3mo se llaman los dirigentes de partidos con apenas representaci\u00f3n en el Parlament, y pocos el nombre del portavoz de Vox (un partido con m\u00e1s esca\u00f1os que los comunes y la CUP).", "date": "1645504135", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645504135", "url": "https://www.lavanguardia.com/opinion/20220222/8073156/dinosaurio.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627167}, {"title": "Los estatutos del PP castigan los comportamientos poco ejemplares aunque sean legales", "content": "El documento, aprobado en el 18 Congreso Popular, celebrado en febrero de 2017 \u2013cuando a\u00fan lo lideraba Mariano Rajoy\u2013 y disponible en su p\u00e1gina web, obliga a todos los cargos p\u00fablicos y org\u00e1nicos del partido a suscribir, antes de acceder al cargo, el compromiso de abstenerse &quot;de cualquier conducta que, a\u00fan siendo plenamente legal, pueda da\u00f1ar la imagen u honorabilidad de la organizaci\u00f3n a la que pertenecen&quot;. Es decir, las normas que rigen el comportamiento de los mandos conservadores van m\u00e1s all\u00e1 de lo legal y se sit\u00faan en el plano \u00e9tico de la", "date": "1645506563", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645506563", "url": "https://www.eldiario.es/politica/estatutos-pp-castigan-comportamientos-ejemplares-sean-legales_1_8768303.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3627170}, {"title": "Cita - Ausencia", "content": "<p>\"La ausencia termina por convertirse en una presencia, la ausencia termina por acompa&ntilde;arte\". </p><p><em>Olga Orozco</em></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3627172&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645606529", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645506638", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3627172}, {"title": "Los motivos por los que tu memoria ya no es lo que era", "content": "Un estudio presentando durante los primeros meses de pandemia en la revista Prevention hac\u00eda especial hincapi\u00e9 en el papel negativo del estr\u00e9s en los procesos cerebrales asociados a la memoria. Tal y como afirma Sandra Bond Chapman del Centro de Salud Cerebral de la Universidad de Texas en Dallas, el agotamiento genera toxinas que se acumulan en el cerebro afectando a la capacidad de concentrarse y recordar. \nCuando el cerebro se agota, env\u00eda se\u00f1ales advirtiendo de la necesidad de descansar: ya no somos capaces de realizar tareas complejas tal", "date": "1645527633", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645507667", "url": "https://www.publico.es/psicologia-y-mente/los-motivos-por-los-que-tu-memoria-ya-no-es-lo-que-era/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3627173}, {"title": "&quot;Audiogu\u00edas de la verdad&quot;: Dos mexicanos hackean dispositivos del museo de Viena para pedir el regreso del 'Penacho de Moctezuma' a su pa\u00eds", "content": "El audio que se escucha ahora fue grabado por Xokonoschtletl G\u00f3mora, un descendiente de aztecas y el l\u00edder de la Asocaci\u00f3n Civil Yankuik Anahuak, que lleva toda su vida luchando para que la pieza sea entregada.", "date": "1645519202", "karma": "1632.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645508044", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420846-mexicanos-hackean-audioguias-museo-viena-penacho-moctezuma", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3627174}, {"title": "Las 10 cataratas m\u00e1s altas del mundo", "content": "Ya sea por sus vertiginosas ca\u00eddas, por los paisajes que las rodean o por las preciosas instant\u00e1neas que dejan cada vez que se visitan, las cataratas son uno de los principales atractivos de la naturaleza. El Salto del \u00c1ngel, en Venezuela, est\u00e1 considerado como la catarata m\u00e1s alta del mundo, con m\u00e1s de 800 metros de ca\u00edda. Fue descubierta en 1933, cuando el aviador James Angel sobrevolaba la selva venezolana. Desde ese momento, pas\u00f3 de ser un secreto del pueblo ind\u00edgena Pem\u00f3n a convertirse en un aut\u00e9ntico icono del pa\u00eds.", "date": "1645508520", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645508520", "url": "https://www.civitatis.com/blog/cataratas-altas-mundo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627176}, {"title": "El h\u00e1bito de dimitir en Espa\u00f1a", "content": "En 40 a\u00f1os de democracia dimitir en Espa\u00f1a no es que haya sido exactamente un nombre ruso pero tampoco se ha estilado mucho. A Felipe Gonz\u00e1lez le tocaron tres al margen de la de su vicepresidente Alfonso Guerra tras meses de acoso medi\u00e1tico por un presunto trato de favor a su hermano Juan Guerra. Adem\u00e1s, y por esc\u00e1ndalos de diferente \u00edndole, en los gobiernos de Gonz\u00e1lez dimitieron: el ministro de Sanidad Juli\u00e1n Garc\u00eda Valverde por venderle unos terrenos a Renfe cuando \u00e9l\u2026", "date": "1645509692", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645509692", "url": "http://www.atlas-news.com/agencia-internet/politica/dimision-democracia-escandalos-Felipe_Gonzalez-Aznar-Zapatero-Rajoy-Pedro_Sanchez_3_1478282173.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627178}, {"title": "Los denarios de los viajes de Adriano", "content": "Adriano ha pasado a la historia como uno de los mejores emperadores romanos. Era hispano de nacimiento y un gran admirador de la cultura griega (hasta el punto de que Trajano le llamaba \u201cGraeculus\u201d, que se podr\u00eda traducir por \u201cpeque\u00f1o griego\u201d). Esta admiraci\u00f3n le hizo preocuparse por embellecer las ciudades del Imperio Romano, construir infraestructuras y supervisar a los ej\u00e9rcitos personalmente.", "date": "1645510232", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645510232", "url": "https://blognumismatico.com/2022/02/17/adriano-viajes-denarios/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627179}, {"title": "El s\u00edndrome de Donb\u00e1s del separatismo catal\u00e1n  (en)", "content": "Observando los disturbios en la regi\u00f3n aut\u00f3noma espa\u00f1ola de Catalu\u00f1a, realizamos sin querer asociaciones con los acontecimientos en el sureste de Ucrania tras el Euromaid\u00e1n. Como en el caso de Catalu\u00f1a, los separatistas prorrusos recibieron el apoyo de representantes de las autoridades locales. En febrero de 2014, se celebr\u00f3 en Jarkiv un congreso de diputados del sureste y de Crimea, que cuestion\u00f3 el poder del gobierno de transici\u00f3n de Arseniy Yatsenyuk y Oleksandr Turchynov, y anunci\u00f3 que asumir\u00edan el orden constitucional en Ucrania.", "date": "1645510346", "karma": "-46.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645510346", "url": "https://112.international/ukraine-top-news/donbas-syndrome-of-catalan-separatism-45035.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627180}, {"title": "En Francia la muerte de una excursionista alimenta amargo debate sobre la caza", "content": "El asesinato accidental de una excursionista por parte de un adolescente que estaba cazando jabal\u00edes ha reavivado un amargo debate sobre las regulaciones m\u00e1s estrictas de la tradici\u00f3n de caza de Francia antes de las elecciones presidenciales de abril.", "date": "1645510830", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645510830", "url": "https://laverdadnoticias.com/mundo/En-Francia-la-muerte-de-una-excursionista-alimenta-amargo-debate-sobre-la-caza-20220221-0089.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3627183}, {"title": "Situaci\u00f3n cr\u00edtica en el Hospital de Aranjuez: contratos por d\u00edas a m\u00e9dicos para Urgencias", "content": "Faltan tambi\u00e9n enfermeros, celadores y servicio de limpieza, adem\u00e1s de especialistas cr\u00edticos en UCI, Oncolog\u00eda o Nefrolog\u00eda. Seg\u00fan denuncian los sindicatos, los m\u00e9dicos no quieren trabajar en el hospital porque se les hacen &quot;contratos de d\u00edas, semanas o de mes en mes&quot;, cuando reclaman &quot;contratos dignos y una plantilla estructural, en todas las categor\u00edas&quot;.", "date": "1645510907", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645510907", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/situacion-critica-hospital-tajo-aranjuez-contratos-por-dias-medicos_284587102", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3627184}, {"title": "Un 77% de los franceses quieren el fin de las corridas de toros (sondeo)", "content": "Un 77% de los franceses abogan por prohibir las corridas de toros, indic\u00f3 este jueves un sondeo de Ifop sobre el bienestar animal, un tema que m\u00e1s de la mitad de encuestados querr\u00edan ver en la campa\u00f1a de la elecci\u00f3n presidencial de abril. A dos meses de los comicios, la encuesta se\u00f1ala que al 69% de los franceses les gustar\u00eda que los candidatos abordaran esta cuesti\u00f3n, al mismo nivel que la ecolog\u00eda, la seguridad, la econom\u00eda o el poder adquisitivo.", "date": "1645511038", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645511038", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/03/un-77-de-los-franceses-quieren-el-fin-de-las-corridas-de-toros-sondeo/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627185}, {"title": "El SS Columbia (1880-1907), el barco perdido que ilumin\u00f3 al mundo", "content": "A bordo del moderno crucero Oasis of the Seas hay instalado un tiovivo con 200 bombillas. Son casi el doble de las que Thomas Edison instal\u00f3 en el buque a vapor SS Columbia en 1880. El Columbia no era el buque m\u00e1s grande de su \u00e9poca ni el m\u00e1s moderno, pero pasar\u00e1 a la historia como el primer barco en contar con iluminaci\u00f3n el\u00e9ctrica. Este \u00e9xito solo se ve empa\u00f1ado por la cantidad de incidentes que sufri\u00f3 en sus \u00faltimos a\u00f1os y su desgraciado \u00faltimo destino.", "date": "1645511502", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645511502", "url": "https://vadebarcos.net/2022/02/22/el-ss-columbia-1880-1907-el-barco-perdido-que-ilumino-al-mundo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627187}, {"title": "Pol\u00e9mica: el reciclaje del cart\u00f3n en Espa\u00f1a puede irse al traste", "content": "Los recicladores de papel no tienen quien les asegure: el futuro del sector, con 600 plantas en Espa\u00f1a y una facturaci\u00f3n de cerca de tres mil millones de euros, est\u00e1 en grave riesgo. La situaci\u00f3n se debe a que las compa\u00f1\u00edas aseguradoras valoran que las plantas tienen alto riesgo de sufrir un incendio. Adem\u00e1s, a\u00f1ade que desde que comenz\u00f3 la pandemia registran un importante incremento en el n\u00famero de impropios, es decir residuos que no deben depositarse en el contenedor azul.", "date": "1645511822", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645511822", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/empresa/2022-02-22/reciclaje-papel-espana-incendios-seguros_3379326/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627188}, {"title": "Tragedia en Francia: una cazadora mata accidentalmente a una excursionista de un disparo", "content": "La muerte accidental este s\u00e1bado de una joven por una bala perdida en una zona de caza de jabal\u00edes ha reabierto en Francia el debate sobre esa pr\u00e1ctica, con la petici\u00f3n de algunos candidatos a las presidenciales de abril de que se restrinja los fines de semana y vacaciones escolares.", "date": "1645518003", "karma": "2979.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645512006", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/tragedia-francia-cazadora-mata-accidentalmente-excursionista-disparo_60619_102.html", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3627189}, {"title": "Se aprueba el fondo p\u00fablico de pensiones: as\u00ed te afecta como trabajador y aut\u00f3nomo", "content": "El Gobierno da luz verde al proyecto de ley para la articulaci\u00f3n del fondo p\u00fablico de pensiones con el que se pretende dar un impulso definitivo al ahorro complementario para la jubilaci\u00f3n, una de las tareas pendientes de Espa\u00f1a si elevamos la comparaci\u00f3n al resto de pa\u00edses del entorno comunitario y, m\u00e1s all\u00e1, se trata de una demanda de Bruselas de cara a la reforma del sistema p\u00fablico de pensiones.", "date": "1645528519", "karma": "2014.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645512206", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11629565/02/22/Se-aprueba-el-fondo-publico-de-pensiones-asi-te-afecta-como-trabajador-y-autonomo.html", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3627190}, {"title": "Manipular las nubes para conseguir agua: as\u00ed \u2018bombardean\u2019 sus cielos pa\u00edses de todo el mundo", "content": "La urgencia marcada por el cambio clim\u00e1tico ha provocado que m\u00e1s de 50 pa\u00edses en todo el mundo se hayan embarcado en proyectos de modificaci\u00f3n del clima. Uno de los pa\u00edses que ha vuelto a recuperar estas t\u00e9cnicas es M\u00e9xico, donde la Comisi\u00f3n Nacional de Zonas \u00c1ridas (Conaza) consigui\u00f3 mitigar los efectos de la sequ\u00eda en hasta un 98% en al menos unos 9 millones de hect\u00e1reas. En Australia, incluso, esta cuesti\u00f3n est\u00e1 recogida en una ley. Y hay m\u00e1s.", "date": "1645714242", "karma": "115.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645512442", "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/historias/20220222/manipular-nubes-conseguir-bombardean-cielos-paises-mundo/651935084_0.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3627191}, {"title": "Sobre Fellini y lo felliniano", "content": "A\u00fan hoy en d\u00eda, la mayor\u00eda de especialistas y aficionados siguen considerando que Federico Fellini fue uno de los m\u00e1s grandes cineastas de la historia. El aprendiz de neorrealista de los 50 se convirti\u00f3 en un autor insobornable a quien solo le importaba avanzar en el dominio de su oficio y de su universo, cada vez m\u00e1s vasto y complejo.", "date": "1645513119", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645513119", "url": "https://politicaprosa.com/es/sobre-fellini-y-lo-felliniano/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627193}, {"title": "La familia del ciclista herido grave por un cazador en Argentona pide endurecer las leyes", "content": "El 29 de enero, Francesc Jim\u00e9nez, de 43 a\u00f1os, circulaba en bicicleta por una zona forestal de Argentona (Maresme). Cuando sub\u00eda por un sendero sinti\u00f3 un fuerte estr\u00e9pito y se precipit\u00f3 al suelo abatido por el disparo de un cazador, un aficionado de unos 70 a\u00f1os que formaba parte de una batida de jabal\u00edes. El tiro impact\u00f3 en las v\u00e9rtebras, le da\u00f1\u00f3 la m\u00e9dula y le perfor\u00f3 el pulm\u00f3n, donde qued\u00f3 alojada la bala.", "date": "1645520403", "karma": "2926.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645513810", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/maresme/20220221/8073448/familia-ciclista-herido-grave-cazador-argentona-pide-endurecer-leyes.html", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3627194}, {"title": "Estalla pelea en televisi\u00f3n ucraniana sobre posible invasi\u00f3n de Rusia", "content": "El periodista y activista Yuriy Butusov golpe\u00f3 al parlamentario prorruso Nestor Shufrych durante un programa pol\u00edtico en la televisi\u00f3n ucraniana.", "date": "1645513721", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645513721", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/video/pelea-television-ucrania-debate-invasion-rusia-dig-pkg-original/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627195}, {"title": "El mundo tira 3 millones de mascarillas cada minuto, y la creciente monta\u00f1a de residuos es una bomba de relojer\u00eda t\u00f3xica", "content": "Las m\u00e1scaras desechables est\u00e1n envenenando el agua potable del mundo con part\u00edculas cancer\u00edgenas. Y los gobiernos ignoran la soluci\u00f3n obvia. Un estudio sobre la contaminaci\u00f3n en el que se probaron nueve m\u00e1scaras de un solo uso de f\u00e1cil acceso descubri\u00f3 que cada una de ellas desprend\u00eda part\u00edculas micro y nanopl\u00e1sticas. Tambi\u00e9n se descubri\u00f3 que las m\u00e1scaras expulsaban nanopart\u00edculas de silicio y metales pesados como plomo, cadmio, cobre e incluso ars\u00e9nico.", "date": "1645514259", "karma": "30.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645514259", "url": "https://www.businessinsider.es/bomba-relojeria-toxica-tiran-3-millones-mascarillas-cada-minuto-1015685", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627196}, {"title": "ELA logra subidas salariales por encima del IPC en varias empresas de Araba", "content": "ELA consigue, a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n colectiva, que muchos de los trabajadores y trabajadoras de Araba obtengan subidas salariales por encima del IPC para el 2022, en un momento en el que \u00e9ste se encuentra disparado, situ\u00e1ndose, a nivel estatal, en un 6,5%. As\u00ed, gracias a la organizaci\u00f3n de la plantillas y al trabajo sindical realizado en empresas como Cie Mecauto, Ferrovial Michelin, o Arcelor, entre otras, las plantillas ver\u00e1n mejoradas sus condiciones de trabajo para 2022.", "date": "1645513748", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645513748", "url": "https://www.ela.eus/es/gasteiz/noticias/ela-logra-subidas-salariales-por-encima-del-ipc-en-muchas-empresas-de-araba", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627197}, {"title": "Una variante de riesgo gen\u00e9tico para el Covid-19 protege ante el virus del sida", "content": "Los resultados publicados en \u00abProceedings of the National Academy of Science\u00bb muestran c\u00f3mo una variante gen\u00e9tica puede ser tanto una buena como una mala noticia: mala si una persona se infecta con el Covid-19 y buena porque ofrece protecci\u00f3n contra la infecci\u00f3n por el VIH", "date": "1645513866", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645513866", "url": "https://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-variante-riesgo-genetico-para-covid-19-protege-ante-virus-sida-202202212100_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627198}, {"title": "Un hallazgo macabro en la costa n\u00f3rdica", "content": "Hoy vamos a hacer hincapi\u00e9 en la faceta mar\u00edtima de uno de los descubrimientos arqueol\u00f3gicos m\u00e1s interesantes de los \u00faltimos tiempos. Tiene tintes de enorme misterio y sus protagonistas son los hombres y mujeres del Norte de Europa que dieron origen al pueblo vikingo. S\u00edntesis del hallazgo Investigadores suecos descubrieron hace unos a\u00f1os los restos [\u2026]", "date": "1645547715", "karma": "86.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645513939", "url": "https://blogcatedranaval.com/2022/02/22/un-hallazgo-macabro-en-la-costa-nordica/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "published", "id": 3627199}, {"title": "Manel Garc\u00eda: \u201cEs un riesgo que el trabajo de profesor sea vitalicio\u201d", "content": "Educaci\u00f3n - El docente y ensayista, que publica \u2018Finlandia. Una apolog\u00eda de la educaci\u00f3n p\u00fablica\u2019, defiende que \u201cla escuela est\u00e1 para formar a personas, y no a profesionales&quot; - \u201cLa mala salud del catal\u00e1n no tiene nada que ver con la escuela\u201d - \u201cLa clave no est\u00e1 en los recursos que la administraci\u00f3n da a una escuela de un barrio perif\u00e9rico, sino en los recursos que recibe ese barrio\u201d - Ni el sistema educativo est\u00e1 tan mal ni el nivel de los alumnos ha bajado. Esto es lo que defiende el profesor de Filosof\u00eda durante tres d\u00e9cadas y profesor de...", "date": "1645514048", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645514048", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-17/manel-garcia-es-un-riesgo-que-el-trabajo-de-profesor-sea-vitalicio.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627200}, {"title": "\u00bfLos alimentos ecol\u00f3gicos son tan perfectos como parecen?", "content": "La mayor\u00eda de las personas se esfuerzan mucho por tener una salud \u00f3ptima, pero no siempre es f\u00e1cil saber qu\u00e9 medidas hay que implementar, porque el mundo de la nutrici\u00f3n es muy amplio y circula mucha informaci\u00f3n contradictoria. Hoy trataremos de dirimir si los alimentos ecol\u00f3gicos realmente pueden ayudarnos a lograr una vida sana y si son nutricionalmente mejores que los dem\u00e1s. \u00bfQu\u00e9 son los alimentos ecol\u00f3gicos? Son los que producen la agricultura org\u00e1nica, cuyo principio consiste en trabajar en armon\u00eda con la naturaleza, sin da\u00f1arla ni oponer", "date": "1645514135", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645514135", "url": "https://www.ecoticias.com/alimentos-ecologicos/los-alimentos-ecologicos-son-tan-perfectos-como-parecen", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627205}, {"title": "", "content": "", "date": "1645514179", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645514179", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627206}, {"title": "La Fiscal\u00eda considera prescritos los abusos que sufri\u00f3 Alejandro Palomas", "content": "La Fiscal\u00eda de Matar\u00f3 ha informado al juez que los abusos denunciados son anteriores a 1980 y, por lo tanto, no pueden juzgarse. La de Sabadell mantiene abierta una investigaci\u00f3n sobre los abusos del religioso en la Salle de Montcada", "date": "1645514488", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645514488", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/la-fiscalia-considera-prescritos-los-abusos-que-sufrio-alejandro-palomas/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627207}, {"title": "Monte Roraima: la formaci\u00f3n geol\u00f3gica m\u00e1s misteriosa de la historia", "content": "En todo el mundo, no se ha encontrado una monta\u00f1a \u00abde cabeza plana\u00bb que se le equipare. La cima del Monte Roraima es completamente horizontal, y ocupa un \u00e1rea de m\u00e1s de 30 kil\u00f3metros cuadrados, rodeados por cascadas, acantilados y otros accidentes geogr\u00e1ficos poco comunes en el mundo. Visto de esta manera, podr\u00eda considerarse como una isla en las alturas.", "date": "1645514639", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645514639", "url": "https://www.ngenespanol.com/el-mundo/monte-roraima-la-formacion-geologica-mas-misteriosa-de-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627208}, {"title": "Las ventas de coches nuevos se gripan: seis meses de espera por falta de chips", "content": "Si est\u00e1 pensando en comprar un coche y tiene la intenci\u00f3n de disponer de \u00e9l lo antes posible, quiz\u00e1s no sea el mejor momento para embarcarse en la aventura. Los bajos niveles de producci\u00f3n de componentes han provocado que los concesionarios queden 'a merced' de los pocos veh\u00edculos de los que disponen en stock. Basta con hacer una llamada para comprobar que es pr\u00e1cticamente imposible hacerse con un coche nuevo a corto plazo.", "date": "1645514595", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645514595", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/venta-coches-nuevos-seis-meses-espera-falta-chips/2860354/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627209}, {"title": "Algo extra\u00f1o me pas\u00f3 camino de casa", "content": "Miguel Gallardo percibe a principios del a\u00f1o 2020 que se encuentra algo cansado por la sucesi\u00f3n de viajes y talleres que, a\u00f1o tras a\u00f1o, realiza de manera recurrente desde la publicaci\u00f3n en 2007 de su \u00e9xito creativo Mar\u00eda y yo, una novela gr\u00e1fica en la que cuenta su relaci\u00f3n con su hija, que tiene autismo. Siente el autor catal\u00e1n que es el momento de tomarse al menos un mes sab\u00e1tico. Sin embargo, aquejado de un peque\u00f1o dolor, entra por la puerta del hospital y acaban extirp\u00e1ndole un tumor de cuatro cent\u00edmetros de una cabeza que queda marcada por", "date": "1645514788", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645514788", "url": "https://www.astiberri.com/international/algo-extrano-me-paso-camino-de-casa", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627210}, {"title": "La construcci\u00f3n necesita m\u00e1s de 40.000 nuevos obreros por la avalancha de reformas", "content": "La patronal valenciana de la construcci\u00f3n advierte de que hacen falta m\u00e1s de 40.000 obreros nuevos para hacer frente a la avalancha de proyectos de rehabilitaci\u00f3n por las ayudas de los fondos europeos de reconstrucci\u00f3n. Las empresas est\u00e1n teniendo problemas para encontrar alba\u00f1iles y profesionales especializados como yeseros o encofradores. Un pe\u00f3n que carece de especializaci\u00f3n comienza cobrando 1.100 euros al mes, pero en cuanto aprende el oficio sube &quot;en poco tiempo&quot; a los 1.600 euros.", "date": "1645514986", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645514986", "url": "https://www.levante-emv.com/economia/2022/02/22/construccion-necesita-40-000-nuevos-62992771.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627211}, {"title": "Biden sanciona a los separatistas del Donb\u00e1s tras el reconocimiento de Putin", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, sancion\u00f3 este lunes a las autoproclamadas rep\u00fablicas separatistas de Donetsk y Lugansk, en la regi\u00f3n del Donb\u00e1s, despu\u00e9s de que su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, anunciara que reconoce su independencia de Ucrania. Las sanciones a esas dos regiones son solo un primer paso, ya que Washington y sus aliados planean imponer &quot;tan pronto como ma\u00f1ana martes&quot; nuevos castigos econ\u00f3micos sobre Rusia, dijo a la prensa un alto funcionario estadounidense, que habl\u00f3 bajo condici\u00f3n de anonimato.", "date": "1645515128", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645515128", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/biden-sanciona-a-los-separatistas-del-donbas-tras-el-reconocimiento-de-putin/10001-4745247", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627212}, {"title": "Los trabajadores de Nordex Acciona se concentran para evitar el cierre de la planta y su despido colectivo", "content": "Los trabajadores de Nordex-Acciona se han concentrado esta ma\u00f1ana en los exteriores de la planta de Nordex con el fin de darse apoyo entre ellos y protestar por el cierre de la planta. Esta semana, en una reuni\u00f3n con los directivos de Nordex-Acciona, el comit\u00e9 de trabajadores de la empresa conoc\u00eda la intenci\u00f3n de los directivos de cerrar la planta de la Vall d'Uix\u00f3 y llevar a cabo un despido colectivo de las 94 personas que trabajan en la empresa. El proceso de negociaci\u00f3n empezar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves 24 de febrero.", "date": "1645515267", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645515267", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/20/los-trabajadores-de-nordex-se-concentran-para-evitar-el-cierre-de-la-planta-y-su-despido-colectivo/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627213}, {"title": "Un alto cargo del r\u00e9gimen de Putin confirm\u00f3 &quot;reconocer\u00e1 la independencia&quot; de Luhans'k y Donets'k  que incluyen las zonas controladas por Ucrania [ING]", "content": "Un alto cargo del r\u00e9gimen de Putin confirm\u00f3 que el r\u00e9gimen &quot;reconocer\u00e1 la independencia&quot; de las partes de las regiones de Luhans'k y Donets'k controladas por el r\u00e9gimen dentro de sus &quot;fronteras nativas&quot;, que incluyen las zonas controladas por Ucrania", "date": "1645515505", "karma": "-38.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645515505", "url": "https://mobile.twitter.com/ignis_fatum/status/1496017297378615298?s=21", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627214}, {"title": "La Agencia Espacial Espa\u00f1ola busca un espacio propio", "content": "En la nueva ley de ciencia se recoge la creaci\u00f3n de la Agencia Espacial Espa\u00f1ola, que convivir\u00e1 con la europea y, seg\u00fan el Gobierno, se realizar\u00e1 sin aumento de gasto p\u00fablico.\nLa mayor parte de los pa\u00edses de la UE que forman parte de la ESA tambi\u00e9n cuentan con su agencia espacial propia, como Alemania, Italia, Francia, Portugal, B\u00e9lgica o Grecia, entre otros.", "date": "1645515460", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645515460", "url": "https://www.newtral.es/agencia-espacial-espanola-nueva-ley-ciencia/20220221/?amp", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627215}, {"title": "La Tumba del Nadador que contiene los \u00fanicos frescos figurativos de la Antig\u00fcedad griega cl\u00e1sica", "content": "El 3 de junio de 1968, mientras excavaba una peque\u00f1a necr\u00f3polis del siglo VI-V a.C. en la zona conocida como Tempa del Prete a 1,5 kil\u00f3metros del yacimiento de la antigua ciudad griega de Posidonia (llamada Paestum por los romanos), en el sur de Italia, el arque\u00f3logo Mario Napoli hizo un descubrimiento excepcional.", "date": "1645530011", "karma": "818.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645515440", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/la-tumba-del-nadador-que-contiene-los-unicos-frescos-figurativos-de-la-antiguedad-griega-clasica", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3627216}, {"title": "As\u00ed es Steven Pruitt, el hombre que ha editado m\u00e1s de 4 millones de art\u00edculos en Wikipedia... y gratis", "content": "La mayor\u00eda son autores y autoras an\u00f3nimas amantes de la historia, la geograf\u00eda o la ciencia que en su tiempo libre son creadores de contenido voluntarios para Wikipedia. Es el caso de Steven Pruitt, que a lo largo de 15 a\u00f1os ha editado m\u00e1s de cuatro millones de art\u00edculos de Wikipedia. Pruitt es el colaborador m\u00e1s prol\u00edfico de la versi\u00f3n en ingl\u00e9s de la enciclopedia digital.", "date": "1645526112", "karma": "2045.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645515766", "url": "https://www.lavanguardia.com/tecnologia/20220222/8072634/asi-steven-pruitt-hombre-editado-mas-4-millones-articulos-wikipedia-gratis-pmv.html", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3627217}, {"title": "La coloraci\u00f3n an\u00f3mala en los monos congo, una inc\u00f3gnita por despejar", "content": "En el pa\u00eds, se han registrado m\u00e1s de 200 individuos con manchas amarillas-rojizas en sus extremidades y, al menos, 6 individuos totalmente amarillos. Los cient\u00edficos manejan dos hip\u00f3tesis para explicar estas anomal\u00edas en la coloraci\u00f3n. La primera es que el uso excesivo de ciertos pesticidas sulfurados en plantaciones extensivas; [...] La segunda hip\u00f3tesis es que la destrucci\u00f3n y fragmentaci\u00f3n de los h\u00e1bitats naturales de estos animales han propiciado un alto grado de endogamia;", "date": "1645517117", "karma": "205.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645515716", "url": "https://www.dicyt.com/noticias/la-coloracion-anomala-en-los-monos-congo-una-incognita-por-despejar", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3627218}, {"title": "\u00bfPrecio Hora de Alba\u00f1il empresa de reformas o aut\u00f3nomo? | 2021", "content": "Art\u00edculo que analiza el precio (con todos los costes incluidos) de la mano de obra en la construcci\u00f3n (a\u00f1o 2021)", "date": "1645516042", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645516042", "url": "https://materialesalicante.com/precio-hora-albanil-empresa-reformas-autonomo/?cn-reloaded=1", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627219}, {"title": "\u00bfPrecio Hora de Alba\u00f1il empresa de reformas o aut\u00f3nomo? | 2021", "content": "Art\u00edculo que analiza el precio (con todos los costes incluidos) de la mano de obra en la construcci\u00f3n (a\u00f1o 2021)", "date": "1645516042", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645516045", "url": "https://materialesalicante.com/precio-hora-albanil-empresa-reformas-autonomo/?cn-reloaded=1", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3627220}, {"title": "Hilo de Pedro Ba\u00f1os sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "El reconocimiento por Rusia de la independencia de Donetsk y Lugansk -y que puede ser seguido por otros pa\u00edses afines, como Siria, Venezuela o Nicaragua-, modifica sustancialmente el panorama en Ucrania. Ahora, si las tropas rusas entran en esos territorios de Domb\u00e1s, \u00bfse puede seguir considerando en puridad como invasi\u00f3n de Ucrania? \u00bfO es una operaci\u00f3n de auxilio a unos pa\u00edses que se ven atacados? Dependiendo de filias y fobias, cada uno de lo interpretar\u00e1 de forma diferente.", "date": "1645518326", "karma": "1743.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645516047", "url": "https://twitter.com/geoestratego/status/1495901763962130434", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3627221}, {"title": "\u00bfPrecio Hora de Alba\u00f1il empresa de reformas o aut\u00f3nomo? | 2021", "content": "Art\u00edculo que analiza el precio (con todos los costes incluidos) de la mano de obra en la construcci\u00f3n (a\u00f1o 2021)", "date": "1645516075", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645516079", "url": "https://materialesalicante.com/precio-hora-albanil-empresa-reformas-autonomo/?cn-reloaded=1", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3627222}, {"title": "30 j\u00f3venes hacen un 'sinpa' de 1.000 euros en Barcelona que acaba haciendo aguas: se 'olvidan' de algunos miembros", "content": "Una treintena de j\u00f3venes se marcharon sin pagar -lo que coloquialmente se conoce como hacer un 'sinpa'- de un restaurante de l\u2019Ametlla del Vall\u00e9s, en Barcelona, dejando a deber m\u00e1s de 30 men\u00fas a 35 euros cada uno. Es decir, unos 1.000 euros. Sin embargo, su plan hizo aguas porque se 'olvidaron' de seis miembros del grupo que en el momento de ejecutar el plan se encontraban en el ba\u00f1o, por lo que tuvieron que dar la cara ante los trabajadores del restaurante. Estos pudieron retener a esas seis personas, aunque el resto se fue corriendo.", "date": "1645521902", "karma": "2144.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645516457", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4960481/0/30-jovenes-hacen-un-sinpa-masivo-en-un-restaurante-catalan-dejan-de-pagar-1-000-euros-y-se-dan-a-la-fuga-en-coches/", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3627223}, {"title": "Por qu\u00e9 te va lento el WiFi por las noches", "content": "Puede que hayas notado que Internet va m\u00e1s lento por la noche y no sepas muy bien si ha sido coincidencia o hay un patr\u00f3n por el que la velocidad de tu conexi\u00f3n inal\u00e1mbrica realmente tiene alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n con la hora del d\u00eda. Efectivamente, el Wi-Fi (igual sucede con la conexi\u00f3n por cable) va m\u00e1s lento por las noches y estas son algunas de sus causas.", "date": "1645516564", "karma": "-7.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645516564", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/redes/causas-wifi-lento-noches-saturacion-internet/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627224}, {"title": "El dinero real no *propaga* la inflaci\u00f3n [EN]", "content": "La teor\u00eda ha tenido su oportunidad  de demostrar su val\u00eda, a pesar de todos los rescates de la crisis desde 2007, conjurar de la nada primero $620 mil millones de reservas bancarias y luego $ 240 mil millones y que la cantidad de reservas bancarias se hab\u00eda multiplicado por 97 desde justo antes de Lehman Brothers... \u00bfC\u00f3mo es posible que hayamos tenido monta\u00f1as vertiginosas de dinero, reservas bancarias abundantes a desbordantes al mismo tiempo que la crisis monetaria mundial implacable?", "date": "1645517186", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645517186", "url": "https://alhambrapartners.com/2022/02/21/the-real-money-doesnt-spread-inflation/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627225}, {"title": "", "content": "", "date": "1645516912", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645516912", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627226}, {"title": "", "content": "", "date": "1645516912", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645516912", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627227}, {"title": "Familia D\u00edaz Ayuso: la intrincada red de relaciones societarias que la Comunidad de Madrid premi\u00f3 durante la pandemia", "content": "Las relaciones entre la familia de la presidenta de la Comunidad de Madrid y varios empresarios destapa una red de contactos muy dif\u00edcil de seguir.", "date": "1645522803", "karma": "5377.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645518460", "url": "https://www.publico.es/politica/familia-diaz-ayuso-intrincada-red-relaciones-societarias-comunidad-madrid-premio-pandemia.html", "clicks": 0, "votes": "332", "status": "published", "id": 3627228}, {"title": "Muere Jos\u00e9 Mart\u00ed G\u00f3mez, el periodismo de sucesos con unas gotas de piedad", "content": "El reportero fue un referente \u00e9tico y est\u00e9tico en la profesi\u00f3n desde el tardofranquismo a partir de sus elogiadas cr\u00f3nicas y entrevistas, cargadas de factor humano y valores hacia los perdedores de la vida. \u201cExplicaba las historias de vida de las gentes que pasaban por los banquillos; el relato me lo daban ellos. Yo s\u00f3lo pon\u00eda unas gotas de piedad\u201d. Fiel a su estilo, de aparente sencillez, pero de gran calado en forma y fondo, contaba as\u00ed Jos\u00e9 Mart\u00ed G\u00f3mez c\u00f3mo ejerc\u00eda el periodismo quien ha sido considerado uno de los mejores reporteros", "date": "1645518475", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645518475", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-02-22/muere-jose-marti-gomez-el-periodismo-de-sucesos-con-unas-gotas-de-piedad.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627229}, {"title": "Mayo del 68 franc\u00e9s: Frases y Grafittis", "content": "\u00abOlviden todo lo aprendido y comiencen a so\u00f1ar\u00bb. \u00abUn pensamiento que se estanca es un pensamiento que se pudre\u00bb. \u00abConsuma m\u00e1s, vivir\u00e1 menos\u00bb. \u00abMutaci\u00f3n lava m\u00e1s blanco que Revoluci\u00f3n o Reformas\u00bb ...", "date": "1645519357", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645519357", "url": "https://trianarts.com/mayo-del-68-frances-frases-y-grafittis/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627230}, {"title": "Faconauto avisa a Stellantis: &quot;Utilizaremos todas las armas para defender a los concesionarios&quot;", "content": "&quot;Stellantis ha decidido que va a vender sus coches de forma directa y est\u00e1 en su derecho como parte de su negocio.\u201d El pasado 1 de agosto de 2021, Stellantis comunic\u00f3 a su red de concesionarios en Espa\u00f1a que 129 de ellos, el 39% del total, no iba a seguir comercializando sus marcas a partir de 2023.", "date": "1645519363", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645519363", "url": "https://www.elmundo.es/motor/2022/02/21/6213620221efa0fc798b45ba.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627231}, {"title": "CryptoSis, el rugpull de Lana Rhoades", "content": "Hoy en &quot;Aventuras en el Metaverso&quot; os traigo una historia que lo tiene todo: actrices porno, cryptopajeros, NFTs, tatuajes y, por supuesto, una flagrante estafa. Empecemos por el principio: hace unas semanas la ex-actriz porno Lana Rhoades, una de las m\u00e1s famosas de la industria anunci\u00f3 su nuevo proyecto: CryptoSis, una colecci\u00f3n de NFTs que promet\u00eda jugosas posibilidades para los fans que comprasen.", "date": "1645521045", "karma": "1237.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645519597", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496038300494278656.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3627232}, {"title": "Jordi Pujol participa en un acto del Govern tras siete a\u00f1os de ostracismo por sus casos de corrupci\u00f3n", "content": "El fundador de Converg\u00e8ncia ha participado en una mesa redonda de expresidents junto a Mas, Puigdemont y Torra, mientras que tanto Montilla como Aragon\u00e8s se han excusado por razones de agenda.  El expresident de la Generalitat Jordi Pujol ha participado este lunes en un acto organizado por el Departamento de Exteriores del Govern en la Universitat de Barcelona. Lo ha hecho en una mesa redonda en el marco de unas jornadas con las que Catalunya fomenta la participaci\u00f3n en la Conferencia sobre el Futuro de Europa y junto a otros expresidents como", "date": "1645519596", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645519596", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/jordi-pujol-participa-acto-govern-siete-anos-ostracismo-casos-corrupcion_1_8768054.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627234}, {"title": "Pujol expresa \u201csimpat\u00eda\u201d por Puigdemont (cat)", "content": "El expresidente de la Generalitat Jordi Pujol ha agradecido este lunes al ex presidente y l\u00edder de Junts per Catalunya, Carles Puigdemont, su defensa &quot;de la causa de Catalunya&quot; en Europa. &quot;No quiere decir que est\u00e9 de acuerdo en todo&quot;, ha puntualizado. Al finalizar su intervenci\u00f3n en el acto de clausura de los debates &quot;Escolta, Europa&quot; organizado por Acci\u00f3 Exterior, Pujol ha expresado su &quot;simpat\u00eda y cari\u00f1o&quot; hacia Puigdemont, aunque ha aclarado que esto no quiere decir que est\u00e9 totalmente de de acuerdo con \u00e9l.", "date": "1645519692", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645519692", "url": "https://catzona.com/2022/pujol-expressa-simpatia-per-puigdemont", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627235}, {"title": "Mireia Comas no tendr\u00e1 que pagar la multa por negarse a borrar una foto de un control policial en Terrassa", "content": "La direcci\u00f3n general de Administraci\u00f3 de la Seguretat del Departament d'Interior ha retirado la multa a la fotoperiodista Mireia Comas, que hab\u00eda sido sancionada con 601 euros por negarse a borrar una fotograf\u00eda de un control policial en Terrassa, el verano de 2021. Comas lamenta que deba &quot;celebrarse&quot; la retirada de la sanci\u00f3n y cree que el verdadero cambio pasar\u00eda por &quot;empezar a sancionar a los agentes que act\u00faan desproporcionadamente, intimidando y mintiendo&quot;.", "date": "1645519728", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645519728", "url": "https://www.elperiodico.com/es/terrassa/20220221/mireia-comas-tendra-pagar-multa-13267457", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627236}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hacemos con los valores at\u00edpicos (outliers)?", "content": "Un valor at\u00edpico es una observaci\u00f3n que num\u00e9ricamente es muy distinta al resto de elementos de una muestra. Estos datos nos pueden causar problemas en la interpretaci\u00f3n de lo que ocurre en un proceso o en una poblaci\u00f3n. Por ejemplo, en el c\u00e1lculo de la resistencia media a compresi\u00f3n simple de unas probetas de hormig\u00f3n", "date": "1645519871", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645519871", "url": "https://victoryepes.blogs.upv.es/2022/02/21/que-hacemos-con-los-valores-atipicos-outliers/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627237}, {"title": "Los d\u00edas m\u00e1s convulsos de Almeida: &quot;Est\u00e1 tocado. No entr\u00f3 en pol\u00edtica para esto&quot;", "content": "Abandonar\u00e1 la portavoc\u00eda nacional del PP tras verse salpicado en la gran guerra del partido. El s\u00e1bado, por primera vez, le increparon por la calle. El alcalde dice que aguanta las bromas... incluso cuando le mentan al Atl\u00e9tico, su gran pasi\u00f3n.", "date": "1645519919", "karma": "51.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645519919", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/21/6213e752e4d4d8a7738b45a2.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627238}, {"title": "Javier Ruiz desmonta el discurso de Abascal: &quot;Copia palabra por palabra a Trump&quot;", "content": "Javier Ruiz ha desmontado el discurso del l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, en redes sociales, tras asegurar que el dirigente ultraderechista est\u00e1 plagiando &quot;palabra por palabra&quot; algunos de los m\u00edtines del expresidente de Estados Unidos, Donald Trump. &quot;El discurso pol\u00edtico de Vox es un plagio 'Made in USA'&quot;, ha se\u00f1alado el comunicador en redes sociales.", "date": "1645526403", "karma": "3781.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645520197", "url": "https://www.elplural.com/visto-en-la-red/javier-ruiz-desmonta-discurso-abascal-copia-palabra-por-palabra-trump_284660102", "clicks": 0, "votes": "265", "status": "published", "id": 3627239}, {"title": "El problema dif\u00edcil de la materia oscura", "content": "\u00bfHa llegado la hora de considerar que la materia oscura no existe?\n\u00bfEs el momento de buscar otras alternativas para explicar de qu\u00e9 est\u00e1 hecho el 80 % del Universo desconocido? En estos momentos, algunos cient\u00edficos consideran la posibilidad de que la materia oscura no sea materia, sino un artefacto causado por la incompleta comprensi\u00f3n de la teor\u00eda de la gravedad.", "date": "1645520205", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645520205", "url": "https://culturacientifica.com/2022/02/21/el-problema-dificil-de-la-materia-oscura/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627240}, {"title": "El n\u00facleo duro del PP, a Casado: &quot;Est\u00e1s desnudo, Pablo&quot;", "content": "\u201cLe enga\u00f1an. Hay quienes le que le han dicho que le apoyan y luego por detr\u00e1s asumen que est\u00e1 loco\u201d, dice uno de los miembros del Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n que considera adem\u00e1s, que el secretario general, Garc\u00eda Egea \u201cno mide\u201d y que Casado vive \u201cfuera de la realidad\u201d.", "date": "1645527602", "karma": "1865.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645520703", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/pablo-casado-gana-tiempo-y-busca-apoyos-para-presentarse-al-congreso/", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3627241}, {"title": "Muere el ilustrador de c\u00f3mics Miguel Gallardo y creador de Makoki", "content": "En los a\u00f1os 90, Gallardo tuvo una prol\u00edfica carrera como ilustrador e historietista para la prensa nacional e internacional en La Vanguardia o The New Yorker", "date": "1645520587", "karma": "-30.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645520587", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220222/muere-ilustrador-comics-miguel-gallardo/2293942.shtml", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627242}, {"title": "", "content": "", "date": "1645520617", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645520617", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627243}, {"title": "Canad\u00e1 ampli\u00f3 poderes a la Polic\u00eda para impedir nuevas protestas de antivacunas", "content": "Pese a que la Polic\u00eda dispers\u00f3 recientemente las protestas contra las medidas sanitarias adoptadas en el marco de la pandemia de coronavirus, Canad\u00e1 contin\u00faa en estado de alerta, tomando medidas de prevenci\u00f3n para impedir el desarrollo de nuevas manifestaciones. En ese contexto, los legisladores canadienses aprobaron ampliar los poderes de emergencia a los que la polic\u00eda puede recurrir si necesita reprimir cualquier posible reinicio de bloqueos por parte de quienes se oponen, entre otras cosas, a la vacunaci\u00f3n contra el covid-19.", "date": "1645520808", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645520808", "url": "https://www.clarin.com/mundo/canada-amplio-poderes-policia-impedir-nuevas-protestas-antivacunas_0_wHVWbZMkxY.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627244}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos No podemos no podemos", "date": "1645520936", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645520936", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627245}, {"title": "Ucrania o los excesos del atlantismo en Europa del Este: de aquellos polvos estos lodos", "content": "Los Acuerdos de Minsk II de 2015 preve\u00edan una reforma constitucional en Ucrania que concediese autonom\u00eda al Donb\u00e1s. No se cumpli\u00f3. No descartemos ahora, por ejemplo, un reconocimiento expl\u00edcito de la independencia de las rep\u00fablicas populares de Donetsk y Lugansk por parte de Rusia, lo cual aumentar\u00eda su presencia y su control en la zona. Es decir, un nuevo conflicto congelado que a\u00f1adir a la lista, un nuevo Transniester, una nueva Abjasia, una nueva Osetia del Sur.", "date": "1645521162", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645521162", "url": "https://dialektika.org/2022/02/12/ucrania-o-los-excesos-del-atlantismo-en-europa-del-este-de-aquellos-polvos-estos-lodos/amp/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627246}, {"title": "El Gobierno prorroga la suspensi\u00f3n de los desahucios y la prohibici\u00f3n de cortar suministros a los m\u00e1s vulnerables", "content": "Seg\u00fan explican desde el Ejecutivo, &quot;Unidas Podemos lleva semanas negociando con el PSOE para que se apruebe la extensi\u00f3n de ambas medidas, si bien no ha logrado que el socio de Gobierno acepte incluir tambi\u00e9n en el paquete la pr\u00f3rroga de los contratos de alquiler&quot;. De momento, la prohibici\u00f3n de cortes de suministros se extender\u00e1 hasta el 30 de junio. As\u00ed, en los pr\u00f3ximos cuatro meses no podr\u00e1 suspenderse el suministro de energ\u00eda el\u00e9ctrica, gas natural y aguas a los consumidores en situaci\u00f3n de vulnerabilidad.", "date": "1645521384", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645521384", "url": "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-prorroga-suspension-desahucios-prohibicion-cortar-suministros-vulnerables_1_8769251.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627247}, {"title": "", "content": "", "date": "1645521309", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645521309", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627248}, {"title": "El r\u00e9gimen de Venezuela copia a La Habana y bloquea en internet a medios de prensa independientes", "content": "Gobiernos autoritarios de la regi\u00f3n como Venezuela y Cuba llevan a las redes el monopolio de la informaci\u00f3n.", "date": "1645521398", "karma": "-116.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645521398", "url": "https://diariodecuba.com/internacional/1645446976_37638.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627249}, {"title": "Casado convoca a Feij\u00f3o, Ayuso, Moreno y al resto de barones territoriales este mi\u00e9rcoles en G\u00e9nova", "content": "El l\u00edder del Partido Popular, Pablo Casado, ha convocado a los barones territoriales a una reuni\u00f3n en la sede del PP de G\u00e9nova este mi\u00e9rcoles, para acercar posturas ante la Junta Directiva del lunes 28 de febrero de la que previsiblemente saldr\u00e1 la convocatoria de un Congreso Nacional anticipado.", "date": "1645521586", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645521586", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4959868/0/directo-ultimas-noticias-crisis-pp-casado-ayuso-comite-direccion-genova/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627250}, {"title": "Incendio forestal quema 500 Ha en el Cap de Creus", "content": "Una cuarentena de dotaciones de los Bombers trabajan desde esta medianoche en la extinci\u00f3n de un incendio de vegetaci\u00f3n forestal en Roses que, seg\u00fan Agents rural, ha quemado ya entre 400 y 500 Ha de vegetaci\u00f3n, el 95% dentro del Parque Natural del Cap de Creus. El fuego se origin\u00f3 el lunes por la noche cerca de una urbanizaci\u00f3n en Roses y se vio avivado por el fuerte viento de tramuntana, con rachas de hasta 80 km/h.", "date": "1645521939", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645521939", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/girona/20220222/8074028/incendio-quema-zona-forestal-roses-empujado-tramuntana.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627251}, {"title": "Los ni\u00f1os comienzan a consumir porno desde los ocho a\u00f1os", "content": "En edades m\u00e1s avanzadas, entre los 13 y los 17 a\u00f1os, siete de cada diez adolescentes consume pornograf\u00eda. El conocimiento que tienen los padres y madres sobre el consumo de porno de sus hijos es muy reducido, y solo uno de cada tres padres supervisa la actividad de sus hijos en Internet, las redes sociales y los videojuegos.", "date": "1645521732", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645521732", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/educar-es-todo/2022/02/20/ninos-comienzan-consumir-porno-ocho-58876262.html?fbclid=IwAR0Nhhi6lL6fpsFzAoCY-v2Qvx6gh1_F3jS-9amwCJV8Dnnfkr2BCW6-PZ0", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627252}, {"title": "", "content": "", "date": "1645521706", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645521706", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627253}, {"title": "El punto d\u00e9bil de Europa ante Rusia que est\u00e1 muy lejos de Ucrania: miles de kil\u00f3metros de cables submarinos", "content": "Los cables submarinos que discurren por el fondo del Atl\u00e1ntico son infraestructuras cr\u00edticas para el Internet europeo y Rusia ya se ha acercado a ellos.", "date": "1645521919", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645521919", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/punto-debil-europa-rusia-lejos-ucrania-miles-kilometros-cables-submarinos_1_8766575.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627255}, {"title": "El arzobispo de Sevilla dice que investigar los abusos sexuales en la Iglesia &quot;no es competencia del Congreso&quot;", "content": "El arzobispo de Sevilla, Jos\u00e9 \u00c1ngel Saiz Meneses, ha subrayado este lunes que la Iglesia en Espa\u00f1a est\u00e1 &quot;muy en sinton\u00eda con el Papa Francisco, con la tolerancia cero y con que el peso de la ley, de la justicia, caiga sobre los culpables&quot; respecto a investigar los abusos sexuales por parte de sacerdotes, pero ha insistido en que &quot;eso no es competencia del Congreso, ni tampoco del Defensor del Pueblo&quot;.", "date": "1645522127", "karma": "-13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645522127", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/arzobispo-Sevilla-investigar-Iglesia-competencia-Congreso_0_1658835904.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627257}, {"title": "Identifican a tres menores como los responsables de las pintadas en la Cueva de la Rendija de Herencia", "content": "La Guardia Civil ha determinado que tres menores de edad fueron los autores de unas pintadas en la Cueva de la Rendija de Herencia (Ciudad Real), catalogadas como Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) y en la que existen pinturas rupestres.La Guardia Civil, tras realizar gestiones para la averiguaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de los autores, ha determinado que las pinturas fueron realizadas por tres personas de corta edad.", "date": "1645522265", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645522265", "url": "https://www.europapress.es/castilla-lamancha/noticia-identifican-tres-menores-responsables-pintadas-cueva-rendija-herencia-20220222092502.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627258}, {"title": "El valor de los cultivos citr\u00edcolas de Andaluc\u00eda y Murcia triplica al de los valencianos", "content": "El valor de los cultivos citr\u00edcolas en la Comunitat Valenciana se ha ido devaluando en los \u00faltimos a\u00f1os hasta ser tres veces inferior al de las plantaciones andaluzas y murcianas. En concreto, el precio de la tierra valenciana con \u00e1rboles c\u00edtricos ronda los 36.000 euros por hect\u00e1rea, mientras que la tierra sin plantar se sit\u00faa en los 30.000 euros, lo que supone un valor aparente de 6.000 euros, seg\u00fan ha se\u00f1alado este lunes el decano del Colegio Oficial de Ingenieros Agr\u00f3nomos, Baldomero Segura, durante su intervenci\u00f3n en Les Corts...", "date": "1645522245", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645522245", "url": "https://www.lasprovincias.es/economia/valor-cultivos-citricolas-20220221192605-nt.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627259}, {"title": "Precio del oro acumula tres semanas consecutivas al alza", "content": "Una salida negociada que evite una escalada militar al conflicto le restar\u00eda soporte al precio del oro, pero no necesariamente provocar\u00eda una debacle definitiva, sino que rotar\u00e1 el foco de los inversionistas nuevamente hacia el futuro de la pol\u00edtica monetaria y su efectividad para controlar la inflaci\u00f3n.", "date": "1645522432", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645522432", "url": "https://www.fxempire.es/forecasts/article/precio-del-oro-acumula-tres-semanas-consecutivas-al-alza-186938", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627260}, {"title": "El d\u00eda que empez\u00f3 la represi\u00f3n nazi", "content": "Tan solo cuatro semanas despu\u00e9s de que Hitler jurase su cargo como Canciller de Alemania, Berl\u00edn se levantaba conmocionada en mitad de la noche por la sorprendente noticia de que las llamas que hab\u00edan devorado el Reichstag, el parlamento alem\u00e1n. Era el 27 de febrero de 1933. Pocas horas despu\u00e9s de que el cuerpo de bomberos controlase el incendio, varios altos mandos nazis acudieron al lugar para valorar los da\u00f1os. En esta imagen se puede ver a Adolf Hitler a la derecha, y dos sus principales ministros, el Dr. Joseph Goebbels y Hermann Goering.", "date": "1645522695", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645522695", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/foto-del-dia/dia-que-empezo-represion-nazi_17738", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627261}, {"title": "El sexo con neandertales protegi\u00f3 a los humanos del VIH y les hizo m\u00e1s vulnerables a la covid", "content": "Existe la tendencia a pensar en la evoluci\u00f3n humana como una historia de progreso, como si fuese una sucesi\u00f3n de gamas de tel\u00e9fonos inteligentes en la que la \u00faltima siempre es mejor que la anterior. Sin embargo, es poco probable que el proceso que ha dado lugar a nuestra especie y a todas las dem\u00e1s fuese del agrado de un ingeniero perfeccionista. Las variantes gen\u00e9ticas que permiten a los seres vivos adaptarse mejor a un entorno cambiante surgen tras aprovechar los errores que se producen en un organismo cuando replica su ADN para mantenerse co", "date": "1645522837", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645522837", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-21/el-sexo-con-neandertales-protegio-a-los-humanos-del-vih-y-les-hizo-mas-vulnerables-a-la-covid.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627263}, {"title": "El rover \u2018Curiosity\u2019 no ha encontrado vida en Marte, pero eso hay que demostrarlo", "content": "El pasado mes de enero, NASA anunci\u00f3 el descubrimiento de que varias de las muestras de roca analizadas por el rover Curiosity est\u00e1n enriquecidas en is\u00f3topos ligeros de carbono. En la Tierra, esta se\u00f1al geoqu\u00edmica ser\u00eda interpretada de inmediato como una evidencia casi indiscutible de la presencia de vida microbiana en el pasado remoto. La raz\u00f3n es que el carbono existe en dos formas isot\u00f3picas estables: el carbono-12, o ligero, y el carbono-13, cuyo n\u00facleo contiene un neutr\u00f3n adicional. Debido a este neutr\u00f3n extra, el carbono-13 es m\u00e1s pesado", "date": "1645522877", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645522877", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-08/el-rover-curiosity-no-ha-encontrado-vida-en-marte-pero-eso-hay-que-demostrarlo.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627264}, {"title": "Los salarios en Espa\u00f1a son m\u00e1s bajos que en el a\u00f1o 2000", "content": "<p>Pues poco m&aacute;s que a&ntilde;adir. Este tweet y su gr&aacute;fico</p><p><a href=\"https://twitter.com/Alvaro_Merino_/status/1495700917827604484\">&Aacute;lvaro Merino en Twitter: \"En Espa&ntilde;a el salario real (ajustado a inflaci&oacute;n) es un 1,11% m&aacute;s bajo que en el a&ntilde;o 2000, mientras que la media en la OCDE es de un +36%. Es la confirmaci&oacute;n de que nuestra generaci&oacute;n vivir&aacute; (vive) peor que nuestros padres. Y es tambi&eacute;n un drama. https://t.co/7ZwO6FgxKr\"</a></p><p></p><p>Y la fuente de los datos</p><p><a href=\"https://stats.oecd.org/index.aspx?DataSetCode=AV_AN_WAGE\">Average annual wages (oecd.org)</a></p><p>Las conclusiones son obvias. Toca hacer un serio ejercicio de reflexi&oacute;n</p>", "date": "1645567202", "karma": "3860.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523211", "url": "", "clicks": 0, "votes": "250", "status": "published", "id": 3627265}, {"title": "Truth Social, la red social de Trump, arranca con problemas", "content": "La red social del ex-presidente de EE.UU., Donald Trump, ha visto por fin la luz. Lo ha hecho, eso s\u00ed, de manera limitada, de momento s\u00f3lo como una app para iPhone que se puede descargar de la AppStore, y con numerosos problemas a la hora de registrar nuevos usuarios. Truth Social, que Trump prometi\u00f3 fundar como alternativa a Twitter tras ser expulsado de la misma, deber\u00eda haberse lanzado hace semanas pero ha sufrido numerosos retrasos durante su desarrollo. Aunque sobre el papel est\u00e1 ya disponible, la creaci\u00f3n de nuevas cuentas sigue dando pr", "date": "1645522966", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645522966", "url": "https://www.elmundo.es/tecnologia/2022/02/21/6213cadc21efa0d1758b459f.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627266}, {"title": "El rover chino encuentra unas extra\u00f1as esferas de vidrio en la cara oculta de la Luna", "content": "El rover chino Yutu-2 ha hecho un misterioso hallazgo en la cara oculta de la Luna. Se trata de dos esferas de vidrio trasl\u00facido que han sido fotografiadas con la c\u00e1mara panor\u00e1mica del equipo. Probablemente sean el resultado de la colisi\u00f3n de un cuerpo contra la superficie lunar, que provoc\u00f3 la fusi\u00f3n de parte de la masa de la superficie y del cuerpo, creando una suerte de 'lava' que finalmente se enfr\u00eda adoptando forma esf\u00e9rica. Los resultados se acaban de publicar en la revista Science Bulletin.", "date": "1645523166", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645523166", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-rover-chino-encuentra-unas-extranas-esferas-vidrio-cara-oculta-luna-202202220227_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627267}, {"title": "La mitad de las \u00e1guilas calvas en Estados Unidos est\u00e1n envenenadas con plomo, revela un estudio", "content": "La principal hip\u00f3tesis de los cient\u00edficos es que las \u00e1guilas se exponen al plomo una vez que consumen presas contaminadas, con fragmentos de balas o instrumentos de pesca que contienen este elemento. Una vez en el organismo de las aves, incluso una baja concentraci\u00f3n de plomo tiene el potencial para afectar el equilibrio y resistencia del \u00e1guila, lo que a su vez reduce su capacidad para volar, cazar y reproducirse. En casos m\u00e1s graves, esta neurotoxina puede provocar \u00abconvulsiones, dificultad para respirar y la muerte\u00bb.", "date": "1645523060", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523060", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/la-mitad-de-las-aguilas-calvas-en-estados-unidos-estan-envenenadas-con-plomo-revela-un-estudio/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627268}, {"title": "Encuesta YouGov: \u00bfQu\u00e9 teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n cree la gente alrededor del mundo en 2021? [ING]", "content": "Encuesta a 25000 personas de 24 pa\u00edses sobre las teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n m\u00e1s comunes sobre las vacunas, los aliens, el gobierno mundial en la sombra, elecciones en EEUU, la llegada a la Luna. En Espa\u00f1a dichas creencias van desde el 9 hasta el 43% de los encuestados. Gr\u00e1fico en el primer comentario.", "date": "1645523391", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523391", "url": "https://yougov.co.uk/topics/international/articles-reports/2022/02/08/what-conspiracy-theories-did-people-around-world-b", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627269}, {"title": "El Grupo Popular en el Congreso estalla ante el plan de Casado de ir ma\u00f1ana a la sesi\u00f3n de control", "content": "La pregunta que Casado pretende lanzar a S\u00e1nchez ma\u00f1ana es \u00ab\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s est\u00e1 dispuesto a ceder a sus socios independentistas para seguir en La Moncloa?\u00bb. Una formulaci\u00f3n que varios diputados del PP critican porque creen que el socialista puede darle f\u00e1cilmente la vuelta para acabar preguntando a su l\u00edder cu\u00e1nto tiempo est\u00e1 dispuesto a aferrarse al primer sill\u00f3n de G\u00e9nova cuando los barones y las bases le est\u00e1n pidiendo que se vaya. <b>Humillaci\u00f3n </b>han comentado.", "date": "1645523218", "karma": "88.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645523218", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-grupo-popular-congreso-estalla-ante-plan-casado-sesion-control-202202220251_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627270}, {"title": "Revelan el a\u00f1o en el que el nivel del mar comenz\u00f3 a subir debido al cambio clim\u00e1tico", "content": "Seg\u00fan el estudio, del a\u00f1o 0 al 1700 d.C., los niveles globales del mar apenas fluctuaron entre descensos de 0.3 mil\u00edmetros y aumentos de 0.2 mil\u00edmetros anuales. En los siguientes 60 a\u00f1os (el periodo previo a la Revoluci\u00f3n Industrial), el nivel del mar se mantuvo a\u00fan m\u00e1s estable, con un decrecimiento de 0.1 mil\u00edmetros anuales. No obstante, tras analizar una base de datos global que re\u00fane los registros del nivel del mar en los \u00faltimos 2,000 a\u00f1os, el estudio revel\u00f3 que la tendencia comienza a cambiar a partir de 1863.", "date": "1645523348", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523348", "url": "https://www.ngenespanol.com/ecologia/el-nivel-del-mar-comenzo-a-subir-debido-al-cambio-climatico/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627271}, {"title": "Si es tu pareja, \u00bfnecesita tu consentimiento?", "content": "Te planteo una pregunta: el que era mi novio de aquel momento, estaba tumbado en la cama. Yo me encontraba recostada a su lado. Est\u00e1bamos viendo la reposici\u00f3n de una famosa serie de televisi\u00f3n cuando me dijo que si se la pod\u00eda chupar.", "date": "1645523360", "karma": "61.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645523360", "url": "https://blogs.20minutos.es/el-blog-de-lilih-blue/2022/02/22/pareja-necesita-tu-consentimiento/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627272}, {"title": "Econom\u00eda detecta que el 5G interfiere con la se\u00f1al de televisi\u00f3n", "content": "La Secretar\u00eda de Estado de Telecomunicaciones e Infraestructuras Digitales (SETID), \u00f3rgano superior del Ministerio de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital detect\u00f3 problemas de la tecnolog\u00eda 5G con la se\u00f1al de televisi\u00f3n tras realizar pruebas a mediados del verano pasado en los municipios de Alc\u00e1zar de San Juan y La Solana.  La Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia ha publicado un informe sobre el proyecto de orden por la que se establecen las actuac\u00edones que tendr\u00e1n que ejecutar los operadores de telecomunicaciones para gara", "date": "1645523362", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645523362", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/economia-5g-television.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627273}, {"title": "Tres de cada diez consumidores han dejado de comprar marcas por la subida de precios", "content": "La crisis sanitaria que vive el mundo ha dejado huella en los consumidores. Aunque la recuperaci\u00f3n del gasto se va acercando al punto de partida previo a la covid, los espa\u00f1oles realizan menos compras que en 2019, 233 al a\u00f1o en vez de 238; el peso del consumo en casa es todav\u00eda superior al de entonces y la restauraci\u00f3n ha recuperado el 78% del valor que cedi\u00f3 en lo m\u00e1s duro de la pandemia. Estas son algunas de las conclusiones que los expertos de la consultora Kantar han presentado a sus clientes esta ma\u00f1ana en el ciclo de ponencias Perspectiva", "date": "1645523419", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523419", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-22/tres-de-cada-diez-consumidores-han-dejado-de-comprar-marcas-por-la-subida-de-precios.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627274}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea lanza una llamada de inter\u00e9s para la primera licitaci\u00f3n fotovoltaica comunitaria", "content": "Los pa\u00edses tienen tres semanas para inscribirse en el programa de subastas de energ\u00edas renovables de la Comisi\u00f3n Europea para todo el bloque. La subasta se producir\u00e1 en este 2022. En concreto, los Estados \u201ccontribuyentes\u201d invierten en proyectos de energ\u00edas renovables en otro pa\u00eds. Esto les permite apoyar proyectos que son m\u00e1s rentables que el despliegue de la misma tecnolog\u00eda en el pa\u00eds, e invertir en tecnolog\u00edas que no son posibles en la pr\u00e1ctica en casa \u2013 por ejemplo, los parques e\u00f3licos marinos para los Estados miembros sin litoral, o la ene", "date": "1645523419", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523419", "url": "https://www.pv-magazine.es/2022/02/21/la-comision-europea-lanza-una-llamada-de-interes-para-la-primera-licitacion-fotovoltaica-comunitaria/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627275}, {"title": "Liberia suspende la mutilaci\u00f3n genital femenina por tres a\u00f1os", "content": "Liberia suspender\u00e1 hasta 2025 la mutilaci\u00f3n genital femenina (MGF). Y lo hace, como ya lo hiciera en otras dos ocasiones anteriores, en 2012 y 2018, de manera temporal. Un paso adelante, aunque t\u00edmido, para la defensa de los derechos de las mujeres en el pa\u00eds africano, uno de los cinco del continente \u2013junto a Mal\u00ed, Sierra Leona, Chad y Somalia\u2013 donde la MGF est\u00e1 muy extendida y sigue siendo legal, ya que no est\u00e1 tipificada como delito. Seg\u00fan Unicef, 200 millones de mujeres y ni\u00f1as vivas en todo el mundo han sufrido la ablaci\u00f3n, una pr\u00e1ctica que", "date": "1645523562", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523562", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/2022-02-22/liberia-suspende-la-mutilacion-genital-femenina-por-tres-anos.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627276}, {"title": "Garc\u00eda Egea se pone bruto: &quot;No dimito porque no me sale de las pelotas&quot;", "content": "&quot;Al presidente Pablo Casado lo eligieron los militantes en unas primarias. No puede ser removido por un golpe palaciego, ni por unos manifestantes que cercan la sede&quot; l Comit\u00e9 de direcci\u00f3n de la fecha clave de 21 de febrero de 2022 en el Partido Popular tuvo que ser de lo m\u00e1s intenso. No era para menos. Cortaron al mediod\u00eda y siguieron por la tarde. La comida tuvo que ser lo peor. Con las cartas ya puestas sobre la mesa y los primeros codazos en la sala de reuniones de alta alcurnia en la sede de G\u00e9nova. Pablo Casado estaba y sigue estando co", "date": "1645523670", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645523670", "url": "https://www.periodistadigital.com/politica/partidos-politicos/20220222/garcia-egea-pone-bruto-dimito-sale-pelotas-noticia-689404604314/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627277}, {"title": "Tal vez Estados Unidos deber\u00eda cerrar la boca respecto a la soberan\u00eda de otros pa\u00edses [EN]", "content": "As\u00ed que Putin ha dado por fin un paso, emitiendo un decreto que reconoce formalmente la soberan\u00eda de los territorios de Donb\u00e1s, en el este de Ucrania, controlados por los separatistas y conocidos como la RPD y la RPL. Las tropas rusas est\u00e1n siendo desplegadas en la regi\u00f3n en lo que Putin describe como una misi\u00f3n de &quot;mantenimiento de la paz&quot; en medio de un dram\u00e1tico aumento de las violaciones del alto el fuego. &quot;El reconocimiento de la DPR y la LPR significa la retirada de Rusia de los acuerdos de Minsk, que se firmaron en 2014 y 2015 para esta", "date": "1645523957", "karma": "52.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645523957", "url": "https://caitlinjohnstone.com/2022/02/22/perhaps-the-us-should-shut-the-fuck-up-about-respecting-other-countries-sovereignty/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627278}, {"title": "La recaudaci\u00f3n anual por IRPF solo cubre el 66% del gasto en sueldos de los empleados p\u00fablicos", "content": "Este a\u00f1o el desembolso en retribuciones de los empleados p\u00fablicos alcanzar\u00e1 los 150.000 millones de euros, mientras que la recaudaci\u00f3n total de IRPF sumar\u00e1 100.000. Es decir, todo lo recaudado por IRPF solo cubrir\u00e1 el 66% de la n\u00f3mina de empleados p\u00fablicos.", "date": "1645523949", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645523949", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-02-21/irpf-66-sueldos-empleados-publicos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627279}, {"title": "Un historiador desvela las luces y las sombras de Juan Negr\u00edn, el \u00faltimo presidente de la II Rep\u00fablica espa\u00f1ola", "content": "A lo largo de la Guerra Civil espa\u00f1ola (entre 1936 y 1939), la Segunda Rep\u00fablica pas\u00f3 por tres etapas pol\u00edticas, caracterizadas cada una por tener a un presidente del gobierno distinto. El \u00faltimo de ellos fue Juan Negr\u00edn, que ocup\u00f3 el cargo entre el 17 de mayo de 1937 y el 31 de marzo de 1939. Entre otras cosas, por ser la persona que encabezaba el gobierno durante el final de la guerra, Juan Negr\u00edn ha sido uno de los personajes m\u00e1s controvertidos de esta parte de la historia de nuestro pa\u00eds. Conoce ahora su figura a trav\u00e9s de este programa.", "date": "1645524289", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645524289", "url": "https://www.ivoox.com/juan-negrin-lopez-ultimo-presidente-la-audios-mp3_rf_82400155_1.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627281}, {"title": "Salud e Idioma [por Felix Zubia, responsable de la UCI del hospital de Donostia][EUS]", "content": "&quot;\u00bfQu\u00e9 quieres, un buen m\u00e9dico o uno vasco?&quot; Esa es la  pregunta con maldad que  tenemos que escuchar a menudo. Particularmente ofensivo para los m\u00e9dicos vascos, ser buen m\u00e9dico y ser vasco al mismo tiempo son contradictorios seg\u00fan esta frase. Pero sobre todo es completamente falso, porque es imposible ser un buen m\u00e9dico u otro sanitario si no se hace en el idioma de la persona a la que se est\u00e1 ayudando. Se ha demostrado que es imposible brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica adecuada si no es en el idioma de esa persona. [traducci\u00f3n en comentarios]", "date": "1645524368", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645524368", "url": "https://www.berria.eus/paperekoa/1892/007/002/2022-02-22/osasuna-eta-hizkuntza.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627283}, {"title": "La buena suerte de Ayuso en los tribunales: las causas judiciales de las que se ha librado", "content": "La presidenta madrile\u00f1a se ha librado de ser imputada, de momento, por las muertes de ancianos en las residencias; tambi\u00e9n del caso 'Avalmadrid', por el que sus padres no devolvieron un cr\u00e9dito de 400.000 euros a la empresa semip\u00fablica. El Supremo tambi\u00e9n la sonri\u00f3 al vaciar de contenido la condena por la vulneraci\u00f3n de los derechos de los sanitarios.", "date": "1645524439", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645524439", "url": "https://www.publico.es/politica/buena-suerte-ayuso-tribunales-causas-judiciales-logrado-esquivar.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3627284}, {"title": "La casadista Bel\u00e9n Hoyo, primera dimisi\u00f3n en el Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n del PP", "content": "Hoyo fue el primer miembro de la direcci\u00f3n del PP que ayer, al empezar la reuni\u00f3n, pidi\u00f3 a Casado la dimisi\u00f3n del secretario general del PP, Teodoro Garc\u00eda Egea, pero \u00e9ste se neg\u00f3. La diputada present\u00f3 la dimisi\u00f3n y lo volvi\u00f3 a ratificar por la tarde.", "date": "1645524411", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645524411", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-casadista-belen-hoyo-primera-dimision-comite-direccion-pp-202202221046_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627285}, {"title": "Feij\u00f3o, el gestor amigo de un narco que nunca crey\u00f3 en lo p\u00fablico", "content": "Las pol\u00edticas que ha desarrollado el PP en Galicia durante sus casi trece a\u00f1os al frente de la Xunta desmienten su fama de conservador moderado y apuntan m\u00e1s bien a un neoliberal de libro. De los resultados de \u00e9stas, adem\u00e1s, puede deducirse que tampoco es el gran gestor que imagina el electorado del PP fuera de Galicia. Y de sus fotos compartiendo yate y vacaciones con el narcotraficante Marcial Dorado, puede convenirse que no es tan cierto que siempre haya sabido estar en el lugar y en el momento adecuados.", "date": "1645553702", "karma": "5121.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645524494", "url": "https://www.publico.es/actualidad/feijoo-gestor-amigo-narco-creyo-publico.html", "clicks": 0, "votes": "308", "status": "published", "id": 3627286}, {"title": "Comunidad y Ayuntamiento de Madrid fueron dos de los grandes anunciantes durante el cisma del PP", "content": "El \u00edndice de la consultora Arcemedia sobre la actividad publicitaria en internet de los sectores p\u00fablico y privado durante la \u00faltima parte de 2021 sit\u00faa a dos administraciones madrile\u00f1as como dos de los anunciantes m\u00e1s activos. En concreto, son la Comunidad de Madrid y el Ayuntamiento. Fuentes del Gobierno auton\u00f3mico explican que el n\u00famero de campa\u00f1as institucionales suele ser mayor durante la \u00faltima parte del a\u00f1o.", "date": "1645524699", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645524699", "url": "https://www.vozpopuli.com/medios/madrid-grandes-anunciantes.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627287}, {"title": "El PP asegura que muchos manifestantes eran de Vox porque infiltraron a militantes suyos", "content": "Desde el equipo del secretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea, se encarg\u00f3 a una decena de seguidores de Pablo Casado que se mezclasen entre los supuestos simpatizantes de Isabel D\u00edaz Ayuso para pulsar el ambiente.Una de las conclusiones m\u00e1s destacadas que sacaron, y de la que informaron a la direcci\u00f3n nacional del PP tras su investigaci\u00f3n, fue reveladora: muchos de los congregados frente a G\u00e9nova eran votantes de Vox.", "date": "1645524828", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645524828", "url": "https://autonomico.elconfidencialdigital.com/articulo/madrid/pp-asegura-que-muchos-manifestantes-eran-vox-porque-infiltraron-militantes-suyos/20220222105130077526.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3627288}, {"title": "Un estudio apunta al infradiagn\u00f3stico de miocarditis por vacunaci\u00f3n covid", "content": "Los autores afirman que las autoridades no han evaluado de manera exhaustiva el riesgo de la dosis de refuerzo\nUn estudio revela que hay infradiagn\u00f3stico de miocarditis tras la vacunaci\u00f3n con la dosis de refuerzo contra el Covid-19. El objeto de la investigaci\u00f3n ha sido evaluar el riesgo de miopericarditis despu\u00e9s de la tercera dosis y que, seg\u00fan los autores, no se han tenido en cuenta de manera exhaustiva.\n\nEl estudio, publicado en medRxiv, investig\u00f3 una cohorte de m\u00e1s de 65.000 miembros de un sistema de salud integrado de 18 a 39 a\u00f1os, que re", "date": "1645524739", "karma": "9.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645524739", "url": "https://www.redaccionmedica.com/secciones/sanidad-hoy/un-estudio-apunta-al-infradiagnostico-de-miocarditis-por-vacunacion-covid-2282", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627289}, {"title": "Pablo, piensa en tu familia", "content": "No tengo la menor simpat\u00eda pol\u00edtica por Pablo Casado y, si alguna vez, hubo cari\u00f1o personal se perdi\u00f3 en la agresividad parlamentaria, pero amenazar a su familia es ser un mafioso repugnante  @JCacho_Conlupa  Ya s\u00e9 que nosotros no recibimos solidaridad pero no somos como ellos", "date": "1645525027", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645525027", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloIglesias/status/1496046045649850371", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627290}, {"title": "Putin env\u00eda tropas a las regiones separatistas del este de Ucrania tras reconocer su independencia", "content": "<p>Ese aval a las autoproclamadas &ldquo;rep&uacute;blicas populares&rdquo; de Donetsk y Lugansk dicta adem&aacute;s el despliegue en la zona de soldados rusos para realizar funciones de &ldquo;mantenimiento de la paz&rdquo;. El decreto, que llega acompa&ntilde;ado de otros de &ldquo;amistad y reconocimiento mutuo&rdquo;, alimenta tambi&eacute;n la posibilidad de una intervenci&oacute;n mayor del Kremlin en la antigua rep&uacute;blica sovi&eacute;tica. El gesto supone el recrudecimiento del conflicto en torno a Ucrania y eleva la tensi&oacute;n con Occidente, que ya estaba en un punto &aacute;lgido. Putin, que hab&iacute;a defendido fervientemente los acuerdos de paz para el Donb&aacute;s, dinamita con su firma la diplomacia.</p>", "date": "1645524924", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645524924", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627291}, {"title": "M\u00e1s de 5.000 personas disfrutar\u00e1n de los m\u00e1s de 160 artistas que acoger\u00e1 la Semana de Arte de Madrid", "content": "te mi\u00e9rcoles arranca la 17\u00aa edici\u00f3n de Art Madrid 2022, ya de vuelta con sus fechas normales en el mes de febrero y por segundo a\u00f1o de pandemia, para reunir un a\u00f1o m\u00e1s a cerca de 60 galer\u00edas nacionales e internacionales.", "date": "1645525190", "karma": "-12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645525190", "url": "https://www.que.madrid/2022/02/21/madrid-visitantes-turismo-semana-arte-madrid/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627293}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos no podemos No podemos  no podemos no podemos", "date": "1645525218", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645525218", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3627294}, {"title": "Ana\u00efs Nin, pionera de la literatura er\u00f3tica", "content": "Esta escritora vanguardista del siglo XX destac\u00f3 como autora de novelas y cuentos con impronta surrealista, psicoanal\u00edtica y er\u00f3tica. Alcanz\u00f3 el reconocimiento mundial en 1966, tras la publicaci\u00f3n de sus diarios compuestos por m\u00e1s de 35.000 p\u00e1ginas manuscritas, una obra a la que dedic\u00f3 toda su vida.", "date": "1645525208", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645525208", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/anais-nin-pionera-literatura-erotica_17737?_ga=2.47253600.674295657.1645441163-1660741472.1625638851", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627295}, {"title": "Borewell Drilling Service in Bhubaneswar", "content": "<p>CALL&nbsp;-ZZZZZZZDDDDDD, Jeevandhara Borewell provides the best EDITADO Now it is the cheapest borewell drilling service provider all over Odisha. We study the field properly and use effective tools for proper penetration. We guarantee customer satisfaction..&nbsp;</p>", "date": "1645525243", "karma": "-65.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645525243", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627297}, {"title": "El PP rechaza investigar en la Asamblea de Madrid los contratos de emergencia", "content": "El portavoz del PP en la Asamblea de Madrid, Alfonso Serrano, ha asegurado este martes que no hay necesidad de abrir una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n en el parlamento regional para investigar los contratos de emergencia de la Comunidad durante la pandemia. Este lunes, la Mesa de la Asamblea de Madrid rechaz\u00f3 la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n registrada por los grupos de izquierda (M\u00e1s Madrid, PSOE y Unidas Podemos) sobre posibles irregularidades en los contratos de emergencia de la Comunidad a lo largo de la pandemia.", "date": "1645525429", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645525429", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/madrid/pp-rechaza-investigar-asamblea-madrid-contratos-emergencia-pandemia/2860449/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627298}, {"title": "&quot;Me sac\u00f3 la placa&quot;: Luis Tosar recuerda el d\u00eda que fue retenido por la polic\u00eda por &quot;parecerse&quot; a Malamadre", "content": "El agente buscaba a un sospechoso que se parec\u00eda considerablemente al actor", "date": "1645525422", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645525422", "url": "https://cadenaser.com/programa/2022/01/27/hoy_por_hoy/1643284431_860152.html?dicbo=v1-c35cfb2d6c036191acda7bdc7d45d7d9-00c66499d010544027290288ba3f084553-hfrdembthbsdmljymu2diljuga3dmllbgjqwmljqgzrwmolfgzswgzbqmm&prm=ep-ob", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627299}, {"title": "Las trabajadoras de los cuidados contra los negocios de Florentino P\u00e9rez", "content": "Los cuidados en el Estado espa\u00f1ol se han convertido en un nicho de mercado para grandes conglomerados empresariales que buscaban alternativas de negocio tras la crisis del ladrillo. Actualmente, estas empresas son las que cuentan con el monopolio de estos servicios a trav\u00e9s de la precariedad laboral, la alianza con la industria del rescate y una estrategia de marketing basada en la falsa idea de integraci\u00f3n social de los sectores vulnerabilizados.", "date": "1645525558", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645525558", "url": "https://www.elsaltodiario.com/precariedad/trabajadoras-cuidados-contra-negocios-florentino-perez", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627302}, {"title": "Ana Frank es de todos, y eso tambi\u00e9n es traici\u00f3n", "content": "El inter\u00e9s por la autora de los diarios m\u00e1s famosos, y por la persona que la traicion\u00f3, cada vez se aleja m\u00e1s del Holocausto y de la realidad hist\u00f3rica. Frank est\u00e1 siendo objeto de apropiaci\u00f3n", "date": "1645525640", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645525640", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Politica/38790/ana-frank-traicion-rosemary-sullivan-Arnon-Grunberg.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627303}, {"title": "El trumpismo espa\u00f1ol conquista la primera semifinal de las murgas de Badajoz", "content": "El alcalde de Madrid, se\u00f1oras con bolsos 'Louis Chivat\u00f3n', legionarios e incluso el seguidor de Trump vestido de b\u00fafalo que asalt\u00f3 el Capitolio, pero convertido en un toro enamorado de Ayuso. De Turuta Madre fue, con diferencia, la murga m\u00e1s fuerte de la primera noche del concurso de murgas 2022.", "date": "1645525956", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645525956", "url": "https://www.hoy.es/carnaval/murgas/trumpismo-espanol-conquista-20220222012100-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627304}, {"title": "", "content": "", "date": "1645526237", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645526237", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627305}, {"title": "Ag\u00fcero: &quot;El doctor me dijo que tuve suerte de no sufrir un infarto, no se sabe qu\u00e9 me provoc\u00f3 la arritmia&quot;", "content": "Escuchar declarar al Kun Ag\u00fcero es un aut\u00e9ntico placer. Su espontaneidad, humor y optimismo hacen de su forma de expresarse algo que atrae. Derrocha sinceridad y una vez m\u00e1s se refiri\u00f3 en di\u00e1logo con TyC Sports a lo que fue su retiro, del cual aport\u00f3 nuevos detalles de la charla con los m\u00e9dicos, y dej\u00f3 en claro que seguir\u00e1 investigando qu\u00e9 le provoc\u00f3 la patolog\u00eda card\u00edaca ya que al d\u00eda de hoy, no est\u00e1 claro.&quot;Fue de golpe esto... Voy a seguir investigando qu\u00e9 me pas\u00f3, necesito saberlo, porque no est\u00e1 claro. Yo estaba bien f\u00edsicamente, y tengo la", "date": "1645526564", "karma": "-25.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645526564", "url": "https://ar.marca.com/claro/futbol-internacional/barcelona/2022/02/21/6213e9a046163fef228b45a7.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627306}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ndo empezar\u00e1n las restricciones de agua por la sequ\u00eda en Espa\u00f1a?", "content": "En algunos territorios se han tomado medidas como prohibir llenar piscinas o regar jardines para paliar los efectos de la ausencia de precipitaci\u00f3n...", "date": "1645526592", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645526592", "url": "https://www.eldebate.com/sociedad/20220222/cuando-empezaran-restricciones-agua-sequia-espana.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627307}, {"title": "Vuelve el hidroavi\u00f3n: los motivos para su regreso a Espa\u00f1a 65 a\u00f1os despu\u00e9s de su \u00faltimo vuelo comercial", "content": "La \u00faltima vez que un hidroavi\u00f3n surc\u00f3 los cielos y los mares de Espa\u00f1a el hombre todav\u00eda no hab\u00eda pisado la Luna. Fue en 1957 y, casi 65 a\u00f1os despu\u00e9s, estas llamativas aeronaves volver\u00e1n a nuestro pa\u00eds para unir Santa Cruz de Tenerife y Las Palmas de Gran Canaria. La idea de los impulsores de este proyecto es conectar de una forma m\u00e1s r\u00e1pida las capitales de las islas Canarias.", "date": "1645526760", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645526760", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/vuelve-hidroavion-motivos-para-su-regreso-a-espana-65-anos-despues-su-ultimo-vuelo-comercial", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627308}, {"title": "La oposici\u00f3n pedir\u00e1 a la Fiscal\u00eda aclarar si Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso cobr\u00f3 55.850 o 286.000 euros", "content": "La presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, se niega a revelar la facturaci\u00f3n de su hermano porque considera que es \u201cajena\u201d a su Gobierno. El PSOE ampliar\u00e1 su denuncia a la Fiscal\u00eda para que investigue el contenido de las facturas y aclare si el hermano de la mandataria cobr\u00f3 en total 286.000 euros, como asegur\u00f3 el presidente del PP, Pablo Casado, qui\u00e9n a\u00f1adi\u00f3, sin identificar a la fuente, que ten\u00eda esa informaci\u00f3n basada en datos bancarios y fiscales.", "date": "1645526819", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645526819", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-22/la-oposicion-pedira-a-la-fiscalia-aclarar-si-tomas-diaz-ayuso-cobro-55850-o-286000-euros.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627309}, {"title": "Una intervenci\u00f3n con la que Santiago Abascal ha dado una lecci\u00f3n de se\u00f1or\u00edo y coherencia", "content": "Aunque parezca lo contrario, la pol\u00edtica es una profesi\u00f3n noble porque es una forma de servicio a los ciudadanos. Pero algunos la han ensuciado con creces. Los espa\u00f1oles llevamos muchos a\u00f1os viendo a pol\u00edticos mediocres para los que todo vale, que te piden el \u201cvoto \u00fatil\u201d (es decir, que les votes con la nariz tapada) porque no tienen nada mejor que ofrecerte, que recurren a los golpes bajos, a la mentira y a las trampas m\u00e1s burdas para obtener alg\u00fan tipo de ventaja sobre sus rivales, y que, en resumidas cuentas, dan un ejemplo p\u00e9simo a los m\u00e1s", "date": "1645526841", "karma": "-120.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645526841", "url": "https://www.outono.net/elentir/2022/02/21/una-intervencion-con-la-que-santiago-abascal-ha-dado-una-leccion-de-senorio-y-coherencia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627310}, {"title": "\u00bfCu\u00e1les son las acciones europeas m\u00e1s afectadas por el conflicto de Ucrania?  - Bolsamania.com", "content": "\u00bfCu\u00e1les son las acciones europeas m\u00e1s afectadas por el conflicto de Ucrania? En Alemania, el mercado m\u00e1s bajista adem\u00e1s de la bolsa rusa, el proveedor de servicios sanitarios Fresenius, con importantes intereses en Rusia, es el valor m\u00e1s bajista del Dax 40.", "date": "1645526909", "karma": "-36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645526909", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/mercados/cuales-son-acciones-europeas-mas-afectadas-por-conflicto-ucrania--9261994.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627311}, {"title": "Anticorrupci\u00f3n abre una investigaci\u00f3n por el contrato de mascarillas del que cobr\u00f3 el hermano de Ayuso", "content": "La investigaci\u00f3n preliminar se centrar\u00e1 en la adjudicaci\u00f3n del contrato as\u00ed como en los movimientos bancarios y declaraciones fiscales de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645530903", "karma": "6447.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645527210", "url": "https://www.eldiario.es/politica/anticorrupcion-abre-investigacion-contrato-mascarillas-cobro-hermano-ayuso_1_8769739.html", "clicks": 0, "votes": "409", "status": "published", "id": 3627312}, {"title": "&quot;Os vamos a matar&quot;: el v\u00eddeo in\u00e9dito de los l\u00edderes de Basti\u00f3n Frontal antes de enfrentarse a la Polic\u00eda", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha descabezado en el \u00faltimo mes a diversas organizaciones de extrema derecha que han incitado en el \u00faltimo a\u00f1o a la violencia hacia otros colectivos, incluso de su misma ideolog\u00eda. Adem\u00e1s, difund\u00edan mensajes de odio a trav\u00e9s de redes sociales contra el colectivo LGTBI o incluso amenazaban de muerte a miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad. EL ESPA\u00d1OL ha tenido acceso a una grabaci\u00f3n en la que destacados l\u00edderes neonazis, entre los que se encontraban el l\u00edder de Basti\u00f3n Frontal, Rodrigo Migu\u00e9lez, o la falangista Isab", "date": "1645527208", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645527208", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220222/vamos-inedito-lideres-bastion-frontal-enfrentarse-policia/650685288_0.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3627313}, {"title": "As\u00ed ha subido Hacienda el IRPF sin que nos hayamos dado cuenta, m\u00e1s de 100 euros por contribuyente", "content": "La no actualizaci\u00f3n de los tipos del IRPF a la inflaci\u00f3n le va a costar a cada contribuyente entre 70 y 100 euros de recargo y un aumento de la recaudaci\u00f3n de impuestos por este concepto.", "date": "1645527238", "karma": "-50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645527238", "url": "https://www.pymesyautonomos.com/fiscalidad-y-contabilidad/asi-ha-subido-hacienda-irpf-que-nos-hayamos-dado-cuenta-100-euros-contribuyente", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627314}, {"title": "La dif\u00edcil encrucijada de Xi Jinping ante la invasi\u00f3n de Putin a Ucrania", "content": "La cautela es una ense\u00f1anza de Confucio que impregna la vida de los chinos. Y es la locomotora de la diplomacia en Beijing. La canciller\u00eda china est\u00e1 transitando un muy delgado sendero en la crisis de Ucrania. Rusia es su aliado natural y podr\u00eda tener grandes beneficios de una invasi\u00f3n de las fuerzas militares del Kremlin en territorio ucraniano. Pero tambi\u00e9n entiende que Vladimir Putin tiene doble filo. Putin fue uno de los pocos l\u00edderes globales que asistieron a la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno en Beijing.", "date": "1645527442", "karma": "-1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645527442", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/22/la-dificil-encrucijada-de-xi-jinping-ante-la-invasion-de-rusia-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627315}, {"title": "", "content": "", "date": "1645527399", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645527399", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627316}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos no podemos podemos podemos", "date": "1645527580", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645527580", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627317}, {"title": "Ciervos, visones y hienas tambi\u00e9n se han contagiado de covid-19: c\u00f3mo buscar el coronavirus en animales", "content": "En abril de 2020, los tigres y leones del zool\u00f3gico del Bronx, en Nueva York, fueron noticia cuando se contagiaron de COVID-19. En los meses siguientes a estos sorprendentes diagn\u00f3sticos, los investigadores y veterinarios encontraron el SARS-CoV-2, el virus que causa la COVID-19, en casi una docena de otras especies, tanto en cautividad como en la naturaleza. \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1n contagiando tantos animales del coronavirus? \u00bfY qu\u00e9 significa esto para la salud humana y animal?", "date": "1645527661", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645527661", "url": "https://theconversation.com/ciervos-visones-y-hienas-tambien-se-han-contagiado-de-covid-19-como-buscar-el-coronavirus-en-animales-177563", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627318}, {"title": "El falangismo en crisis con la crisis de febrero de 1956", "content": "Cuando cruzaba el ecuador de las cuatro d\u00e9cadas de vigencia del r\u00e9gimen (1936\u201075), el franquismo sufri\u00f3 una crisis, un cambio de rumbo, connotado por el definitivo declive del falangismo como hilo conductor y el progresivo encumbramiento de la nueva corriente tecnocr\u00e1tica. La larga pugna entre el sector tradicionalista (Carrero, Iturmendi, L\u00f3pez Rod\u00f3, Arbor)1 y el falangista (Ruiz\u2010Gim\u00e9nez, La\u00edn, Tovar, S\u00e1nchez Bella, Artajo) 2 se saldar\u00e1, tras los sucesos de febrero de 1956, con la salida de Ruiz\u2010Gim\u00e9nez y Fern\u00e1ndez Cuesta.", "date": "1645527815", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645527815", "url": "https://ifc.dpz.es/recursos/publicaciones/32/79/35zaratiegui.pdf", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627320}, {"title": "Almeida anunciar\u00e1 su dimisi\u00f3n como portavoz nacional del PP de manera inmediata", "content": "El tambi\u00e9n alcalde de Madrid afirm\u00f3 en el pleno municipal que su &quot;compromiso con el Ayuntamiento de Madrid&quot; est\u00e1 &quot;muy por encima&quot; de su &quot;compromiso con el PP&quot;", "date": "1645527910", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645527910", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/almeida-dimitira-de-manera-inmediata-como-portavoz-nacional-del-pp/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3627321}, {"title": "Lorca aprueba restringir las macrogranjas porcinas: &quot;Que el asalto se quede en una pesadilla&quot;", "content": "El alcalde de Lorca, Diego Jos\u00e9 Mateos, ha intervenido antes de presentar la moci\u00f3n, en el que ha pedido que el debate se tiene que hacer desde el &quot;respeto total y absoluto&quot; y sin recurrir a &quot;ning\u00fan tipo de violencia&quot;, tras la irrupci\u00f3n de manifestantes en el pleno anterior que forz\u00f3 su suspensi\u00f3n.", "date": "1645527894", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645527894", "url": "https://www.eldiario.es/murcia/politica/lorca-aprueba-restringir-macrogranjas-porcinas-asalto-quede-pesadilla_1_8769349.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627322}, {"title": "Los nan\u00e1i, pueblo ind\u00edgena de Siberia con solo 30 apellidos", "content": "Existen numerosos datos interesantes sobre el pueblo nan\u00e1i. Eran conocidos por otro nombre: \u201cpiel de pescado\u201d porque llevaban ropa hecha de pieles de pescado. Otro: cuando una persona nan\u00e1i mor\u00eda, se le confeccionaba un peto ceremonial especial bordado con un dibujo en forma de intestinos, y se hac\u00eda un peque\u00f1o mu\u00f1eco de madera en su honor, que se \u201calimentaba\u201d durante un a\u00f1o m\u00e1s despu\u00e9s de la muerte de la persona. Por \u00faltimo, est\u00e1n los apellidos nan\u00e1i. A d\u00eda de hoy, s\u00f3lo existen 30.", "date": "1645528075", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645528075", "url": "https://es.rbth.com/estilo-de-vida/88890-nanai-pueblo-indigena-siberia", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627323}, {"title": "Finalizada la cubierta del IES Toki Ona de Bera", "content": "El Departamento de Educaci\u00f3n del Gobierno foral ha finalizado las obras de la cubierta del patio del IES Toki Ona de la localidad de Bera. El proyecto, obra de Acemos Building Solutions, S.L. cubre una pista de 22x44 m2 con una superficie total de 968m2. La ejecuci\u00f3n de las obras, llevadas a cabo por Cubiertas y Fachadas Larra, S.L. se ha llevado a cabo en cuatro meses, entre octubre de 2021 y febrero de 2022, con un presupuesto de 425.834,80 euros.", "date": "1645528284", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645528284", "url": "https://www.europapress.es/navarra/noticia-finalizada-cubierta-ies-toki-ona-bera-20220222120022.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627325}, {"title": "Casado excluye a Ayuso de la reuni\u00f3n de ma\u00f1ana para fijar fecha y orden del d\u00eda de la junta directiva", "content": "Pablo Casado, ha convocado para ma\u00f1ana a los presidentes auton\u00f3micos del partido para acordar la fecha de la junta directiva del partido y su orden del d\u00eda, si bien Casado excluye de la convocatoria a la otra protagonista del choque que ha abierto en canal al partido,", "date": "1645528343", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645528343", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220222/8074147/casado-convoca-manana-barones-fijar-fecha-orden-dia-junta-directiva.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627326}, {"title": "Ayuso decreta el fin de las escuelas p\u00fablicas 0-6 de Madrid", "content": "Tras meses de lucha de las familias, las educadoras y directoras de nueve centros de educaci\u00f3n infantil 0-6, el Gobierno de D\u00edaz Ayuso confirma con la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial de la CAM el fin de una experiencia de \u00e9xito en la educaci\u00f3n p\u00fablica madrile\u00f1a. Ya es oficial. El Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso ha decretado el final de una experiencia con d\u00e9cadas de historia y, parad\u00f3jicamente, convertida en un referente educativo: las escuelas infantiles p\u00fablicas de cero a seis a\u00f1os. Fueron meses de lucha desde las AFA de los nueve centros\u2026", "date": "1645529720", "karma": "5421.00", "negatives": "64", "sent_date": "1645528414", "url": "https://www.elsaltodiario.com/educacion-publica/ayuso-decreta-final-escuelas-publicas-0-6-madrid", "clicks": 0, "votes": "362", "status": "", "id": 3627327}, {"title": "Almeida dimite como portavoz nacional del PP en medio de la crisis entre Casado y Ayuso", "content": "Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida ha dimitido como portavoz nacional del PP en plena crisis por la guerra entre Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso. El tambi\u00e9n alcalde de Madrid hab\u00eda dejado caer en las \u00faltimas horas su intenci\u00f3n de dejar ese puesto. Este lunes no acudi\u00f3 al Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n reunido por el presidente del PP para tratar de resistir al frente del partido, y que se sald\u00f3 con la convocatoria de una Junta Directiva Nacional del partido.", "date": "1645528424", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645528424", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/almeida-dimite-portavoz-nacional-pp-medio-crisis-casado-ayuso_1_8769837.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627328}, {"title": "Almeida dimite como portavoz nacional del PP en medio de la crisis entre Casado y Ayuso", "content": "El tambi\u00e9n alcalde de Madrid hab\u00eda dejado caer en las \u00faltimas horas su intenci\u00f3n de dejar ese puesto", "date": "1645528503", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645528503", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/almeida-dimite-portavoz-nacional-pp-medio-crisis-casado-ayuso_1_8769837.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3627330}, {"title": "Un ni\u00f1o de 4 a\u00f1os efect\u00faa un disparo durante la detenci\u00f3n de su padre por la Polic\u00eda", "content": "El menor y su hermano, de 3 a\u00f1os, fueron devueltos a la familia. Sin embargo, los servicios sociales est\u00e1n investigando las condiciones en que viven.", "date": "1645528868", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645528868", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420921-nino-4-anos-disparar-pistola-policia", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627331}, {"title": "Almeida dimite como portavoz nacional del PP", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez Almeida, ha anunciado que dimite como portavoz del PP Nacional para centrar sus esfuerzos &quot;en el Ayuntamiento de Madrid&quot;, seg\u00fan ha anunciado.", "date": "1645528941", "karma": "1.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645528941", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3455222/almeida-dimite-como-portavoz-nacional-pp", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627332}, {"title": "La CNMV calcula que el 33% de las sicav seguir\u00e1 tributando al 1%", "content": "La Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) calcula que en torno al 33% de las sociedades de inversi\u00f3n (sicav) seguir\u00e1 tributando al 1%, mientras que el 50% de estas, equivalente al 37% del patrimonio total de estas sociedades, ser\u00e1n liquidadas.", "date": "1645529194", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645529194", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/22/mercados/1645522501_780262.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627333}, {"title": "Alemania suspende proceso de certificaci\u00f3n de gasoducto Nord Stream 2", "content": "Alemania suspendi\u00f3 el proceso de autorizaci\u00f3n para el gasoducto Nord Stream 2 por la crisis ucraniana, seg\u00fan fuentes del Gobierno alem\u00e1n.", "date": "1645548019", "karma": "1541.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645529098", "url": "https://www.dw.com/es/alemania-suspende-proceso-de-certificaci\u00f3n-de-gasoducto-nord-stream-2/a-60870440", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3627334}, {"title": "Anticorrupci\u00f3n abre una investigaci\u00f3n por el contrato que implica al hermano de Ayuso", "content": "El ministerio p\u00fablico toma la decisi\u00f3n tras la denuncia de la oposici\u00f3n sobre el contrato adjudicado por la Comunidad de Madrid que implica al familiar de la presidenta auton\u00f3mica", "date": "1645529220", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645529220", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-22/anticorrupcion-abre-una-investigacion-por-el-contrato-que-implica-al-hermano-de-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627336}, {"title": "Putin y Lenin", "content": "Putin es un anticomunista convencido y un nacionalista de derechas. Ayer lo dej\u00f3 claro en un discurso para la Historia en el que dej\u00f3 muchas pistas sobre su imaginario cultural y sus referentes ideol\u00f3gicos as\u00ed como su sentido de la iron\u00eda y la imagen que tiene de s\u00ed mismo. Cualquiera dir\u00eda que a Putin le complace esa caricatura que le presenta en la escena medi\u00e1tica \u201coccidental\u201d como ese padre autoritario al que su yerno tiene p\u00e1nico. Cualquier psicoanalista dir\u00eda que se gusta en ese rol superyoico castigador. Me lo imagino trasteando en las re", "date": "1645535420", "karma": "1829.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645529474", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38823/", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3627337}, {"title": "Detenida una septuagenaria por cultivar 552 plantas de marihuana en el interior de su vivienda en Toledo", "content": "La Guardia Civil ha detenido a una mujer, de 73 a\u00f1os de edad, tras la localizaci\u00f3n de una plantaci\u00f3n indoor compuesta por 552 plantas de marihuana en el interior de una vivienda en la localidad de Hormigos, en la provincia de Toledo.", "date": "1645529574", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645529574", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960566/0/detenida-una-septuagenaria-por-cultivar-552-plantas-de-marihuana-en-toledo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627338}, {"title": "Ya no te perder\u00e1s en las aventuras conversacionales con el emulador ZEsarUX", "content": "Cada a\u00f1o que pasa los emuladores de Spectrum son m\u00e1s completos y variados (...) De entre los disponibles destaca el ZEsarUX, un magn\u00edfico emulador que sigue sorprendi\u00e9ndonos a todos. En esta ocasi\u00f3n, su autor C\u00e9sar Hern\u00e1ndez Ba\u00f1\u00f3, anuncia una nueva funcionalidad de lo m\u00e1s interesante: mapa de aventura conversacional (...) mostrar las localizaciones, caminos e ilustraciones de cada pantalla", "date": "1645529741", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645529741", "url": "https://www.elmundodelspectrum.com/ya-no-te-perderas-en-las-aventuras-conversacionales-con-el-emulador-zesarux/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627340}, {"title": "Piensos y soja: aliados para destruir el Amazonas", "content": "A pesar de que existen acuerdos internacionales para proteger la selva amaz\u00f3nica, en los \u00faltimos diez a\u00f1os se han talado m\u00e1s de mil kil\u00f3metros cuadrados de esta masa tropical para producir materias primas agr\u00edcolas o alimentos para ganado que luego son enviados a pa\u00edses europeos. En las explotaciones de soja brasile\u00f1as se han talado m\u00e1s de mil kil\u00f3metros cuadrados de selva amaz\u00f3nica durante la \u00faltima d\u00e9cada, a pesar del acuerdo internacionalmente reconocido para proteger la masa tropical. La que se cultiva en las zonas m\u00e1s afectadas por esta de", "date": "1645530037", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645530037", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/2022-02-22/piensos-y-soja-aliados-para-destruir-el-amazonas.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627342}, {"title": "Adventus - M\u00e1s fuerte que el dolor", "content": "Videoclip de la banda de metal Adventus, nueva banda de V\u00edctor Garc\u00eda (Warcry).", "date": "1645530079", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645530079", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-dEJTsru_10", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627343}, {"title": "Ted Cruz en entredicho por intentar vincular a Hillary Clinton con el socio de Epstein hallado muerto en una celda", "content": "El senador republicano se refiri\u00f3 a la teor\u00eda de conspiraci\u00f3n despu\u00e9s de que Jean Luc-Brunel fuera encontrado muerto en Francia", "date": "1645530072", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645530072", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/ted-cruz-hilary-clinton-epstein-b2020008.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627344}, {"title": "Vandalismo en Castell\u00f3n: Pintan una bandera de Espa\u00f1a sobre la arco\u00edris en un banco", "content": "El Ayuntamiento de Tales ha denunciado esta tarde un acto de vandalismo que ha tenido lugar en la localidad, en concreto sobre un banco cuyos colores significaban un homenaje al colectivo LGTBI. El consistorio hab\u00eda pintado el mobiliario con los colores de la bandera arco\u00edris en apoyo, adem\u00e1s de a este colectivo, a la lucha contra la violencia de g\u00e9nero y a la asociaci\u00f3n contra el c\u00e1ncer. Y este fin de semana, en uno de los bancos pintados, &quot;se ha realizado un acto vand\u00e1lico al mismo tiempo que hom\u00f3fobo&quot;, denuncian fuentes municipales.", "date": "1645530229", "karma": "35.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645530229", "url": "https://www.elperiodicomediterraneo.com/comarcas/2022/02/21/vandalismo-castellon-pintan-bandera-espana-lgtbi-63000725.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627345}, {"title": "Extrema izquierda colombiana ataca hotel en Colombia donde se celebraba el Foro de Madrid", "content": "El pol\u00edtico espa\u00f1ol y representante de VOX en el Parlamento europeo, Hermann Tertsch acus\u00f3 a la izquierda colombiana del ataque y levantando una de las piedras arrojadas por miembros de la primera l\u00ednea dijo: \u201cEstos son los argumentos de la izquierda comunista\u201d.", "date": "1645530247", "karma": "-33.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645530247", "url": "https://elamerican.com/extrema-izquierda-ataca-a-foro-de-madrid/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627346}, {"title": "Catar dice que sustituir el gas de Rusia a Europa es &quot;imposible&quot; a corto plazo", "content": "El ministro de Energ\u00eda catar\u00ed, Saad al Kaabi, asegur\u00f3 este martes que es &quot;imposible&quot; reemplazar a corto plazo el volumen de gas que Rusia suministra a Europa en caso de que haya sanciones por el conflicto con Ucrania y Mosc\u00fa tenga que restringir sus exportaciones.", "date": "1645530328", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645530328", "url": "https://es.finance.yahoo.com/news/catar-sustituir-gas-rusia-europa-112559763.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627347}, {"title": "Arce ampl\u00eda tres meses m\u00e1s la condena contra Jeanine \u00c1\u00f1ez", "content": "La ampliaci\u00f3n de la condena se produce un d\u00eda despu\u00e9s de que \u00c1\u00f1ez denunciara que sufre &quot;torturas psicol\u00f3gicas&quot;.", "date": "1645530338", "karma": "56.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645530338", "url": "https://gaceta.es/actualidad/continua-la-persecucion-del-regimen-de-arce-contra-anez-amplia-tres-meses-mas-la-prision-preventiva-20220222-0915/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627348}, {"title": "Congresista norteamericana propone proyecto de ley para prohibir que familiares de funcionarios chinos estudien en EEUU (ch)", "content": "La congresista Vicky Hartzler (R-Mo) present\u00f3 el 18 de febrero la \u201cLey de Protecci\u00f3n de la Educaci\u00f3n Superior frente al Partido Comunista Chino\u201d. Si se aprueba, el nuevo proyecto de ley de Hartzler prohibir\u00eda a los funcionarios chinos y a los miembros de su familia solicitar visados de estudiante o de investigaci\u00f3n en las universidades estadounidenses. El proyecto de ley se\u00f1alaba espec\u00edficamente que el t\u00e9rmino \u201cmiembro de la familia\u201d se refiere a los c\u00f3nyuges, hijos, padres, hermanos o nietos de los funcionarios del PCCh.", "date": "1645530789", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645530789", "url": "https://www.epochtimes.com/gb/22/2/16/n13582372.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627350}, {"title": "Almeida dimite como portavoz nacional del PP", "content": "El hasta ahora portavoz nacional del PP, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, como ya avanz\u00f3 ABC, dejar\u00e1 su cargo en la direcci\u00f3n de su partido para centrarse en su cargo como alcalde de Madrid. As\u00ed lo ha anunciado hoy el regidor en los pasillos de Cibeles, donde ha dado explicaciones sobre el supuesto espionaje a su compa\u00f1era, Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645530760", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645530760", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-almeida-dimite-como-portavoz-nacional-pp-202202221211_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627351}, {"title": "Denunciado tras entrar con un quad en el Arco de la Rosa de Marchena", "content": "La Polic\u00eda Local de Marchena ha denunciado a un joven vecino de la localidad que fue captado a los mandos de un quad en la muralla moz\u00e1rabe penetrando por el conocido como Arco de la Rosa, datado entre los a\u00f1os 1368 y 1430.", "date": "1645531043", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531043", "url": "https://www.dailymotion.com/video/x883ely", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627352}, {"title": "Joaqu\u00edn Reyes: \u201cLa fama es un mundo hip\u00f3crita\u201d", "content": "Lleva dos d\u00e9cadas prodigiosas en la palestra del humor. Entre Kandinsky y La Mancha. Un \u201cbuf\u00f3n\u201d con pajarita, hijo de Jos\u00e9 Luis Cuerda, Faemino y Cansado y los Monty Python. De \u201cel tr\u00edo de Albacete\u201d a La hora chanante y Muchachada Nui. Sigue en el tajo de la tele llevando el dandismo manchego al sumum de la parodia. Y, entre paletadas de cemento armado, afloran verdades como pu\u00f1os: las que dice un ferviente devoto de las novelas rusas y un enamorado del mid century americano. Sin hueco para las guerras fr\u00edas. Humanista \u201cde gama baja\u201d, dice.", "date": "1645531003", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531003", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/en-pause/joaquin-reyes-fama-es-mundo-hipocrita/20220217130055351067.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627353}, {"title": "Cuca Gamarra, entre las voces cr\u00edticas con Pablo Casado al frente del PP", "content": "Seg\u00fan detalla la Cadena SER, la portavoz en el Congreso de los Diputados, Cuca Gamarra, forma parte del n\u00facleo rupturista con la gesti\u00f3n de Pablo Casado, junto con Dolors Montserrat (portavoz en el Parlamento Europeo) y exministras como Ana Pastor.  La exalcaldesa de Logro\u00f1o ascendi\u00f3 a la portavoc\u00eda del PP en la C\u00e1mara Baja en agosto de 2020, de la mano de Pablo Casado. Ahora, en un sismo org\u00e1nico como no se recuerda en la historia del PP, parece que los caminos de Cuca Gamarra y Casado comienzan a separarse.", "date": "1645531172", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531172", "url": "https://nuevecuatrouno.com/2022/02/21/cuca-gamarra-critica-direccion-pablo-casado-crisis-pp/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627355}, {"title": "Fran\u00e7ois Brunelle, el fot\u00f3grafo que empareja a desconocidos id\u00e9nticos", "content": "Fran\u00e7ois Brunelle es un fot\u00f3grafo canadiense que se ha dedicado a viajar por diferentes pa\u00edses del planeta con el objetivo de encontrar parejas de desconocidos que sean id\u00e9nticas f\u00edsicamente, un fen\u00f3meno conocido como sosia.", "date": "1645531270", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531270", "url": "https://culturainquieta.com/es/lifestyle/item/19117-francois-brunelle-el-fotografo-que-empareja-a-desconocidos-identicos.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627356}, {"title": "", "content": "", "date": "1645531405", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531405", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627357}, {"title": "La sonda Solar Orbiter capta una inmensa llamarada solar", "content": "A veces, la suerte se pone de cara y as\u00ed ha sucedido cuando la nave espacial Solar Orbiter logr\u00f3 captar, la semana pasada, un primer plano del Sol emitiendo una llamarada muy grande. La imagen fue \u00fanica. La protuberancia solar se observ\u00f3 el pasado 15 de febrero, as\u00ed lo indic\u00f3 un comunicado de la Agencia Espacial Europea.", "date": "1645531572", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645531572", "url": "https://todociencia.net/la-sonda-solar-orbiter-capta-una-inmensa-llamarada-solar/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627358}, {"title": "La sociedad de la madre de Ayuso ha recibido m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de euros y 25 contratos en Madrid desde que su hija est\u00e1 en el poder", "content": "El administrador \u00fanico de la empresa Prhoinsa, S.A. es socio, seg\u00fan el Registro Mercantil, en varias sociedades participadas por Isabel Ayuso Puente.", "date": "1645533919", "karma": "8552.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645531675", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/socio-madre-ayuso-recibio-mas-1-millon-euros-25-contratos-ayuso-presidenta_284650102", "clicks": 0, "votes": "500", "status": "published", "id": 3627359}, {"title": "", "content": "", "date": "1645531659", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531659", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627360}, {"title": "Este troyano est\u00e1 siendo una pesadilla para bancos como BBVA, Santander o CaixaBank: as\u00ed es Xenomorph", "content": "Un peligroso malware se ha apoderado de numerosos dispositivos m\u00f3viles Android con la intenci\u00f3n de recopilar informaci\u00f3n bancaria de las principales apps de bancos. Apodado como 'Xenomorph' por la firma de seguridad ThreatFabric, este troyano ya ha afectado a usuarios de 56 bancos europeos diferentes, teniendo como objetivo Espa\u00f1a, Portugal, Italia y B\u00e9lgica.", "date": "1645531840", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645531840", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/este-troyano-esta-siendo-pesadilla-para-bancos-como-bbva-santander-caixabank-asi-xenomorph", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627361}, {"title": "La Guardia Civil identifica a los menores responsables de las pintadas en La Rendija en Herencia", "content": "En la Rendija, catalogada como Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) desde hace poco, existen pinturas rupestres desde hace muchos a\u00f1os, aunque han permanecido mucho tiempo sin ning\u00fan tipo de amparo o protecci\u00f3n. La Guardia Civil finalmente ha determinado que tres menores de edad fueron los autores de unas pintadas en la Cueva de La Rendija de Herencia (Ciudad Real).", "date": "1645531962", "karma": "40.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645531962", "url": "https://diariodelamancha.com/guardia-civil-identifica-menores-responsables-pintadas-rendija-herencia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627363}, {"title": "Putin garantiza el suministro de gas ruso, pero advierte sobre la imposici\u00f3n de sanciones", "content": "El presidente ruso, que este lunes reconoc\u00eda la independencia de las regiones de Donetsk y Lugansk y ordenaba la entrada en ellas de las Fuerzas Armadas rusas, ha destacado, en un discurso en la sesi\u00f3n inaugural del Foro de Pa\u00edses Exportadores de Gas, el fuerte crecimiento de esta fuente de energ\u00eda como uno de los tipos de combustible m\u00e1s amigables con el medio ambiente.", "date": "1645532154", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645532154", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/consumo/putin-garantiza-suministro-gas-ruso-advierte-imposicion-sanciones_18_3287296176.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627364}, {"title": "Escupen en la cara a Alejandro Palomas tras se\u00f1alar la pederastia en la Iglesia: &quot;Mentirosos hijos de p***&quot;", "content": "El escritor Alejandro Palomas ha denunciado una nueva agresi\u00f3n tras haberse convertido en cabeza visible de la lucha contra la pederastia en la Iglesia. Esta vez los insultos no han llegado a trav\u00e9s de las redes sociales, sino que ha sido una mujer la que le ha increpado en plena calle de Valencia. Lleg\u00f3 a escupirle en la cara al grito de &quot;mentirosos hijos de puta&quot;.", "date": "1645537502", "karma": "3580.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645532317", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/escupen-cara-alejandro-palomas-senalar-pederastia-iglesia-mentirosos-hijos_202202226214c6caf65b190001a211ba.html", "clicks": 0, "votes": "251", "status": "published", "id": 3627365}, {"title": "https://www.bignewsnetwork.com/news/272323839/elit e-keto-burner---happy-reviews-shark-tank-pros-or-c ons--bhb-diet-pills", "content": "<p><a href=\"https://www.bignewsnetwork.com/news/272323839/elite-keto-burner---happy-reviews-shark-tank-pros-or-cons--bhb-diet-pills\"><strong>Lofi CBD Gummies</strong></a> Many individuals are searching for all-normal and safe strategies to work on their wellbeing, so the Lofi CBD Cubes guarantee to help just with this! This tomfoolery and delicious enhancement was made for any individual who needs to add CBD into their eating regimens without smoking anything or ingesting oils that can leave an awful taste. At the point when CBD initially opened up to the general population, vaping was the most utilized strategy to take it in. In any case, not every person could embrace the propensity for vaping, regardless of whether the outcome is unbelievable restorative advantages. Accordingly, a developing number of organizations have started to deliver items like the Lofi CBD Cubes. These chewy CBD gummies are cherished by everybody, as found in the numerous positive surveys left by customers on the Lofi CBD Cubes official site.&nbsp;</p><p><a href=\"https://www.bignewsnetwork.com/news/272323839/elite-keto-burner---happy-reviews-shark-tank-pros-or-cons--bhb-diet-pills\"><strong>https://www.bignewsnetwork.com/news/272323839/elite-keto-burner---happy-reviews-shark-tank-pros-or-cons--bhb-diet-pills</strong></a></p><p><a href=\"https://www.offer4cart.com/lofi-cbd-gummies-shark-tank/\"><strong>https://www.offer4cart.com/lofi-cbd-gummies-shark-tank/</strong></a></p><p><a href=\"https://lofi-cbd-gummies-reviews-cost.clubeo.com/news/2022/02/21/lofi-cbd-gummies-reviews-by-shark-tank-dose-it-work-or-not-what\"><strong>https://lofi-cbd-gummies-reviews-cost.clubeo.com/news/2022/02/21/lofi-cbd-gummies-reviews-by-shark-tank-dose-it-work-or-not-what</strong></a></p><p><a href=\"https://lofi-cbd-gummies-review-price.footeo.com/news/2022/02/21/lofi-cbd-gummies-shark-tank-pros-or-hype-tested-reports-reviews\"><strong>https://lofi-cbd-gummies-review-price.footeo.com/news/2022/02/21/lofi-cbd-gummies-shark-tank-pros-or-hype-tested-reports-reviews</strong></a></p><p><a href=\"https://lexcliq.com/lofi-cbd-gummies-reviews-shark-tank-price-ingredients-benefits-side-effects-effective-results-must-be-read-before-buy/\"><strong>https://lexcliq.com/lofi-cbd-gummies-reviews-shark-tank-price-ingredients-benefits-side-effects-effective-results-must-be-read-before-buy/</strong></a></p><p><a href=\"https://bumppy.com/tm/read-blog/22574_lofi-cbd-gummies-reviews-shark-tank-it-is-work-or-not-100-natural-amp-pure-ingre.html\"><strong>https://bumppy.com/tm/read-blog/22574_lofi-cbd-gummies-reviews-shark-tank-it-is-work-or-not-100-natural-amp-pure-ingre.html</strong></a></p><p><a href=\"https://www.bulbapp.com/u/lofi-cbd-gummies-reviews-100-clinically-certified-by-specialists\"><strong>https://www.bulbapp.com/u/lofi-cbd-gummies-reviews-100-clinically-certified-by-specialists</strong></a></p><p><a href=\"https://medium.com/@Lofi-CBD-Gummies-Reviews\"><strong>https://medium.com/@Lofi-CBD-Gummies-Reviews</strong></a></p><p><a href=\"https://promosimple.com/ps/1c38c/lofi-cbd-gummies-shark-tank-top-rated-real-reviews\"><strong>https://promosimple.com/ps/1c38c/lofi-cbd-gummies-shark-tank-top-rated-real-reviews</strong></a></p>", "date": "1645532294", "karma": "-33.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645532294", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627366}, {"title": "Rufi\u00e1n se moja sobre el PP y deja un recado a Feij\u00f3o: &quot;Casado sal\u00eda con vacas detr\u00e1s y Feij\u00f3o sal\u00eda con un narcotraficante\u201d", "content": "\u00abPr\u00e1cticas casi casi mafiosas entre ellos, conviene recordar que la gran esperanza de todo el entorno medi\u00e1tico que apoya al PP es una se\u00f1ora que foment\u00f3 en el peor momento de la pandemia, cuando la gente mor\u00eda por cientos en las UCI, comisiones de sus familiares, y la otra esperanza es una persona que alternaba con narcotraficantes en sus yates\u00bb. \u00abLa principal diferencia es que Casado sal\u00eda con vacas detr\u00e1s y Feij\u00f3o sal\u00eda con narcotraficantes detr\u00e1s\u00bb, se\u00f1ala el portavoz.", "date": "1645532835", "karma": "64.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645532835", "url": "https://jotapov.com/2022/02/22/rufian-moja-pp-recado-feijoo-casado-vacas-feijoo-salia-narcotraficante/", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3627367}, {"title": "Mapa de tolerancia LGTBI+ por pa\u00eds en todo el mundo (Act. Diciembre 2020)", "content": "Un mapa muy visual que muestra la tolerancia (o no) de la comunidad LGTBI+ en todo el mundo. Actualizado con las normativas y leyes que cerraron el a\u00f1o 2020. Un buen mapa referente a tener en cuenta por personas LGTBI+ que est\u00e9n pensando en viajar en pareja.", "date": "1645532976", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645532976", "url": "https://ilga.org/sites/default/files/downloads/ENG_ILGA_World_map_sexual_orientation_laws_dec2020.png", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627368}, {"title": "El Gobierno entrega la Gran Cruz de la Orden Civil de Alfonso X a Serrat", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, encabeza el acto de reconocimiento a la carrera de Joan Manuel Serrat. El cantautor recibir\u00e1 la Gran Cruz de la Orden Civil de Alfonso X, despu\u00e9s de que lo aprobase el Consejo de Ministros el pasado 7 de diciembre de 2021. El acto institucional tendr\u00e1 lugar este martes en La Moncloa a las 13.00h y contar\u00e1 con la presencia de la ministra de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional, Pilar Alegr\u00eda; la ministra de Pol\u00edtica Territorial y Portavoz del Gobierno, Isabel Rodr\u00edguez; y el ministro de Cultura y Deporte,", "date": "1645532867", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645532867", "url": "https://www.publico.es/culturas/gobierno-entrega-gran-cruz-orden-civil-alfonso-x-serrat.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627369}, {"title": "La Guardia Civil subasta esta semana en la comandancia m\u00e1s de 400 armas", "content": "La Guardia Civil subastar\u00e1 esta semana m\u00e1s de 400 armas, que ya est\u00e1n expuestas en las instalaciones de la comandancia lucense, en la Praza de Breta\u00f1a.En la \u00faltima subasta de este tipo organizada por la Benem\u00e9rita en Lugo hab\u00eda un total de 726 armas y se adjudicaron \u00fanicamente una treintena.", "date": "1645533009", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645533009", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/guardia-civil-subasta-semana-comandancia-mas-400-armas/202202220912191559668.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627370}, {"title": "El Grupo Parlamentario del PP tambi\u00e9n abandona a Pablo Casado y pide un cambio de liderazgo", "content": "El PP tambi\u00e9n implosiona en el Congreso. La direcci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular ha abandonado a Pablo Casado y pide un nuevo congreso extraordinario que elija nuevos dirigentes tomen el mando. Impl\u00edcitamente, pide su cabeza. Y expl\u00edcitamente, la de Teodoro Garc\u00eda Egea: &quot;Solicitamos la destituci\u00f3n inmediata del secretario general del PP&quot;. Firman la carta los diputados del PP Guillermo Mariscal, Jos\u00e9 Ignacio Ech\u00e1niz, Pablo Hisp\u00e1n (ex director de Gabinete de Casado, precisamente), Sandra Moneo, Carlos Rojas, Mario Garc\u00e9s y Adolfo Su\u00e1rez Ill", "date": "1645533182", "karma": "90.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645533182", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/22/6214c9cee4d4d8215b8b4588.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627371}, {"title": "Avanza con \u00e9xito el plan de China para alimentar a 80 millones de personas con su &quot;arroz de agua salada&quot;", "content": "La clave de esta abundante cosecha radica en las nuevas cepas de arroz tolerantes a la sal desarrolladas por cient\u00edficos chinos.\n&quot;Si China puede ser m\u00e1s autosuficiente en alimentos b\u00e1sicos, ello tambi\u00e9n supondr\u00e1 una contribuci\u00f3n a la seguridad alimentaria mundial&quot;, estima Zhang. &quot;Cuanto menos tenga que importar China, m\u00e1s tendr\u00e1n otros pa\u00edses&quot;, concluye.", "date": "1645559415", "karma": "79.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645533411", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420653-avanza-exito-plan-china-cosecha-arroz-agua-salada", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "published", "id": 3627372}, {"title": "Nuevo tiroteo entre familias en La Mina", "content": "Algunas fuentes vecinales apuntan a este medio que el conflicto se habr\u00eda ocasionado por una disputa entre el clan de los &quot;cacahuetes&quot; y el de los &quot;vascos&quot;. Dos familias importantes del barrio.", "date": "1645533337", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645533337", "url": "https://www.metropoliabierta.com/informacion-municipal/sucesos/tiroteo-familias-la-mina_50104_102.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627373}, {"title": "El grillao, parte 230 y tantos", "content": "Buenas, semos un grupo de hintelectuales de m\u00faltiples ramas del conocimiento y el saver. Siguenos y ver\u00e1s la lus. Berdades como pu\u00f1os.", "date": "1645533325", "karma": "-43.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645533325", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "abuse", "id": 3627374}, {"title": "Terremoto de 3,7: \u00bfHa despertado el Volc\u00e1n de Enmedio en Canarias?", "content": "En la noche del s\u00e1bado se localiz\u00f3 un terremoto de magnitud 3,7 entre las islas de Gran Canaria y Tenerife, donde duerme el Volc\u00e1n de Enmedio, descubierto hace apenas 30 a\u00f1os", "date": "1645544138", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645533401", "url": "https://www.abc.es/espana/canarias/abci-terremoto-37-despertado-volcan-enmedio-canarias-202202211951_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3627375}, {"title": "El petr\u00f3leo se dispara y se acerca a los 100 d\u00f3lares ante la ofensiva de Putin en Ucrania", "content": "Los \u00faltimos pasos de Putin en el Donbas est\u00e1n agitando las principales bolsas este martes y, sobre todo, la cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo. La intensificaci\u00f3n del enfrentamiento diplom\u00e1tico y la escalada militar est\u00e1n generando temores de sanciones e interrupciones en el comercio de energ\u00eda. Dado este nerviosismo, parece que los precios del petr\u00f3leo pueden estar alcanzando los tres d\u00edgitos en cualquier momento.", "date": "1645533575", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645533575", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/02/22/6214aae9fdddffc9388b4573.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627376}, {"title": "", "content": "", "date": "1645533619", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645533619", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627377}, {"title": "Los 20 mejores discos indies de la historia", "content": "Arctic Monkeys, The Strokes, Interpol, Los Planetas, The Smiths, Arcade Fire, Radiohead... desde los aleda\u00f1os del mainstream llegan 20 descargas de inconformismo y rebeld\u00eda.", "date": "1645533884", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645533884", "url": "https://www.esquire.com/es/actualidad/musica/g39092550/mejores-discos-indies/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627379}, {"title": "FreeDOS, el clon de MS-DOS que preinstalan en los PCs &quot;sin sistema operativo&quot;, lanza su nueva versi\u00f3n 1.3", "content": "... De modo que, en ocasiones, los fabricantes optan por ahorrar costes con algunos modelos, y preinstalan otro sistema operativo, para que sea el usuario el que adquiera e instale posteriormente una copia de Windows\u2026 si \u00e9se es su deseo. En estos casos, el SO elegido para preinstalarse en f\u00e1brica no suele ser Linux, sino otro mucho menos conocido: FreeDOS.", "date": "1645534122", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645534122", "url": "https://www.genbeta.com/sistemas-operativos/freedos-clon-ms-dos-que-preinstalan-pcs-sistema-operativo-lanza-su-nueva-version-1-3-live-cd-incluido", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627381}, {"title": "L\u00f3pez Miras pide la celebraci\u00f3n de un congreso extraordinario en el PP", "content": "Hasta ahora el bar\u00f3n murciano era de los pocos que se hab\u00eda pronunciado a favor de Casado y Garc\u00eda Egea. El pasado domingo L\u00f3pez Miras defendi\u00f3 la actuaci\u00f3n de la direcci\u00f3n general del PP, descart\u00f3 pedir dimisiones y tambi\u00e9n adelantar el congreso nacional del partido, previsto para el mes de julio, en el que se designar\u00e1 al presidente de la formaci\u00f3n. Sin embargo, se ha precipitado los acontecimientos y ahora reclamar\u00e1 la celebraci\u00f3n de ese congreso extraordinario. El objetivo, seg\u00fan dice el comunicado, es &quot;restablecer la normalidad y la\u2026", "date": "1645534341", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645534341", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/lopez-miras-pedira-la-celebracion-de-un-congreso-extraordinario-en-el-pp/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627382}, {"title": "Teodoro, L\u00f3pez Miras y el congreso regional del PP", "content": "Si, en el pr\u00f3ximo congreso, se abre el voto a todos los afiliados en lugar de optar por la f\u00f3rmula de los compromisarios, la candidatura encabezada por L\u00f3pez Miras perder\u00eda.  Antes o despu\u00e9s, Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea deber\u00e1n abandonar G\u00e9nova. Eso lo sabe incluso el m\u00e1s voluntarioso partidario de los actuales dirigentes del PP nacional. Como, por ejemplo, Fernando L\u00f3pez Miras, el \u00fanico bar\u00f3n auton\u00f3mico de la \u2013hasta el momento- principal formaci\u00f3n de la derecha, que este fin de semana no ha dudado en cerrar filas con Casado y Garc\u00eda\u2026", "date": "1645534450", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645534450", "url": "https://www.eldiario.es/murcia/murcia-y-aparte/teodoro-lopez-miras-congreso-regional-pp_132_8766488.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627383}, {"title": "EP (22F): la guerra del PP les deja con su peor resultado hist\u00f3rico y catapulta a PSOE y Vox. Sorpasso de EH Bildu al PNV", "content": "ElectoPanel extra para generales, que se ofrecer\u00e1 en abierto el martes.", "date": "1645540519", "karma": "1647.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645534749", "url": "https://electomania.es/ep22f22/", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "published", "id": 3627384}, {"title": "Un Google Maps con una capa de actualidad b\u00e9lica: el mapa interactivo de las fuerzas militares rusas", "content": "Es el Mapa Interactivo de las Fuerzas Militares Rusas y es b\u00e1sicamente una capa por encima del conocido Google Maps llena de iconos que muestran el despliegue de las fuerzas conocidas", "date": "1645534828", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645534828", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/mundoreal/google-maps-mapa-fuerzas-militares-rusas.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627385}, {"title": "", "content": "", "date": "1645534812", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645534812", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627386}, {"title": "Los ingresos en planta por covid en los hospitales vascos caen a la mitad", "content": "La evoluci\u00f3n de la sexta ola de la pandemia en Euskadi contin\u00faa siendo positiva, lo que est\u00e1 contribuyendo a aliviar la presi\u00f3n asistencial. As\u00ed, los ingresos en planta se han reducido un 52% y en las UCI, un 33%, seg\u00fan los datos facilitados por la consejera de Salud, Gotzone Sagardui.", "date": "1645534883", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645534883", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/sociedad/2022/02/22/directo--sagardui-informa-situacion/1187002.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627387}, {"title": "Goteo de dimisiones en el entorno de Pablo Casado", "content": "La dimisi\u00f3n de la diputada y responsable de la Secretar\u00eda Ejecutiva del Partido Popular en el Exterior, Ana V\u00e1zquez, se une a las del portavoz nacional, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, y de la presidenta del Comit\u00e9 Electoral, Bel\u00e9n Hoyo, producidas a lo largo de la ma\u00f1ana de este martes.", "date": "1645535059", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645535059", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/espana/goteo-dimisiones-entorno-pablo-casado_202202226214dc1df65b190001a228ae.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3627388}, {"title": "El TJUE dicta sentencia sobre denegaci\u00f3n de euro\u00f3rdenes que puede influir en los independentistas catalanes: una respuesta indirecta a Llarena", "content": "El Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea acaba de dictar sentencia sobre un caso en el que se justifica la denegaci\u00f3n de euro\u00f3rden y puede sentar un precedente de inter\u00e9s para los independentistas catalanes en el exilio. Aunque el asunto responde a cuestiones prejudiciales planteadas por Pa\u00edses Bajos, sobre las dudas presentadas ante la conveniencia de entregar a dos ciudadanos polacos reclamados mediante euro\u00f3den para ser puestos a disposici\u00f3n de la justicia polaca", "date": "1645535340", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645535340", "url": "https://diario16.com/el-tjue-dicta-sentencia-sobre-denegacion-de-euroordenes-que-puede-influir-en-los-independentistas-catalanes-una-respuesta-indirecta-a-llarena/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627389}, {"title": "No sufrir\u00e1s como Yves Saint Laurent", "content": "Todo empieza en una piscina.Es diciembre del a\u00f1o pasado. Martes. El reloj de un polideportivo del centro de Madrid marca las ocho y media de la tarde. Llevo diez minutos de pie en el bordillo de la piscina buscando una excusa lo suficientemente buena como para no saltar al agua. Ese d\u00eda no tengo ganas de nadar y el no haberme mojado a\u00fan hace que la idea de huir de all\u00ed e irme a merendar una palmera de chocolate en vez de hacer deporte sea cada vez m\u00e1s apetecible.", "date": "1645535279", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645535279", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/no-sufriras-como-yves-saint-laurent/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627390}, {"title": "Un joven sin piernas se corona campe\u00f3n de lucha libre en Estados Unidos", "content": "Adonis Lattimore, un joven estudiante de Virginia que naci\u00f3 sin pierna derecha y con una pierna izquierda que termina en la mitad del muslo, gan\u00f3 el campeonato estatal de Virgina compitiendo con el resto de j\u00f3venes sin ninguna discapacidad. Incluye video de la victoria.", "date": "1645539320", "karma": "1366.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645535361", "url": "https://www.marca.com/otros-deportes/2022/02/22/6214d64bca474113118b4590.html", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "published", "id": 3627391}, {"title": "Ni\u00f1os grandes peleando por el mismo juguete", "content": "Ayuso, Casado y quienes se esfuerzan de un modo sonrojante estos d\u00edas por mostrar su apoyo a uno u otra son s\u00f3lo p\u00e1rvulos maleducados peleando por un capricho.", "date": "1645535393", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645535393", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38817/Adriana-T-Casado-Ayuso-valores-PP-pelea-lucha-poder.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627392}, {"title": "Filibusterismo de Cs y el PP para intentar parar la ley antidesahucios", "content": "Filibusterismo en el Parlament. Los grupos parlamentarios de Ciutadans y el Partido Popular han anunciado hoy que han registrado una solicitud de dictamen al Consell de Garanties Estatut\u00e0ries con respecto a la nueva ley catalana antidesahucios que ten\u00eda que votarse ma\u00f1ana mismo en el pleno de la C\u00e1mara catalana. El l\u00edder de Ciutadans en el Parlament, Carlos Carrizosa, ha criticado la medida legislativa porque, asegura, pretende &quot;seguir fomentando la ocupaci\u00f3n&quot; y &quot;favorecer la permanencia de los ocupas a costa de los propietarios&quot;.", "date": "1645535546", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645535546", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/filibusterismo-de-cs-y-el-pp-intentar-parar-la-ley-antidesahucios_715344_102.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627393}, {"title": "Qui\u00e9n es Feij\u00f3o, explicado en tuits: &quot;Es m\u00e1s de derechas que la palanca de cambios&quot;", "content": "La guerra en el PP suma un nuevo protagonista y no es otro que el presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. Su nombre ha sonado alguna vez para liderar el partido a nivel estatal, pero para muchos fuera de Galicia puede resultar un desconocido. Analizamos sus grandes \u00e9xitos.", "date": "1645545603", "karma": "2497.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645535506", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/22/quien-es-feijoo-explicado-en-tuits-es-mas-de-derechas-que-la-palanca-de-cambios/", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3627394}, {"title": "Isabel Ayuso Puente: especialistas en Delitos de Fraude en Madrid", "content": "Abogada generalista. Antig\u00fcedad:  Senior. 39 a\u00f1os. Rel: https://www.elplural.com/politica/espana/socio-madre-ayuso-recibio-mas-1-millon-euros-25-contratos-ayuso-presidenta_284650102", "date": "1645536940", "karma": "154.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645535818", "url": "https://www.emerita.legal/abogado/isabel-ayuso-puente-71000", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3627395}, {"title": "Feij\u00f3o critica que Ayuso se quede fuera de la reuni\u00f3n de barones de Casado", "content": "&quot;Cualquier presidente auton\u00f3mico, sea presidente de Gobierno o no, o presida el gobierno auton\u00f3mico o no, es una persona relevante en el partido y ma\u00f1ana habr\u00e1 una reuni\u00f3n muy relevante&quot;. As\u00ed de claro ha sido el presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o a la hora de criticar que el l\u00edder del Partido Popular, Pablo Casado, haya dejado fuera de la reuni\u00f3n de barones convocada para ma\u00f1ana a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645536099", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645536099", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/feijoo-critica-ayuso-no-este-reunion-barones-casado/2860477/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3627397}, {"title": "La CNMC quiere acabar con el monopolio de Ecoembes y Ecovidrio", "content": "El organismo lanza un estudio sobre la gesti\u00f3n de residuos de envases al constatar que \u201cexisten monopolios\u201d como el de las dos empresas controladas por grandes multinacionales.", "date": "1645541403", "karma": "4058.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645536104", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ecoembes/cnmc-quiere-acabar-monopolio-ecoembes-ecovidrio", "clicks": 0, "votes": "266", "status": "published", "id": 3627398}, {"title": "", "content": "", "date": "1645536187", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645536187", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627399}, {"title": "Almeida dimite como portavoz nacional del PP", "content": "Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida aparecer\u00e1 en el Pleno del Ayuntamiento de Madrid que votar\u00e1 este martes, en la sesi\u00f3n ordinaria del mes de febrero, si una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n se encarga de esclarecer el presunto espionaje a la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, desde la Empresa Municipal de Vivienda y Suelo (EMVS).", "date": "1645536350", "karma": "-32.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645536350", "url": "https://www.publico.es/directos/guerra-pp-directo-almeida-ayuso-casado-congreso.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3627402}, {"title": "Metallica actuar\u00e1 en Bilbao el 3 de julio de 2022,dentro del bilbao bizkaia rock day", "content": "Live Nation acaba de confirmar los detalles de Bilbao Bizkaia Rock Day 2022, un festival de un d\u00eda en el que actuar\u00e1n bandas de la talla de Metallica, Weezer o The Hellacopter, entre otros.", "date": "1645536438", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645536438", "url": "https://www.dodmagazine.es/concierto-metallica-bilba-2022-entradas/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627404}, {"title": "Fracasa la lucha contra la corrupci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador, la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n revela desv\u00edos e irregularidades por valor de 3.000 millones de d\u00f3lares", "content": "Una de las promesas de L\u00f3pez Obrador,la de \u201cacabar con la corrupci\u00f3n\u201d se desmorona tras el informe de la Auditor\u00eda Superior de la Federaci\u00f3n, que revel\u00f3 irregularidades de 63 mil millones de pesos (unos 3.000 millones de d\u00f3lares) en obras insignia del gobierno actual,como el Aeropuerto de Santa Luc\u00eda,la Refiner\u00eda Dos Bocas, Tren Maya y programas sociales de apoyo a las personas de escasos recursos.La falta de transparencia del gobierno en curso ha elevado el n\u00famero de adjudicaciones directas,que son ahora el m\u00e9todo m\u00e1s com\u00fan de asignar recursos", "date": "1645536826", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645536826", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/america-latina/mexico/auditoria-cuenta-publica-2020-irregularidades-b2019905.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627405}, {"title": "Detenido un polic\u00eda local acusado de abusar sexualmente de tres empleadas en un local suyo", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a un hombre, polic\u00eda local de Val\u00e8ncia, acusado de abusar sexualmente de tres empleadas en un local hostelero de su propiedad.", "date": "1645536822", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645536822", "url": "https://www.europapress.es/comunitat-valenciana/noticia-detenido-policia-local-acusado-abusar-sexualmente-tres-empleadas-local-suyo-20220222140212.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3627407}, {"title": "C\u00f3mo prevenir futuras pandemias", "content": "La desmesurada e innecesaria demanda de prote\u00edna animal conlleva una intensificaci\u00f3n desbocada de la agricultura y la ganader\u00eda, que es adem\u00e1s causa principal del cambio clim\u00e1tico. Solo en los \u00faltimos 50 a\u00f1os, la producci\u00f3n de carne ha aumentado en un 260%, la de leche en un 90% y la de los huevos en un 340%. Desde 1940, las explotaciones ganaderas industriales se han asociado con m\u00e1s del 25% de todas las enfermedades infecciosas que han surgido en los seres humanos y con m\u00e1s de un 50% de las zoon\u00f3ticas.", "date": "1645537293", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645537293", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/pandemias-zoonosis-especismo-granjas-macrogranjas_129_8761839.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627408}, {"title": "Un grupo de unas 30 personas intenta entrar por la fuerza en el Hospital de Traumatolog\u00eda de Granada", "content": "Los concentrados cre\u00edan que una familiar estaba all\u00ed ingresada, cuando en realidad estaba ya en el Instituto de Medicina Legal de Granada.", "date": "1645542902", "karma": "2465.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645537385", "url": "https://www.ideal.es/granada/grupo-personas-intenta-entrar-urgencias-hospital-granada-20220222092024-nt.html", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3627411}, {"title": "De mordazas en el ojo ajeno y mordazas en el propio", "content": "<p>\"Penalizaci&oacute;n / Motivo: strike2 / Viola las normas de uso\"</p><p>Contexto del comentario penalizado con el strike: un env&iacute;o sobre un profesor de la universidad de Harvard que publica un libro en el que se pregunta por qu&eacute; la gente, si supuestamente tiene la racionalidad que se le atribuye como Homo sapiens y que le diferencia de los dem&aacute;s animales, act&uacute;a a veces de maneras irracionales [es decir, como los animales]. https://www.meneame.net/story/pasa-gente-pinker-racionalidad</p><p>Comentario penalizado por el strike: un comentario m&iacute;o a esa noticia donde, <strong><em>en relaci&oacute;n con esa cuesti&oacute;n que plantea el profesor sobre gente actuando al margen de la racionalidad (como hacen los animales)</em></strong>, planteo para dicho profesor un experimento hipot&eacute;tico consistente en preguntarle a la gente si le parece bien o mal hacer nacer a sus propios hijos en la miseria, la pobreza o la precariedad (como hacen los animales -seres sin raciocinio que no saben que el apareamiento causa descendencia- con sus cr&iacute;as).</p><p>Texto literal de mi comentario:<em> \"Sugerir&iacute;a a este investigador, tan interesado en las fallas del razonamiento humano, como experimento de campo el preguntarle a la gente si hacer nacer a sus propios hijos en la miseria o la pobreza le parece malo o bueno. Cuando empiece a cosechar resultados, la estad&iacute;stica le desbordar&aacute; de tal manera que seguramente se plantear&aacute; incluso cesar en sus investigaciones, pero de todas formas se ver&aacute; conducido a la conclusi&oacute;n, que no deja de tener su inter&eacute;s cient&iacute;fico, de que la naturaleza posee contundentes mecanismos bioqu&iacute;micos para apagar las neuronas racionales de los seres humanos en aquellas materias en las que a la naturaleza no le interesa que el ser humano razone\"</em>. https://www.meneame.net/c/34993820</p><p>Aclaraci&oacute;n complementaria: lo que este art&iacute;culo pretende mostrar no es que yo opine que est&aacute; mal hacer nacer a los hijos en la pobreza, y que quienes tienen los botones para reportar y poner strikes opinan que est&aacute; bien; aqu&iacute; el tema de la pobreza y los hijos es secundario y es lo de menos.</p><p>Lo que este art&iacute;culo pretende mostrar es c&oacute;mo toda esta gente que va de muy guay, muy justa, muy civilizada, muy democr&aacute;tica, muy moderna, muy culta, muy tolerante, muy capacitada para respetar los puntos de vista y opiniones diferentes y diversos, y muy pol&iacute;ticamente correcta con los derechos y libertades de expresi&oacute;n, de ideolog&iacute;a y de opini&oacute;n diferente, en cuanto le cae en las manos un botoncito para poder reportar o para poder poner strikes, se dejar&aacute; arrastrar irresistiblemente por su verdadera cala&ntilde;a y condici&oacute;n miserable y fascista, y te reportar&aacute; o te pondr&aacute; un strike simplemente porque tu opini&oacute;n, ideolog&iacute;a o expresi&oacute;n no es de su gusto.</p><p>Todos estos meneantes tan chupi-guays, tan pol&iacute;ticamente correctos, tan buenos y buenistas, tan civilizados y c&iacute;vicos, tan democr&aacute;ticos, tan cultos y tan modernos, tan justos y tan capacitados para respetar los derechos de los dem&aacute;s a su propia identidad, ideolog&iacute;a, opini&oacute;n y expresi&oacute;n, tan tolerantes, y que protestan tan vehementemente contra las leyes \"mordaza\", no dudar&aacute;n ni un solo instante, en cuanto les cae en las manos un botoncito para poder reportarte o ponerte un strike, en ponerte ellos mismos a ti una \"mordaza\", en forma de reporte o strike, simplemente porque tu opini&oacute;n, ideolog&iacute;a o forma de expresarte no es de su agrado.</p><p>Aqu&iacute; solo estamos hablando de un simple strike, puesto en un simple sitio web de mierda, puesto por alguien de talla cultural, moral y personal insignificante, en el contexto de un simple debate de internet sin mayor trascendencia. Pero, en vez de un simple botoncito para reportar o para poner strikes, poned todo un gobierno en manos de esta gente que va de ultra-guay, de ultra-moderna, de ultra-sensible, de ultra-tolerante y de ultra-respetuosa de los derechos ajenos, y ver&eacute;is c&oacute;mo toda su ostentaci&oacute;n y todos sus parip&eacute;s de gente chupi-guay de repente quedan reducidos a meras caretas que caen al suelo, y empiezan a actuar peor que el peor de los fascismos y que la peor de las dictaduras.</p><p>Por tanto, desconfiad de todos estos que os enga&ntilde;an, que os ocultan lo que realmente son, que se disfrazan de pol&iacute;ticamente correctos, de civilizados, de buenistas, de guays, de tolerantes, y de respetuosos con las identidades y con los derechos y libertades ideol&oacute;gicos, de expresi&oacute;n y de opini&oacute;n diversa o diferente; en cuanto les pong&aacute;is botoncitos de reportar o de poner strikes en sus manos, se les caer&aacute; la careta, se quedar&aacute; al desnudo su verdadera cala&ntilde;a miserable y fascista personal, y no dudar&aacute;n en usar esos botoncitos de reportar o de poner strikes de manera arbitraria, abusiva, parcial y cargada de odio, para poner mordazas censoras a quienes simplemente ejerzan su propio derecho a tener una opini&oacute;n distinta; como tampoco dudar&iacute;an en usar en su propio beneficio particular porras extensibles, pelotas de goma, c&aacute;rceles o gobiernos enteros si tambi&eacute;n fuesen puestos en sus manos.</p><p>Por mucho que finjan ser chupi-guays, tolerantes, civilizados, c&iacute;vicos, modernos, cultos y ultra-capacitados para reconocer la necesidad e importancia de derechos tan fundamentales como los de libertad ideol&oacute;gica, de expresi&oacute;n y de opini&oacute;n diferente, la manera en que usar&aacute;n los reportes y los strikes os revelar&aacute;n quienes realmente son, los verdaderos criterios y pautas por los que act&uacute;an, y de qu&eacute; madera est&aacute;n realmente hechos. Si quieres conocer de verdad a alguien, dale poder.</p><p>Porque las c&aacute;rceles sirven para encerrar a culpables, pero a las ideolog&iacute;as, a los fanatismos, a los intereses, a las ambiciones, a los ego&iacute;smos, a las maldades, a las sinrazones, a las irracionalidades y a las inferioridades morales y humanas tambi&eacute;n les sirven para encerrar a inocentes.</p><p>Total, si no les importa que los ni&ntilde;os sufran la pobreza, incluso si esos ni&ntilde;os son sus propios hijos, cuando ello se les vuelva necesario para satisfacer sus propias necesidades y objetivos personales, entonces es perfectamente entendible que mucho menos les importe poner mordazas, en forma de reportes y strikes, para pisotear aquellos derechos fundamentales de libertad ideol&oacute;gica, expresiva y de opini&oacute;n diferente, derechos que luego ellos presumen de saber respetar y de defender, cuando la opini&oacute;n de alguien, simplemente, es contraria a la que tienen ellos. Los botones de reporte y strike pueden servir para castigar a culpables, pero tambi&eacute;n pueden mostrar una efectividad no menos grande funcionando como lupas reveladoras y magnificadoras de la insignificancia, la poca talla y la cala&ntilde;a escondida en algunas fingidamente \"grandes y buenistas personas\" que los utilizan.</p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1645540810", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645540810", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627412}, {"title": "Funcionarios de la c\u00e1rcel de Brians 2 (Barcelona), detenidos en una operaci\u00f3n antidroga", "content": "Los Mossos registran los domicilios de varios trabajadores de la c\u00e1rcel, que habr\u00edan actuado en connivencia con internos para introducir estupefacientes en el centro", "date": "1645537467", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645537467", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/funcionarios-carcel-brians-2-barcelona-detenidos-operacion-antidroga_1_8770557.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627414}, {"title": "", "content": "", "date": "1645537742", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645537742", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627421}, {"title": "Un nuevo f\u00e1rmaco promete sustituir las gafas para la vista cansada", "content": "Las soluciones a los problemas de visi\u00f3n relacionados con la edad vienen ahora en un frasco. \u00bfHasta qu\u00e9 punto funcionan?", "date": "1645537889", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645537889", "url": "https://www.investigacionyciencia.es/noticias/unas-gotas-oftlmicas-podran-reemplazar-las-gafas-para-leer-20702", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627422}, {"title": "Introducci\u00f3n a la enfermedad del alcoholismo", "content": "Hilo breve que detalla los efectos destructivos del consumo de alcohol descontrolado: &quot;Como sab\u00e9is, mi madre muri\u00f3 el 4 de enero, a los 62 a\u00f1os, completamente destrozada por el alcohol y el tabaco. Pero, sobre todo, por el alcohol. Voy a hacer un hilo b\u00e1sico sobre alcoholismo. Muy b\u00e1sico para quien sepa del tema, pero (espero) ilustrativo para quien no. Para empezar, no se trata de un vicio personal, sino de una enfermedad. Esto es importante para no enjuiciar moralmente a quien la padece. En segundo lugar, es cr\u00f3nica e incurable.&quot;", "date": "1645554911", "karma": "2029.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645538049", "url": "https://twitter.com/Otrosvendran/status/1496110369412161545", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3627424}, {"title": "Organizaciones humanitarias piden que se garantice el acceso global a la vacuna espa\u00f1ola Hipra", "content": "Solicitan a Pedro S\u00e1nchez que las licencias de las vacunas desarrolladas con dinero p\u00fablico sean accesibles &quot;dentro y fuera de nuestras fronteras&quot;", "date": "1645538043", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645538043", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/02/22/organizaciones-espanolas-piden-gobierno-garantizar-acceso-global-vacuna-anticovid-hipra/00031645525923841143696.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627425}, {"title": "", "content": "", "date": "1645538086", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645538086", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627426}, {"title": "La patinadora espa\u00f1ola Laura Barquero, positivo en un control de dopaje en los Juegos Ol\u00edmpicos de invierno", "content": "Paula Barquero, patinadora espa\u00f1ola, ha dado positivo en un control de dopaje por la sustancia clostebol metabolito. El clostebol es un anabolizante que suele usarse para aumentar el rendimiento deportivo pero tambi\u00e9n en tratamientos de enfermedades hep\u00e1ticas y anorexia.", "date": "1645538228", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645538228", "url": "https://www.cope.es/deportes/juegos-olimpicos/noticias/patinadora-espanola-laura-barquero-positivo-control-dopaje-20220222_1905942", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3627427}, {"title": "El Gobierno aprueba la subida del salario m\u00ednimo hasta 1.000 euros al mes", "content": "El Consejo de Ministros ha dado \u2018luz verde\u2019 este martes a la subida del salario m\u00ednimo interprofesional (SMI) a 1.000 euros mensuales con efectos desde el 1 de enero de este a\u00f1o, lo que supone 35 euros m\u00e1s que el SMI vigente actualmente (965 euros al mes por catorce pagas).", "date": "1645538336", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645538336", "url": "https://www.elboletin.com/el-gobierno-aprueba-la-subida-del-salario-minimo-hasta-1-000-euros-al-mes/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3627429}, {"title": "La izquierda progresista a favor de la OTAN", "content": "Todos sabemos q Putin no es comunista, que le da igual el comunismo, todos sabemos que usa el simbolismo y folclore sovi\u00e9tico para utilizarlo en su esquizofr\u00e9nico nacionalismo ruso. Es Ucrania la que destruye estatuas de Lenin, no Rusia.", "date": "1645538368", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645538368", "url": "https://twitter.com/ObreroRojoIber/status/1495978884361334784", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627430}, {"title": "Izal para de forma indefinida y esta gira es tu gran oportunidad de verlos en directo", "content": "La banda de indie rock ha decidido poner en pause su trayectoria conjunta tras m\u00e1s de 10 a\u00f1os sobre los escenarios. El anuncio llega a solo dos meses del inicio de su gira Hogar, de la que Europa FM es emisora oficial. Es tu gran oportunidad de volver a disfrutarlos en directo.", "date": "1645538508", "karma": "18.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645538508", "url": "https://www.europafm.com/noticias/musica/izal-forma-indefinida-esta-gira-gran-oportunidad-verlos-directo_202202226214dcc1f65b190001a229a0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627431}, {"title": "", "content": "", "date": "1645538485", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645538485", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627432}, {"title": "La mayor especie de pterosaurio jur\u00e1sico, excavada en Escocia", "content": "El pterosaurio jur\u00e1sico m\u00e1s grande del mundo, un reptil alado de 2,5 metros de envergadura que vivi\u00f3 hace 170 millones de a\u00f1os, se ha encontrado sobresaliendo de las rocas de la isla de Skye (Escocia).", "date": "1645538584", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645538584", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-mayor-especie-pterosaurio-jurasico-excavada-escocia-20220222143648.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627433}, {"title": "Piden imputar a Casado en una denuncia por revelaci\u00f3n de secretos en el \u2018Ayusogate\u2019", "content": "Un abogado de Barcelona ha presentado una denuncia por un presunto delito de revelaci\u00f3n de secretos \u00abcontra personas desconocidas\u00bb por el suministro de datos de la Agencia Tributaria que afectan al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso y en el que se solicita que se cite como investigados al l\u00edder del PP, Pablo Casado, y a su n\u00famero dos, Teodoro Garc\u00eda Egea. El letrado advierte en su escrito, presentado el pasado lunes y que a\u00fan no se ha admitido a tr\u00e1mite, que Casado confes\u00f3 el 18 de febrero en el programa de Carlos Herrera en la COPE que conoci\u00f3...", "date": "1645577711", "karma": "2527.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645538744", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-22/imputar-casado-denuncia-secretos-ayusogate/", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3627434}, {"title": "Ayuso, imputada por concesi\u00f3n irregular de subvenciones a entidades afines", "content": "El juez cita a declarar el 4 de marzo a la presidente de la Comunidad de Madrid por el reparto de ayudas p\u00fablicas a organizaciones afines", "date": "1645539153", "karma": "-23.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645539153", "url": "https://www.economiadigital.es/politica/ada-colau-imputada-presunta-concesion-irregular-subvenciones.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "abuse", "id": 3627435}, {"title": "El C\u00f3dice Gigas, el manuscrito que fue escrito por el mismo Diablo", "content": "Creado a principios del siglo XIII seg\u00fan la leyenda por el monje benedictino Herman el Recluso, el C\u00f3dice Gigas, llamado as\u00ed por su enorme tama\u00f1o, atesora una tenebrosa leyenda que cuenta que fue el propio Lucifer quien ayud\u00f3 al monje a terminar la obra en una sola noche a cambio de que apareciera su imagen en el libro.", "date": "1645539247", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645539247", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/codice-gigas-manuscrito-que-fue-escrito-por-mismo-diablo_17009", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627437}, {"title": "", "content": "", "date": "1645539359", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645539359", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627439}, {"title": "NordStream 2 iba a solucionar gran parte de los problemas de gas de Europa. Hasta que lleg\u00f3 Ucrania", "content": "Europa ha tomado su primera gran decisi\u00f3n para cortar las relaciones con Rusia, tras la conferencia de Putin. El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, ha tomado la iniciativa de suspender indefinidamente la certificaci\u00f3n del Nord Stream 2, el gran gasoducto que iba a conectar el centro de Europa con Rusia para el env\u00edo de gas. El Nord Stream 2 iba a ser el gran proyecto energ\u00e9tico que facilitara el acceso al gas en Europa, con la previsi\u00f3n de abaratar costes y poder as\u00ed rebajar el precio de la energ\u00eda final.", "date": "1645539654", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645539654", "url": "https://www.xataka.com/energia/nordstream-2-iba-a-solucionar-gran-parte-problemas-gas-europa-que-llego-ucrania", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627441}, {"title": "", "content": "", "date": "1645539571", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645539571", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627442}, {"title": "Alemania aparca el gasoducto Nord Stream 2 [EN]", "content": "Alemania va a parar el controvertido gasoducto Nord Stream 2 a la luz de las incursi\u00f3n rusa en Ucrania.", "date": "1645539736", "karma": "57.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645539736", "url": "https://www.politico.eu/article/germany-to-stop-nord-stream-2/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627443}, {"title": "El barril de petr\u00f3leo se encamina hacia los 150 d\u00f3lares: la crisis de Ucrania dispara las peores previsiones", "content": "El mercado alcista, pero sobre todo el temor a que siga subiendo, ha llevado a que en los \u00faltimos meses se hayan pagado a futuro miles de barriles de petr\u00f3leo a 100, 110, 125 e incluso 150 d\u00f3lares, seg\u00fan informa Bloomberg.", "date": "1645539796", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645539796", "url": "https://www.xataka.com/energia/barril-petroleo-se-encamina-150-dolares-crisis-ucrania-dispara-peores-previsiones", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627444}, {"title": "Los mejores \u201cart car\u201d de Porsche: el 356 de Janis Joplin y otros 12 lienzos sobre ruedas", "content": "Muchos coches pueden considerarse obras de arte sobre ruedas por m\u00e9ritos propios y sin necesidad de ning\u00fan adorno. Pero la expresi\u00f3n art\u00edstica es subjetiva, no tiene l\u00edmites ni se cierra a ninguna forma determinada y prueba de ello son los conocidos como \u201cart cars\u201d. Pintar y decorar coches como si de lienzos en blanco se tratase comenz\u00f3, quiz\u00e1 como una moda influenciada por las tendencias hippies, a finales de la d\u00e9cada de 1960.", "date": "1645540032", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645540032", "url": "https://www.motorpasion.com/porsche/mejores-art-car-porsche-911-janis-joplin-otros-12-lienzos-ruedas", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627445}, {"title": "", "content": "", "date": "1645539795", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645539795", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627446}, {"title": "Los alumnos sabr\u00e1n si tienen beca y de cu\u00e1nto antes de empezar el curso", "content": "El Consejo de Ministros aprobar\u00e1 ma\u00f1ana una reforma del sistema que adelanta cuatro meses, a marzo, el plazo para la presentaci\u00f3n de solicitudes, que se resolver\u00e1n entre julio y agosto", "date": "1645539879", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645539879", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/sociedad/educacion/alumnos-sabran-beca-20220221123652-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627447}, {"title": "Los traidores decidir\u00e1n el futuro del PP", "content": "Quienes hoy est\u00e1n terminando de enterrar a Pablo Casado son sus antiguos aliados.", "date": "1645540082", "karma": "46.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645540082", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qUzKlTpM3I4", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627448}, {"title": "Valencia, el ingenioso laberinto de agua de Espa\u00f1a [ENG]", "content": "Establecido por los moros hace 1200 a\u00f1os, el sistema de riego de Valencia es ahora un modelo de sostenibilidad. [...] Junto a los guisante hay cabezas esponjosas de br\u00f3coli, pimientos rojos cerosos, gordos bulbos de ajo y cebolletas del tama\u00f1o de porras. Todos son parte de la incre\u00edble cosecha de productos que crece en La Huerta cada a\u00f1o, a pesar de que sus campos rodean la tercera ciudad m\u00e1s grande de Espa\u00f1a. El secreto es un ingenioso laberinto de canales, zanjas, presas y compuertas. [...] Es un sistema increiblemente eficiente.", "date": "1645540661", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645540661", "url": "https://www.bbc.com/travel/article/20220220-valencias-la-huerta-spains-ingenious-water-maze", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627449}, {"title": "De botella de vino a cancha de baloncesto, la otra cara del vidrio", "content": "Espa\u00f1a recicl\u00f3 884 millones de toneladas en 2021 e iguala niveles preCovid-19. Un reciclado infinito, as\u00ed es la vida del vidrio. De la botella de vino a un envase de un refresco, a un jarr\u00f3n o, incluso, a una cancha de baloncesto. El vidrio es uno de los materiales m\u00e1s respetuosos con el medioambiente, siempre que se le d\u00e9 un segundo uso, porque a pesar de su fragilidad es muy resistente.", "date": "1645540185", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645540185", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/antropia/botella-vino-cancha-20220221172241-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627450}, {"title": "Casi todos los presidentes del PP coinciden en que Casado debe irse y reclaman un congreso extraordinario", "content": "Casi todos los presidentes auton\u00f3micos y regionales del PP coinciden en que Pablo Casado debe marcharse y se debe convocar cuanto antes un congreso extraordinario para poder dar soluci\u00f3n a esta profunda crisis interna que atraviesa el partido. As\u00ed se lo solicitar\u00e1n en la reuni\u00f3n que se ha convocado este mi\u00e9rcoles en 'G\u00e9nova' a las 20.00 horas, seg\u00fan han informado a Europa Press fuentes pr\u00f3ximas a los 'barones' territoriales.", "date": "1645540177", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645540177", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-casi-todos-presidentes-pp-coinciden-casado-debe-irse-reclaman-congreso-extraordinario-20220222135141.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627451}, {"title": "Que todas las ofertas de trabajo muestren el salario: as\u00ed es la nueva normativa que desarrolla Europa", "content": "La Uni\u00f3n Europea ha propuesto una nueva normativa que busca encontrar la igualdad salarial entre empleados del mismo sector y posici\u00f3n: todas las ofertas de trabajo que se publiquen a partir de agosto de 2022 deber\u00e1n mostrar el salario que ofrecen. A\u00fan debe aprobarse y, cuando esto se logre, esta normativa tambi\u00e9n deber\u00e1 traerse a Espa\u00f1a. El objetivo es informar de antemano a quien postule a un puesto de trabajo sobre cu\u00e1l va a ser su salario.", "date": "1645552204", "karma": "6963.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645540185", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/que-todas-ofertas-trabajo-muestren-salario-asi-nueva-normativa-que-desarrolla-europa", "clicks": 0, "votes": "471", "status": "published", "id": 3627452}, {"title": "Contratos, comisiones, sobres, detenciones, cargos del PP, testaferros\u2026 ya hubo un primer caso mascarillas", "content": "La UCO detuvo a un alto cargo del PP andaluz y encontr\u00f3 sobres con m\u00e1s de 150.000 euros de comisiones de contratos p\u00fablicos de mascarillas", "date": "1645540281", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645540281", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/andalucia/contratos-comisiones-sobres-detenciones-cargos-pp-testaferros-ya-hubo-primer-caso-mascarillas_284655102", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3627453}, {"title": "Los barones del PP dan la espalda a Casado y reclaman un congreso para sustituirlo", "content": "La direcci\u00f3n del grupo parlamentario popular pide el cese de Garc\u00eda Egea y la celebraci\u00f3n de una cumbre que cambie a la c\u00fapula.Al menos 14 de los 17 dirigentes territoriales del PP pedir\u00e1n este mi\u00e9rcoles en su reuni\u00f3n con la direcci\u00f3n del partido que se celebre un congreso extraordinario cuanto antes y que en \u00e9l Pablo Casado sea sustituido como presidente.", "date": "1645540444", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645540444", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-22/la-mayoria-de-los-barones-del-pp-dan-la-espalda-a-casado-y-reclaman-un-congreso-para-sustituirlo.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627454}, {"title": "Vecinos de La Cist\u00e9rniga se movilizan para echar a los okupas de la casa de dos ancianos", "content": "Convocan una concentraci\u00f3n este domingo 27 en la Plaza Mayor para mostrar su rechazo a los inquilinos y su apoyo a Francisca y Santiago, los octogenarios afectados", "date": "1645540491", "karma": "101.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645540491", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/provincia/vecinos-cisterniga-movilizan-20220221124221-nt_amp.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627455}, {"title": "\u00bfSon las series juveniles el actual cine de destape?", "content": "Las historias con j\u00f3venes como protagonistas son un reclamo de cadenas y plataformas. Este fin de semana se estrena 'La edad de la ira'. 'Euphoria' encara el final de su segunda temporada. El modo en que usa los desnudos y drogas genera debate", "date": "1645540524", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645540524", "url": "https://www.elcorreo.com/butaca/series-tv/series-juveniles-actual-cine-destape-20220221211426-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627456}, {"title": "Ayuso denuncia el acoso de algunos medios de comunicaci\u00f3n a sus familiares", "content": "&quot;Pido a las televisiones que no graben en el colegio de mis sobrinas. El acoso no puede llegar tan lejos&quot;, ha dicho en la red social Twitter. La presidencia de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha denunciado este martes en redes sociales, igual que hizo ya el lunes en un acto en Boadilla, que los medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1n acosando a familiares en estos d\u00edas convulsos en los que hay una crisis abierta en el PP.", "date": "1645540985", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645540985", "url": "https://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Ayuso-denuncia-acoso-medios-comunicacion-familiares-0-2426157402--20220222032752.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3627458}, {"title": "Esto es todo lo que necesitaba ver de Internet hoy", "content": "Esto es todo lo que necesitaba ver de Internet hoy", "date": "1645541027", "karma": "33.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645541027", "url": "https://twitter.com/TheoWAGMI/status/1495859302401204226", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627459}, {"title": "Esther L\u00f3pez: un latigazo cervical y la cadera rota apuntan a la hip\u00f3tesis del atropello", "content": "Los \u00faltimos informes forenses han concluido que la joven ten\u00eda una cadera rota y un latigazo cervical, lo que pone especial \u00e9nfasis en la hip\u00f3tesis del atropello, una de las tres opciones posibles que pod\u00edan explicar la muerte violenta que sufri\u00f3 la vallisoletana. Cuando la autopsia preliminar ha dado a conocer estas patolog\u00edas, autom\u00e1ticamente la Guardia Civil ha comenzado a buscar veh\u00edculos tipo todoterreno que pudieran ser los responsables del atropello de la joven en la madrugada de su desaparici\u00f3n.", "date": "1645541340", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645541340", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sociedad/Esther-Lopez-confirman-hipotesis-atropello_0_1659134581.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3627460}, {"title": "Feij\u00f3o, por fin el PP tendr\u00eda un liderazgo totalmente limpio", "content": "Feij\u00f3o en Salvados en 2018, programa de Jordi \u00c9vole", "date": "1645546203", "karma": "2813.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645541373", "url": "https://twitter.com/Dani_AyusoVk/status/1495799554175864836?t=fY1lscUXy8dU98_p5eoxAQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3627461}, {"title": "", "content": "", "date": "1645541616", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645541616", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627462}, {"title": "Carta abierta de Ecologistas en Acci\u00f3n ante el derribo de Marina Isla de Valdeca\u00f1as", "content": "La sentencia del Tribunal Supremo es clara. El complejo de lujo Marina Isla de Valdeca\u00f1as es ilegal, algo que sab\u00edan la Junta, la promotora y quienes compraron las viviendas desde el mismo inicio del proyecto. As\u00ed, no hay otra salida que la demolici\u00f3n.", "date": "1645549237", "karma": "2449.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645541681", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/tribuna-abierta/carta-abierta-ecologistas-accion-derribo-marina-isla-valdecanas_129_8767316.html", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3627463}, {"title": "", "content": "", "date": "1645541689", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645541689", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627464}, {"title": "Meneame, donde los lloricas venimos a pedir visitas", "content": "Soy el pesado de turno  sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed", "date": "1645542417", "karma": "-113.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645542417", "url": "https://twitter.com/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3627466}, {"title": "Washington asegura que Rusia tiene listas de ucranianos para &quot;ejecutar o confinar en campos&quot;", "content": "Mosc\u00fa est\u00e1 creando listas de ucranianos destinados a \u201cser ejecutados o enviados a campos&quot; de prisioneros &quot;despu\u00e9s de una ocupaci\u00f3n militar&quot;. As\u00ed lo denuncia Estados Unidos en una carta de la representantes del Gobierno de Joe Biden ante Naciones Unidas, Bathsheba Crocker. El escrito, adelantado en la noche del domingo por The Washington Post, se dirige a la alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Michelle Bachelet.", "date": "1645542637", "karma": "2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645542637", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220221/8071505/rusia-listas-ucranianos-ejecutar-confinar-campos-onu-derechos-humanos.amp.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627467}, {"title": "Ucrania, la teor\u00eda del salami: Putin declara la independencia de las provincias de Donetsk y Luganks", "content": "Vladimir Putin ya ha archicomprobado que Occidente est\u00e1 muerto: nadie en el antes llamado mundo libre est\u00e1 dispuesto a defender su tierra ni sus principios cristianos, ni cualquier de las valores que le llevaron a ser la gu\u00eda del mundo. Nadie, en definitiva, est\u00e1 dispuesto a arriesgar su vida por nada. Por tanto, aplica la teor\u00eda del salami: primero tom\u00f3 Crimea y nadie se movi\u00f3 en Occidente. Ahora proclama la independencia de dos regiones ucranianas. Washington est\u00e1 regido por un hombre senil, y Bruselas, por unos eur\u00f3cratas aburguesados.", "date": "1645542940", "karma": "-84.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645542940", "url": "https://www.hispanidad.com/opinion/ucrania-teoria-salami-putin-declara-independencia-provincias-donetsk-luganks_12031981_102.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627468}, {"title": "Casado acuerda con los barones que dimitir\u00e1 ma\u00f1ana para pactar con ellos su salida", "content": "Se ha acabado la presi\u00f3n porque la pieza ha ca\u00eddo derrotada. Pablo Casado asume ya que s\u00f3lo le queda la opci\u00f3n de dimitir, los barones del PP le han dado hasta ma\u00f1ana para pactar con \u00e9l su salida. A las ocho de la tarde est\u00e1 convocada en G\u00e9nova una reuni\u00f3n con todos los presidentes populares y ser\u00e1 en ese momento cuando el a\u00fan dirigente del partido firmar\u00e1 la rendici\u00f3n.", "date": "1645544102", "karma": "2987.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645543024", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220222/casado-acuerda-barones-dimitira-manana-13274213", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3627469}, {"title": "Meneame, donde los lloricas venimos a pedir visitas", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed", "date": "1645543116", "karma": "-149.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645543116", "url": "https://m.facebook.com/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3627470}, {"title": "El sentido del mutuo auxilio, la izquierda y el caso de Pablo Iglesias", "content": "Hace tiempo que lo vengo observando: hay algo muy de fondo que no funciona en la izquierda; no hablo de los sectores que se dicen dem\u00f3cratas, liberales y esas tonter\u00edas, sino de nosotros los que nos denominamos, sin ambages, gentes u organizaciones de izquierda. Es algo m\u00e1s profundo que la evidente falta de objetivos definidos y claros que marquen nuestras actuaciones pol\u00edticas y personales, que no los tenemos (en realidad, no sabemos ni qu\u00e9 queremos realmente hacer con este sistema/mundo que habitamos, ni con nuestras vidas), lo que es grav\u00edsi", "date": "1645543306", "karma": "64.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645543306", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/21/el-sentido-del-mutuo-auxilio-la-izquierda-y-el-caso-de-pablo-iglesias/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3627472}, {"title": "Pablo Casado dimite y deja el partido en manos de una gestora", "content": "Seg\u00fan ha podido saber NIUS Pablo Casado ha decidido dimitir como presidente del PP. Junto a \u00e9l sale el secretario general del partido Teodoro Garc\u00eda Egea.", "date": "1645543820", "karma": "2913.00", "negatives": "22", "sent_date": "1645543288", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/pablo-casado-dimite-gestora-congreso-extraordinario-pp_18_3287297406.html", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "autodiscard", "id": 3627473}, {"title": "", "content": "", "date": "1645543924", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645543924", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627474}, {"title": "Putin humilla a su jefe de espionaje en el encuentro del consejo de seguridad en el Kremlin", "content": "Video del consejo de seguridad ruso celebrado ayer en el Kremlin.", "date": "1645549255", "karma": "2143.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645544121", "url": "https://twitter.com/peterliakhov/status/1495851796782362628", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3627475}, {"title": "", "content": "", "date": "1645543964", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645543964", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627476}, {"title": "El rechazo del PSOE tumba la ley de Unidas Podemos para crear una empresa p\u00fablica de energ\u00eda", "content": "La iniciativa, planteada por uno de los socios del Gobierno de coalici\u00f3n, Unidas Podemos, ha sido rechazada en cambio por el aliado mayoritario, el PSOE, que uniendo sus votos a los de PP, Vox, Ciudadanos o PNV tumbar\u00e1 esta tarde la alternativa del grupo confederal para tratar de frenar el incesante incremento del precio de la luz.", "date": "1645544110", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645544110", "url": "https://www.eldiario.es/politica/rechazo-psoe-tumba-ley-unidas-crear-empresa-publica-energia_1_8771178.html", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3627477}, {"title": "", "content": "", "date": "1645544255", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645544255", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627479}, {"title": "Pedro J. Ram\u00edrez en RTVE: &quot;Lo que le han hecho a Pablo Casado se lo pueden hacer a N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o&quot;", "content": "&quot;Deber\u00eda darse cuenta de que algunos de los impulsores se han dedicado a decir cosas muy parecidas de \u00e9l a prop\u00f3sito de su pol\u00edtica ling\u00fc\u00edstica, de su confrontaci\u00f3n con Vox y de su tendencia a los pactos de Estado. Lo que le han hecho a Pablo Casado se lo pueden hacer tambi\u00e9n a \u00e9l&quot;, afirm\u00f3 el periodista. Critic\u00f3 a la dirigente madrile\u00f1a alegando que &quot;una persona de trayectoria democr\u00e1tica como Ayuso no s\u00f3lo no lo ha desautorizado, sino que ha dado las gracias a las personas que participaron. Es un precedente terrible&quot;.", "date": "1645559702", "karma": "2443.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645544549", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220222/pedro-ramirez-rtve-pablo-casado-nunez-feijoo/652184778_0.html", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3627480}, {"title": "'Liberar' a los asintom\u00e1ticos, el pr\u00f3ximo paso para gestionar la covid", "content": "Hace dos a\u00f1os, la pandemia modific\u00f3 el paradigma con el que siempre hab\u00edan actuado los m\u00e9dicos de cara a la enfermedad. Aunque parezca obvio, lo ordinario era considerar enfermo a quien ten\u00eda una enfermedad y la exteriorizaba por medio de s\u00edntomas. Sin embargo, la Covid lo cambi\u00f3 todo y, ante la alta capacidad de infecci\u00f3n del virus y el trazado de los contactos que sucesivamente permitieron las pruebas PCR, los tes de ant\u00edgenos y los test de autodiagn\u00f3stico, tambi\u00e9n se tomaron medidas sobre las personas asintom\u00e1ticas.", "date": "1645544722", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645544722", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4959295/0/liberar-asintomaticos-proximo-paso-gestionar-covid-final-sexta-ola/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627481}, {"title": "&quot;A lo mejor siendo del PP tienes m\u00e1s suerte&quot;: la respuesta de Pablo Iglesias a la denuncia de D\u00edaz Ayuso por acoso a su familia", "content": "La presidenta madrile\u00f1a ha pedido que &quot;las televisiones no graben en el colegio de sus sobrinas&quot;. As\u00ed, Iglesias ha se\u00f1alado: &quot;Por desgracia hay jueces que entienden que eso no es acoso. Ni tampoco lo que ocurri\u00f3 con nuestros hijos que fue mucho m\u00e1s grave. Aunque a lo mejor siendo del PP tienes m\u00e1s suerte que nosotros en los tribunales&quot;. Tras la publicaci\u00f3n de ese tuit, la presidenta madrile\u00f1a ha recibido numerosas respuestas en las que le recriminaban haber guardado silencio cuando se public\u00f3 la direcci\u00f3n del domicilio de la familia de Pablo\u2026", "date": "1645549220", "karma": "4978.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645544936", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/a-lo-mejor-siendo-del-pp-tienes-mas-suerte-la-respuesta-de-pablo-iglesias-a-la-denuncia-de-diaz-ayuso-por-acoso-a-su-familia/", "clicks": 0, "votes": "318", "status": "published", "id": 3627482}, {"title": "El vi\u00f1edo, un factor clave para frenar la despoblaci\u00f3n: el 30 % de la poblaci\u00f3n de la comunidad est\u00e1 en la DO La Mancha", "content": "Los datos del anuario estad\u00edstico de la Asociaci\u00f3n Interprofesional del Consejo Regulador de la Denominaci\u00f3n de Origen La Mancha han reflejado en su \u00faltima edici\u00f3n la importancia y el peso social del vi\u00f1edo en La Mancha, comarca natural que aglutina en todos los municipios acogidos a la Denominaci\u00f3n de Origen La Mancha casi el 30 % de la poblaci\u00f3n total de la comunidad castellanomanchega (2.047.722 habitantes), pese a que s\u00f3lo se incluye en ella una de las cinco capitales de provincia de la regi\u00f3n.", "date": "1645544984", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645544984", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/agroalimentaria/vinedo-factor-clave-frenar-despoblacion-30-poblacion-comunidad-do-mancha_1_8770079.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627483}, {"title": "Solo el 68 % de los espa\u00f1oles est\u00e1n dispuestos a recibir m\u00e1s vacunas contra el covid", "content": "El Bar\u00f3metro del CIS detecta una ca\u00edda significativa de la confianza, porque en enero eran el 84 %", "date": "1645544969", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645544969", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/02/22/solo-68-espanoles-dispuestos-recibir-vacunas-contra-covid/00031645540544030188530.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627484}, {"title": "Es como volver a los 2000 pero por la mitad de precio", "content": "Alejandro, alba\u00f1il de 23 a\u00f1os: &quot;Trabajo 8 horas, libro los fines de semana y el primer sueldo ya supera los mil euros. No s\u00e9 c\u00f3mo la gente de mi edad no se mete a esto.&quot;", "date": "1645564852", "karma": "186.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645545396", "url": "https://twitter.com/InfilAnak/status/1495351527724273670", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3627485}, {"title": "", "content": "", "date": "1645545186", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645545186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627486}, {"title": "", "content": "", "date": "1645545186", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645545186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627487}, {"title": "Benjamin Smith, alias Polybun, sospechoso del tiroteo de Portland [EN]", "content": "Es la persona bajo sospecha en el tiroteo masivo de cinco personas que dej\u00f3 a un manifestante de Black Lives Matter muerto. Los testigos lo han identificado como el tirador. Un miembro de la comunidad &quot;furry&quot; lo describe como un &quot;furry&quot; local que responde al nombre de Polybun. El compa\u00f1ero de habitaci\u00f3n de Smith dijo a Opd.org: &quot;Hablaba de querer ir a disparar a los comunistas y a los antifa todo el puto tiempo. Era un tipo triste y enfadado... hablaba de querer hacer esto durante un tiempo. Estaba enfadado con los mandatos de las mascarillas", "date": "1645545837", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645545837", "url": "https://heavy.com/news/benjamin-jeffrey-smith-polybun/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627488}, {"title": "Rusia afirma que no quiere romper las relaciones diplom\u00e1ticas con Ucrania", "content": "Mosc\u00fa no desea romper las relaciones diplom\u00e1ticas con Kiev, declar\u00f3 a Sputnik el viceministro de Exteriores ruso Andr\u00e9i Rudenko.", "date": "1645545928", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645545928", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220222/rusia-afirma-que-no-quiere-romper-las-relaciones-diplomaticas-con-ucrania-1122037200.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627490}, {"title": "Rusia y China acuerdan contrato de gas, pagadero en EUR, por 30 a\u00f1os en nuevo gasoducto [ENG]", "content": "Rusia ha acordado reforzar su alianza con Pek\u00edn . Gazprom,  el monopolio estatal ha acordado exportar 10 bcm anuales al gigante chino CNPC por gasoducto. En 2021 Rusia export\u00f3 16,5 (bcm) of gas to China en 2021 a trav\u00e9s del gasoducto Power of Siberia y en forma de GNL a trav\u00e9s de barcos metaneros. Rel. https://www.meneame.net/story/nordstream-2-iba-solucionar-gran-parte-problemas-gas-europa", "date": "1645548054", "karma": "208.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645546256", "url": "https://www.reuters.com/world/asia-pacific/exclusive-russia-china-agree-30-year-gas-deal-using-new-pipeline-source-2022-02-04/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3627491}, {"title": "Universidad La Laguna de canar\u00edas informa del hallazgo en la V\u00eda L\u00e1ctea de una estrella supergigante azul que se mueve a gran velocidad", "content": "Un equipo internacional de astr\u00f3nomos, liderado por investigadores del Instituto de Astrof\u00edsica de Canarias (IAC) y de la Universidad de La Laguna (ULL), ha descubierto, una de sus estrellas m\u00e1s masivas y luminosas. Denominada 2MASS J20395358+4222505, se trata de una estrella supergigante azul y tiene una masa de casi 50 veces la masa del Sol, un radio de casi 40 veces el solar y una luminosidad que se acerca al mill\u00f3n de veces la de nuestro astro. Lo m\u00e1s desconcertante para los investigadores es su variaci\u00f3n de velocidad de hasta 60 Km/s", "date": "1645559119", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645546539", "url": "https://www.ull.es/portal/noticias/2022/la-ull-participa-en-el-hallazgo-en-la-via-lactea-de-una-estrella-supergigante-azul-que-se-mueve-a-gran-velocidad/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3627492}, {"title": "", "content": "", "date": "1645546220", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645546220", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627494}, {"title": "Laura Barquero, positivo por dopaje", "content": "Pek\u00edn 2022 Laura Barquero, positivo por dopaje La madrile\u00f1a fue und\u00e9cima, junto a Marco Zandron, en patinaje art\u00edstico por parejas", "date": "1645546316", "karma": "-35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645546316", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/juegos-olimpicos/espana/laura-barquero-positivo-dopaje-20220222164950-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627495}, {"title": "Los '15 sin piedad': presidentes de las comunidades aut\u00f3nomas contra Casado", "content": "El presidente del Partido Popular se queda pr\u00e1cticamente sin apoyos en todo el territorio nacional en mitad de la crisis con D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645546343", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645546343", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/mapa-comunidad-autonoma-apoyo-casado-dimision/2860497/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627496}, {"title": "", "content": "", "date": "1645546746", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645546746", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627497}, {"title": "Exigen que la nueva Ley de Bienestar Animal proteja tambi\u00e9n a los perros de caza", "content": "Las organizaciones de defensa de los animales exigen que la normativa reci\u00e9n aprobada se aplique a todas las razas de perro &quot;con independencia de su uso&quot;. &quot;No hay ning\u00fan tipo de dato ni argumento que pueda justificar que unos perros sean protegidos por la ley y otros no, solo en funci\u00f3n del uso que se hace de ellos, cuando precisamente ese uso los hace m\u00e1s vulnerables ante situaciones que la ley pretende evitar&quot;.", "date": "1645547245", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645547245", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/naturaleza/2022-02-22/exigen-que-la-nueva-ley-de-bienestar-animal-proteja-tambien-a-los-perros-de-caza_3379362/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3627498}, {"title": "\u2018Ve a arrodillarte a otro lugar\u2019: Rudy Giuliani dijo que Eminem deber\u00eda irse de EEUU", "content": "Durante la emisi\u00f3n de su programa de radio \u2018The Rudy Giuliani Show\u2019, sugiri\u00f3 que el rapero abandonara Estados Unidos por haberse arrodillado en el Super Bowl, y dijo que mejor fuera a hacerlo a otro sitio.", "date": "1645547277", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645547277", "url": "https://www.elfinanciero.com.mx/entretenimiento/2022/02/18/ve-a-arrodillarte-a-otro-lugar-rudy-giuliani-dijo-que-eminem-deberia-irse-de-eu/?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627499}]