[{"title": "\u00bfQui\u00e9n cocina nuestros datos?", "content": "La informaci\u00f3n de un usuario en las redes lo mismo sirve para vender m\u00e1s zapatillas que para decidir la presidencia de Estados Unidos. As\u00ed funcionan las f\u00e1bricas de datos, que se alimentan de cualquier interacci\u00f3n que se d\u00e9 en internet.", "date": "1645635471", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645635471", "url": "https://ethic.es/2022/02/quien-cocina-nuestros-datos-internet/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628001}, {"title": "", "content": "", "date": "1645635803", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645635803", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628004}, {"title": "Una familia pide a la Fiscal\u00eda educar a sus hijos en castellano y con fondos p\u00fablicos en Donostia", "content": "Los padres de tres ni\u00f1os de 7, 6 y 10 a\u00f1os que residen en San Sebasti\u00e1n han pedido a la Fiscal\u00eda que adopte las \u00abmedidas oportunas que garanticen la escolarizaci\u00f3n de sus hijos en modelo A\u00bb, ense\u00f1anza en castellano, \u00abfinanciado con fondos p\u00fablicos ante la ausencia de oferta de este modelo en los colegios p\u00fablicos\u00bb de la ciudad.", "date": "1645635908", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645635908", "url": "https://www.donostitik.com/una-familia-pide-a-la-fiscalia-educar-a-sus-hijos-en-castellano-y-con-fondos-publicos-en-donostia/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628005}, {"title": "El Acueducto de Segovia, una \u00abobra del diablo\u00bb", "content": "Cuenta la leyenda (y los segovianos) que el Acueducto de Segovia fue obra del demonio, sin embargo, es tan magn\u00edfico que ni tan siquiera \u00e9l pudo terminarlo. Claro est\u00e1 que su arquitecto no fue el m\u2026", "date": "1645635918", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645635918", "url": "https://franciscojaviertostado.com/2022/02/18/el-acueducto-de-segovia-una-obra-del-diablo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628006}, {"title": "El Tribunal rechaza encarcelar a Petro Poroshenko en un caso de traici\u00f3n [EN]", "content": "Poroshenko ha negado los cargos y ha denunciado que el caso es una persecuci\u00f3n por motivos pol\u00edticos dirigida por su sucesor, el presidente Volodymyr Zelenskiy, que derrot\u00f3 a Poroshenko en unas elecciones aplastantes en 2019. La semana pasada, Poroshenko viaj\u00f3 a Bruselas en un esfuerzo por reunirse con altos funcionarios y llamar la atenci\u00f3n sobre su caso. La oficina de Zelenskiy ha dicho que ning\u00fan ciudadano, incluido Poroshenko, est\u00e1 por encima de la ley y le ha pedido que vuelva a casa para enfrentarse a la justicia.", "date": "1645636369", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645636369", "url": "https://www.politico.eu/article/court-decline-jail-poroshenko-treason-case/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628007}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 se les llam\u00f3 &quot;protestantes&quot; a los reformadores de Lutero?", "content": "La Reforma fue iniciada por el monje Mart\u00edn Lutero pero pronto comenzaron a ser llamados protestantes por un escrito que firmaron.", "date": "1645636326", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645636326", "url": "https://ocesaronada.net/protestantes-reformadores-lutero/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628008}, {"title": "El autobombo en las redes no tiene l\u00edmites", "content": "Si m\u00e1s del 50% de su trabajo no consiste en trabajar, sino en contarlo, es usted un miembro de pleno derecho de la nueva econom\u00eda. Esa que exige alimentar una presencia digital constante, pelear por la visibilidad y buscar la validaci\u00f3n externa de cada uno de sus actos. Un estado de la cuesti\u00f3n que un hombre poli\u00e9drico como el artista Serge Lutens ha definido como la sustituci\u00f3n de la cultura del \u201csaber hacer\u201d por la del \u201chacer saber\u201d.", "date": "1645636743", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645636743", "url": "https://elpais.com/ideas/2022-02-22/el-autobombo-en-las-redes-no-tiene-limites.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628009}, {"title": "Un pol\u00edtico af\u00edn al Kremlin es acusado de traici\u00f3n en Ucrania [EN]", "content": "Ucrania ampli\u00f3 la lista de acusaciones contra el pol\u00edtico y empresario af\u00edn al Kremlin Viktor Medvedchuk, que se encuentra bajo arresto domiciliario desde mayo por un caso de intento de malversaci\u00f3n de fondos. Los fiscales dijeron el viernes que sospechan que Medvedchuk es culpable de traici\u00f3n y financiaci\u00f3n del terrorismo por ayudar a negociar la compra de carb\u00f3n estatal en 2014 y 2015 en las regiones devastadas por la guerra en el este del pa\u00eds, controladas por combatientes respaldados por Rusia. Tambi\u00e9n nombraron al ex presidente Petro Por", "date": "1645636599", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645636599", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-10-08/kremlin-friendly-politician-accused-of-treason-in-ukraine", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628010}, {"title": "El cargamento de un naufragio revela la conexi\u00f3n entre Chipre y Cerde\u00f1a en la Edad del Bronce Final", "content": "Los lingotes de plomo y las anclas de piedra encontrados entre los cargamentos de los naufragios en la costa de Cesarea (Israel) revelan v\u00ednculos comerciales hasta ahora desconocidos entre pa\u00edses lejanos, lo que arroja luz sobre la vida comercial y diplom\u00e1tica en la zona de hace 3.200 a\u00f1os.  Los lingotes ten\u00edan incisiones con marcas chipro-minoicas que, aunque no se han descifrado hasta la fecha, se sabe que se utilizaban en Chipre durante la Edad de Bronce tard\u00eda.", "date": "1645636617", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645636617", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/el-cargamento-de-un-naufragio-revela-la-conexion-entre-chipre-y-cerdena-en-la-edad-del-bronce-final", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628011}, {"title": "Elda es la sede espa\u00f1ola de Zoe, la estafa piramidal que ha sacudido Latinoam\u00e9rica", "content": "Daniel Paterna, presidente en Espa\u00f1a y Europa de la compa\u00f1\u00eda argentina contra cuyo l\u00edder, Leonardo Cositorto, la Interpol ha emitido una orden de captura internacional por estafa y asociaci\u00f3n il\u00edcita, borra sus v\u00ednculos en las redes. Zoe est\u00e1 acusada de estafa piramidal. Convenc\u00eda a las personas de depositar sus ahorros prometi\u00e9ndoles pagos mensuales del 7,5% sobre los fondos inmovilizados. Si atra\u00edan a nuevos inversores ten\u00edan incluso mayores ganancias. Este esquema Ponzi le funcion\u00f3 hasta que unos tuiteros empezaron hace unos meses a destapa", "date": "1645685733", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645636783", "url": "https://www.informacion.es/elda/2022/02/23/elda-sede-espanola-zoe-estafa-daniel-paterna-lama-63048151.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3628012}, {"title": "Ayuso reivindica la continuidad de estaci\u00f3n de esqu\u00ed del Puerto de Navacerrada", "content": "Ayuso destac\u00f3 la trayectoria de los hermanos Fernandez Ochoa, \u201cdos madrile\u00f1os \u00fanicos que han llevado el nombre de Espa\u00f1a a la cima del deporte y nos gustar\u00eda que este legado llegue a todos&quot;.", "date": "1645637101", "karma": "89.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645637101", "url": "https://www.lugaresdenieve.com/?q=es/noticia/ayuso-reivindica-continuidad-estacion-esqui-del-puerto-de-navacerrada&fbclid=IwAR0WlxAXSuDjPKhuWq4TL3Xus60G5gljgkTjI-BU64XdsQfUtmY-cIPjkLo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628013}, {"title": "La Historia que nos cuenta un cuadro: &quot;Micaela de Aramburu&quot;", "content": "En la Casa Museo de Manuel de Falla en Granada, una peque\u00f1a fotograf\u00eda colgada en la pared del recibidor llama la atenci\u00f3n. Era una mujer, vestida de mantilla, con gran porte, sonriente y posado decidido, se trataba de Micaela de Aramburu Picardo, pero \u00bfQu\u00e9 hac\u00eda esa fotograf\u00eda en la casa del Maestro? \u00bfQuien era Micaela ?", "date": "1645637220", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637220", "url": "https://elretohistorico.com/micaela-aramburu-zuloaga/?fbclid=IwAR2ZEKCcPqHdsg3kRkfWqk5YXoQD5cd3MZbS1wAqfwlUOrVgUvqCy-M_5Ng", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628014}, {"title": "Los nuevos profesores universitarios tendr\u00e1n que hacer un curso para aprender a dar clase", "content": "A los profesores universitarios no se les exige ninguna formaci\u00f3n docente para dar clase, como s\u00ed ocurre con los de colegios e institutos. El ministro de universidades, Joan Subirats, quiere que eso cambie e introducir\u00e1 en la nueva ley universitaria (LOSU) la obligaci\u00f3n de hacer un curso para aprender a ense\u00f1ar.", "date": "1645771812", "karma": "1722.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637221", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/23/los-nuevos-profesores-universitarios-tendran-que-hacer-un-curso-para-aprender-a-dar-clase/", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3628015}, {"title": "", "content": "", "date": "1645637403", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637403", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628017}, {"title": "Premio Mies van der Rohe 2022: Conoce a los finalistas", "content": "Estos son los mejores proyectos arquitect\u00f3nicos en Europa que podr\u00edan llevarse uno de los galardones m\u00e1s esperados del gremio.", "date": "1645637538", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645637538", "url": "https://www.revistaad.es/arquitectura/articulos/finalistas-del-premio-mies-van-der-rohe-2022", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628019}, {"title": "Esto podemos esperar tras la conquista de Ucrania por parte de Putin", "content": "Supongamos por un momento que Vlad\u00edmir Putin logra obtener el control total de Ucrania, como demuestran todas sus intenciones. \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias estrat\u00e9gicas y geopol\u00edticas?", "date": "1645637493", "karma": "-25.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645637493", "url": "https://www.washingtonpost.com/es/post-opinion/2022/02/22/guerra-rusia-ucrania-invasion-vladimir-putin-atacara-conflicto/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3628020}, {"title": "Esto podemos esperar tras la conquista de Ucrania por parte de Putin", "content": "Supongamos por un momento que Vlad\u00edmir Putin logra obtener el control total de Ucrania, como demuestran todas sus intenciones. \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias estrat\u00e9gicas y geopol\u00edticas?", "date": "1645637493", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637498", "url": "https://www.washingtonpost.com/es/post-opinion/2022/02/22/guerra-rusia-ucrania-invasion-vladimir-putin-atacara-conflicto/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628021}, {"title": "Esto podemos esperar tras la conquista de Ucrania por parte de Putin", "content": "Supongamos por un momento que Vlad\u00edmir Putin logra obtener el control total de Ucrania, como demuestran todas sus intenciones. \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las consecuencias estrat\u00e9gicas y geopol\u00edticas?", "date": "1645637498", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637503", "url": "https://www.washingtonpost.com/es/post-opinion/2022/02/22/guerra-rusia-ucrania-invasion-vladimir-putin-atacara-conflicto/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628022}, {"title": "Los cuadernos secretos de Guillermo del Toro que revelan su oscura creatividad", "content": "El realizador mexicano ha dedicado su vida entera a las criaturas que habitan en su imaginaci\u00f3n desde su ni\u00f1ez m\u00e1s temprana, plasmando esa pasi\u00f3n y amor a trav\u00e9s de sus cintas, guiones y novelas que han hechizado la mente de miles de espectadores (...) Del Toro es un hombre que, a la usanza de Leonardo da Vinci, plasma todo lo que bulle en su cabeza en cuadernos que son el antecedente al producto final que vemos en sus libretos, relatos y pel\u00edculas", "date": "1645675816", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637639", "url": "https://culturacolectiva.com/arte/los-cuadernos-secretos-de-guillermo-del-toro-que-revelan-su-oscura-creatividad/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "published", "id": 3628023}, {"title": "Juicio contra la doctora, Jacoba F\u00e9lici\u00e9 (Siglo XIV)", "content": "En 1322 una mujer noble que hab\u00eda dedicado su vida a sanar a los enfermos era juzgada por las altas instancias de la Facultad de Medicina de Par\u00eds. Su crimen, ejercer como m\u00e9dico cuando no le estaba permitido por no tener autorizaci\u00f3n y por ser mujer. El proceso, sin embargo, inmortaliz\u00f3 la vida profesional de una mujer de la que, gracias a los testigos, sabemos que fue un m\u00e9dico excelente y querido por la gran mayor\u00eda de sus pacientes.", "date": "1645637611", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645637611", "url": "https://www.mujeresenlahistoria.com/2011/12/juicio-contra-la-doctora-jacoba-felicie.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628024}, {"title": "La alimentaci\u00f3n de los gladiadores: una visi\u00f3n nutricional", "content": "Hordearii, hombres de cebada, llamados as\u00ed los gladiadores antiguos por Plinio el Viejo. Esto  refleja el hecho de que muchos de los antiguos ludus basaban la alimentaci\u00f3n de sus deportistas en este cereal, servido probablemente hidratado con agua, en ocasiones tambi\u00e9n mezclado con alubias haciendo una especie de potaje o gachas.", "date": "1645638044", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645638044", "url": "https://www.lucius-spiculus.com/la-alimentacion-de-los-gladiadores-una-vision-nutricional/?fbclid=IwAR3DId2njM63yr6Hnul4QH5lhOZA6IZ4FR67b9VyXd17Y4FjkquqNxEwfDA", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628025}, {"title": "Rusia y Ucrania: \u00faltimas noticias en directo | Un ciberataque tumba las web del Gobierno, el Parlamento y los bancos de Ucrania", "content": "Ucrania declarar\u00e1 el estado de emergencia ante la amenaza de Rusia | Kiev aprueba un anteproyecto de ley para permitir a los ciudadanos el uso de armas de fuego \u201cen defensa propia\u201d | La UE prev\u00e9 que el primer paquete de medidas contra Rusia entre hoy en vigor", "date": "1645638036", "karma": "45.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645638036", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-23/ultimas-noticias-de-hoy-del-conflicto-entre-rusia-y-ucrania-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3628026}, {"title": "El colegio de la princesa Leonor en Gales, nominado al Premio Nobel de la Paz", "content": "United World Colleges, donde estudia la Princesa Leonor, ha compartido la noticia a trav\u00e9s de sus redes: es uno de los candidatos al Premio Nobel de la Paz.", "date": "1645638335", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645638335", "url": "https://www.semana.es/casas-reales/familia-real-espanola/colegio-princesa-leonor-gales-nominado-premio-nobel-paz-20220201-002449755/?amp", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628027}, {"title": "El teorema de Pit\u00e1goras y los n\u00fameros congruentes", "content": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el d\u00eda de hoy, el 23/02/2022? Obviamente no es un n\u00famero capic\u00faa. Sin embargo, podemos obtener f\u00e1cilmente un n\u00famero capic\u00faa a partir del mismo, con el simple proceso de sumarle el n\u00famero sim\u00e9trico, 23.022.022 + 22.022.032 = 45.044.054. Este es el algoritmo \u201cinvierte el orden y suma\u201d del que hemos hablado en la entrada El secreto de los n\u00fameros que no quer\u00edan ser sim\u00e9tricos...Sigamos con el n\u00famero asociado al d\u00eda de hoy, 23.022.022 y pensemos qu\u00e9 propiedades num\u00e9ricas tiene.", "date": "1645638793", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645638793", "url": "https://culturacientifica.com/2022/02/23/el-teorema-de-pitagoras-y-los-numeros-congruentes/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628028}, {"title": "A juicio dos veterinarios implicados en una red clandestina de peleas de perros", "content": "La Audiencia Provincial de Madrid va a celebrar un macrojuicio contra los miembros de la red que criaba ejemplares de razas potencialmente peligrosas y proporcionaba medicamentos y sustancias dopantes a los animales.", "date": "1645638489", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645638489", "url": "https://www.animalshealth.es/animaladas/juicio-dos-veterinarios-participar-red-peleas-perros", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3628029}, {"title": "El Gobernador de Texas da la orden a todos los profesionales en contacto con ni\u00f1os de denunciar y se\u00f1alar a todo menor trans", "content": "Pide que se denuncie a sus padres por abuso. Es m\u00e1s: pide que la gente en general denuncie. Una absoluta barbaridad.", "date": "1645638692", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645638692", "url": "https://twitter.com/lysduval/status/1496540761407594496", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3628030}, {"title": "Introducci\u00f3n a la enfermedad del alcoholismo 2: c\u00f3mo lograr que un alcoh\u00f3lico deje de beber", "content": "Segunda parte del hilo sobre el alcoholismo: &quot;Tras haber escrito ayer este hilo de abajo, que ha tenido considerable expansi\u00f3n, inicio el segundo (y \u00faltimo, seguramente): \u00bfc\u00f3mo tratar el alcoholismo para que el enfermo deje de beber (curarse no, ojo: ya dijimos que no tiene cura)? Retomo lo que ayer dec\u00eda: el punto IMPRESCINDIBLE es que la persona alcoh\u00f3lica reconozca que no controla el consumo de alcohol. Es la parte m\u00e1s dif\u00edcil, porque sin este reconocimiento no hay absolutamente nada que hacer. Son enfermos, pero tambi\u00e9n RESPONSABLES&quot;.", "date": "1645650030", "karma": "1336.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645639169", "url": "https://twitter.com/Otrosvendran/status/1496542469361655809", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3628031}, {"title": "Se ha ido como lleg\u00f3", "content": "Se ha ido como lleg\u00f3: mintiendo. \u201cEntiendo la pol\u00edtica desde el respeto a los adversarios\u201d - ha dicho el popular en su adi\u00f3s.", "date": "1645644002", "karma": "2847.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645639189", "url": "https://twitter.com/maxpradera/status/1496503653225664513", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3628032}, {"title": "Manifiesto de una hembrista radical", "content": "Gracias a una amiga que es feminista pero no es una Radical como de la que estoy hablando, me pudo facilitar el manifiesto de hembrista radical de esta tipeja rencorosa y desequilibrada", "date": "1645639422", "karma": "-96.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645639422", "url": "https://fullmiracleinfluencer.tumblr.com/post/676998433349009408/manifiesto-de-la-hembrista-radical-chloe-maria", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628033}, {"title": "China proh\u00edbe las cr\u00edticas a Rusia en Internet y culpa a Estados Unidos de alimentar las &quot;tensiones&quot; en Ucrania [ING]", "content": "&quot;Con efecto inmediato, en relaci\u00f3n con todas las publicaciones de Weibo sobre Ucrania: Horizon News debe publicar primero [sobre este tema], para que otras cuentas importantes lo vuelvan a publicar&quot;, orden\u00f3 una directiva del departamento central de propaganda del gobernante Partido Comunista Chino (PCC) publicada en Weibo. &quot;Nada de posts pro-occidentales, nada de posts cr\u00edticos con Rusia. Todas las copias iniciales deben ser revisadas por nosotros [el departamento de propaganda del PCCh] antes de su publicaci\u00f3n&quot;, dec\u00eda la orden.", "date": "1645639555", "karma": "-48.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645639555", "url": "https://www.rfa.org/english/news/china/ukraine-russia-02232022095615.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628034}, {"title": "As\u00ed ha cambiado la posici\u00f3n de los diputados del PP en una semana", "content": "En los \u00faltimos d\u00edas, algunas de las personas aupadas por el l\u00edder del PP, Pablo Casado, se han pasado de bando y le han dado la espalda al presidente de la formaci\u00f3n. Barones, diputados, pero tambi\u00e9n miembros de su direcci\u00f3n y cargos cercanos a Casado han presionado en esta \u00faltima semana y han hecho que finalmente ceda y no le quede m\u00e1s remedio que anunciar que la Junta Directiva Nacional convocar\u00e1 el congreso extraordinario el 1 de marzo.", "date": "1645639659", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645639659", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-crisis-pp-directo-23-de-febrero_6_8773036_1085214.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628035}, {"title": "Texas: dejan octavillas antisemitas delante de la sinagoga de Colleyville donde el a\u00f1o pasado hubo un secuestro (eng)", "content": "Se est\u00e1 llevando a cabo una investigaci\u00f3n de delitos de odio en la ciudad de Colleyville en Texas, donde los fieles fueron tomados como rehenes en una sinagoga el mes pasado, despu\u00e9s de que aparecieran octavillas antisemitas en bolsas de s\u00e1ndwich transparentes , dijeron las autoridades.", "date": "1645639848", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645639848", "url": "https://amp.cnn.com/cnn/2022/02/23/us/anti-semitic-flyers-colleyville-texas/index.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628036}, {"title": "El due\u00f1o del Steaua de Bucarest proh\u00edbe jugar a los futbolistas vacunados: &quot;Pierden fuerza, es algo cient\u00edfico&quot;", "content": "El propietario del Steaua de Bucarest ha abierto una nueva v\u00eda: si est\u00e1s vacunado, no juegas. Se ha armado un importante revuelo en Ruman\u00eda tras las pol\u00e9micas declaraciones y hasta el Gobierno ha tenido que emitir un comunicado para terminar con tama\u00f1o disparate: &quot;Desde un punto de vista m\u00e9dico y cient\u00edfico, no existen estudios que avalen una singularidad como la que recientemente se promocion\u00f3. La vacunaci\u00f3n no afecta al rendimiento de los futbolistas&quot;, escribieron.", "date": "1645639874", "karma": "44.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645639874", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4961520/0/dueno-steaua-bucarest-prohibe-jugar-futbolistas-vacunados-pierden-fuerza/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628037}, {"title": "La crisis del PP ha sido un aut\u00e9ntico golpe de Estado, de libro", "content": "La chispa ha sido el intento de investigar un trato de favor a un familiar por parte de una administraci\u00f3n p\u00fablica. \u00a1Qu\u00e9 temeridad!  Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea no eran conscientes de con qui\u00e9n se la estaban jugando. Ese alguien tiene detr\u00e1s mucho apoyo medi\u00e1tico y econ\u00f3mico y adem\u00e1s de un gur\u00fa barbudo, todo un paradigma de las artima\u00f1as pol\u00edticas. Este ha sido extraordinariamente h\u00e1bil, ya que ante la posibilidad de que su protegida fuera investigada, ha puesto en pr\u00e1ctica la t\u00e9cnica o t\u00e1ctica que se llama \u201ctirar un gato muerto sobre la", "date": "1645640292", "karma": "12.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645640292", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/actualidad/crisis-partido-popular-ha-sido-autentico-golpe-estado-libro/20220223120338195754.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3628038}, {"title": "", "content": "", "date": "1645640295", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645640295", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628039}, {"title": "Complejo de Eleuteria o de miedo a la libertad: eleuterofobia", "content": "En la mitolog\u00eda griega Eleuteria (Libertas en la mitolog\u00eda romana), era una diosa menor, hija de Zeus y Temis, \u00e9sta era poderosa diosa del orden natural y divino de todas las cosas. El ser Eleuteria, diosa de la libertad, un dios menor se debe a que para los griegos, a diferencia de los romanos, la libertad es un atributo de todos los dioses. Con el paso del tiempo Eleuteria consigui\u00f3 el rango de diosa, pero sin tener un templo ni un culto dedicado a ella.", "date": "1645640342", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645640342", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/complejoeleuteria-miedo-libertad-eleuterofobia-psicologia-historia/20201203180717181941.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628040}, {"title": "Los albaranes que reflejan que las mascarillas del hermano de Ayuso eran m\u00e1s baratas de lo fijado", "content": "La empresa que pag\u00f3 a Tom\u00e1s Ayuso m\u00e1s de 55.850 euros por gestionar la recepci\u00f3n de 250.000 mascarillas no ofreci\u00f3 las FFP2 o FFP3 que aparec\u00edan en el contrato, sino un modelo no homologado en Europa.", "date": "1645642219", "karma": "4401.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645640397", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220223/8077629/dos-albaranes-reflejan-hermano-ayuso-entrego-mascarillas-mas-baratas-contratado.html", "clicks": 0, "votes": "263", "status": "published", "id": 3628041}, {"title": "Los gatos sentados en una valla en las primeras versiones de Windows 8 [ENG]", "content": "La experiencia de la tableta Windows 8 organiz\u00f3 sus componentes como una colecci\u00f3n de capas, con cada capa apilada sobre la siguiente. Para el prop\u00f3sito de la discusi\u00f3n de hoy, las capas importantes son la capa de Inicio y la capa de Aplicaciones: Si est\u00e1s usando una aplicaci\u00f3n, entonces la capa de Aplicaciones est\u00e1 en pantalla completa. Si has abierto Inicio, entonces la capa de Inicio cubre la capa de Apps. Si la \u00faltima aplicaci\u00f3n sale, entonces Inicio se abre autom\u00e1ticamente. Deber\u00eda haber una capa a pantalla completa en todo momento...", "date": "1645640911", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645640911", "url": "https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20220208-00/?p=106232", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628042}, {"title": "", "content": "", "date": "1645640709", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645640709", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628043}, {"title": "Sukhoi KR-860, el mastodonte ruso que hubiera dejado peque\u00f1o al Airbus A380", "content": "Creo que nunca hab\u00eda o\u00eddo hablar del Sukhoi KR-860 Kryl'ya Rossii (Alas de Rusia), un avi\u00f3n de pasajeros dise\u00f1ado en Rusia en la d\u00e9cada de los 90 que hubiera dejado peque\u00f1o al Airbus A380. Estaba pensado para llevar entre 860 y 1000 personas a bordo frente a las 853 como mucho para las que est\u00e1 certificado el 380, aunque la configuraci\u00f3n t\u00edpica \u00abapenas\u00bb sobrepasa las 500.", "date": "1645651202", "karma": "846.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645640834", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/aerotrastorno/sukhoikr-860-mastodonte-pequeno-airbus-a380.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3628044}, {"title": "C\u00f3mo los campos magn\u00e9ticos ayudan a alimentar un agujero negro supermasivo (ING)", "content": "Con la ayuda de las observaciones del Observatorio Estratosf\u00e9rico de Astronom\u00eda Infrarroja, o SOFIA, se ha confirmado la teor\u00eda de que los campos magn\u00e9ticos ayudan a alimentar los agujeros negros arrastrando materia en su direcci\u00f3n. Al mapear la forma de los campos magn\u00e9ticos en la regi\u00f3n central de NGC 1097, una galaxia espiral, los investigadores liderados por Enrique Lopez-Rodriguez descubrieron que los campos magn\u00e9ticos ayudan a dirigir el polvo y el gas hacia el agujero negro supermasivo en el centro de la galaxia.", "date": "1645641433", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645641433", "url": "https://blogs.nasa.gov/sofia/2022/02/22/how-magnetic-fields-help-feed-a-supermassive-black-hole/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628045}, {"title": "Rusia evacua su embajada en la capital de Ucrania", "content": "Rusia comenz\u00f3 a evacuar su embajada en Kiev, y Ucrania inst\u00f3 a sus ciudadanos a abandonar Rusia este mi\u00e9rcoles mientras la regi\u00f3n se preparaba para una mayor confrontaci\u00f3n luego de que el presidente Vladimir Putin recibi\u00f3 autorizaci\u00f3n para usar la fuerza militar fuera de su pa\u00eds y Occidente respondi\u00f3 con sanciones.", "date": "1645642294", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645642294", "url": "https://diario.mx/internacional/evacua-rusia-a-su-embajada-en-la-capital-de-ucrania-20220223-1901117.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628046}, {"title": "Un empresario franc\u00e9s se jubila y reparte 2,6 millones \u20ac entre sus empleados", "content": "Un empresario franc\u00e9s se jubila y ha decidido repartir (seg\u00fan antig\u00fcedad) 2.680.000\u20ac entre sus 150 empleados.", "date": "1645642391", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645642391", "url": "https://twitter.com/TrabajarEuropa/status/1496556791676784646", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628047}, {"title": "La Direcci\u00f3n de Telemadrid posiciona la cadena al servicio de D\u00edaz Ayuso", "content": "El Comit\u00e9 de empresa de Telemadrid informa de que la crisis desatada en el PP entre la presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz-Ayuso, y el presidente del Partido Popular, Pablo Casado, \u00abha vuelto a poner de manifiesto la falta de independencia de la Direcci\u00f3n de Telemadrid, que ha mostrado su posicionamiento al servicio del Gobierno de la Puerta del Sol y contra cualquier otro que se oponga a sus directrices\u00bb.", "date": "1645642420", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645642420", "url": "https://aqui.madrid/la-direccion-de-telemadrid-posiciona-la-cadena-al-servicio-de-diaz-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3628048}, {"title": "Coalici\u00f3n de Gobierno alemana anuncia medidas para paliar precios energ\u00eda", "content": "Los partidos que integran la coalici\u00f3n de Gobierno alemana, formada por socialdem\u00f3cratas, verdes y liberales, anunciaron este mi\u00e9rcoles medidas para paliar el impacto de la subida de los precios de la energ\u00eda en los hogares. Los l\u00edderes de los tres partidos revelaron en una comparecencia en Berl\u00edn que el paquete consta de medidas de alivio fiscal, as\u00ed como de ayudas para las familias m\u00e1s desvaforecidas y tendr\u00e1 para las arcas p\u00fablicas un coste de m\u00e1s de 13.600 millones de euros.", "date": "1645642842", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645642842", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/alemania-energ\u00eda_coalici\u00f3n-de-gobierno-alemana-anuncia-medidas-para-paliar-precios-energ\u00eda/47373842", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628049}, {"title": "Borja Prado presidir\u00e1 Mediaset Espa\u00f1a tras la marcha de Alejandro Echevarr\u00eda", "content": "El empresario y presidente de Endesa entre 2010 y 2019, Borja Prado, ser\u00e1 el pr\u00f3ximo presidente de Mediaset Espa\u00f1a tras la marcha de Alejandro Echevarr\u00eda, quien ha ostentado la Presidencia del grupo durante los \u00faltimos 26 a\u00f1os. Fuentes conocedoras del nombramiento han indicado a Europa Press que Borja Prado ser\u00e1 propuesto como presidente no ejecutivo durante la celebraci\u00f3n del consejo de administraci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda de medios este mi\u00e9rcoles. Prado dej\u00f3 la Presidencia de Endesa en 2019 y aquel a\u00f1o percibi\u00f3 cerca de 15 millones de euros", "date": "1645643303", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645643303", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/comunicacion/2022/02/22/borja-prado-presidira-mediaset-espana-tras-la-marcha-de-alejandro-echevarria-1554988.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628051}, {"title": "Libros y pel\u00edculas censuradas durante el franquismo siguen circulando en Espa\u00f1a [ENG]", "content": "Una asociaci\u00f3n espa\u00f1ola ha pedido que se investigue el legado perdurable de la censura durante el r\u00e9gimen de Franco despu\u00e9s de que se descubriera que siguen circulando versiones censuradas de libros y pel\u00edculas m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas despu\u00e9s de la muerte del dictador. Emilio Silva, presidente de la Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica de Espa\u00f1a, dio la voz de alarma a principios de esta semana despu\u00e9s de que se encontrara con una versi\u00f3n diferente de la pel\u00edcula de 1946 Es una vida maravillosa en la televisi\u00f3n.", "date": "1645643369", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645643369", "url": "https://www.theguardian.com/world/2021/dec/29/books-and-films-censored-under-franco-still-circulating-in-spain", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628052}, {"title": "Biden ordena imponer sanciones a Nord Stream 2 AG y sus funcionarios corporativos [ENG]", "content": "Desde que Rusia comenz\u00f3 a desplegar tropas en la frontera con Ucrania, Estados Unidos ha trabajado en estrecha colaboraci\u00f3n con nuestros aliados y socios para brindar una respuesta fuerte y unificada. Como dije cuando me reun\u00ed con el canciller Scholz a principios de este mes, Alemania ha sido un l\u00edder en ese esfuerzo y hemos coordinado estrechamente nuestros esfuerzos para detener el oleoducto Nord Stream 2 si Rusia invadiera m\u00e1s Ucrania.", "date": "1645643462", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645643462", "url": "https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/02/23/statement-by-president-biden-on-nord-stream-2/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628053}, {"title": "Ucrania pide armas a Espa\u00f1a", "content": "La embajada de Ucrania en Espa\u00f1a ha pedido al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez m\u00e1s compromisos bilaterales y, como &quot;las declaraciones no protegen de las balas&quot;, ha reclamado el env\u00edo de armas y equipos de protecci\u00f3n para poder responder con m\u00e1s eficacia a la &quot;agresi\u00f3n&quot; de Rusia, tras dar cobertura militar a las rep\u00fablicas prorrusas del Donbass.", "date": "1645643799", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645643799", "url": "https://www.elnacional.cat/es/internacional/ucrania-pide-armas-espana_716199_102.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3628054}, {"title": "", "content": "", "date": "1645643752", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645643752", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628055}, {"title": "Crea una inteligencia artificial capaz de traducir el lenguaje de signos en tiempo real", "content": "\u00abEs hora de hacer algo \u00fatil ahora que est\u00e1s en la escuela de ingenier\u00eda.\u00ab, dijo su madre a principios del a\u00f1o pasado. Empujada por sus palabras, la estudiante de tercer a\u00f1o dese\u00f3 entonces presentar un proyecto innovador a su clase. En su rinc\u00f3n, Priyanjali Gupta dise\u00f1\u00f3 una inteligencia artificial capaz de traducir en vivo el lenguaje de se\u00f1as estadounidense en ingl\u00e9s. La idea le vino a la cabeza hace aproximadamente un a\u00f1o, cuando la joven india se comunicaba con el asistente de voz de Amazon Alexa. de cero.", "date": "1645644345", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645644345", "url": "https://www.edeliranoticias.com/este-estudiante-esta-disenando-un-revolucionario-software-ultra-inclusivo/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628058}, {"title": "Bruselas critica por &quot;insuficientes&quot; Madrid 360 y la zona de bajas emisiones de Almeida", "content": "La Comisi\u00f3n Europea es tajante. Las medidas aplicadas por el Ayuntamiento de Madrid de Mart\u00ednez-Almeida, son &quot;insuficientes&quot; para cumplir con los objetivos de calidad del aire. En cuanto a la ZBE, la CE ha afirmado: &quot;No es una medida suficiente, porque cubre un \u00e1rea reducida, excluye numerosos veh\u00edculos, prev\u00e9 demasiadas excepciones, establece medidas diferidas en el tiempo y plantea un horizonte demasiado lejano&quot;. Sobre Madrid 360: &quot;No es un plan de calidad del aire, es s\u00f3lo una estrategia y no hay un calendario preciso para su implementaci\u00f3n&quot;", "date": "1645644834", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645644834", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/bruselas-critica-insuficientes-madrid-360-zona-bajas-emisiones-almeida_1_8733852.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3628059}, {"title": "Rufi\u00e1n clav\u00f3 palabra por palabra el final de Casado y el ascenso de Ayuso", "content": "Gabriel Rufi\u00e1n clav\u00f3 palabra por palabra el final de Casado y el ascenso de Ayuso. Esta es su intervenci\u00f3n del 30 de junio de 2021.", "date": "1645646119", "karma": "3875.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645644651", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QUnmgREQpwI", "clicks": 0, "votes": "256", "status": "published", "id": 3628060}, {"title": "Descubren el mayor yacimiento de oro del mundo... y est\u00e1 en mitad del espacio", "content": "Se trata de un asteroide llamado '16 Pysche' y que tiene tal cantidad de oro que su valor es de 10.000 cuatrillones de d\u00f3lares, que ser\u00edan unos 1,3 billones por persona en la Tierra.", "date": "1645644749", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645644749", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2019-11-12/yacimiento-oro-asteroide-espacio-16pysche-millonarios-415_2332471/?fbclid=IwAR1BQDQ0zPFfpCZgbhm6S3OQ1hqQNoNCJyk11EHpu5MDJIpoBMsgSUV65Ms", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628061}, {"title": "Vecinos y ayuntamientos de la sierra de Alcaraz se movilizan contra el cierre de sus oficinas bancarias", "content": "Bienservida se quedar\u00e1 el 18 de marzo sin sucursal. El consistorio, empresas y cooperativas ya han anunciado que clausurar\u00e1n sus cuentas corrientes si se quedan sin banco en el pueblo. Los habitantes y los ayuntamientos de la Sierra de Alcaraz se est\u00e1n movilizando ante el anuncio del cierre de la \u00fanica sucursal bancaria que queda en Bienservida, de Unicaja Banco (la antigua CCM), que tiene previsto clausurar esta oficina el 18 de marzo.", "date": "1645645344", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645645344", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/23/vecinos-y-ayuntamientos-de-la-sierra-de-alcaraz-se-movilizan-contra-el-cierre-de-sus-oficinas-bancarias/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628064}, {"title": "Hay que abolir la OTAN, dice el eurodiputado independiente irland\u00e9s Mick Wallace  [EN]", "content": "Asumir que soy pro Ruso sobre la base de que votamos contra el paquete de Ucrania que conten\u00eda reformas neoliberales y regalos para la \u00e9lite ucraniana corrupta es un poco exagerado. Ponemos el trabajo en el escrutinio de lo que votamos, ser\u00eda bueno si los medios de comunicaci\u00f3n hicieran lo mismo... Hay que abolir la OTAN, dice el eurodiputado independiente Mick Wallace.   El eurodiputado independiente Mick Wallace ha criticado a la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) y ha pedido que Europa haga campa\u00f1a por su abolici\u00f3n tras la", "date": "1645645688", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645645688", "url": "https://twitter.com/wallacemick/status/1496553116375920640", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628065}, {"title": "Ma\u00f1ueco ofrece a Vox un pacto de legislatura, pero no puestos en el Gobierno que insiste hacer en solitario", "content": "El presidente en funciones de la Junta y aspirante a la reelecci\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ofreci\u00f3 hoy a Vox elaborar un programa de legislatura para el futuro de Castilla y Le\u00f3n, pero insisti\u00f3 en formar un Gobierno fuerte y en solitario presidido por el Partido Popular. Una posici\u00f3n desde la que piensa afrontar las dos pr\u00f3ximas semanas marcando los tiempos: primero cerrar la ronda de negociaci\u00f3n, luego hacer un programa de gobierno y despu\u00e9s, formar Gobierno. Ante esto, en Vox ven todav\u00eda &quot;distancia&quot; en los planteamientos, pero...", "date": "1645645779", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645645779", "url": "https://www.tribunasalamanca.com/noticias/manueco-ofrece-a-vox-un-pacto-de-legislatura-pero-no-puestos-en-el-gobierno-que-insiste-hacer-en-solitario/1645623551", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628067}, {"title": "Ayuso presume de Primavera Sound, topando con cr\u00edticas encontradas", "content": "El mismo 23-F que Pablo Casado se ha despedido del Congreso de los Diputados tras perder el apoyo de los barones del Partido Popular en su guerra contra Ayuso por un posible caso de corrupci\u00f3n, esta ha comentado \u00abgrandes noticias\u00bb en Twitter. Aunque algunos esperaban otro tema tras semejante encabezamiento, las que la presidenta de la Comunidad de Madrid consideraba tales eran la llegada del Primavera Sound a la provincia. Suceder\u00e1 en 2023, una semana despu\u00e9s de la edici\u00f3n en el F\u00f2rum de Barcelona, en la localidad de Arganda del Rey.", "date": "1645645882", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645645882", "url": "https://jenesaispop.com/2022/02/23/428480/ayuso-primavera-sound/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628069}, {"title": "", "content": "", "date": "1645645788", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645645788", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628070}, {"title": "Canal Sur sanciona duramente a un periodista de Granada por quejarse al PP de una convocatoria sin especificar el asunto", "content": "El periodista, con 33 a\u00f1os de servicio en Canal Sur, recurre la sanci\u00f3n, que reporta suspensi\u00f3n de empleo y sueldo y ha sido respaldado por el Consejo Profesional de la RTVA, que protesta por ser utilizados \u201ccomo simples instrumentos de comunicaci\u00f3n al servicio de partidos pol\u00edticos\u201d.", "date": "1645645826", "karma": "-28.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645645826", "url": "https://www.elindependientedegranada.es/comunicacion/canal-sur-sanciona-duramente-periodista-granada-quejarse-pp-convocatoria-sin", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3628071}, {"title": "Canal Sur sanciona duramente a un periodista de Granada por quejarse al PP de una convocatoria sin especificar el asunto", "content": "El periodista, con 33 a\u00f1os de servicio en Canal Sur, recurre la sanci\u00f3n, que reporta suspensi\u00f3n de empleo y sueldo y ha sido respaldado por el Consejo Profesional de la RTVA, que protesta por ser utilizados \u201ccomo simples instrumentos de comunicaci\u00f3n al servicio de partidos pol\u00edticos\u201d.", "date": "1645645846", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645645846", "url": "https://www.elindependientedegranada.es/comunicacion/canal-sur-sanciona-duramente-periodista-granada-quejarse-pp-convocatoria-sin", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628072}, {"title": "", "content": "", "date": "1645645985", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645645985", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628073}, {"title": "Twitter cierra el perfil del l\u00edder de la ultraderecha portuguesa, Andr\u00e9 Ventura, por &quot;propagar odio&quot;", "content": "Ventura ha adelantado que \u201cprobablemente\u201d llevar\u00e1 el caso a los tribunales.", "date": "1645646092", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645646092", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/twitter-cierra-el-perfil-del-lider-de-la-ultraderecha-portuguesa-andre-ventura-por-propagar-odio_es_6216867de4b03d0c803282ac", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3628074}, {"title": "Lanzan un sat\u00e9lite que detectar\u00e1 erupciones volc\u00e1nicas antes de que se inicien", "content": "Su nombre es NACHOS (sistema de observaci\u00f3n hiperespectral de qu\u00edmica atmosf\u00e9rica Nanosat).", "date": "1645646355", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645646355", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/medio-ambiente/lanzan-satelite-detectara-erupciones-volcanicas-13279030", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628075}, {"title": "Detenido en Lugo tras ocultar su patrimonio para evitar pagar 180.000 euros por la muerte de un empleado en un accidente laboral", "content": "El arrestado, de 60 a\u00f1os, le traspas\u00f3 sus bienes a varios familiares para simular que estaba en bancarrota y no hacer frente al embargo. Est\u00e1 investigado por un supuesto delito de alzamiento de bienes, dado que es sospechoso de haber ocultado su patrimonio para evitar el pago de una deuda de 180.000 euros, reclamada por la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social, en concepto de indemnizaci\u00f3n por un accidente laboral con el resultado de fallecimiento.", "date": "1645660804", "karma": "2364.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645646313", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/lugo/2022/02/23/detenido-lugo-tras-ocultar-patrimonio-evitar-pagar-180000-euros-muerte-empleado-accidente-laboral/00031645616578933523337.htm", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3628076}, {"title": "Windows 11 dejar\u00e1 de admitir los encriptados WEP y WPA/WPA2 (TKIP)", "content": "En la pr\u00f3xima actualizaci\u00f3n de Windows 11, dejar\u00e1n de soportarse los encriptados WEP y WPA/WPA2 (TKIP) para conectarse a redes Wi-Fi.", "date": "1645705871", "karma": "951.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645646590", "url": "https://microsofters.com/183870/windows-11-dejara-de-admitir-los-encriptados-wep-y-wpa-wpa2-tkip-en-redes-inalambricas/", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "published", "id": 3628078}, {"title": "Ajedrez: Un adolescente de la India derrot\u00f3 a Magnus Carlsen, el N\u00b01 del mundo", "content": "A Rameshbabu Praggnanandhaa le dicen \u201cPragg\u201d y, con apenas 16 a\u00f1os, es la sensaci\u00f3n del ajedrez mundial. Su curr\u00edculum incluye varios r\u00e9cords pulverizados, como haber sido el Gran Maestro m\u00e1s joven en la historia de su pa\u00eds y el quinto en el mundo. Fue incluso campe\u00f3n mundial en la categor\u00eda Sub 8. Y acaba de convertirse en el verdugo m\u00e1s precoz de Magnus Carlsen, el as de los tableros desde 2013. Sin embargo, \u201cPragg\u201d le debe todo a los dibujos animados.", "date": "1645662003", "karma": "1467.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645646768", "url": "https://es-us.deportes.yahoo.com/ajedrez-adolescente-indio-sorprendi\u00f3-magnus-191138437.html", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3628079}, {"title": "EEUU dice que unos &quot;hombrecitos verdes&quot; est\u00e1n al este de Ucrania y se comportan como los rusos", "content": "La portavoz de la Casa Blanca, Jen Psaki, ha afirmado en su comparecencia de hoy que Estados Unidos ha constatado la presencia de \u201chombrecitos verdes\u201d en el este de Ucrania que se comportan \u201ccomo lo har\u00edan los militares rusos\u201d. Es su manera de denunciar que, seg\u00fan los datos de su Inteligencia, ya hay botas rusas sobre el terreno en el Donb\u00e1s, o lo que es lo mismo, que la invasi\u00f3n de un territorio considerado internacionalmente como suelo ucraniano ha comenzado.", "date": "1645646839", "karma": "-126.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645646839", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/psaki-dice-que-unos-hombrecitos-verdes-estan-al-este-de-ucrania-y-se-comportan-como-los-rusos_es_621630b2e4b0ef74d728c996", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628080}, {"title": "", "content": "", "date": "1645647138", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645647138", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628081}, {"title": "Muere a los 54 a\u00f1os el periodista Juan Pablo Colmenarejo tras sufrir un infarto cerebral", "content": "El periodista Juan Pablo Colmenarejo (1967-2022) ha fallecido este mi\u00e9rcoles a los 54 a\u00f1os de edad tras sufrir un infarto cerebral. El hist\u00f3rico periodista de Cadena Cope hab\u00eda dedicado sus \u00faltimos cuatro a\u00f1os profesionales a presentar el programa \u2018Buenos d\u00edas Madrid\u2019 en Onda Madrid.", "date": "1645650003", "karma": "1204.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645647319", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/medios/20220223/muere-juan-pablo-colmenarejo-sufrir-infarto-cerebral/652435178_0.html", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3628082}, {"title": "Aitor Esteban: &quot;Est\u00e1 claro que Putin... su palabra tiene la caducidad de un yogur. Aires dictatoriales absolutos&quot;", "content": "Aitor Esteban  se refiere a Putin se\u00f1al\u00e1ndolo como un totalitario y un mentiroso.", "date": "1645647696", "karma": "112.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645647696", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1496513453552513026?s=20&t=4F_QCDKurmBcZ1gPaV3fYA", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628083}, {"title": "", "content": "", "date": "1645647874", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645647874", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628085}, {"title": "Arco 2022: \u2018Cerrar para abrir\u2019, c\u00f3mo coserse la vagina significa ganar libertad", "content": "Artista de g\u00e9nero no binario, Wynnie Mynerva se encuentra detr\u00e1s de la obra de la pol\u00e9mica en esta edici\u00f3n de la feria de arte: una instalaci\u00f3n de v\u00eddeo que documenta su intervenci\u00f3n de reasignaci\u00f3n de sexo. Con el esclarecedor t\u00edtulo de Cerrar para abrir, la obra consiste en una instalaci\u00f3n presidida por un v\u00eddeo que documenta, en primer plano, parte de la intervenci\u00f3n a la que se someti\u00f3 para coser \u201cunas tres cuartas partes\u201d de la abertura de su vagina.", "date": "1645648061", "karma": "52.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645648061", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-23/arco-2020-cerrar-para-abrir-como-coserse-la-vagina-significa-ganar-libertad.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628087}, {"title": "Un paseo tur\u00edstico por Marte", "content": "Pasear por la superficie marciana es una experiencia alucinante. No s\u00f3lo por la baja de gravedad sino por el panorama que nos encontramos alrededor: si no fuera por el color de la atm\u00f3sfera y el traje espacial, creer\u00edamos estar en el antiAtlas marroqu\u00ed", "date": "1645648401", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645648401", "url": "http://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/un-paseo-turistico-por-marte-921644830071", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628089}, {"title": "", "content": "", "date": "1645648629", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645648629", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628090}, {"title": "Cracovia, Auschwitz y Wieliczka, \u201cPatrimonios de la Humanidad\u201d en el coraz\u00f3n de Polonia", "content": "Una urbe del Medievo, un museo natural y un monumento al horror. Tres lugares de excepci\u00f3n. Tres Patrimonios del mundo. Si la ciudad polaca de Cracovia se distingue por  su estampa medieval, barroca arquitectura y rico patrimonio cultural con multitud de festivales de m\u00fasica cl\u00e1sica, teatro y cine, a pocos kil\u00f3metros se emplazan dos museos dignos de visitar: uno natural, las minas de sal de Wieliczka; otro del horror, el campo de concentraci\u00f3n de Auschwitz.", "date": "1645648960", "karma": "-6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645648960", "url": "https://columnacero.com/cultura/64469/cracovia-auschwitz-wieliczka-patrimonios-humanidad-polonia-turismo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628091}, {"title": "Emilia Pardo Baz\u00e1n y la Barcelona \u2018fin-de-si\u00e8cle\u2019", "content": "Esta mujer excepcional, intelectual sagaz y cosmopolita, narradora imprescindible del canon del gran realismo europeo decimon\u00f3nico, cr\u00edtica e historiadora de la literatura (la espa\u00f1ola y la francesa), viajera, periodista y traductora tuvo contactos importantes con las letras y la cultura catalanas.", "date": "1645649050", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645649050", "url": "https://politicaprosa.com/es/emilia-pardo-bazan-y-barcelona-fin-de-siecle/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628092}, {"title": "EE. UU. advierte a Ucrania que la invasi\u00f3n rusa a gran escala  empezar\u00e1 dentro de 48 horas[en]", "content": "La administraci\u00f3n del presidente Joe Biden inform\u00f3 al presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyy de la evaluaci\u00f3n de inteligencia de que Rusia se est\u00e1 preparando para llevar a cabo una invasi\u00f3n a gran escala del pa\u00eds vecino en las pr\u00f3ximas 48 horas, seg\u00fan revelaron funcionarios de inteligencia estadounidenses a Newsweek .", "date": "1645649415", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645649415", "url": "https://www-newsweek-com.translate.goog/exclusive-us-warns-ukraine-full-scale-russian-invasion-within-48-hours-1681798?_x_tr_sl=en&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es&_x_tr_pto=wapp", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628093}, {"title": "La Secretaria de Estado de Igualdad contesta a VOX y PP en la Comisi\u00f3n de Igualdad en el Congreso", "content": "Contestaci\u00f3n de la Secretaria de Estado de Igualdad a PP y VOX en la Comisi\u00f3n de Igualdad.", "date": "1645651520", "karma": "3719.00", "negatives": "68", "sent_date": "1645649916", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=huhSXkYd0GY", "clicks": 0, "votes": "288", "status": "published", "id": 3628095}, {"title": "", "content": "", "date": "1645649891", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645649891", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628096}, {"title": "\u00bfHa invadido Putin Ucrania?", "content": "Se explican las ra\u00edces del conflicto entre Ucrania, EEUU y Rusia, de una manera diferente a la enfocada en los medios de comunicaci\u00f3n.  Sin apoyar a ninguno de los jefes de estado de los pa\u00edses y analizando los aciertos y errores pol\u00edticos actuales y pasados que se han cometido en la gesti\u00f3n de la zona y la influencia que estos han tenido en la crisis. Se razona la necesidad de considerar a Rusia una parte de Europa, no solo por su situaci\u00f3n geogr\u00e1fica, sino tambi\u00e9n por su importancia econ\u00f3mica, hist\u00f3rica y cultural dentro del marco europeo.", "date": "1645651234", "karma": "-9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645651234", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=k8VcckkKeMI", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628097}, {"title": "", "content": "", "date": "1645650800", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645650800", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628098}, {"title": "Dos jueces del TS rechazan &quot;la inmunidad&quot; del Gobierno en los indultos del &quot;proc\u00e9s&quot;", "content": "La Secci\u00f3n Quinta de la Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Supremo ha hecho p\u00fablicos este mi\u00e9rcoles, transcurrido m\u00e1s de un mes desde que se conociera su decisi\u00f3n de inadmitir todos los recursos presentados por partidos pol\u00edticos, diputados y asociaciones contra los indultos del 'proc\u00e9s', sus argumentos para rechazar en bloque su impugnaci\u00f3n.", "date": "1645651188", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645651188", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-23/dos-jueces-del-ts-rechazan-indultos-proces_3380869/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628099}, {"title": "El Congreso rechaza que se proh\u00edba la publicidad de veh\u00edculos de combusti\u00f3n a partir de 2025", "content": "Tras el debate en la sesi\u00f3n del martes, el Congreso de los Diputados ha rechazado la propuesta de M\u00e1s Pa\u00eds-Equo de prohibir la publicidad de veh\u00edculos de combusti\u00f3n. Seg\u00fan informa Europa Press, la iniciativa ha contado con el voto negativo de los principales grupos, incluyendo a PSOE y Unidas Podemos. Otros que tambi\u00e9n se han mostrado en contra han sido PP, ERC y PNV. Por parte de M\u00e1s Pa\u00eds-Equo la diputada In\u00e9s Saban\u00e9s, defensora de la medida, ha lamentado la oposici\u00f3n a la iniciativa.", "date": "1645651373", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645651373", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/congreso-rechaza-que-se-prohiba-publicidad-vehiculos-combustion-a-partir-2025", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628100}, {"title": "", "content": "", "date": "1645651525", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645651525", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628102}, {"title": "El Supremo le dice a Vox que no es el guardi\u00e1n de la unidad y de la soberan\u00eda nacional", "content": "El alto tribunal hace p\u00fablicos los autos por los que rechaza los recursos contra los indultos del proc\u00e9s", "date": "1645651567", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645651567", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/23/el-supremo-le-dice-a-vox-que-no-es-el-guardian-de-la-unidad-y-de-la-soberania-nacional/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3628103}, {"title": "Los l\u00edderes separatistas del Donb\u00e1s piden ayuda a Putin para &quot;repeler la agresi\u00f3n&quot; del ej\u00e9rcito ucraniano", "content": "Los dos l\u00edderes separatistas de las regiones de Donestk y Lugansk, en el Donb\u00e1s, al este de Ucrania, han solicitado a \u00faltima hora de este mi\u00e9rcoles ayuda al presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, para &quot;repeler la agresi\u00f3n&quot; del ej\u00e9rcito ucraniano. Precisamente, el l\u00edder ruso pidi\u00f3 este martes la autorizaci\u00f3n a la Duma (Senado), la autorizaci\u00f3n para poder desplegar fuerzas de seguridad en el extranjero. Esta petici\u00f3n de ayuda se produce tan solo dos d\u00edas despu\u00e9s de que Putin firmase el reconocimiento de la independencia de estas dos autoproclamadas", "date": "1645677915", "karma": "22.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645651652", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220223/lideres-separatistas-del-donbas-piden-ayuda-putin-para-repeler-agresion-del-ejercito-ucraniano/2295900.shtml", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3628104}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 los incels tienen raz\u00f3n?", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 los incels tienen Raz\u00f3n? Teor\u00eda de la P\u00edldora Negra / BlackPill", "date": "1645651861", "karma": "-52.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645651861", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=r387yZFEms8", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3628105}, {"title": "Un segundo ataque de borrado de datos afecta a las redes inform\u00e1ticas de Ucrania [ING]", "content": "Seg\u00fan un an\u00e1lisis t\u00e9cnico del malware, que ESET dijo que estaba rastreando como KillDisk.NCV, el limpiador se despliega a veces a trav\u00e9s de las pol\u00edticas de grupo de Windows, lo que sugiere que los atacantes pueden tener el control total de algunas de las redes internas de sus objetivos. Una vez desplegado, el limpiador ejecuta una versi\u00f3n del software EaseUS Partition Master, una utilidad de partici\u00f3n de disco, que utiliza para corromper los datos locales y luego reiniciar el ordenador.", "date": "1645651919", "karma": "43.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645651919", "url": "https://therecord.media/second-data-wiper-attack-hits-ukraine-computer-networks/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628106}, {"title": "Me niego rotundamente a que a m\u00ed se me quite el agua para que se la beba la rana", "content": "Ahora mismo, la sequ\u00eda es el problema m\u00e1s grave en toda la cuenca del Guadalquivir. Sin agua no hay vida. Es algo que todos aprendemos en la escuela. Y si no llueve no hay comida. Esta semana, en la Comisi\u00f3n de Desembalse, hubo un acalorado debate sobre el regad\u00edo. El presidente de una importante comunidad de regantes de Andaluc\u00eda atiz\u00f3 a los t\u00e9cnicos de la Confederaci\u00f3n por los caudales ecol\u00f3gicos. En plan cu\u00f1ado, termin\u00f3 su acalorada intervenci\u00f3n con una frase para enmarcar: &quot;Me niego rotundamente a que a m\u00ed se me quite el agua para se la...", "date": "1645714502", "karma": "1380.00", "negatives": "26", "sent_date": "1645652173", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/blogopolis/la-ultima-oportunidad/niego-rotundamente-quite-agua-beba-rana_132_8762017.html?fbclid=IwAR3A1c3fuq9F1n6c_IPAs5qFrbjlv6zsujSxi361qU4XGuRkjtOgnOXtYc0", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3628107}, {"title": "Disparos de falangistas, un carajillo en el suelo y John Wayne: el atentado que forj\u00f3 la leyenda negra de 'Fachadolid'", "content": "Eran las seis de la tarde del seis de enero de 1981 y Jorge Sim\u00f3n, estudiante de \u00faltimo curso de Derecho, se desplom\u00f3 al recibir el disparo en la columna vertebral. La taza del carajillo de t\u00e9 con ron que tomaba rod\u00f3 por el suelo de pizarra mientras la veintena de clientes de El Largo Adi\u00f3s corri\u00f3 a refugiarse.", "date": "1645652525", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645652525", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220221/falangistas-john-wayne-atentado-fachadolid-valladolid-13230590", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628108}, {"title": "[ENG] El gobierno ruso amenaza con una respuesta 'dolorosa' a las sanciones de EE. UU", "content": "El Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia dijo que estaba abierto a la diplomacia con Estados Unidos, pero que las sanciones recibir\u00edan una respuesta feroz.", "date": "1645652669", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645652669", "url": "https://www.businessinsider.com/russian-government-painful-response-us-sanctions-2022-2", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628109}, {"title": "#ElSilencioCreaC\u00f3mplices campa\u00f1a exigiendo justicia por las muertes en residencias", "content": "La Plataforma ciudadana Moviment de Resid\u00e8ncies Catalunya ha lanzado una campa\u00f1a pidiendo justicia por lo ocurrido en las residencias en la que se\u00f1alan a la clase politica, a muchos medios de comunicaci\u00f3n y a la justicia como responsables de pasar pagina sin que nadie sea responsable de este genocidio.", "date": "1645653043", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645653043", "url": "https://twitter.com/AfectadosBBS/status/1496599652921184257", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3628110}, {"title": "'La matanza de Texas': sangre y TikTok", "content": "No es tan mala como algunas cr\u00edticas demoledoras pretenden en las redes sociales. Vivimos tiempos en los cuales no hay zonas grises. Las pel\u00edculas y series son un bodrio\u2026", "date": "1645653038", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645653038", "url": "https://www.elcomercio.es/butaca/cine/matanza-texas-sangre-tiktok-20220223191159-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628111}, {"title": "", "content": "", "date": "1645653298", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645653298", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628112}, {"title": "Comer carne &quot;aumenta la esperanza de vida y fue clave en la evoluci\u00f3n humana&quot;", "content": "Un grupo de investigadores de la Universidad de Adelaida, en Australia, ha estudiado los efectos del consumo de carne en 175 pa\u00edses y ha concluido que este alimento ofrece importantes beneficios para la salud y aumenta la esperanza de vida.Adem\u00e1s, corrigieron los efectos que otras variables importantes pueden tener en la salud: el total de calor\u00edas consumidas, la riqueza medida por el producto interior bruto, la urbanizaci\u00f3n de los territorios, la obesidad y los niveles de educaci\u00f3n.", "date": "1645654227", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645653554", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-23/cientificos-comer-carne-extiende-esperanza-vida_3380736/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3628113}, {"title": "\u00bfDe qu\u00e9 est\u00e1 hecho el nuevo biocombustible para aviones 'eco'?", "content": "As\u00ed se fabrican los combustibles sostenibles que Europa quiere poner en todos los aeropuertos en 2025", "date": "1645653305", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645653305", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/antropia/biocombustible-aviones-reduce-contaminacion-20220223172849-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628114}, {"title": "Concertinas y seguridad extrema: as\u00ed se protegen tus e-mails y \u2018wasaps\u2019 en Europa", "content": "El centro de datos de Roubaix, en Francia, extreman las medidas de seguridad para proteger en sus servidores la informaci\u00f3n de millones de personas", "date": "1645654435", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645654435", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-21/infraestructuras-estrategicas-para-almacenar-datos.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628115}, {"title": "\u00a1Hola! \u00bfSacamos la pasta que se llevan los diarios espa\u00f1oles de los organismos p\u00fablicos? Venga, \u00a1vamos a sacarlo!  Empiezo por LA RAZ\u00d3N", "content": "La Raz\u00f3n tiene al menos dos sociedades: \u00abAUDIOVISUAL ESPA\u00d1OLA 2000 SA\u00bb, con NIF A82031329, y \u00abAUDIOVISUAL ESPA\u00d1OLA 2000 EDICIONES SL\u00bb, con NIF B85049021. La primera se ha llevado 295 contratos de organismos p\u00fablicos, que suman 3.303.577,37 euros.  El principal cliente p\u00fablico de La Raz\u00f3n es RENFE. Desde 2014 la empresa p\u00fablica ha pagado 2,13 millones por el suministro de este diario. Supongo que para los trenes. Son adjudicaciones directas o negociados sin publicidad.", "date": "1645655717", "karma": "5440.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645654606", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496607327331438592.html", "clicks": 0, "votes": "355", "status": "published", "id": 3628117}, {"title": "Putin se ha vuelto tonto del t\u00f3 [ENG]", "content": "El secretario de defensa Ben Wallace dice que Putin se ha vuelto tonto del todo y se ha quedado sin amigos.", "date": "1645654655", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645654655", "url": "https://news.sky.com/video/ukraine-crisis-putin-has-gone-full-tonto-says-ben-wallace-12549621", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628118}, {"title": "Varios \u2018barones\u2019 del PP piden a Casado que dimita hoy", "content": "Varios \u2018barones\u2019 regionales del PP que han tomado ya la palabra dentro de la reuni\u00f3n que mantienen con Pablo Casado han pedido al l\u00edder del partido que deje su cargo esta misma noche y han aprovechado sus intervenciones para elogiar la figura de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. Aunque contin\u00faa este encuentro, alrededor de la mitad de los presentes ha tomado la palabra y coinciden que lo mejor es que el presidente del partido anuncie esta noche su marcha.", "date": "1645654937", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645654937", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/02/varios-barones-del-pp-piden-a-casado-dentro-de-la-reunion-en-genova-que-lo-deje-hoy/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628119}, {"title": "La viagra podr\u00eda ayudar a tratar a perros con megaes\u00f3fago", "content": "Cient\u00edficos de la Universidad Estatal de Washington concluyen que el sildenafilo abre el es\u00f3fago permitiendo que el alimento llegue al est\u00f3mago.", "date": "1645654915", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645654915", "url": "https://www.muyinteresante.es/mascotas/articulo/la-viagra-podria-ayudar-a-tratar-a-perros-con-megaesofago-801645631066", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628120}, {"title": "\u00bfObsolescencia programada? Coches o vida \u00fatil acorde al consumo", "content": "Existen cientos de debates en los que se intenta averiguar si la duraci\u00f3n de las piezas en los autom\u00f3viles es correcta o existe una intencionalidad establecida en la duraci\u00f3n de las mismas, que todos conocemos como obsolescencia programada.", "date": "1645655474", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645655474", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8abkASi_eyA", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628122}, {"title": "\u00daltima hora: Los barones intentan forzar esta noche la dimisi\u00f3n de Casado para nombrar de inmediato a Feij\u00f3o", "content": "Casado se resiste a dimitir de forma inmediata, hoy mismo, tal y como le exigen la mayor\u00eda de los presentes en la cita, para dar paso as\u00ed al nuevo liderazgo de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. Su idea es llegar como presidente al congreso extraordinario que deber\u00eda encumbrar al dirigente gallego.", "date": "1645655868", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645655868", "url": "https://www.eldiario.es/politica/barones-forzar-noche-dimision-casado-nombrar-inmediato-feijoo_1_8776364.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628123}, {"title": "Redondeos (xkcd)", "content": "Puedo ir con mi bici a 45 millas (73 kil\u00f3metros) por hora, redondeando.", "date": "1645709190", "karma": "1049.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645656569", "url": "https://xkcd.com/2585/", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3628125}, {"title": "", "content": "", "date": "1645656606", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645656606", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628127}, {"title": "El piloto que gan\u00f3 las 500 millas de Indian\u00e1polis al usar espejo retrovisor", "content": "Vamos a hablar de Ray Harroun, el piloto que gan\u00f3 las 500 millas de Indian\u00e1polis al usar espejo retrovisor. Durante la primera d\u00e9cada del siglo XX Harroun compet\u00eda ya en carreras de coches y en 1911 venci\u00f3 en la carrera de coches por antonomasia, las 500 millas de Indian\u00e1polis. Y esto lo hizo pasar a la historia porque aquella era la primera edici\u00f3n. El 30 de mayo de 1911 Harroun se impuso a los dem\u00e1s pilotos en aquel estreno de la carrera de coches m\u00e1s famosa del mundo. Su velocidad media para vencer fue poco m\u00e1s de 120 kil\u00f3metros por hora...", "date": "1645656717", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645656717", "url": "https://www.curistoria.com/2022/02/el-piloto-que-gano-las-500-millas-de-indianapolis-al-usar-espejo-retrovisor.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628128}, {"title": "", "content": "", "date": "1645657286", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645657286", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628129}, {"title": "Premios SONY de fotograf\u00eda 2022 : Mundo natural y arquitectura", "content": "Ahora en su decimoquinto a\u00f1o, los Sony World Photography Awards regresan para celebrar la fotograf\u00eda contempor\u00e1nea y las formas en que las artes reflejan el mundo que nos rodea.", "date": "1645657686", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645657686", "url": "https://www.dailymaverick.co.za/article/2022-02-22-2022-sony-world-photography-awards-natural-world-and-architecture/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628130}, {"title": "Humillaciones en p\u00fablico: las reacciones de Putin que exhiben su costado tir\u00e1nico y dejan en rid\u00edculo a subordinados o rivales", "content": "Esta semana se viraliz\u00f3 una escena en la que Vladimir Putin expone una de sus herramientas favoritas para conseguir lo que quiere: la humillaci\u00f3n en p\u00fablico. Fue nada menos que en el Consejo de Seguridad Nacional de su gobierno, y frente a Sergei Naryshkin, poderoso jefe de la inteligencia exterior, quien fue presionado hasta que respondi\u00f3 lo que el presidente quer\u00eda escuchar. En la reuni\u00f3n, donde el l\u00edder buscaba legitimar su decisi\u00f3n anunciada m\u00e1s tarde de reconocer como rep\u00fablicas a las regiones separatistas de Ucrania, Putin mont\u00f3 un supue", "date": "1645657650", "karma": "106.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645657650", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/23/humillaciones-en-publico-las-medidas-reacciones-de-putin-para-exhibir-su-costado-tiranico-y-dejar-en-ridiculo-a-subordinados-o-rivales/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628131}, {"title": "Son d\u00edas tristes para el mundo del espect\u00e1culo. Se nos va Pablo Casado, el hombre de los 1000 trajes. Vamos con un repaso a sus mejores actuaciones", "content": "Ratatouille (2007) El guardi\u00e1n de las palabras (1994) Flubber (1997) Se\u00f1ales (2002) De perdidos al r\u00edo (2004) Pearl Harbor (2001) Babe, el cerdito valiente (1995) El hombre bicentenario (1999) Dos tontos muy tontos (1994) El Bar (2017) D\u00edas de f\u00fatbol (2003)  In Time (2011) El hombre que susurraba a los caballos (1998) Nuestra Pandilla 2: Travesuras en el parque (2005) Batman y Robin (1997) Aventuras en Alaska (2002)", "date": "1645681519", "karma": "2462.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645658552", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496463478122594305.html", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3628132}, {"title": "Las \u00faltimas palabras de Pablo Casado", "content": "El Partido Popular no podr\u00e1 cerrar su crisis interna hasta que no se enfrente seriamente al mensaje de su presidente Pablo Casado", "date": "1645658621", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645658621", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38839/PP-Ayuso-Casado-contrato-mascarilla-corrupcion-editorial-entrevista-cope.htm", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628133}, {"title": "Cierre del espacio a\u00e9reo en la frontera Rusia - Ucrania", "content": "El control de tr\u00e1fico a\u00e9reo ruso ha cerrado el espacio a\u00e9reo a la aviaci\u00f3n civil por razones de seguridad en la zona de su frontera con Ucrania.", "date": "1645659203", "karma": "-1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645659203", "url": "https://twitter.com/BNONews/status/1496623896870670338?t=cr-5AZ1jRangfso_75WN8g&s=19", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628135}, {"title": "Donald Trump califica de &quot;maravillosa&quot; la estrategia de Putin en Ucrania y propone que EEUU la aplique a M\u00e9xico", "content": "Trump ha defendido la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, aunque ha matizado que, si \u00e9l no hubiera perdido las elecciones y siguiera de presidente, \u00e9sta no se habr\u00eda producido. Su ex secretario de Estado, ex director de la CIA, y posible candidato a la Presidencia en 2024, Mike Pompeo, ha hecho lo mismo, al calificar a Putin de &quot;estadista de gran talento&quot;. Trump, adem\u00e1s, ha propuesto que Estados Unidos haga lo mismo en su frontera, lo que parece indicar que piensa que la idea de invadir M\u00e9xico le parece interesante.", "date": "1645659369", "karma": "30.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645659369", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/23/6216655021efa074298b45a4.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628136}, {"title": "", "content": "", "date": "1645660990", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645660990", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628137}, {"title": "Pablo Casado firma su renuncia pero impone presidir el PP otro mes", "content": "Tras m\u00e1s de cuatro horas de reuni\u00f3n, Pablo Casado ha firmado su renuncia pero impone presidir el PP un mes m\u00e1s, hasta el Congreso Nacional.", "date": "1645662824", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645662824", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/24/62168bade4d4d8d86f8b45c1.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628138}, {"title": "Casado logra seguir de presidente del PP hasta el congreso a cambio de apoyar la v\u00eda Feij\u00f3o", "content": "Los barones y el todav\u00eda m\u00e1ximo dirigente logran un acuerdo tras varias horas de reuni\u00f3n en la sede nacional. El c\u00f3nclave se celebrar\u00e1 los d\u00edas 2 y 3 de abril", "date": "1645662833", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645662833", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-logra-seguir-presidente-pp-congreso-cambio-apoyar-via-feijoo_1_8776753.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628139}, {"title": "\u00bfLos juegos de \u2018FIFA\u2019 llegan a su fin? EA no tendr\u00eda intenci\u00f3n de renovar la licencia y estos son los motivos", "content": "&quot;B\u00e1sicamente, lo que obtenemos de la FIFA en un a\u00f1o sin Mundial son las cuatro letras que aparecen en la parte delantera de la caja; en un mundo en el que la mayor\u00eda de la gente ya ni siquiera ve la caja porque compra el juego digitalmente. En un a\u00f1o de Copa del Mundo, por supuesto, tenemos acceso a la Copa Mundial; pero en el contexto m\u00e1s amplio del f\u00fatbol mundial sobre una base anual, la Copa Mundial es importante, pero no es la m\u00e1s importante. Tenemos otras 300 licencias que nos dan el contenido con el que nuestros jugadores (...)&quot;", "date": "1645663069", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645663069", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/ea-no-quiere-renovar-licencia-fifa-franquicia", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628140}, {"title": "Partido Socialista, Verdes e Izquierda quieren prohibir Bitcoin en Europa [ALEM\u00c1N]", "content": "Un borrador final del Parlamento de la UE prev\u00e9 la prohibici\u00f3n de los servicios de criptomonedas basados en prueba de trabajo. El SPD, los Verdes y la Izquierda se impusieron en las negociaciones.", "date": "1645664235", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645664235", "url": "https://www.btc-echo.de/news/bitcoin-spd-gruene-und-linke-fordern-verbot-in-der-eu-135678/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628141}, {"title": "Casado aguanta hasta el congreso, pero Feij\u00f3o le obliga a firmar por escrito que no se presentar\u00e1", "content": "Pablo Casado ha logrado resistir a todas las presiones y a la encerrona planteada la pasada noche durante cuatro horas por los barones regionales del PP. No acepta sus peticiones de dimisi\u00f3n y se mantendr\u00e1 hasta el congreso extraordinario que ser\u00e1 el 2 y 3 de abril. S\u00f3lo ha aceptado no presentarse a ese congreso, lo que deja el camino libre al presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o.", "date": "1645664760", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645664760", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220224/casado-aguanta-congreso-feijoo-obliga-no-presentara/652684733_0.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628142}, {"title": "Carga de madera parquet con coca\u00edna oculta fue declarada como \u201csospechosa\u201d", "content": "La carga de madera totaliza 16 toneladas, aunque todav\u00eda no se puede precisar cu\u00e1nta es la cantidad de droga que tiene en su interior.El esc\u00e1ner m\u00f3vil permiti\u00f3 detectar la droga oculta dentro de la madera, de acuerdo a lo manifestado por Zully Rol\u00f3n, ministra de la Secretar\u00eda Nacional Antidrogas (SENAD).El director de Aduanas, Julio Fern\u00e1ndez, confirm\u00f3 que entre el 17 y 18 de febrero pasado ya se hab\u00eda solicitado la inmovilizaci\u00f3n del cargamento de madera tipo parquet que deb\u00eda ser enviado a Espa\u00f1a.", "date": "1645664972", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645664972", "url": "https://www.hoy.com.py/nacionales/carga-de-madera-parquet-con-cocaina-oculta-fue-declarada-como-sospechosa", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628143}, {"title": "Condenado por matar a un \u00e1guila perdicera en un coto de caza de Loja", "content": "El ejemplar tiroteado, que se llamaba Nicasio, estaba siendo seguido por la asociaci\u00f3n conservacionista Grefa en el \u00e1mbito del proyecto europeo 'Aquila a-life', dedicado a la recuperaci\u00f3n de esta especie, en virtud del cual se coloc\u00f3 al animal un emisor GPS/GSM cuando era un pollo que a\u00fan no hab\u00eda volado del nido de Loja en el que naci\u00f3 hace dos a\u00f1os.", "date": "1645665375", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645665375", "url": "https://www.elindependientedegranada.es/ciudadania/condenado-matar-aguila-perdicera-coto-caza-loja", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628144}, {"title": "El Supremo recuerda a las derechas que los partidos no pueden judicializar la pol\u00edtica en nombre de los ciudadanos", "content": "El Tribunal Supremo ha recordado a Partido Popular, Vox y Ciudadanos que no pueden llevar ante los jueces y en nombre de los ciudadanos cualquier iniciativa del Gobierno. Los autos con los que los magistrados rechazan los recursos de los tres partidos y sus diputados catalanes contra los indultos concedidos a los presos del proc\u00e9s reiteran que las formaciones y los pol\u00edticos no tienen carta blanca para llevar la batalla pol\u00edtica hasta los tribunales. &quot;Los partidos pol\u00edticos no tienen atribuida la representaci\u00f3n de la sociedad ni del inter\u00e9s gen", "date": "1645668534", "karma": "34.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645668534", "url": "https://www.eldiario.es/politica/supremo-recuerda-derechas-partidos-no-judicializar-politica-nombre-ciudadanos_1_8775212.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628145}, {"title": "Enlace en directo a la reuni\u00f3n de urgencia del Consejo de Seguridad de la ONU sobre Ucrania", "content": "Reuni\u00f3n de urgencia del Consejo de Seguridad. Empieza a las 3:30am CET.", "date": "1645669689", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645669689", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=H5fcis5LfJ0", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628147}, {"title": "La invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania ha comenzado", "content": "Marco Rubio, senador y <b>vicepresidente del comit\u00e9 de inteligencia del Senado de EEUU</b> afirma que la invasi\u00f3n a Ucrania ha comenzado.", "date": "1645670173", "karma": "9.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645670173", "url": "https://twitter.com/marcorubio/status/1496667918490382343?t=K1ehAs_RPlrfaEeJEcP7wA&s=19", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3628148}, {"title": "Casado acepta irse tras el pr\u00f3ximo congreso del PP a cambio de ceder el control sobre el partido", "content": "Pablo Casado resiste. Los barones no fueron capaces de convencer al presidente del PP para que renuncie al cargo pero, despu\u00e9s de casi cinco horas de reuni\u00f3n y ya de madrugada, s\u00ed lograron que se comprometiera por escrito a no presentarse al congreso extraordinario a cambio de conservar hasta entonces la presidencia de la formaci\u00f3n pero sin un poder efectivo.", "date": "1645670691", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645670691", "url": "https://www.infolibre.es/politica/barones-permiten-casado-seguir-presidente-mes-cambio-quitarle-control-partido-organizacion-congreso_1_1220305.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628150}, {"title": "Explosiones captadas en Kharkiv despu\u00e9s de que Putin declarara el comienzo de la demilitarizaci\u00f3n de Ucrania", "content": "Video de las explosiones registradas esta ma\u00f1ana en Kharkiv minutos despu\u00e9s de que Putin declarara el comienzo de la &quot;demilitarizaci\u00f3n  y denazificaci\u00f3n&quot; de Ucrania", "date": "1645673106", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645673106", "url": "https://twitter.com/PMBreakingNews/status/1496684511882629120", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3628151}, {"title": "Vladimir Putin ordena la operaci\u00f3n militar y pide a EU y aliados hacerse a un lado", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, anunci\u00f3 el jueves una operaci\u00f3n militar en Ucrania, asegurando que su objetivo es proteger a civiles. En un discurso televisado, Putin dijo que la medida es en respuesta a las amenazas procedentes de Ucrania. A\u00f1adi\u00f3 que Rusia no tiene el objetivo de ocupar Ucrania y que la responsabilidad del derramamiento de sangre recae sobre el \u201cr\u00e9gimen\u201d ucraniano. Putin advirti\u00f3 a otras naciones que cualquier intento de interferir con las acciones rusas resultar\u00e1 en \u201cconsecuencias que nunca antes han visto\u201d.", "date": "1645705214", "karma": "1746.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645673973", "url": "https://www.sinembargo.mx/23-02-2022/4130339", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3628152}, {"title": "Fuerzas aerotransportadas rusas (VDV) asumen el control del aeropuerto de Kiev", "content": "\u00daltima hora de la agencia de noticias <i>Al Sura</i> [ENG]", "date": "1645683602", "karma": "2649.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645675381", "url": "https://twitter.com/AlSuraEnglish/status/1496690015946297346?s=20&t=-vGV5Z3uUS-pyvrQdbD6Qg", "clicks": 0, "votes": "240", "status": "published", "id": 3628153}, {"title": "Rusia declara la guerra a Ucrania [Hilo] actualizado", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, anuncia el lanzamiento de una operaci\u00f3n militar especial contra Ucrania \u25aa\ufe0f &quot;Rusia no puede sentirse segura ante la amenaza ucraniana&quot; \u25aa\ufe0f &quot;El objetivo es la desmilitarizaci\u00f3n y el castigo de los nazis&quot;", "date": "1645678220", "karma": "5108.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645675923", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1496680237635153920?t=r3JsBc8-7SvuwWNDPqK6qA&s=19", "clicks": 0, "votes": "386", "status": "published", "id": 3628155}, {"title": "[HEMEROTECA] &quot;Inminente&quot; invasi\u00f3n rusa a Ucrania: \u00bfqu\u00e9 se esconde detr\u00e1s de los insistentes anuncios de guerra?", "content": "Varios medios occidentales denuncian que Rusia planea invadir Ucrania de manera 'inminente', a pesar de los desmentidos del propio Gobierno ucraniano. \u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de esta insistencia editorial? 0:00 Rusia, a punto de lanzar un '''ataque inminente'' sobre Ucrania (otra vez) 1:09 El Gobierno ucraniano desmiente lo que dicen los medios estadounidenses 2:36 El Gobierno ucraniano confirma lo que dicen los medios estadounidenses 3:42 Se abre la veda del 'todo vale' y lo absurdo 6:19 \u00bfQu\u00e9 sentido tiene todo esto? Los motivos de EE.UU., Reino Unid", "date": "1645689036", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645676189", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=Tzcdf7hWlCU", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3628156}, {"title": "La fuerza a\u00e9rea de Ucrania, destruida", "content": "Seg\u00fan funcionarios ucranianios, la fuerza a\u00e9rea de este pa\u00eds ha sido destruida en su mayor parte.", "date": "1645677557", "karma": "42.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645677557", "url": "https://twitter.com/AlertaNews24/status/1496705113938972677", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3628158}, {"title": "C\u00f3mo Alemania ayud\u00f3 a abrir el camino de Putin hacia Ucrania [ING]", "content": "Berl\u00edn concedi\u00f3 al presidente ruso el beneficio de la duda hasta que fue demasiado tarde. Mientras Mosc\u00fa libraba una guerra en Georgia en oto\u00f1o de 2008, las \u00e9lites pol\u00edticas y empresariales alemanas se reunieron en la embajada palaciega de Rusia en la capital del pa\u00eds para celebrar un fastuoso baile con caviar, champ\u00e1n y canciones.   &quot;Rusia no tiene miedo en Berl\u00edn&quot;, relat\u00f3 entonces un visitante. &quot;Rusia est\u00e1 entre amigos&quot;. Para Alemania, la fiesta no ces\u00f3.", "date": "1645677965", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645677965", "url": "https://www.politico.eu/article/how-germany-helped-blaze-vladimir-putin-path-into-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628159}, {"title": "", "content": "", "date": "1645678406", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645678406", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628160}, {"title": "S\u00f3lo queda S\u00e1nchez: el fracaso de los l\u00edderes de la nueva pol\u00edtica", "content": "En abril de 2019 los cuatro candidatos a la presidencia de Gobierno se hicieron una foto durante el debate electoral para las elecciones generales. Ah\u00ed estaban, de izquierda a derecha, Pablo Casado, Pedro S\u00e1nchez, Albert Rivera y Pablo Iglesias. Menos de tres a\u00f1os despu\u00e9s, solo queda S\u00e1nchez. Una combinaci\u00f3n de errores pol\u00edticos, mala gesti\u00f3n en sus partidos y nefastos resultados electorales se han llevado por delante a los otros tres.", "date": "1645678846", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645678846", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/solo-queda-sanchez-fracaso-lideres-nueva-politica_18_3287822119.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628161}, {"title": "Ma\u00f1ueco entrega al juez documentos para probar que pag\u00f3 en met\u00e1lico 1.000 euros de cuotas de militantes para sus primarias", "content": "El PP de Salamanca intenta cuadrar las cuentas que aport\u00f3 hace a\u00f1o y medio y que dejaban sin justificar m\u00e1s de 24.000 euros para regularizar afiliaciones antes del congreso que eligi\u00f3 al l\u00edder regional.", "date": "1645679204", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645679204", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/tribunales/manueco-entrega-juez-documentos-probar-pago-metalico-1-000-euros-cuotas-militantes-primarias_1_8775932.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628162}, {"title": "Ucrania cierra su espacio a\u00e9reo", "content": "Se\u00f1alaron que tomaron la decisi\u00f3n &quot;bas\u00e1ndose en un mensaje urgente del Centro principal de uso del espacio a\u00e9reo de la aviaci\u00f3n civil de la Federaci\u00f3n de Rusia&quot; y debido a &quot;un alto riesgo para la seguridad a\u00e9rea de la aviaci\u00f3n civil&quot;. El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, anunci\u00f3 este jueves (hora local) que ha decidido realizar &quot;una operaci\u00f3n militar especial&quot; para defender Donbass.", "date": "1645679281", "karma": "86.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645679281", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421184-ucrania-cerrar-espacio-aereo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628163}, {"title": "Lo que se pag\u00f3 por las mascarillas: el \u201cmercado persa\u201d que describi\u00f3 Ayuso y del que se aprovech\u00f3 su hermano", "content": "La adjudicaci\u00f3n al amigo de la familia D\u00edaz Ayuso de la que el hermano de la presidenta de Madrid sac\u00f3 un beneficio de miles de euros estuvo entre las m\u00e1s caras de las grandes adquisiciones de material en los primeros y ca\u00f3ticos meses de la pandemia", "date": "1645679319", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645679319", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/pago-mascarillas-mercado-persa-describio-ayuso-aprovecho-hermano_1_8771396.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3628164}, {"title": "Rusia ataca Ucrania", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha cruzado otro punto de no retorno. Pocos minutos antes de las seis de la ma\u00f1ana, hora de Mosc\u00fa, una hora antes en Ucrania, el l\u00edder ruso ha anunciado una \u201coperaci\u00f3n militar especial\u201d en el Donb\u00e1s. Putin, que ha agitado durante meses el argumento de que el de Kiev es un r\u00e9gimen nazi que discrimina a los rusoparlantes y que los ciudadanos de las regiones de Donetsk y Lugasnsk est\u00e1n sufriendo un \u201cgenocidio\u201d ha afirmado que la agresi\u00f3n miliar es para \u201cdefender y proteger\u201d a la ciudadan\u00eda.", "date": "1645679984", "karma": "-10.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645679984", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-24/putin-ordena-una-operacion-militar-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628165}, {"title": "Rusia ser\u00e1 expulsada hoy del sistema bancario SWIFT", "content": "Hoy, a medio d\u00eda, hora de Washington, el presidente Joe Biden anunciar\u00e1 la expulsi\u00f3n de Rusia del sistema bancario SWIFT", "date": "1645687834", "karma": "2812.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645680066", "url": "https://twitter.com/Armandoreporta/status/1496713756977639426", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3628166}, {"title": "", "content": "", "date": "1645680257", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645680257", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628167}, {"title": "", "content": "", "date": "1645680298", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645680298", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628168}, {"title": "", "content": "", "date": "1645680308", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645680308", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628169}, {"title": "", "content": "", "date": "1645680329", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645680329", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628170}, {"title": "Sign Board Manufacturer in Maharashtra", "content": "<p>Zeeshanart is one of the biggest <a href=\"https://www.zeeshanart.in/\">sign board manufacturer and dealers in Maharashtra</a>.</p><p><a href=\"http://www.swapnasagarele.in/\">Electricians in Maharashtra</a>&nbsp;</p>", "date": "1645680370", "karma": "-37.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645680370", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628171}, {"title": "Vacunas nasales para evitar la transmisi\u00f3n: el pr\u00f3ximo objetivo en la lucha contra la covid-19", "content": "La acci\u00f3n localizada de una vacuna nasal permitir\u00eda, adem\u00e1s del desarrollo de defensas sist\u00e9micas, evitar la reproducci\u00f3n del virus desde el inicio del contagio. Las vacunas llamadas \u201cesterilizantes\u201d generan inmunidad justo en el lugar por donde entra el virus: las mucosas de la nariz. Repasamos cinco de ellas, que emplean distintos enfoques para esta dif\u00edcil tarea.", "date": "1645734934", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645681022", "url": "https://theconversation.com/vacunas-nasales-para-evitar-la-transmision-el-proximo-objetivo-en-la-lucha-contra-la-covid-19-177600", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3628172}, {"title": "Evidencia de que Estados Unidos monitorea 45 pa\u00edses,  expuestas por expertos chinos  por 1era vez (ING)", "content": "Expertos del laboratorio Qi An Pangu dijeron el mi\u00e9rcoles que han desclasificado todos los detalles t\u00e9cnicos y los enlaces organizativos de &quot;Telescreen&quot; (Bvp47), una puerta trasera de primera l\u00ednea creada por Equation, un grupo de pirater\u00eda de \u00e9lite afiliado a la NSA.  Esta es la primera vez que los expertos chinos en ciberseguridad han expuesto p\u00fablicamente la cadena completa de evidencia t\u00e9cnica sobre el ataque de amenaza persistente avanzada (APT) lanzado por Equation. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645682009", "karma": "112.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645682009", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202202/1252952.shtml?id=12", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628175}, {"title": "Hitler acariciando la cara de Putin (Twit del gobierno ucraniano)", "content": "Twit de la cuenta <i>oficial</i> del gobierno ucraniano.", "date": "1645682014", "karma": "18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645682014", "url": "https://mobile.twitter.com/Ukraine/status/1496716168920547331", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628176}, {"title": "Voyager 2: la sonda que lleva m\u00e1s de 40 a\u00f1os viajando por el espacio", "content": "Voyager 2 es la segunda aeronave que viaja m\u00e1s all\u00e1 de los confines de la heliosfera. Lanzada en 1977 es id\u00e9ntica a la Voyager 1. En principio, ambas sondas fueron concebidas como parte del programa Mariner y su objetivo era estudiar los planetas exteriores. Sin embargo, Voyager 2 adopt\u00f3 una trayectoria diferente cuando se encontr\u00f3 con Saturno, alcanzando la mayor cercan\u00eda con Urano y Neptuno en los a\u00f1os 1986 y 1989, respectivamente. Hagamos un breve recorrido por la historia de Voyager 2, la sonda que ha sobrepasado las proyecciones de la NASA", "date": "1645691428", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645682127", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/ciencia/breve-historia-sonda-voyager-2/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3628177}, {"title": "Agua y sol, y guerra en Sebastopol", "content": "Ya se sabe que lo que las desgracias de unos muchas veces traen alegr\u00edas para otros y est\u00e1 es una m\u00e1xima que se demuestra con cada guerra: mientras unos pa\u00edses se desangran, otros se enriquecen vendi\u00e9ndoles aquellos suministros que los contendientes dejan de producir.", "date": "1645683106", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645683106", "url": "https://www.lne.es/cuencas/2013/03/19/agua-sol-guerra-sebastopol-20686517.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628179}, {"title": "Education loan in Nepal || Best Bank in Nepal || MBL Bank", "content": "<h3><strong>MBL Education Loan</strong></h3><blockquote><a href=\"https://www.machbank.com/products/loan/mbl-education-loan\"><strong><em>MBL Education Loan</em></strong></a> is a secured loan facility to our valued individual customers to meet financial need to pursuit of higher education within the country or abroad. MBL education loan is provided to finance educational expenses of the students (admission fee, tuition fee, health insurance expenses, travel expenses, library and reading materials expenses, security deposit, accommodation/living expenses and other related expenses).</blockquote><blockquote>Minimum loan limit under MBL Education Loan is NPR 200K and maximum limit is NPR 6,000K. Maximum tenure under MBL Education Loan shall be 12 years including maximum moratorium period (grace period) of 5 years or completion of course of study whichever occurs earlier.</blockquote><blockquote></blockquote><blockquote>Product Features/Benefits:</blockquote><ul><li><strong>Competitive Interest rate.</strong></li><li><strong>Quick Turnover Time: </strong>Approval within 7 days of submission of all required documents.</li><li><strong>Flexible Tenure:</strong> Maximum 12 years, including maximum 5 years moratorium period.</li><li><strong>Financing Percentage:&nbsp;</strong> Loan limit can be approved up to 70% of Fair Market Value of real estate collateral or 80% of total education expenses (tuition fee, living expenses, overseas health insurance expenses, travelling expenses and other related expenses) during course period whichever is lower.</li><li><strong>Loan size:</strong>&nbsp;Minimum: NPR. 200,000; Maximum NPR. 6,000,000 or total expenses whichever is lower.</li><li><em>Note: Processing fees and charges shall be applicable according to the Standard Traffic Charge.</em></li></ul>", "date": "1645683212", "karma": "-18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645683212", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628181}, {"title": "Por si hay alguien ah\u00ed fuera: la historia de los mensajes que hemos ido enviando al espacio", "content": "Sin saber si son peligrosos o no, nos lanzamos a la aventura hace a\u00f1os y llevamos tiempo enviando mensajes a hipot\u00e9ticos aliens, con la idea de que nos descubran. Aunque tan solo llevamos unos 100 a\u00f1os hemos enviado cosas suficientemente interesantes para que se hagan una idea de c\u00f3mo somos.", "date": "1645683446", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645683446", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-24/senales-mensajes-espacio-extraterrestres_3380571/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628182}, {"title": "Feij\u00f3o, \u00bfel moderado?", "content": "Moderado y buen gestor. Esa es la imagen que Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o trat\u00f3 de cultivar desde que lleg\u00f3 a la pol\u00edtica. Primero como responsable del Insalud y de Correos, etapa que recuerda siempre que tiene ocasi\u00f3n, y despu\u00e9s, al frente de la Xunta de Galicia. Pero sus pol\u00edticas no siempre han casado con esa imagen.", "date": "1645683651", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645683651", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/23/feijoo-el-moderado/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628183}, {"title": "La Marina de los EE.UU. planea comprar anualmente dos destructores clase Arleigh Burke", "content": "Al margen del desarrollo de los DDG (X), la Marina de los Estados Unidos anunci\u00f3 recientemente que se comprometi\u00f3 a comprar dos destructores Flight III de la clase Arleigh Burke anualmente.", "date": "1645683640", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645683640", "url": "https://www.zona-militar.com/2022/02/22/la-marina-de-los-ee-uu-planea-comprar-anualmente-dos-destructores-clase-arleigh-burke/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628184}, {"title": "Asmar efectuar\u00e1 el 27 de febrero el corte de plancha del buque multiprop\u00f3sito de la Armada de Chile", "content": "Astilleros y Maestranzas de la Armada (Asmar) realizar\u00e1 el domingo 27 de febrero en la planta industrial Talcahuano la ceremonia de corte de plancha del primer buque de transporte multiprop\u00f3sito del proyecto Escotill\u00f3n IV de la Armada de Chile.", "date": "1645683677", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645683677", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3455196/asmar-efectuara-27-febrero-corte-plancha-buque-multiproposito-armada-chile", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628185}, {"title": "La responsable de regular el cannabis en Malta: \u201cNos hemos inspirado en los clubes de fumadores de Espa\u00f1a\u201d", "content": "La psicoterapeuta Mariella Dimech (Lija, Malta, 1964) es la nueva presidenta de la Autoridad del Cannabis de Malta. Liderar\u00e1 el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de un modelo de regulaci\u00f3n pionero en Europa que permitir\u00e1 la venta y consumo de cannabis a todos los mayores de edad, un paso que tambi\u00e9n prev\u00e9n dar Alemania y Luxemburgo pr\u00f3ximamente. Curtida durante 21 a\u00f1os al frente del programa de rehabilitaci\u00f3n de C\u00e1ritas para usuarios de drogas, Dimech ha sido una de las pioneras en su pa\u00eds en la introducci\u00f3n de programas de reducci\u00f3n de riesgos...", "date": "1645683905", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645683905", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/sociedad/responsable-regular-cannabis-malta-hemos-inspirado-clubes-fumadores-espana_1_8774557.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628186}, {"title": "", "content": "", "date": "1645683913", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645683913", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628187}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ndo perteneci\u00f3 Ucrania a Rusia y cu\u00e1ndo se separ\u00f3?", "content": "Los conflictos entre Rusia y Ucrania no son nuevos: ambos pa\u00edses tienen una historia com\u00fan que se remonta a la Edad Media. Tanto Ucrania como Rusia tienen ra\u00edces comunes en el estado eslavo oriental de Kievan Rus. Es por esto que el presidente ruso, Vladimir Putin, habla de que rusos y ucranianos son &quot;un solo pueblo&quot;. Pero ambos pa\u00edses avanzaron de manera separada durante siglos, en los que surgieron dos idiomas y culturas. Mientras Rusia se convert\u00eda en un imperio, Ucrania no hab\u00eda logrado establecer su propio Estado. Para el siglo XVII,\u2026", "date": "1645684274", "karma": "38.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645684274", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/21/ucrania-cuando-pertenecio-rusia-separo-orix/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628188}, {"title": "La destrucci\u00f3n mutua asegurada en las relaciones internacionales", "content": "En 1953, el matem\u00e1tico John von Neumann, en calidad de asesor en estrategia sobre guerra nuclear para el Departamento de Defensa (DoD) de los Estado Unidos de Am\u00e9rica, acu\u00f1o el t\u00e9rmino Destrucci\u00f3n Mutua Asegurada (MAD, Mutual Assured Destruction) para evidenciar el nivel de poder que alcanzar\u00edan las dos superpotencias de la Guerra Fr\u00eda si se aferraban a la aceleraci\u00f3n de su carrera armamentista nuclear (como finalmente termin\u00f3 ocurriendo). Al sugerir este concepto, que ha sido fundamental para el Realismo Pol\u00edtico y su postulado del dilema de\u2026", "date": "1645684470", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645684470", "url": "https://osepp.usta.edu.co/index.php/publicaciones-osepp/documentos-de-analisis-coyuntural-dac/2018/386-la-destruccion-mutua-asegurada-en-las-relaciones-internacionales", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628189}, {"title": "El invierno primaveral genera caos en los ecosistemas espa\u00f1oles", "content": "Las altas temperaturas en enero y febrero, cada vez m\u00e1s repetidas por el cambio clim\u00e1tico, despiertan a las plantas antes de tiempo y crea un desajuste generalizado: flores sin insectos polinizadores, riesgo de muerte si vuelve el fr\u00edo y falta de alimento para otras especies.", "date": "1645684908", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645684908", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/invierno-primaveral-genera-caos-ecosistemas-espanoles_1_8775539.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628190}, {"title": "Trump irrumpe Fox News para culpar a la invasi\u00f3n rusa de unas &quot;elecciones ama\u00f1adas&quot; (en)", "content": "&quot;Es algo terrible. Por la forma en que empez\u00f3, no creo que \u00e9l quisiera hacer esto inicialmente&quot;, declar\u00f3 Trump. &quot;Creo que quer\u00eda hacer algo y negociarlo y cada vez fue a peor. Vio la debilidad, cuando realmente empez\u00f3 con la debilidad en Afganist\u00e1n. La forma en que se retiraron de Afganist\u00e1n. Realmente creo que ah\u00ed es donde empez\u00f3 a pensar que pod\u00eda hacer esto&quot;. Trump, sin embargo, de alguna manera pens\u00f3 que Ingraham hab\u00eda informado sobre &quot;los ataques anfibios de los estadounidenses&quot; en Ucrania y que estaba dando informaci\u00f3n clasificada.", "date": "1645685078", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645685078", "url": "https://www.thedailybeast.com/trump-runs-to-fox-news-laura-ingraham-to-blame-russian-invasion-of-ukraine-on-rigged-election", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628191}, {"title": "Ucrania y Catalunya", "content": "En las \u00faltimas de 48 horas, las autoridades catalanas se han pronunciado de manera inequ\u00edvoca a favor de la integridad territorial de Ucrania ante el reconocimiento de la independencia de las regiones orientales de Donetsk y Luhansk por parte de la Federaci\u00f3n Rusa. El primero en pronunciarse fue el presidente de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, en una comunicaci\u00f3n del pasado martes en la que daba todo su apoyo a la \u201cindependencia de Ucrania\u201d frente a la escalada militar rusa.", "date": "1645685067", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645685067", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220224/8079549/ucrania-catalunya.amp.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628192}, {"title": "Joaquin Reyes I Vlad\u00edmir Putin: &quot;Europa, me toc\u00e1is mis huevos toreros y os quito el gas&quot;", "content": "Tras la tregua inestable entre Ucrania y los separatistas prorrusos, el presidente Vlad\u00edmir Putin visita el plat\u00f3 de 'El Intermedio'. &quot;Soy Vlad\u00edmir Vlad\u00edmirovich Putin, presidente de la Federaci\u00f3n de Rusia, probablemente el pa\u00eds m\u00e1s acojonante del mundo&quot;, se presenta encarnado por Joaqu\u00edn Reyes.", "date": "1645710920", "karma": "1870.00", "negatives": "25", "sent_date": "1645685096", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=2ilU6pKBdC8", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3628194}, {"title": "M\u00f3nica Garc\u00eda: &quot;El contrato con Priviet Sportive es solo la punta del iceberg", "content": "La l\u00edder de M\u00e1s Madrid y jefa de la oposici\u00f3n repasa la actualidad, marcada por la investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda al contrato por el que el hermano de D\u00edaz Ayuso cobr\u00f3 55.850 euros.", "date": "1645685321", "karma": "66.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645685321", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961703/0/entrevista-monica-garcia-portavoz-mas-madrid-asamblea-lider-oposicion-ayuso/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u27a4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0[leer+m\u00e1s+noticias+con+Peri\u00f3dicos+mundiales+android+-+http://bit.ly/2uYCJEX]", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3628195}, {"title": "Un mill\u00f3n de ojos te observan cada d\u00eda: qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de estas c\u00e1maras y c\u00f3mo te afecta su vigilancia", "content": "La privacidad ya no est\u00e1 solo en nuestras manos. En Espa\u00f1a hay casi un mill\u00f3n de c\u00e1maras en entornos p\u00fablicos y la ciberseguridad preocupa a los ciudadanos. La videovigilancia se est\u00e1 adue\u00f1ando de nuestras calles.", "date": "1645685355", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645685355", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/ciberseguridad/un-millon-de-ojos-te-observan-cada-dia-quien-esta-detras-de-estas-camaras-y-como-te-afecta-su-vigilancia-4960813/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628196}, {"title": "A 25 a\u00f1os, v\u00edctimas de Legi\u00f3n de Cristo exigen reparaciones", "content": "El mi\u00e9rcoles se cumplieron 25 a\u00f1os desde que un diario de Connecticut sac\u00f3 a la luz uno de los mayores esc\u00e1ndalos de abuso sexual de la Iglesia Cat\u00f3lica: el caso del padre Marcial Maciel, un sacerdote mexicano denunciado posteriormente como un pederasta en serie que viol\u00f3 al menos a 60 chicos. El diario inform\u00f3 entonces que ocho hombres acusaron al venerado fundador de la orden religiosa Legi\u00f3n de Cristo de violarlos y acosarlos cuando eran ni\u00f1os que aspiraban al sacerdocio. Pas\u00f3 una d\u00e9cada antes de que el Vaticano lo sancionara,", "date": "1645685363", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645685363", "url": "https://apnews.com/article/noticias-df7d3d29528b6f74a23de0a65125dc02", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628197}, {"title": "Personas se preparan para desabastecimiento de combustible en Vinnytsia- Ucrania", "content": "En Vinnytsia se aline\u00f3 una cola enorme para la gasolina ante el temor de desabastecimiento por el conflicto.", "date": "1645685678", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645685678", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gSwvww1xvUk", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628198}, {"title": "Los fundadores de los Razzie reconocen que se equivocaron nominando a Shelley Duvall por 'El resplandor' pero critican a Stanley Kubrick: &quot;Est\u00e1 sobrevalorado&quot;", "content": "Los premios Razzie fueron fundados en 1980 por John J.B. Wilson y Maureen Murphy, tardando bien poco en ser reconocidos como los premios m\u00e1s importantes a la hora de valorar lo peor que Hollywood nos ofrece cada a\u00f1o.", "date": "1645685743", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645685743", "url": "https://www.espinof.com/otros/fundadores-razzie-reconocen-que-se-equivocaron-nominando-a-shelley-duvall-resplandor-critican-a-stanley-kubrick-esta-sobrevalorado", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628199}, {"title": "Lo que nos ense\u00f1\u00f3 la inflaci\u00f3n en la antigua Roma", "content": "Roma fue uno de los mayores imperios que ha conocido la humanidad. La corrupci\u00f3n o los ataques de los b\u00e1rbaros fueron peligros que acecharon a la civilizaci\u00f3n romana. Sin embargo, la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n termin\u00f3 resultando un factor clave en la ca\u00edda de Roma. El circuito monetario romano no empleaba papel moneda como medio de pago. Para ello, los romanos se serv\u00edan de monedas llamadas denarios. Estos denarios conten\u00edan alrededor del 95% de plata.", "date": "1645685964", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645685964", "url": "https://economipedia.com/actual/lo-que-nos-enseno-la-inflacion-en-la-antigua-roma.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628202}, {"title": "F\u00fatbol, fotograf\u00eda y ahora cocina: la pol\u00e9mica persigue a Brooklyn Beckham en todas sus profesiones", "content": "El primog\u00e9nito de David y Victoria Beckham ha salido escaldado por sus pinitos como chef televisivo. No es la primera vez que se enfrenta a cr\u00edticas por su falta de preparaci\u00f3n", "date": "1645685957", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645685957", "url": "https://elpais.com/icon/comer-beber-dormir/2022-02-24/futbol-fotografia-y-ahora-cocina-la-polemica-persigue-a-brooklyn-beckham-en-todas-sus-profesiones.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628203}, {"title": "Eugueni Vodolazkin, el gran escritor ruso actual: &quot;Entre EEUU y Rusia no habr\u00e1 piedad&quot;", "content": "Presenta en Espa\u00f1a su aclamada novela 'Laurus' mientras aboga por que los pa\u00edses que avivan ahora el conflicto b\u00e9lico lleguen a un consenso y &quot;encuentren un idioma com\u00fan&quot;.", "date": "1645686054", "karma": "31.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645686054", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-24/entrevista-eugueni-vodolazkin-laurus-rusia-ucrania_3380728/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628204}, {"title": "B\u00e1rbara Blasco, novelista: &quot;La culpa es un gran motor para escribir&quot;", "content": "A trav\u00e9s de la pantalla de Zoom se ve su cuarto ordenado. Ella sonr\u00ede como si acabara de recibir una buena noticia, pero hay en su semblante, me parece, el aire de una pesadumbre, como si la novela que acaba de publicar y de la que hablamos, La memoria del alambre, estuviera aun resonando en su cabeza.", "date": "1645686192", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645686192", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220224/barbara-blasco-novelista-culpa-gran-13278932", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628205}, {"title": "El abrazo terap\u00e9utico, algo que no tuvieron las v\u00edctimas de covid-19", "content": "No hay duda de que es imprescindible el aislamiento de personas infectadas por covid-19. Pero es discutible la respuesta que dimos al desgarro de quienes quedaron desconectados de sus seres queridos. Archibald Cochrane fue un legendario m\u00e9dico brit\u00e1nico fallecido en 1988. \u00c9l inspir\u00f3 la \u201cmedicina basada en la evidencia\u201d, paradigma actualmente de la educaci\u00f3n cient\u00edfica en las escuelas de medicina del mundo desarrollado.", "date": "1645686298", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645686298", "url": "https://theconversation.com/el-abrazo-terapeutico-algo-que-no-tuvieron-las-victimas-de-covid-19-174280", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628206}, {"title": "Absurdo en la ONU: Putin ataca Ucrania durante la reuni\u00f3n del consejo de seguridad por el di\u00e1logo", "content": "Pocas veces una coincidencia en el tiempo ha tenido un sentido tan c\u00ednico como esta. O simplemene se trat\u00f3 de una contraprogramaci\u00f3n con la que Putin demostr\u00f3 su absoluto desprecio al principal escenario internacional de la negociaci\u00f3n pac\u00edfica.", "date": "1645686564", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645686564", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220224/8079641/absurdo-onu-putin-ataca-ucrania-reunion-consejo-seguridad-dialogo.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3628207}, {"title": "Yolanda D\u00edaz nos promete la gloria...", "content": "En la pol\u00edtica \u2014quiero decir en su 'mundillo' y costumbres\u2014, el sentido de la oportunidad es muy importante. Suele ocurrir que, de pronto, el patinazo de un l\u00edder arrastra consigo al partido entero, y si los otros l\u00edderes est\u00e1n atentos, y aprovechan las oportunidades, se producen situaciones en las que los l\u00edderes se empe\u00f1an en 'autoalabarse' a costa del descr\u00e9dito ajeno. El debate oportunista ha alcanzado tal descaro que los l\u00edderes pol\u00edticos hablan m\u00e1s de los otros l\u00edderes que de ellos mismos.", "date": "1645686640", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645686640", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/blogs/viento-del-norte/yolanda-diaz-promete-gloria_132_8776327.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628208}, {"title": "La Bolsa rusa suspende sus operaciones por la guerra", "content": "El \u00edndice burs\u00e1til ruso MOEX ha suspendido todas las negociaciones en el parqu\u00e9 hasta nueva orden, despu\u00e9s de que Rusia comenzara una operaci\u00f3n militar. La bolsa de Tokio cerr\u00f3 este jueves con una ca\u00edda del 1,81 % de su principal indicador, el Nikkei, en una jornada marcada por el anuncio del presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, del inicio de una operaci\u00f3n militar en Ucrania.", "date": "1645686864", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645686864", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/24/la-bolsa-rusa-suspense-sus-operaciones-por-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628209}, {"title": "El certificado covid en Galicia se queda solo en residencias y hospitales", "content": "Se requerir\u00e1 a las visitas en centros sociosanitarios y en plantas hospitalarias y dejar\u00e1 de solicitarse en el resto de \u00e1mbitos. Se incrementa tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n por mesas: de 15 a 20 en exterior y de 8 a 10 en interior. La recomendaci\u00f3n de mascarilla en los patios se mantiene", "date": "1645686789", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645686789", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/02/23/certificado-covid-galicia-queda-solo-residencias-hospitales/00031645618455981904980.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628210}, {"title": "Parques Nacionales de Espa\u00f1a", "content": "Son 16 los espacios declarados Parque Nacional en Espa\u00f1a. 16 joyas en las que disfrutar de la naturaleza en su estado m\u00e1s puro, de hermosos paisajes de postal, de lugares que parecen de otro planeta, de una variada flora y fauna y de, en la mayor\u00eda de los casos, la calma m\u00e1s absoluta. El volc\u00e1n Teide, adem\u00e1s de ser el pico m\u00e1s alto de Espa\u00f1a, es un maravilloso lugar plagado de formas y colores. Sus paisajes cambian cada pocos kil\u00f3metros dando lugar a espectaculares estampas que, en algunos momentos, parecen de otro planeta. Cuando lo visites, t", "date": "1645687133", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645687133", "url": "https://www.sitiosdeespana.es/articulo/los-15-parques-nacionales-de-espana", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628212}, {"title": "Yayo Herrero: \u201cVamos a decrecer, la cuesti\u00f3n es c\u00f3mo vamos a hacerlo, por las buenas o por las malas\u201d", "content": "Estamos en plena crisis ecol\u00f3gica y social, y no hay m\u00e1s remedio que organizarnos para salir de este atolladero. Para reflexionar sobre este tema ELA y la Fundaci\u00f3n Manu Robles-Arangiz organizamos, el 17 de febrero, una jornada de formaci\u00f3n en Bilbao, dentro de la iniciativa Aldaketaldia 2022. En ella, Yayo Herrero habl\u00f3 sobre la situaci\u00f3n de crisis ecol\u00f3gica y social profunda que vivimos, a la que denomin\u00f3 crisis de civilizaci\u00f3n. Aqu\u00ed ten\u00e9is algunos extractos de lo que nos cont\u00f3 y el v\u00eddeo completo de la charla.", "date": "1645687248", "karma": "36.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645687248", "url": "https://mrafundazioa.eus/es/articulos/yaho-herrero-201cvamos-a-decrecer-la-cuestion-es-como-vamos-a-hacerlo-por-las-buenas-o-por-las-malas201d", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628213}, {"title": "", "content": "", "date": "1645687176", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645687176", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628214}, {"title": "El precio del Brent se dispara por encima de los 102 d\u00f3lares", "content": "El precio del crudo Brent para entrega en abril se dispar\u00f3 esta ma\u00f1ana por encima de los 102 d\u00f3lares, un 5 % m\u00e1s que en la v\u00edspera y su valor m\u00e1s alto desde julio de 2014, despu\u00e9s de que Rusia comenzase su ofensiva sobre Ucrania. La cotizaci\u00f3n del Brent marc\u00f3 un pico de 102,48 d\u00f3lares poco antes de las 06.00 GMT y se manten\u00eda en 102,16 d\u00f3lares a las 06.30 GMT. Esta subida, que responde al comienzo de la ofensiva rusa sobre Ucrania, supone que el petr\u00f3leo est\u00e1 en m\u00e1ximos no vistos desde 2014, cuando se negoci\u00f3 por encima de los 106 d\u00f3lares.", "date": "1645687265", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645687265", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/24/el-precio-del-brent-se-dispara-por-encima-de-los-102-dolares-3/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628215}, {"title": "La UE expulsa a Rusia de los mercados y veta el comercio con la zona rebelde", "content": "La Uni\u00f3n Europea cerr\u00f3 filas ayer ante las \u00faltimas acciones del presidente Vlad\u00edmir Putin en Ucrania y aprob\u00f3 por unanimidad una primera bater\u00eda de sanciones en respuesta al reconocimiento independencia de dos regiones rebeldes del este de Ucrania y el env\u00edo a la regi\u00f3n tropas del ej\u00e9rcito ruso. El objetivo, cerrar las v\u00edas de financiaci\u00f3n del Gobierno ruso para sus \u201cpol\u00edticas agresivas\u201d pero sin utilizar todav\u00eda toda el arsenal de sanciones para as\u00ed tener margen de maniobra cuando, como se temen, Putin d\u00e9 nuevos pasos contra la seguridad del", "date": "1645706410", "karma": "1936.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645687300", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220223/8076443/ue-expulsa-rusia-mercados-veta-comercio-zona-rebelde.html", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3628216}, {"title": "Precios del oro y petr\u00f3leo se elevaron por conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "El conflicto geopol\u00edtico entre Ucrania y Rusia elevaron los precios del petr\u00f3leo y el oro y provocaron que el aluminio subiera al nivel intra diario m\u00e1s alto en m\u00e1s de 13 a\u00f1os.", "date": "1645687442", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645687442", "url": "https://www.proceso.com.mx/economia/2022/2/23/precios-del-oro-petroleo-se-elevaron-por-conflicto-entre-rusia-ucrania-281382.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628217}, {"title": "Bitcoin se desploma por debajo de $ 40,000 a medida que aumentan las tensiones entre Rusia y Ucrania", "content": "Bitcoin se desplom\u00f3 a principios de esta semana en medio de la escalada de tensiones y la noticia de la movilizaci\u00f3n de las tropas rusas en Ucrania. La moneda cay\u00f3 por debajo de los 40.000 d\u00f3lares en valoraci\u00f3n durante el fin de semana y luego cay\u00f3 un 6,5% desde la madrugada del lunes hasta la madrugada del martes, seg\u00fan un informe de CNN .", "date": "1645687580", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645687580", "url": "https://www.entrepreneur.com/article/420007", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628218}, {"title": "Propaganda nazi justificando la invasi\u00f3n de checoslovaquia", "content": "&quot;Un peque\u00f1o pa\u00eds no puede amenazar a Alemania&quot; Siempre est\u00e1 bien hacer memoria", "date": "1645789526", "karma": "133.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645687826", "url": "https://i.redd.it/5ptnj9niu1j81.jpg", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3628220}, {"title": "Putin anuncia el inicio de operaciones militares en Ucrania [ING]", "content": "El presidente Putin declara que no tiene intenci\u00f3n de invadir Ucrania tras anunciar el inicio de las operaciones militares.", "date": "1645688236", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645688236", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8F-WF1wtrKk", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628221}, {"title": "Eurodiputados piden a la UE investigar al capit\u00e1n neonazi que es jefe de Inteligencia de los cazabombarderos espa\u00f1oles en Ucrania", "content": "Tras 11 meses esperando respuesta del secretario general de la OTAN, parlamentarios de The Left en la subcomisi\u00f3n de Defensa del Parlamento Europeo acaban de emplazar a la Comisi\u00f3n Europea para que tome medidas &quot;sobre la presencia de altos cargos con ideolog\u00eda neonazi y/o de extrema derecha en el seno de la OTAN&quot;.", "date": "1645692302", "karma": "3571.00", "negatives": "44", "sent_date": "1645688110", "url": "https://www.publico.es/politica/eurodiputados-piden-ue-investigar-capitan-neonazi-jefe-inteligencia-cazabombarderos-espanoles-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "276", "status": "published", "id": 3628222}, {"title": "Un detenido por agresi\u00f3n sexual a una ni\u00f1a de 4 a\u00f1os en un centro de migrantes de Canarias", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a un hombre, de unos 35 a\u00f1os y natural de Mali, por presuntamente abusar sexualmente de una ni\u00f1a de 4 a\u00f1os, natural de Guinea Conakri, en un centro de migraci\u00f3n de Las Palmas de Gran Canaria a finales de diciembre. La detenci\u00f3n se produjo el pasado domingo y los hechos se sucedieron un d\u00eda del mes de diciembre cuando en el transcurso de una comida entre personas que se encuentran en el centro, la madre le pidi\u00f3 a la menor que fuera a la habitaci\u00f3n en la que se alojan a por unas prendas de ropa.", "date": "1645688557", "karma": "-23.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645688557", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/inmigracion/detenido-agresion-sexual-nina-centro-migracion-gran-canaria_18_3287822744.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3628223}, {"title": "Los \u00c6sir y los Vanir, los dos grupos de dioses del pante\u00f3n n\u00f3rdico", "content": "El pante\u00f3n de la mitolog\u00eda n\u00f3rdica surgi\u00f3 de una guerra entre dos grupos de dioses, los \u00c6sir y los Vanir, de cuyo enfrentamiento y posterior uni\u00f3n y mezcla nos hablan de manera fragmentaria las fuentes como el poema V\u00f6lusp\u00e1 recogido en la Edda Po\u00e9tica, el libro Sk\u00e1ldskaparm\u00e1l de la Edda prosaica y la Saga de los Ynglings, todas ellas escritas en el siglo XIII (las dos \u00faltimas por el famoso poeta e historiador island\u00e9s Snorri Sturluson.", "date": "1645688539", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645688539", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/los-aesir-y-los-vanir-los-dos-grupos-de-dioses-del-panteon-nordico", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628224}, {"title": "El pintor An Jae-hyun nos ense\u00f1a a dibujar objetos realistas con bocetos paso a paso", "content": "Muchas veces nos hemos preguntado cu\u00e1l es el secreto detr\u00e1s de una pintura, un dibujo o una ilustraci\u00f3n impresionantes. Parte de ese misterio se encuentra en el proceso previo, en saber por d\u00f3nde empezar, que no es poco.\n\nEnfrentarse al folio en blanco no es f\u00e1cil, sino la parte m\u00e1s complicada del procedimiento creativo mediante el cual podemos ser capaces de dibujar cualquier cosa con un factor de realismo satisfactorio.", "date": "1645734330", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645688777", "url": "https://culturainquieta.com/es/arte/pintura/item/19114-el-pintor-an-jae-hyun-nos-ensena-a-dibujar-objetos-realistas-con-bocetos-paso-a-paso.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3628225}, {"title": "Misil de crucero ruso", "content": "Misil de crucero ruso en acci\u00f3n, hoy. Video de twitter", "date": "1645688800", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645688800", "url": "https://twitter.com/Militarylandnet/status/1496739175760076800?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1496739175760076800|twgr^|twcon^s1_c10&ref_url", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628226}, {"title": "", "content": "", "date": "1645688763", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645688763", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628227}, {"title": "Mar Rocha: \u201cNo podemos seguir formando enfermeras con alta cualificaci\u00f3n para que cuiden a enfermos en otros pa\u00edses\u201d", "content": "No se trata \u00fanicamente de un d\u00e9ficit cr\u00f3nico de enfermeras, sino de la precariedad de aquellas que, habiendo encontrado una salida laboral, afrontan horarios y cargas de trabajo dif\u00edcilmente asumibles. Porque la pandemia no solo ha puesto de relieve la importancia de los cuidados; tambi\u00e9n ha dejado al descubierto la fragilidad de un sistema sanitario cuya atenci\u00f3n primaria ha recibido el mayor impacto de esas carencias.", "date": "1645688920", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645688920", "url": "https://elpais.com/economia/formacion/2022-02-23/mar-rocha-no-podemos-seguir-formando-enfermeras-con-alta-cualificacion-para-que-cuiden-a-enfermos-en-otros-paises.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628228}, {"title": "Rusia lanza una ofensiva militar en toda Ucrania", "content": "Putin lanza una &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot; que provoca la condena internacional y Kiev declara que &quot;la invasi\u00f3n ha comenzado&quot; Se est\u00e1n atacando objetivos estrat\u00e9gicos militares y hay explosiones cerca de la capital de Ucrania y de otras grandes ciudades.", "date": "1645688929", "karma": "-56.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645688929", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220224/guerra-rusia-ucrania-putin-operacion-militar-donbas-13282588", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3628229}, {"title": "Oro y yuanes, el blindaje del Kremlin contra las sanciones de occidente", "content": "Las sanciones econ\u00f3micas de Occidente podr\u00edan estrellarse contra el blindaje ruso. Las m\u00e1s recientes cifras del Banco de Rusia revelan que, desde que invadi\u00f3 la pen\u00ednsula de Crimea en 2014, el Kremlin ha estado fortaleciendo sus reservas en oro y en divisas extranjeras alternativas al d\u00f3lar, lo que les permitir\u00eda protegerse ante posibles represalias econ\u00f3micas.", "date": "1645689206", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645689206", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/23/mercados/1645644022_782725.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628230}, {"title": "Piden prisi\u00f3n permanente revisable por matar a su beb\u00e9 a golpes en Castell\u00f3", "content": "El padre, de 20 a\u00f1os, estrell\u00f3 al ni\u00f1o, de 10 meses contra la pared y le caus\u00f3 un grave da\u00f1o cerebral. La Fiscal\u00eda lo acusa, adem\u00e1s, de lesiones y violencia dom\u00e9stica habitual, pues desde el nacimiento del beb\u00e9 el progenitor le propin\u00f3 bofetadas, golpes y mordiscos, llegando en una ocasi\u00f3n a retorcerle el brazo hasta causarle la fractura oblicua del h\u00famero derecho cuando la v\u00edctima solo ten\u00eda dos meses.", "date": "1645689609", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645689609", "url": "https://www.levante-emv.com/sucesos/2022/02/23/piden-prision-permanente-revisable-matar-63048568.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3628231}, {"title": "Ucrania pide ayuda a la comunidad internacional para detener a Putin e impone la ley marcial", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, se ha dirigido este jueves a los principales l\u00edderes de la comunidad internacional para crear una &quot;coalici\u00f3n anti-Putin&quot; y detener el ataque. El gobierno ucraniano ha declarado la ley marcial y ha pedido a los ucranianos a mantener la calma y quedarse en casa. Ucrania ha ordenado tambi\u00e9n el cierre de su espacio a\u00e9reo debido al alto riesgo de seguridad. De Kiev han comenzado a salir coches en direcci\u00f3n hacia el oeste del pa\u00eds, donde de momento no se ha informado de ataques.", "date": "1645698002", "karma": "1777.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645689513", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220224/ucrania-impone-ley-marcial-pide-calma/2296100.shtml", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3628232}, {"title": "Biden: \u201cEl mundo har\u00e1 que Rusia rinda cuentas\u201d", "content": "\u201cEl presidente Putin ha elegido una guerra premeditada que traer\u00e1 una catastr\u00f3fica p\u00e9rdida de vidas y sufrimiento humano\u201d, ha dicho Biden en el comunicado, enviado escasa media hora despu\u00e9s de que el presidente ruso hiciera su anuncio por televisi\u00f3n. \u201cSolo Rusia es responsable de las muertes y la destrucci\u00f3n que traer\u00e1 este ataque y EEUU y sus aliados y socios responder\u00e1n de forma unida y decidida. El mundo har\u00e1 que Rusia rinda cuentas\u201d.", "date": "1645689665", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645689665", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220224/biden-rusia-ucrania-guerra-13282654", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628233}, {"title": "Un estudio encuentra una relaci\u00f3n entre las dietas vegetarianas y un menor riesgo de c\u00e1ncer", "content": "El an\u00e1lisis, que no establece una relaci\u00f3n de causa-efecto, observ\u00f3 un 14% menos de riesgo de c\u00e1ncer en los vegetarianos que en los muy carn\u00edvoros", "date": "1645689630", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645689630", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-24/un-estudio-encuentra-una-relacion-entre-las-dietas-vegetarianas-y-un-menor-riesgo-de-cancer.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628234}, {"title": "Qu\u00e9 son las estrellas anep\u00edgrafas en monedas espa\u00f1olas", "content": "Si hace un par de meses ve\u00edamos qu\u00e9 significan las estrellas en las monedas espa\u00f1olas; en el art\u00edculo de hoy vemos una anomal\u00eda en ellas: las monedas con estrellas anep\u00edgrafas. Adem\u00e1s de la definici\u00f3n, tambi\u00e9n veremos por qu\u00e9 aparecen las estrellas anep\u00edgrafas y c\u00f3mo distinguirlas de aquellas que simplemente est\u00e1n desgastadas o falsificadas. Y, por supuesto, todo ello regado con ejemplos.", "date": "1645689754", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645689754", "url": "https://coleccionismodemonedas.com/estrellas-anepigrafas/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628235}, {"title": "Estoy agradecido", "content": "<p>Desde aqu&iacute; quiero agradecer a la administraci&oacute;n de men&eacute;ame el strike por mi comentario que hice aqu&iacute;:</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/story/juana-rivas-maria-sevilla-juristas-abogan-condenas-sustraer/c07#c-7\">De Juana Rivas a Mar&iacute;a Sevilla: juristas abogan por que las condenas por sustraer menores incluyan perspectiva de g&eacute;nero (meneame.net)</a></p><p>Me han hecho ver que esta muy mal criticar a las mujeres que secuestran a sus hijos y que en ocasiones esos ni&ntilde;os secuestrados no pueden ir al colegio, por fin lo veo claro, los hombres nos merecemos que nos secuestren a nuestros hijos, ya que por el mero hecho de ser hombres ya somos culpables, nos merecemos un trato discriminatorio y en ning&uacute;n caso nos merecemos ser considerados como victimas.</p><p>Gracias por hacerme ver la realidad con este strike.</p>", "date": "1645690330", "karma": "-62.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645690330", "url": "", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628236}, {"title": "As\u00ed vivi\u00f3 el youtuber Alex Tienda los primeros bombardeos en Ucrania: \u201cSe escucharon dos explosiones\u201d", "content": "Momentos previos al ataque, el influencer se encontraba en una conversaci\u00f3n con un medio estadounidense en donde habl\u00f3 sobre como era el d\u00eda a d\u00eda de los ucranianos ante las declaraciones de Putin", "date": "1645689928", "karma": "60.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645689928", "url": "https://www.infobae.com/america/entretenimiento/2022/02/24/asi-vivio-el-youtuber-alex-tienda-los-primeros-bombardeos-en-ucrania-se-escucharon-dos-explosiones/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628238}, {"title": "Von der Leyen y Borrell hacen una declaraci\u00f3n institucional sobre la invasi\u00f3n rusa [ENG]", "content": "Declaraci\u00f3n institucional de Von der Leyen y Borrell sobre la invasi\u00f3n rusa esta ma\u00f1ana.", "date": "1645691153", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645690093", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MGgFKS8S3Nc", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3628239}, {"title": "Oc\u00e9anos, mares y r\u00edos acumulan 140 millones de toneladas de pl\u00e1stico", "content": "La OCDE publica un demoledor informe en el que alerta de la necesidad de alianzas internacionales para acabar con la producci\u00f3n y uso masivo de este material, ya que solo un 9% se recicla", "date": "1645690139", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645690139", "url": "https://www.laverdad.es/antropia/contaminacion-plastico-mares-rios-millones-toneladas-20220224073629-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628240}, {"title": "Los juzgados dan un rapapolvo a la Junta y la obligan a anular todas las contrataciones expr\u00e9s", "content": "Un total de 50 sentencias judiciales hacen que la Junta tenga que dar marcha atr\u00e1s con todas las contrataciones expr\u00e9s de 2020.", "date": "1645690265", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645690265", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/politica/juzgados-dan-rapapolvo-junta-obligan-anular-todas-contrataciones-expres_272630_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3628241}, {"title": "Cita de Augusten Burroughs", "content": "<p>&ldquo;Estoy solo. Y estoy solo de una manera horriblemente profunda y, por un instante, puedo ver cu&aacute;n solo y cu&aacute;n profundo es este sentimiento. Y me asusta estar tan solo porque parece catastr&oacute;fico&rdquo;. </p><p><em>Atribuida a Augusten Burroughs</em></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3628243&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645690520", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645690520", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628243}, {"title": "", "content": "", "date": "1645690425", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645690425", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628244}, {"title": "Rodean a unos menores para robarles y a una chica le rompen los dientes en Zaragoza", "content": "El parque Libro de la Selva, en el zaragozano barrio de Valdespartera y muy pr\u00f3ximo al recinto ferial de la ciudad, se convierte cada fin de semana en el lugar de encuentro de muchos adolescentes. Un blanco f\u00e1cil para delincuentes como los que asaltaron a un grupo de j\u00f3venes de 14 a\u00f1os el pasado fin de semana. A una de las chicas le dieron un fuerte golpe en la boca que le fractur\u00f3 varios dientes y les desplaz\u00f3 otros tantos. Una brutal agresi\u00f3n gratuita que ya est\u00e1 investigando la Polic\u00eda Nacional y que es \u00abla gota que colm\u00f3 el vaso\u00bb.", "date": "1645693202", "karma": "2681.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645690431", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/caso-abierto/sucesos-aragon/2022/02/23/rodean-menores-robarles-chica-le-rompen-dientes-zaragoza-valdespartera-63039943.html", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3628245}, {"title": "\u00bfDarle a Putin donde duele? Buena suerte: por qu\u00e9 sancionar a Rusia sale muy caro", "content": "Aunque las potencias occidentales tienen claro que hay que castigar al Gobierno ruso con dureza, de lo que no est\u00e1n tan seguras es de c\u00f3mo hacerlo sin darse a s\u00ed mismas un tiro en el pie.", "date": "1645695303", "karma": "2001.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645690594", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-24/por-que-castigar-a-putin-sale-caro-sanciones-rusia_3379852/", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3628247}, {"title": "Donald Trump afirm\u00f3 que el avance de Rusia sobre Ucrania envalentonar\u00e1 a Xi Jinping: \u201cAhora ir\u00e1 por Taiw\u00e1n\u201d", "content": "El ex presidente calific\u00f3 de \u201cgenialidad\u201d lo hecho por Vladimir Putin y asegur\u00f3 que ello nunca habr\u00eda ocurrido durante su mandato El ex presidente estadounidense Donald Trump advirti\u00f3 que el r\u00e9gimen de China avanzar\u00e1 sobre Taiw\u00e1n pr\u00f3ximamente, luego de ver la ofensiva de Rusia sobre Ucrania, algo que, seg\u00fan consider\u00f3, nunca habr\u00eda ocurrido bajo su gesti\u00f3n. Seg\u00fan explic\u00f3 en una entrevista en el podcast The Clay Travis and Buck Sexton Show, el movimiento de Vladimir Putin hab\u00eda envalentonado al presidente chino, Xi Jinping. \u201cChina va a ser la si", "date": "1645690926", "karma": "59.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645690926", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/24/donald-trump-afirmo-que-el-avance-de-rusia-sobre-ucrania-envalentonara-a-xi-jinping-ahora-ira-por-taiwan/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628249}, {"title": "Un hombre se prende fuego a lo bonzo en Gu\u00eda", "content": "Un hombre de 55 a\u00f1os se quem\u00f3 este martes a la bonzo en un camino del municipio de Santa Mar\u00eda de Gu\u00eda. Una ambulancia tuvo que evacuar al afectado hasta el Hospital Doctor Negr\u00edn de la capital grancanaria, donde ingres\u00f3 con quemaduras graves de segundo y tercer grado. La Guardia Civil investiga lo ocurrido, aunque las primeras hip\u00f3tesis apuntan a un intento de suicidio", "date": "1645827041", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645691193", "url": "https://www.laprovincia.es/sucesos/sucesos-en-canarias/2022/02/23/hombre-prende-fuego-bonzo-guia-63076513.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3628250}, {"title": "El Ibex 35 y el resto de Europa se hunden un 4% tras el ataque ruso a Ucrania", "content": "<p>El Ibex 35 y el resto de bolsas europeas <strong>se hunden un 4% este jueves (Ibex: 8.109 puntos)</strong> despu&eacute;s de que Rusia, finalmente, <a href=\"https://www.bolsamania.com/noticias/europa/rusia-lanza-ataque-ucrania-europa-eeuu-incrementan-sanciones--9279635.html\"><strong>haya iniciado un ataque contra Ucrania</strong></a>. La crisis diplom&aacute;tica pasa a ser un conflicto militar y <strong>se materializa el peor escenario posible.</strong></p><p>&nbsp;</p><p>S&oacute;lo Almirall e Indra cotizan en positivo en el Ibex, mientras que la mayor&iacute;a de valores se dejan entre un 3% y un 5%. <strong>El peor es IAG, seguido por PharmaMar, Fluida, Inditex, ArcelorMittal, BBVA...</strong> En el &aacute;mbito empresarial, cabe destacar los resultados de <a href=\"https://www.bolsamania.com/noticias/resultados-anuncios/telefonica-multiplica-por-cinco-beneficio-2021-8137-millones-dividendo--9279907.html\"><strong>Telef&oacute;nica, que multiplic&oacute; por cinco sus resultados de 2021 y vuelve al dividendo en efectivo</strong></a>. Otras muchas compa&ntilde;&iacute;as han publicado cifras (Atresmedia, FCC, OHLA...), pero todas quedan desdibujadas por lo que est&aacute; pasando.</p>", "date": "1645691299", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645691299", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628251}, {"title": "Las consecuencias econ\u00f3micas del conflicto entre Rusia y Ucrania llegar\u00e1n en tres fases diferentes", "content": "Los mercados financieros primero, el precio de las materias primas al contado y sus derivados despu\u00e9s (producto del impacto de las sanciones), y una tercera parte conformada por unas tendencias m\u00e1s estructurales, de largo plazo, que implicar\u00edan desde un mayor gasto en defensa hasta un nuevo impulso a la desglobalizaci\u00f3n.", "date": "1645691368", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645691368", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11630023/02/22/Las-consecuencias-economicas-del-conflicto-entre-Rusia-y-Ucrania-llegaran-en-tres-fases-diferentes.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628252}, {"title": "El espionaje: Otro de los legados del PP adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n", "content": "El supuesto espionaje de altos cargos del PP a Ayuso por la comisi\u00f3n a su hermano es solo uno de los ejemplos dentro del partido. Hubo dos casos en 2008: Un espionaje a Manuel Cobo, mano derecha del alcalde de Madrid, Alberto Ruiz-Gallard\u00f3n, y Alfredo Prada, exconsejero de la Comunidad de Madrid, y otro a Ignacio Gonz\u00e1lez, expresidente de la Comunidad de Madrid. Tambi\u00e9n el caso de espionaje a B\u00e1rcenas que empez\u00f3 en 2013 y que la comisi\u00f3n de la Kitchen en el Congreso dictamin\u00f3 que Mariano Rajoy y Mar\u00eda Dolores de Cospedal conoc\u00edan. El espionaje", "date": "1645691481", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645691481", "url": "https://www.publico.es/publico-tv/publico-al-dia/programa/996952/el-espionaje-otro-de-los-legados-del-pp-ademas-de-la-corrupcion", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628253}, {"title": "El Ibex 35 y el resto de Europa se hunden un 4% tras el ataque ruso a Ucrania", "content": "El Ibex 35 y el resto de bolsas europeas se hunden un 4% este jueves (Ibex: 8.109 puntos) despu\u00e9s de que Rusia, finalmente, haya iniciado un ataque contra Ucrania. La crisis diplom\u00e1tica pasa a ser un conflicto militar y se materializa el peor escenario posible.", "date": "1645691792", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645691792", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/cronica-ibex/ibex-35-europa-desplome-ataque-ruso-ucrania--9279594.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628254}, {"title": "Donald Trump califica de &quot;maravillosa&quot; la estrategia de Putin en Ucrania y propone que EEUU la aplique a M\u00e9xico", "content": "Trump ha defendido la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, aunque ha matizado que, si \u00e9l no hubiera perdido las elecciones y siguiera de presidente, \u00e9sta no se habr\u00eda producido. Su ex secretario de Estado, ex director de la CIA, y posible candidato a la Presidencia en 2024, Mike Pompeo, ha hecho lo mismo, al calificar a Putin de &quot;estadista de gran talento&quot;.", "date": "1645691776", "karma": "13.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645691776", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2022/02/23/6216655021efa074298b45a4.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628255}, {"title": "La Polic\u00eda Local adquiere un dron que detecta enfermos de covid por el calor corporal", "content": "Con este proyecto, la Polic\u00eda Local de Val\u00e8ncia da un paso m\u00e1s en su evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica, que adem\u00e1s de la unidad de drones, recientemente ha formado parte de un proyecto de APP dirigida a la gesti\u00f3n de cat\u00e1strofes naturales y accidentes. &quot;Ahora todo esto es muy novedoso y suena a ciencia ficci\u00f3n, pero de aqu\u00ed a cuatro o cinco a\u00f1os ser\u00e1 una realidad necesaria&quot;", "date": "1645691999", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645691999", "url": "https://www.levante-emv.com/valencia/2022/02/23/policia-local-adquiere-dron-detecta-63030916.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628256}, {"title": "El 'Rey del Cachopo': de ser condenado por descuartizar a su novia a jugar su \u00faltima carta ante la justicia", "content": "La Audiencia Provincial de Madrid conden\u00f3 el pasado mes de junio a 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel a C\u00e9sar Rom\u00e1n, el Rey del Cachopo, por un delito de homicidio cometido en agosto de 2018 sobre su novia Heidi Paz. Ocho meses despu\u00e9s de aquella sentencia, C\u00e9sar Rom\u00e1n va a jugar su \u00faltima carta ante la justicia para intentar quedar absuelto de unas acusaciones que rechaza de pleno.", "date": "1645692321", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645692321", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4924579/0/a-fondo-el-rey-del-cachopo-de-ser-condenado-por-descuartizar-a-su-novia-a-jugar-su-ultima-carta-ante-la-justicia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628258}, {"title": "Ucrania asegura que ha recuperado una ciudad en Lugansk y ha matado a 50 soldados rusos", "content": "Ucrania asegura que ha recuperado Shchastia, una ciudad en la regi\u00f3n de Lugansk, y ha matado a 50 soldados rusos. Tambi\u00e9n informa de al menos ocho muertos y una decena de heridos en las primeras horas de la invasi\u00f3n rusa.  Por su parte, las Fuerzas Armadas de Rusia han asegurado haber neutralizado la defensa antia\u00e9rea de Ucrania y haber destruido la infraestructura de las bases a\u00e9reas de este pa\u00eds en el marco de la operaci\u00f3n militar lanzada por Mosc\u00fa, inform\u00f3 el Ministerio de Defensa ruso.", "date": "1645692410", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645692410", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961143/0/directo-biden-anuncia-sanciones-a-rusia-es-el-principio-de-una-invasion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628259}, {"title": "El uso de la fuerza en la sociedad internacional(III) - Global Politics and Law", "content": "En la actualidad la amenaza y uso de la fuerza son conductas prohibidas por el art\u00edculo 2.4 de la Carta de las Naciones Unidas", "date": "1645692647", "karma": "-62.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645692647", "url": "https://www.globalpoliticsandlaw.com/2021/05/09/prohibicion-uso-fuerza/amp/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628263}, {"title": "Asamblea de la ONU condena casi en pleno las acciones de Rusia, con excepci\u00f3n de China", "content": "La primera sesi\u00f3n de la Asamblea General de la ONU fue casi una sucesi\u00f3n ininterrumpida de condenas a las acciones de Rusia en Ucrania, con excepci\u00f3n de China.", "date": "1645692819", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645692819", "url": "https://www.dw.com/es/asamblea-de-la-onu-condena-casi-en-pleno-las-acciones-de-rusia-con-excepci%C3%B3n-de-china/a-60893204", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628264}, {"title": "El precio del gas en Europa se dispara m\u00e1s de un 40% tras el ataque de Rusia a Ucrania", "content": "Los futuros del gas natural Henry Hub, de referencia en Estados Unidos, han subido este jueves un 4,17%, a 4,82 d\u00f3lares por mill\u00f3n de unidades t\u00e9rmicas brit\u00e1nicas, y los futuros holandeses de referencia han ganado hasta un 41%, hasta los 125 euros por megavatio-hora, en su cuarto avance diario consecutivo.", "date": "1645692755", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645692755", "url": "https://www.businessinsider.es/precio-gas-europa-dispara-40-ataque-rusia-1017635", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628265}, {"title": "Eduardo VII \u00abEl rey playboy\u00bb", "content": "Es bien conocido que muchos monarcas a lo largo de la historia se daban a las relaciones extramatrimoniales, pero algunos fueron m\u00e1s all\u00e1 como en el caso del Pr\u00edncipe de Gales Alberto Eduardo \u00abBertie\u00bb, futuro rey Eduardo VII del Reino Unido, que se hizo construir una silla para facilitarle sus encuentros amorosos. El pueblo sab\u00eda de sus affaires y por eso le dieron el sobrenombre de \u00abEl rey playboy\u00bb.", "date": "1645693000", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645693000", "url": "https://franciscojaviertostado.com/2022/02/23/eduardo-vii-el-rey-playboy/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628266}, {"title": "Keralty, la empresa de altos cargos del PNV que abandera el desmantelamiento de la sanidad p\u00fablica a nivel internacional", "content": "Los altos cargos de Keralty son viejos conocidos del poder vasco. Es la empresa en la que recal\u00f3 el consejero de Salud del Gobierno Vasco, Jon Darp\u00f3n, cuando dimiti\u00f3 por el \u201cesc\u00e1ndalo de las OPE\u201d en Osakidetza. Joseba Grajales, una de las 100 personas m\u00e1s ricas de Espa\u00f1a, y el exvicelehendakari Jon Azua, fundador de consultoras alineadas con el PNV, completan la lista.", "date": "1645712103", "karma": "3979.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645693004", "url": "https://www.elsaltodiario.com/salud/keralty-empresa-privada-darpon-gobierno-vasco-sanidad-publica", "clicks": 0, "votes": "251", "status": "published", "id": 3628267}, {"title": "Putin mueve ficha imperial  (Rafael Poch)", "content": "El presidente ruso afirma, durante un discurso a la naci\u00f3n, que Ucrania es un invento de los comunistas, convertido en ariete contra Rusia", "date": "1645699503", "karma": "1443.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645693097", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38826/vladimir-putin-ucrania-lugansk-donetsk-rafael-poch.htm", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3628268}, {"title": "Los h\u00e9rulos en Hispania", "content": "Suevos, alanos, v\u00e1ndalos y, sobre todo, visigodos, son los pueblos b\u00e1rbaros que entraron en Hispania desde principios del siglo V aprovechando la debacle del Imperio Romano. Pero, \u00bffueron los \u00fanicos? No. Sin tener la relevancia hist\u00f3rica de los anteriores, hubo otro pueblo b\u00e1rbaro que trat\u00f3 al menos en dos ocasiones de tener su lugar en Hispania: los h\u00e9rulos. Son dos las noticias que tenemos de la presencia de los h\u00e9rulos en Hispania y ambas proceden del Cronic\u00f3n del obispo Hidacio de Chaves, contempor\u00e1neo de los sucesos.", "date": "1645693272", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645693272", "url": "https://www.condadodecastilla.es/blog/los-herulos-en-hispania/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628269}, {"title": "El ministro de Defensa del Reino Unido dice que su pa\u00eds &quot;pate\u00f3 el culo al zar Nicol\u00e1s I&quot; en 1853 y &quot;siempre puede&quot; repetirlo, y Mosc\u00fa responde", "content": "El portavoz del Ministerio de Defensa de Rusia record\u00f3 la Batalla de Balaclava, en la cual fue acu\u00f1ado el concepto 'carne de ca\u00f1\u00f3n', luego de que una brigada de caballer\u00eda inglesa fuera aniquilada por la artiller\u00eda rusa en esa contienda.", "date": "1645693448", "karma": "115.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645693448", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421130-ministro-defensa-reino-unido-repetir-guerra-crimea", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628271}, {"title": "Zona gris: la ignorada y terrible realidad de vivir en el conflicto ucraniano", "content": "Ahora que los intereses econ\u00f3micos y geopol\u00edticos vuelven a a hacer redoblar con fuerza los tambores de guerra en Ucrania, los grandes medios de comunicaci\u00f3n vuelven a fijarse en un conflicto olvidado durante a\u00f1os y en el que han muerto m\u00e1s de 10.000 personas desde su comienzo en 2014. Muchos azuzan el avispero desde la comodidad de sus hogares, ajenos al sufrimiento real que supone un conflicto armado y dando alas a los se\u00f1ores de la guerra que hacen negocio del sufrimiento de millones de personas.", "date": "1645693364", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645693364", "url": "https://spanishrevolution.net/zona-gris-la-ignorada-y-terrible-realidad-de-vivir-en-el-conflicto-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628272}, {"title": "P\u00edo Baroja y Nessi", "content": "<p><em>\"La verdad es que en Espa&ntilde;a hay siete clases de espa&ntilde;oles&hellip; S&iacute;, como oyen. Exactamente los mismos que pecados capitales tiene la Iglesia.</em></p><p><em>Los que no saben.</em></p><p><em> Los que no quieren saber.</em></p><p><em> Los que odian el saber.</em></p><p><em> Los que sufren por no saber.</em></p><p><em> Los que aparentan que saben.</em></p><p><em> Los que triunfan sin saber, y</em></p><p><em>Los que viven gracias a que los dem&aacute;s no saben. </em></p><p><em>&#65279;Estos &uacute;ltimos,  se llaman a s&iacute; mismos pol&iacute;ticos y a veces hasta intelectuales.&rdquo;</em></p>", "date": "1645693554", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645693554", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628273}, {"title": "\u00bfHasta d\u00f3nde piensa llegar Vladimir Putin?", "content": "Hablo con un responsable de nuestros servicios de informaci\u00f3n. Me dice que el temor imperante es que la invasi\u00f3n de Ucrania no haya hecho m\u00e1s que empezar. Bajo el pretexto de apoyar a las nuevas rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk, la aut\u00e9ntica intenci\u00f3n de Putin no es crear un colch\u00f3n territorial para proteger su frontera, sino recuperar el terreno perdido con la disoluci\u00f3n del Pacto de Varsovia.[...] Estamos en un conflicto armado que puede afectarnos a todos y en el que, de salida, vamos con una mano atada a la espalda.", "date": "1645693664", "karma": "68.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645693664", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/hasta-donde-piensa-llegar-putin.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628274}, {"title": "Un ultim\u00e1tum a Coca-Cola: pueblos ind\u00edgenas de Colombia demandan a la megacorporaci\u00f3n por apropiarse del t\u00e9rmino &quot;COCA&quot;.", "content": "L\u00edderes de las comunidades Nasa y Ember\u00e1 Cham\u00ed suscribieron una carta en la que denuncian las &quot;pr\u00e1cticas abusivas&quot; por parte de la megacorporaci\u00f3n, &quot;con relaci\u00f3n al uso de marca y del patrimonio mismo de la hoja de coca&quot;. En diciembre del a\u00f1o pasado, Coca-Cola envi\u00f3 a sus abogados para prohibirles el uso del nombre &quot;coca&quot; para los productos a base de ese cultivo. amenazando con interponer demandas legales a los ind\u00edgenas colombianos. Seg\u00fan su p\u00e1gina web, Coca Nasa es un proyecto productivo surgido desde el territorio Nasa, que pretende &quot;reivind", "date": "1645694114", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645694114", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421112-ultimatum-coca-cola-indigenas-colombia-demanda", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628275}, {"title": "Lo de Casado ya lo predijo Marx", "content": "Si en los a\u00f1os 20 del siglo pasado hubo una familia que se hizo due\u00f1a de la comedia surrealista, fueron los Hermanos Marx; cien a\u00f1os despu\u00e9s hay una familia, pol\u00edtica, que est\u00e1 acaparando la comedia m\u00e1s salvaje y enloquecida: el Partido Popular.", "date": "1645694173", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645694173", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43559/lo-de-casado-ya-lo-predijo-marx/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628277}, {"title": "El precio del trigo y la soja toca un m\u00e1ximo de nueve a\u00f1os", "content": "La crisis entre Rusia y Ucrania amenaza con interrumpir los suministros de estos granos, lo que ocasion\u00f3 una escalada de sus precios.", "date": "1645694026", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645694026", "url": "https://expansion.mx/mercados/2022/02/23/trigo-soja-precio-2012", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628278}, {"title": "\u201cBrillante, maravilloso\u201d: Trump reacciona a las acciones de Putin", "content": "En una entrevista con los presentadores conservadores de radio y podcast Buck Sexton y Clay Travis, el republicano de 75 a\u00f1os describi\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda visto el discurso de Putin reconociendo a las autoproclamadas \u201cRep\u00fablicas Populares\u201d de Luhansk y Donetsk en la televisi\u00f3n el d\u00eda anterior. \u201cDije: \u2018Esto es incre\u00edble\u2019. Putin declara independiente a una gran parte de Ucrania. Oh, eso es maravilloso\u201d. &quot;Estados Unidos podr\u00eda usar una fuerza de mantenimiento de la paz de este tipo en su frontera sur&quot;, agreg\u00f3 Trump", "date": "1645694314", "karma": "11.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645694314", "url": "https://news.eseuro.com/internacional/254488.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3628280}, {"title": "La justicia europea concluye que Espa\u00f1a discrimina a las trabajadoras del hogar por negarles el paro", "content": "Hist\u00f3rica sentencia para las empleadas dom\u00e9sticas y de cuidados, que resuelve que la negativa de Espa\u00f1a a que puedan acceder al paro es contraria a la legislaci\u00f3n comunitaria de igualdad entre mujeres y hombres", "date": "1645694506", "karma": "110.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645694506", "url": "https://www.eldiario.es/economia/justicia-europea-espana-discrimina-empleadas-hogar-negarles-paro_1_8777082.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3628281}, {"title": "Zelenski ordena causar &quot;las mayores p\u00e9rdidas&quot; al invasor ruso", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, orden\u00f3 hoy a su Ej\u00e9rcito causar &quot;las mayores p\u00e9rdidas posibles al invasor&quot; ruso tras los ataques contra territorio ucraniano ordenados por el jefe del Kremlin, Vlad\u00edmir Putin.", "date": "1645694757", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645694757", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-crisis-ucrania_6_8773037_1085284.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628282}, {"title": "Se busca un todoterreno azul implicado en la muerte de Esther L\u00f3pez e investigan cu\u00e1ntos ocupantes iban", "content": "Seg\u00fan la autopsia preliminar, el cad\u00e1ver presenta una rotura de cadera y m\u00faltiples magulladuras, y fuentes cercanas a la investigaci\u00f3n han indicado que se busca un todoterreno azul que podr\u00eda estar relacionado con el atropello de la joven y el posible trasladado del cuerpo del lugar donde se encontr\u00f3. Asimismo, los agentes no han descartado ninguna l\u00ednea de investigaci\u00f3n.", "date": "1645694847", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645694847", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/busca-todoterreno-azul-implicado-muerte-esther-lopez-investigan-cuantos-ocupantes-iban_2022022462172e18f5e94b0001b286cb.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628283}, {"title": "La vida pasa efectivamente ante nuestros ojos antes de morir: descubren que el cerebro desata un &quot;recuerdo de la vida&quot; antes de la muerte", "content": "El equipo del doctor Ra\u00fal Vicente, de la Universidad de Tartu, en Estonia, somet\u00edan a un electroencefalograma a un paciente, de 87 a\u00f1os y enfermo de epilepsia, para estudiar las convulsiones y poder ajustar el tratamiento. Durante la prueba, el paciente sufri\u00f3 un infarto y muri\u00f3, de forma que sus \u00faltimas se\u00f1ales cerebrales quedaron grabadas. Es la primera vez que se registra la actividad de un cerebro humano en el momento del fallecimiento.", "date": "1645694951", "karma": "-5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645694951", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/02/24/62172eb7e4d4d8407c8b457a.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3628285}, {"title": "Maduro y Trump por primera vez de acuerdo, aplauden estrategias de Putin en Ucrania", "content": "El mandatario venezolano Nicol\u00e1s Maduro nunca estuvo de acuerdo con el ex presidente Donald Trump mientras vivi\u00f3 en la Casa Blanca, pero esta vez ambos aplauden el accionar de Vladimir Putin ante la crisis en Ucrania. Maduro ha dejado claro que su pa\u00eds respalda las decisiones del Kremlin , y asegura que la OTAN acorrala a Rusia para acabar atac\u00e1ndolos en alg\u00fan momento.", "date": "1645694944", "karma": "65.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645694944", "url": "https://www.independentespanol.com/tv/noticias/nicolas-maduro-donald-trump-putin-ucrania-b2021584.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628287}, {"title": "Ma\u00f1ueco formar\u00e1 Gobierno con Vox antes que repetir elecciones en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El presidente buscar\u00e1 un Ejecutivo en solitario hasta el \u00faltimo minuto, pero considera una temeridad volver a las urnas. Garc\u00eda-Gallardo, l\u00edder de Vox, no contempla otra opci\u00f3n que formar una coalici\u00f3n.", "date": "1645695025", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645695025", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-23/manueco-gobierno-pp-vox-castilla-leon_3380784/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628289}, {"title": "Hermann Tertsch: &quot;Ninguna persona que se diga inteligente deber\u00eda simpatizar con Putin&quot;", "content": "\u00c9l no se deja enga\u00f1ar por ese chantaje sobre Putin y la supuesta grandeza rusa. Para Hermann Tertsch es claro: Putin es un tirano, y todo conservador que lo vea con buenos ojos ha sido manipulado, en el mejor de los casos. No le tiembla la voz para hablar de la complicidad del papa con el avance de la agenda globalista o de la tibieza del mundo conservador, cuya inacci\u00f3n ha devenido en el triunfo de los malos. \u201c O sea que Putin es b\u00e1sicamente un chequista. Un chequista que se ha puesto a lado de una serie de popes y ha comprado a la Iglesia\u201d", "date": "1645695237", "karma": "-49.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645695237", "url": "https://elamerican.com/hermann-tertsch-persona-inteligente-putin/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628290}, {"title": "Europa obliga a Espa\u00f1a a reconocer el derecho a paro de las trabajadoras del hogar", "content": "El Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE) sentencia que, tras una denuncia de una trabajadora del hogar en Galicia a la Seguridad Social, la prestaci\u00f3n por desempleo es obligatoria", "date": "1645695288", "karma": "-14.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645695288", "url": "https://aiudo.es/europa-obliga-a-espana-a-reconocer-el-derecho-a-paro-de-las-trabajadoras-del-hogar/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3628291}, {"title": "Como ser\u00eda una invasi\u00f3n rusa de Ucrania [ENG]", "content": "V\u00eddeo del 26 de Enero que analiza las fuerzas de cada bando y como se desarrollar\u00eda una hipot\u00e9tica (ahora real) invasi\u00f3n de Ucrania por parte de fuerzas rusas y sus consecuencias tanto pol\u00edticas como econ\u00f3micas. V\u00eddeo en ingl\u00e9s con subt\u00edtulos en ingl\u00e9s.", "date": "1645696085", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645696085", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Z9c_HhpvBpg", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628292}, {"title": "Por qu\u00e9 Rusia ataca a Ucrania: las claves de una guerra que se remonta a la URSS", "content": "Varias explosiones han sacudido Ucrania en distintas ciudades, entre las que se encuentran la capital, Kiev, tras el anuncio por parte del presidente ruso, Vladimir Putin.", "date": "1645695440", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645695440", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/por-que-rusia-invade-ucrania-las-claves-del-conflicto/2860666/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628294}, {"title": "Roban dos valiosos cuadros de Degas en un chal\u00e9 de Galicia cuando su due\u00f1o estaba de viaje", "content": "El pintor, escultor y grabador est\u00e1 considerado como uno de los padres del impresionismo y sus obras alcanzan precios de millones de euros en las casas de subastas m\u00e1s prestigiosas", "date": "1645695541", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645695541", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/cultura/2022-02-22/guardia-civil-investiga-robo-cuadros-edgar-degas-galicia_3379787/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628295}, {"title": "", "content": "", "date": "1645695516", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645695516", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628296}, {"title": "", "content": "", "date": "1645695516", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645695516", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628297}, {"title": "Rusia lanza un ataque a gran escala en Ucrania: bombardeos en m\u00faltiples ciudades", "content": "El Kremlin ha comunicado en la madrugada de este jueves el lanzamiento de una &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot; contra Ucrania con el objetivo de &quot;desmilitarizar&quot; el pa\u00eds", "date": "1645696822", "karma": "2102.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645695561", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-24/putin-lanza-un-ataque-a-gran-escala-contra-ucrania_3381147/", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3628298}, {"title": "Un cazador furtivo es detenido y otros identificados en el norte de la provincia de \u00c1vila", "content": "Un cazador furtivo es detenido y otros identificados en el norte de la provincia de \u00c1vila La Guardia Civil ha detenido a un presunto cazador furtivo y ha identificado a otros dos tras haber actuado en la comarca de La Mora\u00f1a, en el norte de la provincia de \u00c1vila. Se les acusa de ser autores de los delitos de abandono de animales, desobediencia a agentes de la autoridad, atentado contra agentes de la autoridad, conducci\u00f3n temeraria y falsificaci\u00f3n de documentos p\u00fablicos, ha informado el instituto armado.", "date": "1645695650", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645695650", "url": "https://www.europapress.es/castilla-y-leon/noticia-cazador-furtivo-detenido-otros-identificados-norte-provincia-avila-20220222123403.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628299}, {"title": "", "content": "", "date": "1645695837", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645695837", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628300}, {"title": "El gas se dispara y el petr\u00f3leo supera los 100 d\u00f3lares tras el inicio de la guerra en Ucrania", "content": "La profundidad de las sanciones con las que responder\u00e1n la UE y EE UU ser\u00e1 clave para calibrar hasta d\u00f3nde puede llegar la escalada", "date": "1645695883", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645695883", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-24/el-gas-se-dispara-y-el-petroleo-supera-los-100-dolares-tras-el-inicio-de-la-guerra-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628301}, {"title": "Misiles lanzados desde Transnitria a Ucrania", "content": "La persona que graba el v\u00eddeo dice:<i>&quot;Est\u00e1n bombardeando, mierda, amigos de Prednestrovye, nos est\u00e1n bombardeando, un cohete tras otro vuelan desde Prednestrovye a Ucrania, mierda, vuelan muy r\u00e1pido uno tras otro&quot;</i>", "date": "1645696139", "karma": "38.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645696139", "url": "https://twitter.com/spectatorindex/status/1496772726387666950?s=21", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3628302}, {"title": "Juegos en Basic y calidad no est\u00e1n re\u00f1idos", "content": "Aunque siempre tengamos asociado en nuestro cerebro, que los juegos que est\u00e1n programados en Locomotive Basic del Amstrad CPC no pueden llegar a tener buena calidad debido a la limitaciones del lenguaje, esto no es cierto. Y para demostrarnos lo contrario tenemos al programador Francesc Alcaucer, cuyos recientes juegos en Basic nos han dejado bastante perplejos de lo bien aprovechado y optimizado que est\u00e1 su c\u00f3digo en el Locomotive Basic.", "date": "1645696664", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645696664", "url": "https://auamstrad.es/videojuegos/juegos-en-basic/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628303}, {"title": "Twitter: lista de distribuci\u00f3n con 50 corresponsales de guerra, periodistas, medios... cubriendo la guerra", "content": "Esta lista re\u00fane a profesionales de la informaci\u00f3n desplegados en Ucrania y en otras partes del mundo.", "date": "1645696238", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645696238", "url": "https://twitter.com/i/lists/1174203958044348418", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628304}, {"title": "El guardia civil que intent\u00f3 matar a un compa\u00f1ero en Huesca: &quot;No s\u00e9 por qu\u00e9 le di 14 pu\u00f1aladas, no lo quer\u00eda matar&quot;", "content": "El miembro de la Guardia Civil Jos\u00e9 Luis E. E., acusado de intentar asesinar a navajazos a un compa\u00f1ero del Cuerpo, ha declarado este martes en la Audiencia de Huesca que dio a su v\u00edctima &quot;entre 14 y 15 pu\u00f1aladas&quot; (13 seg\u00fan las acusaciones), pero que desconoce por qu\u00e9 lo hizo. Lo \u00fanico de lo que se ha mostrado seguro es de que era &quot;acosado&quot; por la Benem\u00e9rita mediante el uso de radiaciones, \u00e1cido sulf\u00farico vertido en las tuber\u00edas y dispositivos de espionaje que se introduc\u00edan en su casa, su ordenador y su m\u00f3vil.", "date": "1645832752", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645696270", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/sucesos/tribunales/2022/02/22/le-di-14-punaladas-queria-63017784.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3628305}, {"title": "Strike sin explicaci\u00f3n", "content": "<p>Comparto el &uacute;ltimo strike que tuve por \"violar las normas\"</p><p></p><p><strong>Penalizaci&oacute;n / Motivo:</strong> strike2 / Viola las normas de uso</p><p><strong>Karma anterior / durante penalizaci&oacute;n / final:</strong> 11.34 / 4.01 / 6.80</p><p><strong>Inicio / Fin:</strong> 2021-12-14 13:42:31 &raquo; 2021-12-16 13:42:31</p><p></p><p>Este strike no viene acompa&ntilde;ado de ning&uacute;n enlace ni explicaci&oacute;n que pueda orientar el motivo del mismo. He preguntado a abuse en m&uacute;ltiples ocasiones en estos &uacute;ltimos 2 meses y no he recibido respuesta alguna.</p>", "date": "1645700144", "karma": "-34.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645700144", "url": "", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628306}, {"title": "Guerra total Rusia-Ucrania. \u00bfC\u00f3mo ha pasado?", "content": "El d\u00eda 21 de febrero se abr\u00eda paso una nueva fase de la guerra, ya que no se puede considerar que esta hubiera terminado desde hac\u00eda 7 a\u00f1os. Rusia daba por terminado el marco de los acuerdos de Minsk con el reconocimiento del Donb\u00e1s. Tras la aprobaci\u00f3n del proyecto de la oposici\u00f3n rusa (Partido Comunista de la Federaci\u00f3n de Rusia) en la Duma estatal, el Presidente Putin realizaba una escenificaci\u00f3n hist\u00f3rica en la que las principales figuras pol\u00edticas y militares de Rusia hac\u00edan en cadena una serie de declaraciones incendiarias.", "date": "1645702804", "karma": "1533.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645696669", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/guerra-total-rusia-ucrania-como-ha-pasado/", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3628308}, {"title": "Respuesta de la Secretaria de Estado de Igualdad a Vox y PP durante la Comisi\u00f3n de Igualdad", "content": "Respuesta de \u00c1ngela Rodr\u00edguez Pam, Secretaria de Estado de Igualdad, a las preguntas realizadas por Vox y PP durante la Comisi\u00f3n de Igualdad en el Congreso el d\u00eda 23 de febrero.", "date": "1645696793", "karma": "71.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645696793", "url": "https://twitter.com/pvallin/status/1496583898855264257?t=dmFOZCeb9BQCCzcw1v4K8Q&s=19", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3628309}, {"title": "&quot;Podr\u00e9 haber hecho algo mal, pero no he hecho nada malo&quot;: la defensa de Pablo Casado ante los barones del PP", "content": "Pablo Casado se defendi\u00f3 hasta el final en su reuni\u00f3n con los barones del Partido Popular. Y, aunque no presentar\u00e1 su candidatura al Congreso Extraordinario Nacional, mantendr\u00e1 la Presidencia hasta su celebraci\u00f3n, que se propondr\u00e1 ante la Junta Directiva Nacional para los d\u00edas 2 y 3 de abril.En esta reuni\u00f3n en G\u00e9nova, Casado defendi\u00f3 su actuaci\u00f3n de los \u00faltimos meses -especialmente en la \u00faltima semana- respecto a la guerra con la Puerta del Sol. &quot;Podr\u00e9 haber hecho algo mal, pero no he hecho nada malo&quot;", "date": "1645777530", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645696869", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/podre-haber-hecho-algo-mal-pero-hecho-nada-malo-defensa-pablo-casado-barones_202202246217539cbe3b4c00011cdad8.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3628310}, {"title": "", "content": "", "date": "1645697094", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645697094", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628311}, {"title": "Ante la guerra, hag\u00e1monos los rurales y no los internacionales", "content": "<p>Los canales de gas espa&ntilde;ol con Marruecos e Ir&aacute;n, as&iacute; como las exportaciones de petr&oacute;leo &aacute;rabe y africano, subiran como la espuma  y con ellos el trabajo de nuestros queridos intermediarios Iberdrola, Repsol y el resto de las hidroel&eacute;ctricas espa&ntilde;olas.&nbsp;</p><p>Desde el punto de vista de un geoecon&oacute;mico es sin duda la guerra que m&aacute;s nos puede favorecer. Nos convertiremos, junto con Francia, en la principal puerta de entrada de gas y petr&oacute;leo a Europa, y esto, unido a la labor conciliadora que llevan a cabo el PSOE y Podemos con las potencias de todas las ideolog&iacute;as en Sudam&eacute;rica, nos permitir&aacute; obtener suculentos beneficios en materia energ&eacute;tica que redundar&aacute;n en las arcas del Estado, al tiempo que se aprovecha el duro fr&iacute;o europeo. Ha llegado el momento de abordar la eficiencia energ&eacute;tica y fijar objetivos elevados como pa&iacute;s. A nadie le gustan las guerras, pero nosotros no las empezamos, no intervenimos y no tenemos la culpa. M&aacute;s all&aacute; de la ret&oacute;rica sentimental, tal vez sea hora de pensar con una mentalidad eficaz en lugar de jugar al internacionalismo. Tras la creaci&oacute;n r&eacute;cord de empleo, las medidas antifraude y la eficiencia presupuestaria del que probablemente sea el mejor gobierno que hemos tenido en democracia, tenemos que afrontar el gran reto de la eficiencia energ&eacute;tica.</p><p>No es el momento de la gran geopol&iacute;tica internacionalista y globalista. Sabemos que ambos bandos est&aacute;n locos y son peligrosos, no es necesario llenar p&aacute;ginas con la repugnante propaganda de ambos bandos. Ha llegado el momento de jugar la carta rural, no la internacional, y subir la escalera del PIB mundial.</p>", "date": "1645697997", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645697997", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628312}, {"title": "El enviado ucraniano solicita el cierre del Estrecho de Turqu\u00eda para las fuerzas rusas [ING]", "content": "El embajador de Ucrania en Ankara solicit\u00f3 el jueves a Turqu\u00eda que cierre los estrechos de los Dardanelos y del B\u00f3sforo para las fuerzas rusas. Vasyl Bodnar dijo en una conferencia de prensa que han hecho una petici\u00f3n oficial a Ankara para que cierre su espacio a\u00e9reo y los estrechos para Rusia. &quot;Queremos que se impongan sanciones a la parte rusa. En particular, exigimos la incautaci\u00f3n de las acciones del mundo empresarial ruso aqu\u00ed&quot;, dijo Bodnar.", "date": "1645697273", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645697273", "url": "https://www.aa.com.tr/en/europe/ukrainian-envoy-requests-closing-turkish-straits-for-russian-forces/2512473", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628313}, {"title": "", "content": "", "date": "1645697307", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645697307", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628314}, {"title": "Explicaci\u00f3n geopol\u00edtica al conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "Hilo Twitter.  Explicaci\u00f3n geopol\u00edtica del conflicto entre Rusia y Ucrania.  1. Al final de la Segunda Guerra Mundial (1945), los rusos ocuparon el territorio arrebatado a los alemanes en Europa central y oriental, que pas\u00f3 a formar parte de la URSS.", "date": "1645697918", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645697918", "url": "https://twitter.com/victorchoramx/status/1494794120329576451?s=21", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628315}, {"title": "El 41% de los caseros subi\u00f3 el alquiler a sus inquilinos en pleno confinamiento pese al par\u00f3n de la econom\u00eda", "content": "La pandemia de coronavirus encerr\u00f3 a todo el pa\u00eds en casa y detuvo casi por completo la actividad econ\u00f3mica, incluido el mercado de la vivienda. Muchos inquilinos se enfrentaron...", "date": "1645697952", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645697952", "url": "https://www.elmundo.es/economia/vivienda/2022/02/24/62163402e4d4d86c328b4570.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628316}, {"title": "Irene Montero &quot;Un diputado del PP ha llamado \u201cni\u00f1a\u201d a la Ministra Belarra en el Congreso. Es una estrategia clara: Se llama violencia pol\u00edtica contra las mujeres y hay que ponerle freno&quot;", "content": "Irene Montero: Hoy un diputado del PP ha llamado \u201cni\u00f1a\u201d a la Ministra Ione Belarra en el Congreso. Es una estrategia clara: deslegitimar y destruir personalmente para impedir que las feministas estemos en las instituciones. Se llama violencia pol\u00edtica contra las mujeres y hay que ponerle freno.", "date": "1645698401", "karma": "1.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645698401", "url": "https://twitter.com/IreneMontero/status/1496573481013714950?t=IHsqQ0zW7UMjtnxBvhSTgw&s=19", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3628317}, {"title": "Sanciones: \u00bfPor qu\u00e9 a RUSIA no le dan miedo?", "content": "\u00bfC\u00f3mo afectaron las sanciones a Rusia tras la anexi\u00f3n de Crimea? \u00bfEst\u00e1 preparada Mosc\u00fa para otra conjunto de medidas contra su econom\u00eda?  \u00bfPor qu\u00e9 las \u00e9lites rusas parecen tan tranquilas?", "date": "1645698212", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645698212", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zjhLARs777M", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628318}, {"title": "Putin es un hijo de la gran puta", "content": "<p>Y todos los que lo defend&eacute;is so&iacute;s igual que &eacute;l.</p>", "date": "1645698480", "karma": "-29.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645698480", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628319}, {"title": "Embajador japon\u00e9s en Ucrania: &quot;El samur\u00e1i debe proteger el pa\u00eds donde se encuentra&quot;", "content": "El embajador japon\u00e9s en Ucrania se qued\u00f3 en Kiev. La espada samur\u00e1i y la armadura tradicional de su bisabuelo le fueron entregadas desde Tokio. &quot;El samur\u00e1i debe proteger el pa\u00eds donde se encuentra&quot;", "date": "1645698875", "karma": "63.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645698875", "url": "https://twitter.com/visegrad24/status/1496788626658807814?t=R3RBjqbtO-l0D-MqXtIQDA&s=19", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3628320}, {"title": "Mapas en tiempo real con informaci\u00f3n sobre el conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "Para poder seguir todos los acontecimientos a ra\u00edz de la reciente invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia se puede recurrir a Internet, donde ya se est\u00e1n publicando mapas informativos con lo que sucede en cada lugar, en ocasiones en tiempo real. Iremos actualizando esta p\u00e1gina con m\u00e1s recursos interesantes desde el punto de vista tecnol\u00f3gico (si conoces alguno puedes envi\u00e1rnoslo).", "date": "1645698826", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645698826", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/mundoreal/mapas-tiempo-real-crisis-conflicto-rusia-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628321}, {"title": "Las huellas venecianas de Peter Paul Rubens", "content": "Rubens uno de los principales artistas del barroco veneciano y destac\u00f3 en obras religiosas, mitol\u00f3gicas paganas y retratos de corte.", "date": "1645699236", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645699236", "url": "https://ocesaronada.net/las-huellas-venecianas-de-rubens/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628322}, {"title": "\u00bfSe lesionan igual las mujeres y los hombres en el f\u00fatbol?", "content": "Aunque las mujeres presentan una tasa de incidencia de lesi\u00f3n total ligeramente inferior a la de los hombres jugadores de f\u00fatbol (6,1 lesiones frente a 8,1 por cada 1000 horas de exposici\u00f3n), estas a menudo sufren lesiones de gravedad muy superior (estimada en t\u00e9rminos de d\u00edas de baja deportiva).", "date": "1645699282", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645699282", "url": "https://theconversation.com/se-lesionan-igual-las-mujeres-y-los-hombres-en-el-futbol-173467", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628323}, {"title": "Mar\u00eda Sevilla, expresidenta de Infancia Libre, cumple ya condena en un centro de inserci\u00f3n social", "content": "Mar\u00eda Sevilla, quien fuera presidenta de Infancia Libre, ingres\u00f3 en un centro de inserci\u00f3n social para cumplir condena. Los centros de inserci\u00f3n son establecimientos penitenciarios para reclusos que cumplen la pena en r\u00e9gimen abierto o en procesos de reinserci\u00f3n. Fuentes penitenciarias se\u00f1alan que est\u00e1 pendiente de clasificaci\u00f3n para determinar si empieza a cumplir la condena en segundo grado (r\u00e9gimen cerrado) o tercer grado (semilibertad). El Ministerio de Justicia ya est\u00e1 tramitando su petici\u00f3n de indulto, que se registr\u00f3 el pasado diciembre", "date": "1645699685", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645699685", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-23/maria-sevilla-expresidenta-de-infancia-libre-cumple-ya-condena-en-un-centro-de-insercion-social-por-sustraccion-de-menores.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628324}, {"title": "Crean un nuevo m\u00e9todo para obtener tierras raras de los residuos", "content": "Las tierras raras son indispensables para la transici\u00f3n energ\u00e9tica y para un futuro cada vez m\u00e1s tecnol\u00f3gico. Sin embargo, son muy costosas de extraer, y su suministro depende pr\u00e1cticamente de las importaciones de China. Sin embargo, existe una alternativa ecol\u00f3gica: obtenerlas directamente de residuos industriales y de aparatos electr\u00f3nicos desechados. Un equipo de cient\u00edficos ha descubierto c\u00f3mo.", "date": "1645743319", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645699445", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/ciencia/crean-nuevo-metodo-para-obtener-tierras-raras-residuos_17845", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3628325}, {"title": "Descargar una pel\u00edcula supuso el robo de seis millones de euros en criptomonedas: la Guardia Civil detiene a los ciberdelincuentes", "content": "Durante su jornada laboral, uno de los empleados de 2gether, plataforma espa\u00f1ola especializada en criptodivisas, se descarg\u00f3 una pel\u00edcula a trav\u00e9s de una p\u00e1gina web no muy fiable al parecer. Y es que la pel\u00edcula conten\u00eda el troyano 'NanoCore', un malware que, ya instalado en la red de la empresa, se encarg\u00f3 de recopilar todo tipo de informaci\u00f3n: contrase\u00f1as, perfiles, n\u00fameros de tel\u00e9fono, etc.", "date": "1645699565", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645699565", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/descargar-pelicula-supuso-robo-seis-millones-euros-criptomonedas-guardia-civil-detiene-a-ciberdelincuentes", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628326}, {"title": "El PSOE pide la comparecencia de Casado, Egea, Levy y L\u00f3pez en la comisi\u00f3n", "content": "La portavoz socialista en el Ayuntamiento de Madrid, Mar Espinar, ha pedido que el l\u00edder del PP, Pablo Casado, el exsecretario general del PP Teodoro Garc\u00eda Egea, la delegada municipal de Cultura, Andrea Levy, y el consejero regional de Presidencia, Justicia e Interior, Enrique L\u00f3pez, comparezcan en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por el presunto espionaje a la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645699662", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645699662", "url": "https://www.madridactual.es/7819988-el-psoe-pide-la-comparecencia-de-casado-egea-levy-y-lopez-en-la-comision", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628327}, {"title": "Los pa\u00edses b\u00e1lticos apelan al art\u00edculo 4 de la OTAN y alertan contra la desinformaci\u00f3n rusa", "content": "Los gobiernos de Letonia, Lituania y Estonia apelaron hoy al art\u00edculo 4 de la OTAN, que prev\u00e9 consultas inmediatas entre los aliados, al tiempo que alertaron contra la &quot;previsible&quot; campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n y ciberataques rusos. Nota en ingl\u00e9s de la OTAN: https://www.nato.int/cps/en/natohq/official_texts_192404.htm", "date": "1645725302", "karma": "1661.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645699890", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/los-paises-balticos-apelan-al-articulo-4-de-la-otan-y-alertan-contra-desinformacion-rusa/10001-4747017", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3628329}, {"title": "Ministerio de Defensa ruso: &quot;Las instalaciones de defensa antimisil ucranianas y la infraestructura de sus bases a\u00e9reas est\u00e1n inhabilitadas&quot;", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia declar\u00f3 este jueves que las instalaciones de la defensa antia\u00e9rea de las Fuerzas Armadas de Ucrania &quot;est\u00e1n reprimidas&quot; y la infraestructura militar de sus bases a\u00e9reas &quot;est\u00e1 inhabilitada&quot;. Los guardias fronterizos ucranianos no oponen resistencia a las tropas de Rusia, afirmaron desde el Ministerio.", "date": "1645700251", "karma": "40.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645700251", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421205-ministerio-defensa-ruso-instalaciones-defensa-ucrania-inhabilitadas", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628331}, {"title": "La tarifa del detective contactado por el PP, seg\u00fan Villarejo: \u201c9.000 euros al d\u00eda\u201d", "content": "En febrero de 2009 Jos\u00e9 Manuel Villarejo anot\u00f3 en su agenda privada informaci\u00f3n sobre el Grupo Mira, la agencia de detectives a la que habr\u00eda contactado el Partido Popular para espiar, presuntamente, a Isabel D\u00edaz Ayuso. \u201cCobran 9.000 euros al d\u00eda. Si es varios, 7.500\u201d.", "date": "1645700188", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645700188", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/tarifas-detective-pp-villarejo-euros.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628332}, {"title": "Hacienda abre una \u2018investigaci\u00f3n interna\u2019 sobre la filtraci\u00f3n de la datos \u00abfiscales y bancarios\u00bb del hermano de Ayuso", "content": "El Ministerio de Hacienda ha abierto una \u2018investigaci\u00f3n interna\u2019 sobre la filtraci\u00f3n de informaci\u00f3n del contrato suscrito con la Comunidad de Madrid por parte del hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso. Tanto Pablo Casado, l\u00edder del PP, como el diputado de Murcia y ex secretario general del partido, Teodoro Garc\u00eda Egea, aseguraron m\u00faltiples veces p\u00fablicamente que hab\u00edan obtenido informaci\u00f3n sobre un presunto cobro por parte de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso de una comisi\u00f3n de 286.000 euros tras cerrar un contrato sanitario con la Comunidad de Madrid", "date": "1645777531", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645700579", "url": "https://nuestraespana.com/hacienda-abre-una-investigacion-interna-sobre-la-filtracion-de-la-datos-fiscales-y-bancarios-del-hermano-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3628334}, {"title": "Cary Grant, LSD, bisexualidad y, sobre todo, el actor perfecto de cine", "content": "\u00bfQui\u00e9n es el mejor actor de la historia del cine? Como siempre, hablamos de algo imposible de determinar de manera objetivo. Algunos apuntar\u00e1n hacia actores m\u00e1s camale\u00f3nicos como Laurence Olivier, Charles Laughton, Marlon Brando, Al Pacino, Robert De Niro, Dustin Hoffman, Jack Nicholson. Otros valoran m\u00e1s las presencias singulares, irrepetibles, que llenan la pantalla con su personalidad como Humphrey Bogart, Gary Cooper, James Stewart. Y ahora viene la verdadera pregunta \u00bfalguno de estos monstruos mejorar\u00eda una pel\u00edcula de Cary Grant?", "date": "1645700693", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645700693", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/a35172841/cary-grant-peliculas-lsd-bisexualidad/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628335}, {"title": "", "content": "", "date": "1645700569", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645700569", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628336}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos No podemos no podemos", "date": "1645700761", "karma": "-24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645700761", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628337}, {"title": "Ruth Ferrero-Turri\u00f3n: \u00abDe c\u00f3mo se resuelva el conflicto en Ucrania depender\u00e1 el comportamiento de China en su \u00e1rea de influencia\u00bb", "content": "&quot;Lo importante es que de c\u00f3mo se resuelva el conflicto en Ucrania depender\u00e1 el nuevo contexto geopol\u00edtico que se est\u00e1 configurando en este momento donde China juega un papel esencial; De c\u00f3mo se resuelva la crisis de Ucrania depender\u00e1 el comportamiento China en su \u00e1rea de influencia. Concretamente, en Taiw\u00e1n. Eso es al final lo que est\u00e1 en juego. Ucrania no deja de ser un pe\u00f3n, un alfil si quieres, pero no mucho m\u00e1s. Ucrania es un test, un \u00f3rdago a la estructura de seguridad euroatl\u00e1ntica&quot;", "date": "1645700999", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645700999", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/ruth-ferrero-turrion/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628338}, {"title": "En men\u00e9ame est\u00e1 prohibido insultar", "content": "<p>A no ser que sea un facha hijodeputa cabr&oacute;n &iacute;ncel pollaherida ... esos insultos son bien. </p>", "date": "1645701046", "karma": "-47.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645701046", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3628339}, {"title": "Rusia ataca Ucrania | Crash hist\u00f3rico (-35%) en la Bolsa de Mosc\u00fa", "content": "Las bolsas rusas han logrado abrir este jueves pese al p\u00e1nico vendedor desatado por el inicio de la guerra en Ucrania con los primeros ataques directos del Ejercito ruso sobre el vecino Ucrania.", "date": "1645713002", "karma": "2119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645701163", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/crash-historico-35-en-la-bolsa-de-moscu-tras-el-ataque-de-rusia-a-ucrania/2860672/", "clicks": 0, "votes": "170", "status": "published", "id": 3628340}, {"title": "Ley de Ciencia: Diana Morant: &quot;Estamos trabajando para que se pueda vivir en condiciones de dignidad siendo cient\u00edfico en nuestro pa\u00eds&quot;", "content": "Lo que ha hecho el Partido Popular es meter otra vez bajo la alfombra los indicios de corrupci\u00f3n, yo creo que es una muy mala noticia para este pa\u00eds. En definitiva, esta batalla surg\u00eda por una crisis y una duda razonable, incluso la Fiscal\u00eda considera que es una duda razonable, sobre un contrato de la Comunidad de Madrid, un lugar donde gobiernan. Han cerrado, como digo, dejando otra vez la corrupci\u00f3n debajo de la alfombra. Eso no s\u00e9 si es duro, desde luego, ejemplarizante no es. Y por tanto, el Partido Popular sigue demostrando lo que es.", "date": "1645701185", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645701185", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/ley-ciencia-diana-morant-cientificos-puedan-vivir-condiciones-dignas-nuestro-pais.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628342}, {"title": "Ucrania pide la expulsi\u00f3n de Rusia del Festival de Eurovisi\u00f3n tras el inicio de los bombardeos", "content": "La Radiotelevisi\u00f3n P\u00fablica de Ucrania (UA:PBC) ha apelado este jueves a la Uni\u00f3n Europea de Radiodifusi\u00f3n (UER) para que expulse de su organismo a los medios rusos, incluidas la televisi\u00f3n p\u00fablica Channel One y la Radio Broadcasting Company (VDTRK), despu\u00e9s de que el presidente ruso Vladimir Putin ordenara atacar Ucrania. La UA:PBC tambi\u00e9n ha solicitado a la UER que excluya a la televisi\u00f3n rusa de participar en el Festival de Eurovisi\u00f3n 2022 debido a que Rusia ha violado las Reglas del organismo con respecto a los valores que promulga.", "date": "1645701216", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645701216", "url": "https://www.elespanol.com/bluper/20220224/ucrania-pide-expulsion-rusia-festival-eurovision-inicio-bombardeos/652684806_0.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3628343}, {"title": "Bitcoin vs oro: Las criptomonedas se desploman tras el ataque de Rusia a Ucrania", "content": "Si este a\u00f1o se va a vivir una jornada de aversi\u00f3n al riesgo severo es esta. Los inversores est\u00e1n buscando refugio una vez m\u00e1s en el oro, que sube cerca de un 2% y roza las 2.000 d\u00f3lares por onza. Por el contrario, el bitcoin se deja m\u00e1s de un 9% y cae hasta los 34.800 d\u00f3lares por unidad, mientras que la correcci\u00f3n en ethereum profundiza hasta el 12% (la ca\u00edda de los \u00faltimos siete d\u00edas llega al 20%), por lo que la token cae a la zona de los 3.200 d\u00f3lares.", "date": "1645701409", "karma": "108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645701409", "url": "https://www.eleconomista.es/divisas/noticias/11634375/02/22/El-bitcoin-y-el-resto-de-criptomonedas-se-desploman-tras-el-ataque-de-Rusia-a-Ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628344}, {"title": "", "content": "", "date": "1645701530", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645701530", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628345}, {"title": "El sesgo de la manada o c\u00f3mo llegar tarde a las ganancias", "content": "Si todos los dem\u00e1s aceptan una proposici\u00f3n determinada o ven las cosas de una manera determinada, cabr\u00eda suponer que seguramente tienen raz\u00f3n\u201d, dice el premio nobel de Econom\u00eda (2007) Richard H. Thaler. Es el sesgo del efecto manada, tambi\u00e9n conocido como efecto de arrastre o efecto de la moda, aquel que hace que sigamos a una mayor\u00eda sin pararnos a pensar con un razonamiento l\u00f3gico. Y eso es lo que les ocurri\u00f3 a miles de peque\u00f1os accionistas en plena burbuja de las 'puntocom' a finales de los 90.", "date": "1645701741", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645701741", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-24/inversion-value-investing-bolsa-idv_3381317/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628346}, {"title": "Primera ministra sueca dice no a los refugiados ucranianos (ENG)", "content": "El viernes 18 de febrero, la primera ministra sueca, Magdalena Andersson, explic\u00f3 que, en caso de una invasi\u00f3n rusa de Ucrania, Suecia \u201cno ser\u00e1 un gran receptor\u201d de refugiados ucranianos.", "date": "1645701771", "karma": "38.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645701771", "url": "https://europeanconservative.com/articles/news/swedish-pm-says-no-to-ukrainian-refugees/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628347}, {"title": "Ucrania empieza a dar armas a los ciudadanos", "content": "\u201cYa estamos entregando armas y continuaremos haci\u00e9ndolo para la protecci\u00f3n de nuestra tierra a todos aquellos que lo deseen, a todos aquellos que puedan defender [Ucrania]. El futuro del pueblo ucraniano depende de cada ciudadano. Cualquier persona que tenga experiencia en combate y pueda unirse a la defensa de Ucrania debe llegar de inmediato a los centros de reclutamiento correspondientes\u201d, dijo el jefe de Estado.", "date": "1645701935", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645701935", "url": "https://www.ukrinform.es/rubric-ato/3411430-zelensky-ucrania-empieza-a-dar-armas-a-los-ciudadanos.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628348}, {"title": "El precio de la gasolina y del gas\u00f3leo bate nuevos r\u00e9cords hist\u00f3ricos por el alza del petr\u00f3leo", "content": "El precio de la gasolina y del gas\u00f3leo bate nuevos r\u00e9cords hist\u00f3ricos por el alza del petr\u00f3leo El precio de la gasolina y del gas\u00f3leo ha conquistado esta semana nuevos r\u00e9cords hist\u00f3ricos para ambos carburantes, impulsado por el alza en el precio del petr\u00f3leo, que cotiza ya por encima de la cota de los 100 d\u00f3lares por barril tras el inicio de los ataques de Rusia a Ucrania.", "date": "1645701846", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645701846", "url": "https://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-precio-gasolina-gasoleo-bate-nuevos-records-historicos-alza-petroleo-20220224113731.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628349}, {"title": "Rota acoger\u00e1 la I Gala de Premios &quot;8 de Marzo Carmen Calvo&quot;", "content": "El Ayuntamiento de Rota colaborar\u00e1 con la primera gala de Premios &quot;8 de Marzo Carmen Calvo&quot; de la Asociaci\u00f3n de Mujeres Feministas que se celebrar\u00e1 en el auditorio el pr\u00f3ximo 11 de marzo una cita que viene a reconocer la labor profesional y personal de mujeres en distintos \u00e1mbitos que han contribuido a una sociedad m\u00e1s justa y a la mejora de la calidad de vida de algunos colectivos.", "date": "1645702203", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645702203", "url": "https://rotaaldia.com/art/34299/el-auditorio-acogera-la-i-gala-de-premios-8-de-marzo-carmen-calvo", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628350}, {"title": "El PSOE pide investigar si el hermano de Ayuso cobr\u00f3 el flete del avi\u00f3n cuando ya lo hab\u00eda pagado Madrid", "content": "Los socialistas han solicitado que se investigue la posibilidad de que Priviet Sportive cobrara a la CAM el flete del avi\u00f3n en el que trajeron las mascarillas, cuando la propia Comunidad de Madrid hab\u00eda dicho que lo abonaba ella. Dentro de su denuncia, explican que &quot;casualmente, la Comunidad de Madrid hab\u00eda fletado a su coste, aviones para traer material sanitario desde China, sin que consten en ninguno de los documentos de los que se dispone los vuelos donde se tra\u00eda el material objeto del contrato y entregado por Priviet.", "date": "1645702286", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645702286", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/psoe-pide-investigar-avion-vuelo-hermano-ayuso-mascarillas_284769102", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3628351}, {"title": "Helic\u00f3pteros rusos en los alrededores de Kiev", "content": "Helic\u00f3pteros rusos en Hostomel, una ciudad en el \u00d3blast de Kiev de Ucrania, un suburbio al noroeste de la ciudad capital de Kiev.", "date": "1645702238", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645702238", "url": "https://twitter.com/HannaLiubakova/status/1496804880475959303?t=sVkyRlRdpwpd1EHB28jioQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628352}, {"title": "[Directo] Informaci\u00f3n actualizada de la guerra de Rusia contra Ucrania", "content": "Informaci\u00f3n de Reddit, en directo, con actualizaciones constantes de la guerra de Rusia contra Ucrania.", "date": "1645702413", "karma": "46.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645702413", "url": "https://www.reddit.com/live/18hnzysb1elcs/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628353}, {"title": "OTAN despliega fuerzas terrestres y a\u00e9reas en el Este de Europa", "content": "La OTAN despliega \u201cfuerzas de defensa terrestre y a\u00e9rea adicionales\u201d en el Este de Europa tras el inicio de la operaci\u00f3n militar rusa en el este de Ucrania.", "date": "1645730112", "karma": "1322.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645703085", "url": "https://www.hispantv.com/noticias/europa/538090/fuerzas-otan-rusia-ucrania", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3628354}, {"title": "JesusEncinar.com: La Justicia condena a El Confidencial y Anal\u00eda Plaza por publicar noticias falsas sobre mi", "content": "&quot;Sucio capitalista&quot;, &quot;ratas especuladoras&quot;, &quot;basura de persona&quot;, &quot;miserable especulador&quot;, &quot;vete a la mierda, payaso&quot;, &quot;panda de buitres&quot;. Con estas lindezas y much\u00edsimas m\u00e1s de igual talante me despert\u00e9 el 19 de marzo de 2018 a ra\u00edz del art\u00edculo escrito por Anal\u00eda Plaza y publicado en El Confidencial que finalmente la Justicia ha confirmado que era falso.", "date": "1645703473", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645703473", "url": "https://www.jesusencinar.com/2022/02/la-justicia-condena-a-analia-plaza-y-el-confidencial-por-publicar-noticias-falsas-sobre-mi.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628355}, {"title": "Muere a los 58 a\u00f1os 'Lito', el &quot;rey de las orquestas&quot;, al precipitarse del puente de A Barca en Poio", "content": "El conocido empresario pontevedr\u00e9s vinculado a las orquestas de Galicia \u00c1ngel Mart\u00ednez P\u00e9rez, m\u00e1s conocido como Lito, falleci\u00f3 hoy a los 58 a\u00f1os de edad al precipitarse desde el puente de A Barca, en la zona del municipio de Poio. Las primeras investigaciones apuntan a que se trat\u00f3 de un suicidio.", "date": "1645703680", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645703680", "url": "https://www.farodevigo.es/pontevedra/2022/02/24/fallece-58-anos-lito-rey-63099675.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628356}, {"title": "Israel condena el ataque de Rusia en Ucrania, que &quot;viola el orden internacional&quot;", "content": "Israel conden\u00f3 hoy el ataque de Rusia contra Ucrania, que consider\u00f3 como &quot;una grave violaci\u00f3n del orden internacional&quot;, y asegur\u00f3 estar preparado para aportar asistencia humanitaria ante la situaci\u00f3n por la ofensiva militar rusa.", "date": "1645703853", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645703853", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/israel-condena-el-ataque-de-rusia-en-ucrania-que-viola-orden-internacional/10001-4747222", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628358}, {"title": "La UEFA convoca una reuni\u00f3n extraordinaria para decidir qu\u00e9 pasa con la final de la Champions en Rusia", "content": "La UEFA ha decidido convocar para este viernes una reuni\u00f3n extraordinaria de su Comit\u00e9 Ejecutivo para evaluar la situaci\u00f3n y tomar las decisiones necesarias, ante la evoluci\u00f3n de los acontecimientos en las \u00faltimas 24 horas entre Rusia y Ucrania.", "date": "1645703895", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645703895", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4961936/0/uefa-reunion-extraordinaria-decidir-futuro-final-champions-rusia/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628359}, {"title": "Reuters: Lituania declara el estado de emergencia tras la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania y env\u00eda tropas a la frontera (en)", "content": "El Presidente de Lituania ha declarado el estado de emergencia, instruyendo al ej\u00e9rcito de la OTAN del pa\u00eds desplegarse en las fronteras como respuesta a las &quot;posibles provocaciones debidas a las enorme fuerzas militares acumuladas en Rusia y Bielorrusia.&quot;", "date": "1645704096", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645704096", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/lithuania-declares-state-emergency-after-russia-invades-ukraine-2022-02-24/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628361}, {"title": "Memor\u00e1ndum de Budapest1994.Garant\u00edas de seguridad POR parte de TODOS los firmantes frente a cualquier amenaza o uso de la fuerza CONTRA LA INTEGRIDAD TERRITORIAL O LA INDEPENDENCIA POLITICA DE UCRANIA", "content": "El Memor\u00e1ndum de Budapest sobre Garant\u00edas de Seguridad es un acuerdo pol\u00edtico firmado en Budapest, Hungr\u00eda, el 5 de diciembre de 1994, ofreciendo garant\u00edas de seguridad por parte de sus signatarios con respecto a la adhesi\u00f3n de Ucrania al Tratado de No Proliferaci\u00f3n Nuclear. El Memor\u00e1ndum fue originalmente suscrito por RUSIA , Estados Unidos y el Reino Unido. China y Francia se adhirieron mas tarde. Ucrania renunci\u00f3 a 5.000 bombas nucleares , 176 misiles bal\u00edsticos intercontinentales y 44 aviones bombarderos de gran alcance....", "date": "1645704504", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645704504", "url": "https://conucrania.com/2014/09/09/memorandum-de-budapest-1994/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "", "id": 3628362}, {"title": "El Ayuntamiento de Madrid celebrar\u00e1 este viernes el Pleno monogr\u00e1fico sobre el espionaje a Ayuso", "content": "El Ayuntamiento de Madrid ha convocado para este viernes un pleno extraordinario para abordar el presunto intento de espionaje al entorno de la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, seg\u00fan ha anunciado en rueda de prensa la delegada de Portavoz, Seguridad y Emergencias, Inmaculada Sanz. En el pleno se intentar\u00e1 arrojar luz sobre el presunto intento de G\u00e9nova de espiar al entorno de la presidenta madrile\u00f1a a trav\u00e9s de una empresa municipal", "date": "1645704492", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645704492", "url": "https://www.republica.com/espana/el-ayuntamiento-de-madrid-celebrara-este-viernes-el-pleno-monografico-sobre-el-espionaje-a-ayuso-20220224-12401401935/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628363}, {"title": "Condenan al primer votante del 1-O juzgado: seis meses de prisi\u00f3n", "content": "Es un vecino de Sant Andreu de la Barca, que se cay\u00f3 al suelo rodando con un agente de la Guardia Civil", "date": "1645704721", "karma": "2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645704721", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/condenan-primer-votante-1-o-juzgado-seis-meses-prision_711177_102.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628364}, {"title": "Desarrollan un dispositivo que detecta el covid-19 en la saliva usando la luz", "content": "A los ya conocidos test de ant\u00edgenos y pruebas PCR, podr\u00eda sumarse un nuevo dispositivo que detecta la enfermedad de la covid-19 en la saliva, utilizando la luz. Este nuevo dispositivo ha sido dise\u00f1ado por investigadores del Instituto de Ciencias Fot\u00f3nicas (ICFO) de Barcelona y del Instituto de Investigaci\u00f3n del Sida (IrsiCaixa).", "date": "1645704651", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645704651", "url": "https://www.mundodeportivo.com/actualidad/20220223/1001754492/desarrollan-un-dispositivo-que-detecta-el-covid-19-en-la-saliva-usando-la-luz-act-pau.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628365}, {"title": "Simpsons Union Sovi\u00e9tica castellano", "content": "Simpsons Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica castellano - Video de Febrero 2014.", "date": "1645704717", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645704717", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mjOaIaHLT5Y", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628366}, {"title": "La humanidad empieza una guerra para demostrar que no necesita ning\u00fan virus para destruirse", "content": "Conforme la humanidad se va recuperando de los estragos provocados por la pandemia, toma cuerpo su voluntad de restaurar el orgullo perdido demostr\u00e1ndose a s\u00ed misma que es capaz de provocar muerte y destrucci\u00f3n por sus propios medios, sin la intervenci\u00f3n de part\u00edculas microsc\u00f3picas. \u00abPutin ha comenzado una guerra premeditada de consecuencias catastr\u00f3ficas\u00bb, anunciaba hoy el presidente de Estados Unidos, Joe Biden, confirmando que el proceso est\u00e1 ya en marcha.", "date": "1645732204", "karma": "3580.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645704730", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/la-humanidad-empieza-una-guerra-para-demostrar-que-no-necesita-ningun-virus-para-destruirse/", "clicks": 0, "votes": "295", "status": "published", "id": 3628367}, {"title": "Un diputado de Junts per Catalunya compara el ataque militar de Rusia a Ucrania con el 1-O", "content": "Lo ha hecho tras las palabras de Laura Borr\u00e0s, al inicio de la sesi\u00f3n del pleno: &quot;Lamento que la violencia y la guerra se consideren a\u00fan un m\u00e9todo de resoluci\u00f3n de conflictos territoriales y apelo a la mediaci\u00f3n para preservar la vida y los derechos humanos en Ucrania&quot;. Calatayud ha empezado el discurso con una menci\u00f3n expresa a esta nueva guerra para compararla con los incidentes del 1-O: &quot;Evidentemente, con violencia seguramente no arreglar\u00e1n nada en Ucrania, como tampoco arreglaron nada con violencia el 1 de octubre aqu\u00ed, en nuestra tierra&quot;.", "date": "1645704923", "karma": "-7.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645704923", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/02/24/6217681de4d4d8317a8b45ae.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628368}, {"title": "", "content": "", "date": "1645705047", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645705047", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628370}, {"title": "@TwitterSafety: Twitter emite numerosos comunicados en ruso instruyendo c\u00f3mo eliminar cuentas y deshabilitar geolocalizaciones (RU)", "content": "La cuenta oficial de Twitter, @TwitterSafety, est\u00e1 publicando informaci\u00f3n en ruso para eliminar todo rastro de uso de Twitter.", "date": "1645705552", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645705552", "url": "https://twitter.com/TwitterSafety/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628372}, {"title": "FreeDOS 1.3 confirma que DOS sigue vivo", "content": "El proyecto FreeDOS naci\u00f3 en respuesta a la decisi\u00f3n de Microsoft de no incluir MS-DOS en Windows 95. Fue puesto en marcha por el estudiante de f\u00edsica de la Universidad de Wisconsin, Jim Hall, y ha llegado hasta nuestros d\u00edas gracias al trabajo desinteresado de miles de contribuidores.", "date": "1645776632", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645705419", "url": "https://www.muycomputer.com/2022/02/24/freedos-1-3-dos-sigue-vivo/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3628373}, {"title": "El Departamento de Estado dice estar \u201csin palabras\u201d tras los elogios de Trump y Pompeo a Putin", "content": "El portavoz del Departamento de Estado, Ned Price, se qued\u00f3 sin palabras tras los elogios de Donald Trump y Mike Pompeo al \u201cgenio\u201d Vladimir Putin. Cuando se le pregunt\u00f3 sobre su reacci\u00f3n a los elogios dirigidos a Putin en referencia a su inventiva, su fuerza y su inteligencia, Price dijo: \u201cSin respuesta\u201d. \u201cDe hecho, no tengo palabras\u201d, agreg\u00f3 Price. Trump calific\u00f3 al presidente ruso de \u201cgenio\u201d por declarar la independencia de una parte de Ucrania antes de ordenar el ingreso de una fuerza de \u201cmantenimiento de la paz\u201d. \u201cOh, eso es maravilloso\u2026", "date": "1645705456", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645705456", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/departamento-de-estado-trump-putin-b2021921.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628374}, {"title": "Las tropas rusas cruzan la frontera en la regi\u00f3n de Kiev", "content": "Varias explosiones han sacudido distintas ciudades de Ucrania, tropas rusas han desembarcado en Odesa y se han producido bombardeos de artiller\u00eda en la frontera tras el anuncio por parte del presidente ruso, Vladimir Putin, de iniciar una operaci\u00f3n militar en la regi\u00f3n del Donb\u00e1s.", "date": "1645706085", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645706085", "url": "https://www.publico.es/directos/conflicto-rusia-ucrania-union-europea-noticias-ultima-hora-hoy-directo_1319.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628375}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 8", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645705810", "karma": "-165.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645705810", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3628376}, {"title": "C\u00f3mo el dron Hassan de Hezbol\u00e1 burl\u00f3 las defensas israel\u00edes", "content": "\u201cEl fracaso del enemigo israel\u00ed en detectar y luego interceptar el dron arroj\u00f3 luz sobre un gran agujero en su agenda militar y de seguridad\u201d, inform\u00f3 Al Akhbar, destacando la capacidad de la Resistencia libanesa para evadir los sistemas de seguridad israel\u00edes. En este contexto, un oficial de Hezbol\u00e1 le dijo a Al Akhbar que el dron \u201cHassan\u201d logr\u00f3 evadir los sistemas de alarma de alta frecuencia como ADS, SIGNIT, ULTRA C1, MMR y Sky Dew. \u201cEl paraguas de seguridad que ha estado protegiendo al ej\u00e9rcito israel\u00ed (...) se ha derrumbado...", "date": "1645706128", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645706128", "url": "https://spanish.almanar.com.lb/592770", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628377}, {"title": "Slavoj \u017di\u017eek: &quot;Putin es un nacionalista conservador&quot;", "content": "Putin dijo: &quot;a Ucrania moderna fue creada en su totalidad por Rusia, m\u00e1s precisamente, por la Rusia comunista bolchevique.&quot; Todos aquellos izquierdistas que a\u00fan tienen un coraz\u00f3n tierno por Rusia (despu\u00e9s de todo, Rusia es la sucesora de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, las democracias occidentales son una falsificaci\u00f3n y Putin se opone al imperialismo estadounidense\u2026) deber\u00edan aceptar plenamente el hecho brutal de que Putin es un nacionalista conservador.", "date": "1645706489", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645706489", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/cultura/tribuna/2022-02-24/slavoj-zizek-lenin-donbas-ucrania_3380578/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628378}, {"title": "F\u00e1bula - La zorra y el le\u00f1ador", "content": "<p>Una zorra estaba siendo perseguida por unos cazadores cuando lleg&oacute; al sitio de un le&ntilde;ador y le suplic&oacute; que la escondiera. El hombre le aconsej&oacute; que ingresara a su caba&ntilde;a.</p><p>Casi de inmediato llegaron los cazadores, y le preguntaron al le&ntilde;ador si hab&iacute;a visto a la zorra.</p><p>El le&ntilde;ador, con la voz les dijo que no, pero con su mano disimuladamente se&ntilde;alaba la caba&ntilde;a donde se hab&iacute;a escondido.</p><p>Los cazadores no comprendieron las se&ntilde;as de la mano y se confiaron &uacute;nicamente en lo dicho con la palabra.</p><p>La zorra al verlos marcharse, sali&oacute; sin decir nada.</p><p>Le reproch&oacute; el le&ntilde;ador por qu&eacute; a pesar de haberla salvado, no le daba las gracias, a lo que la zorra respondi&oacute;:</p><p>-Te hubiera dado las gracias si tus manos y tu boca hubieran dicho lo mismo.</p><p><em>F&aacute;bula de Esopo</em></p><p><em>Moraleja: No niegues con tus actos, lo que pregonas con tus palabras.</em></p><p></p>", "date": "1645730416", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645706254", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3628379}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 7", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645706660", "karma": "-116.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645706660", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628380}, {"title": "Tu madre diciendo: &quot;Ven que no te voy a pegar&quot;", "content": "Tu madre diciendo: &quot;Ven que no te voy a pegar&quot;.", "date": "1645706851", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645706851", "url": "https://mobile.twitter.com/Babsolutatw/status/1496239269463134209", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3628381}, {"title": "Individualismo Vs. tejido social", "content": "El barrio donde ahora vivo, en Valencia, rebosa comunidad. La gente se saluda por la calle, habla, pregunta por los suyos. El clima acompa\u00f1a, pero no es s\u00f3lo por eso. Influyen otros muchos factores. Vengo de un Madrid tan grande como inh\u00f3spito. El mercado de mi infancia, el de \u00abtoda la vida\u00bb, acab\u00f3 cerrando al poco de inaugurarse un gran centro comercial. En Madrid, las jornadas laborales son largas, el tiempo libre brilla por su ausencia y esto afecta negativamente a la \u00abvida de barrio\u00bb: se tiende a una gran compra semanal que aglutine en un\u2026", "date": "1645706750", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645706750", "url": "https://www.archiletras.com/blogtaxista/individualismo-vs-tejido-social/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628382}, {"title": "Los 6 mayores lagos del mundo en peligro", "content": "Todo el mundo le nombra como \u00abmar\u00bb, pero en realidad se trata de un lago salado situado entre Ir\u00e1n, Rusia, Azerbaiy\u00e1n, Tukmenist\u00e1n y Kazajist\u00e1n. Sus dimensiones son desmesuradas para ser un lago (371.000 km\u00b2), ya que Alemania tiene pr\u00e1cticamente las mismas proporciones (357.386 km\u00b2).  Sus aguas se concentran gracias a las aportaciones de diversos r\u00edos como el r\u00edo Volga y por otros menos caudalosos como el Ural, el Emba y el Kur\u00e1. Pero debido al cambio clim\u00e1tico y al aumento de las temperaturas, el nivel de agua ha ido bajando 7 cm entre 1996", "date": "1645706923", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645706923", "url": "https://www.concienciaeco.com/2018/08/29/los-6-mayores-lagos-del-mundo-en-peligro/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628383}, {"title": "Correr en Madrid, deporte de riesgo para las mujeres", "content": "Un 25% ha sufrido acoso mientras practicaba running en las calles y parques de la capital, m\u00e1s del doble que los hombres", "date": "1645706929", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645706929", "url": "https://www.elcorreo.com/sociedad/correr-madrid-deporte-20220224123246-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628384}, {"title": "El Estado franc\u00e9s inyecta 2.100 millones en EDF para asegurar su viabilidad", "content": "El futuro de EDF se despeja gracias a la ayuda p\u00fablica. El Estado franc\u00e9s, que controla la multinacional de generaci\u00f3n y distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica con casi un 84% de su capital, inyectar\u00e1 2.100 millones de euros despu\u00e9s de haberle encargado la construcci\u00f3n de seis nuevos reactores nucleares. El ministro de Finanzas, Bruno Le Maire, explic\u00f3 que EDF \u201cnecesita la ayuda financiera del Estado\u201d y record\u00f3 el mal momento que atraviesa la empresa por la indisponibilidad de varios de sus reactores at\u00f3micos, lo que va a suponer una reducci\u00f3n de la producci\u00f3n", "date": "1645707201", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645707201", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/18/companias/1645176934_613827.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628385}, {"title": "Europa est\u00e1 en guerra", "content": "Europa est\u00e1 en guerra. El motivo es la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, tal vez la mayor operaci\u00f3n militar en el continente desde la Segunda Guerra Mundial. El desenlace de esta crisis es dif\u00edcil de prever. Lo que s\u00ed es seguro es que trae consigo una avalancha de clich\u00e9s y comparaciones forzadas. Antes incluso de promover la tergiversaci\u00f3n del casus belli, cualquier guerra trae consigo una recreaci\u00f3n falsa y venenosa del pasado. El proceso es en cierta medida inevitable. En pol\u00edtica exterior es com\u00fan recurrir a las analog\u00edas hist\u00f3ricas...", "date": "1645707181", "karma": "69.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645707181", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43592/europa-en-guerra/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628386}, {"title": "Ruta por los ocho castillos olvidados m\u00e1s impresionantes de Espa\u00f1a", "content": "Hay unos 10.200 castillos identificados en Espa\u00f1a, muchos de ellos construidos para uso defensivo y militar. Espa\u00f1a ha sido escenario de cruentas batallas a lo largo de su historia, por lo que no es de extra\u00f1as que toda nuestra geograf\u00eda est\u00e9 plagada de imponentes castillos e impresionantes fortalezas que, en muchos casos, siguen conserv\u00e1ndose en perfecto estado. Las cifras lo confirman: 10.200 contabilizados por la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Amigos de los Castillos a lo largo de Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco o las dos Castillas.", "date": "1645708099", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645707397", "url": "https://www.elindependiente.com/tendencias/2019/01/26/ruta-por-los-ocho-castillos-olvidados-mas-impresionantes-de-espana/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3628388}, {"title": "La nueva Puerta del Sol de Almeida comenzar\u00e1 sus obras en marzo y costar\u00e1 10,7 millones de euros", "content": "La remodelaci\u00f3n de la m\u00edtica plaza madrile\u00f1a supone su total peatonalizaci\u00f3n: no habr\u00e1 coches y desaparecer\u00e1 la ic\u00f3nica ballena.", "date": "1645707553", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645707553", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220224/nueva-puerta-sol-almeida-comenzara-costara-millones/652684937_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628389}, {"title": "\u00bfAntena 3 ha usado im\u00e1genes de un juego como &quot;Arma 3&quot;?", "content": "Vamos a verlo. Estas son las im\u00e1genes que ha publicado Antena 3, observar la silueta de ese avi\u00f3n. Veamos el juego y ambas siluetas juntas. Se trata de un A-10, un cazabombardero estadounidense. Cuidado, porque las fake news y bulos van a ser tan burdos. Se est\u00e1 comentando tambi\u00e9n que est\u00e1n publicando im\u00e1genes de ataques ukranianos a Donbass de varios a\u00f1os atr\u00e1s.", "date": "1645707777", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645707777", "url": "https://twitter.com/EstocolmoEl/status/1496802707511947266", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3628390}, {"title": "Registran por primera vez lo que ocurre en el cerebro antes de morir", "content": "Se me ocurren un pu\u00f1ado de pel\u00edculas y libros que en alg\u00fan momento han tratado el tema. \u00bfQu\u00e9 ocurre con nuestro cerebro en las experiencias cercanas a la muerte? \u00bfSer\u00e1 posible que nuestra vida \u201cpase\u201d en una sucesi\u00f3n de recuerdos cuando estamos a punto de fallecer? Eso es lo que han tratado de averiguar un grupo de investigadores.", "date": "1645707543", "karma": "-24.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645707543", "url": "https://es.gizmodo.com/un-estudio-registra-por-primera-vez-lo-que-ocurre-en-el-1848586887", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628391}, {"title": "", "content": "", "date": "1645708024", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645708024", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628392}, {"title": "Guerra en Ucrania: Crack de las bolsas en todo el mundo por la guerra en Ucrania: el petr\u00f3leo se dispara y los \u00edndices en ca\u00edda libre", "content": "Los principales mercados de valores internacionales han abierto con fuertes ca\u00eddas entre gran incertidumbre. Los precios del petr\u00f3leo crudo superan los 100 d\u00f3lares el barril y se sit\u00faan en m\u00e1ximos de ocho a\u00f1os. El '\u00edndice del miedo', que refleja la volatilidad en los mercados en EE UU, se dispara a m\u00e1ximos desde que estall\u00f3 la pandemia.", "date": "1645708161", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645708161", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961786/0/el-conflicto-ucrania-rusia-dispara-por-encima-de-los-102-dolares-el-precio-del-brent-y-el-desplome-de-bolsas-europeas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628393}, {"title": "Nuevo esc\u00e1ndalo de Ayuso: una empresa de vinos cobr\u00f3 17 millones por mascarillas", "content": "El 31 de marzo del 2020, la Consejer\u00eda de Sanidad otorg\u00f3 un primer contrato a Vin Dore 24K SL por 2.317.150 euros para el suministro de material sanitario al hospital de IFEMA. Posteriormente, el 18 de abril, suscribi\u00f3 otro por 2.783.000 euros, en concepto de repartir un mill\u00f3n de mascarillas para el hospital de campa\u00f1a. Otros, se cerraron en concepto de emergencia a trav\u00e9s del expediente de adquisici\u00f3n centralizada de equipos de protecci\u00f3n para todos los centros sanitarios dependientes del Servicio Madrile\u00f1o de Salud.", "date": "1645710603", "karma": "6573.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645708279", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/nuevo-escandalo-ayuso-empresa-vinos-cobro-17-millones-llevar-mascarillas_716517_102.html", "clicks": 0, "votes": "395", "status": "published", "id": 3628394}, {"title": "Vodafone, BBVA, EDP y Mercadona, las empresas con mayores multas por incumplir las normas de protecci\u00f3n de datos |", "content": "El BOE de hoy recoge una resoluci\u00f3n de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (AEDP) que hace p\u00fablica la lista de empresas que, durante 2021, recibieron multas que suman m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros. Son Vodafone (8.150.000 euros), BBVA (cinco millones), EDP (tres millones) y Mercadona (2.520.000 euros). La mayor\u00eda de las sanciones son por incumplimiento del Reglamento general de protecci\u00f3n de datos (RGPD). La cifra m\u00e1s alta, los m\u00e1s de ocho millones a Vodafone, corresponde al env\u00edo de emails publicitarios no solicitados, la transferencia de", "date": "1645708300", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645708300", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/22/vodafone-bbva-edp-y-mercadona-las-empresas-con-mayores-multas-por-incumplir-las-normas-de-proteccion-de-datos/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628395}, {"title": "Debido a las tensiones entre Rusia y Ucrania, el gobierno brit\u00e1nico ha sancionado a varios de los hombres de confianza de Vladimir Putin en el pa\u00eds. Roman Abramovich es uno de ellos", "content": "Lleg\u00f3 a Londres en 2003. El billonario Roman Abramovich compr\u00f3 el Chelsea, que pas\u00f3 de ser un aspirante eterno, a conquistar todos los t\u00edtulos posibles a nivel de clubes. Sus enlaces con Vladimir Putin, y la crisis entre Ucrania y Rusia, le impedir\u00e1n vivir en el Reino Unido o solicitar la ciudadan\u00eda brit\u00e1nica. Ya en 2018 retir\u00f3 su solicitud de un visado de inversor despu\u00e9s de que un ex esp\u00eda ruso y su hija fueran envenenados en la ciudad de Salisbury, generando una tensi\u00f3n que sigue viva entre el Reino Unido y Rusia. Entonces, Abramovich pidi\u00f3", "date": "1645708406", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645708406", "url": "https://as.com/futbol/2022/02/24/internacional/1645700647_710759.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MQ==&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628396}, {"title": "Registran por primera vez lo que ocurre en el cerebro antes de morir", "content": "Se me ocurren un pu\u00f1ado de pel\u00edculas y libros que en alg\u00fan momento han tratado el tema. \u00bfQu\u00e9 ocurre con nuestro cerebro en las experiencias cercanas a la muerte? \u00bfSer\u00e1 posible que nuestra vida \u201cpase\u201d en una sucesi\u00f3n de recuerdos cuando estamos a punto de fallecer? Eso es lo que han tratado de averiguar un grupo de investigadores.", "date": "1645708415", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645708416", "url": "https://es.gizmodo.com/un-estudio-registra-por-primera-vez-lo-que-ocurre-en-el-1848586887", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628397}, {"title": "Ruta a Pe\u00f1a Ma\u00edn, una gran monta\u00f1a con muchas cimas en las tripas de Picos de Europa", "content": "El ascenso a este pico no resulta complicado y es la atalaya perfecta para observar los tres macizos de los Picos y sus cimas m\u00e1s m\u00edticas", "date": "1645708840", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645708840", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/dmontana/alpinismo/ruta-pena-main-20220216164022-nt.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628399}, {"title": "Vox condena los ataques de Rusia y se\u00f1ala el \u201cfracaso\u201d y la \u201cirresponsabilidad\u201d de la UE", "content": "Vox ha roto su silencio ante los ataques de Rusia en Ucrania y ha condenado finalmente la agresi\u00f3n militar iniciada esta madrugada. &quot;Hoy es el momento de condenar con la misma contundencia el ataque militar y exigir que se detenga el conflicto y se retome la v\u00eda diplom\u00e1tica&quot;, ha escrito en un tuit la formaci\u00f3n de extrema derecha.  No obstante, la formaci\u00f3n se\u00f1ala el &quot;fracaso y la irresponsabilidad&quot; de la Comisi\u00f3n Europea durante la gesti\u00f3n de esta crisis.  &quot;Espa\u00f1a debe exigir que Rusia detenga los ataques y avalar la soluci\u00f3n diplom\u00e1tica&quot;", "date": "1645708911", "karma": "-14.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645708911", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-crisis-ucrania_6_8773037_1085315.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628400}, {"title": "Este es Pablo del Amo, analista de @descifraguerra  hablando sobre la crisis en Ucrania", "content": "Este es @PablodelAmo77 analista de @descifraguerra  hablando sobre la crisis en Ucrania. Hoy les han suspendido su cuenta. Cualquiera que la siga sabe que analizan con rigor y datos.", "date": "1645709451", "karma": "30.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645709451", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1496508258760249345?s=21", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628403}, {"title": "Las ciudades espa\u00f1olas suspenden en calidad del aire", "content": "Un estudio de la campa\u00f1a Clean Cities concluye que ninguna de las cuatro ciudades espa\u00f1olas participantes aprueban en calidad del aire.", "date": "1645709396", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645709396", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/191367/las-ciudades-espanolas-suspenden-en-calidad-del-aire/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628404}, {"title": "El Banco de Espa\u00f1a explica por qu\u00e9 la emisi\u00f3n de billetes se dispar\u00f3 durante la crisis del covid", "content": "La emisi\u00f3n de billetes se multiplic\u00f3 por 25 poniendo contra las cuerdas al Banco de Espa\u00f1a.La pandemia del covid-19 ha supuesto un nuevo golpe para los pagos en efectivo. El miedo a usar unos billetes y monedas que pasan por miles de manos ha llevado a que solo el 36% de los espa\u00f1oles opten por los pagos en efectivo de forma habitual (frente al 80% de 2014). Sin embargo, a la par que esto suced\u00eda, el BdE tuvo que multiplicar su emisi\u00f3n de billetes.", "date": "1645709542", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645709542", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11635418/02/22/El-Banco-de-Espana-explica-por-que-la-emision-de-billetes-se-disparo-durante-la-crisis-del-covid.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628405}, {"title": "Rusia tiene a mano una herramienta para esquivar las sanciones econ\u00f3micas: las criptomonedas", "content": "Rusia tiene a mano una herramienta para esquivar las sanciones econ\u00f3micas: las criptomonedas. Las sanciones econ\u00f3micas son una poderosa herramienta para lidiar con todo tipo de conflictos. ... La potencial escapatoria de Rusia est\u00e1 en las criptomonedas, afirman diversos expertos en The New York Times.", "date": "1645709609", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645709609", "url": "https://www.xataka.com/criptomonedas/rusia-tiene-a-mano-herramienta-para-esquivar-sanciones-economicas-criptomonedas", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3628406}, {"title": "Al morir, la vida podr\u00eda pasar realmente ante tus ojos, seg\u00fan un nuevo estudio [ENG]", "content": "Nuevos datos de un &quot;accidente&quot; cient\u00edfico han sugerido que la vida en realidad puede pasar ante nuestros ojos mientras morimos. Un equipo de cient\u00edficos se propuso medir las ondas cerebrales de un paciente de 87 a\u00f1os que hab\u00eda desarrollado epilepsia. Pero durante la grabaci\u00f3n neurol\u00f3gica, sufri\u00f3 un ataque card\u00edaco fatal, ofreciendo una grabaci\u00f3n inesperada de un cerebro moribundo. Revel\u00f3 que en los 30 segundos antes y despu\u00e9s, las ondas cerebrales del hombre siguieron los mismos patrones que so\u00f1ar o recordar recuerdos.", "date": "1645710278", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645710278", "url": "https://www.bbc.com/news/world-us-canada-60495730", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628408}, {"title": "Hilo de la guerra Ruso-ukraniana, D\u00eda 1 [ENG] [HILO]", "content": "Hilo de twitter actualizado con im\u00e1genes y v\u00eddeos del conflicto desde las primeras horas del comienzo del mismo.", "date": "1645710266", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645710266", "url": "https://twitter.com/no_itsmyturn/status/1496803023615574016", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628409}, {"title": "La historia de la \u00faltima ballena cazada en Espa\u00f1a, el 21 de octubre de 1985", "content": "Un documento de 1059 firmado en Baiona, en el Pa\u00eds Vasco franc\u00e9s, regula la venta de carne de ballena en los mercados. Los petroglifos de Bangudae, en Corea del Sur, con una dataci\u00f3n de m\u00e1s de 5.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad, muestran algunas de las primeras se\u00f1ales del aprovechamiento de los restos de los cet\u00e1ceos y de lo que son, probablemente, escenas de caza.", "date": "1645710468", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645710468", "url": "https://magnet.xataka.com/un-mundo-fascinante/historia-ultima-ballena-cazada-espana-1985-auge-caida-industria-ancestral", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628410}, {"title": "Roban de un colegio de Puerto Real la manteca &quot;color\u00e1&quot; para el desayuno del D\u00eda de Andaluc\u00eda", "content": "Los ladrones adem\u00e1s se llevaron mantequilla, un altavoz, una plastificadora y 40 euros", "date": "1645710590", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645710590", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/roban-puerto-real-dia-andalucia-manteca-colora-cadiz_18_3288347479.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628411}, {"title": "V\u00eddeos muestran helic\u00f3pteros rusos ya en Kiev (Ucrania) tras ofensiva desde Bielorrusia, Crimea, Dombass y Transnistria", "content": "La aviaci\u00f3n rusa est\u00e1 bombardeando todo el pa\u00eds, no solo la frontera con las regiones que controlan los separatistas.", "date": "1645710837", "karma": "84.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645710837", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3458308/ultima-hora-videos-ataque-total-e-invasion-rusia-contra-ucrania", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628412}, {"title": "El rover Yutu-2 detecta dos esferas de vidrio transl\u00facido en la Luna", "content": "Las im\u00e1genes del rover chino muestran diminutas 'esf\u00e9rulas' lunares de vidrio. \u00bfCu\u00e1ndo se formaron?", "date": "1645710807", "karma": "-23.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645710807", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/el-rover-yutu-2-detecta-dos-esferas-de-vidrio-translucido-en-la-luna-411645633400", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628413}, {"title": "Valdemoro justifica la construcci\u00f3n del crematorio por decisi\u00f3n judicial", "content": "Esta instalaci\u00f3n pr\u00f3xima a residencias y centros educativos ha levantado una fuerte oposici\u00f3n vecinal", "date": "1645710865", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645710865", "url": "https://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Valdemoro-justifica-construccion-crematorio-decision-0-2426757334--20220224011858.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628414}, {"title": "Elantxobe, el pueblo vasco construido sobre un acantilado donde los buses dan la vuelta en una plataforma giratoria", "content": "Elantxobe (Vizcaya) es uno de los pueblos vascos con m\u00e1s encanto. Sus calles son tan estrechas que se instal\u00f3 una plataforma giratoria para que el autob\u00fas d\u00e9 la", "date": "1645710900", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645710900", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/elantxobe-pueblo-vasco-acantilado-bus-plataforma-giratoria-4961901/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628415}, {"title": "Europa detecta ocho contagios por la bacteria Shigella en Espa\u00f1a", "content": "Los casos espa\u00f1oles est\u00e1n relacionados con un brote surgido en Reino Unido y que ya se ha extendido a diez pa\u00edses", "date": "1645711077", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645711077", "url": "https://www.elcorreo.com/sociedad/salud/europa-avisa-ocho-20220224144839-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628417}, {"title": "Putin: &quot;Quienquiera que intente detenernos tendr\u00e1 unas consecuencias jam\u00e1s imaginadas&quot;", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, ha asegurado este jueves tras anunciar el inicio de una operaci\u00f3n militar en el este de Ucrania que hacer frente a la pol\u00edtica exterior de Estados Unidos es para el pa\u00eds una cuesti\u00f3n de &quot;vida o muerte&quot;.", "date": "1645737019", "karma": "2072.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645711106", "url": "https://www.laregion.es/articulo/mundo/putin-quienquiera-que-intente-detenernos-tendra-consecuencias-jamas-imaginadas/202202241251011109054.html", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3628418}, {"title": "Bitcoin y dem\u00e1s criptomonedas se derrumban por guerra entre Rusia y Ucrania", "content": "Bitcoin, Ethereum, XRP y otras cripto caen fuertemente este 24 de febrero debido a la guerra en Ucrania. Bitcoin cay\u00f3 8,5 por ciento hasta los U$34.337 despu\u00e9s del anuncio de Vladimir Putin para atacar en Ucrania.  Ethereum, el segundo cripto m\u00e1s poderoso disminuy\u00f3 12% y su precio est\u00e1 en los U$2.301, mientras que otras criptomonedas como XRP, Cardano y Solana tambi\u00e9n cayeron, seg\u00fan informa Bloomberg. Esta situaci\u00f3n de la ca\u00edda de los principales cripto por la guerra entre Rusia y Ucrania comprueba que las criptomonedas son activos de...", "date": "1645711396", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645711396", "url": "https://www.eltiempo.com/economia/caen-precios-de-bitcoin-ethereum-xrp-por-guerra-en-ucrania-653934", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3628419}, {"title": "Qu\u00e9 es SWIFT y por qu\u00e9 podr\u00eda ser el arma m\u00e1s temida por Rusia", "content": "Algunos la llaman la &quot;opci\u00f3n nuclear&quot;.  A medida que avanza la invasi\u00f3n Rusia en Ucrania y varios gobiernos del mundo amenazan y anuncian una serie de sanciones sin precedentes contra Rusia, hay una medida en particular que parece infundir temor al Kremlin: cortar al pa\u00eds del sistema bancario mundial.", "date": "1645716903", "karma": "1685.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645711990", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/24/que-es-swift-arma-conflicto-rusia-ucrania-trax/", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3628421}, {"title": "Las Fuerzas Armadas de Rusia inhabilitan 74 instalaciones de la infraestructura militar de Ucrania, informa el Ministerio de Defensa ruso", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia se\u00f1al\u00f3 este jueves que las Fuerzas Armadas lograron inhabilitar tras sus ataques 74 instalaciones de la infraestructura militar de Ucrania. Al mismo tiempo, indic\u00f3 que &quot;principalmente grupos armados de nacionalistas oponen resistencia&quot; en las regiones donde se registran combates.", "date": "1645712113", "karma": "36.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645712113", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421293-militares-rusos-inhabilitar-74-instalaciones-infraestructura-militar-ucrania", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628422}, {"title": "Misiles, bombardeos, artiller\u00eda y asalto acorazado: as\u00ed es el ataque rel\u00e1mpago que ha lanzado Putin contra Ucrania", "content": "An\u00e1lisis de las primeras fases de la invasi\u00f3n. Los engranajes de la Historia han vuelto a acelerarse de nuevo. Tras una pandemia mundial, Vladimir Putin ha elevado el conflicto del Donb\u00e1s, que se inici\u00f3 en 2014, a una guerra...", "date": "1645712125", "karma": "-2.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645712125", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/24/62176aacfdddffcb358b45d9.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3628423}, {"title": "El modo ligero de Chrome para ahorrar datos dejar\u00e1 de funcionar el 29 de marzo", "content": "Google ha decidido retirar el modo ligero o Lite de su navegador Chrome, que permite utilizar la aplicaci\u00f3n con un menor consumo de datos m\u00f3viles, que dejar\u00e1 de estar disponible a partir del pr\u00f3ximo 29 de marzo en la versi\u00f3n Chrome 100.    El modo ligero es una funci\u00f3n incorporada originalmente en el a\u00f1o 2014 en la aplicaci\u00f3n de Chrome, con la que el navegador buscaba que los usuarios ahorrasen datos al consumir menos y cargar las p\u00e1ginas web m\u00e1s r\u00e1pido.", "date": "1645712404", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645712404", "url": "https://www.europapress.es/portaltic/internet/noticia-modo-ligero-chrome-ahorrar-datos-dejara-funcionar-29-marzo-20220223152523.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628424}, {"title": "CEOE pide un pacto de Estado ante la guerra de Ucrania para salvar la econom\u00eda", "content": "Garamendi cifra en 20.000 millones el sobrecoste para Espa\u00f1a por la subida del crudo .l presidente de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales (CEOE), Antonio Garamendi, ha pedido este jueves un \u00abpacto de Estado entre el partido de la oposici\u00f3n y el Gobierno\u00bb para salvar la econom\u00eda ante el estallido de la guerra en Ucrania.", "date": "1645712657", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645712657", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/ceoe-pide-pacto-estado-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628426}, {"title": "El profesor v\u00edctima de una agresi\u00f3n hom\u00f3foba por sus alumnos: \u201cEl discurso de odio est\u00e1 calando muy fuerte\u201d", "content": "Miquel \u00c1lvarez imparte la asignatura de F\u00edsica y Qu\u00edmica, en sustituci\u00f3n de otro docente, en el Instituto de Secundaria de Les Alf\u00e0begues en la localidad valenciana de B\u00e9tera. El pasado jueves fue v\u00edctima durante el recreo de una agresi\u00f3n hom\u00f3foba por parte de un grupo de alumnos, que le insultaron, le lanzaron objetos e incluso le tiraron del pelo por retirarles una bandera de Espa\u00f1a que desplegaron en respuesta a otra LGTBI, exhibida por otros alumnos del centro el d\u00eda anterior.", "date": "1645715120", "karma": "3227.00", "negatives": "37", "sent_date": "1645712966", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-24/el-profesor-victima-de-una-agresion-homofoba-por-sus-alumnos-el-discurso-de-odio-esta-calando-muy-fuerte.html", "clicks": 0, "votes": "230", "status": "published", "id": 3628427}, {"title": "Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola emitir\u00e1 el Mundial de Qatar tras pagar una cifra cercana a los 35 millones de euros a Mediapro por sus derechos", "content": "El Mundial de f\u00fatbol de Qatar 2022, que por primera vez se celebra en invierno entre el 21 de noviembre y el 18 de diciembre para mitigar las altas temperaturas del estado absolutista asi\u00e1tico, se ver\u00e1 en abierto en TVE. La Corporaci\u00f3n p\u00fablica se habr\u00eda impuesto a los otros dos grandes grupos audiovisuales privados espa\u00f1oles, Atresmedia y Mediaset  con una puja cercana a los 35 millones de euros.", "date": "1645713535", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645713535", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/tve-mundial-qatar-2022-mediapro-subasta-derechos-futbol_1_8778197.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628429}, {"title": "G.A. Zyuganov: &quot;Se debe hacer todo lo posible para garantizar que se establezca la paz en Ucrania y Donbass&quot;(ruso)", "content": "Creo que ahora hay que hacer todo lo posible para garantizar que se establezca la paz en Ucrania y Donbass. Por lo tanto, deseo a nuestros l\u00edderes militares, nuestros oficiales y soldados que todo se haga de manera competente y profesional. Han demostrado en Crimea que pueden hacerlo excepcionalmente con dignidad. Me gustar\u00eda recordarles que hab\u00eda treinta mil tropas ucranianas en Crimea y aproximadamente el mismo n\u00famero de tropas rusas. Ni una sola ametralladora, ni un solo ca\u00f1\u00f3n fue disparado. \u00bfPor qu\u00e9? Porque todos entendieron. Traduccion #1", "date": "1645713874", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645713874", "url": "https://kprf.ru/party-live/cknews/208822.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628430}, {"title": "Esto est\u00e1 pasando ahora mismo en Ucrania", "content": "Zonas residenciales, ni\u00f1os llorando, confusi\u00f3n... Un peque\u00f1o ejemplo.", "date": "1645713678", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645713678", "url": "https://twitter.com/markito0171/status/1496855580409044995", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3628431}, {"title": "Bush vio el alma de Putin (en)", "content": "&quot;Mir\u00e9 al hombre a los ojos. Lo encontr\u00e9 muy directo y digno de confianza. Tuvimos un muy buen di\u00e1logo. Pude sentir su alma; un hombre profundamente comprometido con su pa\u00eds y con los mejores intereses de su pa\u00eds.&quot;", "date": "1645714451", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645714451", "url": "https://www.c-span.org/video/?c4718091/user-clip-bush-putins-soul", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628433}, {"title": "Los Simpson lo han vuelto a hacer...Rusia", "content": "La serie de ficci\u00f3n Los Simpson vuelve a acercarse con precisi\u00f3n a las noticias de actualidad.", "date": "1645714567", "karma": "49.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645714567", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=mjOaIaHLT5Y", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628434}, {"title": "Ivanka Trump en conversaciones para cooperar con la investigaci\u00f3n del 6 de enero (Eng)", "content": "Durante la insurrecci\u00f3n del Capitolio, Ivanka trat\u00f3 de persuadir al presidente saliente para que retirara a sus partidarios, quienes luego hirieron a numerosos polic\u00edas en un mot\u00edn que al final dej\u00f3 cinco muertos. No est\u00e1 claro qu\u00e9 implicar\u00eda precisamente esta cooperaci\u00f3n. Cualquier testimonio o registro de Ivanka, quien se desempe\u00f1\u00f3 como asesora principal de la Casa Blanca, marcar\u00eda la fuente de informaci\u00f3n de m\u00e1s alto nivel hasta el momento para el comit\u00e9 especial del 6 de enero.", "date": "1645714447", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645714447", "url": "https://www.nytimes.com/2022/02/23/us/politics/ivanka-trump-jan-6-committee.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628435}, {"title": "", "content": "", "date": "1645714472", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645714472", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628436}, {"title": "Arribada de dos buques singulares al Puerto de A Coru\u00f1a", "content": "El primero en llegar fue el Polar Bay, un palangrero y congelador destinado a faenar en los caladeros de la Ant\u00e1rtida, mientras que a \u00faltima hora de la tarde arrib\u00f3 el portaaviones Giuseppe Garibaldi, uno de los nav\u00edos m\u00e1s notables de la Armada italiana, de la que lleg\u00f3 a ser su buque insignia.", "date": "1645714696", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645714696", "url": "https://www.laopinioncoruna.es/coruna/2022/02/23/arribada-buques-singulares-63080572.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628438}, {"title": "Las tropas rusas toman el aeropuerto Antonov en las afueras de Kiev", "content": "Las tropas rusas han tomado el aeropuerto internacional Antonov en las afueras de Kiev, seg\u00fan confirma un reportero de la CNN sobre el terreno. Mientras tanto, el Ministerio de Defensa de Rusia dice que los militares del pa\u00eds han destruido 74 instalaciones militares ucranianas, incluidas 11 bases a\u00e9reas. El ministro de Defensa ruso, Sergei Shoigu, ordena que se trate a los militares ucranianos \u201ccon respeto\u201d y que se ofrezcan corredores seguros a quienes depongan las armas. El Ministerio de Defensa ruso tambi\u00e9n confirma la p\u00e9rdida de un avi\u00f3n\u2026", "date": "1645739102", "karma": "1240.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645715115", "url": "https://israelnoticias.com/internacional/las-tropas-rusas-toman-el-aeropuerto-antonov-en-las-afueras-de-kiev/", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3628440}, {"title": "La Junta de Andaluc\u00eda comunica al juez que la mujer de Espadas, psic\u00f3loga, pose\u00eda amplios conocimientos y experiencia sobre Programas de Empleo...", "content": "<b>... y Mercado Laboral.</b> La Junta de Andaluc\u00eda ha remitido al juez el expediente de contrataci\u00f3n de Carmen Ibanco -mujer de Juan Espadas, ex-alcalde de Sevilla y actual Secretario general del PSOE-A- para la Faffe, cuyo dirigente socialista se gastaba el dinero de los parados en putas. Seg\u00fan el informe enviado por la Junta al juez, Carmen Ibanco, psic\u00f3loga, demostr\u00f3 en la entrevista tener &quot;amplios conocimientos y experiencia sobre programas de Empleo y Mercado Laboral&quot;.", "date": "1645715382", "karma": "-27.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645715382", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/actualidad/expediente-acredita-proceso-contratar-Espadas_0_1659436301.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628441}, {"title": "El Papa Francisco convoca al mundo entero a un d\u00eda de ayuno por la paz en Ucrania", "content": "&quot;Tengo un gran dolor en el coraz\u00f3n&quot;, ha empezado diciendo el Papa Francisco en un llamamiento hecho p\u00fablico este jueves y dirigido a todo el mundo, no solo a los cat\u00f3licos, para que el pr\u00f3ximo 2 de marzo, Mi\u00e9rcoles de Ceniza, completen una jornada de ayuno por la paz en Ucrania.", "date": "1645715589", "karma": "51.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645715589", "url": "https://www.diariodesevilla.es/mundo/Papa-Francisco-convoca-entero-Ucrania_0_1659734473.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628442}, {"title": "Tucker Carlson est\u00e1 dirigiendo la opini\u00f3n de los republicanos para que apoyen a Vladimir Putin: las encuestas muestran que podr\u00eda tener una oportunidad (en)", "content": "Pero otros de la derecha, encabezados por el presentador de la Fox en horario de m\u00e1xima audiencia, Tucker Carlson, est\u00e1n adoptando un enfoque diferente: tratar de convencer a sus audiencias conservadoras de que realmente deber\u00edan ponerse del lado de Putin en lugar del presidente de los Estados Unidos. En la edici\u00f3n del martes por la noche de su programa, Carlson dijo a sus espectadores que consideraran una serie de preguntas ret\u00f3ricas, que consist\u00edan en parte en una letan\u00eda de agravios de la guerra cultural de Fox en Estados Unidos.", "date": "1645715626", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645715626", "url": "https://www.mediamatters.org/tucker-carlson/tucker-carlson-steering-republican-opinion-support-vladimir-putin-polling-shows-he", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628443}, {"title": "Gerardo Pisarello: No podemos permitir que nadie nos arrastre a una nueva guerra", "content": "Aqu\u00ed nuestras razones para movilizarnos, sin dobles raseros, por la paz y por la desescalada militar ya", "date": "1645715595", "karma": "70.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645715595", "url": "https://twitter.com/G_Pisarello/status/1496721411481780224", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628444}, {"title": "Dimite el presidente del Consejo de Seguridad Nuclear en plena crisis energ\u00e9tica y la guerra en Ucrania", "content": "Josep Mar\u00eda Serena i Sender dimite como presidente del Consejo de Seguridad Nuclear (CSN) tras dos a\u00f1os en el cargo. El ingeniero fue nombrado a recomendaci\u00f3n de la propia ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, en marzo de 2019", "date": "1645715868", "karma": "92.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645715868", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/dimite-presidente-consejo-seguridad-nuclear.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628445}, {"title": "Putin cruza el Rubic\u00f3n \u2013 Rafael Poch de Feliu", "content": "Con su ataque a Ucrania, el Presidente Putin ha cruzado el Rubic\u00f3n de la violencia militar directa contra un Estado soberano. Se trata de la nefasta agresi\u00f3n de una potencia imperial contra un pa\u00eds mucho m\u00e1s d\u00e9bil y libre que Rusia. Nuestra simpat\u00eda est\u00e1 con el pueblo de la Ucrania agredida por un mat\u00f3n. No se puede ser antimperialista y no sentir repugnancia ante lo que sucede. Pero \u00bfqu\u00e9 sucede y hasta donde llegar\u00e1? Lo que sucede es, precisamente, lo que se anunci\u00f3: aquellas \u201cmedidas t\u00e9cnico-militares\u201d con las que Mosc\u00fa amenaz\u00f3 en diciembre", "date": "1645722902", "karma": "1612.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645716071", "url": "https://rafaelpoch.com/2022/02/24/putin-cruza-el-rubicon/", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3628446}, {"title": "ReiserFS es propuesto para ser eliminado del kernel Linux", "content": "Viendo que ReiserFS tiene poco mantenimiento y su desarrollo est\u00e1 bastante parado desde hace a\u00f1os, algunos desarrolladores del kernel han propuesto retirar el veterano ReiserFS, que desde hace tiempo est\u00e1 m\u00e1s abandonado que mantenido. Parec\u00eda que la situaci\u00f3n de ReiserFS era, cuanto menos, relativamente buena, pero todo empez\u00f3 a torcerse cuando Hans Reiser fue declarado culpable hace d\u00e9cada y media del asesinato de su propia esposa. Desde entonces el trabajo en torno ReiserFS disminuy\u00f3 bastante.", "date": "1645716539", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645716539", "url": "https://www.muylinux.com/2022/02/23/reiserfs-linux/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628447}, {"title": "Invasi\u00f3n rusa desde Bielorrusia: combates en la planta de Chernobyl cerca de un dep\u00f3sito de residuos nucleares", "content": "KIEV.- Las tropas rusas que ingresaron desde Bielorrusia invadieron el jueves un \u00e1rea cerca de la antigua planta de energ\u00eda nuclear de Chernobyl, dijo un asesor del ministro del Interior de Ucrania, mientras continuaban los combates en todo el pa\u00eds. La planta se encuentra solo 152 kil\u00f3metros al norte de Kiev, por lo que en menos de tres horas podr\u00edan llegar por tierra desde all\u00ed a la capital ucraniana.", "date": "1645721703", "karma": "1605.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645716341", "url": "https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/invasion-rusa-desde-bielorrusia-combates-en-la-planta-de-chernobyl-cerca-de-un-deposito-de-residuos-nid24022022/", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3628448}, {"title": "", "content": "", "date": "1645716413", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645716413", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628450}, {"title": "Colas de 20 minutos para entrar en FlightRadar", "content": "Flightradar es una web que permite seguir el tr\u00e1fico a\u00e9reo en tiempo real. Normalmente basta con teclear la URL y entrar, pero cualquier persona que lo intente hacer ahora tendr\u00e1 que esperar una cola de hasta 25 minutos.  &quot;Estamos experimentando un alto volumen de tr\u00e1fico y utilizando una cola virtual para limitar la cantidad de usuarios en el sitio web al mismo tiempo&quot;, reza el texto que aparece en pantalla al entrar. La web est\u00e1 saturada ante el aluvi\u00f3n de usuarios que est\u00e1n siguiendo en directo el desarrollo del tr\u00e1fico a\u00e9reo en Ucrania.", "date": "1645716631", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645716631", "url": "https://www.xataka.com/servicios/hay-nueva-guerra-primero-que-han-hecho-miles-personas-abrir-flightradar", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628451}, {"title": "Una persona claramente idiota todav\u00eda no tiene una opini\u00f3n formada sobre el conflicto b\u00e9lico que ha estallado hace ya varias horas", "content": "Pese a que son ya m\u00e1s de las doce del mediod\u00eda y Rusia ha atacado a Ucrania hace m\u00e1s de siete horas, tiempo m\u00e1s que suficiente para procesar absolutamente toda la informaci\u00f3n al respecto, Ram\u00f3n Palenciano, un administrativo de 47 a\u00f1os, todav\u00eda no ha publicado en su cuenta de Twitter un solo an\u00e1lisis geopol\u00edtico, lo que indica que es claramente una persona ignorante incapaz de formarse opiniones s\u00f3lidas y contrastadas. \u201cVaya gilipollas, seguramente no sabe qu\u00e9 pensar porque no ha dicho nada cuando todos los dem\u00e1s tenemos clar\u00edsimo....", "date": "1645716790", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645716790", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/una-persona-claramente-idiota-todavia-no-tiene-una-opinion-formada-sobre-el-conflicto-belico-que-ha-estallado-hace-ya-varias-horas/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3628452}, {"title": "Perimetr: El sistema de misiles nucleares rusos que terminar\u00eda con el mundo", "content": "El sistema ruso de respuesta de ataques nucleares puede ordenar lanzamientos incluso sin ayuda humana, lo que no s\u00f3lo garantizar\u00eda una respuesta rusa, sino la destrucci\u00f3n total de la vida en el planeta con un ataque masivo. Perimetr analiza diferentes variables y automatiza una respuesta, algo completamente &quot;hackeable&quot; en medio de la ciberguerra en la que est\u00e1 sumida el mundo.", "date": "1645716875", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645716875", "url": "https://urgente24.com/243606-perimetr-el-sistema-de-misiles-nucleares-rusos-que-terminaria-con-el-mundo", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628453}, {"title": "El alcalde de Kiev declara el toque de queda en la capital ucraniana", "content": "El alcalde de Kiev, Vitaly Klitschko, anunci\u00f3 este jueves un toque de queda para proteger la &quot;seguridad&quot; de los habitantes de la capital, tras el inicio de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. &quot;El toque de queda durar\u00e1 de 22H00 a 07H00&quot;, agreg\u00f3 el alcalde en un comunicado, precisando que los transportes p\u00fablicos no funcionar\u00e1n en esos horarios pero que las estaciones de metro permanecer\u00e1n abiertas para servir de refugio en caso de ataques.", "date": "1645716969", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645716969", "url": "https://www.subrayado.com.uy/el-alcalde-kiev-declara-el-toque-queda-la-capital-ucraniana-n842119", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628457}, {"title": "El Schalke 04 borra a Gazprom de su camiseta; el Manchester United rompe con Aeroflot", "content": "El Schalke 04 anunci\u00f3 que retirar\u00e1 de su camiseta la publicidad del consorcio estatal ruso Gazprom. &quot;En vista de los acontecimientos y los desarrollos de los \u00faltimos d\u00edas el Schalke 04 ha optado por retirar de sus camisetas la publicad de su principal patrocinador Gazprom&quot;, dice un comunicado del club.Los red devils firmaban en 2017 con la aerol\u00ednea rusa Aeroflot un contrato de 48 millones de euros por cinco a\u00f1os. Ahora el conjunto ingl\u00e9s est\u00e1 estudiando cancelar el acuerdo y si no es posible no lo renovar\u00e1 en el verano del 2023", "date": "1645717503", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645717503", "url": "https://www.cope.es/deportes/futbol/futbol-internacional/amp/noticias/schalke-quita-gazprom-camiseta-united-rompe-con-aeroflot-20220224_1911527", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628458}, {"title": "Rusia sancionar\u00e1 a quienes participen en manifestaciones contra la guerra en Ucrania", "content": "Las autoridades rusas amenazaron este 24 de febrero con reprimir cualquier manifestaci\u00f3n \u201cno autorizada\u201d contra la guerra en Ucrania, donde se lanz\u00f3 una amplia operaci\u00f3n militar hace unas horas bajo el mando del presidente Vladimir Putin. El Ministerio de Interior, la Fiscal\u00eda y el Comit\u00e9 de Investigaci\u00f3n ruso avisaron a su poblaci\u00f3n ante cualquier acci\u00f3n de protesta. El Comit\u00e9 se\u00f1al\u00f3 que las personas que participen en concentraciones sobre \u201cla tensa situaci\u00f3n en materia de pol\u00edtica extranjera\u201d o en enfrentamientos, se exponen a ser perseguidos", "date": "1645717362", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645717362", "url": "https://www.semana.com/mundo/articulo/rusia-sancionara-a-quienes-participen-en-manifestaciones-contra-la-guerra-en-ucrania/202222/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628459}, {"title": "El conflicto de Ucrania se va a cobrar dos v\u00edctimas inesperadas: los fertilizantes y el trigo", "content": "Una de las primeras consecuencias importantes para los espa\u00f1oles de la guerra entre Rusia y Ucrania ser\u00e1 el aumento de los precios de los alimentos", "date": "1645717431", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645717431", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/guerra-hambre-invasion-ucrania-encarecera-fertilizantes-trigo-maiz-todo-mundo", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628460}, {"title": "Exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica &quot;Encender la Dignidad&quot; repasa los ya 16 meses sin electricidad en la Ca\u00f1ada Real", "content": "Por segundo invierno consecutivo, 4.000 vecinos de la Ca\u00f1ada Real Galiana, 1.800 de ellos menores de edad, viven sin suministro el\u00e9ctrico. &quot;La electricidad es un derecho humano b\u00e1sico que no deber\u00eda faltar a nadie en una sociedad como la nuestra&quot;. \u201cLos vecinos estamos muy agotados, nuestras vidas no importan. El a\u00f1o pasado hubo ingresos de ni\u00f1os con s\u00edntoma de congelaci\u00f3n, hipotermia, neumon\u00eda. Hubo un fallecimiento. Y con todo esto, la Comunidad de Madrid no se conmueve&quot;.", "date": "1645717599", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645717599", "url": "https://www.eldiario.es/politica/instantes-16-meses-luz-canada-real_1_8778165.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628461}, {"title": "En Espa\u00f1a se roban 37.000 veh\u00edculos al a\u00f1o: estos son los que m\u00e1s gustan a los ladrones", "content": "Los \u00faltimos datos arrojados por el Ministerio del Interior muestran que en Espa\u00f1a se roban una media de 37.000 veh\u00edculos al a\u00f1o. En el conjunto de la Uni\u00f3n Europa, se sustraen 150.000 veh\u00edculos al a\u00f1o e Italia, Rep\u00fablica Checa, Suecia, Francia y Grecia, donde se han llegado a denunciar 500 robos de coches al d\u00eda.", "date": "1645717675", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645717675", "url": "https://www.20minutos.es/motor/actualidad/en-espana-se-roban-37-000-vehiculos-al-dia-estos-son-los-tipos-de-coches-que-mas-les-gustan-a-los-ladrones-4961859/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628462}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo nos afecta el ataque ruso a Ucrania ?", "content": "Rusia tiene un PIB como el de Italia, a pesar de ser un gigante militar, pero es un proveedor clave de petr\u00f3leo y gas en todo el mundo, y su ataque a Ucrania ya est\u00e1 teniendo consecuencias globales. Los precios del petr\u00f3leo y del gas se han disparado, pero las consecuencias econ\u00f3micas pueden ser indirectas en muchos sectores y materias si la guerra se alarga", "date": "1645717873", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645717873", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/24/como-nos-afecta-el-ataque-ruso-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628463}, {"title": "Espa\u00f1a comienza a enviar gas al centro de Europa ante el riesgo de un corte de suministro de Rusia", "content": "Espa\u00f1a ha comenzado a suministrar gas al centro de Europa ante el riesgo de un posible corte del suministro ruso. Pa\u00edses como Austria, Alemania y el Reino Unido se encuentran entre los m\u00e1s vulnerables y podr\u00edan ver sus reservas totalmente agotadas antes del final del invierno. Una interrupci\u00f3n de suministro de gas desde Rusia podr\u00eda provocar la necesidad de activar los mecanismos de solidaridad europeos.", "date": "1645734903", "karma": "1851.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645718094", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11635081/02/22/Espana-comienza-a-suministrar-gas-al-centro-de-Europa-ante-el-riesgo-de-un-corte-de-suministro.html", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3628464}, {"title": "El Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol &quot;disuade al adversario&quot; con morteros en la frontera con Rusia", "content": "En el contexto de crisis que se vive con Rusia a costa de Ucrania, todo movimiento est\u00e1 medido y tiene aparejada una interpretaci\u00f3n, un mensaje. En el caso de la OTAN, la palabra m\u00e1s empleada es \u201cdisuasi\u00f3n\u201d. Las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, integradas en diversos despliegues de la Alianza Atl\u00e1ntica en el este de Europa, cumplen con diversos cometidos para demostrar la fuerza de la organizaci\u00f3n. Y tan importante es poner a prueba sus capacidades como darles difusi\u00f3n. Ahora le ha llegado el turno al Ej\u00e9rcito de Tierra, que ha ensayado con morteros.", "date": "1645718268", "karma": "32.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645718268", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/ejercito-espanol-morteros-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628465}, {"title": "Se meten en guerras en pa\u00edses que ni saben d\u00f3nde est\u00e1n. Esta se\u00f1ora es Nancy Pelosi, Presidenta de la C\u00e1mara de Representantes, que tiene que dar autorizaci\u00f3n", "content": "<b> para declarar el estado de guerra en USA, y hoy confunde Hungr\u00eda con Ucrania. (Ingl\u00e9s) </b>", "date": "1645718622", "karma": "18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645718622", "url": "https://twitter.com/cuquemar/status/1496558372820242433", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628466}, {"title": "Rusia entra en la zona de exclusi\u00f3n de Chern\u00f3bil e intenta hacerse con su control", "content": "Ucrania advierte acerca de la posible propagaci\u00f3n de polvo nuclear por toda la UE si los dep\u00f3sitos con restos radiactivos resultan da\u00f1ados", "date": "1645718753", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645718753", "url": "https://www.levante-emv.com/internacional/2022/02/24/rusia-entra-zona-exclusion-chernobil-63114468.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628467}, {"title": "Se\u00edsmo energ\u00e9tico: el gas se dispara un 50% y hace saltar las alarmas en la econom\u00eda espa\u00f1ola", "content": "El petr\u00f3leo supera los 100 d\u00f3lares tras su mayor subida diaria en dos a\u00f1os, mientras Funcas calcula hasta dos puntos extra de inflaci\u00f3n y S\u00e1nchez admite el impacto econ\u00f3mico del conflicto", "date": "1645749319", "karma": "1930.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645718988", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-02-24/petroleo-dispara-gas-natural-vuela_3381217/", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3628469}, {"title": "El profesor Miguel Anxo Bastos sobre el salario m\u00ednimo", "content": "El profesor Miguel Anxo Bastos explica las dos caras de subir el salario m\u00ednimo", "date": "1645719151", "karma": "-78.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645719151", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=1406&v=QpYdNKVr9Xk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628470}, {"title": "El Bar\u00e7a decide no viajar hoy a Rusia y esperar a ma\u00f1ana", "content": "A pesar de lo anunciado en un primer momento, el Bar\u00e7a ha dado marcha atr\u00e1s en su decisi\u00f3n inicial y finalmente no emprender\u00e1 viaje hoy hacia San Peterburgo para medirse este viernes al Zenit en partido de Euroliga. La idea del club azulgrana es la de esperar acontecimientos y viajar a Rusia el mismo viernes. Los azulgrana tienen programado un partido el viernes (18:00) contra el Zenit y otro el domingo (16:00) en Mosc\u00fa contra el CSKA.", "date": "1645719205", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645719205", "url": "https://www.mundodeportivo.com/baloncesto/euroliga/20220224/1001755262/barca-decide-viajar-hoy-esperar-manana.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628471}, {"title": "\u00bfEs AGBAR corrupta?", "content": "AGBAR est\u00e1 acostumbrada a disparar a diestro y siniestro para defender sus intereses, incluso ante la justicia. Pero resulta que la justicia tambi\u00e9n le est\u00e1 siguiendo la pista a AGBAR por posibles casos de corrupci\u00f3n. Y no son peque\u00f1os.", "date": "1645719706", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645719706", "url": "https://lafuturachannel.net/actualidad/columnas/moisessubirana/es-agbar-corrupta/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628474}, {"title": "Ahora crees que es casualidad que la gran mayor\u00eda detenciones de miembros de grupos de Ransomware se hayan producido en Ucrania y no en Rusia?", "content": "https://blog.elhacker.net/2021/04/rusia-y-su-relacion-conexion-el-ransomware.html 21 de abril de 2021.", "date": "1645720071", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645720071", "url": "https://twitter.com/elhackernet/status/1496851103308304394", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628475}, {"title": "Israel conden\u00f3 a Rusia por la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "El ministro de Relaciones Exteriores israel\u00ed, Yair Lapid, conden\u00f3 hoy a Rusia luego de los bombardeos llevados a cabo en Ucrania. \u201cEl ataque ruso a Ucrania es una grave violaci\u00f3n del orden internacional. Israel condena el ataque y est\u00e1 listo y preparado para brindar asistencia humanitaria a los ciudadanos de Ucrania. Israel es un pa\u00eds que ha experimentado guerras, y la guerra no es la forma de resolver los conflictos\u201d, manifest\u00f3. \u201cLas primeras horas y d\u00edas de cualquier guerra son tambi\u00e9n la \u00faltima vez que todav\u00eda pueden detenerse y volver a l", "date": "1645719976", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645719976", "url": "https://agenciaajn.com/noticia/israel-condeno-a-rusia-por-la-invasion-de-ucrania-185909", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628476}, {"title": "La Embajada de Rusia pide a Espa\u00f1a &quot;explicar qu\u00e9 gana&quot; con &quot;no reconocer las leg\u00edtimas preocupaciones&quot; de Mosc\u00fa", "content": "La Embajada de Rusia ha pedido este mi\u00e9rcoles a Espa\u00f1a &quot;explicar qu\u00e9 gana&quot; con &quot;no reconocer las leg\u00edtimas preocupaciones&quot; del pa\u00eds euroasi\u00e1tico en materia de seguridad, despu\u00e9s de que el embajador, Yuri Korchagin, fuera convocado por el Ministerio de Asuntos Exteriores, Uni\u00f3n Europea y Cooperaci\u00f3n por la escala del conflicto en Ucrania. En un comunicado, la Embajada rusa en Espa\u00f1a ha detallado que Korchagin ha sido convocado al Ministerio de Exteriores este mi\u00e9rcoles y, en la reuni\u00f3n, &quot;ha sido informado de la postura de Espa\u00f1a sobre...", "date": "1645720256", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645720256", "url": "https://amp.europapress.es/internacional/noticia-embajada-rusia-pide-espana-explicar-gana-no-reconocer-legitimas-preocupaciones-moscu-20220223200415.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628477}, {"title": "Dedicado Gerhard Schr\u00f6der, ex-canciller de Alemania, y que ahora administra 2.500 kil\u00f3metros de chatarra. [ENG]", "content": "Gerhard Schr\u00f6der es en la actualidad presidente de la petrolera estatal rusa Rosneft y presidente de la junta de accionistas de Nord Stream AG", "date": "1645720288", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645720288", "url": "https://twitter.com/_Nachtflug/status/1496720857892364288?t=sOTxmerIdZMWgG4150Pvug&s=19", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628480}, {"title": "Microsoft ya estar\u00eda trabajando en Windows 12", "content": "Microsoft ya estar\u00eda trabajando en Windows 12 tras el lento avance que Windows 11 est\u00e1 teniendo en el mercado en cuanto a cuota. Tras la poca implantaci\u00f3n de Windows 11, parece que ya le empiezan a dar forma al 12.", "date": "1645720301", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645720301", "url": "https://www.profesionalreview.com/2022/02/22/microsoft-ya-estaria-trabajando-en-windows-12/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628481}, {"title": "Andy Warhol, el artista m\u00e1s ic\u00f3nico del pop art", "content": "Controvertido y enigm\u00e1tico, Andy Warhol fue uno de los artistas m\u00e1s importantes y con m\u00e1s carisma del siglo XX. Nadie como \u00e9l ha sabido plasmar el esp\u00edritu del pop art y &quot;vender&quot; su obra como un producto m\u00e1s de la sociedad de consumo que era el objeto de sus cr\u00edticas.", "date": "1645720509", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645720509", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/andy-warhol-artista-mas-iconico-pop-art_17703?_ga=2.212758036.1048193091.1645720467-1660741472.1625638851", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628482}, {"title": "'Tros' ('Tierras'): de crimen y ra\u00edces", "content": "En 2017, el prol\u00edfico escritor y periodista Rafael Vallbona present\u00f3 Tros, una novela distinguida con el XXV Premio Ferran Canyameres, el galard\u00f3n m\u00e1s antiguo centrado en la novela negra, policiaca, de intriga o misterio escrita en catal\u00e1n. Tros confeccionaba en sus p\u00e1ginas el relato de un crimen y una huida, una historia que fue comparada en su tono y regusto con A sangre fr\u00eda de Truman Capote, con la obra de Cormac McCarthy y con los \u00e1ridos w\u00e9terns del cine de John Ford.", "date": "1645720600", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645720600", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/tros-tierras-de-crimen-y-raices/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628483}, {"title": "Rusia dispuesta a negociar con Ucrania", "content": "Seg\u00fan Peskov Putin est\u00e1 abierto a negociar los t\u00e9rminos de rendici\u00f3n con Ucrania. Esos t\u00e9rminos deben asegurar la desmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n de Ucrania.", "date": "1645720709", "karma": "-28.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645720709", "url": "https://www.rt.com/russia/550505-kremlin-presents-demands-kiev/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3628484}, {"title": "Calendario astron\u00f3mico 2022: lluvias de estrellas, superlunas, eclipses y otros fen\u00f3menos", "content": "El pasado 2021 fue un a\u00f1o repleto de fen\u00f3menos astron\u00f3micos. Pudimos disfrutar de la superluna de fresa, la superluna de flores, eclipses y de las conocidas perseidas, entre otros acontecimientos. El 2022 no va a ser para menos, pues el calendario astron\u00f3mico viene repleto de sorpresas.\nInvierno\nNo vamos a tener que esperar demasiado, pues el pr\u00f3ximo lunes 3 de enero podremos observar la primera lluvia de estrellas del a\u00f1o, las Cuadr\u00e1nticas. En torno al 3 de enero se podr\u00e1n observar la ca\u00edda de unos 120 meteoros por hora, seg\u00fan indica la web d", "date": "1645720844", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645720844", "url": "https://as.com/diarioas/2022/01/02/actualidad/1641134154_123027.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628485}, {"title": "Rusia invade Ucrania \u00bfpor qu\u00e9? \u00bfqui\u00e9n lo buscaba? \u00bfqui\u00e9n sale ganando?", "content": "TRAS dos meses de tensiones en que la OTAN inici\u00f3 dicha escalada al anunciar la inclusi\u00f3n de Ucrania en la alianza atl\u00e1ntica. Rusia no ha cesado en su exigencia a EEUU de retirar dicha iniciativa de acuerdo con lo pactado por ambas potencias. Sin embargo la escalada que llev\u00f3 a Rusia a reconocer la independencia de la republica del Donetsk ha culminado con las sanciones econ\u00f3micas a Rusia que EEUU buscaba y finalmente Rusia ha invadido ucrania \u00bfPor qu\u00e9?", "date": "1645720928", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645720928", "url": "https://www.youtube.com/embed/jXcUo8S-AVc", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628486}, {"title": "Sacar los Oscar t\u00e9cnicos de la gala es un error hist\u00f3rico de la Academia", "content": "Salvo que los sindicatos de Hollywood lo impidan, este a\u00f1o se retransmitir\u00e1n en diferido 8 de las 23 categor\u00edas de los Oscar. Hasta este a\u00f1o los premios del cine eran los \u00fanicos en reconocer en prime time el trabajo de los t\u00e9cnicos reivindicado ante millones de espectadores la labor de (casi) todos los profesionales que hacen posible el milagro de hacer pel\u00edculas. La Academia destinada a proteger y promocionar la industria del cine ha decidido que hay premios de primera y premios de segunda", "date": "1645720969", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645720969", "url": "https://www.elespanol.com/series/cine/20220223/sacar-oscar-tecnicos-gala-error-historico-academia/652435166_0.html?fbclid=IwAR0mztjflizEcrQHQ3vcqRux94kedApyrxm8FFBWd5-yuA8fNDggy9ZZjZw", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628488}, {"title": "Roman Zozulia: &quot;Putin es una reencarnaci\u00f3n de Hitler&quot;", "content": "Roman Zozulia, futbolista que estuvo rodeado de mucha pol\u00e9mica con la afici\u00f3n de Vallecas por su posici\u00f3n ideol\u00f3gica, ha publicado un mensaje contra el presidente ruso. El jugador de f\u00fatbol ha comparado a Putin con Hitler en un post de Facebook.", "date": "1645721203", "karma": "-37.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645721203", "url": "https://www.cuatro.com/deportes/futbol/futbol-internacional/roman-zozulia-guerra-ucrania-rusia-putin-hitler_18_3288346469.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628489}, {"title": "Marc M\u00e1rquez: \u00abVoy a empezar la temporada con m\u00e1s ganas que nunca\u00bb", "content": "El piloto de Cervera cree haber salido reforzado del t\u00fanel que le ha tocado atravesar en estos dos \u00faltimos a\u00f1os marcados por las lesiones y no esconde que su objetivo para el Mundial de MotoGP que est\u00e1 a punto de comenzar no es otro que el t\u00edtulo", "date": "1645721339", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645721339", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/deportes/motor/motociclismo/marc-marquez-ilusion-temporada-20220224171944-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628491}, {"title": "Italia a principios del siglo XVI", "content": "Era una pen\u00ednsula muy preciada por las potencias del momento, tanto por sus recursos, su prestigio y su potencia financiera. Esto \u00faltimo se muestra en las familias de banqueros genoveses, que junto con los alemanes, constitu\u00edan el principal capital europeo. Esta aparente homogeneidad econ\u00f3mica no se plasmaba en el plano pol\u00edtico, donde no siquiera ten\u00edan una unidad moral semejante a los estados integrantes del Sacro Imperio. Seg\u00fan el momento el n\u00famero de estados podr\u00eda rondar en torno a la veintena entre rep\u00fablicas, ducados y marquesados.", "date": "1645721719", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645721719", "url": "https://forodelahistoria.com/italia-en-el-siglo-xvi/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628492}, {"title": "Rusia invade Ucrania \u00bfPor qu\u00e9? \u00bfQui\u00e9n lo buscaba? \u00bfQui\u00e9n sale ganando? ?", "content": "TRAS dos meses de tensiones en que la OTAN inici\u00f3 dicha escalada al anunciar la inclusi\u00f3n de Ucrania en la alianza atl\u00e1ntica. Rusia no ha cesado en su exigencia a EEUU de retirar dicha iniciativa de acuerdo con lo pactado por ambas potencias. Sin embargo la escalada que llev\u00f3 a Rusia a reconocer la independencia de la republica del Donetsk ha culminado con las sanciones econ\u00f3micas a Rusia que EEUU buscaba y finalmente Rusia ha invadido ucrania \u00bfPor qu\u00e9?", "date": "1645721995", "karma": "-24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645721995", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jXcUo8S-AVc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628493}, {"title": "Enlace en directo a la comparecencia de la Casa Blanca sobre los \u00faltimos acontecimientos en Ucrania", "content": "Empieza a las 18:30 hora espa\u00f1ola. Enlace al directo de la rueda de prensa.", "date": "1645722032", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645722032", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lyrvIYWsK_E", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628494}, {"title": "Medusae Fossae, la mayor f\u00e1brica de polvo en Marte", "content": "El MFF no es solo una verdadera f\u00e1brica de polvo, sino tambi\u00e9n notablemente extenso: es el dep\u00f3sito sedimentario m\u00e1s grande del planeta y se extiende de forma discontinua durante m\u00e1s de 5000 km, cubriendo un \u00e1rea del tama\u00f1o de India. Lleva el nombre de la mitol\u00f3gica griega Gorgona Medusa, que pod\u00eda convertir en piedra a quienes la miraban a los ojos, con el sufijo 'fossae' en lat\u00edn para trincheras o huecos.", "date": "1645774233", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722082", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-medusae-fossae-mayor-fabrica-polvo-marte-20220224123403.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3628495}, {"title": "", "content": "", "date": "1645722155", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722155", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628496}, {"title": "Do\u00f1a Marina, la malquerida", "content": "Malinalli Ten\u00e9patl, la lengua de los espa\u00f1oles durante la conquista, a pesar de hablar n\u00e1huatl no naci\u00f3 en territorio mexica, sino en una provincia llamada Coatzacoalcos, que ni tributaba a los mexicas, ni depend\u00eda de ellos. Por lo tanto, al no ser mexica, \u00bfser\u00e1 correcto seguir  tach\u00e1ndola de traidora?", "date": "1645722463", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722463", "url": "http://www.digitalmx.net/dona-marina-la-malquerida/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628497}, {"title": "Villadangos, el silencio roto", "content": "Comienzan los trabajos previos de exhumaci\u00f3n de las decenas de fusilados en el cementerio de la localidad", "date": "1645722221", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645722221", "url": "https://www.lanuevacronica.com/villadangos-el-silencio-roto", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628498}, {"title": "Feij\u00f3o, vigila tu espalda por Javier Valenzuela", "content": "Estoy convencido de que, si no le hubiera salido esta jugada, Ayuso habr\u00eda sido capaz de crear su propio partido. Para presentarse a futuras elecciones \u2014auton\u00f3micas y nacionales\u2014 con el apoyo de muchos medios impresos y audiovisuales, sacar una buena tajada en las urnas e intentar gobernar con sus coleguitas de Vox. Ella es hoy la lideresa pol\u00edtica y espiritual del cogollo de la derecha y ultraderecha celtib\u00e9ricas. La mejor disc\u00edpula de Trump en este lado del Atl\u00e1ntico. Teatral, exagerada, sobreactuada.Demag\u00f3gica y mentirosa. Osada e implacable", "date": "1645722448", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722448", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/cibermonfi/feijoo-vigila-espalda_129_1220221.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628499}]