[{"title": "El vibrador a lo largo de la historia", "content": "El vibrador no siempre fue motivo de diversi\u00f3n. Hubo una \u00e9poca en la que era usado por los m\u00e9dicos como herramienta curativa.  En vista que la masturbaci\u00f3n femenina estaba prohibida por no ser casta y posiblemente insalubre; y el fracaso del modelo androc\u00e9ntrico de la sexualidad para producir orgasmos en la mayor\u00eda de las mujeres, la supuesta enfermedad tuvo que ser atendida por los m\u00e9dicos quienes dise\u00f1aron, practicaron y justificaron la producci\u00f3n cl\u00ednica de orgasmos en mujeres.", "date": "1645547520", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645547520", "url": "https://culturainquieta.com/es/lifestyle/item/19119-el-vibrador-a-lo-largo-de-la-historia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627500}, {"title": "Esta profesora de Lengua punt\u00faa con memes sus ex\u00e1menes y triunfa en Twitter: ya te puedes descargar e imprimir sus favoritos", "content": "&quot;Nuestra profesora de lengua poni\u00e9ndonos memes en la correcci\u00f3n del examen ha sido incre\u00edble. [\u2026] Me ha hecho el d\u00eda, de verdad&quot;. Esto lo escrib\u00eda ayer lunes una estudiante gaditana de 2\u00ba de bachillerato, la usuaria @isaa_reixach, en Twitter.", "date": "1645547576", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645547576", "url": "https://www.genbeta.com/redes-sociales-y-comunidades/esta-profesora-lengua-puntua-memes-sus-examenes-triunfa-twitter-te-puedes-descargar-e-imprimir-sus-favoritos", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627501}, {"title": "Bruselas urge a Espa\u00f1a a reforzar sus interconexiones para compensar la dependencia con el gas ruso", "content": "Las reservas de almacenamiento de gas se encuentran en un 32%, un 8% menos que el a\u00f1o pasado. La comisaria europea de Energ\u00eda, Kadri Simson, ha urgido a Espa\u00f1a a mejorar su nivel de conexi\u00f3n energ\u00e9tica con el resto del continente para compensar la dependencia de la Uni\u00f3n Europea con el gas procedente de Rusia y el conflicto geopol\u00edtico entre esta potencia y Ucrania.", "date": "1645547810", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645547810", "url": "https://www.elboletin.com/bruselas-urge-a-espana-a-reforzar-sus-interconexiones-para-compensar-la-dependencia-con-el-gas-ruso/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627502}, {"title": "La CE reconoce en bloque a Croacia y Eslovenia", "content": "&quot;La Comunidad y sus Estados miembros han decidido proceder al reconocimiento de Eslovenia y Croacia&quot;, anunci\u00f3 ayer la presidencia portuguesa de la Comunidad Europea (CE) desde la capital belga. El Gobierno alem\u00e1n consigui\u00f3 que la Europa comunitaria le siguiera en el reconocimiento diplom\u00e1tico de las dos rep\u00fablicas secesionistas yugoslavas.", "date": "1645547837", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645547837", "url": "https://elpais.com/diario/1992/01/16/internacional/695516416_850215.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627503}, {"title": "Un Airbus A400M lanza por primera vez un dron Remote Carrier desde la bodega de carga", "content": "El Airbus A400M ha completado el lanzamiento en vuelo de un dron que realizar\u00e1 una funci\u00f3n vital para el Sistema A\u00e9reo de Combate del Futuro (FCAS). Durante una prueba reciente, un A400M lanz\u00f3 un dron desde su rampa de carga trasera abierta mientras estaba en vuelo. En el futuro, estas aeronaves no tripuladas, denominadas Remote Carriers, actuar\u00e1n como multiplicadores de fuerza para diversas misiones, manteniendo a los pilotos fuera de peligro.", "date": "1645547852", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645547852", "url": "http://galaxiamilitar.es/un-airbus-a400m-lanza-por-primera-vez-un-dron-remote-carrier-desde-la-bodega-de-carga/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627504}, {"title": "&quot;En Espa\u00f1a los que m\u00e1s violan y pegan a sus mujeres son los espa\u00f1oles&quot;: Morad contra el racismo", "content": "Morad fue el primer entrevistado de la nueva temporada de Jordi \u00c9vole. El cantante El Khattouti El Horami, m\u00e1s conocido como Morad fue el primer entrevistado de la nueva temporada en  Lo de \u00c9vole. En esta el cantante ha reflexionado sobre el racismo: \u00abPero, \u00bfesto qu\u00e9 es? \u00bfEstamos...", "date": "1645547902", "karma": "-47.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645547902", "url": "https://spanishrevolution.net/morad-contra-el-racismo/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3627505}, {"title": "Por qu\u00e9 la gente joven no compra en El Corte Ingl\u00e9s", "content": "El Corte Ingl\u00e9s ha logrado crear una comunidad, pero la pandemia y el repunte del canal online hacen necesaria una nueva hoja de ruta para captar al p\u00fablico joven.", "date": "1645548331", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645548331", "url": "https://www.businessinsider.es/gente-joven-no-compra-corte-ingles-expertos-997259", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627506}, {"title": "Hoy es 22022022, es un d\u00eda especial; Palindromo y Ambigrama", "content": "<p>Hoy 22 de Febrero de 2022 es un d&iacute;a especial que no volver&aacute; a repetirse en mucho tiempo por ser Pal&iacute;ndromo (se lee igual de Izda a Dcha que de Dcha a Izda) y un Ambigrama (se lee igual boca arriba que boca abajo)</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1645548601", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645548601", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627508}, {"title": "Federaci\u00f3n de f\u00fatbol de EEUU se compromete a pagar por igual a hombres y mujeres", "content": "La Federaci\u00f3n de F\u00fatbol de Estados Unidos y un grupo de jugadoras que hab\u00eda demandado al organismo alcanzaron un acuerdo para que la selecci\u00f3n femenina gane lo mismo que la masculina, anunciaron el martes ambas partes en un comunicado conjunto. &quot;U.S. Soccer se ha comprometido a ofrecer la misma remuneraci\u00f3n a las selecciones nacionales femeninas y masculinas en todos los amistosos y torneos, incluido el Mundial, a partir de ahora&quot;, detallan en el acuerdo enviado a AFP. Un total de 28 jugadoras de la selecci\u00f3n femenina de Estados Unidos, campe", "date": "1645548647", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645548647", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/22/federacion-de-futbol-de-eeuu-se-compromete-a-pagar-por-igual-a-hombres-y-mujeres/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627509}, {"title": "Hist\u00f3rico trato para el f\u00fatbol femenino de EEUU: pago multimillonario y acuerdo de igualdad salarial", "content": "Un acuerdo sin precedentes para el f\u00fatbol femenino se confirm\u00f3 en las \u00faltimas horas. US Soccer, la federaci\u00f3n de f\u00fatbol de los Estados Unidos, acord\u00f3 el pago de unos 24 millones de d\u00f3lares en sueldos atrasados y que en el pr\u00f3ximo arreglo colectivo ambas selecciones, la masculina y de mujeres, exista igualdad salarial. Seg\u00fan los t\u00e9rminos del acuerdo, indic\u00f3 el New York Times, un grupo compuesto por varias docenas de jugadoras actuales y anteriores del equipo femenino, compartir\u00e1n esos pagos, que la mayor parte de esa cifra son salarios que les", "date": "1645548751", "karma": "98.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645548751", "url": "https://www.infobae.com/america/deportes/2022/02/22/historico-acuerdo-para-el-futbol-femenino-de-eeuu-pago-multimillonario-y-acuerdo-de-igualdad-salarial/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627510}, {"title": "Andaluc\u00eda empieza a poner la cuarta dosis de la vacuna contra el Covid a pacientes inmunodeprimidos", "content": "Los primeros en recibirlas ser\u00e1n quienes est\u00e1n catalogados dentro del grupo siete, es decir, personas con alguna de las condiciones o patolog\u00edas de muy alto riesgo. \u00abAndaluc\u00eda empezar\u00e1 a inocular ya la cuarta dosis a ese sector de la poblaci\u00f3n que hace entre cinco y seis meses se puso la tercera dosis\u00bb, ha detallado. Con posterioridad, la Consejer\u00eda de Salud y Familias ha indicado que el Servicio Andaluz de Salud (SAS) ha comenzado ya a vacunar con cuarta dosis de ARN mensajero a las personas mayores de 12 a\u00f1os pertenecientes al grupo 7.", "date": "1645548939", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645548939", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-andalucia-empieza-vacunar-cuarta-dosis-vacuna-contra-covid-202202221448_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627511}, {"title": "Tal d\u00eda como hoy en 1939 mor\u00eda Antonio Machado", "content": "Tal d\u00eda como hoy mor\u00eda Don Antonio Machado.  En su autobiograf\u00eda Machado dir\u00eda: &quot;Tengo un gran amor a Espa\u00f1a y una idea de Espa\u00f1a completamente negativa. Todo lo espa\u00f1ol me encanta y me indigna al mismo tiempo. Mi vida est\u00e1 hecha m\u00e1s de resignaci\u00f3n que de rebeld\u00eda; pero de cuando en cuando siento impulsos batalladores que coinciden con optimismos moment\u00e1neos de los cuales me arrepiento y sonrojo a poco indefectiblemente. Soy m\u00e1s autoinspectivo que observador y comprendo la injusticia de se\u00f1alar en el vecino lo que noto en m\u00ed mismo. Mi pensamien", "date": "1645548934", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645548934", "url": "https://twitter.com/Fcarreteror/status/1496165728579465218?t=47LP9zYXIDP1j12KeDQAXQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627512}, {"title": "Casado a Nius: &quot; Ma\u00f1ana voy a escuchar a los barones y tomar\u00e9 una decisi\u00f3n&quot;", "content": "Pablo Casado no ha presentado formalmente todav\u00eda su dimisi\u00f3n pese a que fuentes de su entorno han confirmado a Nius que habr\u00eda comunicado que deja el cargo de Presidente. Mientras otras fuentes, tambi\u00e9n de su entorno niegan este extremo. Casado ha explicado a Nius que tiene intenci\u00f3n de hablar con los barones y presidentes auton\u00f3micos antes de tomar la decisi\u00f3n final.", "date": "1645549187", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645549187", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/politica/pablo-casado-espera-ecuchar-barones-para-decidir-su-futuro_18_3287299323.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627513}, {"title": "El quinto p\u00e1rrafo: Y el vinilo mat\u00f3 al CD", "content": "Se escuchan desde los de ACDC hasta Adele o C Tangana y el CD, una tecnolog\u00eda posterior, retrocede en cuota de mercado. Las f\u00e1bricas est\u00e1n colapsadas por la demanda", "date": "1645549195", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645549195", "url": "https://www.infolibre.es/politica/quinto-parrafo-vinilo-mato-cd_1_1219668.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627514}, {"title": "Arcelor vincula a la huelga en Asturias el desv\u00edo de mineral de hierro a otras plantas", "content": "La empresa no descarta nuevos traslados de materia prima, ante la escasez a nivel mundial", "date": "1645549372", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645549372", "url": "https://www.lne.es/gijon/2022/02/20/arcelor-vincula-huelga-asturias-desvio-62941750.html?fbclid=IwAR0QXfkn-hdlJRPMJf-quUS-csqzk4-OR8KqXwL_7Jgmgu5wRQ4Jzbylj64", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627515}, {"title": "Teodoro Garc\u00eda Egea dimite como secretario general del PP", "content": "La crisis pol\u00edtica abierta en el Partido Popular se ha cobrado la cabeza del secretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea, despu\u00e9s de que buena parte de la c\u00fapula de la formaci\u00f3n hubiese pedido su dimisi\u00f3n, incluida la direcci\u00f3n del Grupo Popular en el Congreso.", "date": "1645550419", "karma": "3898.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645549278", "url": "https://www.larazon.es/espana/20220222/232pqggbnnaqvd7lp2ejuuuz54.html", "clicks": 0, "votes": "273", "status": "published", "id": 3627516}, {"title": "Andrea Levy dimite como presidenta del Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas del PP y pide congreso extraordinario", "content": "La delegada de Cultura, Turismo y Deporte del Ayuntamiento de Madrid, Andrea Levy, ha dimitido este martes como presidenta del Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas del Partido Popular y ha pedido un congreso extraordinario.", "date": "1645578614", "karma": "47.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645549561", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/andrea-levy-dimite-como-presidenta-comite-derechos-garantias-pp-pide-congreso-extraordinario/20220222175243353805.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3627517}, {"title": "Nueva dimisi\u00f3n en la c\u00fapula del PP de Casado: la edil Andrea", "content": "Mientras dirigentes, barones y diputados del PP esperan con ansiedad la decisi\u00f3n que puedan adoptar de forma inminente el presidente del partido, Pablo Casado, se conocen nuevas dimisiones en su c\u00fapula.", "date": "1645549587", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645549587", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/politica/nueva-dimision-en-la-cupula-del-pp-de-casado-edil-andrea-levy/10002-4745764", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627518}, {"title": "M\u00e1s suicidios entre ateos y agn\u00f3sticos que entre creyentes", "content": "Un estudio realizado por las universidades de Berna y Z\u00farich asegura que cat\u00f3licos y protestantes son menos propensos al suicidio que ateos y agn\u00f3sticos. Los ateos, adem\u00e1s, tienen una tasa de suicidios m\u00e1s alta que la de cualquier religi\u00f3n. Por otra parte, un estudio del Banco Interamericano de Desarrollo asegura que los creyentes tienen menos probabilidades de padecer una depresi\u00f3n.", "date": "1645549734", "karma": "-44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645549734", "url": "https://protestantedigital.com/internacional/25086/Mas_suicidios_entre_ateos_y_agnosticos_que_entre_creyentes", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3627519}, {"title": "Enfermeras y fisioterapeutas protestan por la \u00abextrema gravedad\u00bb de la salud de los hospitales asturianos", "content": "Se concentran ante el HUCA para denunciar de nuevo la falta de medios y profesionales", "date": "1645549613", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645549613", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/22/enfermeras-fisioterapeutas-protestan-extrema-gravedad-salud-hospitales-asturianos/00031645530094248171965.htm", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627520}, {"title": "Ciudad de M\u00e9xico, cerca de abolir las corridas de toros en cruzada contra el maltrato animal", "content": "Despu\u00e9s de cinco siglos, las corridas de toros podr\u00edan quedar desterradas de Ciudad de M\u00e9xico por una iniciativa parlamentaria que confronta las tesis del maltrato animal y el derecho de las minor\u00edas. Anuncios Aunque el debate no es nuevo en esta metr\u00f3poli que alberga la plaza de toros m\u00e1s grande del mundo -para 50.000 espectadores-, es la primera vez que el Congreso local vota a favor de prohibir la 'fiesta brava'.", "date": "1645549792", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645549792", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220221-corridas-de-toros-ciudad-de-m\u00e9xico-cerca-de-abolir-una-tradici\u00f3n-de-500-a\u00f1os", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3627521}, {"title": "Enlace ditecto a la conferencia de prensa que la Casa Blanca dar\u00e1 a las 19:00 CET sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "Joe Biden dar\u00e1 una conferencia de prensa a las 19:00 hora espa\u00f1ola. Enlace al directo.", "date": "1645549894", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645549894", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=joRERZ_9-iU", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627522}, {"title": "", "content": "", "date": "1645550433", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645550433", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627524}, {"title": "Putin enumer\u00f3 4 pasos que debe dar Ucrania para normalizar las relaciones con Rusia", "content": "Putin enumer\u00f3 4 pasos que debe dar Ucrania para normalizar las relaciones con Rusia:  - Reconocer Crimea y Sebastopol como territorio ruso - Renunciar a los planes de adhesi\u00f3n a la OTAN - Negociar la situaci\u00f3n en el Donb\u00e1s  - Desmilitarizar Ucrania", "date": "1645550696", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645550696", "url": "https://mobile.twitter.com/ragipsoylu/status/1496166536398221326", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627525}, {"title": "", "content": "", "date": "1645550773", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645550773", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627526}, {"title": "Pena y asco en mis letras", "content": "<p>Pena y asco en mis letras:</p><p>Y aunque as&iacute; hubiese sido, intentar callar mi voz, intentar que mis opiniones, mis ideas, sean silenciadas despu&eacute;s (eso s&iacute;) de ser tachadas de fascistas...han logrado que se me pasen las ganas de expresar nada en una web, que siempre ha tenido una clara simpat&iacute;a por las ideas de izquierda pero en la cual, en un principio, se pod&iacute;an leer debates muy interesantes; a d&iacute;a de hoy...ya no se ven pues la web, ha pasado de una l&iacute;nea editorial de izquierdas a una l&iacute;nea editorial guerra-civilista y rozando lo antidemocr&aacute;tico...si creemos en la democracia, tenemos que tener claro que nos pueden no gustar las ideas de otros... pero que son tan leg&iacute;timas como las nuestras; despu&eacute;s de aguantar insultos por pedir autocr&iacute;tica en la izquierda... despu&eacute;s de meses sin poder enviar ni comentarios por una supuesta vulneraci&oacute;n de las normas ... despu&eacute;s de que tenga que replantearme &nbsp;el porqu&eacute;,la izquierda que me ilusion&oacute; de joven...ha mutado hacia un feminismo radical discriminatorio, hacia la tolerancia de la intolerancia y al rev&eacute;s: hacia la intolerancia de los tolerantes....</p><p>Mientras los insultos,las descalificaciones,la falta de autocr&iacute;tica pero sobretodo la falta de respeto al que pueda pensar algo diferente por parte de la administraci&oacute;n de la p&aacute;gina web (si realmente pretende hacer una criba en el electorado de izquierdas, se&ntilde;alando y hostigando al que no adora al l&iacute;der ni sus consignas: hay que reconocer que poner, ponen mucho empe&ntilde;o)</p><p>Os ha ocurrido como a Barrapunto...ya no sois lo que fuisteis.</p><p>Quer&eacute;is ser lo que sois y no lo que fuisteis...parad, que me bajo aqu&iacute;.</p>", "date": "1645550793", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645550793", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627527}, {"title": "Rusia-Ucrania, batalla con alcance devastador, alertan expertos", "content": "Expertos creen que el gobierno ruso usar\u00e1 todo su poder militar en la ofensiva.  El presidente ruso, Vladimir Putin, dej\u00f3 hoy en claro que siempre considerar\u00e1 a Ucrania como parte de Rusia. \u201cLa Ucrania moderna es obra de Rusia\u201d, dijo en su mensaje dedicado a cuestionar todo lo que es el Estado ucraniano, al que calific\u00f3 de corrupto, una \u201ccolonia de Estados Unidos\u201d encabezada por \u201cmarionetas\u201d.", "date": "1645551196", "karma": "24.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645551196", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/rusia-ucrania-batalla-con-alcance-devastador-alertan-expertos", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627528}, {"title": "Varapalo de Antifraude a la Generalitat por una compra irregular de 35 M en mascarillas", "content": "La Oficina Antifraude de Catalu\u00f1a, un organismo independiente de la Generalitat, ha emitido un dur\u00edsimo informe contra la Generalitat por haber gastado 35 millones de euros en mascarillas en marzo de 2020 contratados de manera irregular, con total opacidad y sin justificar la urgencia.", "date": "1645551506", "karma": "72.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645551506", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-02-22/varapalo-de-antifraude-a-la-generalitat-por-una-compra-irregular-de-35-m-en-mascarillas_3379979/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3627529}, {"title": "Los cuerpos de los cinco fusilados en Villastar ser\u00e1n entregados a sus familias", "content": "Los restos de los cinco civiles fusilados en septiembre de 1936, durante la denominada represi\u00f3n en caliente, en el paraje de la Ca\u00f1andonera en Villastar ser\u00e1n entregados a sus familias el d\u00eda 2 de febrero en un acto de homenaje que tendr\u00e1 lugar en el sal\u00f3n de actos del Edificio Multiusos.", "date": "1645551625", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645551625", "url": "https://www.diariodeteruel.es/comarcas/los-cuerpos-de-los-cinco-fusilados-en-villastar-seran-entregados-a-sus-familias", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627530}, {"title": "Teodoro Garc\u00eda Egea presenta su dimisi\u00f3n ante la petici\u00f3n de Pablo Casado", "content": "Con la espalda de la amplia mayor\u00eda de los barones del PP y las dimisiones que han ido sucedi\u00e9ndose desde que estallara la guerra interna en el seno del partido la pasada semana, Teodoro Garc\u00eda Egea, n\u00famero dos de Pablo Casado, ha presentado su cese a su presidente.", "date": "1645551760", "karma": "-49.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645551760", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/teodoro-garcia-egea-presenta-su-dimision-pablo-casado_284716102", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627531}, {"title": "Decenas de muertos en un pueblo minero de Burkina Faso tras una explosi\u00f3n de dinamita", "content": "Un incendio se propag\u00f3 en el mercado y alcanz\u00f3 a un almac\u00e9n de venta de explosivos usados para la extracci\u00f3n artesanal de oro", "date": "1645551729", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645551729", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-22/decenas-de-muertos-en-un-pueblo-minero-de-burkina-faso-tras-una-explosion-de-dinamita.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627532}, {"title": "El plasta sin  vida mendigando visitas", "content": "Ata\u00falfo, Sigerico, Walia, Teodorico I, Turismundo, Teodorico II, Eurico, Alarico II, Gesaleico, Teodorico III, Amalarico, Teudis, Teudiselo, \u00c1gila, Atanagildo, Liuva I, Leovigildo, Recaredo I, Liuva II, Witerico, Gundemaro, Sisebuto, Recaredo II, Suintila, Sisenando, Khintila, Tulga, Chindasvinto, Recesvinto, Wamba, Ervigio, \u00c9gica, Witiza, \u00c1gila II y Rodrigo.", "date": "1645551833", "karma": "-16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645551833", "url": "https://www.ine.es", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627533}, {"title": "El presidente de Colombia rechaza la despenalizaci\u00f3n del aborto: &quot;Facilita que se convierta casi en un anticonceptivo&quot;", "content": "El presidente de Colombia, Iv\u00e1n Duque, ha rechazado este martes la despenalizaci\u00f3n del aborto hasta las 24 semanas en el pa\u00eds latinoamericano, subrayando su preocupaci\u00f3n porque...", "date": "1645551829", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645551829", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/22/62150560fdddff5b0c8b459f.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627534}, {"title": "La mancha de Roosevelt: los campos de concentraci\u00f3n para japoneses", "content": "Hace ochenta a\u00f1os que Estados Unidos cometi\u00f3 uno de esos actos que forman parte de la historia de la ignominia. El presidente estadounidense Franklin D. Roosevelt, el", "date": "1645551977", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645551977", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220220/8069893/roosevelt-estados-unidos-campos-concentracion-japoneses-segunda-guerra-mundial.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627535}, {"title": "\u00d3micron se descontrola en Hong Kong: toda la poblaci\u00f3n, obligada a hacerse un test", "content": "El Gobierno hongkon\u00e9s anunci\u00f3 hoy que har\u00e1 pruebas de coronavirus a toda su poblaci\u00f3n para frenar el avance de \u00f3micron, donde los casos de coronavirus se han disparado en m\u00e1s de un 60 % en las \u00faltimas semanas. La Jefa del Ejecutivo local, Carrie Lam, anunci\u00f3 este martes en rueda de prensa que los siete millones y medio de residentes en Hong Kong deber\u00e1n someterse de forma obligatoria a tres pruebas de \u00e1cido nucleico durante marzo o de lo contrario ser\u00e1n multados, recoge la prensa local.", "date": "1645552176", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645552176", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220222/omicron-hong-kong-13273464", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627536}, {"title": "Asens (UP) cree que es una &quot;mala noticia&quot; que Casado vaya a dimitir por investigar sospechas de nepotismo en Ayuso", "content": "El presidente del grupo parlamentario de Unidas Podemos en el Congreso, Jaume Asens, ha afirmado que es una &quot;mala noticia para la democracia y los votantes del PP&quot; que su l\u00edder, Pablo Casado, vaya a dimitir presumiblemente por iniciar una investigaci\u00f3n, aunque sea &quot;tarde y mal&quot;, ante las sospechas de &quot;nepotismo&quot; en la gesti\u00f3n de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso.", "date": "1645552601", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645552601", "url": "https://www.eldiarioalerta.com/articulo/agencias/asens-up-cree-que-es-mala-noticia-que-casado-vaya-dimitir-investigar-sospechas-nepotismo-ayuso/20220222182201441530.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3627537}, {"title": "Situaci\u00f3n de rehenes en una Apple Store en \u00c1msterdam", "content": "Varios rehenes en el Apple Store de \u00c1msterdam, los secuestradores llevan armas y parecen llevar explosivos pegados al cuerpo. Otros links:    https://twitter.com/epo2s/status/1496180521432453135?s=20&amp;t=PqQ_KKg0LRAQEgPtl01Vig  (EPO2s) https://twitter.com/AT5/status/1496177504784207883?s=20&amp;t=PqQ_KKg0LRAQEgPtl01Vig  (AT5)", "date": "1645552967", "karma": "35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645552967", "url": "https://twitter.com/DTMsport/status/1496180566550589441?s=20&t=PqQ_KKg0LRAQEgPtl01Vig", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627538}, {"title": "El Gobierno destina 250 millones para nuevos proyectos de hidr\u00f3geno verde", "content": "Seg\u00fan ha informado el Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico, la materializaci\u00f3n de las ayudas servir\u00e1 para generar 14.000 nuevos empleos e incrementar\u00e1 en 960 millones el PIB. Las convocatorias se enmarcan en una de las dos l\u00edneas para el impulso del hidr\u00f3geno renovable. El plazo de presentaci\u00f3n de solicitudes para las convocatorias permanecer\u00e1 abierto desde el 8 de abril hasta el 7 de junio. Entre los criterios de adjudicaci\u00f3n se valorar\u00e1 la participaci\u00f3n de pymes, el impacto positivo en zonas de Transici\u00f3n Justa, ...", "date": "1645553003", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645553003", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gobierno-destina-250-millones-nuevos-proyectos-hidrogeno-verde/2860505/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627539}, {"title": "", "content": "", "date": "1645553023", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645553023", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627540}, {"title": "Greenpeace advierte de que la extensi\u00f3n del hielo marino en la Ant\u00e1rtida ha alcanzado su m\u00ednimo hist\u00f3rico", "content": "Greenpeace ha calificado como una &quot;clara advertencia&quot; que el hielo marino de la Ant\u00e1rtida caiga a su m\u00ednimo hist\u00f3rico, 1,98 millones de kil\u00f3metros cuadrados marcados el pasado domingo 20 de febrero, seg\u00fan datos del Centro Nacional de Datos de Hielo Marino, informa Europa Press.", "date": "1645553401", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645553401", "url": "https://www.infolibre.es/internacional/greenpeace-advierte-hielo-marino-antartida-alcanzado-menor-extension-historia_1_1220139.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627541}, {"title": "La Casa Blanca aplaude la decisi\u00f3n de Alemania de paralizar la aprobaci\u00f3n del Nord Stream 2", "content": "La Casa Blanca ha aplaudido este martes la decisi\u00f3n de Alemania de paralizar el proceso de aprobaci\u00f3n del gasoducto Nord Stream 2, una infraestructura estrat\u00e9gica para trasladar suministro desde Rusia, ante la decisi\u00f3n de Mosc\u00fa de reconocer la independencia de las autoproclamadas rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk, en el este de Ucrania. &quot;El presidente de Estados Unidos (Joe Biden) ha dejado claro que si Rusia invade Ucrania, actuar\u00e1 con Alemania para garantizar que el Nord Stream 2 no avance&quot;, ha se\u00f1alado la portavoz de la Casa Blanca, Jen Psaki", "date": "1645553449", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645553449", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-casa-blanca-aplaude-decision-alemania-paralizar-aprobacion-nord-stream-20220222152024.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627542}, {"title": "Lo que Vox sembr\u00f3 en Colombia", "content": "A\u00fan resuenan en Bogot\u00e1 los ecos del pol\u00e9mico I Encuentro Regional del Foro de Madrid que la formaci\u00f3n de Santiago Abascal celebr\u00f3 el pasado viernes, y que tuvo como consigna la supuesta amenaza para la Democracia y el Estado de Derecho que representa el posible triunfo y regreso al poder de la izquierda en Am\u00e9rica Latina.  Los lazos que Vox teje en la Am\u00e9rica Latina rebautizada por los de Abascal como \u201cIberosfera\u201d, crecen a fuerza de m\u00edtines y debates que giran en torno a la misma y trillada consigna. El texto de la Fundaci\u00f3n Disenso, presidida", "date": "1645553570", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645553570", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/global/que-vox-sembro-colombia/20220222090640195718.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627543}, {"title": "El PSOE tumba la creaci\u00f3n de la empresa p\u00fablica de energ\u00eda que reclama Podemos", "content": "Nuevo desencuentro entre el PSOE y Unidas Podemos. Los dos socios del Gobierno han vuelto a chocar en el Congreso a costa de la creaci\u00f3n de una empresa p\u00fablica de energ\u00eda. Los socialistas han rechazado la propuesta de los morados. &quot;No tiene ning\u00fan sentido para conseguir los objetos que dice perseguir salvo, claro est\u00e1, que el \u00fanico objetivo sea la creaci\u00f3n de una empresa p\u00fablica de objetivo como fin y no como medio y luego ya se ver\u00e1&quot;, les ha espetado el diputado del PSOE Germ\u00e1n Renau a sus aliados.", "date": "1645557603", "karma": "4673.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645553829", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220222/psoe-creacion-empresa-publica-energia-podemos-13275199", "clicks": 0, "votes": "346", "status": "published", "id": 3627545}, {"title": "Ghostwire Tokyo: As\u00ed funciona su espectacular sistema de combate", "content": "La aventura de acci\u00f3n sobrenatural de Tango Gameworks llega el 25 de marzo con un combate m\u00e1gico basado en el k\u00e1rate y los elementos obra de uno de los desarrolladores de DOOM.", "date": "1645554536", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645554536", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350751748/ghostwire-tokyo-asi-funciona-su-espectacular-sistema-de-combate/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627547}, {"title": "La mentira corre por las venas de los dirigentes del Partido Popular", "content": "Lo que estamos viendo estos d\u00edas ya pas\u00f3 otras veces. El PP siempre hizo trampas. Con la financiaci\u00f3n. Con el Tamayazo. En la pandemia y, quiz\u00e1 lo m\u00e1s sangrante, con el 11M.", "date": "1645568420", "karma": "3795.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645554284", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/mentira-corre-venas-dirigentes-partido-popular_129_8768004.html", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3627548}, {"title": "", "content": "", "date": "1645554451", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645554451", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627549}, {"title": "Ojal\u00e1 fueran malvados ARTURO P\u00c9REZ-REVERTE", "content": "No se equivoquen con ellos. No son malvados. No adornemos con la palabra maldad lo que s\u00f3lo es estupidez. Es cierto que a veces resulta dif\u00edcil diferenciar a un tonto de un malvado.", "date": "1645554587", "karma": "77.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645554587", "url": "https://www.diariovasco.com/xlsemanal/firmas/ojala-fueran-malvados-arturo-perez-reverte.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627550}, {"title": "Transhumanos | El siguiente paso de la evoluci\u00f3n ya est\u00e1 aqu\u00ed", "content": "El transhumanismo, la integraci\u00f3n del cuerpo humano con la m\u00e1quina, ya es una realidad. Los protagonisatas de este reportaje se ven a s\u00ed mismos como la vanguardia del nuevo \u2018homo sapiens\u2019; mientras, los fondos de inversi\u00f3n se lanzan a un negocio que en seis a\u00f1os mover\u00e1 55.000 millones de euros. Elon Musk ya est\u00e1 en ello.", "date": "1645555000", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645555000", "url": "https://www.laverdad.es/xlsemanal/ciencia/transhumanismo-robots-cuerpo-maquina-tecnologia-integracion.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627551}, {"title": "Transhumanos | El siguiente paso de la evoluci\u00f3n ya est\u00e1 aqu\u00ed", "content": "El transhumanismo, la integraci\u00f3n del cuerpo humano con la m\u00e1quina, ya es una realidad. Los protagonisatas de este reportaje se ven a s\u00ed mismos como la vanguardia del nuevo \u2018homo sapiens\u2019; mientras, los fondos de inversi\u00f3n se lanzan a un negocio que en seis a\u00f1os mover\u00e1 55.000 millones de euros. Elon Musk ya est\u00e1 en ello.", "date": "1645555004", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645555004", "url": "https://www.laverdad.es/xlsemanal/ciencia/transhumanismo-robots-cuerpo-maquina-tecnologia-integracion.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3627552}, {"title": "Crisis en Mal\u00ed, \u00bfc\u00f3mo hemos llegado hasta aqu\u00ed?", "content": "Con la actual situaci\u00f3n en el pa\u00eds, son muchas las cuestiones que alimentan un futuro incierto en la regi\u00f3n.     En los \u00faltimos dos meses, han sucedido una serie de acontecimientos en Mal\u00ed que han cambiado irreversiblemente el tablero de juego del Sahel.", "date": "1645555220", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645555220", "url": "https://www.esglobal.org/crisis-en-mali-como-hemos-llegado-hasta-aqui/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627553}, {"title": "El constante archivo de casos de furtivismo &quot;quema&quot; a los guardas asturianos: \u201c\u00bfPara qu\u00e9 molestarse en perseguirlo?&quot;", "content": "\u201c\u00bfPara qu\u00e9 pasar un mal rato denunciando a alguien o a un compa\u00f1ero que la l\u00eda si no sirve de nada?\u201d, se preguntan agentes del Principado", "date": "1645555261", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645555261", "url": "https://www.lne.es/asturias/2022/02/22/constante-archivo-casos-furtivismo-quema-63003588.amp.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3627554}, {"title": "Covid-19: se suspender\u00e1 la vacunaci\u00f3n con Janssen, salvo casos especiales (FRA)", "content": "El gobierno franc\u00e9s seguir\u00e1 el consejo de la Alta Autoridad Sanitaria, restringiendo temporalmente el uso de esta vacuna.", "date": "1645555284", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645555284", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/covid-19-la-vaccination-avec-janssen-va-etre-suspendue-sauf-pour-certains-cas-particuliers-20220222", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627555}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 las casas de la ficci\u00f3n espa\u00f1ola no se parecen a la tuya?", "content": "El piso de la protagonista de Madres paralelas ronda el mill\u00f3n de euros en todos los portales de vivienda. Est\u00e1 en pleno barrio de Conde Duque, en Madrid, tiene grandes ventanales, un patio, varias habitaciones y una decoraci\u00f3n exquisita. Hasta ah\u00ed todo en orden. Una casa al estilo de Pedro Almod\u00f3var. Pero Janis, el personaje interpretado por Pen\u00e9lope Cruz, es una fot\u00f3grafa freelance y madre soltera que en cierto momento de la pel\u00edcula implora trabajo a su amiga para llegar a fin de mes. Es entonces cuando el envoltorio no encaja", "date": "1645674021", "karma": "1172.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645555698", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/casas-ficcion-valeria-madres-paralelas_130_8760251.html", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3627558}, {"title": "Putin recibe luz verde para enviar tropas al extranjero y hacerse con todo el Donbass", "content": "El siguiente problema con el que se va a topar Ucrania, despu\u00e9s de que Rusia reconociera el lunes la independencia de las rep\u00fablicas rebeldes de Donbass, va a ser la dimensi\u00f3n real de esos dos territorios, la extensi\u00f3n de sus fronteras, y, en consecuencia, el se\u00f1alamiento como \u00abocupantes\u00bb de los soldados ucranianos all\u00ed desplegados. Ello va a tener graves consecuencias para las tropas de Kiev, cuyas unidades probablemente ser\u00e1n desalojadas por la fuerza de la zona.", "date": "1645556068", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645556068", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-putin-recibe-verde-para-enviar-tropas-extranjero-y-hacerse-todo-donbass-202202221840_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3627559}, {"title": "Borrell Dice que se acabaron los bolsos en Milan para los rusos", "content": "A la lista de sanciones a\u00f1ade No m\u00e1s :  Compras en #Milan  De fiesta en #SaintTropez  Diamantes en #Antwerp  Este es el primer paso.", "date": "1645556324", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645556324", "url": "https://twitter.com/mfa_russia/status/1496213271120130050?t=Oxz2p28bdAuV6nMa069Y7Q&s=19", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627560}, {"title": "Qui\u00e9nes son los barones del PP que no apoyan a Casado? 16 de los 17 exigir\u00e1n ma\u00f1ana su dimisi\u00f3n inmediata y hacer presidente a Feij\u00f3o", "content": "&quot;Elegir\u00edamos a Feij\u00f3o en minutos. En segundos. \u00c9l es el consenso&quot;. Los barones del PP se presentar\u00e1n ma\u00f1ana en la sede G\u00e9nova, a las 20.00 horas, para reunirse .", "date": "1645556369", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645556369", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/22/6214adeb21efa0112d8b45b8.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3627561}, {"title": "\u00abLa zarig\u00fceya de Schr\u00f6dinger\u00bb, de Susana Mons\u00f3", "content": "En este libro exploraremos lo que la conducta de la zarig\u00fceya, y de otros animales, nos puede ense\u00f1ar acerca del concepto de la muerte en otras especies. A lo largo de la historia, el ser humano se ha cre\u00eddo el \u00fanico animal con una consciencia de la mortalidad. En este libro, que mezcla teor\u00eda filos\u00f3fica con los \u00faltimos descubrimientos en etolog\u00eda y psicolog\u00eda comparada, veremos que esta creencia no obedece m\u00e1s que a nuestros sesgos antropoc\u00e9ntricos y que, tambi\u00e9n en nuestra relaci\u00f3n con la muerte, somos tan solo un animal m\u00e1s.", "date": "1645556650", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645556650", "url": "https://redfilosofia.es/blog/2022/01/07/novedad-editorial-en-plaza-y-valdes-la-zarigueya-de-schrodinger-de-susana-monso/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627562}, {"title": "El Partido Popular contra la corrupci\u00f3n: cumplimos (2014)", "content": "[...] 3. Ley Reguladora del Estatuto del Alto Cargo: seg\u00fan la m\u00e1xima de la ejemplaridad y calidad institucional Inclusi\u00f3n del requisito de idoneidad, seg\u00fan los principios de honorabilidad, experiencia y formaci\u00f3n. Incluye: \u2022 Esfuerzo en materia de conflicto de intereses. \u2022 Limitaci\u00f3n de indemnizaciones y gastos de representaci\u00f3n. \u2022 Refuerzo de mecanismos de prevenci\u00f3n, control y sanci\u00f3n. \u2022 Prohibici\u00f3n de participar, m\u00e1s del 10%, en sociedades que tengan cualquier v\u00ednculo con la administraci\u00f3n.", "date": "1645556801", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645556801", "url": "https://www.pp.es/actualidad-noticia/partido-popular-contra-corrupcion-cumplimos", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627563}, {"title": "Denuncian a Casado y Garc\u00eda Egea por &quot;revelar informaci\u00f3n&quot; del hermano de Ayuso", "content": "Un abogado ha denunciado al l\u00edder del PP, Pablo Casado, y en su mano derecha y exsecretario general del partido, Teodoro Garc\u00eda Egea, por un presunto delito de revelaci\u00f3n de secretos en la supuesta investigaci\u00f3n que G\u00e9nova encarg\u00f3 cultiva la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso. El escrito  asegura que Casado y Garc\u00eda Egea destaparon informaci\u00f3n confidencial &quot;contra personas desconocidas&quot; por el suministro de datos de la Agencia Tributaria que afectan al hermano de Ayuso.", "date": "1645557112", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645557112", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/denuncian-a-casado-i-garcia-egea-por-revelar-informacion-secreta-del-hermano-de-ayuso_715578_102.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627564}, {"title": "Bethesda anuncia el cierre de su launcher de PC: Migrar\u00e1 todos sus juegos a Steam", "content": "La aplicaci\u00f3n de Bethesda.net cerrar\u00e1 sus puertas en mayo. Todos los juegos, datos, monedas y partidas guardadas se podr\u00e1n migrar a Steam a principios de abril.", "date": "1645557466", "karma": "122.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645557466", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350751747/bethesda-anuncia-el-cierre-de-su-launcher-de-pc-migrara-todos-sus-juegos-a-steam/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627565}, {"title": "Muerte de la Reina Isabel ya est\u00e1 contemplada y hasta con manual de instrucciones", "content": "Dicen que lo \u00fanico seguro que tenemos en la vida es la muerte, sin embargo los seres humanos 'ordinarios' poco solemos planear para el d\u00eda que nos llegue la hora. Lo cual tiene muy poco que ver con el caso de la Reina Isabel de Inglaterra a quien ya le tienen dise\u00f1ado todo un plan de acci\u00f3n para el d\u00eda que se deba dar a conocer su muerte. En el plan &quot;Operaci\u00f3n London Bridge&quot;, el cual se ha venido construyendo desde el a\u00f1o 1960, hay poco espacio para la improvisaci\u00f3n.", "date": "1645557667", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645557667", "url": "https://lakalle.bluradio.com/noticias/farandula/la-muerte-de-la-reina-isabel-viene-con-manual-de-instrucciones", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627566}, {"title": "Boris Johnson, contrario a que Rusia acoja la final de la Champions", "content": "Boris endurece las duras medidas contra Rusia por la actividad preb\u00e9lica en territorio ukraniano", "date": "1645557643", "karma": "47.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645557643", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/boris-johnson-contrario-rusia-acoja-13275124", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627567}, {"title": "Muere Gary Brooker, l\u00edder la banda Procol Harum y coautor del cl\u00e1sico del rock &quot;A Whiter Shade Of Pale&quot;", "content": "El cantante Gary Brooker falleci\u00f3 el pasado 19 de febrero a los 76 a\u00f1os, luego de luchar contra un c\u00e1ncer, seg\u00fan anunci\u00f3 este martes en un comunicado Procol Harum, la banda de rock psicod\u00e9lico que lider\u00f3 y fund\u00f3 el brit\u00e1nico en 1967. A la cabeza de Procol Harum, el pianista y compositor, coescribi\u00f3 y cant\u00f3 el cl\u00e1sico de la banda 'A Whiter Shade of Pale' (1967), que se convirti\u00f3 en su mayor \u00e9xito musical y en una canci\u00f3n de culto a trav\u00e9s de los a\u00f1os.", "date": "1645558216", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645558216", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420997-morir-gary-brooker-banda-rock-procol-harum", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627568}, {"title": "Esta historia lo tiene todo: Lana Rhoades, de exestrella del porno a \u2018ladrona\u2019 de NFTs", "content": "La historia se puede resumir en dos palabras: presunta estafa y NFT (Non fungible tokens). Nos encantar\u00eda decir que esta es una historia \u00fanica, pero, por desgracia, nos encontramos cada vez m\u00e1s casos de robos, en el amplio sentido de la palabra, relacionados con el arte digital. Es una de las ramas m\u00e1s potentes de la llamada Web3 y esta moda es tambi\u00e9n para algunos una condena. En esta nueva historia se mezclan adem\u00e1s aspectos que llaman la atenci\u00f3n, como que una exactriz porno famosa ha escapado con 1,8 millones de los que compraron sus NFTs.", "date": "1645558690", "karma": "-35.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645558690", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/lana-rhoades-estafa-nft", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627570}, {"title": "Ucrania: rigor frente a propaganda", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan junto con especialistas la escalada belicista entre Rusia y Estados Unidos por el dominio de Ucrania y la guerra de desinformaci\u00f3n en los medios. Con entrevista al periodista experto en geopol\u00edtica Rafael Poch; conexi\u00f3n con el enviado especial de P\u00fablico a Ucrania, Alberto Sicilia, desde Minsk; con la participaci\u00f3n especial de Pablo del Amo, analista de Descifrando la Guerra; y con la colaboraci\u00f3n de Gema MJ en 'Tendencia cr\u00edtica&quot;.", "date": "1645558685", "karma": "91.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645558685", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ax1-emuO6Vg", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "queued", "id": 3627571}, {"title": "C\u00f3mo se hizo \u00abEl Talism\u00e1n\u00bb, la novela coescrita por Stephen King y Peter Straub que Steven Spielberg y los hermanos Duffer pretenden llevar a la pantalla", "content": "Stephen King y Peter Straub cuentan c\u00f3mo fue el proceso de escritura conjunta de su novela <i>El Talism\u00e1n</i> en esta entrevista para <i>The Twilight Zone Magazine</i> (febrero de 1985).", "date": "1645559010", "karma": "-50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645559010", "url": "https://lazonamuerta.substack.com/p/como-se-hizo-el-talisman", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627572}, {"title": "Crecen las denuncias por violaci\u00f3n: 2.143 agresiones sexuales en 2021, una cada cuatro horas", "content": "Suben un 34,3 % con respecto a 2020, a\u00f1o marcado por la pandemia, y un 14,4 % en relaci\u00f3n a 2019", "date": "1645558657", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645558657", "url": "https://www.epe.es/es/igualdad/20220221/violacion-aumento-denuncias-2021-13268040", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3627573}, {"title": "EEUU y la UE aprueban las primeras sanciones contra Rusia por el reconocimiento de las rep\u00fablicas del Donb\u00e1s", "content": "Las sanciones est\u00e1n listas. Este martes por la tarde se han reunido los ministros de Exteriores de la UE para sellar el acuerdo pol\u00edtico, pen\u00faltimo paso para que entren en vigor en las pr\u00f3ximas horas una vez los embajadores de los 27 aprueben los textos legales. Seg\u00fan ha explicado el jefe de la diplomacia europea, las sanciones afectan a los &quot;351 diputados de la Duma [Parlamento] que votaron a favor del reconocimiento&quot; de las rep\u00fablicas del Donb\u00e1s, &quot;27 personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas&quot;, pero no al presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin.", "date": "1645558866", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645558866", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/eeuu-ue-aprueban-primeras-sanciones-rusia-reconocimiento-republicas-donbas_1_8770305.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3627574}, {"title": "Un anterior due\u00f1o de un NFT demanda $1Mill\u00f3n por robo, pero su abogado mete la pata con los datos en la denuncia. [ENG]", "content": "El Bored Ape propiedad de Timothy McKimm fue vendido por un error en la lsita de precios por $26, y ahora pide $1 Mill\u00f3n de indemnizaci\u00f3n a la plataforma. Valora su precio en que Justin Bieber compr\u00f3 uno parecido por $1,3M, aunque ahora vale $592.000. Pero el escrito de la denuncia est\u00e1 lleno de errores, incluso el nombre y direcci\u00f3n de la empresa demandada est\u00e1n equivocados. Abogados especializados dicen que la demanda tiene base y podr\u00eda salir bien... si la hubieran escrito correctamente.", "date": "1645561165", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645561165", "url": "https://finance.yahoo.com/news/former-bored-ape-owner-suing-175031368.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627575}, {"title": "Santa Sof\u00eda: La iglesia de la Santa Sabidur\u00eda", "content": "M\u00e1s conocida como Santa Sof\u00eda o Hagia Sophia, es el tercer templo levantado en el mismo lugar y ha sido centro de cultura, ambici\u00f3n y enfrentamientos entre cristianos y a la postre con musulmanes, desde que el Emperador Justiniano mandara levantarlo el 23 de Febrero del a\u00f1o 532. Todo empez\u00f3 siglos antes, cuando Constantino I, tras renombrar la ciudad y hacerla capital del imperio aspiraba a levantar una urbe que hiciera sombra a Roma. As\u00ed que, tras enterrar a su padre en la extinta Iglesia De los Santos Ap\u00f3stoles, Constancio II (...)", "date": "1645617617", "karma": "956.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645559999", "url": "https://elretohistorico.com/santa-sofia-iglesia-santa-sabiduria/", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "published", "id": 3627576}, {"title": "", "content": "", "date": "1645560627", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645560627", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627577}, {"title": "El ladr\u00f3n con 110 antecedentes dio esquinazo a cuatro patrullas y decenas de vecinos tras ser detenido tres veces en una semana", "content": "Conocido por \u201cSuperl\u00f3pez\u201d, el ladr\u00f3n de 62 a\u00f1os se mueve andando, solo comete hurtos y sabe perfectamente d\u00f3nde est\u00e1 el l\u00edmite para entrar o no en la c\u00e1rcel", "date": "1645560936", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645560936", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/02/22/ladron-dio-esquinazo-4-patrullas-decenas-vecinos-tras-detenido-tres-veces-semana/0003_202202G22P13991.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627578}, {"title": "", "content": "", "date": "1645560744", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645560744", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627579}, {"title": "El PP entreg\u00f3 el Tribunal de Cuentas al PSOE a cambio de informaci\u00f3n sobre el hermano de Ayuso", "content": "Teodoro Garc\u00eda Egea, pact\u00f3 con el ministro de la Presidencia, F\u00e9lix Bola\u00f1os, entregarles el tribunal como moneda de cambio. El PSOE necesitaba desmantelar el Tribunal de Cuentas para que ERC votase a favor de los Presupuestos Generales del Estado. Este plan secreto de Casado y Garc\u00eda Egea con Bola\u00f1os contra Ayuso ha provocado &quot;una gran indignaci\u00f3n&quot; entre algunos miembros de la direcci\u00f3n del Partido Popular.", "date": "1645560784", "karma": "-34.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645560784", "url": "https://www.libertaddigital.com/espana/2022-02-22/pp-entrego-tribunal-cuentas-psoe-informacion-hermano-ayuso-6868579/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3627580}, {"title": "No se recupera\u2026", "content": "(...) Dos semanas despu\u00e9s de la brutal bofetada del 3 de febrero, la acci\u00f3n de Facebook no solo no se ha recuperado, sino que ha seguido bajando desde los $237 hasta los $206, lo que ha llevado a que la compa\u00f1\u00eda, que lleg\u00f3 a estar cerca de entrar en el selecto club del bill\u00f3n de d\u00f3lares de capitalizaci\u00f3n, valga ahora unos $565,000 millones y se haya ca\u00eddo del top 10 de las empresas m\u00e1s valiosas del mundo. \u00bfQu\u00e9 es diferente en esta ocasi\u00f3n? Fundamentalmente, que los anunciantes, la aut\u00e9ntica gasolina que manten\u00eda con su ausencia de \u00e9tica...", "date": "1645571731", "karma": "1352.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645560923", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/02/no-se-recupera.html", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3627581}, {"title": "Despenalizaci\u00f3n del aborto en Colombia: la historia de lucha de miles de mujeres", "content": "La organizaci\u00f3n Causa Justa, que consigui\u00f3 despenalizar el aborto en Colombia hasta la 24\u00aa semana, recoge el testigo del movimiento feminista, de Florence Thomas a M\u00f3nica Roa", "date": "1645561125", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645561125", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-22/despenalizacion-del-aborto-en-colombia-la-lucha-de-las-mujeres-por-una-conquista-historica.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627582}, {"title": "Plus Ultra reclama 4,6 millones a Vozp\u00f3puli por informar sobre el rescate de la SEPI", "content": "La direcci\u00f3n de la aerol\u00ednea Plus Ultra ha presentado una demanda contra Vozp\u00f3puli por \u201cvulneraci\u00f3n del derecho al honor\u201d y \u201cataque a su reputaci\u00f3n comercial\u201d por las informaciones publicadas sobre el pol\u00e9mico rescate de 53 millones de euros de la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales (SEPI) a la aerol\u00ednea. Por ello, la aerol\u00ednea remite a \u201cun informe pericial recabado por Plus Ultra L\u00edneas A\u00e9reas de un experto independiente\u201d.", "date": "1645561266", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645561266", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/plus-ultra-demanda-vozpopuli.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627583}, {"title": "La empresa Artesolar afirma que Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso s\u00f3lo es \u00abcolaborador externo\u00bb", "content": "Responsables de Artesolar Iluminaci\u00f3n, empresa que se ha vinculado a contratos relacionados con Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, ha emitido un comunicado en el que aclara que desde 2015 ha realizado contratos con la Comunidad de Madrid por valor de 106.368 euros, todos \u00abde forma directa\u00bb y con total publicidad a trav\u00e9s de la plataforma de contrataci\u00f3n Adquira. Aclara adem\u00e1s que contrata con todo tipo de organismos de la Administraci\u00f3n en todos sus niveles \u00abindependientemente de su afiliaci\u00f3n pol\u00edtica\u00bb, desde \u00abPresidencia del Gobierno a todos...", "date": "1645561347", "karma": "113.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645561347", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-empresa-artesolar-afirma-tomas-diaz-ayuso-solo-colaborador-externo-202202221907_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3627584}, {"title": "&quot;Se nos qued\u00f3 cara de tontos&quot;: un grupo de 30 amigos hacen un 'simpa' en un bar y se olvidan de algunos que estaban en el ba\u00f1o", "content": "Un grupo de hasta 30 j\u00f3venes intentaron marcharse sin pagar de un bar en l\u2019Ametlla del Vall\u00e9s, Barcelona, pero un error les cost\u00f3 tener que abonar finalmente la cuenta. Cada men\u00fa costaba 35 euros cada uno, lo que hubiesen dejado a deber alrededor de 1.000 euros. Al salir corriendo, el grupo tuvo un grave fallo: se dejaron a seis personas que estaban en el ba\u00f1o del local y tuvieron que dar la cara ante los responsables del establecimiento. Al llamar a los Mossos d'Esquadra, el peque\u00f1o grupo decidi\u00f3 pagar toda la cuenta para no afrontar m\u00e1s probl", "date": "1645561349", "karma": "-116.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645561349", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/se-nos-quedo-cara-de-tontos-un-grupo-de-30-amigos-hacen-un-sinpa-en-un-bar-y-se-olvidan-de-algunos-que-estaban-en-el-bano/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3627585}, {"title": "Meta lanza \u201cFacebook Reels\u201d: los v\u00eddeos verticales cortos est\u00e1n ahora en todas partes", "content": "Mark Zuckerberg ha anunciado el lanzamiento global de Facebook Reels, una funci\u00f3n inspirada en los Reels de Instagram que se centra en los contenidos de v\u00eddeo cortos y en formato vertical. Facebook Reels est\u00e1 disponible desde hoy en m\u00e1s de 150 pa\u00edses, incluida Espa\u00f1a.", "date": "1645561415", "karma": "-1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645561415", "url": "https://www.xataka.com/aplicaciones/meta-lanza-facebook-reels-videos-verticales-cortos-estan-ahora-todas-partes", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627586}, {"title": "La Corte Suprema neg\u00f3 la solicitud de Donald Trump de revisar los documentos del 6 de enero", "content": "El expresidente present\u00f3 una demanda contra el presidente del comit\u00e9 selecto, el representante Bennie Thompson", "date": "1645561439", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645561439", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/trump-corte-enero-registros-suprema-b2020846.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627587}, {"title": "Muere Mark Lanegan", "content": "Mark Lanegan, aquel ic\u00f3nico cantante que tanto lider\u00f3 Screaming Trees como form\u00f3 parte de Queens Of The Stone Age y The Gutter Twins, ha fallecido a los 57 a\u00f1os de edad. As\u00ed lo ha hecho saber un representante del artista a trav\u00e9s de un comunicado.", "date": "1645567229", "karma": "1359.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645561475", "url": "https://www.binaural.es/noticias/muere-mark-lanegan/", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3627588}, {"title": "Una pregunta sobre drogas", "content": "<p>A tenor de las discusiones sobre drogas que a veces aparecen en Meneame formulo una simple pregunta: &iquest;por que al que vende marihuana o coca o cualquier sustancia prohibida se le considera responsable del mal uso que su comprador pueda hacer de ella, mientras que el que tiene un bar o una licorer&iacute;a nadie le considera que tenga relaci&oacute;n alguna con lo que sus clientes hagan del alcohol que les suministra?</p><p>&iquest;Por que uno es un narcotraficante culpable de la adicci&oacute;n de algunos de sus compradores mientras que el otro nunca recibir&aacute; un reproche por la enorme cantidad de perjuicios de la que sean victimas algunos de sus parroquianos?</p>", "date": "1645562035", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645562035", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627589}, {"title": "Israel frustra el intento militarista de Biden de venderle el Domo de Hierro a Ucrania", "content": "Biden intent\u00f3 venderle la mejor tecnolog\u00eda antimisiles a nivel global desarrollada por Israel al gobierno ucraniano, pero Bennett sorprendi\u00f3 rechazando la petici\u00f3n estadounidense. El gobierno de Naftali Bennett y Yair Lapid sorprendi\u00f3 frenando el intento militarista de Joe Biden, presidente de los Estados Unidos, de venderle el Domo de Hierro al gobierno de Volodimir Zel\u00e9nski", "date": "1645561622", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645561622", "url": "https://derechadiario.com.ar/medio-oriente/medio-oriente_israel/israel-frustra-el-intento-militarista-de-biden-de-venderle-el-domo-de-hierro-a-ucrania", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627590}, {"title": "Spielberg y sus planos 'dolly' hacia los rostros en todas sus pel\u00edculas", "content": "Resumen de todos los planos 'dolly' de Steven Spielberg en sus pel\u00edculas que tienen como intenci\u00f3n hacer hincapi\u00e9 en el rostro de alg\u00fan actor o actriz.", "date": "1645561604", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645561604", "url": "https://twitter.com/doctorfrusna/status/1495880781243236355", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627591}, {"title": "Los senadores presentan un proyecto de ley bipartidista dirigido al trabajo forzoso en la cadena de suministro en EEUU (eng)", "content": "El 8 de febrero, los senadores estadounidenses Josh Hawley y Kirsten Gillibrand presentaron una ley que se centrar\u00eda en el trabajo forzoso en las cadenas de suministro mundiales y exigir\u00eda responsabilidades a las empresas multinacionales. La \u201cLey de Certificaci\u00f3n de Empresas Libres de Esclavitud\u201d establece nuevos requisitos de divulgaci\u00f3n de la cadena de suministro de las empresas, obliga a realizar auditor\u00edas peri\u00f3dicas, responsabiliza a los directores generales del uso de trabajo forzoso por parte de sus empresas y crea sanciones severas", "date": "1645561834", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645561834", "url": "https://www.nbcnews.com/politics/congress/senators-introduce-bipartisan-bill-targeting-forced-labor-supply-chain-rcna15275", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627592}, {"title": "Desmontando liberales edici\u00f3n definitiva: UTBH, Tipito, Rallo, Milei, Bastos, Villanueva, Escohotado", "content": "Hoy os traigo la edici\u00f3n definitiva de &quot;Desmontando Liberales&quot;, que recopila lo mejor de mis cr\u00edticas a liberales desde que abr\u00ed el canal, con un poco de contenido nuevo, en un total de 46 minutos. Que lo disfruteis.", "date": "1645562165", "karma": "13.00", "negatives": "32", "sent_date": "1645562165", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TxES1II7kvQ", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3627593}, {"title": "", "content": "", "date": "1645562213", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645562213", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627594}, {"title": "Almudena Grandes ya es Hija Predilecta de Madrid", "content": "El Pleno de Cibeles ha aprobado -con el rechazo de Vox- nombrar a la escritora Almudena Grandes Hija Predilecta de Madrid por &quot;sus servicios de beneficio, mejora y honor&quot; a Madrid por lo que desde hoy Almudena Grandes tiene dicha distinci\u00f3n.", "date": "1645562502", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645562502", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960855/0/almudena-grandes-es-hija-predilecta-de-madrid-por-sus-servicios-de-beneficio-mejora-y-honor-a-la-ciudad/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3627595}, {"title": "La rajada de Javier Negre sobre el entorno de Casado que refleja la podredumbre moral de la derecha medi\u00e1tica", "content": "Este an\u00e1lisis de Facu D\u00edaz del ataque rastrero de Negre al entorno de Pablo Casado, es un buen ejemplo de la podredumbre moral que hegemoniza la derecha medi\u00e1tica y digital y que ha tumbado a Casado para proteger la corrupci\u00f3n de Ayuso.", "date": "1645564819", "karma": "4644.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645562595", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1496185110412025864?s=20&t=nO0C4x-GMusWMkYHZ0EkDw", "clicks": 0, "votes": "339", "status": "published", "id": 3627597}, {"title": "Donald Trump dice Rusia no invadir\u00eda Ucrania si \u00e9l fuera presidente", "content": "\u201cConozco muy bien a Vladimir Putin, y \u00e9l nunca habr\u00eda hecho durante la administraci\u00f3n de Trump lo que est\u00e1 haciendo ahora, \u00a1de ninguna manera!\u201d, subray\u00f3.", "date": "1645562733", "karma": "94.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645562733", "url": "https://www.eluniverso.com/noticias/internacional/donald-trump-dice-rusia-no-invadiria-ucrania-si-el-fuera-presidente-nota/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3627598}, {"title": "Un nuevo estudio de Stanford asegura que un sistema 100% renovables en todo EEUU mantendr\u00eda la red estable sin apagones", "content": "A pesar de este alto coste, los beneficios ser\u00edan los siguientes: el costo social se ver\u00eda favorecida por la eliminaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los costos de salud ($700.000 millones/a\u00f1o) y costos clim\u00e1ticos ($3,6 billones/a\u00f1o) de las emisiones de EEUU. Con ello, el plazo de amortizaci\u00f3n del costo de capital rondar\u00eda los 1,5 y los 5,7 a\u00f1os, muy poco tiempo, principalmente por el ahorro energ\u00e9tico. A ello hay que sumar la capacidad de crear 4,7 millones de empleos.", "date": "1645563060", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645563060", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/un-nuevo-estudio-de-stanford-asegura-que-un-sistema-100-renovables-en-todo-eeuu-mantendria-la-red-estable-sin-apagones/", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3627600}, {"title": "", "content": "", "date": "1645563223", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645563223", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627601}, {"title": "P\u00e9rez-Reverte, sobre S\u00e1nchez: \u201cEs un \u2018killer\u2019, los ha matado a todos, y a los que no ha matado los va a matar\u201d", "content": "\u201cEs asombroso, no me pierdo una intervenci\u00f3n suya. No es la t\u00e1ctica del perro loco, es que realmente no le importa nada, le importa un huevo de pato, es inmune a la hemeroteca, es ambicioso, sin escr\u00fapulos, valiente, es un 'killer', los ha matado a todos, y a los que no ha matado los va a matar&quot;, ha se\u00f1alado Reverte. \u201cMat\u00f3 a Rajoy, mat\u00f3 a Felipe Gonz\u00e1lez, mat\u00f3 a Alfonso Guerra y matar\u00e1 al rey si puede\u201d, ha a\u00f1adido.", "date": "1645572941", "karma": "123.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645563765", "url": "https://www.elplural.com/fuera-de-foco/perez-reverte-sanchez-es-killer-matado-todos-no-matado-matar_250911102", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3627603}, {"title": "", "content": "", "date": "1645563670", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645563670", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627604}, {"title": "Ruman\u00eda afirma estar preparada para recibir a a 500.000 refugiados", "content": "[ENG] &quot;Hay varias estimaciones, pero podr\u00edamos recibir m\u00e1s de 500.000 refugiados, es decir... el n\u00famero para el que nos hemos preparado junto con el Ministerio del Interior y otras instituciones&quot;, dijo el ministro de Defensa, Vasile D\u00eencu.  \u201cHay un plan preparado para todas las ciudades grandes, hay \u00e1reas para esto cerca de las fronteras\u201d, agreg\u00f3.", "date": "1645563834", "karma": "64.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645563834", "url": "https://thehill.com/policy/international/595314-romania-prepared-to-accept-500k-ukrainian-refugees-official-says", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627605}, {"title": "Putin dice a su jefe de spionaje que hable claro [EN]", "content": "Intervenci\u00f3n del jefe de espionaje ruso por el reconocimiento de la independencia de Donetsk y Lugansk. Se ve al jefe de espionaje bastante nervioso frente a Putin.", "date": "1645563920", "karma": "-8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645563920", "url": "https://www.bbc.com/news/av/world-europe-60485967", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627606}, {"title": "Telemadrid: Partidismo y Audiencias. Comunicado Comit\u00e9 de Empresa RTVM", "content": "La crisis desatada en el PP entre la presidenta de la Comunidad, D\u00edaz Ayuso, y el presidente del PP, Pablo Casado, ha vuelto a poner de manifiesto la falta de independencia de la Direcci\u00f3n de Telemadrid que ha mostrado su posicionamiento al servicio del gobierno de la Puerta del Sol. El perfil oficial de Telemadrid en Twitter se hac\u00eda eco de mensajes de whatsapp que llamaban a concentraciones ilegales en la sede del PP en apoyo a Ayuso. Distintos responsables de la direcci\u00f3n de informativos mostraban su apoyo a Ayuso. La audiencia baja al 3,7%.", "date": "1645565119", "karma": "86.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645565119", "url": "https://twitter.com/salvemostelema/status/1496090332857053186", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3627608}, {"title": "Kiev movilizar\u00e1 reservistas para completar su ej\u00e9rcito", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, ha anunciado este martes la movilizaci\u00f3n de los reservistas para completar el Ej\u00e9rcito que combate a las milicias prorrusas en el Donb\u00e1s y afronta la amenaza militar rusa en la frontera. Zelenski ha hecho estas declaraciones despu\u00e9s de que el presidente de Estados Unidos, Joe Biden, asegurase que los \u00faltimos movimientos de Rusia son &quot;el principio de una invasi\u00f3n&quot; y anunciase el env\u00edo de m\u00e1s tropas a los pa\u00edses b\u00e1lticos. &quot;Son movimientos defensivos&quot;, ha aclarado en una rueda de prensa ofrecida", "date": "1645564523", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645564523", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-22/ultima-hora-conflicto-ucrania-rusia-tropas-reconoce-republicas-ucranianas_3375044/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627609}, {"title": "El PSOE y el PNV registran una proposici\u00f3n para que el Defensor del Pueblo investigue los abusos en la Iglesia", "content": "El PSOE se aleja as\u00ed de la iniciativa de Unidas Podemos, ERC y Bildu que busca crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n parlamentaria.", "date": "1645565074", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645565074", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/psoe-pnv-registran-proposicion-que-defensor-pueblo-investigue-abusos-iglesia_202202226214b2937879d80001fa842c.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627610}, {"title": "Buscas empleo y te intentan estafar", "content": "<p>He decidido compartir esta experiencia para que la gente est&eacute; avisada. En estos momentos estoy en el paro y tengo una cuenta en infojobs. Ayer me lleg&oacute; este mail a la cuenta que uso para temas de empleo, ah&iacute; nunca llega nada de spam :</p><p><em>Hola!</em></p><p><em> </em></p><p><em> Los anuncios enumerados en InFoJob, son enumerados de nuestra empresa, con el acuerdo de las empresas con los cuales nosotros trabajamos, porque ellos nos contratan a nosotros para reclutar gente que quiera trabajar para ellos. </em></p><p><em> Por eso, ellos nos contratan a nosotros para verificar a las personas.</em></p><p><em> Nosotros los verificamos y preparamos las entrevistas a la gente con ganas de trabajar, para cuando llegan a las entrevista, sean 100% listos para ser contratados !</em></p><p><em> </em></p><p><em> SOMOS UNA EMPRESA QUE CONTRATA PERSONAS CON O SIN EXPERENCIA !!!</em></p><p><em> IMPORTANTE PARA SABER: NO COBRAMOS COMISION POR PARTE DE LAS PERSONAS CONTRATADAS !!!</em></p><p><em> </em></p><p><em> Colaboramos con mas de 60 empresas grandes, que tienen mas de 350 personas contratadas en el ultimo ano.</em></p><p><em> Tenemos un objetivo, que es el de contratar mas de 30 personas al mes.</em></p><p><em> Con nosotros puedes encontrar en trabajo seguro, que esta bien pagado y muy cerca de ti!</em></p><p><em> </em></p><p><em> Lo que tienes que saber acerca de nosotros: Somos una empresa fundada en el ano 2020. Por la situacion que paso todo el mundo con el COVID19, hemos intentado ayudar a que la gente encuentre un trabajo, porque mas de 30% de la poblacion se quedaron sin un puesto de trabajo.</em></p><p><em> Si estas de acuerdo con nosotros, te podemos contratar.</em></p><p><em> </em></p><p><em> Las empresas con los quales nosotros colaboramos, tienes los siguietes puestos de trabajo:</em></p><p><em> -MARKETING</em></p><p><em> -COMERCIALES</em></p><p><em> -CONTROL DE CALIDAD</em></p><p><em> -SERVICIO DE CUIDADO</em></p><p><em> </em></p><p><em> </em></p><p><em> Las personas que quieren trabajar con nosotros, tienen que ser personas honestas, que tengan ganas de trabajar,&nbsp;que no tengan problemas juridicos, y sin deudas en ASNEF (Asociaci&oacute;n Nacional de Establecimientos Financieros de Cr&eacute;dito).</em></p><p><em> Por eso, antes de presentar a una persona a la empresa, tenemos que verificarla!</em></p><p><em> Una vez que la persona sea verificada, en maximo 10 dias, va a tener un puesto de trabajo, con nomina.</em></p><p><em> </em></p><p><em> Por eso, nececitamos los siguientes documentos:</em></p><p><em> 1. Documento de identidad (DNI) - anverso y reverso.</em></p><p><em> 2. Una cuenta bancaria, en la cual tiene que ser el titular( porque en la misma cuenta se van a hacer los pagos).</em></p><p><em> 3. El numero de seguridad social.</em></p><p><em> 5. Su numero de telefono, para poder ponernos en contacto con usted. </em></p><p><em> </em></p><p><em> </em></p><p><em> Si estas de acuerdo y quieres un lugar de trabajo estable, con nomina, esperamos los documentos pedidos anteriormente, y en maximo 24h vas a recibir una respuesta con la fecha de la entrevista !</em></p><p><em> </em></p><p><em> Gracias!</em></p><p>Obviamente parece una traducci&oacute;n autom&aacute;tica y no tiene \"&ntilde;\" ni tildes, as&iacute; que ya eso resulta sospechoso. Pero lo que hizo saltar las alarmas es la menci&oacute;n de ASNEF. &iquest;&iquest;&iquest;??? Hace poco hablaron en la sexta sobre robos de identidad y esto parece un caso claro. M&aacute;ndame el DNI para que pueda pedir tropecientos cr&eacute;ditos online a tu nombre y el n&ordm; de cuenta para poder mandarte cargos. Y no contentos con eso esta ma&ntilde;ana me han mandado un mensaje al m&oacute;vil, esta vez solo ped&iacute;an el CV pero curiosamente como remitente me pon&iacute;a \"INFOJOBS\". Desde infojobs me dicen que les han bloqueado la cuenta, pero supongo que ma&ntilde;ana se habr&aacute;n abierto otras 3 o 4. Si este art&iacute;culo contribuye a que nadie pique, me doy por satisfecho.</p><p>PD: En un art&iacute;culo creo que de 20M pon&iacute;an los supuestamente mejores portales de empleo. Entro en uno y sal&iacute;an ofertas como \"repartidor, sueldo 2500&euro;\". Sal&iacute; de all&iacute; por patas porque eso tambi&eacute;n ol&iacute;a.</p>", "date": "1645566135", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645566135", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3627611}, {"title": "", "content": "", "date": "1645565814", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645565814", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627612}, {"title": "Dakar: Cristina Guti\u00e9rrez consigue subirse al podio", "content": "La espa\u00f1ola es la tercera mujer que lo logra en la historia del Rally al cerrar la tercera posici\u00f3n en la categor\u00eda de prototipos ligeros", "date": "1645565874", "karma": "0.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645565874", "url": "https://www.caranddriver.com/es/motorsport/a38769720/cristina-gutierrez-podio-dakar/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627613}, {"title": "", "content": "", "date": "1645565902", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645565902", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627614}, {"title": "23-F Golpe de Estado real para cambiar el rumbo de la Transici\u00f3n", "content": "Mucho se ha escrito sobre la Transici\u00f3n, pero hay algunos temas que no han quedado suficientemente explicados y mucha gente, los j\u00f3venes especialmente, no conoce el proceso hist\u00f3rico que algunos vivimos intensamente.", "date": "1645566160", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645566160", "url": "https://rebelion.org/golpe-de-estado-real-para-cambiar-el-rumbo-de-la-transicion-2/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627615}, {"title": "Los 21 t\u00edtulos de Grand Slam de Rafa Nadal, leyenda viva", "content": "El espa\u00f1ol es el primer tenista en lograr 21 t\u00edtulos en torneos de Grand Slam. De Roland Garros en 2005, al Open de Australia en 2022. El 30 de enero de 2022 ha quedado cincelado con letras de oro en la historia del tenis mundial tras la proeza de Rafa Nadal al lograr el Open de Australia  y ser el primer tenista en alcanzar los 21 t\u00edtulos de Grand Slam \u201313 Roland Garros, 4 US Open, 2 Wimbledon y 2 Open de Australia\u2013, rompiendo el empate a 20 que manten\u00eda el \u201cBig Three\u201d, es decir, los tres m\u00e1s grandes: el propio Nadal, Federer y Djokovic.", "date": "1645566475", "karma": "-36.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645566475", "url": "https://columnacero.com/deportes/64503/21-titulos-grand-slam-nadal-palmares-tenista-leyenda", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627616}, {"title": "Rese\u00f1a sobre Pira\u00f1aconda - Peli de Tarde", "content": "P\u00fablico y cr\u00edtica coinciden en que &quot;Pira\u00f1aconda&quot; es una de las mejores pel\u00edculas sobre pira\u00f1acondas de la historia.", "date": "1645566143", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645566143", "url": "https://pelidetarde.com/piranaconda/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627617}, {"title": "El Gobierno aprueba el nuevo decreto de becas al estudio del curso 2022-2023 con m\u00e1s de 2.000 millones", "content": "El real decreto de becas para el curso 2022-2023 tiene una inversi\u00f3n de 2.134 millones de euros, frente a los 2.038 del 2021-22. El dinero sube as\u00ed un 45% en cinco a\u00f1os: de 1.472 millones en 2017-2018 a los 2.134 millones.", "date": "1645566407", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645566407", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220222/gobierno-aprueba-decreto-becas/2293953.shtml", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627618}, {"title": "La beatificaci\u00f3n de Isabel la Cat\u00f3lica, pendiente de la aprobaci\u00f3n del Papa", "content": "Hay un milagro reconocido realizado por su intercesi\u00f3n que podr\u00eda ser el que le llevara a los altares. Se trata de la curaci\u00f3n repentina, total e inexplicable de un sacerdote que \u201cestaba en el hospital por un c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas muy avanzado. Cuando la familia de este sacerdote baj\u00f3 a la capilla de los Reyes Cat\u00f3licos en Granada a pedir a la reina su intercesi\u00f3n, el sacerdote, en ese momento, se recuper\u00f3 de manera inmediata. Y ese favor fue reconocido ya por Roma como un milagro atribuido a Isabel\u201d, explic\u00f3 el sacerdote Jos\u00e9 Luis Rubio Willen.", "date": "1645566880", "karma": "51.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645566880", "url": "https://infovaticana.com/2022/02/19/la-beatificacion-de-isabel-la-catolica-pendiente-de-la-aprobacion-del-papa/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627619}, {"title": "La soluci\u00f3n a la crisis de los medios no es a\u00f1adir m\u00e9tricas cualitativas a las audiencias para que valoren mejor a los medios de calidad con lectores fieles como sugiere este art\u00edculo de Antonio Ort\u00edz", "content": "La realidad es que los lectores fidelizados clican poqu\u00edsimo en la publicidad, son pr\u00e1cticamente ciegos a a los anuncios. Es m\u00e1s probable que cliquen en los anuncios los lectores espor\u00e1dicos, por eso lo mejor para monetizar la publicidad es un flujo de lectores nuevos constante.  Un lector captado v\u00eda buscador ha aterrizado en una p\u00e1gina relacionada con su b\u00fasqueda, con lo que est\u00e1 much\u00edsimo m\u00e1s interesado en el contenido que un lector fidelizado que no tiene inter\u00e9s comparable, no ha hecho b\u00fasqueda, no ha pedido ese contenido, solo ojeaba.", "date": "1645579826", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645566935", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496240131505901570.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3627620}, {"title": "El auditor de los abusos en la Iglesia: &quot;Soy cat\u00f3lico y del Opus. Por eso tengo pleno convencimiento&quot;", "content": "El lunes se pronunci\u00f3 cr\u00edticamente la Asociaci\u00f3n Nacional Infancia Robada, que expres\u00f3 su &quot;incredulidad e indignaci\u00f3n&quot; ante la selecci\u00f3n de un bufete con miembros &quot;directa y estrechamente vinculados al Opus Dei&quot;. \u00bfHay alguien en este pa\u00eds y en el resto del mundo que puede otorgar un m\u00ednimo de credibilidad en cuanto a independencia en la gesti\u00f3n e investigaci\u00f3n de estos delitos a un agente externo que, seg\u00fan las informaciones recibidas en esta asociaci\u00f3n, tiene v\u00ednculos directos con la prelatura [del Opus]?&quot;, se preguntaba la asociaci\u00f3n.", "date": "1645571719", "karma": "3346.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645567022", "url": "https://www.infolibre.es/politica/auditor-abusos-opus-convencimiento-iglesia-debe-fondo_1_1220078.html", "clicks": 0, "votes": "230", "status": "published", "id": 3627621}, {"title": "Arque\u00f3logos encuentran un santuario de 9.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el desierto de Jordania [ENG]", "content": "Un equipo de arque\u00f3logos jordanos y franceses di\u00f3 a conocer, hoy martes, el hallazgo de un santuario neol\u00edtico de aproximadamente 9.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad en un sitio remoto en el desierto oriental de Jordania. Los investigadores manifestaron que el santuario \u201carroja una luz completamente nueva sobre el simbolismo, la expresi\u00f3n art\u00edstica y la cultura espiritual de estas poblaciones neol\u00edticas hasta ahora desconocidas\u201d.", "date": "1645577412", "karma": "1448.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645567193", "url": "https://www.indiannation.in/archaeologists-find-9000-year-old-shrine-in-jordan-desert/", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3627622}, {"title": "El despacho encargado de auditar los abusos sexuales de la Iglesia tiene a Juan Carlos Girauta como socio", "content": "En medio de una larga tormenta, la Conferencia Episcopal ha confiado en un potente despacho de abogados para tratar de lidiar con las denuncias sobre abusos sexuales cometidos en el seno de la Iglesia. El paraguas ya est\u00e1 abierto y lleva el sello de Cremades &amp; Calvo Sotelo, un experimentado bufete con sede en varias ciudades y entre cuyos socios figura un rostro conocido de la pol\u00edtica espa\u00f1ola: el exportavoz de Ciudadanos en el Congreso, Juan Carlos Girauta.", "date": "1645567345", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645567345", "url": "https://www.publico.es/politica/despacho-encargado-auditar-abusos-sexuales-iglesia-juan-carlos-girauta-socio.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3627623}, {"title": "La Guerra Civil Espa\u00f1ola inspirar\u00e1 la nueva serie de \u2018Los Anillos de Poder\u2019", "content": "La experiencia es una de las fuentes de inspiraci\u00f3n m\u00e1s poderosas que existen pero, adem\u00e1s, la \u00fanica inevitable. Independientemente de que exista una intencionalidad directa de por parte del autor para utilizarla como recurso a la hora de trabajar sobre su obra, la experiencia vital y el contexto social en el que ha crecido acaban influyendo inevitablemente durante el proceso creativo. En muchas ocasiones, la base experiencial \u00fanicamente sirve como contexto o una pincelada vaga que, aunque pueda ser relativamente invisible, (...)", "date": "1645567349", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645567349", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/02/22/la-guerra-civil-espanola-inspirara-la-nueva-serie-de-los-anillos-de-poder/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627624}, {"title": "Es incomprensible que no se haya adoptado ninguna medida para paliar la sequ\u00eda", "content": "Ha criticado la &quot;inacci\u00f3n&quot; de la Consejer\u00eda de Agricultura ante la #sequ\u00eda. La portavoz, Irene de Miguel, ha asegurado que no entiende c\u00f3mo desde el gobierno de Fern\u00e1ndez Vara &quot;a\u00fan no haya adoptado ninguna medida para paliar los efectos de la sequ\u00eda&quot;. De Miguel ha afirmado que la falta de agua no solo afectar\u00e1 a los agricultores y ganaderos extreme\u00f1os, sino tambi\u00e9n a los trabajadores del campo y a las empresas relacionadas con el sector primario.  &quot;Son miles de familias las que se van a ver afectadas por la sequ\u00eda...&quot;", "date": "1645569360", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645567800", "url": "https://www.regiondigital.com/noticias/economia/358431-de-miguel-es-incomprensible-no-se-hayan-adoptado-ninguna-medida-para-paliar-sequia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3627625}, {"title": "EMT Opini\u00f3n. La voz de Kike: Pablo Casado debe dimitir inmediatamente, si es que sabe lo que le conviene", "content": "EMT Opini\u00f3n. La voz de Kike: Pablo Casado debe dimitir inmediatamente, si es que sabe lo que le conviene.", "date": "1645605902", "karma": "1747.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645567892", "url": "https://twitter.com/elmundotoday/status/1496149864857710592", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3627626}, {"title": "Crisis h\u00eddrica: la urgencia de soluciones permanentes (y un debate honesto)", "content": "CHILE | El diagn\u00f3stico es claro: el pa\u00eds experimenta la peor crisis h\u00eddrica de la que se tenga registro. Es en este contexto que el agua ha irrumpido como una de las principales preocupaciones de los chilenos, plasm\u00e1ndose en el actual proceso constitucional y el reciente C\u00f3digo de Aguas, proyecto que consagra el acceso al recurso h\u00eddrico como derecho humano.", "date": "1645568103", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645568103", "url": "https://www.latercera.com/pulso/noticia/crisis-hidrica-la-urgencia-de-soluciones-permanentes-y-un-debate-honesto/7UDYXYNJBJFXXIEBGQCZUI5P44/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627627}, {"title": "El Gobierno toma el control de Indra a base de talonario para doblegar a los independientes", "content": "La Sepi, controlada por el Ministerio de Hacienda, elevar\u00e1 su participaci\u00f3n en Indra hasta el 28% en una operaci\u00f3n valorada en cerca de 150 millones. El Gobierno tomar\u00e1 as\u00ed el control de Indra a base de talonario, tras no lograr doblegar al correoso consejo del grupo tecnol\u00f3gico y de defensa espa\u00f1ol, en el que los consejeros independientes se han opuesto, hasta ahora, a aprobar operaciones instadas desde el Ejecutivo. En el accionariado de Indra no exist\u00eda, al menos aparentemente, inestabilidad alguna.", "date": "1645568274", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645568274", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/gobierno-control-indra.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627628}, {"title": "Un muchacho palestino asesinado a tiros por fuerzas israel\u00edes cerca de Bel\u00e9n [ENG]", "content": "Un muchacho palestino fue asesinado a tiros por las fuerzas israel\u00edes en la Cisjordania ocupada este martes, dijo el Ministerio de Salud palestino. Se trata de Mohammed Shehade, de 14 a\u00f1os.Testigos oculares locales dijeron que el joven recibi\u00f3 un disparo durante los enfrentamientos con las fuerzas israel\u00edes, que allanaron la ciudad palestina de Al-Khader, inform\u00f3 la agencia de noticias Wafa.", "date": "1645568486", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645568486", "url": "https://english.alaraby.co.uk/news/palestinian-teenager-killed-israeli-forces-near-bethlehem", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3627629}, {"title": "Teodoro Garc\u00eda Egea: &quot;La Historia juzgar\u00e1 a Casado como un hombre de principios&quot;", "content": "El secretario general del Partido Popular, Teodoro Garc\u00eda Egea, ha hecho hincapi\u00e9 este martes que &quot;la Historia juzgar\u00e1 a Casado como un hombre de principios&quot; en una entrevista ante Ana Pastor en el especial de 'El Objetivo' en laSexta.", "date": "1645568360", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645568360", "url": "https://www.publico.es/actualidad/teodoro-garcia-egea-historia-juzgara-casado-hombre-principios.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627630}, {"title": "Las Tanxugueiras", "content": "&quot;Esta noite hai foliada&quot;", "date": "1645568950", "karma": "11.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645568950", "url": "https://twitter.com/GabriRaposoS/status/1495787686619140102", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627631}, {"title": "La sequ\u00eda severa o extrema en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica afecta al 90% de Portugal", "content": "Los ministros de Agricultura portugu\u00e9s y espa\u00f1ol trabajaron este martes en una serie de medidas con la UE que podr\u00edan reducir los efectos de la #sequ\u00eda en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica.", "date": "1645570545", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645568923", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4klDsfrtab4", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3627632}, {"title": "Yolanda D\u00edaz lanzar\u00e1 su proceso de escucha en primavera para armar un proyecto pol\u00edtico", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno anuncia que recorrer\u00e1 Espa\u00f1a &quot;de este a oeste y de norte a sur para reducir la brecha entre la ciudadan\u00eda y la pol\u00edtica&quot;. &quot;El protagonismo no va a ser de los partidos ni m\u00edo, va a ser de la sociedad&quot;, asegura al ser preguntada por si el proceso de escucha se apoyar\u00e1 en Unidas Podemos.", "date": "1645569175", "karma": "23.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645569175", "url": "https://www.publico.es/politica/yolanda-diaz-lanzara-proceso-escucha-primavera-armar-proyecto-politico.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3627633}, {"title": "Multitudinario adi\u00f3s en Vigo a Sly, artista ic\u00f3nico llegado del futuro", "content": "Me lo he pasado muy bien. Gracias por todo. As\u00ed lo dej\u00f3 escrito Miguel \u00c1ngel Reyes Gonz\u00e1lez para la multitudinaria despedida que tuvo lugar esta tarde en el tanatorio Emorvisa en Pereir\u00f3. Conocido como Sly, era un personaje aut\u00e9ntico, de esos seres que iluminan estancias cuando aparecen. Una fulminante enfermedad se lo llev\u00f3 ayer, 20 de febrero, de repente, dejando a sus muchos amigos sin darse tiempo a echar de menos al tipo m\u00e1s original de sus agendas, del que siempre estaba para todo y cualquier cosa que hac\u00eda ten\u00eda ese toque inalcanzable..", "date": "1645569460", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645569460", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/2022/02/21/multitudinario-adios-sly-artista-iconico-llegado-futuro/00031645466206989342808.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627634}, {"title": "Rompe una compuerta de la presa de Vilamart\u00edn de Valdeorras", "content": "Todav\u00eda se desconocen las causas por las que la gran compuerta cedi\u00f3. Y ahora se est\u00e1 analizando si hay que actuar r\u00edo Sil abajo, abriendo otros embalses para que fluya el agua y as\u00ed evitar posibles inundaciones en el ayuntamiento vecino de A R\u00faa de Valdeorras. Precisamente ah\u00ed hay otra presa, la de San Marti\u00f1o, que a diario es utilizada por pirag\u00fcistas y otros deportistas de actividades n\u00e1uticas. Al ocurrir el accidente de noche no se produjeron incidencias en ese sentido, porque no hab\u00eda nadie en el agua en ese momento.", "date": "1645569406", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645569406", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ourense/vilamartin-de-valdeorras/2022/02/22/rompe-compuerta-presa-vilamartin-valdeorras/00031645563446077242891.htm", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627635}, {"title": "La Guardia Civil investiga si Esther L\u00f3pez fue atropellada tras revelar la autopsia que ten\u00eda una cadera rota", "content": "Esther L\u00f3pez apareci\u00f3 en una cuneta junto a una carretera en la entrada de Traspinedo. Dos semanas despu\u00e9s de las primeras aproximaciones a la autopsia, ahora un informe m\u00e1s detallado acerca a  los investigadores a la posible causa de su muerte", "date": "1645569669", "karma": "55.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645569669", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/22/6215314dfc6c83075a8be931.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627636}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 es tan preocupante que baje el nivel de los embalses?", "content": "Seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por el Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico (MITECO) para la semana del 8 al 15 de febrero, la reserva h\u00eddrica en los embalses peninsulares est\u00e1 al 44,32 % de su capacidad total. En esa semana se ha registrado un descenso de 160 hm\u00b3, el 0,29 % de la capacidad total actual de los embalses. Ahora, las reservas de aguas embalsadas en la pen\u00ednsula est\u00e1n un 13,54 % por debajo de las reservas en estas mismas fechas del pasado a\u00f1o 2021.", "date": "1645607139", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645569978", "url": "https://www.iagua.es/blogs/javier-lillo/que-es-tan-preocupante-que-baje-nivel-embalses", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3627637}, {"title": "La Audiencia condena a la etarra Sorzabal a 24 a\u00f1os de c\u00e1rcel por un doble atentado en Gij\u00f3n del a\u00f1o 1996", "content": "La Audiencia Nacional ha condenado a la exjefa de ETA Iraxte Sorzabal a 24 a\u00f1os y 6 meses de c\u00e1rcel por los atentados que la banda realiz\u00f3 el 2 de noviembre de 1996 contra el Palacio de Justicia de Gij\u00f3n y una farmacia de la ciudad asturiana que pertenec\u00eda al marido de una exsecretaria de Estado de Asuntos Penitenciarios. En una sentencia del pasado viernes, recogida por Europa Press, los magistrados de la Secci\u00f3n Primera imponen a Sorzabal una pena de 17 a\u00f1os de c\u00e1rcel por un delito de estragos terroristas en grado de consumaci\u00f3n por...", "date": "1645570214", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645570214", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-22/audiencia-nacional-etarra-sorzabal/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3627638}, {"title": "Los esc\u00e1ndalos de las farmac\u00e9uticas a trav\u00e9s del cine", "content": "Corr\u00eda el a\u00f1o 1937 y una empresa farmaceutica llamada Massengill Company acababa de desarrollar un nuevo f\u00e1rmaco al que llamaron Elixir de Sulfanilamida que serv\u00eda para solucionar el catarro y el dolor de garganta. Su sabor a frambuesa era para hacer agradable la ingesta en ni\u00f1os peque\u00f1os y beb\u00e9s. La compa\u00f1\u00eda envi\u00f3 633 pedidos por todo el pa\u00eds y en menos de un mes ya hab\u00eda cosechado m\u00e1s de 100 vidas. Y es que result\u00f3 que para hacer la mezcla usaron anticongelante.", "date": "1645612502", "karma": "1516.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645570263", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2MPulkBalE4", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3627639}, {"title": "Teodoro Garc\u00eda Egea: &quot;No vi ningun carnet del PP en la manifestacion de Genova&quot;", "content": "Teodoro Garc\u00eda Egea en el Objetivo de LaSexta acaba de decir que la manifestacion en la sede del PP no era por afiliados (o votantes) del Partido Popular. Pero entonces, quienes eran?", "date": "1645570552", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645570552", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2JQOFBt4wSE", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3627640}, {"title": "El campo exigir\u00e1 un plan de choque contra la sequ\u00eda en la manifestaci\u00f3n del 20 de marzo en Madrid", "content": "En concreto, agricultores y ganaderos exigir\u00e1n un Plan de Choque para atajar una situaci\u00f3n que empieza a tornarse en cr\u00edtica y que, apuntan, provocar\u00e1 p\u00e9rdidas por \u00abcientos de millones de euros\u00bb. La escasez de lluvias se abre paso en la larga lista de problemas que azotan al sector primario que va desde los precios en origen pasando por la aplicaci\u00f3n de la nueva PAC (Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan) o la fuerte inflaci\u00f3n sobre los insumos. La soluci\u00f3n, apuntan, deber\u00e1 venir de la recuperaci\u00f3n de la inversi\u00f3n en infraestructuras de regulaci\u00f3n del agua.", "date": "1645570653", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645570653", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-campo-exigira-plan-choque-contra-sequia-manifestacion-20-marzo-madrid-202202221843_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627641}, {"title": "", "content": "", "date": "1645571361", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645571361", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627642}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 2", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645571420", "karma": "-57.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645571420", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3627643}, {"title": "La agresi\u00f3n israel\u00ed a un palestino con s\u00edndrome de Down desata la indignaci\u00f3n [EN]", "content": "Un v\u00eddeo que muestra a las fuerzas israel\u00edes maltratando a un palestino con s\u00edndrome de Down el lunes en el barrio ocupado de Sheikh Jarrah de Jerusal\u00e9n Este ha provocado la indignaci\u00f3n. En las im\u00e1genes, que han circulado ampliamente por Internet, los agentes israel\u00edes agarran por la fuerza a Muhammad al-Ajlouni en un intento de arrestarlo durante una manifestaci\u00f3n frente a la casa de la familia Salem, que se enfrenta a una inminente expulsi\u00f3n por orden judicial para dejar paso a los colonos israel\u00edes.", "date": "1645573819", "karma": "4186.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645571533", "url": "https://www.middleeasteye.net/news/israel-palestine-sheikh-jarrah-down-syndrome-assault-outrage", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3627644}, {"title": "El Cabildo usa buzos para reparar la aver\u00eda de una v\u00e1lvula en Ayagaures", "content": "El Consejo Insular de Aguas (CIA) ha tenido que contratar a una empresa de buzos para subsanar la rotura de una v\u00e1lvula de seguridad de una de las tomas de agua de la presa de Ayagaures que no se puede solucionar desde la parte exterior del muro. La seguridad de los trabajadores impide arreglar desde el exterior del muro la aver\u00eda debido a la presi\u00f3n que ejerce el agua que se escapa. De ah\u00ed la necesidad de los buzos, que fueron contratados durante el fin de semana y empezaron a trabajar ayer lunes.", "date": "1645571561", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645571561", "url": "https://www.canarias7.es/canarias/gran-canaria/cabildo-recurre-buzos-20220222205902-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627645}, {"title": "\u00bfAlguien modera a los moderadores? (\u00bfAlguien administra a los &quot;#admin&quot;?)", "content": "<p>Es realmente penoso, que en mi despedida, no pueda responder a las pocas personas que quisiesen hacerlo (despedirse) ...no entiendo bien la inquina que se ha forjado hacia mi; nunca (creo no equivocarme) he insultado a nadie que no me haya faltado al respeto y a&uacute;n as&iacute;, siempre he procurado que fuera el &uacute;ltimo recurso.&nbsp;</p><p>Solo he sido alguien desencantado con la izquierda actual, pidiendo la autocr&iacute;tica y rigor que un d&iacute;a tuvo el electorado de izquierdas.</p><p>Lo que m&aacute;s me duele es haber perdido la oportunidad de debatir con gente inteligente de todo pelaje pol&iacute;tico aunque de eso hace mucho tiempo: ya no se si son bots o tikismikis profesionales pero es ya casi imposible mantener un debate cuando hay \"gente\" que no quiere que lo tengas.</p><p>El que quiera leer mis comentarios y valorar si el trato que se me ha dado es el tratamiento correcto.</p><p>No ha sido un placer.</p>", "date": "1645571471", "karma": "-28.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645571471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627647}, {"title": "La Polic\u00eda de \u00c1msterdam pone fin a la toma de rehenes en una tienda de Apple", "content": "La polic\u00eda escuchar\u00e1 el testimonio de las v\u00edctimas, a las que los agentes han recogido tras su liberaci\u00f3n para trasladarlas a una comisar\u00eda y prestar declaraci\u00f3n", "date": "1645571480", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645571480", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-22/toma-rehenes-robo-mano-armada-apple-amsterdam_3380309/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627648}, {"title": "", "content": "", "date": "1645571692", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645571692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627650}, {"title": "El Ministerio convocar\u00e1 la Mesa de la Sequ\u00eda \u201cpara analizar la situaci\u00f3n con el sector y las comunidades aut\u00f3nomas\u201d", "content": "Planas ha mencionado que Espa\u00f1a solicitar\u00e1 el aumento del porcentaje del anticipo de los pagos directos de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC) del a\u00f1o 2022, la introducci\u00f3n de excepciones en la pr\u00e1ctica de diversificaci\u00f3n de cultivos, la posibilidad de que las comunidades aut\u00f3nomas puedan conceder ayudas a los productores m\u00e1s afectados, a trav\u00e9s de los fondos para el desarrollo rural, o activar, si fuera necesario, algunas de las medidas previstas en la Organizaci\u00f3n Com\u00fan de los Mercados Agrarios (OCMA). | Relacionada: http://menea.me/25r3k", "date": "1645572196", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645572196", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/agroalimentaria/ministerio-convocara-mesa-sequia-analizar-situacion-sector-comunidades-autonomas_1_8769873.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627653}, {"title": "Ayer: Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso en su perfil de Linkedin aparece como jefe comercial de Artesolar.  Hoy: Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso borra su perfil de Linkedin", "content": "Artesolar lleva adjudicados al menos 18 contratos desde que su hermana es Presidenta de la Comunidad de Madrid.", "date": "1645573503", "karma": "5278.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645572219", "url": "https://twitter.com/AleJacintoUrang/status/1496222710099292165", "clicks": 0, "votes": "331", "status": "published", "id": 3627654}, {"title": "11/11/ 2020. El Gobierno de Ayuso adjudica contratos por 70.500 euros sin concurso ni publicidad a una empresa para la que trabaja el hermano de la presidenta", "content": "La Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid adjudic\u00f3 desde septiembre de 2019 hasta marzo de 2020 contratos a dedo por valor de 70.503,41 euros a una empresa para la que trabaja Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, el hermano de la presidenta regional. Son adjudicaciones sin concurso ni publicidad \u2013los conocidos como 'contratos menores'\u2013, una alternativa que tienen las administraciones para afrontar necesidades urgentes y que no pueden exceder los 15.000 euros (m\u00e1s IVA) en el caso de servicios o suministros.", "date": "1645574245", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645574245", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/gobierno-ayuso-adjudica-contratos-70-500-euros-concurso-publicidad-empresa-trabaja-hermano-presidenta_1_6405676.amp.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627656}, {"title": "", "content": "", "date": "1645574251", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645574251", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627657}, {"title": "Los patinetes el\u00e9ctricos de hoy ser\u00e1n ilegales en 2027", "content": "Quien tenga hoy un patinete el\u00e9ctrico no podr\u00e1 usarlo en la calle a partir de 2027. Esta fecha de caducidad \u2013que afecta igual a los monociclos el\u00e9ctricos o a los \u2018segway\u2019\u2013 la establece el manual t\u00e9cnico que acaba de publicarse en el Bolet\u00edn Oficial del Estado, que marca los requisitos que deber\u00e1n cumplir por ley los veh\u00edculos de movilidad personal (VMP). A partir del 22 de enero de 2024, solo podr\u00e1n comercializarse aquellos veh\u00edculos que hayan sido certificados para su uso conforme a este manual (que afecta al sistema de frenos...)", "date": "1645606502", "karma": "1675.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645574459", "url": "https://motor.elpais.com/actualidad/los-patinetes-electricos-de-hoy-seran-ilegales-en-2027/", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3627658}, {"title": "Por qu\u00e9 esta crisis es tambi\u00e9n una oportunidad para el PP", "content": "Los acontecimientos de los \u00faltimos d\u00edas para el Partido Popular (en la oposici\u00f3n en el Congreso de los Diputados de Espa\u00f1a y gobernando en la Comunidad y el Ayuntamiento de Madrid) conforman un curso avanzado de antropolog\u00eda de las organizaciones. Por eso, me ha dado por recuperar la lectura de uno de los cl\u00e1sicos de las ciencias sociales del siglo XX: Albert O. Hirschman. Su obra Exit, Voice and Loyalty, publicado en 1970, investiga c\u00f3mo reaccionamos ante el deterioro de los bienes y servicios en el mercado.", "date": "1645575006", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645575006", "url": "https://theconversation.com/por-que-esta-crisis-es-tambien-una-oportunidad-para-el-pp-177691", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627659}, {"title": "Los precios de la energ\u00eda empiezan a incrementarse debido a la crisis de Ucrania", "content": "Los futuros del gas holand\u00e9s, un referente europeo, sub\u00edan un 8,4% a 78,63 euros el megavatio-hora a las 14:26 horas.  en Amsterdam.  El crudo Brent salt\u00f3 a un m\u00e1ximo de 99,50 d\u00f3lares el barril, antes de caer a 97,58 d\u00f3lares.  La energ\u00eda alemana para el pr\u00f3ximo a\u00f1o aument\u00f3 hasta un 6,6% y el carb\u00f3n europeo aument\u00f3 un 7,9%.", "date": "1645576253", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645576253", "url": "https://worldoil.com/news/2022/2/22/energy-prices-surge-on-ukraine-crisis-with-oil-closing-in-on-100/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627660}, {"title": "", "content": "", "date": "1645577279", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645577279", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627661}, {"title": "Llega a Canad\u00e1 un sistema de cr\u00e9dito social [EN]", "content": "Aunque la orden de emergencia s\u00f3lo autoriza la congelaci\u00f3n de activos durante 30 d\u00edas, los bancos y las instituciones financieras ser\u00e1n cautelosos a la hora de reanudar sus relaciones comerciales con cualquier &quot;persona designada&quot;, o con cualquiera que piensen que podr\u00eda serlo en el futuro. Confiando en que estas empresas privadas har\u00e1n el trabajo sucio por ellos, es probable que el gobierno d\u00e9 marcha atr\u00e1s, pero el efecto de enfriamiento de la disidencia pol\u00edtica se mantendr\u00e1. Es una versi\u00f3n occidental del sistema de cr\u00e9dito social de China.", "date": "1645580675", "karma": "43.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645580675", "url": "https://bariweiss.substack.com/p/a-social-credit-system-arrives-in?r=p82ck", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627662}, {"title": "Todos los frentes de la nueva Guerra Fr\u00eda, explicados en tres mapas", "content": "El viejo Tel\u00f3n de Acero vuelve a levantarse en el mundo. Tras el reseteo global que supuso la Segunda Guerra Mundial se gener\u00f3 un sistema de equilibrio nuclear que enfrent\u00f3 al imperio sovi\u00e9tico con Estados Unidos, aunque lo hicieran en conflictos del tercer mundo y de forma siempre indirecta.  Hoy irrumpe China como potencia econ\u00f3mica y militar para cuestionar la supremac\u00eda de Washington y ocupar los espacios de la antigua URSS, mientras Rusia se resiste a perder su lugar en la Historia y la Uni\u00f3n Europea asiste a la funci\u00f3n como  secundario", "date": "1645582048", "karma": "-18.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645582048", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/23/62154008fdddffcd6f8b45d0.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627663}, {"title": "Part\u00edculas micropl\u00e1sticas detectadas en ra\u00edces de abedules [eng]", "content": "&quot;Los abedules se han utilizado para reparar la tierra contaminada al secuestrar y almacenar contaminantes industriales en sus tejidos, lo que posteriormente permite la colonizaci\u00f3n de comunidades microbianas que descomponen los hidrocarburos poliarom\u00e1ticos y los metales pesados&quot;", "date": "1645582595", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645582595", "url": "http://www.sci-news.com/biology/birch-tree-microplastic-10574.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627664}, {"title": "", "content": "", "date": "1645583564", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645583564", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627665}, {"title": "", "content": "", "date": "1645583631", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645583631", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627666}, {"title": "Una \u201ccadena humana\u201d que desafi\u00f3 al comunismo", "content": "El 23 de agosto del a\u00f1o 1989 (unos meses antes de la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn) los pueblos del B\u00e1ltico sovi\u00e9tico completaron una de las haza\u00f1as m\u00e1s notorias de la historia: formaron una cadena humana de unos 2 millones de personas. El objetivo era poner fin a la escasez y a la represi\u00f3n causadas por la ocupaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "date": "1645583787", "karma": "-30.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645583787", "url": "https://www.larazon.es/cultura/historia/20211013/uqsxcdpdljg4bdstyjyztzv3uu.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3627667}, {"title": "La inteligencia artificial DeepMind descubre una llave fundamental para la fusi\u00f3n nuclear", "content": "Investigadores del Centro Suizo del Plasma (SPC) han echado mano de Deepmind, el brazo de inteligencia artificial de Alphabet, due\u00f1a de Google, para desentra\u00f1ar una de las claves que nos faltan por resolver para dominar la fusi\u00f3n nuclear: el control del flujo de plasma dentro del reactor.", "date": "1645700704", "karma": "1386.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645585408", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-17/inesperado-ayuda-controlar-fusion-nuclear_3377307/", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3627668}, {"title": "Joven sufri\u00f3 la amputaci\u00f3n de sus piernas tras ingerir comida trasnochada", "content": "Le ocurri\u00f3 a un hombre de 19 a\u00f1os de edad que ingres\u00f3 a la unidad de cuidados intensivos pedi\u00e1tricos tras haber presentado un \u2018shock\u2019 s\u00e9ptico, insuficiencia multiorg\u00e1nica y erupci\u00f3n cut\u00e1nea. Los hechos ocurrieron en el estado de Massachusetts y, de acuerdo con lo publicado The New England Journal of Medicine, todo se habr\u00eda originado por comer un plato de pasta y pollo en mal estado. Como consecuencia, sufri\u00f3 la amputaci\u00f3n de algunos dedos de las manos as\u00ed como la de sus dos piernas a la altura de las rodillas.", "date": "1645585778", "karma": "28.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645585778", "url": "https://www.pulzo.com/virales/comer-alimentos-trasnochados-joven-sufrio-amputacion-sus-piernas-PP1216488", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627669}, {"title": "&quot;Nos superaron&quot;: estas urracas aprendieron a quitarse entre ellas los dispositivos de rastreo de los cient\u00edficos", "content": "Cient\u00edficos australianos pensaron que hab\u00edan desarrollado un nuevo e innovador dispositivo de rastreo para monitorizar a las urracas, pero estas astutas aves ten\u00edan otros planes.\n\nUna nueva investigaci\u00f3n publicada en Australian Field Ornithology describe un experimento que no sali\u00f3 seg\u00fan lo planeado. Colocaron a un peque\u00f1o grupo de urracas australianas (Cracticus tibicen) dispositivos de rastreo similares a arneses, pero estas decidieron unilateralmente no participar en el estudio. Los cient\u00edficos observaron c\u00f3mo los p\u00e1jaros se ayudaban (...)", "date": "1645602309", "karma": "1938.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645587143", "url": "https://es.gizmodo.com/nos-superaron-estas-urracas-aprendieron-a-quitarse-e-1848579531", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3627670}, {"title": "Sri Lanka devuelve m\u00e1s de 260 contenedores de basura ilegal al Reino Unido", "content": "Sri Lanka envi\u00f3 este lunes el \u00faltimo cargamento de un total de 263 contenedores de basura de vuelta al Reino Unido, despu\u00e9s de que las autoridades descubrieran toneladas de basura tra\u00eddas a la naci\u00f3n isle\u00f1a de forma ilegal entre 2017 y 2019.", "date": "1645602913", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645588980", "url": "https://www.efeverde.com/noticias/basura-ilegal-sri-lanka-reino-unido/", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3627671}, {"title": "\u201cEsto es rid\u00edculo\u201d: Usuario realiz\u00f3 experimento con su cuenta en Tinder y se llen\u00f3 de \u201cmatches\u201d", "content": "Seg\u00fan relata en Reddit el usuario aggie_baggie, a modo de experimento, decidi\u00f3 mentir sobre su estatura.", "date": "1645589247", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645589247", "url": "https://www.fayerwayer.com/internet/2022/02/22/esto-es-ridiculo-usuario-realizo-experimento-con-su-cuenta-en-tinder-y-se-lleno-de-matches/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627672}, {"title": "Las paradojas de Sat\u00e1n", "content": "<p>AQUEL CUYA&nbsp;MIRADA petrifica</p><p>y hace que abandonemos la esperanza,</p><p>aquel que no es amado ni es capaz</p><p>de amar a nadie, el ogro de los cuentos,</p><p>el cient&iacute;fico loco que pretende</p><p>someter al planeta a su capricho,</p><p>el c&oacute;mitre feroz de la galera</p><p>otomana, el psic&oacute;pata, el azote</p><p>de Dios, el enemigo de los cielos,</p><p>el mal en su cenit, el horror puro,</p><p>es, adem&aacute;s - y no lo olvides nunca -,</p><p>el emblema del individualismo</p><p>y el paradigma de la libertad.</p><p>Con esas paradojas deber&iacute;a</p><p>uno arar, si desea</p><p>que el &aacute;rbol de la vida d&eacute; sus frutos.</p><p><strong><em>Luis Alberto de Cuenca</em></strong></p>", "date": "1645589523", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645589523", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627673}, {"title": "Detallitos", "content": "Vi\u00f1eta de eldiario.es sobre la corrupci\u00f3n y la ca\u00edda de Casado.", "date": "1645590789", "karma": "47.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645590789", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/detallitos_131_8772510.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627674}, {"title": "La periodista Victoria Maso hace historia al presentar as\u00ed el informativo por primera vez: &quot;Puede parecer poca cosa, pero ha costado&quot;", "content": "Con el hashtag &quot;Contra la tiran\u00eda del tac\u00f3n alto&quot;, la periodista Victoria Maso ha celebrado en redes sociales lo que para ella ha sido una victoria, presentar un espacio informativo con zapato plano. &quot;Puede parecer poca cosa, pero ha costado&quot;.", "date": "1645593181", "karma": "19.00", "negatives": "61", "sent_date": "1645593181", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/presentar-un-informativo-sin-tacones-puede-parecer-poca-cosa-pero-ha-costado/", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "queued", "id": 3627676}, {"title": "Credit Suisse, el banco de los esp\u00edas favoritos de la CIA", "content": "Los datos filtrados de Credit Suisse revelan que 15 figuras del mundo de la inteligencia de una docena de pa\u00edses, adem\u00e1s de sus familiares, tuvieron cuentas en el banco suizo. Entre ellos se encuentran funcionarios vinculados a casos de corrupci\u00f3n y tortura en los que se apoyaron Estados Unidos y sus aliados durante la llamada \u201cguerra global contra el terrorismo\u201d", "date": "1645593151", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645593151", "url": "https://www.infolibre.es/politica/credit-suisse-banco-espias-favoritos-cia_1_1220118.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627677}, {"title": "\u201cNos interesa la eterna juventud, no la inmortalidad. Y juventud significa vigor sexual\u201d", "content": "Juan Luis Arsuaga y Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s, el paleont\u00f3logo y el novelista publican esta semana \u2018La muerte explicada por un sapiens a un neandertal\u2019. Adelanto de dos cap\u00edtulos en los que se habla de animales casi eternos, de comida picante, Borges y la Viagra. Borges sobre la inmortalidad: \u201cSer inmortal es balad\u00ed; menos el hombre, todas las criaturas lo son, pues ignoran la muerte; lo divino, lo terrible, lo incomprensible, es saberse inmortal\u201d.", "date": "1645594652", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645594652", "url": "https://elpais.com/babelia/2022-02-21/juan-luis-arsuaga-a-juan-jose-millas-nos-interesa-la-eterna-juventud-no-la-inmortalidad-y-juventud-significa-vigor-sexual.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627678}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional recupera 12.000 piezas hist\u00f3ricas que abarcan m\u00e1s de 100.000 a\u00f1os de historia de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica", "content": "Las piezas pertenecen a un arco cronol\u00f3gico que abarca m\u00e1s de 100.000 a\u00f1os de Historia de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y, entre los objetos, se encuentran pizarras visigodas, f\u00edbulas, restos de cer\u00e1micas, piezas de instrumental m\u00e9dico de cultura romana, miles de monedas de diferentes \u00e9pocas y culturas, piezas de industria l\u00edtica, hojas de armas romanas y un revolver hist\u00f3rico.", "date": "1645594736", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645594736", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960888/0/policia-nacional-12000-piezas-historias-peninsula-iberica/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627679}, {"title": "La Iglesia se da doce meses de plazo como m\u00e1ximo para auditar 60 a\u00f1os de abusos", "content": "El despacho Cremades &amp; Calvo Sotelo considera que un a\u00f1o, que contrasta con las investigaciones de entre 2,5 y 10 a\u00f1os en otras grandes iglesias, es &quot;un tiempo prudencial para tener una imagen fiel&quot;. Se trata de un plazo &quot;m\u00e1ximo&quot;, seg\u00fan la CEE, que es menor al de las investigaciones de las grandes iglesias que ya han movido ficha. Javier Cremades, el abogado miembro del Opus Dei que preside Cremades &amp; Calvo Sotelo, afirm\u00f3 que 12 meses es &quot;un tiempo prudencial para tener una imagen fiel&quot; de lo ocurrido...", "date": "1645595534", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645595534", "url": "https://www.infolibre.es/politica/iglesia-sacudirse-presion-auditoria-ano-coste_1_1220095.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627680}, {"title": "De un fascismo rampante en el agrocant\u00f3n murciano", "content": "El asalto violento al pleno de Lorca se enmarca en una generalizaci\u00f3n de un estilo que hace mucho tiempo ha inundado, con marea creciente, el agro murciano: la intimidaci\u00f3n y la amenaza con que se acompa\u00f1a a la violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de leyes y normativas tratando de encubrirlas.", "date": "1645595845", "karma": "56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645595845", "url": "https://www.elsaltodiario.com/region-murcia/extrema-derecha-vox-pp-fascismo-rampante-agrocanton-murciano", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3627682}, {"title": "M\u00e1s de 100 espacios naturales del Patrimonio Mundial en peligro", "content": "Un nuevo estudio advierte que m\u00e1s de 100 espacios naturales del Patrimonio Mundial est\u00e1n siendo da\u00f1ados gravemente por la invasi\u00f3n de las actividades humanas. Rio Pl\u00e1tano, Honduras. Con una abundante y variada flora y fauna, situada en la cuenca del R\u00edo Pl\u00e1tano, la reserva son los restos de la que anta\u00f1o fuera una extensa selva tropical en Centroam\u00e9rica. En su paisaje monta\u00f1oso que desciende hasta la costa caribe\u00f1a, m\u00e1s de 2.000 ind\u00edgenas han conservado su estilo de vida tradicional.", "date": "1645597393", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645597393", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/naturaleza/actualidad/mas-100-espacios-naturales-del-patrimonio-mundial-peligro_11107", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627687}, {"title": "Cu\u00e1les son los 9 l\u00edmites que mantienen a la Tierra en equilibrio (y qu\u00e9 riesgos corremos por haber pasado 4)", "content": "Hace unos 11.000 a\u00f1os sucedi\u00f3 algo in\u00e9dito en los \u00faltimos 100.000 a\u00f1os de historia de la Tierra: el clima del planeta se volvi\u00f3 estable. Esta era geol\u00f3gica con temperaturas predecibles fue bautizada como Holoceno y le permiti\u00f3 a la humanidad desarrollar la agricultura, domesticar animales y b\u00e1sicamente crear el mundo moderno actual. Sin embargo, en ese proceso tambi\u00e9n extinguimos especies y da\u00f1amos ecosistemas, contaminamos el aire, el agua y el suelo, y desatamos la crisis del cambio clim\u00e1tico. En otras palabras, forzamos el ingreso al Antr", "date": "1645703153", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645597546", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-58954923", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3627688}, {"title": "Por qu\u00e9 la leche entera es blanca y la leche descremada es azul", "content": "La respuesta corta es que la leche es blanca porque refleja todas las longitudes de onda de la luz visible. La mezcla de colores reflejados produce luz blanca. La raz\u00f3n de esto se debe a la composici\u00f3n qu\u00edmica de la leche y al tama\u00f1o de las part\u00edculas que contiene.  La leche tiene aproximadamente un 87% de agua y un 13% de s\u00f3lidos. Contiene varias mol\u00e9culas que no absorben el color, incluida la prote\u00edna case\u00edna, los complejos de calcio y las grasas. Aunque hay compuestos coloreados en la leche, no est\u00e1n presentes en", "date": "1645638323", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645598120", "url": "https://www.greelane.com/es/ciencia-tecnolog\u00eda-matem\u00e1ticas/ciencia/why-milk-is-white-606172/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3627691}, {"title": "Fragmento - &quot;Informe de minor\u00edas&quot;", "content": "<p>&ldquo;El af&aacute;n de salvar a la humanidad es casi siempre una fachada falsa del af&aacute;n de gobernar.&rdquo;</p><p> Henry-Louis Mencken, &ldquo;Informe de minor&iacute;as&rdquo; (1956)</p><p><a href=\"https://quoteinvestigator.com/2011/04/06/rule-humanity/\">Fuente</a></p>", "date": "1645633222", "karma": "128.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645598724", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3627692}, {"title": "Nueve castillos de Espa\u00f1a en ruinas", "content": "El paso del tiempo de alguno de los castillos de Espa\u00f1a ha llevado a estas fortalezas m\u00e1s ic\u00f3nicas a la ruina progresiva. El estado de abandono de muchos de ellos ha provocado que, ahora, se encuentren pr\u00e1cticamente derruidos. Retroceder en el tiempo e imaginar esa \u00e9poca es, sin duda, un ejercicio que ayudar\u00e1 a conocer el porqu\u00e9 de estas onces magnas construcciones. Recuperar en nuestro imaginario aquella imperiosa apariencia que ten\u00edan en la Espa\u00f1a medieval es un buen homenaje a un icono de nuestra Historia.  El Castillo de Davalillo, cerca de", "date": "1645692021", "karma": "533.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645600009", "url": "https://espanafascinante.com/lugares/imponentes-castillos-de-espana-en-ruinas-un-pasado-en-escombros/", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3627693}, {"title": "El precedente Kosovo muestra la hipocres\u00eda de Europa y Estados Unidos con el Donb\u00e1s", "content": "En 2008 reconocieron la declaraci\u00f3n unilateral de independencia de los kosovares, mientras que ahora se niegan a la autodeterminaci\u00f3n de Donetsk y Lugansk.. En las \u00faltimas d\u00e9cadas ha habido otros ejemplos de territorios que deciden proclamar su independencia unilateral, igual que hizo el Donb\u00e1s en 2014 y la reacci\u00f3n de los actores implicados ha sido muy diferente. El caso m\u00e1s paradigm\u00e1tico es el de Kosovo, un estado soberano hoy en d\u00eda reconocido por Estados Unidos y numerosas naciones europeas. Pero no por Rusia. Ni por Espa\u00f1a.", "date": "1645617903", "karma": "2415.00", "negatives": "35", "sent_date": "1645600141", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/precedente-kosovo-hipocresia-europa-estados-unidos-donbas-131155620.html", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3627694}, {"title": "El ruido, un asesino escandaloso en las ciudades", "content": "Los sonidos no deseados, prolongados y de alto nivel procedentes del tr\u00e1fico rodado, el ferrocarril o las actividades de ocio perjudican la salud y el bienestar de los ciudadanos, que padecen molestias cr\u00f3nicas y alteraciones del sue\u00f1o. Asimismo, los animales que habitan los entornos urbanos, como aves, ranas e insectos, tambi\u00e9n sufren el ruido que afecta a la comunicaci\u00f3n ac\u00fastica de la que la que dependen para sobrevivir.", "date": "1645600401", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645600401", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43727/el-ruido-un-asesino-escandaloso-en-las-ciudades", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627695}, {"title": "El PP de Salamanca arremete contra el fiscal del caso de financiaci\u00f3n ilegal y se opone a la denuncia ante el Tribunal de Cuentas", "content": "En su recurso de reposici\u00f3n, el Partido Popular no solo insiste en que los pagos de altos cargos no eran donaciones finalistas sino el pago de una deuda a terceros, adem\u00e1s arremete duramente contra el fiscal al que atribuye dudosas intenciones. Todo esto apenas dos meses despu\u00e9s de que Ma\u00f1ueco asegurase que se iba a &quot;colaborar&quot; con la justicia en el caso de presunta financiaci\u00f3n ilegal.", "date": "1645600639", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645600639", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/tribunales/pp-salamanca-arremete-fiscal-caso-financiacion-ilegal-opone-denuncia-tribunal-cuentas_1_8772408.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3627696}, {"title": "Revelan la importancia de los campos de presi\u00f3n bajo el agua para permitir que los peces naden", "content": "En un nuevo estudio investigadores demostraron que los peces, a trav\u00e9s del control preciso de las fluctuaciones corporales, generan parejas de v\u00f3rtices m\u00f3viles de regiones de alta y baja presi\u00f3n que les permiten nadar. Los hallazgos sientan las bases para el dise\u00f1o de estructuras flexibles para una h\u00e9lice bi\u00f3nica submarina de alto rendimiento.", "date": "1645600717", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645600717", "url": "https://www.vistaalmar.es/ciencia-tecnologia/biologia/10797-revelan-importancia-campos-de-presion-bajo-agua-permitir-peces-naden.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627697}, {"title": "Espa\u00f1a no progresa en la lucha contra la corrupci\u00f3n y baja un punto y dos puestos en el ranking del \u00cdndice de Percepci\u00f3n de la Corrupci\u00f3n 2021", "content": "La calificaci\u00f3n de Espa\u00f1a en el \u00cdndice de Percepci\u00f3n de la Corrupci\u00f3n (IPC) 2021, que publica hoy Transparency International, ha supuesto la bajada de un punto en relaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado, obteniendo en esta ocasi\u00f3n un 61/100. https://transparencia.org.es/wp-content/uploads/2022/01/2022_01_20_PRESENTACION-IPC2021_DATOS-GENERALES_ESPAN%CC%83A_DMG2.pdf", "date": "1645601153", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645601153", "url": "https://transparencia.org.es/espana-no-progresa-en-la-lucha-contra-la-corrupcion-y-baja-un-punto-y-dos-puestos-en-el-ranking-del-indice-de-percepcion-de-la-corrupcion-2021/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3627698}, {"title": "Caballos salvajes que viven en la Pen\u00ednsula desde la Prehistoria", "content": "El caballo losino debe su nombre al Valle de Losa, en el norte de Burgos, donde habita desde que el hombre prehist\u00f3rico dorm\u00eda en cuevas y cazaba por esas tierras. En la cueva de Ojo Guare\u00f1a, en la Merindad de Sotoscueva, las pinturas rupestres de entre 40.000 y 9.000 a\u00f1os antes de Cristo muestran caballos peque\u00f1os que bien podr\u00edan ser de la raza losina.", "date": "1645601244", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645601244", "url": "https://elasombrario.publico.es/caballos-salvajes-que-viven-en-la-peninsula-desde-la-prehistoria/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627699}, {"title": "Los diagramas de Feynmann, elevados a obra de arte en un sat\u00e9lite", "content": "La pr\u00f3xima misi\u00f3n PACE-1 de la NASA, que se dedicar\u00e1 a probar cargas \u00fatiles para cubeSats, incluir\u00e1 una exposici\u00f3n de arte orbital en su fuselaje. Concretamente, un grupo de artistas plasmar\u00e1 representaciones estilizadas de diagramas de Feynman, grabadas con l\u00e1ser en el casco de emisividad exterior del sat\u00e9lite", "date": "1645601403", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645601403", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-diagramas-feinmann-elevados-obra-arte-satelite-20220222124057.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627700}, {"title": "Las traiciones de los dirigentes aupados por Casado que lo dejaron solo", "content": "Cuca Gamarra, Javier Maroto, Pablo Hisp\u00e1n, Fran Herv\u00edas, Ana Pastor o Adolfo Su\u00e1rez Illana, que lograron cargos de responsabilidad gracias a la confianza del hasta ahora l\u00edder del PP, presionan ahora para sustituirle.", "date": "1645601573", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645601573", "url": "https://www.eldiario.es/politica/traiciones-dirigentes-aupados-casado-le-dejaron_1_8771497.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3627701}, {"title": "El PP humilla a Casado para coronar a Feij\u00f3o", "content": "Este golpe palaciego contra Casado no llega porque el l\u00edder del partido est\u00e9 incumpliendo desde hace tres a\u00f1os la Constituci\u00f3n, con su bloqueo a la renovaci\u00f3n del Poder Judicial. Tampoco por ese comportamiento antipatri\u00f3tico con el que Casado ha intentado boicotear la llegada a Espa\u00f1a de los fondos europeos. Ni por su m\u00e1ster regalado. Ni por las enormes dudas sobre sus t\u00edtulos acad\u00e9micos. Todo eso el PP se lo perdon\u00f3. Este golpe palaciego tiene otro fondo y otra \u00faltima causa que ha desencadenado este final: la ruptura de la <i>omert\u00e1</i>.", "date": "1645603519", "karma": "3583.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645601738", "url": "https://www.eldiario.es/escolar/pp-humilla-casado-coronar-feijoo_132_8772638.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3627702}, {"title": "", "content": "", "date": "1645601860", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645601860", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627703}, {"title": "Google est\u00e1 probando una nueva p\u00e1gina de inicio sospechosamente parecida a Bing y Yahoo!", "content": "Desde su lanzamiento en 1998, la p\u00e1gina de inicio del buscador de Google ha conservado su interfaz limpia y minimalista, incluyendo los famosos Doodles. Sin embargo, esto podr\u00eda estar a punto de cambiar, ya que los de Mountain View est\u00e1n probando un nuevo dise\u00f1o, que incluye informaci\u00f3n como noticias, el estado del tiempo y m\u00e1s", "date": "1645602025", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645602025", "url": "https://www.xataka.com/servicios/google-esta-probando-nueva-pagina-inicio-sospechosamente-parecida-a-bing-yahoo?fbclid=IwAR01FTbzvpzGShqfyYHER257zntXKHsD6fMx7T8EKZFJ58oIIydynNvqI6U", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627704}, {"title": "\u201cJackie Brown\u201d, de Tarantino, cumple 25 a\u00f1os", "content": "Tres a\u00f1os despu\u00e9s de \u201cPulp Fiction\u201d, cuando Quentin Tarantino hab\u00eda roto cualquier estad\u00edstica sobre el \u201cnuevo cine negro de los noventa\u201d a trav\u00e9s de la seminal \u201cReservoir Dogs\u201d, con \u201cJackie Brown\u201d quedaba a la espera de que sus esquemas, o se repitieran o se revolvieran de alguna otra forma. Todo el mundo estaba atento (unos hab\u00edan querido ser el \u201cse\u00f1or rosa\u201d, otros el \u201cse\u00f1or marr\u00f3n\u201d), y el estreno de un trabajo nuevo del director norteamericano era un acontecimiento, despu\u00e9s de que \u201cPulp Fiction\u201d hab\u00eda contagiado los gestos, bailes y di\u00e1logos", "date": "1645602040", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645602040", "url": "http://atrozconleche.com/2022/02/23/jackie-brown-de-tarantino-cumple-25-anos/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627705}, {"title": "La rebaja en la autopista del Huerna que el Principado plantea al Estado: alcanzar\u00eda hasta m\u00e1s del 50%", "content": "Descuentos de m\u00e1s del 50% para los turismos y del 40% para los veh\u00edculos pesados en la autopista del Huerna. Es la propuesta que este martes plante\u00f3 el consejero de Medio Rural y Cohesi\u00f3n Territorial, Alejandro Calvo, al secretario general de Infraestructuras del Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Xavier Fortes, con quien se ha reunido en Madrid.", "date": "1645602260", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645602260", "url": "https://www.lne.es/asturias/2022/02/22/rebaja-huerna-principado-plantea-alcanzaria-63039849.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627706}, {"title": "", "content": "", "date": "1645602246", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645602246", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627707}, {"title": "Una activista jud\u00eda de extrema derecha se sorprende al saber que sus padres biol\u00f3gicos son musulmanes", "content": "Una joven israel\u00ed, miembro activo del grupo de extrema derecha Lehava, describi\u00f3 su descubrimiento como un duro golpe a su identidad jud\u00eda.", "date": "1645602512", "karma": "82.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645602512", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420967-activista-judia-extrema-derecha-sorprende", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627708}, {"title": "Documentos de captura de guerra naval de siglos de antig\u00fcedad ahora en l\u00ednea (ENG)", "content": "Los documentos de siglos de antig\u00fcedad relacionados con la captura de barcos por parte de los brit\u00e1nicos est\u00e1n disponibles en l\u00ednea a partir de hoy, para el uso de investigadores internacionales...Pone a disposici\u00f3n en l\u00ednea documentos de procesos judiciales vinculados a aproximadamente 1.500 capturas de barcos entre 1793 y 1815.", "date": "1645602590", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645602590", "url": "https://uol.de/en/news/article/point-of-entry-into-past-centuries-5888", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627709}, {"title": "", "content": "", "date": "1645602562", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645602562", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627710}, {"title": "Florida aprueba proyecto de ley que impide hablar sobre identidad LGTBIQ+ en las aulas", "content": "La Casa Blanca condena la medida, denominada \u00abDon't say gay\u00bb (\u00abNo digas gay\u00bb), que prohibir\u00eda la discusi\u00f3n sobre orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero en los centros educativos del Estado.", "date": "1645602625", "karma": "66.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645602625", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/02/09/florida-aprueba-proyecto-ley-impide-hablar-sobre-identidad-lgtbiq-aulas/00031644390367999311771.htm", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627711}, {"title": "Casado en silencio y s\u00e1ndwiches del Rodilla: las nueve horas en que la direcci\u00f3n abandon\u00f3 al l\u00edder del PP", "content": "(...) Casado apenas tom\u00f3 la palabra en la reuni\u00f3n, seg\u00fan el relato de varios testigos, y las pocas veces que abri\u00f3 la boca fue para decir que estaban siendo injustos con \u00e9l y reivindicar que su intenci\u00f3n estos d\u00edas con sus intervenciones sobre el pol\u00e9mico contrato del hermano de Ayuso solo ha sido luchar por la honorabilidad del Partido Popular. El argumento no convenci\u00f3 a sus interlocutores. (...)", "date": "1645602661", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645602661", "url": "https://www.eldiario.es/politica/casado-silencio-sandwiches-rodilla-nueve-horas-direccion-abandono-lider-pp_1_8771718.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627712}, {"title": "Arrestan a presunto asesino de Ana Paula; lo fotografi\u00f3 antes de morir", "content": "Pedro \u201cN\u201d, a quien acusan de asesinar a Ana Paula Ruiz, fue arrestado en San Crist\u00f3bal de las Casas, seg\u00fan informa la Fiscal\u00eda de Chiapas. Durante el pasado fin de semana, Ana Paula, de 41 a\u00f1os, trat\u00f3 de impedir el robo de la motocicleta de su hijo, por lo que sac\u00f3 su celular para fotografiar al agresor, quien inmediatamente le dispar\u00f3.", "date": "1645602962", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645602962", "url": "http://tiempo.com.mx/noticia/arrestan_asesino_ana_paula_fotografio_antes_morir_febrero_2022/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627713}, {"title": "", "content": "", "date": "1645602958", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645602958", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627714}, {"title": "Agricultores reciben a Pedro S\u00e1nchez entre insultos y abucheos a su llegada a Don Benito", "content": "Agricultores reciben a Pedro S\u00e1nchez entre insultos y abucheos a su llegada a Don Benito    Varias docenas de agricultores han recibido en la tarde de este martes entre insultos y abucheos al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, a su llegada a la localidad pacense de Don Benito, donde se han vivido momentos de tensi\u00f3n con la Polic\u00eda Nacional.    Los agricultores y ganaderos, que esta ma\u00f1ana se han manifestado con una tractorada por la comarca de las Vegas Altas para reclamar medidas de apoyo ante la situaci\u00f3n que atraviesa el campo extreme", "date": "1645603042", "karma": "86.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645603042", "url": "https://www.europapress.es/extremadura/noticia-agricultores-reciben-pedro-sanchez-insultos-abucheos-llegada-don-benito-20220222193157.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627715}, {"title": "Madrid pagar\u00e1 dos millones a la sanidad privada para derivar pruebas diagn\u00f3sticas del Hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n", "content": "Madrid gastar\u00e1 cerca de dos millones de euros en derivar a la sanidad privada a pacientes del Gregorio Mara\u00f1\u00f3n que requieran de pruebas diagn\u00f3sticas. Y lo gastar\u00e1, seg\u00fan la propia memoria justificativa de la contrataci\u00f3n, porque se estima mejor gastar en &quot;medios ajenos&quot; que &quot;ampliar los medios personales y materiales&quot; del propio hospital. Las pruebas de digestivo costar\u00e1n 341.000 euros; se contratar\u00e1n resonancias magn\u00e9ticas por un coste de 1.406.088 euros; otros 243.000 euros en TACS; a lo que se suman otros 283.216 euros en mamograf\u00edas digital", "date": "1645603220", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645603220", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/23/madrid-pagara-dos-millones-a-la-sanidad-privada-para-derivar-pruebas-diagnosticas-del-hospital-gregorio-maranon/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627716}, {"title": "Esa cultura que es California", "content": "California es un sitio peculiar. Esto es aplicable, sin duda, a casi cualquier lugar de Estados Unidos, pero California es un sitio especialmente extra\u00f1o. Cuando pens\u00e9is en California, uno tiene que imaginarse no una regi\u00f3n, sino un pa\u00eds pr\u00e1cticamente igual de grande que la Espa\u00f1a peninsular (California es un poquito m\u00e1s peque\u00f1a - 404.000 km2 comparado con los 494.000 de la pen\u00ednsula) y tiene casi la misma poblaci\u00f3n (39,5 millones comparado con los 43 millones de la pen\u00ednsula). El clima es bastante parecido al de Espa\u00f1a en (...)", "date": "1645624502", "karma": "1256.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645603281", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/esa-cultura-que-es-california", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3627717}, {"title": "Hallado un palacio de la dinast\u00eda Jin bajo la villa ol\u00edmpica de los JJOO de Invierno de Pek\u00edn", "content": "En el curso de las obras de construcci\u00f3n de las instalaciones que han albergado los XXIV Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno, se ha descubierto una gigantesca residencia imperial repleta de maravillosas esculturas de jade. Los restos de cer\u00e1mica indican que el palacio fue construido durante la dinast\u00eda Jin (1115\u20131234), concretamente en los reinados de los emperadores Shizong (1123-1189) y Zhangzong (1189-1208).", "date": "1645603554", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645603554", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/hallado-palacio-dinastia-jin-bajo-villa-olimpica-jjoo-invierno-pekin_17731", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627719}, {"title": "Izal anuncia su disoluci\u00f3n", "content": "Despu\u00e9s de 12 a\u00f1os en los que han publicado cinco discos y han ofrecido cientos de conciertos, la banda Izal acaba de anunciar su disoluci\u00f3n. El grupo liderado por Mikel Izal ha publicado un comunicado en su cuenta de Instagram en el que, sin detallar cu\u00e1les son los motivos, explica que &quot;parar\u00e1 de forma indefinida&quot; tras el \u00faltimo concierto de su gira Hogar, previsto para el 29 de octubre en el WiZink Center de Madrid.", "date": "1645603501", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645603501", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/22/izal-anuncia-su-disolucion/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627720}, {"title": "Marlaska traslada a siete presos de ETA tras la pol\u00e9mica del informe de la Guardia Civil", "content": "Entre ellos figuran una integrante del comando Madrid que quiso volar la Torre Picasso y una implicada el asesinato del matrimonio Jim\u00e9nez Becerril. Todos ellos pasar\u00e1n a Pa\u00eds Vasco y Navarra.", "date": "1645603563", "karma": "-34.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645603563", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/marlaska-eta-guardia-civil.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3627721}, {"title": "Revienta una compuerta de la presa de Valencia do Sil, &quot;sin grandes consecuencias&quot; (GAL) actualizada", "content": "La presa del embalse de Santiago, en Valencia do Sil (Vilamart\u00edn de Valdeorras), sufri\u00f3 el revent\u00f3n de una de sus compuertas a las 21,30 horas de este martes, tal y como confirmaba anoche la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica Mi\u00f1o-Sil.Desde la Confederaci\u00f3n instaban a mantener el alarmismo a raya, a pesar de la espectacularidad del accidente. En principio &quot;no habr\u00e1 grandes consecuencias&quot;, seg\u00fan explicaron, ya que se trata de un embalse de peque\u00f1o tama\u00f1o y el agua que se encontraba embalsada est\u00e1 siendo recogida abajo por la presa de San Marti\u00f1o.", "date": "1645603616", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645603616", "url": "https://www.laregion.es/articulo/valdeorras/revienta-presa-valencia-do-sil-grandes-consecuencias/202202230026521108721.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627722}, {"title": "Cinco detenidos por hackeo y robo de 6 millones a una empresa de criptomonedas", "content": "La Guardia Civil ha detenido a cinco personas por hackear a una empresa de custodia de criptodivisas y robar seis millones de euros en criptomonedas de miles de inversores en el primer caso resuelto en Espa\u00f1a de estas caracter\u00edsticas y en una operaci\u00f3n desarrollada en las provincias de Tenerife, Bilbao y Barcelona.", "date": "1645603567", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645603567", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/cinco-detenidos-por-hackeo-y-robo-de-6-millones-a-una-empresa-criptomonedas/10004-4746103", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627723}, {"title": "", "content": "", "date": "1645603604", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645603604", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627724}, {"title": "'Alien': la serie ser\u00e1 una precuela ambientada a finales del siglo XXI y Fox promete que &quot;Noah Hawley ha hecho un trabajo tan incre\u00edble como con Fargo&quot;", "content": "La serie de televisi\u00f3n de 'Alien' sigue en producci\u00f3n, y aunque no se comenzar\u00e1 a rodar hasta el a\u00f1o que viene el presidente de FX John Landgraf ya ha dado m\u00e1s detalles sobre la ambientaci\u00f3n y promete que habr\u00e1 varias sorpresas. La compra de Fox por parte de Disney puso unos cuantos proyectos en el congelador, pero tambi\u00e9n permiti\u00f3 a la Casa del Rat\u00f3n meter mano a varias franquicias jugosas del estudio. Una de las elegidas fue 'Alien', ya que all\u00e1 por 2020 se anunci\u00f3 que hay una serie de televisi\u00f3n en desarrollo inspirada en la saga [...]", "date": "1645626903", "karma": "1352.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645603895", "url": "https://www.espinof.com/proyectos/alien-serie-sera-precuela-ambientada-a-finales-siglo-xxi-fox-promete-que-noah-hawley-ha-hecho-trabajo-increible-como-fargo", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3627727}, {"title": "Contraarmada, la expedici\u00f3n con la que los ingleses intentaron invadir Espa\u00f1a", "content": "La Empresa de Inglaterra, aquel plan de invasi\u00f3n concebido por Felipe II para ocupar el reino de Isabel I, derrocarla y sustituirla por un monarca cat\u00f3lico, fracas\u00f3 en 1588 por una serie de imponderables. Eso incit\u00f3 a los ingleses a acometer un contraataque contra Espa\u00f1a, suponiendo que \u00e9sta hab\u00eda quedado indefensa y marcando como objetivos rematar lo que quedaba de la Armada, apoderarse de Lisboa para subir al trono al prior de Crato y conquistar las Azores para tener una inmejorable base atl\u00e1ntica desde la que atacar a la (...)", "date": "1645603940", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645603940", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/contraarmada-la-expedicion-con-la-que-los-ingleses-intentaron-invadir-espana", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627728}, {"title": "Casado, entre aplausos en pie de su bancada: &quot;Entiendo la pol\u00edtica como respeto a los adversarios y entrega a los compa\u00f1eros&quot;", "content": "Sin apoyos, el presidente del PP, Pablo Casado, ha evitado por el momento su dimisi\u00f3n, pero ha cedido ante los barones, la mayor\u00eda de su c\u00fapula y los pesos pesados del grupo parlamentario que le ped\u00edan la convocatoria de un Congreso Extraordinario urgente y la ca\u00edda del secretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea, dos peticiones que finalmente se han producido.", "date": "1645604037", "karma": "16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645604037", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961141/0/directo-ultimas-noticias-crisis-pp-casado-ayuso-comite-direccion-genova/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627729}, {"title": "Cu\u00e1nta hipocres\u00eda en la bancada del PP, despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n de Pablo Casado", "content": "Cu\u00e1nta hipocres\u00eda en la bancada del PP, despu\u00e9s de la intervenci\u00f3n de Pablo Casado. Aplausos de cocodrilo mientras se pon\u00edan de pie. Mucha hipocres\u00eda. Mucha obscenidad. Casado abandona el esca\u00f1o y solo le siguen dos diputados.", "date": "1645604150", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645604150", "url": "https://twitter.com/joanbaldovi/status/1496396586397671427", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627730}, {"title": "Un joven de Sevilla denuncia la agresi\u00f3n de un polic\u00eda: &quot;No me pegues m\u00e1s, que no te estoy haciendo nada&quot;", "content": "Ocurri\u00f3 en la madrugada del s\u00e1bado 12 al domingo 13 de febrero a la salida de una fiesta tecno, sobre las cinco de la ma\u00f1ana, a las puertas de Theatre Sevilla, en la calle Econom\u00eda. Como se ve en el v\u00eddeo que acompa\u00f1a a esta informaci\u00f3n, un joven es golpeado por un agente de la Polic\u00eda Nacional, que le zarandea y le agarra junto a un veh\u00edculo policial.", "date": "1645607403", "karma": "3409.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645604324", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/sevilla/joven-sevilla-denuncia-agresion-policia-no-pegues-no-haciendo_1_8761690.html", "clicks": 0, "votes": "224", "status": "published", "id": 3627731}, {"title": "Ojos sin huella: fotografiando la ceguera en el siglo XIX", "content": "El Archivo Burns, el m\u00e1s grande e importante repositorio de fotograf\u00eda m\u00e9dica, anat\u00f3mica y forense del mundo, preserva una colecci\u00f3n de daguerrotipos fechados en 1855, que dan cuenta de tempranas representaciones fotogr\u00e1ficas de invidentes. Im\u00e1genes elaboradas en distintos gabinetes de los EEUU donde posaron con sus mejores galas victorianas, para inscribirles en la narrativa institucional de la inclusi\u00f3n social. Conocidas como \u201cpostales de caridad\u201d, sirvieron para visibilizarles ante la sociedad de la \u00e9poca y obtener recursos econ\u00f3micos.", "date": "1645604585", "karma": "50.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645604585", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/ojos-sin-huella", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627732}, {"title": "Los jueces obligan a la Junta de Andaluc\u00eda a expulsar interinos de la bolsa", "content": "Medio centenar de sentencias de varios juzgados de lo contencioso administrativo de Sevilla, confirmadas por el Tribunal Superior de Justicia de Andaluc\u00eda (TSJA), han obligado al Gobierno andaluz del PP y Ciudadanos a expulsar a interinos de sus bolsas de trabajo.", "date": "1645604492", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645604492", "url": "https://www.elmundo.es/andalucia/2022/02/22/621542c7fc6c83d6778b45a5.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3627733}, {"title": "Tres de cada diez consumidores han dejado de comprar marcas por la subida de precios", "content": "Los distribuidores subir\u00e1n los precios de la cesta de la compra este a\u00f1o, repercutiendo el encarecimiento de sus costes tras la escalada energ\u00e9tica, de los insumos y los transportes. Igual que los fabricantes, que tambi\u00e9n han tratado de contener la subida hasta ahora. De hecho, desde los meses de septiembre y octubre ya se aprecia un incremento en algunas de las cadenas de supermercados, caso de Eroski, Dia y Auchan, por encima de la inflaci\u00f3n.  El comprador responder\u00e1 a estas subidas adquiriendo productos m\u00e1s baratos.", "date": "1645604970", "karma": "-28.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645604970", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-22/tres-de-cada-diez-consumidores-han-dejado-de-comprar-marcas-por-la-subida-de-precios.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627735}, {"title": "Desarrollan una revolucionaria bater\u00eda recargable submilim\u00e9trica m\u00e1s peque\u00f1a que un grano de sal", "content": "Investigadores de la Universidad Tecnol\u00f3gica de Chemnitz (Alemania) desarrollaron la bater\u00eda recargable m\u00e1s peque\u00f1a del mundo que puede alimentar min\u00fasculos sensores microelectromec\u00e1nicos, robots o peque\u00f1os dispositivos. Con un tama\u00f1o inferior al de un grano de sal, esta innovadora tecnolog\u00eda podr\u00eda revolucionar el desarrollo de la t\u00e9cnica para el almacenamiento de energ\u00eda en el rango submilim\u00e9trico.", "date": "1645605219", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645605219", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420791-desarrollan-revolucionaria-bateria-submilimetrica-pequena-grano-sal", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627737}, {"title": "Los mejores momentos de las ara\u00f1as en BBC", "content": "Desde ara\u00f1as con superpoderes hasta ara\u00f1as con telara\u00f1as de 25 m, recordamos algunos de nuestros momentos ar\u00e1cnidos favoritos del Archivo de la Tierra de la BBC.", "date": "1645605518", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645605518", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=uHyYtcMZYGs", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627738}, {"title": "", "content": "", "date": "1645605380", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645605380", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627739}, {"title": "M\u00ednimo hist\u00f3rico de hielo marino en la Ant\u00e1rtida", "content": "Seg\u00fan los \u00faltimos datos remitidos por el Centro Nacional de Datos de Hielo Marino de Estados Unidos, la banquisa ant\u00e1rtica ha alcanzado su extensi\u00f3n m\u00ednima hist\u00f3rica. Las \u00faltimas mediciones preliminares realizadas el pasado 20 de febrero muestran que el hielo marino alrededor del continente se hab\u00eda reducido hasta alcanzar los 1,98 millones de kil\u00f3metros cuadrados, un nuevo m\u00ednimo hist\u00f3rico desde 2017, cuando se registr\u00f3 una extensi\u00f3n de 2,1 millones de kil\u00f3metros cuadrados.", "date": "1645605561", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645605561", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/antartida/minimo-historico-hielo-marino-antartida_17891", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627740}, {"title": "Sobre: La Omert\u00e1", "content": "<p>De la Wiki:</p><p><em>\"La </em><strong><em>ley del silencio</em></strong><em> u </em><strong><em>omert&aacute;</em></strong><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Omert%C3%A1#cite_note-1\"><em>1</em></a><em>&#8203; (en </em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_italiano\"><em>italiano</em></a><em>, omert&agrave; [ome&#638;&#712;ta]) es el c&oacute;digo de honor </em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sicilia\"><em>siciliano</em></a><em> que proh&iacute;be informar sobre las actividades delictivas consideradas asuntos que incumben a las personas implicadas. Esta pr&aacute;ctica es muy difundida en casos de delitos graves o en los casos de </em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mafia\"><em>mafia</em></a><em> donde un testigo o una de las personas incriminadas prefiere permanecer en silencio por miedo de represalias o por proteger a otros culpables. En la cultura de la </em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mafia\"><em>Mafia</em></a><em>, romper el </em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Juramento\"><em>juramento</em></a><em> de omert&agrave; es punible con la </em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Muerte\"><em>muerte</em></a><em>.</em></p><p><em>[...]</em></p><p><em>La omert&agrave; implica &laquo;la prohibici&oacute;n categ&oacute;rica de la cooperaci&oacute;n con las autoridades estatales o el empleo de sus servicios, incluso cuando uno ha sido v&iacute;ctima de un crimen&raquo;.</em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Omert%C3%A1#cite_note-paoli109-2\"><em>2</em></a><em>&#8203; Una persona debe evitar interferir en el negocio de los dem&aacute;s y no debe informar a las autoridades de un delito bajo ninguna circunstancia, aunque, si est&aacute; justificado, puede vengarse personalmente de un ataque f&iacute;sico contra s&iacute; mismo o contra su familia, mediante la venganza (</em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Venganza\"><em>vendetta</em></a><em>). Incluso si alguien es condenado por un crimen que no ha cometido, se supone que debe cumplir la condena, sin dar a la polic&iacute;a informaci&oacute;n alguna sobre el verdadero criminal, incluso si este no tiene nada que ver con la propia mafia. Dentro de la cultura de la Mafia, romper la omert&agrave; puede castigarse con la muerte\"</em></p><p></p><p>Y sin motivo aparente, una foto:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3627741&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645626052", "karma": "134.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645605875", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3627741}, {"title": "Los primeros huevos cultivados en laboratorio tendr\u00e1n extra de prote\u00edna, m\u00e1s omega-3 que el salm\u00f3n, m\u00e1s zinc que las ostras y m\u00e1s probi\u00f3ticos que el yogur", "content": "Hace unas d\u00e9cadas era impensable pensar que una legi\u00f3n de atrevidas startups fuese a revolucionar el sector foodtech en el siglo XXI, cultivando en laboratorio desde pescados y mariscos a jugosos chuletones, a exquisitos quesos con fermentaci\u00f3n de precisi\u00f3n o la carne m\u00e1s codiciada y costosa del planeta, la obtenida de las vacas wagyu niponas.Para sumarse a la familia de los productos de origen animal desarrollados in vitro, llegan los primeros huevos cultivados en laboratorio.", "date": "1645605986", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645605986", "url": "https://www.businessinsider.es/performance-scramble-primeros-huevos-cultivados-laboratorio-1016307", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627743}, {"title": "Aldeacentenera, un pueblo extreme\u00f1o en guerra por el cierre de su oficina bancaria", "content": "El goteo de localidades rurales que se suman en Extremadura a la lista de la exclusi\u00f3n bancaria no cesa. &quot;Si se suprimen servicios, se cancelar\u00e1n todas las cuentas y se retirar\u00e1 el dinero de la entidad Unicaja-Liberbank si no reconsidera su decisi\u00f3n de quitar la oficina del municipio&quot;, seg\u00fan ha indicado a este diario el alcalde de Aldeacentenera, Francisco Mu\u00f1oz.", "date": "1645605876", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645605876", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220223/aldeacentenera-pueblo-extremeno-cierre-oficina-bancaria-13276672", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627744}, {"title": "El contrato al amigo ganadero de los Ayuso es el dedo que no deja ver el bosque", "content": "El contrato al amigo ganadero de los Ayuso es el dedo que no deja ver el bosque. La empresa de su hermano y del pupilo de Gao Pin consigui\u00f3 19 contratos a dedo de leds y mascarillas, el socio de su madre de respiradores y mucho m\u00e1s. Acepto el reto, creo que mientes. ABRO HILO", "date": "1645606054", "karma": "85.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645606054", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1495502658618200065?t=vgXifnu8myS4-EqfjdBfhA&s=08", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3627745}, {"title": "Holodomor: Morir de hambre en los a\u00f1os 30 en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "content": "El Holodomor es un t\u00e9rmino que se traduce como \u201cmatar de hambre\u201d. Hace referencia a la hambruna que asol\u00f3 a la URSS y tuvo un gran impacto en Ucrania entre 1932 y 1933.", "date": "1645605937", "karma": "49.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645605937", "url": "https://theconversation.com/holodomor-morir-de-hambre-en-los-anos-30-en-la-union-sovietica-176841", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627746}, {"title": "Ni Ayuso, ni Casado; no hay nadie honorable", "content": "En esta operaci\u00f3n no hay \u201chonorabilidad\u201d por parte de nadie. Por supuesto que no la hay por parte de Isabel D\u00edaz Ayuso. Pero tampoco por parte de Pablo Casado. No hay nada de honorable en dar un contrato de la forma en que lo ha hecho la presidenta de la Comunidad, pero tampoco la hay en reservarse una informaci\u00f3n de un caso de corrupci\u00f3n, en lugar de ponerla en conocimiento de la Fiscal\u00eda, con la finalidad de poder hacer uso de la misma en un potencial conflicto por el poder entre el presidente del partido y la presidenta de la Comunidad.", "date": "1645606197", "karma": "89.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645606197", "url": "https://www.eldiario.es/contracorriente/ayuso-casado-no-hay-nadie-honorable_132_8772077.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627747}, {"title": "M\u00e1s Madrid ampl\u00eda la denuncia por corrupci\u00f3n contra Ayuso", "content": "La formaci\u00f3n que lidera M\u00f3nica Garc\u00eda cree que el hermano de la presidenta regional se pudo beneficiar del fraccionamiento de contratos y denuncia sobrecostes en el material para equipar la sala de prensa del Zendal.  Otra fuente:https://www.infolibre.es/politica/oposicion-amplia-ofensiva-ayuso-llevando-fiscalia-contratos-empresa-vinculada-hermano_1_1220164.html Rel: https://www.meneame.net/story/mas-madrid-denuncia-contrato-hermano-ayuso-cohecho-malversacion", "date": "1645606320", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645606320", "url": "https://www.publico.es/politica/madrid-amplia-denuncia-ayuso-aportando-contratos-hermano-sobrecostes-zendal.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3627748}, {"title": "Las multas por drogas suman el 60% de ingresos de la Ley Mordaza: &quot;Se me fue un sueldo por dos canutos en el bolsillo&quot;", "content": "Desde 2015 que la sanci\u00f3n por tenencia de drogas en v\u00eda p\u00fablica, &quot;aunque no estuvieran destinadas al tr\u00e1fico&quot;, ha sido aumentada hasta los 600 euros por la Ley Org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana -m\u00e1s conocida como ley mordaza. Antes se situaban en 300 euros, pero pod\u00edan ser suspendidas si el infractor se somet\u00eda a un &quot;tratamiento de deshabituaci\u00f3n&quot;.", "date": "1645638903", "karma": "2013.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645606712", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4960814/0/multas-drogas-suman-60-ingresos-ley-mordaza-fue-sueldo-dos-canutos-bolsillo/", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3627750}, {"title": "Muere el actor Pedro Brandariz tras sentirse indispuesto durante un mon\u00f3logo", "content": "El actor Pedro Brandariz, natural del lugar de San Pedro de N\u00f3s, en Oleiros (A Coru\u00f1a), ha fallecido tras sentirse indispuesto mientras estaba protagonizando un mon\u00f3logo en un colegio, ha informado su entorno. Este humorista, de 44 a\u00f1os, ten\u00eda una dilatada experiencia en escenarios gallegos as\u00ed como en televisi\u00f3n, donde era un habitual en el veterano programa <i>Luar</i>, de la TVG.", "date": "1645608318", "karma": "1735.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645606609", "url": "https://www.elmundo.es/cultura/2022/02/23/6215e69ee4d4d8215b8b45aa.html", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3627751}, {"title": "Ertzaintza investiga 41 posibles casos de abusos sexuales cometidos supuestamente por religiosos en Euskadi", "content": "La Ertzaintza investiga en estos momentos 41 posibles casos de abusos sexuales cometidos supuestamente por religiosos en Euskadi, aunque los datos &quot;est\u00e1n cambiando d\u00eda a d\u00eda&quot;, ya que &quot;llegan nuevas denuncias&quot;, seg\u00fan ha afirmado este mi\u00e9rcoles el vicelehendakari primero y consejero de Seguridad del Gobierno Vasco, Josu Erkoreka.", "date": "1645606948", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645606948", "url": "https://www.europapress.es/euskadi/noticia-ertzaintza-investiga-41-posibles-casos-abusos-sexuales-cometidos-supuestamente-religiosos-euskadi-20220223095520.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627752}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 evidencia cient\u00edfica tiene la dieta 'Keto'?", "content": "La dieta cetog\u00e9nica, com\u00fanmente conocida como dieta Keto, es una dieta elevada en grasas y muy baja en carbohidratos, que simula el estado metab\u00f3lico que induce un ayuno prolongado. En condiciones normales, nuestro organismo obtiene la energ\u00eda de los hidratos de carbono. Por eso, en las condiciones de baja disponibilidad que reporta esta dieta, la producci\u00f3n de energ\u00eda en las c\u00e9lulas se obtiene de las grasas.", "date": "1645606978", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645606978", "url": "https://theconversation.com/que-evidencia-cientifica-tiene-la-dieta-keto-175942", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627753}, {"title": "La salida", "content": "Vi\u00f1eta v\u00eda mecenas de http://patreon.com/ferranmartin", "date": "1645607345", "karma": "53.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645607345", "url": "https://twitter.com/ferranmartin/status/1496403963087925248?s=20&t=v-3uAp88QJdkBttY0OLGDw", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627754}, {"title": "Crisis del PP: Cinco minutos en la cabeza de Pablo Casado", "content": "Esa cabeza de Pablo Casado estos d\u00edas tiene un valor supremo para la historia de la pol\u00edtica espa\u00f1ola; se trata del m\u00e1ximo l\u00edder de la derecha rodeado, acosado y vilipendiado con una furia extrema por los militantes de su partido, los cargos de su partido, los apoyos del comit\u00e9 de direcci\u00f3n de su partido, sus amigos del partido y la prensa simpatizante de su partido. Jug\u00f3 a ser oposici\u00f3n de su partido y ahora ya sabe, perfectamente, lo que es serlo: no le van a dejar ni el hueso.", "date": "1645607347", "karma": "-2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645607347", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-02-23/cinco-minutos-en-la-cabeza-de-pablo-casado.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627755}, {"title": "El bi\u00f3logo del Villa de Pitanxo, antes del naufragio: &quot;No se lo digas a pap\u00e1, esto es un infierno, una tormenta muy grande&quot;", "content": "En su \u00faltima comunicaci\u00f3n, por videollamada, Francisco Manuel Navarro le confes\u00f3 a su hermana el temor que sent\u00eda por la &quot;tempestad&quot; que les rodeaba, zarandeados por &quot;olas muy grandes&quot;.", "date": "1645607935", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645607935", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/biologo-villa-pintatxo-naufragio-no-digas-papa-infierno-tormenta-grande_1_8772636.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3627756}, {"title": "Jan se despide de 'Superl\u00f3pez' tras 45 a\u00f1os: &quot;Si otro dibujante lo retoma, espero que no me imite&quot;", "content": "&quot;Con m\u00e1s de 45 a\u00f1os de trabajo y un sinf\u00edn de n\u00fameros editados, Superl\u00f3pez llega a su fin&quot;, reza el anuncio desvelado por la editorial Bruguera. Una decisi\u00f3n &quot;muy meditada&quot; que se gest\u00f3 hace un a\u00f1o, cuando el dibujante y creador, Jan L\u00f3pez, as\u00ed se lo comunic\u00f3 en febrero de 2021. El personaje, con el que han crecido varias generaciones, cuelga la capa y deja atr\u00e1s un sinf\u00edn de historias y ediciones. Su adi\u00f3s, sin embargo, no entristece en absoluto al historietista: a sus 82 a\u00f1os, ha creado historias con \u00e9l y sin \u00e9l...", "date": "1645609530", "karma": "2216.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645607719", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/entrevista-dibujante-jan-lopez-despide-superlopez-ultimo-numero-suenos-frikis_18_3284673044.html", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3627757}, {"title": "Uno de los dosieres contra Isabel D\u00edaz Ayuso se elabor\u00f3 desde la Asamblea de Madrid", "content": "Cargos del PP en el equipo de Ayuso reconocen que, alarmados, realizaron un estudio secreto sobre los contratos del hermano de la presidenta. Fuentes conocedoras de c\u00f3mo se fragu\u00f3 el ataque explican a este medio que diputados populares en el parlamento regional, ante el conocimiento de informaci\u00f3n de dudosa legalidad y moralidad, realizaron un estudio interno y secreto que posteriormente ser\u00eda puesto en manos de la direcci\u00f3n nacional del partido para dilucidar si era posible actuar en contra de la forma de proceder de la presidenta regional.", "date": "1645608099", "karma": "46.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645608099", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/dosieres-isabel-diaz-ayuso-elaboro-asamblea-madrid_284620102", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3627758}, {"title": "Varapalo del Supremo a Ma\u00f1ueco por su gesti\u00f3n en el r\u00edo cuando era alcalde de Salamanca", "content": "El actual presidente en funciones de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, aprovech\u00f3 la eliminaci\u00f3n de un dique en el Tormes cuando era alcalde de Salamanca para construir un parque de maquinar\u00eda que contamina las aguas del Tormes y el entorno a su paso por la ciudad. El Tribunal Supremo inadmite el recurso municipal para evitar eliminar la instalaci\u00f3n.", "date": "1645608032", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645608032", "url": "https://www.publico.es/politica/tribunal-supremo-inadmite-recurso-ayuntamiento-salamanca-gestion-dana-medio-ambiente-manueco-alcalde-varapalo-supremo-manueco-gestion-alcalde-salamanca.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627759}, {"title": "Ca\u00f1ada Real: contin\u00faan las protestas tras m\u00e1s de 500 d\u00edas sin suministro el\u00e9ctrico", "content": "Familias de los sectores 5 y 6 que sufren el corte prolongado de luz, acompa\u00f1adas de las organizaciones de la Plataforma C\u00edvica Luz para Ca\u00f1ada, han vuelto a exigir el restablecimiento del servicio, la instalaci\u00f3n de contadores y una mesa de seguimiento. Adem\u00e1s, denuncian la existencia de un proyecto de la empresa Naturgy para retirar las instalaciones de cableado, postes y equipos de transformaci\u00f3n de los sectores afectados.", "date": "1645608187", "karma": "81.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645608187", "url": "https://rebelion.org/canada-real-continuan-las-protestas-tras-mas-de-500-dias-sin-suministro-electrico/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627760}, {"title": "", "content": "", "date": "1645608332", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608332", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627761}, {"title": "Cinco empresas se juegan el 'contrato del siglo' del Ayuntamiento de Valencia tras quedarse SAV fuera de juego", "content": "La madre de todas las contratas del Ayuntamiento de Val\u00e8ncia, la relativa a la limpieza y recogida de basuras, prosigue en su proceso de licitaci\u00f3n p\u00fablica despu\u00e9s de conocerse que una de las empresas aspirantes a gestionar el servicio, la Sociedad de Agricultores de la Vega de Valencia (SAV) -actual adjudicataria- ha quedado excluida del proceso.", "date": "1645608445", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608445", "url": "https://valenciaplaza.com/cinco-empresas-se-juegan-el-contrato-del-siglo-de-valencia-tras-quedarse-sav-fuera-de-juego", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627762}, {"title": "Guerra Ucrania - Rusia: \u00daltima hora en directo", "content": "Putin insiste en que no ceder\u00e1 en sus exigencias. El presidente ruso, Vladimir Putin, ha prometido que no ceder\u00e1 en sus exigencias en la crisis que lo enfrenta a los pa\u00edses occidentales, lo que sigue avivando el miedo a una invasi\u00f3n de Ucrania, pese a las sanciones internacionales que se acumulan. &quot;Los intereses y la seguridad de nuestros ciudadanos son para nosotros no negociables&quot;, ha declarado Putin en un breve discurso televisado por el D\u00eda del Defensor de la Patria.", "date": "1645608447", "karma": "93.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645608447", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220223/guerra-ucrania-rusia-ultima-hora-directo-13271840", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627763}, {"title": "L\u00edder de la oposici\u00f3n con menos carisma", "content": "<ol><li>Hern&aacute;ndez Mancha</li><li>Almunia</li><li>Casado</li></ol>", "date": "1645608578", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608578", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3627764}, {"title": "El PP mata a su chivato", "content": "El hecho es que va a acabar fuera porque se le ocurri\u00f3 pedir explicaciones a la hermana del comisionista por los miles de euros ganados a trav\u00e9s de la empresa de un amigo con la administraci\u00f3n que ella gobierna. No se tiene piedad con los chivatos que sacan fuera de la organizaci\u00f3n lo que se debe dirimir dentro. Casado no ha entendido una cosa muy sencilla para ser presidente del principal partido de la derecha; robar no esta mal, solo importa que no se note.", "date": "1645641620", "karma": "3387.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645608747", "url": "https://www.lasexta.com/el-muro/antonio-maestre/mata-chivato_202202236215f9dacfdb0c0001f21ac8.html", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3627765}, {"title": "", "content": "", "date": "1645608657", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608657", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627766}, {"title": "Casado se despide en el Congreso y S\u00e1nchez promete no adelantar elecciones pese a \u201cla debilidad\u201d del PP", "content": "El a\u00fan l\u00edder del principal partido de la oposici\u00f3n apela en la hora del adi\u00f3s a la concordia y la reconciliaci\u00f3n, tras recordar el golpe de Estado del 23-F, y reclama al Ejecutivo que anteponga el inter\u00e9s general.", "date": "1645608704", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645608704", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220223/8076926/casado-despide-congreso-sanchez-promete-adelantar-elecciones.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3627767}, {"title": "", "content": "", "date": "1645608672", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608672", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627768}, {"title": "El Rey de los Felones", "content": "<p>Comenz&oacute; su carrera pol&iacute;tica a los 25 a&ntilde;os como asesor de Paco Granados, aunque su salto a la fama comienza con ese &ldquo;imb&eacute;cil&rdquo; con el que defini&oacute; a Javier Bardem por dar a luz a su hijo en Estados Unidos y no en Cuba, aseveraci&oacute;n curiosa viniendo de un chaval que minti&oacute; para meter en su curr&iacute;culum un m&aacute;ster en Harvard que luego result&oacute; ser un cursillo en Aravaca. La vida de Casado es esa comedia que hoy escribir&iacute;an el t&aacute;ndem Berlanga-Azcona si quisieran radiografiar lo que es el Partido Popular, y ya de paso, las universidades privadas de este pa&iacute;s.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3627769&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Es jodido pensarlo. A&ntilde;os y a&ntilde;os trepando, aguantando humillaciones, perpetrando maquinaciones, soportando esa sociop&aacute;tica y t&oacute;xica alternancia de frialdad y cercan&iacute;a de los t&oacute;tems del partido (Aznar y Aguirre), para que, una vez que logras alcanzar la cima de esa agencia de colocaci&oacute;n que te dio empleo, casa, esposa y liderazgo, te echen 3000 viejos del Barrio de Salamanca sin otra cosa que hacer una ma&ntilde;ana laboral que lanzar espumarajos y esl&oacute;ganes esquizoides en la puerta de la sede de tu partido. Jubilados que, no lo olvidemos, ojo, no gritaban &ldquo;Feijoo, Feijoo&rdquo;, gritaban otra cosa.</p><p>Pero volviendo al tema, la estrategia de este Ninette desustanciado y su se&ntilde;or de Murcia estos &uacute;ltimos d&iacute;as pasar&aacute; a la historia como el trampantojo pol&iacute;tico m&aacute;s delirante y suicida de la democracia de este pa&iacute;s.</p><p>Nadie cav&oacute; su fosa de forma m&aacute;s r&aacute;pida y eficaz. Convocatoria de elecciones innecesarias en tu santuario pol&iacute;tico, campa&ntilde;a electoral fernandoestesiana rozando la zoofilia, espionaje estilo TIA de Ib&aacute;&ntilde;ez, filtraciones torpes a la oposici&oacute;n v&iacute;a whatsapp, acusaciones grav&iacute;simas a la principal rival pol&iacute;tica que acaba elevada a los cielos con el catalizador imbatible del victimismo y muerte atroz por envenenamiento totalmente detectable en sangre de todos aquellos que te elevaron a los altares.</p><p>La traici&oacute;n de sus hermanos no ha hecho m&aacute;s que retratar al PP como lo que siempre ha sido: un nido de v&iacute;boras trepadoras, temerosas de perder su &uacute;nico sustento. Pero bien es cierto que algunos han quedado m&aacute;s en evidencia que otros. Sin ir m&aacute;s lejos, la perfidia de L&oacute;pez Miras en Murcia no solo ha sido flagrante, sino que ha demostrado la insoportable volubilidad de un tipo que no tiene miedo ninguno a los pasteles de carne, a pactar con VOX y a vender a su madre por 2 a&ntilde;os m&aacute;s en el poder. Pat&eacute;tico.</p><p>Casado nunca tuvo un proyecto, pero eso es perdonable. Tampoco lo ten&iacute;a Rajoy y acab&oacute; ganando las elecciones. La derecha no necesita un plan a largo plazo, pero si necesita un se&ntilde;uelo que no tenga los pies de barro y Rajoy ten&iacute;a algo que Casado no: fortaleza. Pablo ha sido siempre un ser fr&aacute;gil, dubitativo, cuyo discurso ha oscilado, cual veleta esp&iacute;dica, del centro moderado a la ultraderecha m&aacute;s ca&ntilde;&iacute;, trufando todo este delirio con frases que parec&iacute;an escritas m&aacute;s por el equipo de guionistas de El Mundo Today puesto de mar&iacute;a hasta las cejas, que por un grupo de asesores de 4000 euros/mes.</p><p>Adem&aacute;s, un l&iacute;der no puede conducir un partido con los ojos puestos &uacute;nicamente en las encuestas internas, porque al final te lo nota hasta el votante m&aacute;s imb&eacute;cil, y mira que de esos, Casado ten&iacute;a para aburrir, pero una cosa es ser un cretino con una neurona para votar y otra para limpiarte el culo y otra, ser ciego.</p><p>A la incapacidad de Casado hay que sumar la clave de su ca&iacute;da, la mediocridad de Teodoro Garc&iacute;a Egea, una suerte de Alfonso Guerra Hacendado que, de no haberse apuntado a NNGG, no habr&iacute;a sido m&aacute;s que ese compa&ntilde;ero trepa, que se queda enquistado durante toda su carrera en ese puestecito seguro de pelota oficial del jefe, en una empresilla de esas que tienen su sede en alg&uacute;n pol&iacute;gono industrial en las afueras de Murcia. Pues bien, un tipo de esa altura intelectual, infame orador, pat&eacute;tico estratega, ha ocupado durante varios a&ntilde;os el puesto n&ordm; 2 del principal partido de la oposici&oacute;n. Resulta aterrador el solo hecho de pensarlo, como tambi&eacute;n lo es que la izquierda, con esta banda de incompetentes, no haya sido capaz de alejarse en las encuestas.</p><p>Hoy, el amigo de los cerdos y las vacas, el creador de la \"Espa&ntilde;a que madruga\" que no ha madrugado en su puta vida , el de \"las fosas de nosqui&eacute;n\", el de la remolacha, el pionero que descubri&oacute; que la energ&iacute;a solar no funciona, ha llegado al Congreso con el runr&uacute;n de la mofa y la derrota, acompa&ntilde;ado del &uacute;nico apoyo que le quedaba, Pablo Montesinos. Salvo este chaval&iacute;n de baj&iacute;simo perfil, con oratoria de cura de provincias, todos, absolutamente todos, le han ido clavando el cuchillo de forma progresiva, escalonada, casi como si hubiesen hecho ordenada cola para alargar el dolor en el tiempo y convertir estas 24 &uacute;ltimas horas en una interminable crucifixi&oacute;n medi&aacute;tica.</p><p>En la sesi&oacute;n de investidura, Casado le dijo a S&aacute;nchez que &ldquo;a todo fel&oacute;n le llega su final&rdquo;.</p><p>Hoy, Pablo, ha acabado comprobando, por la v&iacute;a m&aacute;s cruel, que presid&iacute;a un partido de felones. Una corte de felones que no te ha echado por tu m&aacute;ster de cart&oacute;npiedra, ni la mitad de la carrera de Derecho express. Tampoco por intentar boicotear la llegada de los fondos europeos a Espa&ntilde;a.</p><p>Te ha echado por denunciar algo denunciable, te ha echado, en sumo, por no saber que el PP no es un partido, amigo Pablo. Por no saber lo que en fondo si sab&iacute;as, que el PP no es m&aacute;s que una mafia. Y qu&eacute; mejor nuevo jefe para reconducir a la mafia que uno que sabe escoger mejor sus amistades...</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3627769&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645645802", "karma": "3243.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608765", "url": "", "clicks": 0, "votes": "211", "status": "published", "id": 3627769}, {"title": "Los stocks mundiales de cereales en su nivel m\u00e1s bajo en siete a\u00f1os", "content": "En su informe del presente mes de febrero, el CIC ha revisado a la baja la producci\u00f3n mundial de grano de la presente campa\u00f1a 2021/22, Se trata, una campa\u00f1a m\u00e1s, de una cifra inferior a la demanda prevista, lo que supone una reducci\u00f3n del stock final, que se situar\u00eda en el nivel m\u00e1s bajo de los \u00faltimos siete a\u00f1os.", "date": "1645608980", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645608980", "url": "https://www.agropopular.com/stocks-cereales/?fbclid=IwAR3u_SPflwPwKphe2FWLgKUJUeaVonNFKG1wlQdPss06cSv6DMjHAXFgsG8", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627770}, {"title": "Un proyecto colaborativo para quitar el \u2018sambenito\u2019 a la escuela rural", "content": "Los CRA R\u00edo Tajo de Toledo, La Coro\u00f1a de Ceceda, en Asturias, y Lozoya de Madrid han sido premiados por el Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional por su proyecto \u2018La escuela rural como modelo inclusivo y elemento dinamizador de la cultura y el desarrollo del entorno\u2019, que pretende visibilizar y dar voz a los profesores y alumnos del entorno rural.", "date": "1645609114", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645609114", "url": "https://eldiariodelaeducacion.com/2022/02/21/un-proyecto-colaborativo-para-quitar-el-sambenito-a-la-escuela-rural/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627771}, {"title": "Iberdrola dispar\u00f3 su beneficio hasta los 3.884 millones de euros el pasado a\u00f1o", "content": "La compa\u00f1\u00eda alcanza as\u00ed un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico de ganancias, por encima incluso de sus mejores previsiones.", "date": "1645609693", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645609693", "url": "https://www.elcorreo.com/economia/empresas/iberdrola-disparo-beneficio-20220223090433-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecr&vso=tw&vmc=social&_tcode=bnVhZHUy", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627774}, {"title": "Los costes ocultos de las granjas de vis\u00f3n americano", "content": "Esta especie se ha introducido en Espa\u00f1a y est\u00e1 al borde de provocar la extinci\u00f3n del vis\u00f3n europeo.", "date": "1645609710", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645609710", "url": "https://elguadarramista.com/2022/02/22/los-costes-ocultos-de-las-granjas-de-vison-americano/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627775}, {"title": "Jap\u00f3n impondr\u00e1 sanciones a Rusia en medio de la crisis de Ucrania: PM Kishida [ING]", "content": "Jap\u00f3n aplicar\u00e1 una serie de sanciones econ\u00f3micas contra Rusia y dos regiones separatistas prorrusas en el este de Ucrania despu\u00e9s de que Mosc\u00fa reconociera formalmente las zonas y ordenara el despliegue de tropas en ellas, dijo el mi\u00e9rcoles el primer ministro Fumio Kishida. El gobierno suspender\u00e1 la emisi\u00f3n de visados para los funcionarios de las dos regiones y congelar\u00e1 sus activos. Prohibir\u00e1 las exportaciones e importaciones de las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donetsk y Luhansk, as\u00ed como la emisi\u00f3n y comercializaci\u00f3n de nuevos bonos soberano", "date": "1645609878", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645609878", "url": "https://english.kyodonews.net/news/2022/02/910ad4d69a5f-breaking-news-japan-pm-kishida-announces-sanctions-on-pro-russia-regions-in-ukraine.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627776}, {"title": "La Audiencia Provincial archiva la querella contra Pamela Palenciano y afirma que nunca debi\u00f3 llevarse a tr\u00e1mite", "content": "El Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 15 de Madrid nunca debi\u00f3 admitir a tr\u00e1mite la querella contra la actriz y monologista Pamela Palenciano. As\u00ed lo ha concluido la Audiencia Provincial, en un auto pionero en el que, adem\u00e1s de admitir que la actuaci\u00f3n de Palenciano se enmarca dentro de la libertad de expresi\u00f3n, afirma que las diligencias de investigaci\u00f3n jam\u00e1s deber\u00edan haber arrancado.", "date": "1645611619", "karma": "2411.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645610010", "url": "https://www.elsaltodiario.com/feminismos/audiencia-provincial-archiva-querella-contra-pamela-palenciano-afirma-nunca-debio-llevarse-tramite", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3627777}, {"title": "Yolanda D\u00edaz da &quot;dos datos&quot; al sustituto de Egea y un dardo por &quot;lo que estamos viendo&quot; en el PP", "content": "&quot;Le voy a hacer una radiograf\u00eda de qui\u00e9nes son los aut\u00f3nomos: son 3.340.000 personas, de los cu\u00e1les 2.030.000 son personas f\u00edsicas, de estos. En la parte superior, hay casi un mill\u00f3n de aut\u00f3nomos que forman parte de f\u00f3rmulas societarias. Cuando hablan de proteger a los aut\u00f3nomos y aut\u00f3nomas, \u00bflo hacen para los de arriba o para los de abajo?&quot;, ha cuestionado.", "date": "1645636503", "karma": "2688.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645610432", "url": "https://www.elplural.com/politica/yolanda-diaz-da-dos-datos-sustituto-egea-dardo-por-estamos-viendo-en-pp_284756102", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3627779}, {"title": "La investigaci\u00f3n m\u00e1s sencilla en la historia de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n", "content": "Lo primero es preguntar a la Agencia Tributaria qu\u00e9 ingresos ha tenido Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso durante los ejercicios 2017, 2018, 2019, 2020 y 2021. Si no se ha producido ning\u00fan incremento importante en sus ingresos, puede el fiscal jefe Alejandro Luz\u00f3n cerrar de forma inmediata la investigaci\u00f3n. En cambio, si los datos fiscales mostrasen un aumento desmedido de los ingresos, bastar\u00eda esperar la respuesta al siguiente oficio enviado desde la Fiscal\u00eda: \u00abIndique qu\u00e9 contratos ha adjudicado el Gobierno [de la CAM] a las empresas siguientes...\u00bb", "date": "1645623003", "karma": "4753.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645610909", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/barra-libre/investigacion-sencilla-historia-fiscalia-anticorrupcion_129_1220171.html", "clicks": 0, "votes": "354", "status": "published", "id": 3627780}, {"title": "Trump alaba a Putin y califica de &quot;genial&quot; su movimiento en Ucrania", "content": "El expresidente estadounidense Donald Trump alab\u00f3 esta madrugada al l\u00edder ruso, Vlad\u00edmir Putin, y calific\u00f3 de \u201cgenial\u201d su decisi\u00f3n de reconocer la independencia de las dos provincias separatistas del Donb\u00e1s, en el este de Ucrania. \u201cAqu\u00ed tenemos a un tipo que es muy listo. Le conozco muy bien. Muy, muy bien\u201d, dijo Trump en referencia a Putin durante una entrevista con un programa de radio conservador.", "date": "1645610467", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645610467", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/trump-alaba-a-putin-y-califica-de-genial-su-movimiento-en-ucrania_es_6215d06ae4b06e1cc5871b12", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3627781}, {"title": "Ucrania llama a los reservistas y pide a sus ciudadanos que abandonen Rusia [ENG]", "content": "El presidente de Ucrania ha convocado a los reservistas, al invadir Rusia el Este de Ucrania.", "date": "1645610680", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645610680", "url": "https://greekreporter.com/2022/02/23/ukraine-reservists-citizens-leave-russia/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627784}, {"title": "La basura sepulta el cauce del r\u00edo Guadarrama, en pleno espacio protegido de la Comunidad de Madrid", "content": "Las im\u00e1genes que acompa\u00f1an este art\u00edculo son demoledoras. Lo que deber\u00eda ser el cauce del r\u00edo es un aut\u00e9ntico vertedero de basura. Un c\u00famulo de pl\u00e1sticos, colchones, enseres viejos y hasta electrodom\u00e9sticos desguazados, que se acumulan en el lecho del r\u00edo m\u00e1s emblem\u00e1tico de la Comunidad de Madrid: el Guadarrama.", "date": "1645632002", "karma": "2696.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645610663", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/medio-ambiente/basura-sepulta-rio-guadarrama-espacio-protegido-comunidad-madrid-arroyomolinos-vertidos-parque-regional_18_3287297512.html", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3627785}, {"title": "La moda femenina en la Versalles del rey Luis XIV", "content": "Francia ejerc\u00eda en Europa la personalidad de Luis XIV y se manifest\u00f3 de igual manera en todas las esferas de la vida, en la pol\u00edtica, en el arte, en la literatura, pero ninguna fue tan patente como en la moda.", "date": "1645610751", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645610751", "url": "https://elretohistorico.com/elegancia-femenina-versalles-rey-sol/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627786}, {"title": "El jefe de Polic\u00eda Local de Candeleda, condenado a 8 meses de c\u00e1rcel por acoso sexual", "content": "El jefe de la Polic\u00eda Local del Ayuntamiento de Candeleda, Victor Manuel Gonz\u00e1lez, ha sido condenado a ocho meses de c\u00e1rcel por los delitos de acoso sexual y acoso laboral contra dos mujeres que estaban bajo su mando. La sentencia, emitida por el Juzgado de lo Penal de \u00c1vila ha sido ratificada por la Audiencia Provincial el pasado 13 de enero. Se da la circunstancia de que este polic\u00eda mantiene a d\u00eda de hoy su puesto al frente de los polic\u00edas locales de la localidad y es adem\u00e1s responsable all\u00ed del sistema VioGen", "date": "1645611137", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645611137", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/23/el-jefe-de-policia-local-de-candeleda-condenado-a-8-meses-de-carcel-por-acoso-sexual/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627787}, {"title": "Localizada una arboleda de tejos centenarios en Pirineos", "content": "Entre los ejemplares de tejo hallados existe un individuo notable, de 6.10 metros de per\u00edmetro en su tronco, todav\u00eda mayor que uno de los tejos del barranco de Crapera -en el valle de Bujaruelo- para los que el Gobierno de Arag\u00f3n tiene intenci\u00f3n de declarar una Arboleda Singular. Este nuevo ejemplar, del que no se ten\u00eda constancia hasta la fecha, se convierte as\u00ed en el tejo m\u00e1s grande de Arag\u00f3n.", "date": "1645611419", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645611419", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/comarcas/2022/02/20/localizada-arboleda-tejos-centenarios-macizo-pirineo-de-huesca-cancias-62951425.html?fbclid=IwAR2ElkFdlfBoqYZxmSxU05AR6vslmxZWsUddmFmeQ73gGlV_8MYIQ_NQWjk", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627788}, {"title": "", "content": "", "date": "1645611350", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645611350", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627789}, {"title": "Pentagon Digital Agency", "content": "<p>pentagon Digital Agency is a 24-Year-Old Web Development, Website designer, Web &amp; Email Hosting, Digital Marketing &amp; IT Solutions Company in Abu Dhabi, UAE. Pentagon was founded on the core principle that we would create a company that would truly help our clients grow their businesses by working with them more as a strategic partner than merely an outsourced vendor.</p><p><strong>Highlights of Pentagon Digital Agency</strong></p><p>We want our clients to rely on us to help them develop an online presence that will dramatically influence their businesses in a positive manner. We have developed an excellent reputation in the industry and We can offer an extensive list of satisfied customers who can speak on the true value of our partnership If you are searching for a com</p>", "date": "1645611381", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645611381", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627790}, {"title": "Y mientras tanto, EEUU sigue importando petr\u00f3leo ruso mientras proh\u00edbe a Alemania hacer lo mismo [ENG]", "content": "Estados Unidos import\u00f3 en 2021 de 12 millones de barriles y  26 millones de productos relacionados con el pretr\u00f3leo.", "date": "1645611889", "karma": "105.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645611889", "url": "https://www.nationalreview.com/corner/why-is-the-u-s-still-importing-so-much-russian-oil-and-petroleum-products/", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3627791}, {"title": "", "content": "", "date": "1645611871", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645611871", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627792}, {"title": "Lee la intervenci\u00f3n de despedida de Pablo Casado en el Congreso", "content": "El todav\u00eda l\u00edder del PP, Pablo Casado, ha aprovechado su intervenci\u00f3n en la sesi\u00f3n de control al Gobierno para despedirse del Congreso. Casado no ha realizado la pregunta prevista a Pedro S\u00e1nchez y ha optado afirmar que entiende la pol\u00edtica &quot;desde la defensa de los m\u00e1s nobles principios y valores, desde el respeto a los adversarios y la entrega a los compa\u00f1eros, todo para servir a Espa\u00f1a y a la causa de la libertad&quot;. &quot;Este es el futuro de nuestros hijos y que debemos construir todos juntos&quot;, ha finalizado. El presidente del PP ha abandonado el", "date": "1645611900", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645611900", "url": "https://www.eldiario.es/politica/lee-intervencion-despedida-pablo-casado-congreso_1_8773365.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627793}, {"title": "Yago \u00c1lvarez Barba, @EconoCabreado", "content": "El 72% de la evasi\u00f3n fiscal la cometen las grandes empresas y las grandes fortunas, no las pymes y los aut\u00f3nomos. Con esta otra noticia se entiende mucho mejor: https://www.elsaltodiario.com/fraude-fiscal/hacienda-evita-tecnicos-puedan-investigar-grandes-empresas-fortunas", "date": "1645612890", "karma": "127.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645611977", "url": "https://twitter.com/EconoCabreado/status/1496191874951958528", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3627794}, {"title": "Madrid acumula diez veces m\u00e1s infraestructuras que la media espa\u00f1ola", "content": "La dotaci\u00f3n de infraestructuras de transporte en la Comunidad de Madrid por kil\u00f3metro cuadrado multiplica casi por 10 el promedio del conjunto de Espa\u00f1a, seg\u00fan el estudio. En relaci\u00f3n con Catalunya, la capital suma cuatro veces m\u00e1s infraestructuras viarias, ferroviarias, aeroportuarias y portuarias. Matilde Mas, coautora del informe y directora de proyectos internacionales del IVIE, recuerda que Madrid es una comunidad de peque\u00f1o tama\u00f1o pero que concentra mucha poblaci\u00f3n, mucho empleo y mucha actividad.", "date": "1645612078", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645612078", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220223/8076694/madrid-acumula-diez-veces-mas-infraestructuras-media-espanola.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3627795}, {"title": "", "content": "", "date": "1645612184", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645612184", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627796}, {"title": "Candela Pe\u00f1a: &quot;Estoy sin proyectos y sin nadie que quiera producir mi serie&quot;", "content": "Pese a ser una de las actrices m\u00e1s premiadas y con m\u00e1s \u00e9xito de los \u00faltimos a\u00f1os, Candela Pe\u00f1a ha asegurado este martes que no est\u00e1 trabajando en ning\u00fan proyecto y que no encuentra a nadie que produzca su serie, 'Puerto y camino', una producci\u00f3n intimista protagonizada por mujeres.", "date": "1645612264", "karma": "0.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645612264", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/ocio-y-cultura/2022/02/22/candela-pena-estoy-sin-proyectos-y-sin-nadie-que-quiera-producir-mi-serie-1555075.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627797}, {"title": "La realidad en contra del sentido com\u00fan", "content": "Hablamos hoy de una propiedad del universo que no casa con nuestra experiencia diaria, que va en contra de lo que damos por sentado, y que ha sido demostrada con la ayuda de agujeros negros: las cosas no siempre parecen m\u00e1s peque\u00f1as cuando te alejas de ellas. Andr\u00f3meda se nos queda peque\u00f1a, pasemos a hablar de algo m\u00e1s grande, \u00a1lo m\u00e1s grande conocido! Si queremos ver todo el universo hoy, al menos el accesible para nosotros, el llamado universo observable, tenemos que mirar en todas direcciones del cielo, nos rodea. Ahora bien, como el universo", "date": "1645612267", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645612267", "url": "https://elpais.com/ciencia/vacio-cosmico/2022-02-22/la-realidad-en-contra-del-sentido-comun.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627799}, {"title": "Denuncian a Mercadona a los tribunales por destrucci\u00f3n de valor en la cadena alimentaria y venta desleal en la leche", "content": "Agaprol ha pedido ante el Juzgado Mercantil de Valencia que los \u201ctotalers\u201d de productos l\u00e1cteos que trabajan para Mercadona abonen los costes de producci\u00f3n que soportan los ganaderos que les proveen de leche para la leche, yogures, quesos y productos l\u00e1cteos distribuidos bajo su marca Hacendado. La compa\u00f1\u00eda valenciana es, la principal referencia en el sector l\u00e1cteo espa\u00f1ol puesto que sus \u201ctotalers\u201d; Lactia, Naturleite, Lactiber, Iparlat, Covap, Schreiber, Quesos Entrepinares o Valle de San Juan controlan una cuota de mercado superior al 30%.", "date": "1645612423", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645612423", "url": "https://agroinformacion.com/denuncian-a-mercadona-a-los-tribunales-por-destruccion-de-valor-en-la-cadena-alimentaria-y-venta-desleal-en-la-leche/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627800}, {"title": "David Trueba: \u00abLa caricatura que se hace de Espa\u00f1a en algunos medios catalanes es falsa\u00bb", "content": "&quot;A veces soy duro en esto, pero no me importa serlo en un medio como el vuestro, que se llama CR\u00cdTIC y que, adem\u00e1s, s\u00e9 que lo lee mucha gente que estar\u00e1 en desacuerdo con lo que yo digo. Pero el diario Abc hablar\u00eda m\u00e1s del problema de Espa\u00f1a, y cuando me entrevistan en Catalu\u00f1a, en cambio, me gusta que quede claro que la caricatura que se hace de Espa\u00f1a en algunos medios catalanes, en la que estamos todos metidos, es falsa, al igual que es falsa la caricatura que se hace desde Espa\u00f1a del independentismo&quot;", "date": "1645612454", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645612454", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/23/david-trueba-la-caricatura-que-se-hace-de-espana-en-algunos-medios-catalanes-es-falsa/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627801}, {"title": "Esta p\u00e1gina tiene todo tipo de animaciones matem\u00e1ticas explicadas", "content": "ilusiones geom\u00e9tricas matem\u00e1ticas animadas explicadas", "date": "1645653902", "karma": "1294.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645612821", "url": "https://blog.matthen.com/", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3627802}, {"title": "Investigan un ciberataque en Vall d'Hebron", "content": "Investigaci\u00f3n por un posible ciberataque en el Hospital Vall d'Hebron de Barcelona. El mayor centro sanitario de Catalu\u00f1a examina si los piratas inform\u00e1ticos se han cebado con sus sistemas, por lo que avisa de incidencias en los accesos y pide prudencia en el uso del correo electr\u00f3nico, entre otros.  Han informado de ello fuentes del sector sanitario, que han precisado que la gerencia ha desactivado el acceso a la red de la ciudad sanitaria desde el Vall d'Hebron Institut de Recerca (VHIR), as\u00ed como el v\u00ednculo entre el VHIR y el instituto de o", "date": "1645612656", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645612656", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/vida/ciberataque-hospital-vall-hebron-hackers_608325_102.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627803}, {"title": "Este espectacular juego de Spectrum est\u00e1 programado en BASIC: as\u00ed explota 'Loxley' un lenguaje &quot;menor&quot;", "content": "Loxley' es una obra de World XXI Soft que resulta incre\u00edble que est\u00e9 programada en BASIC puro. Las notas que adjunta el programador lo demuestran, pero el resultado es casi m\u00e1gico, incluso permiti\u00e9ndose una introducci\u00f3n con textos e ilustraciones inspiradas en la pel\u00edcula de Kevin Costner 'Robin Hood: Pr\u00edncipe de los ladrones'. En esta pel\u00edcula, en su d\u00eda, se basaron juegos para NES y Game Boy, pero completamente distintos y con perspectiva cenital.", "date": "1645677328", "karma": "1048.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645612814", "url": "https://www.xataka.com/videojuegos/este-espectacular-juego-spectrum-esta-programado-basic-asi-explota-loxley-lenguaje-menor", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "published", "id": 3627804}, {"title": "Alemania desaf\u00eda a Italia con una pizza de palitos de pescado que naci\u00f3 en Twitter", "content": "Esta especie de monstruo de Frankenstein es fruto de la colaboraci\u00f3n entre dos marcas muy populares en el pa\u00eds germano, con la multinacional Dr.Oetker a la cabeza. La compa\u00f1\u00eda se ha aliado con la empresa Iglo, marca brit\u00e1nica de productos de pescado y otros ultracongelados, para crear una pizza de edici\u00f3n limitada coronada con seis palitos de pescado originales de la marca.", "date": "1645612760", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645612760", "url": "https://www.directoalpaladar.com/actualidad-1/alemania-desafia-a-italia-pizza-palitos-pescado-que-nacio-twitter", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627805}, {"title": "Arlette Soudan-Nonault: \u201cEl Norte contamina y luego nos pide que sirvamos de pulm\u00f3n para los dem\u00e1s\u201d", "content": "Arlette Soudan-Nonault es ministra de Medio Ambiente, Desarrollo Sostenible y Cuenca del Congo de la Rep\u00fablica del Congo. La antigua periodista ha sido la voz m\u00e1s cr\u00edtica con los pa\u00edses del norte global en el encuentro One Ocean Summit, dedicado a la protecci\u00f3n de los oc\u00e9anos: &quot;El norte contamina, y luego nos piden que nos apretemos el cintur\u00f3n, que sirvamos de pulm\u00f3n para los dem\u00e1s sin que nos ayude nadie. No estamos mendigando, pedimos simplemente que haya un funcionamiento equitativo, porque tambi\u00e9n tenemos poblaciones, una econom\u00eda que leva", "date": "1645612826", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645612826", "url": "https://www.elsaltodiario.com/africa/norte-contamina-luego-piden-sirvamos-pulmon-demas", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3627806}, {"title": "", "content": "", "date": "1645612985", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645612985", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627807}, {"title": "El Primavera Sound 2023 tendr\u00e1 doble sede en Barcelona y Madrid", "content": "El Primavera Sound 2023 tendr\u00e1 doble sede en Espa\u00f1a, y se celebrar\u00e1 del 1 al 3 de junio en el Parc del F\u00f2rum de Barcelona-Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s y del 8 al 10 de junio en la Ciudad del Rock de Arganda del Rey (Madrid).", "date": "1645613118", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645613118", "url": "https://www.elindependiente.com/tendencias/2022/02/23/el-primavera-sound-2023-tendra-doble-sede-en-barcelona-y-madrid/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627808}, {"title": "M\u00e1laga desarrolla un prototipo de desaladora sostenible frente a la sequ\u00eda", "content": "Dos de los docentes de la UAM que lideran el proyecto, Salvador Merino y Francisco Guzm\u00e1n, presentan en el Senado una iniciativa de inter\u00e9s general que la Junta de Andaluc\u00eda ya tiene sobre la mesa. El Instituto de Dom\u00f3tica y Eficiencia Energ\u00e9tica (IDEE) acaba de presentar en el Senado un modelo de desaladora sostenible, provista de paneles solares flotantes, que podr\u00eda hacer frente en un futuro a periodos de sequ\u00eda como el que actualmente sufre la provincia malague\u00f1a. Dos profesores del organismo dependiente de la Universidad de M\u00e1laga, Salvador Merino y Francisco Guzm\u00e1n, han sido los encargados de trasladar los detalles de una iniciativa que la Junta de Andaluc\u00eda tambi\u00e9n tiene sobre la mesa.", "date": "1645613335", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645613335", "url": "https://www.laprovincia.es/sociedad/2022/02/23/malaga-desarrolla-prototipo-desaladora-sostenible-63047783.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627809}, {"title": "Disney roba un dise\u00f1o &quot;no comercial&quot; para una figura limitada (Instragram)", "content": "Andrew Martin (@monstercaesar) es un escultor digital americano que realizo una escultura 3D de un \u00eddolo hist\u00f3rico hawaiano y lo puso libre en licencia no comercial en #Thingverse (plataforma de archivos 3D). Disney tomo ese dise\u00f1o y lo utiliza en una figura comercial.", "date": "1645616403", "karma": "2180.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645613423", "url": "https://www.instagram.com/p/CaLKfiel2pY/", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3627810}, {"title": "Canal Sur sanciona a un redactor que se quej\u00f3 al PP por no aclarar sus convocatorias de prensa", "content": "Canal Sur ha sancionado a un redactor de informativos que el pasado 31 de octubre acudi\u00f3 a una rueda de prensa del PP en Granada, y se quej\u00f3 a este partido de la falta de contenido y de la imposibilidad de documentarse para preparar sus informaciones. La televisi\u00f3n p\u00fablica andaluza le ha sancionado con un expediente disciplinario y 21 d\u00edas sin empleo y sueldo, y el periodista ha recurrido el castigo al servicio de conciliaci\u00f3n previo a la justicia.", "date": "1645613827", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645613827", "url": "https://elpais.com/television/2022-02-23/canal-sur-sanciona-a-un-redactor-que-se-quejo-al-pp-por-no-aclarar-sus-convocatorias-de-prensa.html?rel=buscador_noticias", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627811}, {"title": "Movimiento por la vivienda: La Sareb es nuestra y sus casas tambi\u00e9n", "content": "La Sareb se cre\u00f3 en 2012 para adquirir los activos de las entidades financieras con problemas de liquidez y as\u00ed sanear sus cuentas. El Consejo Europeo prest\u00f3 a la Sareb 50.000 millones porque el Estado espa\u00f1ol aval\u00f3 que todo lo que no pudiera devolver la Sareb. A\u00f1os despu\u00e9s el Estado tomar\u00e1 control sobre la mayor\u00eda de las acciones pero La SAREB seguir\u00e1 funcionando como una entidad privada.  Se calcula que la Sareb acumula cerca de 140.000 viviendas. La PAH reclama: la Sareb es nuestra y sus casas tambi\u00e9n.", "date": "1645614111", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645614111", "url": "https://www.tercerainformacion.es/articulo/vivienda/22/02/2022/tenemos-un-plan-la-sareb-es-nuestra/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627812}, {"title": "Le pillan bebido al volante, va a juicio horas despu\u00e9s y mata a un funcionario del juzgado", "content": "La Guardia Civil caza a un conductor bebido. Le citan a juicio r\u00e1pido para el d\u00eda siguiente y de camino al juzgado, otra vez bebido, atropella y mata a un funcionario del juzgado.", "date": "1645615219", "karma": "3056.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645613743", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-02-23/le-pillan-bebido-al-volante-va-a-juicio-horas-despues-y-mata-a-un-funcionario-del-juzgado_3380487/", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3627813}, {"title": "El Supremo quintuplica la cifra que Telef\u00f3nica pagar\u00e1 por dos inclusiones en ficheros de morosos", "content": "La Sala Primera del Tribunal Supremo ha condenado a Telef\u00f3nica a abonar 5.000 euros a un particular por vulnerar su derecho al honor al incluirle y mantenerle err\u00f3neamente durante 21 meses en dos registros de morosos diferentes.", "date": "1645613835", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645613835", "url": "https://www.economistjurist.es/actualidad-juridica/jurisprudencia/el-supremo-quintuplica-la-cifra-que-telefonica-abonara-por-la-inclusion-en-dos-ficheros-de-morosos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627814}, {"title": "Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez busca relevo para los tres consejeros \u2018traidores\u2019 que Ayuso va a echar de su gobierno", "content": "La grave crisis interna que se vive en el seno del PP provocar\u00e1 tambi\u00e9n un terremoto en el Gobierno de la Comunidad de Madrid en las pr\u00f3ximas semanas. Isabel D\u00edaz Ayuso tiene decidido abordar una remodelaci\u00f3n del Ejecutivo regional, a lo m\u00e1s tardar en mayo, en la que los consejeros colocados en su d\u00eda por Pablo Casado ser\u00e1n fulminados.Se trata de Enrique L\u00f3pez (consejero de Justicia, Interior y Presidencia), David P\u00e9rez (Transportes) y Carlos Izquierdo (consejero de Administraci\u00f3n Local y Digitalizaci\u00f3n).", "date": "1645613923", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645613923", "url": "https://autonomico.elconfidencialdigital.com/articulo/madrid/miguel-angel-rodriguez-busca-relevo/20220223105302077619.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3627815}, {"title": "Vox: \u201cMoreno tiene que apretar ya el bot\u00f3n de convocatoria de elecciones andaluzas\u201d", "content": "Vox ha reclamado este mi\u00e9rcoles al presidente de la Junta de Andaluc\u00eda, Juanma Moreno, que apriete ya \u201cel bot\u00f3n de convocatoria de elecciones\u201d en la comunidad aut\u00f3noma. En rueda de prensa, el portavoz adjunto de Vox en el Parlamento, Rodrigo Alonso, ha indicado que la C\u00e1mara auton\u00f3mica no representa hoy \u201cla realidad y voluntad de los andaluces\u201d, y de las urnas tiene que salir una \u201calternativa patri\u00f3tica y social fuerte\u201d, en beneficio de los andaluces y del inter\u00e9s general de Espa\u00f1a.", "date": "1645614071", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645614071", "url": "https://electomania.es/quierenvoxtar23f22/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627816}, {"title": "Ya en el BOE la sentencia del Tribunal Constitucional que declara no amparado en la libertad de expresi\u00f3n o informaci\u00f3n inventarse bulos en internet cuando afectan a la reputaci\u00f3n de un tercero", "content": "En este caso la invenci\u00f3n de haber sufrido una agresi\u00f3n. Enlace BOE: https://t.co/dpqew492Id David Bravo", "date": "1645616702", "karma": "3159.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645614287", "url": "https://twitter.com/dbravo/status/1496432595126702081?t=I4MaKoZMAVh04VqiOG6N_w&s=19", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3627817}, {"title": "El Govern declara la prealerta por sequ\u00eda en la regi\u00f3n de Barcelona y Girona", "content": "La Ag\u00e8ncia Catalana de l\u2019AIgua (ACA) ha acordado declarar el estado de prealerta en los embalses del sistema Ter-Llobregat, de los que se abastece la regi\u00f3n de Barcelona y Girona. Adem\u00e1s, declara la prealerta en la cabecera del Llobregat y en la zona de Prades-Llaberia, mientras se mantiene la alerta en el \u00e1mbito del Fluvi\u00e0-Muga en el Alt Empord\u00e0. El escenario de prealerta no comporta ning\u00fan tipo de restricci\u00f3n pero permite incrementar el uso del agua desalinizada y poner a punto recursos alternativos (agua de pozos y caudales regenerados) y preparar los planes municipales de emergencia.", "date": "1645614222", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645614222", "url": "https://www.lavanguardia.com/natural/20220221/8073026/gover-declara-prealerta-sequia-region-barcelona.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627818}, {"title": "Test para viajeros: \u00bfSabes cu\u00e1les son y d\u00f3nde se encuentran estos edificios del siglo XXI?", "content": "Test para viajeros: \u00bfSabes cu\u00e1les son y d\u00f3nde se encuentran estos edificios del siglo XXI?", "date": "1645614278", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645614278", "url": "https://viajes.nationalgeographic.com.es/a/test-sabes-cuales-son-y-donde-se-encuentran-estos-edificios-siglo-xxi_17562", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627819}, {"title": "", "content": "", "date": "1645614358", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645614358", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627820}, {"title": "Ucrania implanta el estado de emergencia y pide a sus ciudadanos que abandonen Rusia", "content": "El Consejo de Seguridad Nacional y Defensa de Ucrania (CSND) ha decidido instaurar el estado de emergencia en todo el pa\u00eds ante lo que considera una agresi\u00f3n rusa.", "date": "1645614867", "karma": "-27.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645614867", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/internacional/ucrania-implanta-estado-excepcion-pide-ciudadanos-abandonen-rusia--9271921.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3627821}, {"title": "Javier Ruiz destapa que se a\u00f1adi\u00f3 un IVA inexistente a la factura de mascarillas de la empresa del amigo de Ayuso", "content": "Atenci\u00f3n a esto que comenta  Javier Ruiz  en  @LasClavesTVE  sobre la factura de Priviet Sportive. Se facturan 262.500 \u20ac de IVA, pero desde el 30 de enero de 2020 la importaci\u00f3n de mascarillas est\u00e1 exenta de este impuesto como public\u00f3 Hacienda en su web https://sede.agenciatributaria.gob.es/static_files/AEAT/Aduanas/Contenidos_Privados/Aduanas_Nuevo/COVID/DEC20_491EXENCOVID.pdf", "date": "1645616119", "karma": "5864.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645615029", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1496442967606845441", "clicks": 0, "votes": "384", "status": "published", "id": 3627822}, {"title": "Absuelto el periodista de OK Diario denunciado por acosar a Pablo Iglesias e Irene Montero", "content": "En oto\u00f1o de 2019 un periodista pretend\u00eda investigar las condiciones en las que desarrolla la actividad profesional la cuidadora de los hijos menores de Pablo Iglesias e Irene Montero. Para ello, el acusado acudi\u00f3 al domicilio en el que los menores eran cuidados y llam\u00f3 por tel\u00e9fono a la cuidadora a fin de obtener informaci\u00f3n los d\u00edas 7, 14 y 26 de noviembre y 3 y 5 de diciembre del a\u00f1o 2019. Este \u00faltimo d\u00eda tras manifestar la cuidadora por tel\u00e9fono que no quer\u00eda dar ninguna informaci\u00f3n, cesan los acercamientos.", "date": "1645615007", "karma": "-114.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645615007", "url": "https://www.tribunasalamanca.com/blogs/a-mi-juicio/posts/absuelto-el-periodista-de-ok-diario-denunciado-por-acosar-a-pablo-iglesias-e-irene-montero", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3627823}, {"title": "Rusia y Ucrania: \u00faltimas noticias en directo | Ucrania declarar\u00e1 el estado de emergencia ante la amenaza de Rusia", "content": "El parlamento ucranio aprueba un anteproyecto de ley para permitir a los ciudadanos el uso de armas de fuego \u201cen defensa propia\u201d | Kiev reclama m\u00e1s sanciones y \u201cgolpear duro\u201d para frenar a Putin | El presidente de Rusia advierte de que \u201clos intereses de Rusia no son negociables\u201d", "date": "1645615015", "karma": "-38.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645615015", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-23/ultimas-noticias-de-hoy-del-conflicto-entre-rusia-y-ucrania-en-directo.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627825}, {"title": "El aumento del malware que sobrevive formatear tu PC: otra raz\u00f3n para aprender a actualizar la BIOS/UEFI", "content": "Investigadores de seguridad de Kaspersky han descubierto un nuevo malware que ataca la UEFI de un ordenador. Si no sabes qu\u00e9 significa esto, lo que quiere decir es que se trata de un tipo de ataque que afecta al firmware de tu tarjeta madre (programa de bajo nivel que controla los circuitos del dispositivo) en lugar de al sistema operativo (Windows, Linux, macOS). Esto quiere decir que el malware es capaz de esconderse en un lugar en donde ni un formateo de tu disco o reinstalaci\u00f3n completa del sistema le podr\u00e1n eliminar.", "date": "1645615255", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645615255", "url": "https://www.genbeta.com/seguridad/aumento-malware-que-sobrevive-formatear-tu-pc-otra-razon-para-aprender-a-actualizar-bios-uefi", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627827}, {"title": "De Juana Rivas a Mar\u00eda Sevilla: juristas abogan por que las condenas por sustraer menores incluyan perspectiva de g\u00e9nero", "content": "La fiscal de sala contra la violencia sobre la mujer, magistrados del Supremo y diversas voces expertas subrayan la necesidad de combinar este delito y la aplicaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n de La Haya con la atenci\u00f3n a posibles indicadores de violencia y el inter\u00e9s superior del menor", "date": "1645620002", "karma": "2438.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645615299", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/juana-rivas-maria-sevilla-juristas-abogan-condenas-sustraer-menores-incluyan-perspectiva-genero_1_8745461.amp.html", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3627828}, {"title": "Astr\u00f3nomos localizan sistemas estelares que pueden tener civilizaciones avanzadas", "content": "Un equipo de astr\u00f3nomos norteamericanos ha localizado unos 260 sistemas estelares que podr\u00edan ser el hogar de una civilizaci\u00f3n alien\u00edgena mucho m\u00e1s avanzada que la nuestra, capaz de usar un gran porcentaje de la radiaci\u00f3n emitida por su estrella como fuente de energ\u00eda.", "date": "1645615520", "karma": "-8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645615520", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-23/estrellas-esfera-dyson-civilizacion-extraterrestre_3379793/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627829}, {"title": "Hace 30 a\u00f1os se estren\u00f3 Zyuranger, la serie japonesa de la que salieron los Power Rangers", "content": "Los Power Rangers llevan 29 a\u00f1os abasteciendo a generaciones de fans de los superh\u00e9roes con peleas de robots gigantes, brujas lunares de risa malvada y la alegr\u00eda que dan las secuencias de transformaci\u00f3n de estos superh\u00e9roes clasificados por colores. Pero los Power Rangers estar\u00edan en un lugar muy distinto si no fuera por la serie que los ayud\u00f3 a convertirse en iconos visuales: Ky\u014dry\u016b Sentai Zyuranger.", "date": "1645615363", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645615363", "url": "https://es.gizmodo.com/hace-30-anos-se-estreno-zyuranger-la-serie-japonesa-de-1848578067", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627830}, {"title": "", "content": "", "date": "1645615547", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645615547", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627831}, {"title": "", "content": "", "date": "1645615551", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645615551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627832}, {"title": "Descubierto el mayor mosaico romano encontrado en Londres en los \u00faltimos 50 a\u00f1os [ENG]", "content": "La mayor extensi\u00f3n de mosaico romano encontrada en Londres del \u00faltimo medio siglo ha sido desenterrado cerca del Puente de Londres. Representa flores coloridas y elementos geom\u00e9tricos que datan de finales del siglo II a principios del siglo III. Los arque\u00f3logos creen que la sala que albergaba el mosaico era un triclinio para que funcionarios de alto rango descansaran con sof\u00e1s en los que la gente se reclinaba mientas se le serv\u00eda comida y bebida mientras admiraban el mosaico.", "date": "1645616352", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645616352", "url": "https://www.theguardian.com/uk-news/2022/feb/22/lavish-roman-mosaic-is-biggest-found-in-london-for-50-years", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3627834}, {"title": "La vida secreta de las estatuas populares de Madrid", "content": "La vida secreta de las estatuas populares de Madrid, esas que representan a gente com\u00fan", "date": "1645615678", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645615678", "url": "https://www.traveler.es/viajes-urbanos/articulos/curiosidades-e-historia-de-las-estatuas-anonimas-de-madrid-donde-estan/15801", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627835}, {"title": "Los polacos que descifraron Enigma: su trabajo inspir\u00f3 a Alan Turing", "content": "La &quot;bomba Turing&quot; que venci\u00f3 a la m\u00e1quina Enigma y adelant\u00f3 la victoria de los Aliados en la Segunda Guerra Mundial estaba inspirada en el trabajo anterior de unos matem\u00e1ticos polacos. Antes de la &quot;bomba Turing&quot; hubo una \u201cbomba Rejewski\u201d: Rejewski fue el primero que utiliz\u00f3 m\u00e9todos matem\u00e1ticos para desencriptar c\u00f3digos y su trabajo era conocido por Turing. La \u201cbomba Rejewski\u201d era mucho menos avanzada, pero s\u00ed fue un punto de partida... En Polonia hay un museo que rinde homenaje al trabajo hasta hace poco desconocido de estos matem\u00e1ticos.", "date": "1645616365", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645616365", "url": "https://saltaconmigo.com/blog/2022/02/maquina-enigma-museo-poznan/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627836}, {"title": "Ucrania decide implantar el estado de excepci\u00f3n", "content": "El Consejo de Seguridad Nacional y Defensa de Ucrania (CSND) decidi\u00f3 este mi\u00e9rcoles instaurar el estado de excepci\u00f3n en todo el pa\u00eds ante lo que considera una agresi\u00f3n rusa, salvo en las regiones separatistas de Donetsk y Luhansk, que ya se encuentran bajo una administraci\u00f3n politico-militar. La decisi\u00f3n debe ser ratificada ahora por la Rada Suprema o Parlamento ucraniano, se\u00f1al\u00f3 en una rueda de prensa el secretario del CSND, Oleksiy Dan\u00edlov.", "date": "1645615860", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645615860", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220223/8077384/ucrania-estado-excepcion.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3627837}, {"title": "Carolina Alonso: &quot;Le pedimos el famoso contrato a Ayuso y lo que nos env\u00eda es una chapuza manchada con t\u00edpex&quot;", "content": "Le pedimos el famoso contrato a Ayuso y lo que nos env\u00eda es una chapuza manchada con t\u00edpex. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el contrato? No lo saben ni ellos... Aqu\u00ed las pruebas de lo que digo a fecha de hoy. Pantallazo del portal de contrataci\u00f3n donde figura la transacci\u00f3n con Priviet Sportive. No aparece un contrato aparece una orden sin n\u00famero de registro y con la firma de la viceconsejera tachada con tipex. Esto s\u00ed es un contrato, con la firma del contratista, etc.", "date": "1645621221", "karma": "5220.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645616911", "url": "https://twitter.com/Carolalon1/status/1495816482093252617", "clicks": 0, "votes": "373", "status": "published", "id": 3627838}, {"title": "Carromero presenta su baja del PP y deja de ocupar cargos del partido en Madrid", "content": "El que fuera director general de Cordinaci\u00f3n de Alcald\u00eda del Ayuntamiento de Madrid, \u00c1ngel Carromero, se ha dado de baja como afiliado del PP, en plena crisis interna, por lo que ha dejado de ocupar sus cargos dentro del partido en Madrid, seg\u00fan han informado a Europa Press fuentes 'populares'. Carromero era presidente del Comit\u00e9 Electoral y del distrito del PP de Chamart\u00edn y a pesar de que su dimisi\u00f3n del Ayuntamiento se produjo el jueves por la tarde a\u00fan manten\u00eda sus cargos en el partido.", "date": "1645616729", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645616729", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/carromero-presenta-baja-del-pp-y-deja-ocupar-cargos-partido-madrid/2860582/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3627839}, {"title": "Yolanda D\u00edaz no renuncia a los mi\u00e9rcoles de datos y el sustituto de Egea los recibe con un 'extra' por &quot;aquel resbal\u00f3n&quot; que tuvo con ella", "content": "En en el marco de la guerra en el PP uno de los ca\u00eddos fue Teodoro Garc\u00eda Egea. Esto supuso una gran preocupaci\u00f3n en los tuiteros, ya que se quedaban sin el receptor de los ya conocidos como mi\u00e9rcoles de datos de Yolanda D\u00edaz.", "date": "1645616740", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645616740", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/23/yolanda-diaz-no-renuncia-a-los-miercoles-de-datos-y-el-sustituto-de-egea-los-recibe-con-un-extra-por-aquel-resbalon-que-tuvo-con-ella/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3627840}, {"title": "La oposici\u00f3n ampl\u00eda sus denuncias sobre los contratos vinculados al hermano de Ayuso e incluye fraccionamientos y la calidad de las mascarillas", "content": "M\u00e1s Madrid, PSOE y Unidas Podemos vuelven a a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n. Los socialistas piden explicaciones con el Transporte y la log\u00edstica, as\u00ed como la llegada de material", "date": "1645616797", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645616797", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/oposicion-madrid-amplia-denuncias-contratos-vinculados-hermano-ayuso-e-incluye-fraccionamiento-calidad-mascarillas_1_8773802.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3627841}, {"title": "\u00c1ngel Carromero presenta su baja del PP y abandona todos sus cargos en el partido", "content": "El que fuera director general de Coordinaci\u00f3n de Alcald\u00eda del Ayuntamiento de Madrid, \u00c1ngel Carromero, ha registrado su baja como afiliado del Partido Popular. Esta marcha provoca que Carromero haya dejado todos los cargos que ostentaba en el partido en Madrid. Carromero era presidente del Comit\u00e9 Electoral y del distrito del PP de Chamart\u00edn y a pesar de que su dimisi\u00f3n del Ayuntamiento se produjo el jueves por la tarde a\u00fan manten\u00eda sus cargos en el partido.", "date": "1645616986", "karma": "-22.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645616986", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-23/angel-carromero-baja-pp", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3627842}, {"title": "Rusia asegura haber detenido a seis personas que planeaban un atentado contra una iglesia ortodoxa en Crimea", "content": "Las autoridades de Rusia han anunciado este mi\u00e9rcoles la detenci\u00f3n de seis personas que supuestamente planeaban un atentado con bomba contra una iglesia ortodoxa en la pen\u00ednsula de Crimea, anexionada en 2014, un plan que ha achacado a una &quot;organizaci\u00f3n extremista ucraniana&quot;.", "date": "1645617161", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645617161", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220222/652284767_10/mensajes/114840.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627844}, {"title": "Ucrania asegur\u00f3 que EEUU se comprometi\u00f3 con el env\u00edo de armas para atender la crisis ante la amenaza rusa", "content": "El ministro de Exteriores, Dimitro Kuleba, celebr\u00f3 las sanciones impuestas por varios gobiernos en contra del r\u00e9gimen de Vladimir Putin tras la invasi\u00f3n al territorio ucraniano durante el inicio de esta semana y confirm\u00f3 que Estados Unidos prometi\u00f3 env\u00edos de armas estadounidenses al pa\u00eds y se\u00f1al\u00f3 que \u201cno existe una invasi\u00f3n menor, intermedia o mayor\u201d, sino que \u201cuna invasi\u00f3n es una invasi\u00f3n\u201d.", "date": "1645617268", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645617268", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/23/ucrania-aseguro-que-eeuu-se-comprometio-con-el-envio-de-armas-para-atender-la-crisis-ante-la-amenaza-rusa/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627845}, {"title": "Pablo Motos habla de la ca\u00edda de audiencia de &quot;El hormiguero&quot;: &quot;No puedes competir contra un bajo instinto&quot;", "content": "Sus muchos a\u00f1os de experiencia dan a Pablo Motos un gran conocimiento del mundo de la televisi\u00f3n. Por eso, el presentador de &quot;El hormiguero&quot; no dud\u00f3 en cargar contra otros programas de la competencia en una entrevista. Y es que Motos es muy cr\u00edtico con la llamada &quot;telebasura&quot;: &quot;No puedes competir contra un bajo instinto&quot;.", "date": "1645617391", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645617391", "url": "https://www.lne.es/tv-espectaculos/2022/02/22/pablo-motos-habla-caida-audiencia-63029667.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627846}, {"title": "", "content": "", "date": "1645617447", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645617447", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627847}, {"title": "David Simon vuelve a Baltimore: \u2018La ciudad es nuestra\u2019 ya tiene fecha de estreno en HBO Max", "content": "La serie, creada por David Simon y George Pelecanos a partir del libro 'We own this city' del periodista del Baltimore Sun Justin Fenton, llegar\u00e1 el 26 de Abril a la plataforma. La serie relata el auge y la ca\u00edda de la Fuerza Especial de Rastreo de Armas del Departamento de Polic\u00eda de Baltimore y la corrupci\u00f3n y el colapso moral que sufrieron en una ciudad estadounidense en la que las pol\u00edticas de prohibici\u00f3n de las drogas y los arrestos masivos se defendieron a expensas del trabajo policial real.", "date": "1645617512", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645617512", "url": "https://fueradeseries.com/david-simon-vuelve-a-baltimore-la-ciudad-es-nuestra-ya-tiene-fecha-de-estreno-en-hbo-max/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627848}, {"title": "Muere Pedro Erquicia, hist\u00f3rico periodista de TVE, a los 75 a\u00f1os", "content": "El periodista Pedro Erquicia, uno de los rostros m\u00e1s conocidos y respetados de TVE, ha fallecido hoy, viernes, a los 75 a\u00f1os tras una larga enfermedad,fue el creador y presentador durante muchos a\u00f1os del afamado Informe Semanal, director de Documentos TV y La noche tem\u00e1tica, as\u00ed como primer director de Telemadrid.", "date": "1645617674", "karma": "33.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645617674", "url": "https://elpais.com/cultura/2018/04/20/actualidad/1524213956_145366.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3627849}, {"title": "El PP esconde los pu\u00f1ales para ovacionar al cad\u00e1ver de Pablo Casado", "content": "El 23F de 2022 ser\u00e1 recordado por la despedida parlamentaria de Casado, el hombre que desde el primer d\u00eda quer\u00eda comerse el mundo y que al final fue traicionado por los suyos y engullido por una criatura de su creaci\u00f3n, D\u00edaz Ayuso", "date": "1645617526", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645617526", "url": "https://www.eldiario.es/politica/pp-esconde-punales-ovacionar-cadaver-casado_129_8773256.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3627850}, {"title": "Las vacas y cerdos de las macrogranjas denuncian el trato que recibe Pablo Casado en el Partido Popular", "content": "Decenas de vacas y cerdos de la macrogranja El Filetazo S.A., en Segovia, han comparecido esta misma ma\u00f1ana frente a los medios para expresar su indignaci\u00f3n por el trato que recibe Pablo Casado en el Partido Popular. Con expresi\u00f3n severa, los animales han denunciado la lenta agon\u00eda del pol\u00edtico, tolerada y alentada por el resto de su formaci\u00f3n por sus propios intereses. \u00ab\u00c9l estuvo aqu\u00ed hace apenas unas semanas, charlando con ellos, y se sienten en deuda\u00bb, comenta Jos\u00e9 Luis Iglesias, empleado de la macrogranja. \u00abLos pol\u00edticos viven en reba\u00f1os,\u2026", "date": "1645617575", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645617575", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/las-vacas-y-cerdos-de-las-macrogranjas-denuncian-el-trato-que-recibe-pablo-casado-en-el-partido-popular/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627851}, {"title": "Espa\u00f1oles que sirvieron en el ej\u00e9rcito brit\u00e1nico durante la segunda guerra mundial", "content": "Breve relaci\u00f3n sobre republicanos espa\u00f1oles que lucharon con el ej\u00e9rcito brit\u00e1nico durante la segunda guerra mundial.", "date": "1645617843", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645617843", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/02/espanoles-en-el-ejercito-britanico.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627852}, {"title": "Moncloa da seis meses a los barones del PSOE para liquidar el movimiento \u2018Espa\u00f1a vaciada\u2019", "content": "Pedro S\u00e1nchez se ha puesto en guardia y ha llamado al PSOE a una profunda reflexi\u00f3n sobre el auge de las plataformas provinciales de la \u2018Espa\u00f1a vaciada\u2019, a cuya existencia atribuye en buena medida la derrota en Castilla y Le\u00f3n porque se han llevado mucho voto socialista. Ha dado la orden expresa de liquidar el movimiento.", "date": "1645617662", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645617662", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/moncloa-da-meses-barones-psoe-liquidar-espana-vaciada/20220218102045351555.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627853}, {"title": "Encuesta DYM | El PP se desmorona por su guerra interna y Vox roza el 'sorpasso'", "content": "El enorme terremoto que lleva una semana sacudiendo los cimientos del PP deja sentir sus r\u00e9plicas en las perspectivas electorales del partido, que queda muy tocado. As\u00ed lo revela el sondeo de DYM para 20minutos, que recoge los efectos de la profunda crisis desatada en la formaci\u00f3n popular y que refleja que el PP se desplomar\u00eda m\u00e1s de cinco puntos y medio si hoy se celebraran las elecciones y obtendr\u00eda apenas el 21,3% de los sufragios, por detr\u00e1s del PSOE.", "date": "1645617803", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645617803", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961077/0/encuesta-dym-el-pp-se-desmorona-por-su-guerra-interna-y-vox-roza-el-sorpasso/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627855}, {"title": "El Donb\u00e1s en mapas: las razones del conflicto", "content": "El despliegue de tropas rusas y el reconocimiento por parte de Mosc\u00fa de la independencia de las dos regiones separatistas de Ucrania hace temer una escalada de una guerra que dura ya ocho a\u00f1os y que ha causado 14.000 muertes.", "date": "1645617876", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645617876", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-22/donbas-en-mapas-las-razones-del-conflicto.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627857}, {"title": "Barcelona, Mediterr\u00e1neo y Gaud\u00ed, un triangulo seductor", "content": "Recorremos Barcelona. Sus lugares m\u00e1s ic\u00f3nicos. Los imperdibles de la Ciudad Condal. Vanguardista, cautivadora, cosmopolita. Barcelona, un ejemplo de urbanismo ordenado, cambi\u00f3 su descuidado aspecto a partir de 1992, a\u00f1o de celebraci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos en la Ciudad Condal. Tanto es as\u00ed que la transform\u00f3 en una ciudad seductora y cosmopolita.", "date": "1645618028", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645618028", "url": "https://columnacero.com/cultura/64751/barcelona-mediterraneo-gaudi-visitar-turismo-cosmopolita-seductora", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627858}, {"title": "Soy Iago Izquierdo, bi\u00f3logo marino y observador cient\u00edfico en barcos. Preg\u00fantame", "content": "Soy Iago Izquierdo, bi\u00f3logo de bota, de los que le gusta la chicha y no concibe estar metido en una oficina. Los \u00faltimos a\u00f1os me he dedicado a embarcar como observador cient\u00edfico, surcando el Atl\u00e1ntico de norte a sur, ya sea desde todo tipo de barcos pesqueros a campa\u00f1as oceanogr\u00e1ficas, desde embarques de 1 d\u00eda en barcos de apenas 6 m de eslora a grandes atuneros, siendo mi r\u00e9cord sin pisar tierra de 140 d\u00edas. En mi cuenta de Instagram intento divulgar lo que es la vida alta mar, si quieres saber m\u00e1s, \u00a1Preg\u00fantame!\n\n<b>Viernes, 25 de febrero, a partir de las 11 de la ma\u00f1ana.</b>", "date": "1645630802", "karma": "1064.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645618415", "url": "", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "published", "id": 3627859}, {"title": "Los tres grupos parlamentarios principales de la UE piden determinar si Suiza debe ser calificada como \u00abde alto riesgo\u00bb [ENG]", "content": "A ra\u00edz de las recientes revelaciones sobre sospechosos negocios de la entidad bancaria Credit Suisse, los tres principales grupos de la euroc\u00e1mara quieren que la UE determine si Suiza deber\u00eda pasar a formar parte de la lista de pa\u00edses de alto riesgo por pr\u00e1cticas de lavado negro y financiaci\u00f3n del crimen organizado, en la que actualmente se incluyen pa\u00edses como Ir\u00e1n, Siria o Corea del Norte.", "date": "1645618783", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645618783", "url": "https://www.theguardian.com/news/2022/feb/22/credit-suisse-leak-three-largest-parties-call-for-eu-to-assess-switzerland-risk", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627860}, {"title": "La Polic\u00eda salva in extremis a una joven que iba a ser violada en Sevilla", "content": "La v\u00edctima, de 21 a\u00f1os, fue abordaba por un joven guineano de 28 con un expediente de expulsi\u00f3n en vigor. Los hechos ocurrieron en una zona de aparcamientos de la Cartuja la madrugada del domingo.", "date": "1645635003", "karma": "2585.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645618652", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Policia-salva-joven-violacion-Sevilla_0_1658835926.html", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3627861}, {"title": "La gallega que lidera el proyecto mundial de edadismo en la OMS: \u00abDeber\u00edamos desterrar la palabra anciano\u00bb", "content": "La coru\u00f1esa V\u00e2nia de la Fuente-N\u00fa\u00f1ez lucha contra el \u00abracismo de la edad\u00bb desde Ginebra, poniendo los cimientos a un problema que el organismo considera de salud p\u00fablica", "date": "1645618870", "karma": "53.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645618870", "url": "https://lavozdelasalud.lavozdegalicia.es/noticia/enfermedades/2022/02/21/gallega-lidera-proyecto-mundial-edadismo-oms-deberiamos-desterrar-palabra-anciano/00031645456754534726751.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627862}, {"title": "Detenido un cazador por la muerte de un ave protegida en un coto de Navalcarnero", "content": "Un hombre ha sido detenido por matar el 4 de febrero a un busardo ratonero (Buteo buteo) un ave rapaz incluida en la lista de especies silvestres...", "date": "1645618893", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645618893", "url": "https://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Detenido-cazador-muerte-ave-protegida-Navalcarnero-0-2426457353--20220223123128.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627863}, {"title": "Los seis de Mansilla fusilados en Villadangos en 1936: &quot;Los mataron como a conejos&quot;", "content": "Entre los 85 desaparecidos en Villadangos hay varios vecinos de Mansilla de las Mulas: un maestro herrador de la UGT, dos carpinteros, un oficial de secretar\u00eda, una madre de cinco y el mayor de sus hijos.", "date": "1645646715", "karma": "1825.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645618975", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/seis-mansilla-fusilados-villadangos-1936-mataron-conejos_130_8765940.html", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3627865}, {"title": "La DGT evaluar\u00e1 en un a\u00f1o la prohibici\u00f3n del margen para adelantar &quot;a la luz de los datos&quot;", "content": "El director general de Tr\u00e1fico, Pere Navarro, admiti\u00f3 este mi\u00e9rcoles que la abolici\u00f3n de los 20 kil\u00f3metros extra para adelantamientos en v\u00edas secundarias incluido en la nueva Ley de Tr\u00e1fico se valorar\u00e1 a posteriori. &quot;Somos conscientes del debate, pero d\u00e9jennos un a\u00f1o y vemos los datos&quot;, asegur\u00f3 en una conferencia organizada por Europa Press en Madrid.", "date": "1645618987", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645618987", "url": "https://www.elmundo.es/motor/2022/02/23/62160dd8fdddff24348b459a.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627866}, {"title": "Los espa\u00f1oles que descubrieron 130.000 virus del mismo tipo que la covid: &quot;Hay virus en humanos que no esper\u00e1bamos&quot;", "content": "Un equipo de cient\u00edficos con participaci\u00f3n del CSIC ha desarrollado la herramienta que ha permitido este hito.", "date": "1645619086", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645619086", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/descubrimiento-virus-arn-covid-csic-herramienta-4960994/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3627868}, {"title": "Cierra la f\u00e1brica de turbinas e\u00f3licas Nordex, en Castell\u00f3n, ahogada por la presi\u00f3n de los precios", "content": "En pleno boom en materia de transici\u00f3n energ\u00e9tica en Europa y con un porvenir prometedor en cuanto a capacidad e\u00f3lica en Espa\u00f1a, el fabricante de aerogeneradores Nordex Group acaba de anunciar el cierre. La compa\u00f1\u00eda ha comunicado que en esta decisi\u00f3n ha sido determinante \u201cla elevada presi\u00f3n de precios a los que est\u00e1 sujeta la industria e\u00f3lica\u201d. As\u00ed, sigue los pasos de otras f\u00e1bricas e\u00f3licas que tambi\u00e9n han echado el cierre recientemente, como la de Siemens Gamesa en La Coru\u00f1a o la de Vestas en Lugo.", "date": "1645620023", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645620023", "url": "https://www.motorpasion.com/futuro-movimiento/cierra-fabrica-turbinas-eolicas-nordex-castellon-ahogada-presion-precios", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3627869}, {"title": "", "content": "", "date": "1645619685", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645619685", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627870}, {"title": "Un helic\u00f3ptero del ej\u00e9rcito de Venezuela se estrella dejando dos muertos", "content": "Un helic\u00f3ptero de la Fuerza Armada Nacional Bolivariana (FANB) de Venezuela cay\u00f3 a tierra este martes en un sector despoblado de la ciudad de Barquisimeto, del c\u00e9ntrico estado Lara, en el que se registraron dos militares fallecidos y otros dos heridos, inform\u00f3 este martes el presidente Nicol\u00e1s Maduro.", "date": "1645619721", "karma": "34.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645619721", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220223/helicoptero-ejercito-venezuela-estrella-dos-muertos-13276957", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627871}, {"title": "", "content": "", "date": "1645619721", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645619721", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627872}, {"title": "Dos helic\u00f3pteros Black Hawk se estrellan en un accidente de entrenamiento, dice la Guardia Nacional de Utah", "content": "Dos helic\u00f3pteros UH-60 Black Hawk de la Guardia Nacional de Utah estuvieron involucrados en un accidente de entrenamiento este martes por la ma\u00f1ana, al estrellarse cerca de una popular estaci\u00f3n de esqu\u00ed, dijo la Guardia Nacional de Utah. Ning\u00fan miembro de la tripulaci\u00f3n o esquiadores en la estaci\u00f3n de esqu\u00ed Snowbird result\u00f3 herido, seg\u00fan Jared Jones, suboficial 5 de la Guardia Nacional de Utah.", "date": "1645619735", "karma": "65.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645619735", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/22/dos-helicopteros-blackhawk-estrellan-accidente-entrenamiento-utah-trax/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627873}, {"title": "Un helic\u00f3ptero se estrell\u00f3 en el oc\u00e9ano cerca de Miami Beach. Dos heridos", "content": "Un helic\u00f3ptero se estrell\u00f3 en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico cerca de la costa de Miami Beach el s\u00e1bado, seg\u00fan un tuit de la polic\u00eda de Miami Beach. Dos pasajeros fueron transportados al Jackson Memorial Hospital, indic\u00f3 la polic\u00eda en el tuit. Sus condiciones fueron descritas como &quot;estables&quot;. Un tercer pasajero no result\u00f3 herido en el accidente, seg\u00fan el agente de informaci\u00f3n p\u00fablica de la polic\u00eda de Miami Beach, Ernesto Rodr\u00edguez.", "date": "1645619752", "karma": "35.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645619752", "url": "https://www.elcaribe.com.do/destacado/un-helicoptero-se-estrello-en-el-oceano-cerca-de-miami-beach/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627874}, {"title": "Iberdrola dispar\u00f3 su beneficio hasta los 3.884 millones de euros el pasado a\u00f1o", "content": "La compa\u00f1\u00eda alcanza as\u00ed un nuevo r\u00e9cord hist\u00f3rico de ganancias, por encima incluso de sus mejores previsiones.", "date": "1645619796", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645619796", "url": "https://www.elcorreo.com/economia/empresas/iberdrola-disparo-beneficio-20220223090433-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecr", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627875}, {"title": "Cuatro muertos tras un accidente de helic\u00f3ptero estadounidense Sikorsky en Haw\u00e1i", "content": "Cuatro personas murieron al desplomarse un helic\u00f3ptero Sikorsky en la isla hawaiana de Kauai, inform\u00f3 el canal televisivo NBS News, citando a la Armada estadounidense. Seg\u00fan la emisora, el accidente ocurri\u00f3 el 22 de febrero cerca de una base de misiles. El helic\u00f3ptero Sikorsky S-61N estaba realizando operaciones de entrenamiento bajo contrato con la compa\u00f1\u00eda Croman Corporation.", "date": "1645619770", "karma": "6.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645619770", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220223/varios-muertos-tras-un-accidente-de-helicoptero-estadounidense-sikorsky-en-hawai-1122105519.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627876}, {"title": "Iberdrola mejorar\u00e1 el dividendo tras anotarse un beneficio de 3.884 millones", "content": "Iberdrola cerr\u00f3 2021 con un resultado neto de 3.884 millones de euros, lo que representa una subida del 8% respecto a los 3.610 millones del a\u00f1o anterior. Tras darse un fest\u00edn de beneficios, la compa\u00f1\u00eda que preside Ignacio Gal\u00e1n propondr\u00e1 a la junta general una mejora del 4,8% del dividendo, elevando la retribuci\u00f3n al accionista hasta los 0,44 euros por t\u00edtulo, frente a los 0,422 euros entregados con cargo a 2020.", "date": "1645619944", "karma": "-92.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645619944", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/iberdrola-mejorara-dividendo-beneficio-3-884-millones/2860545/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3627877}, {"title": "", "content": "", "date": "1645619955", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645619955", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627878}, {"title": "Todo lo que tendr\u00e1 que examinar Anticorrupci\u00f3n sobre la comisi\u00f3n del hermano de Ayuso", "content": "La Fiscal\u00eda examinar\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas si hay indicios de que la adjudicaci\u00f3n del contrato al hermano de Ayuso estuviese ama\u00f1ada, de que cobrase alg\u00fan tipo de comisi\u00f3n ilegal y no por trabajos realizados, as\u00ed como si pudo usar Priviet Sportive como empresa pantalla", "date": "1645620618", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645620618", "url": "https://www.eldiario.es/politica/tendra-examinar-anticorrupcion-comision-hermano-isabel-diaz-ayuso_1_8771803.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3627879}, {"title": "15 usos dom\u00e9sticos del vinagre para la limpieza", "content": "El vinagre es excelente aderezo para las ensaladas, pero tambi\u00e9n es un fant\u00e1stico y barato remedio natural para limpiar la casa. En cuanto lo pruebes, dejar\u00e1s de usar algunos de los caros productos t\u00f3xicos de limpieza que actualmente usas.", "date": "1645620142", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645620142", "url": "https://ecoinventos.com/limpieza-casera-con-vinagre/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627881}, {"title": "Alcalde boliviano por ampliaci\u00f3n de zanja en territorio fronterizo: &quot;Chile tiene todo el derecho&quot;", "content": "Tras la autorizaci\u00f3n del Gobierno de llevar maquinaria pesada para ampliar la zanja fronteriza en Colchane, el alcalde mayor de Pisiga, Bolivia, valor\u00f3 esta medida e indic\u00f3 que &quot;Chile tiene todo el derecho para hacer en su territorio lo que corresponde&quot; y que ve &quot;totalmente legal&quot; la demarcaci\u00f3n de tierras. Asimismo el Ministerio del Interior especific\u00f3 que la faena es, en realidad, una mantenci\u00f3n a la zanja que ha estado ya 15 a\u00f1os en la frontera y que con el paso del tiempo, &quot;las personas que se dedican al contrabando o al ingreso clandestino", "date": "1645620213", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645620213", "url": "https://www.elmostrador.cl/dia/2022/02/22/alcalde-boliviano-por-ampliacion-de-zanja-en-territorio-fronterizo-chile-tiene-todo-el-derecho/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627882}, {"title": "Ofensiva ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n: la izquierda presenta m\u00e1s pruebas contra el hermano de Ayuso", "content": "A ello, M\u00e1s Madrid a\u00f1ade \u00ablos contratos que llevamos denunciando hace tiempo y es el sobrecoste del hospital Zendal. Hoy traemos la sala de prensa, que cost\u00f3 300.000 euros, sirvi\u00f3 para hacer dos ruedas de prensa y en la que hab\u00eda nueve televisores de 55 pulgadas que costaron 8.000 euros cuando cualquier madrile\u00f1o los puede comprar entre 2.000 y 3.000 euros\u00bb. El montaje de la sala \u00abcost\u00f3 40.000 euros y supone que ser\u00edan en un salario medio 3.500 horas de trabajo y esto es absolutamente incre\u00edble\u00bb.", "date": "1645640403", "karma": "3865.00", "negatives": "22", "sent_date": "1645620263", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-ofensiva-ante-fiscalia-anticorrupcion-izquierda-presenta-mas-pruebas-contra-hermano-ayuso-202202231309_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3627883}, {"title": "", "content": "", "date": "1645620439", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645620439", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627884}, {"title": "Cannabis - The Beatles", "content": "", "date": "1645620517", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645620517", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627885}, {"title": "La primera autov\u00eda de pago de Espa\u00f1a entra en funcionamiento", "content": "La primera autov\u00eda de pago de Espa\u00f1a entra en funcionamiento, est\u00e1 en el Pa\u00eds Vasco,en que los conductores tendr\u00e1n que pagar dos euros y medio por 22,9 km.", "date": "1645653302", "karma": "1595.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645621247", "url": "https://www.autobild.es/noticias/primera-autovia-pago-espana-entra-funcionamiento-pais-vasco-cuesta-25-euros-1016947", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3627887}, {"title": "", "content": "", "date": "1645620723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645620723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627888}, {"title": "", "content": "", "date": "1645620725", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645620725", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627889}, {"title": "Tabla de sue\u00f1os y n\u00fameros para jugar a las loter\u00edas, Primitiva, Euromillones, Quiniela \u2026", "content": "Art\u00edculo que muestra la relaci\u00f3n que existe entre los sue\u00f1os y los n\u00fameros. De esta manera en base a los sue\u00f1os se utilizan los n\u00fameros para los juegos del azar.", "date": "1645620980", "karma": "-83.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645620980", "url": "https://sorteosyloterias.com/tabla-de-suenos-y-numeros-para-jugar-a-las-loterias/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627890}, {"title": "", "content": "", "date": "1645621041", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645621041", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627892}, {"title": "As\u00ed se relaciona el Bar\u00e7a con los medios de comunicaci\u00f3n", "content": "El Barcelona de Josep Maria Bartomeu firm\u00f3 varios convenios de colaboraci\u00f3n con medios de comunicaci\u00f3n de Catalunya, tanto de radio, como de prensa escrita y televisi\u00f3n.", "date": "1645621267", "karma": "56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645621267", "url": "https://www.goal.com/es/noticias/asi-se-relaciona-el-barca-con-los-medios-de-comunicacion/blt7fe000d0b8c9986a", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627893}, {"title": "Trump cre\u00f3 una red social pro-libertad de expresi\u00f3n. No ha pasado ni una semana y ya est\u00e1 censurando", "content": "La primera cuenta ya ha sido bloqueada y ni siquiera lleg\u00f3 a publicar. Matt Ortega, desarrollador web, cre\u00f3 un usuario que posteriormente fue eliminado, cuando ni siquiera hab\u00eda llegado a publicar ning\u00fan mensaje, seg\u00fan explica Mashable. \u00bfLa raz\u00f3n? El nombre del usuario era @DevinNunesCow. Se trata de un nombre muy parecido al de la cuenta parodia de Twitter @DevinCow, que gan\u00f3 popularidad cuando fue denunciado por el congresista republicano Devin Nunes. Devin Nunes es adem\u00e1s el CEO de la compa\u00f1\u00eda de Truth Social.", "date": "1645621424", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645621424", "url": "https://www.xataka.com/aplicaciones/trump-creo-red-social-pro-libertad-expresion-no-ha-pasado-semana-esta-censurando", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3627894}, {"title": "As\u00ed se cobra a los conductores en la A-636, la primera autov\u00eda espa\u00f1ola que ha implantado un sistema de peaje", "content": "Los residentes de Guip\u00fazcoa pueden adquirir el dispositivo Abiatu (TAG), comercializado por Bidagi (entidad que gestiona la autov\u00eda) y similar al de Via-T. Pero el resto de usuarios han de registrarse en Bidagi y vincular la matr\u00edcula de su veh\u00edculo a una tarjeta bancaria. En caso de no estar registrado en el sistema de Bidagi pero se ha pagado el peaje en otra autopista de la zona con tarjeta bancaria, por ejemplo las AP-8 o AP-1, se aplicar\u00e1 el cobro a la tarjeta utilizada en el mismo.", "date": "1645621559", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645621559", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/asi-se-cobra-a-conductores-a-636-primera-autovia-espanola-que-ha-implantado-sistema-peaje", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627895}, {"title": "Cita - La soledad", "content": "<p>&ldquo;La soledad es lo que menos me gusta de la vida. Lo que m&aacute;s me preocupa es estar sola sin alguien a quien cuidar o alguien que me cuide&rdquo;. </p><p><em>Atribuida a Anne Hathaway</em></p><p></p>", "date": "1645621755", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645621755", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627897}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 3", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645621771", "karma": "-133.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645621771", "url": "https://www.facebook.com/Cholloplus/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "abuse", "id": 3627898}, {"title": "Casado, tercer l\u00edder de 2019 que desaparece en apenas dos a\u00f1os de legislatura", "content": "Pablo Casado, cuya dimisi\u00f3n al frente del PP esta s\u00f3lo pendiente de la convocatoria de un congreso extraordinario, ser\u00e1 el tercer l\u00edder de un partido de \u00e1mbito nacional que abandona la primera l\u00ednea en poco m\u00e1s de dos a\u00f1os de legislatura, tras las renuncias de Albert Rivera (Ciudadanos) y Pablo Iglesias (Unidas Podemos).", "date": "1645621932", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645621932", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-casado-tercer-lider-2019-desaparece-apenas-dos-anos-legislatura-20220223135133.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627900}, {"title": "El Gobierno se compromete a estudiar la propuesta de una jueza para tipificar la &quot;violencia econ\u00f3mica&quot; machista", "content": "El Gobierno se ha comprometido a estudiar la propuesta de una juez de Matar\u00f3 para tipificar la &quot;violencia econ\u00f3mica&quot; machista como una modalidad de la violencia de g\u00e9nero, que prevea una reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas tanto del da\u00f1o econ\u00f3mico causado como del &quot;da\u00f1o social&quot;.La magistrada Luc\u00eda Avil\u00e9s elev\u00f3 una exposici\u00f3n razonada para su tipificaci\u00f3n en el C\u00f3digo Penal. Justicia admite que la ley de 2004 contra la violencia de g\u00e9nero , &quot;merece ser actualizada y adaptada a las nuevas formas de violencias que se ejercen contra las mujeres &quot;", "date": "1645665616", "karma": "18.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645622083", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/actualidad/gobierno-estudia-tipificar-violencia-economica-como-violencia-genero/20220222160734195734.html", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3627901}, {"title": "Carrefour se al\u00eda con Cash Converters para crear un espacio de compra y venta de productos de segunda mano", "content": "Cash Converters y Carrefour se han aliado para la apertura de 'Carrefour Ocasi\u00f3n', un espacio piloto que fomentar\u00e1 la compraventa de art\u00edculos de segunda mano, seg\u00fan ha informado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado. Carrefour Las Rosas se ha convertido en el primer hipermercado en Espa\u00f1a que incluye una zona dedicada a la compraventa.", "date": "1645622005", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645622005", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-02-23/carrefour-cash-converters-segunda-mano", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627902}, {"title": "La campa\u00f1a de Le Pen se tambalea al escasearle los avales para formalizarla", "content": "Un obst\u00e1culo m\u00e1s para Marine Le Pen en el camino de espinas en que se ha convertido su campa\u00f1a para las presidenciales de abril. La candidata de la ultraderecha francesa decidi\u00f3 este martes suspender sus actos electorales sobre el terreno hasta la obtenci\u00f3n de los 500 avales necesarios para formalizar su candidatura. Sus esfuerzos estar\u00e1n centrados en la obtenci\u00f3n de esos apadrinamientos, que tambi\u00e9n escasean al polemista ultra \u00c9ric Zemmour (350 de momento) o al insumiso Jean-Luc M\u00e9lenchon (442).", "date": "1645622560", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645622560", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220222/le-pen-suspende-actos-campana-13273441", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627904}, {"title": "La Sanidad valenciana se defiende de la falta de mascarillas acusando a los m\u00e9dicos de sustraerlas", "content": "La Generalitat Valenciana ha recurrido la sentencia de un juzgado de Alicante que conden\u00f3 a la Conselleria de Sanidad a indemnizar a los profesionales m\u00e9dicos que trabajaron durante la primera ola de la pandemia de Covid por no haberles dado los equipos de protecci\u00f3n adecuados.  La sentencia, la primera que se dict\u00f3 sobre este asunto en Espa\u00f1a, obliga a la Administraci\u00f3n valenciana al pago de cantidades que van desde los 5.000 hasta los 49.180 euros.", "date": "1645622567", "karma": "77.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645622567", "url": "https://www.elespanol.com/espana/comunidad-valenciana/20220223/sanidad-valenciana-defiende-mascarillas-acusando-medicos-sustraerlas/652185167_0.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627906}, {"title": "Rusia comienza la evacuaci\u00f3n de su personal diplom\u00e1tico de Ucrania", "content": "Rusia comenz\u00f3 hoy la evacuaci\u00f3n del personal de todas sus misiones diplom\u00e1ticas en Ucrania, inform\u00f3 la agencia oficial rusa TASS. &quot;La evacuaci\u00f3n del personal ya ha comenzado&quot;, dijo a ese medio una fuente de la embajada rusa en Kiev.", "date": "1645622626", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645622626", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/rusia-comienza-la-evacuacion-de-su-personal-diplomatico-ucrania/10001-4746162", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3627907}, {"title": "Otra victoria de la clase obrera! Declarados nulos los 83 despidos en PCB-ITP", "content": "La sentencia del Tribunal Supremo viene a ratificar y a dar la raz\u00f3n a lo que desde un principio dijimos, en PCB no sobra nadie. Desde LAB tenemos claro que esta sentencia es fruto de la lucha. Cuando en noviembre de 2020 la Direcci\u00f3n de PCB plante\u00f3 el despido de estos trabajadores y trabajadoras, la plantilla entendi\u00f3 que el camino para evitarlo era la lucha.", "date": "1645622637", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645622637", "url": "https://www.ecuadoretxea.org/otra-victoria-de-la-clase-obrera-declarados-nulos-los-83-despidos-en-pcb-itp", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627908}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 4", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645622719", "karma": "-20.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645622719", "url": "https://www.facebook.com/Cholloplus/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3627909}, {"title": "Vox airea su \u00ablista negra\u00bb de medios y da orden de centrarse en Twitter", "content": "El equipo de comunicaci\u00f3n de Vox ha declarado la guerra a pr\u00e1cticamente todos los medios que lleven la contraria a Santiago Abascal. No es una decisi\u00f3n que haya tomado este departamento de forma unilateral, sino que responde a una \u00ablista negra\u00bb escrita por los principales l\u00edderes del partido en la que se reflejan todos los medios a los que hay que atacar. Para Vox, las redes sociales son suficientes. Esto y alg\u00fan que otro agitador externo que mueva de vez en cuando el avispero.", "date": "1645622796", "karma": "5.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645622796", "url": "https://www.moncloa.com/2022/02/23/vox-airea-lista-negra-medios-da-orden-centrarse-twitter/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3627910}, {"title": "Slax 11.2 se pasa a Debian Bullseye e incorpora soporte de UEFI por USB", "content": "\u00bfAlguien se acuerda de Slax? Durante mucho tiempo fue una de las derivadas de Slackware y una de las distribuciones minimalistas m\u00e1s populares, pero desde hace a\u00f1os no centra los focos y en 2019 tom\u00f3 la decisi\u00f3n de cambiar su base a Debian. Pese a no hacer mucho ruido medi\u00e1tico, Slax sigue vivo como proyecto, m\u00e1s viendo que recientemente ha aparecido la versi\u00f3n 11.2 del sistema", "date": "1645623569", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645623569", "url": "https://www.muylinux.com/2022/02/22/slax-11-2/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627911}, {"title": "", "content": "", "date": "1645623515", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645623515", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627912}, {"title": "EEUU dice que unos &quot;hombrecitos verdes&quot; est\u00e1n al este de Ucrania y se comportan como los rusos", "content": "La portavoz de Biden constata que se han detectado movimientos sospechosos, sin banderas ni distintivos, pero no da detalles ni n\u00famero de efectivos por &quot;seguridad&quot;.", "date": "1645624071", "karma": "56.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645624071", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/psaki-dice-que-unos-hombrecitos-verdes-estan-al-este-de-ucrania-y-se-comportan-como-los-rusos_es_621630b2e4b0ef74d728c996?r3", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627913}, {"title": "Destripando la Transici\u00f3n y la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola", "content": "Los polit\u00f3logos Ruben Gisbert y Santiago Armesilla analizan como fue el paso del Franquismo al R\u00e9gimen del 78 y comentan art\u00edculo por art\u00edculo la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.", "date": "1645624079", "karma": "-15.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645624079", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GYU-tO6CWpM", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3627914}, {"title": "Las milicias neonazis agradecen el mensaje de apoyo de Pere Aragon\u00e9s", "content": "Desde el coraz\u00f3n de la naci\u00f3n eslava, las milicias neonazis mandan con cari\u00f1o un mensaje a Pere Aragon\u00e9s en respuesta al apoyo mostrado por el President de la Generalitat en las redes sociales.", "date": "1645624274", "karma": "19.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645624274", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1496147729789169667?cxt=HHwWhsC52d2bscMpAAAA", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3627915}, {"title": "La invenci\u00f3n de Carmen Broto", "content": "Cr\u00f3nica de un crimen casi perfecto en la Barcelona de los a\u00f1os 40. Carmen Broto nacida en Guaso (Huesca) fue brutalmente asesinada el 11 de enero de 1949. Las investigaciones pusieron al descubierto su relaci\u00f3n con ilustres apellidos de Barcelona. Cincuenta a\u00f1os despu\u00e9s, las causas de su muerte siguen siendo un enigma. Pero \u00bfqui\u00e9n era Carmen Broto? Una huerfanita violada por un polic\u00eda, una sirvienta de casa adinerada, puta barata aunque tambi\u00e9n prostituta de lujo, querida de prohombres, una Marilyn de barrio, traficante de drogas y confidente\u2026", "date": "1645624269", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645624269", "url": "http://redaragon.elperiodicodearagon.com/cultura/librosydiscos/default.asp?ac=mo&id=20539", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627916}, {"title": "", "content": "", "date": "1645624451", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645624451", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627917}, {"title": "\u00bfEs cierto que hay maduras solteras a 5 km de tu casa?", "content": "Lord Draugr se introduce en el mundo de los timos de los anuncios de mujeres que buscan sexo, entrevista a una extrabajadora de estas p\u00e1ginas y realiza un trabajo de rastreo.", "date": "1645624678", "karma": "51.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645624678", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JnebAMD5sX4", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3627918}, {"title": "Abusa de una ni\u00f1a de 4 a\u00f1os en un centro de migraci\u00f3n de Gran Canaria", "content": "La Polic\u00eda Nacional han detenido a un hombre, de 35 a\u00f1os y natural de Mali, por presuntamente abusar sexualmente de una ni\u00f1a de 4 a\u00f1os de Guinea Conakri, en un centro de migraci\u00f3n en diciembre. Tras ver que su hija no andaba como habitualmente y encontrar semen en su ropa la madre s\u00f3lo se lo coment\u00f3 a la pareja del presunto autor.Semanas despu\u00e9s empleados del centro escucharon a un menor que sab\u00eda que hab\u00edan abusado de una ni\u00f1a, por lo que hablan con la madre, que les cuenta todo y se interpone una denuncia que ha llevado a su detenci\u00f3n.", "date": "1645625668", "karma": "90.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645625668", "url": "https://www.canarias7.es/sucesos/abusa-nina-anos-20220223141220-nt.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3627919}, {"title": "Ucrania permitir\u00e1 que los civiles se armen", "content": "En medio del avance de las tropas rusas en las regiones separatistas del este de Ucrania, reci\u00e9n reconocidas por Mosc\u00fa, el Gobierno de Volod\u00edmir Zelenski ha dispuesto medidas para que la poblaci\u00f3n civil pueda armarse.", "date": "1645625347", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645625347", "url": "https://www.france24.com/es/europa/20220223-ucrania-zelenski-reservistas-putin-sanciones?ref=wa", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627920}, {"title": "Botes de humo y golpes contra los j\u00f3venes de S\u2019ha Acabat en la Pompeu: \u00abNos quieren echar\u00bb", "content": "La asociaci\u00f3n de j\u00f3venes constitucionalistas sufre un nuevo ataque. En esta ocasi\u00f3n, en la Universidad Pompeu i Fabra. Seg\u00fan los integrantes de la organizaci\u00f3n, los Mossos no han entrado en el recinto. Nuevo ataque contra los j\u00f3venes que integran la asociaci\u00f3n constitucionalista S\u2019ha Acabat! en una universidad. En esta ocasi\u00f3n, un grupo de independentistas radicales ha tratado de expulsar a los miembros de la organizaci\u00f3n de la Pompeu i Fabra a base de empujones, amenazas y botes de humo. Denuncian que los Mossos no han entrado a protegerles.", "date": "1645625397", "karma": "86.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645625397", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/pompeu-acabat-jovenes.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627921}, {"title": "An\u00e1lisis: Las duras condiciones auguran que las tropas rusas cerca de Ucrania tendr\u00e1n que trasladarse pronto [ENG]", "content": "La frescura y la preparaci\u00f3n de las fuerzas de combate se degradar\u00e1n r\u00e1pidamente, dando a Putin apenas d\u00edas para elegir entre la retirada y la invasi\u00f3n.", "date": "1645625847", "karma": "67.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645625847", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/feb/23/harsh-conditions-mean-russian-troops-near-ukraine-will-need-to-be-moved-soon", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3627923}, {"title": "", "content": "", "date": "1645625603", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645625603", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627924}, {"title": "\u00c1ngel Carromero, el &quot;fontanero&quot; de Casado, se da de baja del PP y abandona la pol\u00edtica", "content": "El excoordinador de la alcald\u00eda de Madrid ha anunciado que abandona la formaci\u00f3n, tras verse implicado en la presunta trama de espionaje al hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid.", "date": "1645625745", "karma": "-62.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645625745", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/angel-carromero-baja-abandona-politica_20220223621622e0f65b190001a371a3.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3627925}, {"title": "Vox preguntar\u00e1 en comisi\u00f3n el proyecto de estatua de Arturo Fern\u00e1ndez frente al Teatro Jovellanos de Gij\u00f3n", "content": "Vox preguntar\u00e1 en comisi\u00f3n el proyecto de estatua de Arturo Fern\u00e1ndez frente al Teatro Jovellanos", "date": "1645625696", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645625696", "url": "https://migijon.com/vox-llevara-al-pleno-el-proyecto-de-estatua-de-arturo-fernandez-frente-al-teatro-jovellanos/?fbclid=IwAR0_RgO2srvYJJ4qkPPF0dejbQTCjwP74DSczvUoL8yY2Sly1KG0XstOFXk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627926}, {"title": "Las rentas medias y bajas cargar\u00e1n con la mayor parte de la subida del IRPF por la inflaci\u00f3n", "content": "Las rentas medias y bajas cargar\u00e1n con la mayor parte de la subida del IRPF por la inflaci\u00f3n, en concreto, con 2.600 millones de euros de un total de 4.110 millones que va a suponer y con hasta 253 euros m\u00e1s de media por declaraci\u00f3n. As\u00ed lo muestra el desglose por rentas del impacto de esta subida que va afectar a todos los espa\u00f1oles en la pr\u00f3xima Campa\u00f1a de la Renta, que empieza el 6 de abril", "date": "1645625757", "karma": "95.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645625757", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/las-rentas-medias-y-bajas-cargaran-con-la-mayor-parte-de-la-subida-del-irpf-por-la-inflacion.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3627927}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo evitar las flatulencias de las legumbres?", "content": "La sabidur\u00eda de las abuelas y las madres es legendaria. La ciencia tambi\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de que tus platos favoritos est\u00e9n deliciosos y te vamos a contar c\u00f3mo evitar las molestas flatulencias que ocasionan. Ya sabemos que los gases pueden ser muy molestos, de hecho, en los aviones puede ser hasta conflictivo. Ahora centr\u00e9monos en las legumbres.", "date": "1645625915", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645625915", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/legumbres-agua", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627928}, {"title": "R\u00e9gimen iran\u00ed condena a Trudeau y su Gobierno por la represi\u00f3n contra los camioneros canadienses (eng)", "content": "\u00abLos manifestantes pac\u00edficos en la llamada Tierra de los Libres son rechazados, \u00bfy adivina qu\u00e9? Nadie se atreve a hablar de violaciones atroces de los derechos humanos que tienen lugar a diario en Canad\u00e1. \u00a1Bueno, los cr\u00edticos tambi\u00e9n pueden haber sido rechazados!\u00bb, escribi\u00f3 Gharibabadi en su cuenta de Twitter el lunes. El movimiento Freedom Convoy en Canad\u00e1 comenz\u00f3 a protestar contra la vacunaci\u00f3n obligatoria para que los conductores de camiones pasaran por las fronteras a Canad\u00e1 desde el 29 de enero.", "date": "1645626104", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645626104", "url": "https://www.thegatewaypundit.com/2022/02/iranian-regime-condemns-trudeau-government-following-violent-crackdown-freedom-protesters/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627929}, {"title": "El lado oscuro de Tulum: documental narra la destrucci\u00f3n de un para\u00edso tur\u00edstico por la ambici\u00f3n y el desorden", "content": "Tulum es reconocido en todo el mundo por sus playas de arena blanca, aguas turquesas, ricos corales y reservas y por congregar a gente del jet set en hoteles de lujo en la selva. La antigua ciudad maya es hoy una ciudad que evoca un para\u00edso moderno, no sin cierto toque de &quot;regreso a la naturaleza&quot;, con un misticismo eco-chic y neocham\u00e1nico. Hoteles que se erigen sobre patrimonios de la humanidad, reservas de una diversidad iridiscente que son ofrecidas al mejor postor (o al primero).", "date": "1645626896", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645626896", "url": "https://pijamasurf.com/2022/02/el_lado_oscuro_de_tulum_documental_narra_la_destruccion_de_un_paraiso_turistico_por_la_ambicion_y_el_desorden/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627930}, {"title": "Adventus - Parte de tu vida", "content": "Preciosa balada de la banda de heavy metal Adventus.", "date": "1645626236", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645626236", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xJKaCQW90_M", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627931}, {"title": "Diez alumnos de B\u00e9tera son expulsados por una agresi\u00f3n hom\u00f3foba a un profesor", "content": "El mi\u00e9rcoles d\u00eda 16 dos alumnas salieron al patio portando una bandera LGTBI, y este hecho propici\u00f3 que otros alumnos se sumaran a una improvisada manifestaci\u00f3n hasta que el profesorado les pidi\u00f3 que parasen. Al d\u00eda siguiente otros alumnos acudieron al centro con banderas de Espa\u00f1a y organizaron una movilizaci\u00f3n similar, hasta que un profesor solicit\u00f3 de nuevo que parasen. Sin embargo, en esta ocasi\u00f3n el docente result\u00f3 agredido por varias decenas de alumnos, que le lanzaron objetos aludiendo a su condici\u00f3n sexual.", "date": "1645633504", "karma": "2693.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645626377", "url": "https://vivamalaga.net/malaga/1031284/diez-alumnos-de-betera-son-expulsados-por-una-agresion-homofoba-a-un-profesor/", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3627932}, {"title": "Un manifiesto de Nuevas Generaciones pide la dimisi\u00f3n de Bea Fanjul por \u00abdesacreditar\u00bb a la organizaci\u00f3n y hacer ver a la formaci\u00f3n como &quot;un grupo de ni\u00f1atos sin rumbo&quot;", "content": "La guerra abierta en el PP apunta tambi\u00e9n a Nuevas Generaciones (NNGG), las juventudes del partido. Un manifiesto impulsado por militantes de la organizaci\u00f3n juvenil pide la dimisi\u00f3n de Beatriz Fanjul, quien fue puesta al frente como una apuesta de Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea. El texto le recrimina a Bea Fanjul que NNGG se haya convertido en un \u00abpuente de acceso a cargos p\u00fablicos\u00bb y lamentan que la inacci\u00f3n de la actual l\u00edder juvenil hacen ver a la formaci\u00f3n de &quot;un grupo de ni\u00f1atos sin rumbo&quot;.", "date": "1645667115", "karma": "1877.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645626664", "url": "https://www.economiadigital.es/politica/manifiesto-ngg-dimision-bea-fanjul-desacreditar-organizacion.html", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3627933}, {"title": "Dorothy Levitt, la chica m\u00e1s r\u00e1pida del mundo, invent\u00f3 el retrovisor utilizando el espejo de su polvera", "content": "Dorothy Levitt fue una pionera del automovilismo femenino y la primera mujer en ganar una carrera de coches en 1903. Una de sus ventajas competitivas se basaba en utilizar el espejo de una polvera de plata para ver a qu\u00e9 distancia le segu\u00edan sus rivales. Los espejos retrovisores no se hab\u00edan inventado a\u00fan.", "date": "1645626328", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645626328", "url": "https://quo.eldiario.es/motor/q2202076852/dorothy-levitt-retrovisor/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627934}, {"title": "Competencia multa a Correos con 32 millones por rebajas a grandes clientes", "content": "La Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha sancionado con 32,6 millones de euros a Correos por un abuso de posici\u00f3n de dominio relacionado con la aplicaci\u00f3n de un sistema de descuentos a grandes clientes. La conducta motivo de la sanci\u00f3n se ha desarrollado en el mercado de servicios postales tradicionales prestados a grandes clientes empresariales remitentes de env\u00edos masivos de correspondencia (AMM), informa la CNMC.", "date": "1645626341", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645626341", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/23/competencia-multa-a-correos-con-32-millones-por-rebajas-a-grandes-clientes/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3627935}, {"title": "Marjorie Taylor Greene aboga por proteger los 'derechos' de los propietarios de criptomonedas", "content": "Despu\u00e9s de que el gobierno canadiense amenazara con incautar la criptomoneda utilizada para financiar las protestas de los camioneros en la frontera de EE. UU., la representante Marjorie Taylor Greene pide proteger a los propietarios", "date": "1645626407", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645626407", "url": "https://www.ommercato.com/es/trad/marjorie-taylor-greene-advocates-for-protecting-crypto-owners-rights_140932", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627936}, {"title": "La noche que habl\u00e9 con Pablo Casado y la gran lecci\u00f3n que ha dado a la pol\u00edtica y la gran empresa espa\u00f1olas", "content": "En unos pocos minutos, Pablo Casado me hab\u00eda mostrado que era un mentiroso y un charlat\u00e1n. Mentiroso porque no es verdad que viniese de la misma universidad en la que Vicen\u00e7 Navarro es catedr\u00e1tico desde hace d\u00e9cadas. Se lo hab\u00eda inventado cuando habl\u00f3 conmigo en privado y tambi\u00e9n cuando lo dijo en p\u00fablico ante millones de espectadores. Y un charlat\u00e1n porque lo demostr\u00f3 cuando intervino en directo acus\u00e1ndome de defender justamente lo que en el documento condenaba.", "date": "1645629003", "karma": "3902.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645626567", "url": "https://juantorreslopez.com/la-noche-que-hable-con-pablo-casado-y-la-gran-leccion-que-ha-dado-a-la-politica-espanola/", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3627937}, {"title": "Joven vive el sue\u00f1o de cualquier fan de 'Los Simpsons': gana dinero por ver todos los episodios de la serie y buscar predicciones", "content": "Seg\u00fan el acuerdo, recibe 6.804 d\u00f3lares por analizar todos los cap\u00edtulos.", "date": "1645626584", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645626584", "url": "https://actualidad.rt.com/viral/420913-pagar-dolares-ver-simpsons-predecir-futuro", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627938}, {"title": "\u00bfHay usuarios de Twitch con una adicci\u00f3n a apoyar econ\u00f3micamente a sus creadores favoritos?", "content": "Jen Herranz, una popular streamer muy relacionada con los esports y el mundo de la creaci\u00f3n de contenido, &quot;abre el mel\u00f3n&quot; en un debate hasta ahora ignorado en el sector.", "date": "1645626646", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645626646", "url": "https://www.flooxernow.com/noticias/hay-usuarios-twitch-adiccion-apoyar-creadores_2022022362163ff7c3ba470001d34c22.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3627939}, {"title": "L\u00ednea 7b de Metro de Madrid: una historia de oportunismo pol\u00edtico, negocio privado y vidas truncadas", "content": "Desoyendo el consejo de diversos ingenieros de la UAM y la UCM, una tuneladora de 9\u201940 metros horad\u00f3 el suelo del municipio pr\u00e1cticamente a ciegas con el objetivo de unir el nuevo y flamante hospital con la L\u00ednea 7b.  En 2008, apenas un a\u00f1o despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n, comenzaron a aparecer las primeras afectaciones en San Fernando de Henares: importantes grietas en varias viviendas del municipio. En 2009 el problema se reproduce en distintos puntos, pero es negado sistem\u00e1ticamente por el gobierno de la Comunidad de Madrid...", "date": "1645627189", "karma": "15.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645627189", "url": "https://twitter.com/platafmetrosfh/status/1496110863182352389", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3627940}, {"title": "Gen\u00e9tica sostenible", "content": "Hoy todo es sostenible. El concepto, o su simulaci\u00f3n, se ha extendido a todos los \u00e1mbitos de nuestra vida. Pero a\u00fan hay un par de cosas en las que no se atreven a meterlo. A ver cu\u00e1nto dura.", "date": "1645626869", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645626869", "url": "https://ileon.eldiario.es/actualidad/126481/genetica-sostenible", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3627942}, {"title": "Las entra\u00f1as sovi\u00e9ticas abandonadas de los b\u00fankeres de Tiflis", "content": "Un fot\u00f3grafo se adentra en las entra\u00f1as de la capital de Georgia para rescatar del olvido los b\u00fankeres en ruinas de la \u00e9poca comunista.", "date": "1645627338", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645627338", "url": "https://www.nationalgeographic.es/photography/2022/02/asi-quedaron-las-entranas-sovieticas-abandonadas-de-los-bunkeres-de-tiflis?image=2_tbgr3689", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627945}, {"title": "La ruta del Cares y la historia escondida tras su trazado", "content": "Recorremos hoy la ruta del Cares, en pleno coraz\u00f3n del Parque Nacional de los Picos de Europa, haciendo un recorrido por la historia y las gestas heroicas que la hicieron famosa.", "date": "1645649102", "karma": "1244.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645627663", "url": "https://www.elcomercio.es/rutas-senderismo-por-asturias/ruta-cares-historia-20220222123053-nt.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3627946}, {"title": "Explot\u00f3 un Lamborghini valorado en 7 BTC en protesta contra la codicia en torno a bitcoin", "content": "Un artista digital que odia los Lambos decidi\u00f3 hacer estallar a uno de ellos y convertir sus restos carbonizados en piezas raras de NFT.", "date": "1645627775", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645627775", "url": "https://www.criptonoticias.com/comunidad/exploto-lamborghini-valorado-7btc-protesta-codicia-torno-bitcoin/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627947}, {"title": "Bob Dylan, &quot;Masters of War&quot; y la crisis en Ucrania, por Norman Solomon [ENG]", "content": "Hace 50 a\u00f1os, Bob Dylan grab\u00f3 \u201cWith God on Our Side\u201d. Probablemente no la hayas escuchado en la radio durante mucho tiempo o quiz\u00e1s nunca, pero en este momento podr\u00edas escucharla como su canci\u00f3n de actualidad m\u00e1s perenne. El fatalismo es f\u00e1cil para los guerreros de ordenador port\u00e1til y los expertos tertulianos que siguen insistiendo en la necesidad de ser duros con &quot;los rusos&quot;. Las personas reales que sufren y mueren en la guerra se convierten f\u00e1cilmente en abstracciones lejanas. \u201cY nunca haces preguntas / Cuando Dios est\u00e1 de tu lado&quot;.", "date": "1645628137", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645628137", "url": "https://www.commondreams.org/views/2022/02/22/bob-dylan-masters-war-and-ukraine-crisis", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3627948}, {"title": "&quot;El Mercado&quot; ha decidido el futuro de mi hijo", "content": "<p>Vivo de alquiler, como tantas otras personas de mi generaci&oacute;n, incapaces de comprar una vivienda por culpa de los precios imposibles que llevamos sufriendo desde hace casi 20 a&ntilde;os, y por culpa de los bajos salarios que dificultan o directamente impiden ahorrar el famoso 20% + gastos que necesitas tener para comprar una vivienda. As&iacute; que llevo 15 a&ntilde;os viviendo de alquiler con mi pareja, incapaces de comprar nada. <strong>El Mercado as&iacute; lo ha decidido.</strong></p><p>Dentro de poco caduca nuestro contrato de alquiler vigente, y ya nos han comunicado el nuevo precio, con una subida de 450&euro;/mes a 650&euro;/mes. Ni podemos ni queremos pagar semejante barbaridad por un piso que no est&aacute; precisamente nuevo o en perfecto estado. Vivo en Valencia ciudad, un lugar donde los precios ya han enloquecido de forma parecida a Madrid o Barcelona, as&iacute; que las opciones para alquilar algo medianamente decente y por un precio civilizado no existen. <strong>El Mercado ha hablado.</strong></p><p>S&oacute;lo nos queda irnos a alg&uacute;n pueblo de la provincia, donde s&iacute; que se encuentran viviendas asequibles. Y a&uacute;n vamos a tener suerte, porque desde hace poco trabajo en remoto, lo que nos permite abrir el abanico respecto a la localizaci&oacute;n.</p><p>Pero mi hijo ya no vivir&aacute; donde vivi&oacute; su padre. No tendr&aacute; cerca de casa los parques y los lugares que yo tuve en mi infancia. No tendr&aacute; a sus abuelos cerca. No ir&aacute; a la guarder&iacute;a que ya hab&iacute;amos escogido para &eacute;l. Cuando le hable de la historia de Valencia ser&aacute; \"mi\" ciudad, no \"nuestra\" ciudad. Su futuro no ser&aacute; el que ten&iacute;amos planeado para &eacute;l, ser&aacute; otro diferente, probablemente bueno, pero no el sus padres quer&iacute;an.</p><blockquote>Que te follen, Mercado.</blockquote><p>Siempre he sido b&aacute;sicamente de izquierdas, probablemente porque me educaron en la solidaridad y la amabilidad hacia los dem&aacute;s. <em>En un colegio de curas, nada menos.</em> Ahora \"El Mercado\" ha jodido el futuro de mi hijo, y como cualquiera deber&iacute;a saber, pocas cosas hay m&aacute;s peligrosas que joder al hijo de alguien. As&iacute; que enhorabuena, ahora hay un radical de izquierdas m&aacute;s en Espa&ntilde;a. O dos, ya que esa es la educaci&oacute;n que dar&eacute; a mi hijo.</p><p>Un saludo.</p>", "date": "1645689902", "karma": "2458.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645631767", "url": "", "clicks": 0, "votes": "225", "status": "published", "id": 3627949}, {"title": "", "content": "", "date": "1645628700", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645628700", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3627950}, {"title": "La belleza de otro mundo de la monta\u00f1a Tianzi de China [ENG]", "content": "Los picos \u00fanicos de la monta\u00f1a Tianzi inspiraron los paisajes alien\u00edgenas de &quot;Avatar&quot;, y es f\u00e1cil ver por qu\u00e9. A menudo rodeados de niebla, los picos en forma de torre de la monta\u00f1a Tianzi se elevan abruptamente desde el suelo cubierto de \u00e1rboles para crear un paisaje como ning\u00fan otro. Estos 34 km. de paisaje monta\u00f1oso ubicados dentro del \u00e1rea esc\u00e9nica de Wulinyuan en medio del Parque Forestal Nacional de Zhangjiajie en la provincia china de Hunan representan verdaderamente una de las formaciones m\u00e1s singulares de la Tierra.", "date": "1645642830", "karma": "1015.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645629716", "url": "https://allthatsinteresting.com/tianzi-mountain", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "published", "id": 3627952}, {"title": "El Grupo VW decide ubicar su f\u00e1brica de bater\u00edas en Sagunto por las sinergias con Ford", "content": "El fabricante alem\u00e1n ha aprobado que su gigafactor\u00eda de bater\u00edas para coches el\u00e9ctricos en Espa\u00f1a, con una capacidad 40 GWh, se implante en la localidad de Sagunto (Valencia). La planta, de la que tambi\u00e9n se servir\u00eda el centro de Ford Almussafes si se adjudica los dos modelos cero emisiones a los que opta para 2025, generar\u00e1 alrededor de 3.500 puestos de trabajo.   Grupo VW ha descartado las otras candidaturas que entraron en la fase final, que eran Arag\u00f3n y Extremadura. En una primera fase fue desestimada Catalu\u00f1a.", "date": "1645635020", "karma": "2485.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645629322", "url": "https://www.latribunadeautomocion.es/2022/02/grupo-vw-decide-ubicar-fabrica-baterias-sagunto-sinergias-ford/", "clicks": 0, "votes": "177", "status": "published", "id": 3627953}, {"title": "Meneame, bla bla bla bla bla bla", "content": "Han baneado el art\u00edculo pero aqu\u00ed ten\u00e9is el link para verlo cuac cuac cuac", "date": "1645629444", "karma": "-70.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645629444", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3627954}, {"title": "C\u00f3mo reutilizar los residuos de la agroindustria de forma sostenible", "content": "Uno de los principales problemas de la industria agr\u00edcola y ganadera es que genera desechos, como los purines, que crean malos olores, contaminaci\u00f3n y un impacto ecol\u00f3gico evidente. Los cient\u00edficos plantean soluciones que equilibren sus aspectos ambientales, econ\u00f3micos y sociales.", "date": "1645630711", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645630711", "url": "https://www.agenciasinc.es/Reportajes/Como-reutilizar-los-residuos-de-la-agroindustria-de-forma-sostenible", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627955}, {"title": "Buen rollo y \u2018mindfulness\u2019, el truquito de las empresas para disfrazar la explotaci\u00f3n laboral", "content": "Para Natalia (nombre ficticio) hace tiempo que el estr\u00e9s y la ansiedad se convirtieron en sus compa\u00f1eras de trabajo m\u00e1s fieles. La situaci\u00f3n en su empresa es vertiginosa, con un goteo incesante de horas extra sin remunerar, prisas y mucha tensi\u00f3n. Sin embargo, poco a poco la compa\u00f1\u00eda ha ido introduciendo un plan de salud mental dirigido, supuestamente, a cuidar de sus trabajadores.", "date": "1645676713", "karma": "2175.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645630117", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/empresas-mindfulness-salud-mental", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3627957}, {"title": "Zelenski dice que el Nord Stream 2 debe ser detenido &quot;irreversiblemente&quot;", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, afirm\u00f3 hoy que el pol\u00e9mico gasoducto ruso Nord Stream 2, cuya certificaci\u00f3n ha bloqueado Alemania, debe ser detenido &quot;irreversiblemente&quot;. &quot;La decisi\u00f3n de Alemania de suspender la certificaci\u00f3n del Nord Stream 2 es importante, (pero) debe volverse irreversible y debe detener este proyecto, que es un arma, un arma que ya est\u00e1 siendo utilizada contra Ucrania, contra toda Europa&quot;, se\u00f1al\u00f3 en una rueda de prensa tras reunirse con sus hom\u00f3logos de Polonia, Andrzej Duda, y de Lituania, Gitanas Nauseda.", "date": "1645630047", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645630047", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-crisis_zelenski-dice-que-el-nord-stream-2-debe-ser-detenido--irreversiblemente-/47372834", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627958}, {"title": "Comentario jocoso de Putin sobre la energ\u00eda de Alemania en 2010, que result\u00f3 ser premonitorio", "content": "Comentario jocoso de Putin sobre la energ\u00eda de Alemania en 2010, que result\u00f3 ser premonitorio.", "date": "1645630422", "karma": "5.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645630422", "url": "https://mobile.twitter.com/OperadorNuclear/status/1496382567892795392", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3627959}, {"title": "Por qu\u00e9 Javier Ruiz se equivoca en su planteamiento sobre el IVA del contrato del hermano de Ayuso", "content": "<p>Ha salido a portada (https://www.meneame.net/story/javier-ruiz-destapa-anadio-iva-inexistente-factura-mascarillas) el fragmento donde Javier Ruiz manifiesta que por qu&eacute; se incluye la partida del IVA en el contrato de las mascarillas relacionadas con el hermano de Ayuso.</p><p>Es bastante sencillo entender por qu&eacute; se incluye dicha partida si se presta algo de atenci&oacute;n a las fechas.</p><p>Para empezar, el fragmento del v&iacute;deo ya empieza mal cuando afirma que no se aplica IVA a la importaci&oacute;n de las mascarillas \"desde el 1 de enero de 2020\". Esto es incorrecto, se empez&oacute; a aplicar desde el 30 de enero de 2020 tal y como establece el art&iacute;culo 3 de la DECISI&Oacute;N (UE) 2020/491 DE LA COMISI&Oacute;N de 3 de abril de 2020 relativa a la concesi&oacute;n de una franquicia de derechos de importaci&oacute;n y de una exenci&oacute;n del IVA respecto de la importaci&oacute;n de las mercanc&iacute;as necesarias para combatir los efectos del brote de COVID-19 durante el a&ntilde;o 2020:</p><p>\"Art&iacute;culo 3. El art&iacute;culo 1 se aplicar&aacute; a las importaciones efectuadas durante el per&iacute;odo comprendido entre el 30 de enero y el 31 de julio de 2020\".</p><p>Pero lo que desmonta el argumentario de Javier Ruiz es la fecha de publicaci&oacute;n de la Decisi&oacute;n de la Uni&oacute;n Europea para quitar el IVA: se hace el 3 de abril de 2020. El contrato de la compra de las mascarillas lleva fecha 1 de abril, por lo que es normal que hasta el d&iacute;a 4 abril (d&iacute;a siguiente al de la publicaci&oacute;n de la Decisi&oacute;n de la Uni&oacute;n Europea) todos los contratos sobre mascarillas llevasen IVA. Por ejemplo este contrato del INGESA (Ministerio de Sanidad) comprando mascarillas el 10 de marzo de 2020: https://contrataciondelestado.es/wps/wcm/connect/e0d47b9c-beca-4772-958d-82f5556a4fcd/DOC202004211835142-CONTRATO+3M+10-03-20.pdf?MOD=AJPERES</p><p>S&iacute; habr&iacute;a motivo para sospechar si efectivamente luego ese IVA se cobr&oacute;, se ingres&oacute; o no en la Agencia Tributaria o si finalmente se cobr&oacute; si procedieron a devolverlo por ser una operaci&oacute;n exenta, pero esta informaci&oacute;n se desconoce ahora mismo.</p>", "date": "1645631408", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645631408", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3627960}, {"title": "Una fiscal y la presidenta de una asociaci\u00f3n conservadora de jueces se r\u00eden de una periodista por repetir lo que dice el art. 25 del Estatuto de Autonom\u00eda de Madrid", "content": "Una fiscal y la presidenta de la asociaci\u00f3n conservadora de jueces se cachondean de la periodista Ana Pardo de Vera por afirmar que el tribunal competente para juzgar a Ayuso ser\u00eda el Tribunal Supremo por ser aforada. As\u00ed lo afirma el ar\u00edculo 25 del Estatuto de Autonom\u00eda de Madrid.", "date": "1645719303", "karma": "3521.00", "negatives": "36", "sent_date": "1645630790", "url": "https://twitter.com/jpurias/status/1496390650639572994", "clicks": 0, "votes": "283", "status": "published", "id": 3627961}, {"title": "Las peleas de perros, la cruel tradici\u00f3n que sobrevive en Sud\u00e1frica", "content": "En Ocean View, un pueblo sudafricano cerca de Ciudad del Cabo, se siguen celebrando peleas de perros, una tradici\u00f3n cruel e ilegal.", "date": "1645630757", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645630757", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/peleas-perros-cruel-tradicion-sobrevive-sudafrica-151515976.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627962}, {"title": "La traici\u00f3n y Casado", "content": "\u201cPara mirar a la cara a mis hijos quiero garantizar que ninguna Administraci\u00f3n del PP ha cometido ninguna pr\u00e1ctica corrupta ni no ejemplar\u201d, dijo Casado el viernes en la radio. Lo cierto es que su partido ha tardado cinco d\u00edas en decidir que entre mirar con cierto honor a los hijos o mirar a los hermanos con gesto c\u00f3mplice, prefieren lo segundo.", "date": "1645630804", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645630804", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/mala-hierba/traicion-casado_129_1220153.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627963}, {"title": "Animales marinos en peligro de extinci\u00f3n [2022]", "content": "Existen muchos animales marinos en peligro de extinci\u00f3n. El medio marino es muy poco conocido, pero comporta el 71% de la superficie del planeta, y es donde m\u00e1s especies animales existen (existen muchas que no conocemos a\u00fan).\nLos animales marinos en peligro de extinci\u00f3n se encuentran en este estado por diferentes causas, como:\nEl calentamiento global hace que la temperatura del agua suba, adem\u00e1s de los propios niveles del mar (que tambi\u00e9n incrementan). La contaminaci\u00f3n de aguas. Los r\u00edos y mares cada vez se encuentran m\u00e1s contaminados, acci\u00f3n m", "date": "1645631015", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645631015", "url": "https://www.especiesenpeligro.com/animales/marinos/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627964}, {"title": "Finlandia se replantea autorizar una nueva central nuclear fino-rusa", "content": "La primera ministra finlandesa, Sanna Marin, se mostro partidaria de hacer un nuevo an\u00e1lisis de riesgo del proyecto Fennovoima, que prev\u00e9 la construcci\u00f3n de una nueva central nuclear con participaci\u00f3n rusa, tras la escalada de las tensiones por el conflicto de Ucrania.  Este anuncio se produjo pocas horas despu\u00e9s de que el canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, decidiera bloquear la certificaci\u00f3n del gasoducto Nord Stream 2 como respuesta a la iniciativa del presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, de reconocer a los territorios separatistas prorrusos", "date": "1645631262", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645631262", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-crisis_finlandia-se-replantea-autorizar-una-nueva-central-nuclear-fino-rusa/47370380", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3627965}, {"title": "Alberto Garz\u00f3n: \u00abEl modelo de producci\u00f3n de carne actual es insostenible\u00bb", "content": "ODS 12 | PRODUCCI\u00d3N Y CONSUMOS RESPONSABLES Cada espa\u00f1ol consume al a\u00f1o m\u00e1s de 50 kilos de carne, el doble de lo que recomienda la OMS como sostenible", "date": "1645631101", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645631101", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/antropia/alberto-garzon-carne-rueda-de-prensa-20220223123552-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627966}, {"title": "Polonia y Lituania creen que Ucrania &quot;merece&quot; ser un pa\u00eds candidato a ser miembro de la UE", "content": "En una declaraci\u00f3n difundida tras la reuni\u00f3n que Duda y Nauseda han mantenido con el presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, este mi\u00e9rcoles, ambos mandatarios han destacado el progreso de Kiev en la implementaci\u00f3n del Acuerdo de Asociaci\u00f3n con la UE y en las reformas internas, que se suman a los &quot;retos&quot; actuales del pa\u00eds en materia de seguridad.", "date": "1645631201", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645631201", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-polonia-lituania-creen-ucrania-merece-ser-pais-candidato-ser-miembro-ue-20220223162901.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3627967}, {"title": "Carlos Alcaraz protagoniza la portada m\u00e1s joven de la historia de Men's Health", "content": "El tenista murciano aparece en la tapa del n\u00famero de marzo de esta conocida revista que ya se puede encontrar en los quioscos", "date": "1645631361", "karma": "-45.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645631361", "url": "https://www.laverdad.es/carlos-alcaraz/carlos-alcaraz-protagoniza-portada-mens-health-20220222180104-nt.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627968}, {"title": "Alerta por la posible presencia de salmonella en Similac Alimentum y Similac Elecare, dos leches para beb\u00e9s", "content": "La Agencia Espa\u00f1ola de Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n ha emitido una alerta de seguridad alimentaria por la posible presencia de salmonella en  Similac Alimentum y Similac Elecare, de Abbott Laboratories, leches infantiles producidas en EEUU que se distribuyen en farmacias y hospitales de Espa\u00f1a. Se recomienda comprobar el lote y si se encuentra entre los afectados  bajo ning\u00fan concepto debe darse a beb\u00e9s y hay que llevarlo al punto de compra. En caso de que el beb\u00e9 haya consumido si se observa alguna alteraci\u00f3n en el beb\u00e9 acudir a urgencias", "date": "1645631821", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645631821", "url": "https://sevilla.abc.es/salud/sevi-alerta-posible-presencia-salmonella-marcas-leches-para-bebes-202202231215_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627969}, {"title": "Homenaje a los ferrocarriles espa\u00f1oles: coge el tren lento para realizar las mejores rutas paisaj\u00edsticas [ENG]", "content": "El secreto para explorar Espa\u00f1a en tren es evitar todos estos brillantes reci\u00e9n llegados de Alta Velocidad Espa\u00f1ola (AVE), por muy maravillosos que sean, y limitarse a las l\u00edneas regionales del pa\u00eds. Si lo haces, te esperan pueblos y aldeas tranquilos a trav\u00e9s de llanuras polvorientas, monta\u00f1as imponentes y valles remotos. Ruinas y barrancos: De M\u00e9rida a Almad\u00e9n. Desiertos y monta\u00f1as: De Almer\u00eda a Granada. Cig\u00fce\u00f1as, Goya y Orwell: De Zaragoza a Huesca.", "date": "1645638014", "karma": "1144.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645631637", "url": "https://www.theguardian.com/travel/2022/feb/22/homage-to-spains-railways-take-the-slow-train-merida-almeria-granada-zaragoza", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3627970}, {"title": "La Guardia Civil adquiere el fusil de asalto MZ-4P de la israel\u00ed Emtan", "content": "La Guardia Civil ha adjudicado a la empresa israel\u00ed Emtan-Karmiel un contrato para el suministro de un nuevo fusil de asalto de calibre 5,56 x 45 mm para dotar a personal de diversas unidades del cuerpo por un importe de casi seis millones de euros -5.929.000 euros-, impuestos incluidos-. Esta compa\u00f1\u00eda suministra el modelo MZ-4P, a trav\u00e9s de Guardian Homeland Security, su representante en Espa\u00f1a. El precio ofertado por unidad es de 850 euros, sin IVA. El contrato contempla en un principio el suministro de un m\u00ednimo de 3.500 unidades", "date": "1645632242", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645632242", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3456842/-guardia-civil-adquiere-fusiles-asalto-mz4p-israeli-emtan", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627971}, {"title": "Si tienes un coche el\u00e9ctrico en Texas y no pagas gasolina, el Estado te cobrar\u00e1 hasta 450 d\u00f3lares anuales", "content": "...durante unos a\u00f1os, tener un coche el\u00e9ctrico es un chollo por lo que se ahorra el impuestos, en combustible y en mantenimiento, hasta se puede recargar gratis -la gasolina no la han regalado mucho-. Pasada esa \u00e9poca dulce, una cosa compensar\u00e1 la otra, mantener las carreteras ser\u00eda inviable con un desplome de recaudaci\u00f3n y habr\u00eda que tomar medidas dolorosas para compensarlo.", "date": "1645632445", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645632445", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/si-tienes-un-coche-electrico-en-texas-y-no-pagas-gasolina-el-estado-te-cobrara-hasta-450-dolares-anuales.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3627972}, {"title": "El curr\u00edculo del hermano de Ayuso se tambalea", "content": "La empresa de iluminaci\u00f3n de la que dec\u00eda ser \u00abmanager\u00bb afirma que nunca estuvo en plantilla y que solo fue un \u00abasesor externo\u00bb unos meses.", "date": "1645634119", "karma": "4654.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645632455", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/espana/2022/02/23/curriculum-hermano-ayuso-tambalea/00031645629728538147429.htm", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3627973}, {"title": "Tercer varapalo del Supremo al condenado juez Alba: rechaza la nulidad de la sentencia y le obliga a pagar las costas", "content": "La Sala de lo Penal descarta que se hayan vulnerado los derechos de defensa y a la tutela judicial efectiva del magistrado suspendido, al que solo le queda el cartucho del recurso de amparo ante el Constitucional.", "date": "1645632961", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645632961", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/tercer-varapalo-supremo-condenado-juez-alba-rechaza-nulidad-sentencia-le-obliga-pagar-costas_1_8773957.html", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3627977}, {"title": "La ex editora de noticias extranjeras de Sky News, la teniente coronel Lorna Ward. Nuestro statu quo se gestiona cuidadosamente a trav\u00e9s de un sistema de medios de comunicaci\u00f3n por militares [EN]", "content": "Lorna Ward fue editora de noticias extranjeras para Sky News al mismo tiempo que trabajaba para la OTAN. Fue asesora de comunicaciones estrat\u00e9gicas del comandante adjunto de la ISAF de la OTAN en Afganist\u00e1n, el teniente general Adrian Bradshaw, y afirma haberle asesorado en todas las cuestiones relacionadas con los medios y la comunicaci\u00f3n.", "date": "1645633220", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645633220", "url": "https://twitter.com/Lowkey0nline/status/1496508072776421381", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627978}, {"title": "Obsolescencia percibida: soy viejo, no obsoleto", "content": "Cuando hablamos de consumo responsable es f\u00e1cil que nos venga a la memoria la tan denostada <b>obsolescencia</b>. Hasta <b>Terminator</b> se rebelaba contra el concepto: <i>\u00a1soy viejo, no obsoleto! </i>Por <b>obsolescencia </b>entendemos la <i>ca\u00edda en desuso de las m\u00e1quinas, equipos y tecnolog\u00edas motivada no por un mal funcionamiento de los mismos, sino por una falta de rendimiento o carencia de funciones en comparaci\u00f3n con nuevas m\u00e1quinas, equipos y tecnolog\u00edas disponibles en el mercado.</i>", "date": "1645633256", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645633256", "url": "https://www.ecointeligencia.com/2017/04/obsolescencia-percibida/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627979}, {"title": "Ucrania-Rusia: el boicot al gas ruso ser\u00eda la sanci\u00f3n m\u00e1s dura [DEU]", "content": "Muchos consideran que las sanciones anteriores contra Rusia son insuficientes. Un investigador de Kiel ahora ha calculado qu\u00e9 medios econ\u00f3micos podr\u00edan usarse para causar un da\u00f1o particular a Putin. Para por completo la importaci\u00f3n de gas ruso supondr\u00eda una ca\u00edda del 2,9 % del PIB ruso, seg\u00fan  simulaci\u00f3n publicada recientemente por los investigadores de Kiel. Por otro lado, un boicot al petr\u00f3leo ruso, supondr\u00eda una reducci\u00f3n del 1,2% del PIB ruso. Por el lado de la UE y Alemania el impacto ser\u00eda escaso dados los ya altos precios energ\u00e9ticos.", "date": "1645633549", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645633549", "url": "https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/sanktionen-wegen-ukraine-eskalation-gas-boykott-wuerde-russland-am-haertesten-treffen-a-d28dc387-1c8b-498d-9470-ef15043fac74", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3627980}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 5", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645633655", "karma": "-101.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645633655", "url": "https://www.ine.es", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3627982}, {"title": "Graban la actividad cerebral humana durante y despu\u00e9s de la muerte por primera vez", "content": "Un grupo de neurocient\u00edficos ha conseguido por primera vez, y de forma casual, medir la actividad cerebral de una persona en el momento de su muerte. Los investigadores descubrieron que las ondas cerebrales en el preciso instante del fallecimiento son id\u00e9nticas a las que se producen cuando reproducimos un recuerdo, meditamos o so\u00f1amos.\npaper:https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fnagi.2022.813531/full", "date": "1645633726", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645633726", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-22/cerebro-reproduce-recuerdos-despues-de-morir_3379923/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3627983}, {"title": "El Tribunal General de la Uni\u00f3n Europea sentencia que Andorra no puede registrar la marca 'Andorra' para postales, libros, tabaco o cremas", "content": "El Tribunal General de la Uni\u00f3n Europea (TGUE) acaba de sentenciar que Andorra no puede registrar Andorra como marca comercial para postales, libros, tabaco, servicios financieros o cremas. El fallo judicial ampara una decisi\u00f3n previa de la Oficina de la Propiedad Intelectual de la Uni\u00f3n Europea (EUIPO) que se conoci\u00f3 en febrero de 2018.", "date": "1645633846", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645633846", "url": "https://www.businessinsider.es/andorra-no-puede-registrar-marca-andorra-europa-1017095", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3627984}, {"title": "Las Cortes Valencianas rechazan un minuto de silencio propuesto por VOX condenando el parricidio de Elche y el asesinato de Paterna", "content": "La portavoz del Grupo Parlamentario VOX Comunidad Valenciana, Ana Vega, ha criticado que las Cortes, ha rechazado realizar un minuto de silencio condenando el asesinato en Elche por parte de un menor de 15 a\u00f1os a sus padres y a su hermano, y la muerte en Paterna de un hombre envenenado por su pareja. Ante la petici\u00f3n de Ana Vega, el presidente de las Cortes, Enric Morera, ha respondido que \u201cno se pod\u00eda llevar a cabo porque este tipo de violencia (al no ser contra una mujer) no est\u00e1 incluida en el protocolo de la c\u00e1mara y necesita.....", "date": "1645633910", "karma": "62.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645633910", "url": "https://valencianews.es/politica/las-cortes-valencianas-rechazan-un-minuto-de-silencio-propuesto-por-vox-condenando-el-parricidio-de-elche-y-el-asesinato-de-paterna/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3627985}, {"title": "\u00bfVan a acabar las matem\u00e1ticas con las academias de idiomas?", "content": "La gente de Cambly se puso en contacto con Derivando para que hici\u00e9semos un v\u00eddeo juntos. \u00bfY qu\u00e9 hacen en Cambly? Se dedican a la ense\u00f1anza del Ingl\u00e9s online, pero de una manera especial: Cuentan con un grupo muy numeroso de profes nativos para que t\u00fa puedas escoger el que mejor se adapte a ti y tener con ellos conversaciones reales con las que ir mejorando tu Ingl\u00e9s. Yo lo he probado \u00a1y mola mucho! \u00bfY qu\u00e9 tiene que ver eso con las matem\u00e1ticas? Pues os voy a contar algo que me parece espectacular y que me interesa much\u00edsimo: la traducci\u00f3n...", "date": "1645633949", "karma": "-6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645633949", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jkE2WMshVLI", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3627986}, {"title": "Se buscan cocineros y camareros: 2.000 euros al mes por julio y agosto, pero sin librar ni un d\u00eda", "content": "Las ofertas para hosteler\u00eda se disparan; en la mayor\u00eda de los anuncios, se promete que sueldos y horarios ser\u00e1n \u00abseg\u00fan convenio\u00bb", "date": "1645633981", "karma": "-75.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645633981", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/arousa/2022/02/23/buscan-cocineros-camareros-temporada-turistica-record/0003_202202A23C1991.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3627987}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 6", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645633995", "karma": "-73.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645633995", "url": "https://www.facebook.com/Cholloplus/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3627988}, {"title": "Sumisi\u00f3n qu\u00edmica", "content": "En torno al 35% de las agresiones sexuales se producen actualmente por sumisi\u00f3n qu\u00edmica, un delito que las expertas enmarcan en la violencia de g\u00e9nero. La v\u00edctimas luchan por un protocolo espec\u00edfico.", "date": "1645634151", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645634151", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u8W5SgqPP7o", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3627990}, {"title": "La democracia est\u00e1 de enhorabuena; la trama mafiosa del PP se est\u00e1 reconstruyendo", "content": "Casado era un corrupto novato, su m\u00e1ster obtenido mediante algunas artima\u00f1as poco claras le hicieron v\u00e1lido para prosperar en un partido mafioso ligado a las actividades delictivas de cada uno de sus miembros donde se impone la ley del silencio para controlar las carreras pol\u00edticas de cada uno de ellos.", "date": "1645701906", "karma": "2974.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645634329", "url": "http://postdigital.es/nacional/la-democracia-esta-de-enhorabuena-la-trama-mafiosa-del-pp-se-esta-reconstruyendo/", "clicks": 0, "votes": "203", "status": "published", "id": 3627991}, {"title": "Comunicado de la Asociaci\u00f3n de Hombres Maltratados ante el archivo de la denuncia a Pamela Palenciano", "content": "La Asociaci\u00f3n de Hombres Maltratados se querell\u00f3 contra la feminista Pamela Palenciano por trato degradante hacia los hombres, en el mon\u00f3logo que lleva a\u00f1os representando en institutos bajo financiaci\u00f3n p\u00fablica, por frases como &quot;todos los que se hacen llamar hombres maltratados son maltratadores&quot; y otras tantas. La querella ha sido finalmente archivada considerada &quot;pleito estrat\u00e9gico contra la participaci\u00f3n p\u00fablica&quot; y la portavoz de la asociaci\u00f3n lanza un comunicado.", "date": "1645635002", "karma": "105.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645635002", "url": "https://mobile.twitter.com/AsocMaltratados/status/1496516914536927236", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3627992}, {"title": "Una onda de choque c\u00f3smica se extiende por 6,5 millones de a\u00f1os luz", "content": "Astr\u00f3nomos dirigidos por el Observatorio de Hamburgo obtuvo las im\u00e1genes m\u00e1s detalladas de las ondas de choque c\u00f3smicas m\u00e1s grandes jam\u00e1s observadas. Las galaxias no est\u00e1n distribuidas uniformemente por el universo, sino que se juntan en los llamados c\u00famulos de galaxias, que se mantienen unidos por la gravedad. Pero la gravedad tambi\u00e9n hace que los c\u00famulos de galaxias se atraigan entre s\u00ed, y las colisiones inevitablemente ocurren. Las colisiones de c\u00famulos de galaxias son los eventos astron\u00f3micos m\u00e1s grandes desde la formaci\u00f3n del universo.", "date": "1645634692", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645634692", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-onda-choque-cosmica-extiende-65-millones-anos-luz-20220223171412.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3627993}, {"title": "Jack Churchill: el soldado que combati\u00f3 con espada y arco", "content": "De la Segunda Guerra Mundial han sobrevivido numerosos relatos sobre soldados incre\u00edbles como Desmond Doss o el oso Wojtek, entre otros. Relatos que a veces son magnificadas por la propaganda. En esta ocasi\u00f3n trataremos el relato de un soldado brit\u00e1nico llamado Jack Churchill que combati\u00f3 en algunas ocasiones armado con arco y una espada escocesa.", "date": "1645634416", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645634416", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/02/jack-churchill-el-soldado-que-combatio.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3627995}, {"title": "La ara\u00f1a venenosa m\u00e1s grande del mundo acaba en Hull, Inglaterra, tras un viaje de 8.000 kil\u00f3metros", "content": "Originaria de Australia, la ara\u00f1a gigante lleg\u00f3 a East Yorkshire tras colarse en un contenedor de transporte procedente de China. En cuanto el personal desempaquet\u00f3 el contenedor, no tard\u00f3 en darle una patada.", "date": "1645634734", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645634734", "url": "https://www.eliberico.com/encuentran-a-la-arana-venenosa-mas-grande-del-mundo-en-hull-inglaterra/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627996}, {"title": "Irene Montero: &quot;Abortar va a estar garantizado en todos los hospitales p\u00fablicos&quot;", "content": "La ministra de Igualdad ha desgranado en el Congreso algunas de las l\u00edneas principales de la reforma de la ley del aborto con la que pretende &quot;blindar&quot; el derecho en la sanidad p\u00fablica y que a\u00fan debe negociarse en el seno del Gobierno.", "date": "1645667141", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645634749", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/irene-montero-abortar-garantizado-hospitales-publicos_1_8775247.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3627997}, {"title": "Administraci\u00f3n Biden usar\u00e1 la Guardia Nacional contra las protestas de camioneros en Washington", "content": "Se prev\u00e9 que algunos de los convoyes que partir\u00e1n desde distintos puntos del pa\u00eds puedan estar en Washington para el pr\u00f3ximo 1 de marzo, cuando Biden tiene previsto ofrecer su discurso sobre el estado de la uni\u00f3n", "date": "1645634837", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645634837", "url": "https://elamerican.com/biden-guardia-protestas-de-camioneros/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3627998}, {"title": "No todas las pel\u00edculas tienen que cambiar tu puta vida", "content": "<p>Una vez un se&ntilde;or con barba en su mayor bestseller dijo:</p><blockquote>Al C&eacute;sar lo que es del C&eacute;sar y a Dios lo que es de Dios</blockquote><p>Y con esa frase pienso armar toda mi defensa de la sublime <strong>Sucker Punch. </strong>Por que si hay una pel&iacute;cula criticada en la filmograf&iacute;a de Zack Snyder es esa. Sucker Punch es una pel&iacute;cula rebelde. Es un adolescente calibrando si le merece la pena la bronca de sus padres por pintar toda su habitaci&oacute;n de negro y sobre todo donde va a conseguir tanta pintura negra. Sucker Punch quiere tirar de todas las palancas del universo y grabarlo para ver que queda despu&eacute;s. Sucker Punch escucha una canci&oacute;n que le gusta, le da a una animadora una katana y piensa en lo guapo que estar&iacute;a que apareciese una armadura samur&aacute;i con lanzacohetes y ametralladora, y mientras el cr&iacute;tico de turno espuma por la boca mientras redactando una rese&ntilde;a con m&aacute;s palabras esdr&uacute;julas de lo permitido te arranca con un rift de guitarra y la animadora la raja el cuello al ronin gigante.</p><p>Hay gente que escribe sobre una pel&iacute;cula m&aacute;s de lo que dura la propia grabaci&oacute;n de la misma. Y eso est&aacute; bien, tu mismo me est&aacute;s leyendo a m&iacute; escribiendo sobre una peli. Por eso Sucker Punch resulta molesta, porque apenas se puede escribir sobre ella, se tiene que ver. La pel&iacute;cula vive en el medio m&aacute;s puro del cine, en el visual, no en los comentarios posteriores. No es una pel&iacute;cula que se pueda explicar, se tiene que ver.</p><p>Porque no, no todas las pel&iacute;culas tienen que cambiarte la vida. No todas las pel&iacute;culas tienen que tener una moraleja que puedas a&ntilde;adir a un testamento. No todas las pel&iacute;culas tienen que tener una historia que te desencajen la mand&iacute;bula.</p><p>Cuando arranca una pel&iacute;cula plantea como es y a donde va. Sucker Punch no te enga&ntilde;a, vas a ver escenazas cartografiadas con m&uacute;sica rockera de fondo y a veces no necesitas m&aacute;s. Porque quieres ver a ese robot gigante blandiendo un barco como espada golpear el bicho enorme ese. Porque una batalla de bajos puede ser impresionante. Y no necesitas m&aacute;s.</p><p>Creo que nuestro mayor problema con las pel&iacute;culas es pedirlas a todo ser otro Padrino. Tenemos que entender y comprender que las pel&iacute;culas tienen un tono y unos planes. No podemos medir con la misma vara a todas las pel&iacute;culas ni esperar que se muevan en los mismos lares. Parece que si una pel&iacute;cula no es profunda o sorprendente no tiene valor para el p&uacute;blico general.</p><p>Tampoco quiero decir que ahora nos pueda valer todo, considero que Sucker Punch viviendo en su mundo de coreograf&iacute;as musicales lo hace bastante bien, incluso excelente. Rozando casi el videoclip en algunos momentos muestra algo fresco en una obsesi&oacute;n por soltarte tu pr&oacute;ximo fondo de pantalla cada 2 minutos. Uniendo una serie de escenas con un n&uacute;cleo com&uacute;n resulta bastante novedoso.</p><p>Es una gran pel&iacute;cula que no va a cambiar tu puta vida, pero tampoco lo pretend&iacute;a</p><p></p>", "date": "1645686935", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645634917", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3627999}]