[{"title": "Persecuci\u00f3n policial en Zamora: tiran joyas por la calle tras robar haci\u00e9ndose pasar por revisores de luz", "content": "&quot;No pude coger m\u00e1s porque no me cab\u00edan en la cazadora&quot;, alega el ciudadano que colabor\u00f3 con los agentes", "date": "1645722327", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722327", "url": "https://www.laopiniondezamora.es/zamora-ciudad/2022/02/24/persecucion-policial-zamora-tiran-joyas-63094931.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628500}, {"title": "", "content": "", "date": "1645722388", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722388", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628501}, {"title": "Gobierno de China rechaza ataque contra Ucrania", "content": "El gobierno de China expres\u00f3 su sorpresa por la decisi\u00f3n del presidente de Rusia, Vladimir Putin, y rechaz\u00f3 el ataque contra Ucrania; exhort\u00f3 a todas las partes implicadas que mantengan la calma para evitar que la situaci\u00f3n se salga de control.", "date": "1645722505", "karma": "24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645722505", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C5SHNGFoixo", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3628502}, {"title": "El grave problema de Espa\u00f1a en relaci\u00f3n con el salvaje ataque a Ucrania", "content": "es q los amigos de Putin en Espa\u00f1a est\u00e1n en el gobierno, y hasta hace muy poco incluso en el CNI", "date": "1645722499", "karma": "-24.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645722499", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496871137426513921.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3628503}, {"title": "La izquierda madrile\u00f1a vuelve a pedir una comisi\u00f3n en la Asamblea para investigar posibles irregularidades en contratos", "content": "El lunes, el PP rechaz\u00f3 en la Mesa de la C\u00e1mara de Vallecas esta comisi\u00f3n por defecto de forma. Carolina Alonso, espera que el PP &quot;no vuelva a bloquear&quot; esta comisi\u00f3n cuando son necesarios &quot;luz y taqu\u00edgrafos&quot; para resolver la situaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n en la Comunidad de Madrid, en la que han detectado &quot;demasiados casos&quot; en los que &quot;se han saltado el procedimiento&quot;. &quot;Ya estamos hartos de ver a familiares y amigos de la presidenta que se han venido beneficiando de contratos a dedo sin publicidad&quot;", "date": "1645722893", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722893", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962194/0/asamblea-madrid-vuelven-registrar-peticion-comision-investigacion-contratos-emergencia/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628504}, {"title": "El lenguaje, una creaci\u00f3n colectiva", "content": "Nuestra cultura global tiende a considerar como creadores de lenguaje a los autores, sea de la literatura, la ciencia, la teorizaci\u00f3n filos\u00f3fica...Estos son m\u00e1s bien recipientes, y exhibidores, de la riqueza creadora del lenguaje como un fen\u00f3meno colectivo. Sabemos bien que los grandes autores tienen un excelente \u201co\u00eddo\u201d para la belleza y certeza del lenguaje en el que escriben. Ellos no son sino una parte individual de esa inmensa creaci\u00f3n com\u00fan, generada por todos, que es la invenci\u00f3n de la lengua.", "date": "1645723038", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645723038", "url": "https://theconversation.com/el-lenguaje-una-creacion-colectiva-177175", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628505}, {"title": "", "content": "", "date": "1645722960", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645722960", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628507}, {"title": "Erdogan rechaza la acci\u00f3n militar &quot;inaceptable&quot; de Rusia sobre Ucrania", "content": "Erdogan dijo que habl\u00f3 con el presidente de Ucrania, Volodymyr Zelensky, y reiter\u00f3 su apoyo a la integridad territorial de Ucrania. \u201cLamentamos sinceramente que Rusia y Ucrania, que vemos a ambos como pa\u00edses amigos y que tenemos estrechas relaciones pol\u00edticas y sociales, se hayan enfrentado de esta manera\u201d, agreg\u00f3. \u201cHaremos nuestra parte para garantizar la seguridad de todos los que viven en Ucrania, especialmente de nuestros propios ciudadanos y hermanos t\u00e1rtaros de la regi\u00f3n\u201d, a\u00f1adi\u00f3.", "date": "1645723042", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645723042", "url": "https://edition.cnn.com/europe/live-news/ukraine-russia-news-02-24-22-intl/h_8a127dc9fa65ea383da4b3bceee38521", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628508}, {"title": "El Kremlin impone las condiciones para detener la invasi\u00f3n de Ucrania (CAT)", "content": "Mosc\u00fa est\u00e1 dispuesto a negociar con el Gobierno ucraniano, ha dicho, siempre que este pa\u00eds acepte &quot;un estatus de neutralidad&quot; que incluya &quot;la renuncia a desplegar armas en su territorio&quot;, seg\u00fan declaraciones del portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov. Seg\u00fan especific\u00f3 el portavoz de gobierno ruso. &quot;La cuesti\u00f3n es si los dirigentes ucranianos est\u00e1n dispuestos a hablar de esto&quot;", "date": "1645723141", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645723141", "url": "https://www.naciodigital.cat/noticia/231014/kremlin-imposa-condicions-aturar-invasio-ucraina?pushweb=1645720076", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628509}, {"title": "Boris Johnson anuncia una serie de medidas sin precedentes del Reino Unido contra Putin por la guerra en Ucrania", "content": "Boris Johnson ha anunciado el paquete de sanciones econ\u00f3micas \u00abm\u00e1s grande y m\u00e1s severo\u00bb que Rusia \u00abha visto jam\u00e1s\u00bb, que apuntar\u00e1 a m\u00e1s bancos, deuda soberana y m\u00e1s de 100 personas. El Primer Ministro anunci\u00f3 las 10 medidas adicionales, que se sumar\u00e1n a las sanciones anunciadas a principios de semana, a los parlamentarios en la C\u00e1mara de los Comunes el jueves por la tarde. Muchas de las sanciones se introducir\u00e1n con efecto inmediato y marcan un paso significativo en la respuesta del Reino Unido a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1645723214", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645723214", "url": "https://zonadeprensard.com/sanciones-a-rusia-boris-johnson-anuncia-una-serie-de-medidas-sin-precedentes-del-reino-unido-contra-putin-por-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3628512}, {"title": "", "content": "", "date": "1645723250", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645723250", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628513}, {"title": "Djokovic pierde el n\u00famero uno", "content": "El serbio Novak Djokovic cay\u00f3 ante el checo Jiri Vesely por 6-4 y 7-6 (4) en los cuartos de final del torneo de Dub\u00e1i y perdi\u00f3 la condici\u00f3n de n\u00famero uno del mundo, que a partir del lunes pr\u00f3ximo oste", "date": "1645723924", "karma": "6.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645723924", "url": "http://www.efe.com/efe/america/deportes/djokovic-pierde-el-numero-uno/20000010-4747608", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628514}, {"title": "&quot;Lo que me faltaba ya...&quot;: Pablo Iglesias alucina con lo que vio en directo en televisi\u00f3n", "content": "&quot;Lo que me faltaba ya...&quot;, compart\u00eda en tono ir\u00f3nico el antiguo secretario general de Unidas Podemos, Pablo Iglesias, en su cuenta de Twitter poco antes de las cinco de la tarde de este jueves. &quot;Pablo Iglesias finalmente se mantendr\u00e1 como presidente del partido hasta el Congreso Extraordinario de abril&quot;, afirmaba la periodista. &quot;Este es el resultado de otra jornada ag\u00f3nica para el l\u00edder del PP&quot;, continuaba en referencia a la jornada vivida en el n\u00famero 13 de G\u00e9nova el mi\u00e9rcoles anterior.", "date": "1645723884", "karma": "49.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645723884", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/24/lo-que-me-faltaba-ya-pablo-iglesias-alucina-con-lo-que-vio-en-directo-en-television/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3628515}, {"title": "Medidas corporales de 11.000 especies de aves publicadas en una base de datos de acceso abierto (ENG)", "content": "Una nueva base de datos llamada AVONET contiene mediciones de m\u00e1s de 90&nbsp;000 aves individuales, lo que permite a los investigadores probar teor\u00edas y ayudar a la conservaci\u00f3n. Para cada ave individual, medimos nueve rasgos &quot;morfol\u00f3gicos&quot;, relacionados con los aspectos f\u00edsicos de sus cuerpos: cuatro medidas del pico, tres medidas de las alas, longitud de la cola y longitud del tarso (pata inferior). AVONET tambi\u00e9n incluye la masa corporal y el \u00edndice mano-ala.", "date": "1645724176", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645724176", "url": "https://www.imperial.ac.uk/news/234095/body-measurements-11000-bird-species-released/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628516}, {"title": "Invasi\u00f3n a Ucrania: La mayor bocachancleada nunca vista en Men\u00e9ame", "content": "<p>Esta claro que no hay que creerse la propaganda yanki, ya tenemos precedentes de sus malas pr&aacute;cticas. Pero el calado que tiene en Men&eacute;ame la propaganda prorusa es para hacerselo mirar. </p><p>Meneos como este son para enmarcarlos por la verg&uuml;enza ajena que dan:</p><p>https://www.meneame.net/story/cancilleria-rusa-pide-medios-reino-unido-ee-uu-anunciar-horario</p><p>Saquen sus palilllos y que empiece la fiesta! </p>", "date": "1645724795", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645724795", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3628517}, {"title": "Mujeres en Marvel. \u00bfIgualdad, empoderamiento o el intento de parecerlo?", "content": "Los n\u00fameros nunca mienten y en ellos podemos ver que, hasta que se estren\u00f3 Capitana Marvel en 2019, la f\u00e9mina que m\u00e1s tiempo hab\u00eda pasado en pantalla en un filme fue Gamora en Guardianes de la Galaxia con unos 31 minutos de los 120 que dura el metraje. A nivel de pel\u00edcula la m\u00e1s representada hab\u00eda sido Pantera negra con un 40,29% del total de sus personajes, sin embargo las mujeres que m\u00e1s aparecen son Nakia y Shuri con 16 y 14 minutos, respectivamente.", "date": "1645725570", "karma": "-42.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645725570", "url": "https://enraccordcine.online/2021/04/18/mujeres-en-marvel-igualdad-empoderamiento-o-el-intento-de-parecerlo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628518}, {"title": "El Gobierno dice que seguir\u00e1 vendiendo armas a Marruecos pese a la construcci\u00f3n de una base militar a 40 km de Melilla", "content": "A pesar de que Marruecos sell\u00f3 un acuerdo con Israel para la construcci\u00f3n de una base militar a 40 kil\u00f3metros de Melilla , &quot;Espa\u00f1a dice que va a continuar vendiendo armas al vecino que le hostiga&quot;, expuso el senador de Comprom\u00eds Carles Mulet tras recibir respuesta del Gobierno sobre las interrongantes que hizo por escrito. Al responderle a Mulet el Gobierno insisti\u00f3 en que desea mantener &quot;la mejor relaci\u00f3n de vecindad posible con Marruecos&quot;, al que volvi\u00f3 a llamar &quot;socio estrat\u00e9gico&quot;.", "date": "1645724732", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645724732", "url": "https://elfarodemelilla.es/el-gobierno-de-espana-dice-que-seguira-vendiendo-armas-a-marruecos-pese-a-la-construccion-de-una-base-militar-a-40-km-de-melilla/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628520}, {"title": "", "content": "", "date": "1645724537", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645724537", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628521}, {"title": "Todos los municipios madrile\u00f1os tendr\u00e1n cobertura 5G a final de a\u00f1o", "content": "La Comunidad de Madrid ha informado este jueves que llevar\u00e1 la cobertura 5G a los 179 municipios de la regi\u00f3n antes de finalizar el a\u00f1o, a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n p\u00fablico privada con varias empresas de telecomunicaciones, y que llevar\u00e1 a cabo varios programas de capacitaci\u00f3n digital para personas mayores, colectivos vulnerables, entre otros", "date": "1645724942", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645724942", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961961/0/todos-los-municipios-madrilenos-tendran-cobertura-5g-a-final-de-ano-y-se-ayudara-a-los-mas-mayores-a-utilizar-internet/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628523}, {"title": "Adicci\u00f3n a las redes sociales: s\u00edntomas y consecuencias", "content": "El incremento del uso de las redes sociales (RRSS) es algo que se ha vuelto problem\u00e1tico en los \u00faltimos a\u00f1os. Cada vez son m\u00e1s las personas que hacen uso de estos dispositivos y cada vez es m\u00e1s temprana la edad de comiendo de uso. Esto relacionado con que los j\u00f3venes suelen percibir mayor sensaci\u00f3n de enganche que los adultos (Atela et al. 2014) es un problema que debe ser estudiado.  Adem\u00e1s, tal y como se puede leer en diversas investigaciones como, por ejemplo, la realizada por Jim\u00e9nez y Pantoja en el a\u00f1o 2007, este uso excesivo de las redes", "date": "1645724970", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645724970", "url": "https://www.psiquion.com/blog/adiccion-redes-sociales", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628524}, {"title": "Cr\u00f3nica del primer congreso nacional de loas y agradecimientos cient\u00edficos innecesarios", "content": "La celebraci\u00f3n del I Congreso Nacional de Loas y Agradecimientos Cient\u00edficos Innecesarios (LACI) ha respondido, como se esperaba, a las expectativas generalizadas de la comunidad cient\u00edfica que ha asistido a tan esperado simposio. M\u00e1s de quinientos cient\u00edficos espa\u00f1oles de las m\u00e1s diversas disciplinas acad\u00e9micas y \u00e1reas de conocimiento se han congregado este fin de semana para analizar, explicar y discutir la tem\u00e1tica de los agradecimientos y sus implicaciones en las diferentes especialidades cient\u00edfico-t\u00e9cnicas, compartiendo diferentes encuent", "date": "1645724945", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645724945", "url": "https://www.jotdown.es/2018/02/cronica-del-primer-congreso-nacional-de-loas-y-agradecimientos-cientificos-innecesarios/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628525}, {"title": "El presidente finland\u00e9s: Putin se quita la careta y muestra &quot;la cara de la guerra fr\u00eda&quot; (en)", "content": "La primera ministra, Sanna Marin, declar\u00f3 en una rueda de prensa el jueves por la ma\u00f1ana que Finlandia no se enfrenta actualmente a una amenaza militar inmediata. El Presidente de Finlandia, Sauli Niinist\u00f6, declar\u00f3 en una rueda de prensa el jueves por la ma\u00f1ana que el ataque militar de Rusia contra Ucrania hab\u00eda sido un &quot;shock para todos&quot;, ya que las naciones occidentales hab\u00edan mantenido la esperanza de encontrar una soluci\u00f3n diplom\u00e1tica a las tensiones. &quot;Nuestras profundas simpat\u00edas est\u00e1n con el pueblo de Ucrania.", "date": "1645725114", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645725114", "url": "https://yle.fi/news/3-12332089", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3628526}, {"title": "El magnate Roman Abramovich, en problemas por sus v\u00ednculos con Rusia", "content": "La relaci\u00f3n entre el empresario ruso Roman Abramovich y el Reino Unido vive su momento m\u00e1s tenso, con la guerra entre Rusia y Ucrania abierta, y con la petici\u00f3n en el Parlamento, por parte de un diputado laborista, de investigarle y de requisarle sus bienes en el pa\u00eds e impedirle seguir siendo due\u00f1o del Chelsea. El estallido de la guerra entre Rusia y Ucrania ha sido la gota que ha colmado el vaso para Abramovich, que ha tenido problemas con el Reino Unido desde hace cuatro a\u00f1os, cuando dej\u00f3 de usar su visado como inversor, debido al deterioro", "date": "1645725030", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645725030", "url": "https://www.farodevigo.es/deportes/2022/02/24/magnate-roman-abramovich-problemas-vinculos-63119892.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628527}, {"title": "Vox carga contra el presidente de RTVE por defender a Javier Ruiz: &quot;Es usted un mentiroso&quot;", "content": "El diputado de Vox V\u00edctor S\u00e1nchez del Real ataca a Jos\u00e9 Manuel P\u00e9rez Tornero asegurando que es &quot;corresponsable de lo que suceda, la violencia que se pueda producir, contra miembros de este grupo parlamentario&quot; por defender a Javier Ruiz y su programa 'Las claves del siglo XXI'", "date": "1645742402", "karma": "1692.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645725144", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/vox-carga-presidente-rtve-defender-javier-ruiz-mentiroso-perez-tornero_1_8779618.html", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3628528}, {"title": "Invasi\u00f3n a Ucrania: La mayor bocachancleada nunca vista en Men\u00e9ame", "content": "<p>Est&aacute; claro que no hay que creerse la propaganda yanki, ya sabemos de sus malas pr&aacute;cticas. Pero el calado que tiene en Men&eacute;ame la propaganda prorusa es para hac&eacute;rselo mirar.</p><p>Meneos como este son para enmarcarlos por la verg&uuml;enza ajena que dan:</p><p><a href=\"story/cancilleria-rusa-pide-medios-reino-unido-ee-uu-anunciar-horario\">https://www.meneame.net/story/cancilleria-rusa-pide-medios-reino-unido-ee-uu-anunciar-horario</a></p><p>Saquen sus palillos y que empiece la fiesta!</p>", "date": "1645728940", "karma": "-63.00", "negatives": "83", "sent_date": "1645725307", "url": "", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3628529}, {"title": "EE.UU. espera que Kiev caiga en d\u00edas mientras una fuente ucraniana advierte del cerco [EN]", "content": "Tres funcionarios estadounidenses han declarado a Newsweek que esperan que la capital ucraniana, Kiev, caiga en manos de las fuerzas rusas en cuesti\u00f3n de d\u00edas, y que la resistencia del pa\u00eds sea efectivamente neutralizada poco despu\u00e9s. Los funcionarios, que hablaron bajo condici\u00f3n de anonimato, dijeron que el objetivo de Mosc\u00fa, como se desprende de las referencias del presidente ruso Vladimir Putin a una &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot; para &quot;desmilitarizar&quot; el pa\u00eds vecino, ser\u00eda rodear a las fuerzas ucranianas y obligarlas a rendirse o ser destrui", "date": "1645725276", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645725276", "url": "https://www.newsweek.com/us-expects-kyiv-fall-days-ukraine-source-warns-encirclement-1682326", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628530}, {"title": "Putin contaba con una guerra rel\u00e1mpago y no ha funcionado [RU]", "content": "Putin acaba de declarar su voluntad de negociar 12 horas tras el inicio se la invasi\u00f3n. Los combates continuan a lo largo de toda la frontera, probando que la hipot\u00e9tica guerra rel\u00e1mpago esperada por el presidente Ruso habr\u00eda fracasado seg\u00fan opina Pavel Sukhan, veterano ucraniano de la marina.", "date": "1645725545", "karma": "-55.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645725545", "url": "https://www.unian.net/society/putin-yavno-rasschityval-na-blickrig-ne-poluchilos-veteran-o-situacii-na-fronte-novosti-ukrainy-11716405.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628532}, {"title": "Uno de los diputados rusos sancionados por la UE es una leyenda: Karpov", "content": "Anatoli Karpov, leyenda del ajedrez y diputado de la Duma rusa, se enfrenta a sanciones aprobadas por la Uni\u00f3n Europea que impedir\u00e1n sus movimientos por territorio europeo a ra\u00edz de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. El gran maestro, que cumplir\u00e1 71 a\u00f1os en mayo, pertenece al partido de Vladimir Putin, Rusia Unida, el mayoritario en la c\u00e1mara baja rusa, y fue vicepresidente durante varios a\u00f1os de la Comisi\u00f3n de Asuntos Internacionales. Ha creado 46 escuelas de Ajedrez por los cuatro rincones del planeta, una de ellas en Platja d'aro.", "date": "1645725449", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645725449", "url": "https://www.marca.com/ajedrez/2022/02/24/621793c1ca47419e0b8b4624.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628533}, {"title": "Si tengo que atacar a un profesor gay, me visto con la bandera espa\u00f1ola", "content": "\u00bfC\u00f3mo va a ser la bandera espa\u00f1ola de todos si determinados colectivos est\u00e1n constantemente utiliz\u00e1ndola para machacar los m\u00e1s m\u00ednimos derechos humanos?", "date": "1645783203", "karma": "2934.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645725356", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/crios-con-la-bandera-espanola-atacando-a-un-profesor-gay-dejad-de-usar-la-bandera-185453130.html", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3628534}, {"title": "Malditas guerras... [VI\u00d1ETA]", "content": "Malditas guerras... Vi\u00f1eta de Luiso Garc\u00eda #StopWar", "date": "1645725591", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645725591", "url": "https://twitter.com/luixo80/status/1496796243351293957", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628535}, {"title": "Luxemburgo emite una alerta a los consumidores al detectar pesticidas en pl\u00e1tano ecol\u00f3gico importado de Per\u00fa", "content": "El Sistema de Alerta R\u00e1pida para Alimentos y Piensos ha dado a conocer una alerta grave emitida por las autoridades de Luxemburgo, al detectar una excesiva presencia de Clorpirif\u00f3s en pl\u00e1tanos ecol\u00f3gicos importados de Per\u00fa. Las autoridades luxemburguesas decidieron emitir la alerta a los consumidores tras realizarse un control por parte de la cadena \u201cAuchan\u201d. Hay que recordar que la Comisi\u00f3n Europea prohibi\u00f3 totalmente por su peligrosidad el uso de Clorpirif\u00f3s.", "date": "1645725907", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645725907", "url": "https://www.hortoinfo.es/index.php/11246-residuos-platano-ecologico-230222", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628536}, {"title": "El plasta sin vida mendigando visitas 9", "content": "Soy un pesado sin vida propia y no tengo nada mejor que hacer que venir a pedir visitas aqu\u00ed.", "date": "1645725825", "karma": "-3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645725825", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628537}, {"title": "", "content": "", "date": "1645726099", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645726099", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628538}, {"title": "A vueltas con la Depuradora de Gijon: Los vecinos anuncian que recurrir\u00e1n el auto", "content": "Ana Gonz\u00e1lez &quot;muy contenta&quot; tras haberse denegado la medida cautelar solicitada por los vecinos de la colonia de El Pis\u00f3n", "date": "1645726164", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645726164", "url": "https://migijon.com/a-vueltas-con-la-edar-gonzalez-muy-contenta-con-la-denegacion-de-medidas-cautelares/?fbclid=IwAR2CF_RY-h-6oYm0vyoaQB2NeNIlH3vec0fJLvLw20U0hbs5XH6LXqmxlbM", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628539}, {"title": "", "content": "", "date": "1645726578", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645726578", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628540}, {"title": "Sacar a Rusia del sistema bancario mundial", "content": "Barajan bloquear el acceso de Rusia al sistema bancario mundial como posible sanci\u00f3n ante la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1645727000", "karma": "-106.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645727000", "url": "https://www.clarin.com/mundo/guerra-rusia-ucrania-red-swift-sancion-nuclear-temida-moscu_0_mtsMTFyVEA.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628541}, {"title": "\u00daltima hora: Las tropas de Putin logran tomar la central de Chern\u00f3bil, el escenario del mayor accidente nuclear de la historia", "content": "Las tropas rusas han tomado en la tarde de este jueves el control de la central nuclear de Chern\u00f3bil, que tras la desmembraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica qued\u00f3 en territorio ucraniano. Es el \u00faltimo escenario conocido del ataque de Rusia a Ucrania.", "date": "1645727420", "karma": "1904.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645726708", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962155/0/las-fuerzas-rusas-avanzan-imparables-y-atacan-la-central-nuclear-de-chernobil/", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3628542}, {"title": "Un se\u00f1or provoca la s\u00e9ptima ola tras ir de la mesa del bar al ba\u00f1o sin mascarilla", "content": "Justo cuando la incidencia del coronavirus hab\u00eda bajado en todo el territorio nacional, en la noche de ayer Pedro M\u00e1rquez Cruz provoc\u00f3 la s\u00e9ptima ola al desplazarse de la mesa de un bar al ba\u00f1o sin ponerse la mascarilla. Aunque el hombre aleg\u00f3 no haberse dado cuenta porque iba por su tercera cerveza, testigos presenciales se\u00f1alan que la llevaba en el codo y simplemente prefiri\u00f3 no pon\u00e9rsela. Desde que M\u00e1rquez complet\u00f3 el tramo de diez metros sin mascarilla en el interior del establecimiento, miles de personas han empezado a contagiarse...", "date": "1645727440", "karma": "40.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645727440", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/un-senor-provoca-la-septima-ola-tras-ir-de-la-mesa-del-bar-al-bano-sin-mascarilla/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628543}, {"title": "Im\u00e1genes del metro de Kharkiv #Ukraine", "content": "Cientos de personas se agolpan en el metro de Kharkiv para protegerse de los bombardeos del ejercito ruso sobre su ciudad.", "date": "1645727595", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645727595", "url": "https://twitter.com/michaelh992/status/1496914004119277569", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628544}, {"title": "Moldavia cierra su espacio a\u00e9reo y declara el estado de emergencia por la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Las autoridades de Moldavia han dado orden de cerrar el espacio a\u00e9reo y declarar el estado de emergencia por los riesgos derivado de la invasi\u00f3n militar rusa sobre Ucrania, pa\u00eds con el que Moldavia comparte parte de su frontera, donde tambi\u00e9n se encuentra el territorio de Transnistria. La presidenta moldava, Maia Sandu, ha encabezado una reuni\u00f3n de urgencia del Consejo de Seguridad Supremo para examinar un ataque que, en palabras de la jefa de Estado, representa &quot;una violaci\u00f3n flagrante del Derecho Internacional&quot;.", "date": "1645727739", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645727739", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-moldavia-cierra-espacio-aereo-declara-estado-emergencia-invasion-ucrania-20220224113500.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3628545}, {"title": "Exclusiva: Los principales compradores de petr\u00f3leo ruso tienen problemas con las garant\u00edas bancarias [ENG]", "content": "Al menos tres grandes compradores de petr\u00f3leo ruso no han podido abrir cartas de cr\u00e9dito de los bancos occidentales para cubrir las compras del jueves, dijeron cuatro fuentes comerciales, citando la incertidumbre del mercado tras la invasi\u00f3n rusa. Entre los principales compradores de petr\u00f3leo ruso se encuentran grandes petroleras occidentales como BP y Shell, ENI, TotalEnergies, Equinor, Chevron y Exxon Mobil y empresas comerciales como Vitol, Glencore, Trafigura, Gunvor y Mercuria.", "date": "1645727864", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645727864", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/exclusive-major-buyers-russian-oil-struggle-with-bank-guarantees-sources-2022-02-24", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628546}, {"title": "Las guerras y las sanciones econ\u00f3micas en el siglo XXI", "content": "Con la invasi\u00f3n rusa de Ucrania convertida ya en realidad y con un psic\u00f3pata como Vladimir Putin al mando de la operaci\u00f3n, llega el momento de plantearse muchas cosas. Estamos ante una ruptura del orden internacional sin precedentes recientes, de una guerra abierta, que puede marcar el futuro del mundo en much\u00edsimos sentidos, y convertirse en uno de los eventos de mayor trascendencia de nuestro horizonte vital. Y como no pod\u00eda ser de otra manera, la tecnolog\u00eda est\u00e1 jugando y va a jugar un papel fundamental en el desarrollo de los hechos.", "date": "1645728406", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645728406", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/02/las-guerras-y-las-sanciones-economicas-en-el-siglo-xxi.html?fbclid=IwAR3S_A6E9E5C8JFw8dfy9d-d-MUg6Uuppptm8Ohvhp4zZjgbDih0dq9rMlI", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628548}, {"title": "Ucrania pide cascos y chalecos antibalas a Espa\u00f1a para luchar contra Rusia", "content": "El n\u00famero dos de la Embajada de Ucrania en Espa\u00f1a, Dmytro Matiuschenko, ha pedido cascos y chalecos antibalas al Gobierno de Espa\u00f1a para apoyar a la poblaci\u00f3n ucraniana durante el ataque de Rusia. &quot;Es momento no solo de declaraciones, sino de apoyo pr\u00e1ctico, tambi\u00e9n a nivel bilateral&quot;, ha explicado Matiuschenko durante una rueda de prensa en la embajada.", "date": "1645728718", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645728718", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-02-24/ucrania-pide-cascos-chalecos-antibalas-espana_3381637/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3628550}, {"title": "Nueve aviones caza del r\u00e9gimen chino sobrevolaron el espacio a\u00e9reo de Taiw\u00e1n", "content": "La Fuerza A\u00e9rea de Taiw\u00e1n volvi\u00f3 a realizar una misi\u00f3n de advertencia para alejar a nueve aviones chinos que entraron en su zona de defensa a\u00e9rea, dijo el Ministerio de Defensa de Taiw\u00e1n, el mismo d\u00eda en que Rusia invadi\u00f3 Ucrania, una crisis que se sigue de cerca en Taipei. Taiw\u00e1n, que el r\u00e9gimen chino reclama como territorio propio sin argumentos s\u00f3lidos, se ha quejado de misiones regulares de este tipo por parte de la fuerza a\u00e9rea china en los \u00faltimos dos a\u00f1os, aunque los aviones no se acercan a Taiw\u00e1n.", "date": "1645728692", "karma": "6.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645728692", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/24/nueve-aviones-caza-del-regimen-chino-sobrevolaron-el-espacio-aereo-de-taiwan/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628551}, {"title": "", "content": "", "date": "1645728712", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645728712", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628552}, {"title": "China marca su propia agenda con la idea de convertir Taiw\u00e1n en su Ucrania particular", "content": "La amenaza de China sobre Taiw\u00e1n es previa a la de Rusia sobre Ucrania. Xi Jinping insiste ahora en la necesidad de &quot;solucionar el conflicto&quot;. Una de las cosas con las que Putin no parec\u00eda contar en su proceso de anexi\u00f3n de buena parte de Ucrania es el empe\u00f1o que han puesto Joe Biden y Estados Unidos (EEUU) a la hora de defender un pa\u00eds que ni siquiera es miembro de la OTAN. Si Putin ten\u00eda en mente algo r\u00e1pido y relativamente incruento, como sucedi\u00f3 en 2014 con la anexi\u00f3n de Crimea, est\u00e1 claro que se equivocaba.", "date": "1645728795", "karma": "-35.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645728795", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/asia/20220224/china-propia-agenda-convertir-taiwan-ucrania-particular/652435213_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3628553}, {"title": "'Terminator' por 28.650 euros: por qu\u00e9 el coleccionismo de cintas VHS podr\u00eda estar a punto de seguir la senda especulativa de los videojuegos retro", "content": "Como es l\u00f3gico, no se trata de una copia sin m\u00e1s de la pel\u00edcula de James Cameron, pues es una unidad de la primera edici\u00f3n en VHS de 'Terminator' en Estados Unidos en un gran nivel de conservaci\u00f3n. La venta se ha realizado a trav\u00e9s de la web ComicConnect y est\u00e1 siendo comentada en muchos medios, pero hay algo en ella que resulta sospechoso.", "date": "1645729041", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645729041", "url": "https://www.espinof.com/otros/terminator-28-650-euros-que-coleccionismo-cintas-vhs-podria-estar-a-punto-seguir-senda-especulativa-videojuegos-retro", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628554}, {"title": "Una empresa espa\u00f1ola provee de tecnolog\u00eda a drones militares utilizados por Rusia en el conflicto con Ucrania", "content": "Los drones Zastava forman parte de las herramientas militares en manos de Rusia para hacer la guerra. Esos aparatos no tripulados cuentan con componentes made in Spain: seg\u00fan consta en un informe elaborado por Conflict Armament Research (CAR) de Londres al que ha tenido acceso P\u00fablico, la empresa espa\u00f1ola UAV Navigation ha suministrado los pilotos autom\u00e1ticos que dan vida a esas m\u00e1quinas guerreras.", "date": "1645729158", "karma": "27.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645729158", "url": "https://www.publico.es/politica/empresa-espanola-provee-tecnologia-drones-militares-utilizados-rusia-conflicto-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3628555}, {"title": "Cientos de detenidos en protestas en Mosc\u00fa y San Petesburgo contra la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "La polic\u00eda rusa detuvo este jueves en varias ciudades a cerca de 800 personas por participar en manifestaciones contra la invasi\u00f3n a Ucrania, seg\u00fan inform\u00f3 la ONG de derechos humanos OVD-info. Esta organizaci\u00f3n afirma que, al menos, 788 personas fueron arrestadas en 42 ciudades, cerca de la mitad en Mosc\u00fa, donde la agencia de noticias AFP fue testigo de decenas de detenciones.", "date": "1645731002", "karma": "3384.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645729858", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/24/guerra-rusia-ucrania-protestas-en-moscu-contra-la-invasion-a-ucrania-hay-decenas-de-detenidos/", "clicks": 0, "votes": "238", "status": "published", "id": 3628556}, {"title": "Rusia toma la iniciativa: Tuc\u00eddides ya lleg\u00f3", "content": "&quot;El agresor estrat\u00e9gico es la potencia que impulsa al propio adversario y lo obliga a convertirse en agresor operativo. La agresi\u00f3n estrat\u00e9gica comienza antes de la guerra, mientras que la agresi\u00f3n operativa marca el paso inicial&quot; Von Lohausen.  Esta guerra se pod\u00eda haber evitado. No se ha querido. Desde hace a\u00f1os Rusia viene advirtiendo que su seguridad como naci\u00f3n y Estado est\u00e1 en peligro. Es m\u00e1s, los dirigentes rusos definen la situaci\u00f3n como de crisis existencial de su pa\u00eds. De que EEUU y la OTAN quer\u00edan esta guerra, no hay ninguna duda.", "date": "1645730427", "karma": "60.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645730427", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57196/rusia-toma-la-iniciativa-tucidides-ya-llego/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3628557}, {"title": "Qu\u00e9 est\u00e1 pasando en Ucrania: 10 respuestas a las principales preguntas (ruso)", "content": "10. \u00bfY el resto de Ucrania?  No habr\u00e1 ocupaci\u00f3n. Pero Mosc\u00fa tampoco dejar\u00e1 el r\u00e9gimen hostil.  Los procesos de desmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n est\u00e1n esperando . Adem\u00e1s, bajo la supervisi\u00f3n de Rusia, tambi\u00e9n se llevar\u00e1 a cabo el nuevo &quot;Nuremberg&quot;, &quot;aquellos que cometieron numerosos cr\u00edmenes sangrientos contra civiles, incluidos ciudadanos de la Federaci\u00f3n Rusa, ser\u00e1n juzgados&quot;. Aqu\u00ed estamos hablando de los habitantes de Donbass, de las v\u00edctimas de Odessa y de los soldados de Berkut fusilados en Maidan. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645731158", "karma": "110.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645731158", "url": "https://www.kp.ru/daily/27368/4550511/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628560}, {"title": "Quid pro quo: Serbia exige a Ucrania que condene los bombardeos de la OTAN en 1999", "content": "El presidente serbio, Aleksandar Vu\u010di\u0107, ha declarado que condenar\u00e1 el reconocimiento de la independencia de las regiones separatistas del Este de Ucrania por parte de Rusia si el presidente de Ucrania, Volodymyr Zelenskyy, tambi\u00e9n condena expl\u00edcitamente, y ante las c\u00e1maras de televisi\u00f3n, la agresi\u00f3n de la OTAN contra Serbia en 1999.", "date": "1645732803", "karma": "2458.00", "negatives": "37", "sent_date": "1645730919", "url": "https://euroefe.euractiv.es/section/las-capitales/news/serbia-exige-a-ucrania-que-condene-los-bombardeos-de-la-otan-de-1999/", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3628562}, {"title": "Otro an\u00e1lisis de la guerra de Ucrania", "content": "Ahora es cuando a Estados Unidos le toca explicarle a Rusia que no se puede ir por ah\u00ed invadiendo pa\u00edses soberanos para imponer gobiernos de tu cuerda.", "date": "1645731226", "karma": "8.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645731226", "url": "https://www.flooxernow.com/noticias/otro-analisis-guerra-ucrania_202202246217b3d05782e5000136122b.html?so=so:sour-twitter:cn-liopardo&fbclid=IwAR19swRUXRvnHagQMVTS5AOXnATCHji3Fr0n7xRaSXnPFawGiWe0_9JSnsQ", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3628563}, {"title": "La Generalitat se coordinar\u00e1 con &quot;la comunidad internacional&quot;", "content": "El presidente de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, ha anunciado la creaci\u00f3n de un grupo de seguimiento de la situaci\u00f3n en Ucrania para &quot;minimizar los efectos negativos de esta situaci\u00f3n&quot; y ha remarcado que &quot;las actuaciones que se lleven a cabo ser\u00e1n coordinadas siempre con Europa y la comunidad internacional&quot;. Este grupo se reunir\u00e1 por primera vez ma\u00f1ana y, seg\u00fan ha anunciado el presidente, estar\u00e1 formado por los &quot;departamentos de la Generalitat que tienen competencias vinculadas a los sectores afectados.", "date": "1645731578", "karma": "29.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645731578", "url": "https://politica.e-noticies.es/la-generalitat-se-coordinara-con-la-comunidad-internacional-139704.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628564}, {"title": "", "content": "", "date": "1645731807", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645731807", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628566}, {"title": "", "content": "", "date": "1645731807", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645731807", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628567}, {"title": "Ayuda para ciudadanos ucranianos - Polonia abre sus fronteras a los refugiados ucranianos [ING]", "content": "Web creada por Polonia para garantizar la entrada de ciudadanos ucranianos como refugiados por la guerra. En ucraniano: https://www.gov.pl/web/udsc/ukraina---ua No necesitan visado, s\u00f3lo documentaci\u00f3n en regla mediante pasaporte. Fuente: https://www.reddit.com/r/worldnews/comments/t0b6fb/more_than_150_senior_russian_officials_sign_open/hy96cxl/", "date": "1645743603", "karma": "1471.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645732242", "url": "https://www.gov.pl/web/udsc/ukraina-en", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3628568}, {"title": "Fue un placer", "content": "<p>Primero pondr&eacute; esto para que si alguno no sabe por donde va el tema:</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/m/Mi_strike/estoy-agradecido#c-3\">Estoy agradecido (meneame.net)</a></p><p>Gracias a la gente que me voto y apoyo estos a&ntilde;os en men&eacute;ame pero uno tiene sus limites, no comparto la pol&iacute;tica de la administraci&oacute;n que pone un strike por incitaci&oacute;n al odio por estar en contra de los secuestros de ni&ntilde;os por parte de unas madres que est&aacute;n condenadas.</p><p>Con este strike entiendo que la administraci&oacute;n de men&eacute;ame no acepta que el hombre pueda ser la victima, en fin, yo no puedo pelear contra este totalitarismo.</p><p>Puede ser que vuelva o esto sea definitivo, por el momento me voy a tomar unos meses de descanso, os deseo suerte... Que con esta administraci&oacute;n la vais a necesitar.</p><p>La cuenta quedara inactiva...</p><p>Un saludo de @Farton_Valenciano&nbsp;</p>", "date": "1645732950", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645732950", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628570}, {"title": "Biden anuncia sanciones contra grandes bancos y avisa a Putin de que ser\u00e1 un &quot;paria&quot;", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha anunciado este jueves la imposici\u00f3n de nuevas y &quot;fuertes&quot; sanciones contra Rusia por la invasi\u00f3n de Ucrania, dando por hecho que, aunque no tendr\u00e1n efecto inmediato en el actual escenario b\u00e9lico, terminar\u00e1n por convertir al presidente ruso, Vladimir Putin, en un &quot;paria&quot; en la escena global.", "date": "1645732317", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645732317", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-biden-anuncia-sanciones-contra-grandes-bancos-avisa-putin-sera-paria-20220224204020.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628571}, {"title": "Cambios en Twitter", "content": "Hay cambios en Twitter.", "date": "1645732333", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645732333", "url": "https://twitter.com/fdbedout/status/1496658349043113988?t=M1ws1GGItIiP_qmp7b_2qg&s=09", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628572}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732592", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732592", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628573}, {"title": "25 bulos y desinformaciones sobre Rusia y Ucrania", "content": "Durante la madrugada de este 24 de febrero, Rusia ha lanzado una ofensiva militar en varios puntos de Ucrania, tal y como ha asegurado la presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, \u00darsula von der Leyen. A ra\u00edz de este hecho, se difunden en redes decenas de v\u00eddeos e im\u00e1genes supuestamente vinculados con el inicio de este conflicto militar, sin embargo muchos de ellos no son actuales ni se han grabado en el pa\u00eds del este europeo. Recuerda que en situaciones de crisis y ante la duda, es mejor no compartir.", "date": "1645735820", "karma": "1869.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645732755", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220224/conflicto-militar-rusia-ucrania-bulos/", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3628574}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732885", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732885", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628575}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732912", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732912", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628576}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732943", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732943", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628577}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732960", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732960", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628578}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732960", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732960", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628579}, {"title": "", "content": "", "date": "1645732982", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645732982", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628580}, {"title": "La CAM confirma que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 227.150 euros m\u00e1s de Priviet", "content": "El Gobierno regional detalla por primera vez el dinero que recibi\u00f3 el familiar de la presidenta en los otros tres pagos, aunque insiste en que no guardan relaci\u00f3n con la administraci\u00f3n.", "date": "1645733702", "karma": "6750.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645733024", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-24/madrid-confirma-ayuso-hermano-cobro-priviet_3381807/", "clicks": 0, "votes": "409", "status": "published", "id": 3628581}, {"title": "Emergency AC Repair Service in Meadows Dubai", "content": "<h2>editado por spam</h2>", "date": "1645733006", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645733006", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628582}, {"title": "Cita - El hombre m\u00e1s peligroso es...", "content": "<p>El hombre m&aacute;s peligroso para cualquier gobierno, es el hombre que tiene la habilidad de pensar las cosas por s&iacute; mismo, sin que le importen las supersticiones o tab&uacute;es.</p><p><em>Henry-Louis Mencken</em></p>", "date": "1645773919", "karma": "146.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645733695", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3628583}, {"title": "Por qu\u00e9 Putin puede echar a S\u00e1nchez de La Moncloa", "content": "En realidad, todo en empez\u00f3 en Wuhan. Es el virus localizado en la ciudad china el culpable de una crisis econ\u00f3mica global que ha allanado el camino para la", "date": "1645733985", "karma": "-154.00", "negatives": "22", "sent_date": "1645733985", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/putin-sanchez-moncloa.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628584}, {"title": "Historia de RUSIA 1: El origen de los Eslavos y los Varegos de Rurik", "content": "Comprender la historia para saber porque el presente es tan jodido", "date": "1645734633", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645734633", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yqxFpQBSN2Q", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628585}, {"title": "Amazon en la mira por vender un qu\u00edmico que ha sido utilizado en suicidios", "content": "El sitio de comercio electr\u00f3nico, entre otras plataformas de venta por internet, ha sido advertido del peligro de vender una sustancia utilizada en suicidios.", "date": "1645734980", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645734980", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/09/espanol/amazon-sustancia-suicidio.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628587}, {"title": "El conflicto Rusia-Ucrania sacude a Renault, que se plantea detener la producci\u00f3n de coches en Rusia", "content": "En Renault est\u00e1n preocupados por su posici\u00f3n en Rusia. Se trata del fabricante m\u00e1s expuesto a dificultades en Rusia. Y es que sencillamente Renault es el primer fabricante del mercado ruso, y su marca Lada representa un tercio de las matriculaciones de veh\u00edculos nuevos en el pa\u00eds.", "date": "1645735259", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645735259", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/renault-se-plantea-detener-produccion-coches-rusia-debido-a-guerra-ucrania", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3628589}, {"title": "Sean Penn se encuentra en Ucrania filmando un documental sobre la invasi\u00f3n de Rusia", "content": "El actor estadounidense Sean Penn se encuentra en Ucrania, donde filma un documental sobre la invasi\u00f3n de Rusia. Su presencia fue advertida por la prensa. La oficina del presidente se pronunci\u00f3 &quot;Nuestro pa\u00eds le est\u00e1 agradecido por tal muestra de valent\u00eda y honestidad&quot;, se\u00f1ala y agrega: &quot;Sean Penn est\u00e1 demostrando una valent\u00eda de la que muchos otro han carecido, en particular algunos pol\u00edticos occidentales&quot;.", "date": "1645740320", "karma": "2011.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645735428", "url": "https://rpp.pe/famosos/celebridades/sean-penn-se-encuentra-en-ucrania-filmando-un-documental-sobre-la-invasion-de-rusia-noticia-1388853", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3628590}, {"title": "", "content": "", "date": "1645735244", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645735244", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628591}, {"title": "El ministro del Interior de Ucrania anuncia que se han distribuido 10.000 rifles autom\u00e1ticos a civiles en Kiev (ingl\u00e9s)", "content": "El ministro del Interior de Ucrania anuncia que se han distribuido 10.000 rifles autom\u00e1ticos a civiles en Kiev. Fuentes: https://twitter.com/spectatorindex/status/1496945541296832512 // The Spectator Index, bastante fiable https://twitter.com/IAPonomarenko/status/1496944661256097793 // Illia Ponomarenko, periodista en Ucrania.", "date": "1645735655", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645735655", "url": "https://www.latestly.com/socially/world/breaking-ukraines-interior-minister-announces-10000-automatic-rifles-have-been-latest-tweet-by-the-spectator-index-3404172.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628592}, {"title": "Comparativa de los ej\u00e9rcitos de Rusia y Ucrania", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania da inicio a una contienda desequilibrada. Una breve comparaci\u00f3n de los n\u00fameros disponibles muestra que la embestida de Rusia es imparable.", "date": "1645735576", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645735576", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/comparacion-ejercitos-rusia-ucrania_18_3288345294.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628593}, {"title": "", "content": "", "date": "1645735705", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645735705", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628594}, {"title": "La Fiscal\u00eda pide 8 a\u00f1os de prisi\u00f3n para un teniente de alcalde de Santa Susanna por violar a una mujer indispuesta", "content": "La acusaci\u00f3n considera que en un viaje a Madrid agredi\u00f3 sexualmente a una empleada de su empresa relacionada con el sector funerario. La Audiencia de Madrid juzgar\u00e1 en unas semanas al tercer teniente de alcalde y concejal de Seguridad y Movilidad del Ayuntamiento de Santa Susanna (Barcelona), Josep Llu\u00eds Mulero, por un delito de abuso sexual. Presuntamente lo cometi\u00f3 en mayo de 2018 cuando viaj\u00f3 a Madrid con una empleada suya ya que adem\u00e1s de su cargo de responsabilidad en el Consistorio es gerente de una empresa del sector funerario.", "date": "1645753528", "karma": "1417.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645735877", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/02/24/6217a5d8fc6c83d8748b45bf.html", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3628595}, {"title": "", "content": "", "date": "1645736254", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645736254", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628597}, {"title": "McLaren F1 -Todos los Secretos del Mejor Superdeportivo de la Historia", "content": "El McLaren F1 es uno de los grandes de la historia, con muchos expertos afirmando que es, probablemente, el mejor y m\u00e1s excelente deportivo que hemos visto por nuestras carreteras y circuitos.\nCreado por el gran Gordon Murray en la d\u00e9cada de los 90, el F1, como su propio nombre indica, basa su \u00e9xito en una complicada y enormemente avanzada ingenier\u00eda derivada directamente de la F\u00f3rmula 1, que lo convirti\u00f3 en el coche m\u00e1s r\u00e1pido del mundo durante m\u00e1s de una d\u00e9cada y en uno de los m\u00e1s apreciados y cotizados en la actualidad.\nEn este v\u00eddeo veremos los secretos que esconde esta obra maestra de la automoci\u00f3n.", "date": "1645736531", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645736531", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DHdO5xtlf50", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628598}, {"title": "La UE y Rusia: un malentendido envuelto en un enga\u00f1o dentro de un conflicto", "content": "[An\u00e1lisis de Nicol\u00e1s de Pedro] Bruselas tiene dificultades para descodificar al Kremlin y un acceso cada vez m\u00e1s limitado al r\u00e9gimen de Putin y a la sociedad rusa. Todas las pol\u00edticas e iniciativas de la UE hacia la Federaci\u00f3n Rusa han estado inspiradas y moldeadas por la \u2018ostpolitik\u2019 alemana. El \u00abs\u00edndrome Bolotnaya\u00bb juega un papel decisivo en el endurecimiento del r\u00e9gimen de Putin hacia dentro y hacia fuera.", "date": "1645736466", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645736466", "url": "https://politicaprosa.com/es/la-ue-y-rusia-un-malentendido-envuelto-en-un-engano-dentro-de-un-conflicto/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628599}, {"title": "La Comunidad de Madrid confirma que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 de la empresa de su amigo los 283.000 euros que Casado atribuy\u00f3 a una comisi\u00f3n", "content": "La Comunidad de Madrid ha confirmado por primera vez que Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, hermano de la presidenta regional, cobr\u00f3 de la empresa Priviet Sportive SL \u2013a la que el Gobierno auton\u00f3mico adjudic\u00f3 un contrato a dedo de 1,5 millones de euros en mascarillas tal y como adelant\u00f3 elDiario.es\u2013 un total de 283.000 euros distribuidos en cuatro facturas, una cantidad similar a la que Pablo Casado atribuy\u00f3 a una comisi\u00f3n. Cuando Isabel D\u00edaz Ayuso admiti\u00f3 que su hermano hab\u00eda trabajado con la empresa del amigo del pueblo de los Ayuso, se refiri\u00f3 \u00fanicamente a u", "date": "1645777805", "karma": "4148.00", "negatives": "37", "sent_date": "1645736675", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/comunidad-confirma-hermano-ayuso-cobro-total-empresa-amigo-283-000-euros-casado-atribuyo-comision_1_8780745.html", "clicks": 0, "votes": "302", "status": "published", "id": 3628600}, {"title": "Olaf Scholz, Canciller alem\u00e1n: De momento Rusia no debe ser desconectada de la red SWIFT [ENG]", "content": "Desconectar a Rusia del sistema de pagos interbancarios global SWIFT no debe ser parte del segundo paquete de sanciones que estudian los l\u00edderes de la UE contra Rusia, dijo el canciller alem\u00e1n Olaf Scholz.", "date": "1645737234", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645737234", "url": "https://www.reuters.com/world/russia-should-not-be-cut-off-swift-moment-germanys-scholz-2022-02-24/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628602}, {"title": "Un \u00e1rbol geneal\u00f3gico en el que cabe toda la humanidad", "content": "En las \u00faltimas d\u00e9cadas los avances de la gen\u00f3mica han impulsado una revoluci\u00f3n en la investigaci\u00f3n, al descifrar la informaci\u00f3n gen\u00e9tica de miles de humanos, incluidos algunos que vivieron hace cientos de miles de a\u00f1os.", "date": "1645737319", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645737319", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/ciencia/2022/02/24/6217cc66e4d4d8816c8b458d.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628603}, {"title": "Probando comida militar de Ucrania", "content": "Probamos lo que hay dentro de la nueva raci\u00f3n de comida militar para 24 horas de Ucrania de 2022", "date": "1645737307", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645737307", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5fMskp-CJZ8&t=48s", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628605}, {"title": "Peque\u00f1os pa\u00edses privados", "content": "Las ZEDE (Zonas de Empleo y Desarrollo Econ\u00f3mico) fueron aprobadas por el gobierno de Honduras en 2011 y han tenido un largo recorrido legal hasta llegar a la aprobaci\u00f3n de los primeros proyectos en 2020. &quot;Cuando alguien tiene las ideas claras, cualquier crisis es una buena oportunidad. Es la doctrina del shock&quot;, escribe el autor.", "date": "1645737326", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645737326", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/24/pequenos-paises-privados/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628606}, {"title": "Peque\u00f1os pa\u00edses privados", "content": "Las ZEDE (Zonas de Empleo y Desarrollo Econ\u00f3mico) fueron aprobadas por el gobierno de Honduras en 2011 y han tenido un largo recorrido legal hasta llegar a la aprobaci\u00f3n de los primeros proyectos en 2020. &quot;Cuando alguien tiene las ideas claras, cualquier crisis es una buena oportunidad. Es la doctrina del shock&quot;, escribe el autor.", "date": "1645737339", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645737340", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/24/pequenos-paises-privados/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628607}, {"title": "La ciencia lo comprueba! A mayor salario, mayor ganas de trabajar\u2026", "content": "La ciencia lo comprueba! A mayor salario, mayor ganas de trabajar\u2026 Animaci\u00f3n humor\u00edstica.", "date": "1645737569", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645737569", "url": "https://twitter.com/Cienciaymas_/status/1496823381764808708?s=20&t=Ne8jax00mBNUuZ0MCYRZSA", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628608}, {"title": "El CO2 toca m\u00e1ximos de 2 semanas con la crisis Rusia-Ucrania", "content": "&quot;Ucrania-Rusia es probablemente la principal raz\u00f3n&quot; detr\u00e1s de la escalada del CO2 el mi\u00e9rcoles, dijo un trader. \u201cUna disminuci\u00f3n potencial de los flujos de gas significa una mayor demanda de carb\u00f3n para la producci\u00f3n el\u00e9ctrica. El carb\u00f3n necesita m\u00e1s EUAs, por lo que aumenta la demanda de EUAs\u201d. Los EUAs ignoraron la incursi\u00f3n de Rusia en el este de Ucrania durante la mayor parte de la sesi\u00f3n del martes. Eso mantuvo los precios por debajo de EUR 90/t hasta el final de la sesi\u00f3n, cuando las fuertes ganancias en los mercados del gas y el carb\u00f3n", "date": "1645737512", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645737512", "url": "https://www.montelnews.com/es/news/1301819/el-co2-toca-m\u00e1ximos-de-2-semanas-con-la-crisis-rusia-ucrania", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628609}, {"title": "El Dr. Carballo pide hacer PCR a los futuros refugiados de la guerra de Ucrania", "content": "&quot;Espa\u00f1a debe ser ejemplo de acogida, pero protejamos fronteras: todos con PCR de entrada&quot;", "date": "1645737564", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645737564", "url": "https://twitter.com/ccarballo50/status/1496886680187543561", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628610}, {"title": "La Administraci\u00f3n Biden debate la legalidad de armar a la resistencia ucraniana [EN]", "content": "Estados Unidos est\u00e1 debatiendo planes para apoyar a la resistencia armada ucraniana mientras Rusia monta una invasi\u00f3n masiva que los funcionarios estadounidenses creen que est\u00e1 dirigida a derrocar al gobierno ucraniano, subrayando los temores en Washington de que el ej\u00e9rcito de Ucrania podr\u00eda ceder bajo una ofensiva de decenas de miles de soldados rusos. El debate interno de la administraci\u00f3n, descrito por tres funcionarios y ayudantes del Congreso, se ha calentado, con algunos funcionarios expresando la precauci\u00f3n de que armar a la resistencia", "date": "1645737730", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645737730", "url": "https://foreignpolicy.com/2022/02/24/biden-legal-ukraine-russia-resistance/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628611}, {"title": "Europa mete a Rusia e Israel en su lista gris de para\u00edsos fiscales", "content": "La lista negra no sufre ning\u00fan cambio y Europa sigue ignorando los territorios m\u00e1s lesivos.", "date": "1645737575", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645737575", "url": "https://www.elsaltodiario.com/paraisos-fiscales/europa-mete-rusia-israel-lista-gris", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3628612}, {"title": "Fuerzas rusas restablecen el flujo de agua hacia el Canal de Crimea, anuncia Mosc\u00fa (En)", "content": "Fuerzas rusas restablecen el flujo de agua hacia el canal que suministra desde el r\u00edo Dni\u00e9per, en Ucrania, a la anexionada Crimea, seg\u00fan afirma hoy jueves un portavoz del Ministerio ruso de Defensa, a la vez que Rusia sigue adelante con una gran operaci\u00f3n militar contra Ucrania", "date": "1645756210", "karma": "1326.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645738121", "url": "https://www.usnews.com/news/world/articles/2022-02-24/russian-forces-unblock-water-flow-for-canal-to-annexed-crimea-moscow-says", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3628613}, {"title": "Sin contrato, trabajando de temporeros y sin un hogar: vidas en ruinas a las afueras de Valencia", "content": "En un s\u00f3tano oscuro en el que apenas puedes erguirte, Abraham muri\u00f3 a los 52 a\u00f1os. Estuvo tres d\u00edas sin poder levantarse del suelo, postrado por el c\u00e1ncer. Se apag\u00f3 poco a poco. Deja en Ghana a su mujer y a sus tres hijos, el m\u00e1s joven un nene de menos de dos a\u00f1os. &quot;No hay derecho a esto, no hay derecho\u2026 Regularizar a los migrantes es la mejor arma para acabar con esto. Cuando alguno consigue papeles accede a un trabajo digno y en seguida sale para delante \u00e9l solo. Solo quieren ganarse la vida&quot;", "date": "1645737700", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645737700", "url": "https://www.epe.es/es/comunidad-valenciana/20220219/temporeros-fabrica-ruinas-valencia-13261421", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3628614}, {"title": "Realidad aumentada [HUMOR]", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3628615&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Yuri Kosobukin</p>", "date": "1645745736", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645738060", "url": "", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3628615}, {"title": "Hombres entre 18 y 60 a\u00f1os tienen prohibido abandonar Ucrania desde esta noche [UA]", "content": "Debido a la ley marcial los hombres no podr\u00e1n cruzar la frontera hasta nuevo aviso.", "date": "1645741219", "karma": "2587.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645738501", "url": "https://mvs.gov.ua/uk/news/shhodo-obmezen-v-peretini-kordonu-na-viyizd-z-ukrayini-okremoyu-kategorijeyu-gromadyan", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3628617}, {"title": "Las desigualdades sociales y de g\u00e9nero en el desarrollo cognitivo infantil", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 fue tan importante la educaci\u00f3n de la madre? Las madres pasaron m\u00e1s tiempo con sus hijos/as en comparaci\u00f3n con los padres. Un mayor tiempo compartido est\u00e1 relacionado con una mayor estimulaci\u00f3n, y es posible que la madre aplique diferentes tipos de estimulaci\u00f3n en funci\u00f3n de su nivel educativo. Por este motivo, la educaci\u00f3n de la madre es un factor fundamental en el desarrollo cognitivo", "date": "1645738683", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645738683", "url": "https://nadaesgratis.es/admin/las-desigualdades-sociales-y-de-genero-en-el-desarrollo-cognitivo-infantil", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628618}, {"title": "Unos 5.300 ucranianos han entrado a Ruman\u00eda en las \u00faltimas 24 horas", "content": "Unas 5.300 personas han entrado desde Ucrania a Ruman\u00eda en las \u00faltimas 24 horas a trav\u00e9s de diferentes puntos fronterizos entre los dos pa\u00edses, seg\u00fan inform\u00f3 este jueves la Polic\u00eda de Frontera rumana.", "date": "1645739037", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645739037", "url": "https://www.larepublica.ec/blog/2022/02/24/unos-5-300-ucranianos-entrado-rumania-ultimas-24-horas/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628620}, {"title": "Agujeros negros colosales unidos en un baile en el coraz\u00f3n de una galaxia (ING)", "content": "Un equipo de astr\u00f3nomos ha descubierto pruebas de un \u00e9pico vals c\u00f3smico que se est\u00e1 produciendo a 9 mil millones de a\u00f1os luz de distancia, en el que dos agujeros negros parecen completar una \u00f3rbita alrededor del otro cada 2 a\u00f1os. El objeto doble, designado PKS 2131-021, es el segundo candidato conocido a ser una pareja de agujeros negros supermasivos pillados mientras se fusionan. Cuando ocurra dentro de unos 10&nbsp;000 a\u00f1os, la tit\u00e1nica colisi\u00f3n deber\u00eda de sacudir los propios espacio y tiempo, enviando ondas gravitacionales por todo el universo.", "date": "1645739279", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645739279", "url": "https://www.caltech.edu/about/news/colossal-black-holes-locked-in-dance-at-heart-of-galaxy", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628621}, {"title": "Reino Unido circula en coche el\u00e9ctrico", "content": "Es la tercera vez en dos a\u00f1os que los coches con bateria superan en ventas a los de combustible.. El sector se ha visto afectado `por el aislamiento voluntario de una parte de la poblac\u00edon y la escasez de microchips.", "date": "1645739386", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645739386", "url": "https://es.euronews.com/next/2021/08/05/reino-unido-circula-en-coche-electrico", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628622}, {"title": "Peri\u00f3dicos de Rusia", "content": "Una serie de diarios rusos para contrastar informaci\u00f3n. Algunos son contrarios y cr\u00edticos con la escalada militar y otros por el contrario apoyan la perspectiva del gobierno ruso. [RUS]", "date": "1645739686", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645739686", "url": "https://www.prensaescrita.com/europa/rusia.php", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628623}, {"title": "Hunter Biden - Wikipedia, la enciclopedia libre", "content": "Robert Hunter Biden (Wilmington, Delaware; 4 de febrero de 1970) es un abogado y cabildero estadounidense hijo del 46.\u00b0 presidente de los Estados Unidos, Joe Biden. Fue cofundador en 2009 de Rosemont Seneca Partners, una consultora internacional. Biden form\u00f3 parte de la junta de Burisma Holdings, un importante productor ucraniano de gas natural, de 2014 a 2019, por lo que sus negocios en Ucrania han sido objeto de una investigaci\u00f3n period\u00edstica difundidas por el peri\u00f3dico de derecha estadounidense New York Post. El supuesto intento del presiden", "date": "1645739234", "karma": "-28.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645739234", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Hunter_Biden", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3628624}, {"title": "Garry Kasparov: &quot;Despu\u00e9s de a\u00f1os de ignorar las advertencias dejad de decirme que ten\u00eda raz\u00f3n y escuchad mis recomendaciones&quot; [ENG]", "content": "\u2981 Apoyar a Ucrania militarmente, Congelar y apoderarse de las finanzas de Rusia, de Putin y Expulsar a Rusia de todas las instituciones. \u2981 Retirar a todos los embajadores y Prohibir todos sus medios de propaganda. \u2981 Actuar contra lacayos de Putin como Gerhard Schr\u00f6der o Tucker Carlson \u2981 Sustituir el petr\u00f3leo y el gas presionando a la OPEP para que aumente la producci\u00f3n y reconocer que habr\u00e1 costes. Es hora de luchar \u2981 No ignorar la quinta columna de putinistas, desde la extrema derecha e izquierda en la UE a Trump y sus seguidores republicanos", "date": "1645740380", "karma": "103.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645740380", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496865471995523080.html", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "queued", "id": 3628625}, {"title": "La rep\u00fablica ex sovi\u00e9tica de Moldavia declar\u00f3 estado de emergencia tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "El Parlamento de la rep\u00fablica ex-sovi\u00e9tica de Moldavia declar\u00f3 este jueves el estado de emergencia por un per\u00edodo de 60 d\u00edas, en respuesta a la invasi\u00f3n militar de la vecina Ucrania por parte de Rusia, inform\u00f3 el portal de noticias moldavo Unimedia. https://unimedia.info/ro/news/3f8432939460288b/ultima-ora-moldova-a-intrat-in-stare-de-urgenta-pentru-60-de-zile-parlamentul-a-aprobat-solicitarea-guvernului-cu-88-de-voturi.html", "date": "1645739932", "karma": "-3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645739932", "url": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/europa/ucrania/la-republica-ex-sovietica-de-moldavia-declaro-estado-de-emergencia-tras/2022-02-24/175117.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628626}, {"title": "Vladimir Putin amenaza con utilizar armas nucleares", "content": "Mientras, tropas rusas contin\u00faan avanzando en territorio ucraniano con la mira puesta en la capital, Kiev. Durante la tarde de este jueves, el Ej\u00e9rcito ha llegado a la zona de exclusi\u00f3n de la central nuclear de Chern\u00f3bil, donde las tropas ucranianas se est\u00e1n defendiendo, y se ha hecho con el control de un aeropuerto militar situado a menos de 40 kil\u00f3metros del centro de la capital. Decenas de personas ya han muerto. Putin amenaz\u00f3 con el uso del armamento nuclear.", "date": "1645739891", "karma": "-42.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645739891", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/canariastequiero/2022/02/rusia-amenaza-con-utilizar-armas-nucleares-si-ucrania-se-convierte-en-miembro-de-la-otan/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628627}, {"title": "Ernest Hemingway y todo lo que ense\u00f1\u00f3 a un joven escritor", "content": "En la primavera de 1934, el joven Arnold Samuelson viaj\u00f3 a Florida para conocer a su \u00eddolo, Ernest Hemingway, porque quer\u00eda ser escritor y pedirle consejos al mejor que \u00e9l conoc\u00eda. Arnold, el hijo de inmigrantes noruegos y agricultores de trigo, acababa de completar sus estudios de periodismo en la Universidad de Minnesota, pero se neg\u00f3 a pagar la tarifa de cinco d\u00f3lares por su diploma convencido de que su educaci\u00f3n estar\u00eda mejor complementada si fuera aprendiz de Hemingway, aunque fuera solo por un corto rato.", "date": "1645757410", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645740103", "url": "https://fahrenheitmagazine.com/arte/letras/ernest-hemingway-y-todo-lo-que-enseno-un-joven-escritor", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3628628}, {"title": "Antimilitarista sancionada con la ley mordaza absuelta porque la desobediencia civil es l\u00edcita y leg\u00edtima", "content": "En el fallo la jueza constata que al tratarse de una protesta con menos de 20 participantes no era necesario pedir autorizaci\u00f3n, se\u00f1ala que el lugar elegido no imped\u00eda la circulaci\u00f3n de personas o coches ni el acceso al Euskalduna y considera que el orden p\u00fablico \u00abno qued\u00f3 afectado\u00bb, por lo que los ertzainas \u00abactuaron con excesivo celo\u00bb. Se\u00f1ala que la multada ejerci\u00f3 su derecho a la libertad de expresi\u00f3n de forma \u00abl\u00edcita, leg\u00edtima y eficaz\u00bb en la manifestaci\u00f3n en la que fue sancionada.", "date": "1645757715", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645740660", "url": "https://www.grupotortuga.com/Antimilitarista-sancionada-con-la", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3628631}, {"title": "Pregunta: \u00bfpor qu\u00e9 hay tanta prensa oficial en espa\u00f1ol de distintos pa\u00edses? y por qu\u00e9 es popular?", "content": "<p>Me llama poderosamente la atenci&oacute;n lo popular que es ac&aacute; la prensa oficial en espa&ntilde;ol de distintos pa&iacute;ses. M&aacute;s all&aacute; de este motivo, mi duda es &iquest;por qu&eacute; crean tantas noticias en espa&ntilde;ol esos pa&iacute;ses?. Es decir, el gobierno mismo o el Estado (algo id&eacute;ntico en muchos pa&iacute;ses autoritarios). &iquest;Tiene que ver con eso de \"marca pa&iacute;s\"?, &iquest;realmente pueden tener influencia en nosotros aquellos pa&iacute;ses que sinceramente s&iacute; quieren manipular (como la rusa RT y la iran&iacute; HispanTV, dos chistes andantes en muchas tem&aacute;ticas)?. &iquest;Por qu&eacute; querr&iacute;an influencia en hispanos?.</p><p>Admito que yo mismo he enviado aqu&iacute; contenido de BBC (brit&aacute;nica) y DW (alemana). Digamos la verdad, dif&iacute;cilmente se pueda comparar con la prensa financiada por el Estado de otros pa&iacute;ses, &iquest;no?. Por lo menos en temas pol&iacute;ticos o susceptibles de ser politizados. Por ejemplo las noticias de la BBC es muy similar al de medios privados conocidos. Tendr&aacute; lo suyo, s&iacute;, pero se nota bastante neutral y de hecho es la cl&aacute;sica acusada de poco menos que nazi y comunista a la vez... cl&aacute;sico de los medios m&aacute;s neutrales. No ocurre lo mismo en la mayor&iacute;a de las otras en espa&ntilde;ol.</p>", "date": "1645741300", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645741300", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628632}, {"title": "", "content": "", "date": "1645740710", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645740710", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628633}, {"title": "", "content": "", "date": "1645740776", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645740776", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628634}, {"title": "La Comunidad de Madrid reconoce que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 283.000 euros de Priviet", "content": "La Comunidad de Madrid (CAM) inform\u00f3 este jueves que Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, hermano de la presidenta Isabel D\u00edaz Ayuso, factur\u00f3 a la empresa Priviet Sportive un montante total de 283.000 euros en 2020 -justamente la cantidad de la que habl\u00f3 Pablo Casado en su entrevista en la Cope-, explicando que la cifra \u00abse sustancia en cuatro facturas, correspondientes a cuatro trabajos diferentes\u00bb. De estas cuatro facturas, argumentan, \u00absolo una de ellas tiene que ver con un contrato de la Comunidad de Madrid. Esa factura es de 55.850 euros, m\u00e1s IVA\u00bb.", "date": "1645740945", "karma": "-3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645740945", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/24/6217ff69e4d4d803378b4590.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628635}, {"title": "La \u00abextra\u00f1a gravedad\u00bb, la tensegridad, el p\u00e9ndulo ca\u00f3tico y otras maravillas construidas con cart\u00f3n", "content": "Estos v\u00eddeos tan elegantes y tranquilizadores provienen del canal Cosas hechas de cart\u00f3n, donde como su nombre indica se pueden ver diversos \u00abinventos\u00bb y chismes construidos b\u00e1sicamente con cart\u00f3n, pegamento, hilos, canicas, imanes y poco m\u00e1s. Pero\u2026 \u00bfQui\u00e9n dijo que con todo esto no se podr\u00eda disfrutar de buena F\u00edsica? El primero es tal vez el m\u00e1s llamativo, un montaje en el que no est\u00e1 muy claro \u00abc\u00f3mo funciona la gravedad\u00bb. Ideal para pon\u00e9rselo a los m\u00e1s peque\u00f1os y que adivinen el truco (que se deja ver al final).", "date": "1645757103", "karma": "1237.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645740935", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/juegos-y-diversion/extrana-gravedad-tensegridad-pendulo-caotico-carton.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3628636}, {"title": "El reenv\u00edo de informaci\u00f3n sensible a terceros por WhatsApp es ilegal", "content": "Millones de usuarios desconocen estas infracciones, sancionadas por la Ley de Protecci\u00f3n de Datos", "date": "1645741339", "karma": "-16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645741339", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/tecnologia/reenvio-informacion-sensible-terceros-whatsapp-13287329", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628637}, {"title": "Guerra de Ucrania - D\u00eda 1", "content": "De madrugada, con el lanzamiento de salvas de misiles de crucero Kalibr y misiles bal\u00edsticos Iskander, daba comienzo la guerra de Ucrania. Estos primeros ataques, destinados a descoyuntar las defensas antia\u00e9reas y los puestos de mando ucranianos, as\u00ed como distintos aer\u00f3dromos militares, ser\u00edan el preludio de una operaci\u00f3n terrestre con cuatro ejes de avance. En la primera jornada, las tropas rusas lograr\u00edan avanzar especialmente en el flanco sur ucraniano, desde la pen\u00ednsula de Crimea y lanzar\u00edan un sorprendente asalto helitransportado (...)", "date": "1645744502", "karma": "1667.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645741527", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/24/guerra-de-ucrania-dia-1/", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3628638}, {"title": "Pol\u00f2nia: &quot;no todas las corruptelas son iguales&quot; (Anuncio Voll Damm)", "content": "El programa de TV3 Pol\u00f2nia parodia el anuncio de la cerveza usando la batalla entre Ayuso y Casado.", "date": "1645784103", "karma": "1895.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645741684", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4nWO1nNECAc", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3628639}, {"title": "Intervenci\u00f3n de Miquel Ramos en Cuatro al D\u00eda", "content": "La diplomacia ha fracasado porque no ha habido voluntad. Tampoco durante los 8 a\u00f1os de conflicto en Donbas, donde se han silenciado los ataques a civiles. Apelar a la legalidad internacional a la carta es muy  hip\u00f3crita. Hoy Israel lo pide y ayer bombarde\u00f3 Damasco.", "date": "1645741976", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645741976", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1496943835439681540", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628640}, {"title": "La comunidad de Madrid desmonta las declaraciones de Pablo Casado", "content": "La comunidad de Madrid desmonta las declaraciones de Pablo Casado; el hermano de Ayuso no cobr\u00f3 286.000\u20ac. Cobr\u00f3 283.000\u20ac", "date": "1645746619", "karma": "3293.00", "negatives": "27", "sent_date": "1645742090", "url": "https://twitter.com/Xuxipc/status/1496965341359996929", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3628641}, {"title": "As\u00ed son las sanciones con las que EE UU responde a la invasi\u00f3n rusa en Ucrania", "content": "Las medidas anunciadas este jueves por Biden incluyen limitaciones a la importaci\u00f3n de tecnolog\u00eda, bloqueos a grandes bancos y castigos a oligarcas cercanos a Putin", "date": "1645742094", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645742094", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-24/asi-son-las-sanciones-con-las-que-ee-uu-responde-a-la-invasion-rusa-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628642}, {"title": "Pol\u00f2nia. La traici\u00f3n de Feij\u00f3o . Mon\u00f3logo de Casado)", "content": "La traici\u00f3n de Feij\u00f3o a Pablo Casado en clave de humor por Pol\u00f2nia", "date": "1645742271", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645742271", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sl4y0eXMbOo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628643}, {"title": "Espa\u00f1a quiere vender hidr\u00f3geno verde m\u00e1s barato que la gasolina a trav\u00e9s del mayor hub de hidr\u00f3geno renovable del mundo", "content": "Producir y vender hidr\u00f3geno verde de forma competitiva es uno de los grandes retos que enfrenta esta fuente de energ\u00eda a partir de renovables. El objetivo que se han propuesto grandes plataformas internacionales como 'Green Hydrogen Catapult' es reducir el costo del hidr\u00f3geno a menos de 2 d\u00f3lares por kilogramo para 2026. Ahora Espa\u00f1a ha decidido formar parte de la carrera con el que aseguran ser\u00e1 el hub de hidr\u00f3geno renovable m\u00e1s grande del mundo. Bajo el proyecto HyDeal Espa\u00f1a, el objetivo es vender hidr\u00f3geno verde a 1,5 euros el kilo.", "date": "1645742290", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645742290", "url": "https://www.motorpasion.com/futuro-movimiento/espana-quiere-vender-hidrogeno-verde-a-1-5-euros-kilo-a-traves-mayor-hub-hidrogeno-renovable-mundo", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3628644}, {"title": "Avi\u00f3n de combate del ej\u00e9rcito ucraniano pasa la frontera y aterriza en la base a\u00e9rea de Bacau (Rumania)", "content": "Dos aviones F-16 Fighting Falcon de la Fuerza A\u00e9rea Rumana en el servicio de combate del Comando A\u00e9reo de la OTAN despegaron alrededor de las 6.15 a.m., para aclarar una situaci\u00f3n a\u00e9rea de un vuelo no autorizado en la parte norte de Rumania. La aeronave, un Sukhoi 27 perteneciente a la Fuerza A\u00e9rea de Ucrania, fue escoltada para el aterrizaje inmediato en la Base A\u00e9rea de Bacau 95 a las 07.05 horas. Despu\u00e9s del aterrizaje, el piloto militar ucraniano se puso a disposici\u00f3n de las autoridades rumanas", "date": "1645743224", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645743224", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/evenimente/un-avion-de-lupta-al-armatei-ucrainene-a-fost-fortat-sa-aterizeze-la-baza-aeriana-din-bacau-1848443", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628645}, {"title": "Instrucciones para ser una buena monja en el siglo XVIII", "content": "A lo largo de la Historia, el modo de vida de las monjas ha sido caracterizado como un ejemplo, un modelo moral y perfecto a seguir. Sin embargo, la realidad del d\u00eda a d\u00eda en el interior de la clausura pod\u00eda diferir de esta idealizaci\u00f3n. Las comunidades de monjas estaban formadas por mujeres muy diversas, con diferencias econ\u00f3micas, sociales, mentales y culturales. Y esto, para bien y para mal, ten\u00eda consecuencias en la convivencia.", "date": "1645743338", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645743338", "url": "https://theconversation.com/instrucciones-para-ser-una-buena-monja-en-el-siglo-xviii-175175", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628646}, {"title": "", "content": "", "date": "1645743277", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645743277", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628647}, {"title": "Ahi les va! Rusia interviene militarmente en Ucrania. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando y c\u00f3mo se lleg\u00f3 hasta aqu\u00ed", "content": "El presidente ruso orden\u00f3 este jueves realizar &quot;una operaci\u00f3n militar especial\u201d, que incluye atacar objetivos ucranianos. \u00bfQu\u00e9 causas y consecuencias tiene este estallido armado?", "date": "1645743585", "karma": "78.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645743585", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KK_zbHZBbAY", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628648}, {"title": "La gripe aviar se extiende por Espa\u00f1a:", "content": "A principios de este 2022, el virus H5N1, responsable de la gripe aviar, reapareci\u00f3 en varios focos en Espa\u00f1a tras detectarse una explosi\u00f3n de casos en la Uni\u00f3n Europea. Han sido ya muchas los animales que han tenido que ser sacrificadas por esta enfermedad que se transmite f\u00e1cilmente entre aves y muy excepcionalmente de ave a humano. Su mortandad entre estos animales es muy elevada y puede suponer un verdadero problema en la cadena de producci\u00f3n alimentaria y de consumo de nuestro pa\u00eds, ya que puede infectar a aves de corral dom\u00e9sticas y a...", "date": "1645743694", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645743694", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-gripe-aviar-extiende-espana-comunidades-afectadas-nsv-202202231717_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628649}, {"title": "El Chico Despierto -- OOPARTS: Objetos fuera de su \u00e9poca.(432Hz)(beat by Magnet Beats)", "content": "Utensilios tallados en oro y en esta\u00f1o. \nSu dataci\u00f3n demuestra que tienen miles de a\u00f1os.\nMecanismos complejos que a la mente provocan.\nLos sabios m\u00e1s despierto los bautizan como OOPARTS!!", "date": "1645743863", "karma": "-8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645743863", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JgWjIsbHRIM", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3628650}, {"title": "Absuelto tras negarse al test de alcoholemia con el coche en doble fila", "content": "Un hombre que no quiso someterse a la prueba de detecci\u00f3n de alcohol, acusado de desobediencia, fue absuelto porque el veh\u00edculo estaba estacionado.", "date": "1645744250", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645744250", "url": "https://motor.elpais.com/actualidad/absuelto-tras-negarse-al-test-de-alcoholemia-coche-en-doble-fila/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628652}, {"title": "Bitcoin revierte su descenso y repunta 8% en 3 horas", "content": "Despu\u00e9s de un descenso este jueves hasta los USD 35.000, el precio de BTC registr\u00f3 un vigoroso repunte de casi USD 5.000 d\u00f3lares en menos de 3 horas. Relacionada: https://www.meneame.net/story/bitcoin-vs-oro-criptomonedas-desploman-tras-ataque-rusia-ucrania", "date": "1645744647", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645744647", "url": "https://www.criptonoticias.com/mercados/bitcoin-revierte-descenso-repunta-8-3-horas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628653}, {"title": "Ajedrez: Dur\u00edsimas palabras de Kasparov contra Putin: &quot;La serpiente que el mundo libre anid\u00f3&quot;", "content": "Quien fuera durante 20 a\u00f1os n\u00famero uno del ajedrez y posteriormente reconvertido en pol\u00edtico, Gari Kasparov, no se ha cortado un pelo a la hora de arremeter contra Vladimir...", "date": "1645744826", "karma": "102.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645744826", "url": "https://amp.marca.com/ajedrez/2022/02/24/621775b3e2704eeba68b45c8.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628654}, {"title": "El calendario de las miniaturas", "content": "\u00bfHa pensado alguna vez que el br\u00f3coli que est\u00e1 preparando para la cena parece un bosque de \u00e1rboles? \u00bfO que las hojas que flotan en la superficie del estanque de los patos de tu parque local parecen barquitos? Cuando ves las cosas desde una perspectiva diferente, se abre un mundo completamente nuevo. Un mundo de maravillas.", "date": "1645744935", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645744935", "url": "https://miniature-calendar.com/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628655}, {"title": "Flores de fuego: Ilustraciones de cat\u00e1logos de fuegos artificiales japoneses (ca. 1880)", "content": "Cualquier persona que haya apuntado su c\u00e1mara al cielo ardiente sabe que un espect\u00e1culo de fuegos artificiales brillante rara vez puede ser capturado de forma satisfactoria. Tal vez esto es lo que hace que una serie de anuncios de cat\u00e1logos de fuegos artificiales japoneses del siglo XIX sea tan hipnotizante: sin las expectativas de fotorrealismo, estas im\u00e1genes son libres de evocar un sentido \u00fanico de maravilla visual.", "date": "1645745167", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645745167", "url": "https://publicdomainreview.org/collection/japanese-fireworks-catalogues", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628656}, {"title": "Ucrania decreta la movilizaci\u00f3n total para resistir la invasi\u00f3n rusa [ENG]", "content": "Relacionada: https://www.meneame.net/m/actualidad/hombres-entre-18-60-anos-tienen-prohibido-abandonar-ucrania-esta || Link al comunicado oficial: https://mvs.gov.ua/uk/news/prezident-ukrayini-pidpisav-ukaz-pro-zagalnu-mobilizaciyu", "date": "1645745427", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645745427", "url": "https://abcnews.go.com/US/wireStory/ukrainian-president-volodymyr-zelenskyy-orders-full-military-mobilization-83095150", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628657}, {"title": "Porqueriolog\u00eda: caca, pis, culo, pedo", "content": "El cerumen es de dos tipos: fresco y seco. Luego ya depende: es m\u00e1s viscoso...\n(No soy spoiler, sorry)", "date": "1645745654", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645745654", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/porqueriologia-caca-pis-culo-pedo-801645622533-1", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628658}, {"title": "Indra despide al 35% de su plantilla en el proyecto del B\u00fanker del Banco Santander", "content": "Seg\u00fan explica el sindicato, Santander Global Tech (SGT), empresa cliente perteneciente al Grupo Santander, hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de trasladar el servicio a Madrid por lo que, hasta ahora, los y las trabajadoras de Cantabria estaban siendo sacados por bloques del mismo y reubicados en diferentes proyectos de los m\u00faltiples que la empresa tecnol\u00f3gica dispone y, adem\u00e1s, con muy buenos resultados. Denuncian que Indra ha alegado dificultades para la asignaci\u00f3n a otros clientes por la no existencia de un centro de trabajo f\u00edsi...", "date": "1645745771", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645745771", "url": "https://www.elfaradio.com/2022/02/22/indra-despide-al-35-de-su-plantilla-en-el-proyecto-del-bunker-del-banco-santander/?fbclid=IwAR3DcNWLVlSG-Libxb9OW2KLWqOPGHdhZ4xmoqRMQcGqvCdLE66_Da4032Q", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628659}, {"title": "El lorem ipsum de nuevo", "content": "Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker including", "date": "1645745634", "karma": "-69.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645745634", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3628660}, {"title": "As\u00ed es el primer autob\u00fas de hidr\u00f3geno, con cero emisiones y sin ruido", "content": "Emite cero emisiones -\u00abs\u00f3lo vapor de agua\u00bb- y no hace ning\u00fan ruido, y cuenta con una tecnolog\u00eda innovadora, y funcionar\u00e1 como piloto con la intenci\u00f3n de incluirlo en las l\u00edneas regulares de este servicio en un futuro.", "date": "1645745743", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645745743", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-region-madrilena-estrena-primer-autobus-hidrogeno-cero-emisiones-y-sin-ruido-202102221305_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628661}, {"title": "Im\u00e1genes in\u00e9ditas de la reuni\u00f3n de  Pablo Casado con la direcci\u00f3n de los populares", "content": "Video manipulado de la reuni\u00f3n de  Pablo Casado con la direcci\u00f3n de los populares", "date": "1645746117", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645746117", "url": "https://twitter.com/loquepaque/status/1496985942997020677", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628662}, {"title": "", "content": "", "date": "1645745952", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645745952", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628663}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo afecta la guerra entre Rusia y Ucrania a la econom\u00eda espa\u00f1ola? M\u00e1s inflaci\u00f3n", "content": "La guerra entre Rusia y Ucrania tendr\u00e1 graves consecuencias para la econom\u00eda mundial. El precio del gas, el petr\u00f3leo y las materias primas se dispara a ra\u00edz del conflicto. As\u00ed lo explica en Informativos Telecinco Mario Weitz, profesor de ESIC Business &amp; Marketing School y consultor del Banco Mundial. Tendr\u00e1 efectos sobre los alimentos, el turismo, las hipotecas, el petr\u00f3leo, el gas, los metales, etc.", "date": "1645746312", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645746312", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/economia/guerra-rusia-ucrania-como-afecta-economia-espanola-be5ma_18_3288345855.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628664}, {"title": "El Grupo de Puebla reclama la retirada de las sanciones contra Rusia", "content": "El grupo de l\u00edderes de izquierdas al que, entre otros, pertenecen Irene Montero, Adriana Lastra y ZP, hace solo una tibia condena de la invasi\u00f3n. El Grupo de Puebla (GP), que re\u00fane a dirigentes izquierdistas y populistas de Am\u00e9rica Latina, ha mostrado en un comunicado su &quot;profunda preocupaci\u00f3n por el reciente curso de los acontecimientos en Ucrania&quot;. Una especie de declaraci\u00f3n salom\u00f3nica en la que de forma &quot;cordial&quot; pide a Rusia, EEUU y la Uni\u00f3n Europea que abandonen &quot;la v\u00eda de la intervenci\u00f3n militar&quot; y tambi\u00e9n las &quot;sanciones econ\u00f3micas&quot;.", "date": "1645746402", "karma": "-73.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645746402", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/25/6218144921efa0593f8b460c.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628665}, {"title": "Tres exagentes de la Polic\u00eda de Mine\u00e1polis declarados culpables de violar los derechos civiles de George Floyd", "content": "Tres ex agentes de polic\u00eda de Minneapolis fueron declarados culpables de violar los derechos civiles de George Floyd. Los tres expolic\u00edas fueron acusados de privar a Floyd de su derecho a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica cuando el polic\u00eda Derek Chauvin presion\u00f3 su rodilla sobre el cuello de Floyd durante 9:30 minutos mientras estaba esposado y tendido boca abajo. Las condenas por una violaci\u00f3n federal a los derechos civiles con resultado letal pueden ser de cadena perpetua o incluso la pena capital, pero dichas sentencias son sumamente inusuales.", "date": "1645746821", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645746821", "url": "https://www.latimes.com/espanol/eeuu/articulo/2022-02-24/declaran-culpables-a-3-ex-policias-por-caso-de-george-floyd", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3628666}, {"title": "Putin invade Kiev por aire tierra y mar, mientras Estados Unidos busca golpear con m\u00e1s sanciones", "content": "Varios misiles -alrededor de 160, seg\u00fan fuentes oficiales estadounidenses- impactaron sobre la capital ucraniana, Kiev, y otras ciudades como J\u00e1rkiv (la segunda m\u00e1s grande de Ucrania), Lviv (adonde se desplazaron varias delegaciones diplom\u00e1ticas, incluida la estadounidense), Odesa, Mariupol, Ivano-Frankisvsk y Zaporizhia, entre otras. Las fuerzas rusas tambi\u00e9n capturaron la central nuclear de Chern\u00f3bil, a s\u00f3lo 90 kil\u00f3metros de Kiev.", "date": "1645746846", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645746846", "url": "https://www.cronista.com/internacionales/guerra-rusia-ucrania-putin-invade-kiev-por-aire-tierra-y-mar-mientras-estados-unidos-anuncia-mas-sanciones/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628667}, {"title": "Algunas im\u00e1genes de bombardeos supuestamente procedentes de Ucrania son en realidad de Palestina. [EN]", "content": "Si estas im\u00e1genes nos mueven a la acci\u00f3n y a la simpat\u00eda por Ucrania -y provocan que Estados Unidos imponga sanciones agresivas a Rusia-, deber\u00edan hacer lo mismo con Palestina e Israel, respectivamente.", "date": "1645746845", "karma": "72.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645746845", "url": "https://twitter.com/jvplive/status/1496915708063539200", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3628668}, {"title": "El capell\u00e1n de una c\u00e1rcel de EEUU se declara culpable de abusar de reclusa", "content": "Tras recibir una denuncia, las autoridades abrieron una investigaci\u00f3n, un proceso en el que Highhouse minti\u00f3 repetidamente a los agentes del FBI encargados del caso, algo que tambi\u00e9n reconoci\u00f3 en el acuerdo con los fiscales anunciado.", "date": "1645747310", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645747310", "url": "https://www.latimes.com/espanol/eeuu/articulo/2022-02-23/el-capellan-de-una-carcel-de-eeuu-se-declara-culpable-de-abusar-de-reclusa", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628669}, {"title": "Francia advierte a Putin que la OTAN tambi\u00e9n tiene armas nucleares [ENG]", "content": "Cuando se le pregunt\u00f3 si la amenaza de Putin sobre las <i>&quot;consecuencias que nunca antes se han visto&quot; </i>equival\u00eda a amenazar con usar armas nucleares en el conflicto de Ucrania, el ministro Franc\u00e9s de exteriores respondi\u00f3 afirmativamente.  <i>&quot;S\u00ed, creo que Vladimir Putin tambi\u00e9n debe entender que la alianza atl\u00e1ntica es una alianza nuclear. Eso es todo lo que dir\u00e9 al respecto&quot;</i>, dijo Le Drian a la televisi\u00f3n francesa TF1.", "date": "1645747584", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645747584", "url": "https://www.ndtv.com/world-news/france-says-putin-needs-to-understand-nato-has-nuclear-weapons-2788256", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628670}, {"title": "Espa\u00f1a vence a una Ucrania ovacionada en C\u00f3rdoba", "content": "El p\u00edvot ucraniano Artem Pustovyi llevaba en la mejilla escrito un rotundo 'NO WAR' (no a la guerra)", "date": "1645748073", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645748073", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/baloncesto/espana-vence-ucrania-ovacionada-cordoba-13288269", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628671}, {"title": "As\u00ed ser\u00e1 la nueva Ley del Aborto: desde los 16, sin autorizaci\u00f3n ni d\u00edas de reflexi\u00f3n", "content": "Acceso al aborto a partir de los 16 de forma &quot;aut\u00f3noma&quot;, la eliminaci\u00f3n de los tres d\u00edas de reflexi\u00f3n o un sistema para la objeci\u00f3n de conciencia como el que se aplica en la ya aprobada de la Ley de Eutanasia.", "date": "1645814420", "karma": "1751.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645748278", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/sera-nueva-ley-aborto-16-sin-autorizacion-ni-dias-reflexion-obligatorio-en-hospitales-publicos_284804102", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3628672}, {"title": "Documental : &quot;La momia dorada&quot;. La autopsia a tres momias egipcias del Museo Arqueol\u00f3gico Nacional", "content": "Ganador del Delf\u00edn de Oro en Cannes al mejor documental hist\u00f3rico del a\u00f1o, es el primer episodio de la fenomenal miniserie de dos cap\u00edtulos &quot;La historia secreta de las momias&quot;. Parte de una investigaci\u00f3n que arranc\u00f3 en 2016, cuando cuatro momias del Museo Arqueol\u00f3gico Nacional fueron trasladadas para ser analizadas con un esc\u00e1ner de \u00faltima generaci\u00f3n. Durante el estudio los m\u00e9dicos encontraron un secreto que hab\u00eda permanecido oculto durante m\u00e1s de 2.000 a\u00f1os... Documental \u00edntegro en rtve play.", "date": "1645748962", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645748962", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/somos-documentales/autopsia-secreta-momia-dorada/6377521/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628673}, {"title": "Los ancianos con perro tienen menos probabilidad de desarrollar discapacidad motora", "content": "Los resultados de un estudio observacional entre personas de la tercera edad en Jap\u00f3n sugieren que la actividad f\u00edsica y social que implica tener un perro previene el desarrollo de impedimentos f\u00edsicos durante la vejez. Los resultados se mantienen incluso despu\u00e9s de tener en cuenta otros factores sociodemogr\u00e1ficos y de salud que podr\u00edan influir en dicho riesgo...", "date": "1645749970", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645749970", "url": "https://humanidadymedio.wordpress.com/2022/02/24/los-ancianos-con-perro-tienen-menos-probabilidad-de-desarrollar-discapacidad-motora/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628675}, {"title": "Un argentino mostr\u00f3 su huida de Ucrania tras el ataque de Rusia", "content": "Un argentino mostr\u00f3 en TikTok c\u00f3mo fue su salida de Ucrania hacia Polonia en horas en que la frontera terrestre sigue abierta entre ambos pa\u00edses, pero s\u00f3lo para personas que no sean hombres ucranianos: por orden del presidente Volod\u00edmir Zelenski tienen que quedarse a pelear en el conflicto b\u00e9lico con Rusia.", "date": "1645750718", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645750718", "url": "https://www.minutouno.com/mundo/ucrania/un-argentino-mostro-su-huida-el-ataque-rusia-n5380338", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628676}, {"title": "Presidente ucraniano lamenta que dejaron a su pa\u00eds \u00absolo\u00bb frente a Rusia", "content": "El presidente ucraniano Volodimir Zelenski lament\u00f3 el viernes que su pa\u00eds ha quedado \u00absolo\u00bb para defenderse ante la invasi\u00f3n rusa, que se cobr\u00f3 al menos 137 vidas en las primeras 24 horas.", "date": "1645751374", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645751374", "url": "https://lahora.gt/presidente-ucraniano-lamenta-que-dejaron-a-su-pais-solo-frente-a-rusia/", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3628678}, {"title": "Conferencia de prensa de la UE, con Macron, Michel y von der Leyen en vivo", "content": "Conferencia de prensa del Consejo de la UE en vivo ||   2:30 AM CET", "date": "1645753162", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645753162", "url": "https://video.consilium.europa.eu/event/en/25534?audio_language=or", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628679}, {"title": "El mito del progreso: \u00bfhacia d\u00f3nde va la historia? (feat. Dayo)", "content": "No podemos volver al mono. \u00bfA qui\u00e9n quiero enga\u00f1ar? Esto es una excusa para vestirme rococ\u00f3.", "date": "1645754018", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645754018", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cLhLSxRVqhg", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628680}, {"title": "Anonymous &quot;tumba&quot; al medio RT, propiedad de Rusia", "content": "En su cuenta de Twitter, Anonymous expres\u00f3 que \u201cel colectivo ha tirado el sitio web de la estaci\u00f3n de propaganda rusa, RT News\u201d esta tarde. Asimismo el colectivo de hackers \u201cest\u00e1 oficialmente en ciberguerra contra el Gobierno de Rusia\u201d. El propio medio RT dio a conocer que est\u00e1n inhabilitados sus canales en ingl\u00e9s y en ruso. Al intentar ingresar a las p\u00e1ginas rusa y estadounidense de RT, aparece la leyenda \u201cno se puede acceder a este sitio web\u201d, pues \u201cha cerrado la conexi\u00f3n de forma inesperada\u201d. No s\u00f3lo Anonymous sino que Reino Unido y otro", "date": "1645798503", "karma": "2357.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645755074", "url": "http://puentelibre.mx/noticia/anonymous_hackea_rt_news_propiedad_de_rusia_2022/", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3628681}, {"title": "El islote de la discordia: La Isla de la Serpiente [EN]", "content": "La Isla de la Serpiente es un islote ucraniano situado en el Mar Negro, cerca del delta del Danubio. Durante m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os, fue objeto de disputa entre Ruman\u00eda y Ucrania por el control de una amplia zona rica en petr\u00f3leo y gas. La isla estuvo consagrada al h\u00e9roe griego Aquiles en la antig\u00fcedad, y seg\u00fan el historiador Plinio el Viejo, fue enterrado en un santuario de este islote rocoso.", "date": "1645757174", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645757174", "url": "https://odessa-journal.com/the-island-of-discord-snake-island/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628682}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: La UE responde al ataque de Rusia a Ucrania con las mayores sanciones de su historia", "content": "Los l\u00edderes europeos reacciona con ins\u00f3lita rapidez, contundencia y unidad. Y se guardan varios cartuchos ante la posibilidad de que Putin vaya m\u00e1s lejos.", "date": "1645757166", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645757166", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-ue-responde-ataque-rusia-ucrania-mayores-sanciones-historia.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628683}, {"title": "El bombardeo de Kiev ha empezado, primeras areonaves son interceptadas", "content": "https://twitter.com/Liveuamap/status/1497040058788065321 || https://twitter.com/Charles_Lister/status/1497040575731839001 ||  https://twitter.com/DrAlakbarov/status/1497040547453841436 || https://twitter.com/antiputler_news/status/1497040113876054027 || https://twitter.com/visegrad24/status/1497042266556444673", "date": "1645772702", "karma": "770.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645757525", "url": "https://twitter.com/BNONews/status/1497040495347912706", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "abuse", "id": 3628684}, {"title": "", "content": "", "date": "1645757930", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645757930", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628685}, {"title": "El senador Bernie Sanders sobre la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. [EN]", "content": "Putin y sus amigos oligarcas buscan un mundo dividido y la destrucci\u00f3n de la democracia. Debemos estar con el pueblo ucraniano en contra de esta guerra, y con el pueblo ruso que se manifiesta en contra de su corrupto e imprudente presidente que la inici\u00f3.", "date": "1645759276", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645759276", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sS_fBDrBxR8", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3628686}, {"title": "Frente a la guerra de Ucrania, m\u00e1s renovable", "content": "Ante semejante panorama, la \u00fanica soluci\u00f3n es reforzar a\u00fan m\u00e1s la apuesta por las renovables. Una apuesta que no va a cambiar la situaci\u00f3n de la noche a la ma\u00f1ana, pero que ir\u00e1 reduciendo estos riesgos estrat\u00e9gicos hasta acabar con ellos. Las renovables llevan a\u00f1os diciendo que, adem\u00e1s de energ\u00edas limpias y baratas, son aut\u00f3ctonas. El sol, el viento, el agua, la bioenerg\u00eda son nuestro gas, son nuestro petr\u00f3leo. Y tenemos que seguir trabajando para que cada d\u00eda lo sean m\u00e1s. Para que llegue el momento en que amenazas como la que acaba de destapar", "date": "1645759801", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645759801", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/frente-a-la-guerra-de-ucrania-mas-20220224", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628687}, {"title": "Aviso del Gobierno a Marruecos por los misiles israel\u00edes en el Estrecho de Gibraltar", "content": "Asegura que \u201cactuar\u00e1 con firmeza\u201d si se vulnera la integridad territorial de Espa\u00f1a, tras publicarse que el ej\u00e9rcito marroqu\u00ed planea desplegar sistemas antia\u00e9reos cerca de T\u00e1nger y Nador.", "date": "1645774218", "karma": "2565.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645761365", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/defensa/aviso-gobierno-marruecos-misiles-israelies-estrecho-gibraltar/20220222175442353807.html", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3628688}, {"title": "Ministro de asuntos exteriores de Ucrania: Horribles ataques con cohetes rusos en Kiev", "content": "&quot;La \u00faltima vez que nuestra capital experiment\u00f3 algo as\u00ed fue en 1941 cuando fue atacada por la Alemania nazi.  Ucrania venci\u00f3 ese mal y vencer\u00e1 este.  Detener a Putin.  Aislar a Rusia.  Cortar todos los lazos.  Sacar a Rusia de todo&quot;.", "date": "1645762097", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645762097", "url": "https://twitter.com/DmytroKuleba/status/1497058048430460934?t=se2ye9xkEdzbfeB1tZbnOg&s=19", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628689}, {"title": "Un adolescente detenido con una mochila llena de explosivos planeaba cometer un &quot;asesinato en masa&quot; en mezquitas [EN]", "content": "A medida que aumentan los delitos motivados por el odio en todo el pa\u00eds, los lugares de culto son especialmente objeto de ataques. En todo el pa\u00eds, los lugares de culto no s\u00f3lo est\u00e1n recibiendo amenazas, sino que est\u00e1n sufriendo violencia. El martes, despu\u00e9s de que un adolescente identificado como Xavier Pelkey fuera detenido por tener artefactos explosivos en su mochila, los fiscales dijeron a un juez federal que el joven de 18 a\u00f1os de Waterville, Maine, acusado de posesi\u00f3n de artefactos destructivos no registrados, hab\u00eda planeado cometer un &quot;", "date": "1645763542", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645763542", "url": "https://www.dailykos.com/stories/2022/2/24/2082175/-Teen-arrested-with-backpack-full-of-explosives-planned-to-commit-mass-murder-in-mosques", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3628692}, {"title": "Un informe de CCOO alerta de que Sierra Nevada usa cinco millones de litros de agua al d\u00eda para fabricar nieve artificial", "content": "La sequ\u00eda que est\u00e1 atravesando la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica est\u00e1 teniendo consecuencias en la mayor\u00eda de lugares de Espa\u00f1a. Ahora mismo, los embalses se encuentran a un 44% de su capacidad de media en nuestro pa\u00eds, estando peor los que se encuentran m\u00e1s al sur. De hecho, la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Guadalquivir ya ha alertado de que su cuenca se sit\u00faa en una situaci\u00f3n de &quot;sequ\u00eda extraordinaria&quot;.", "date": "1645763636", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645763636", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/granada/informe-ccoo-alerta-sierra-nevada-cinco-millones-litros-agua-dia-fabricar-nieve-artificial_1_8757655.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628693}, {"title": "Casado, a los barones: \u00abSer\u00e9 como la reina madre\u00bb", "content": "M\u00e1s de cuatro horas de reuni\u00f3n. Con un Pablo Casado abatido en lo personal. Roto, coinciden en describir los barones que el mi\u00e9rcoles por la noche estuvieron con \u00e9l reunidos hasta entrada la madrugada. M\u00e1s de cuatro horas de debate, en donde el mayor punto de tensi\u00f3n no estuvo en la supuesta resistencia de Casado a dimitir, que no fue as\u00ed, sino en el pesado clima de desconfianza. Con dos miedos:", "date": "1645764431", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645764431", "url": "https://www.larazon.es/espana/20220225/rpa2d53bmzeb5mi2g3jiixzhdm.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628694}, {"title": "La curiosa historia del tesoro de Pr\u00edamo", "content": "Imagina que siendo ni\u00f1o te hubiese obsesionado tanto una historia, uno de esas t\u00edpicas leyendas de cuentos de hadas que todo el mundo sabe que son mentira, y hubieses decidido probar que todo ese mundo se equivocaba. Esa es, a grandes rasgos, la incre\u00edble historia de Heinrich Schliemann, que de alg\u00fan modo revolucion\u00f3 la arqueolog\u00eda en su \u00e9poca y descubri\u00f3 lo que nadie cre\u00eda que pudiese existir.", "date": "1645820715", "karma": "806.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645764952", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-25/curiosa-historia-tesoro-priamo-civilizacion_3379070/", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "published", "id": 3628695}, {"title": "Las defensas antia\u00e9reas de Kiev derriban un avi\u00f3n ruso mientras se escuchan fuertes explosiones en la capital", "content": "Al menos dos fuertes explosiones han sacudido en la madrugada de este viernes el centro de la capital de Ucrania, Kiev, un d\u00eda despu\u00e9s de que el presidente ruso, Vladimir Putin, lanzara una operaci\u00f3n militar contra el pa\u00eds.", "date": "1645766504", "karma": "87.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645766504", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962367/0/las-defensas-antiaereas-de-kiev-derriban-un-avion-ruso-mientras-se-escuchan-fuertes-explosiones-en-la-capital/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3628698}, {"title": "Una patrulla de reconocimiento rusa se rinde en Ucrania (ENG)", "content": "El oficial de inteligencia que ha tomado la decisi\u00f3n de rendirse ha declarado que ignoraban haber venido a Ucrania a entrar en guerra y pensaban que tras las maniobras volv\u00edan a casa.", "date": "1645766984", "karma": "11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645766984", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/02/24/7325495/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628699}, {"title": "Bvp47 es un backdoor de la NSA  para Linux escondido durante 10 a\u00f1os (Ingl\u00e9s)", "content": "En cierto mes de 2013, durante una investigaci\u00f3n forense en profundidad de un host en un departamento dom\u00e9stico clave, los investigadores de Pangu Lab extrajeron un conjunto de puertas traseras avanzadas en la plataforma Linux, que utilizaba un comportamiento de canal encubierto avanzado basado en paquetes TCP SYN. , ofuscaci\u00f3n de c\u00f3digo, ocultaci\u00f3n del sistema y dise\u00f1o de autodestrucci\u00f3n. En caso de que no se descifre por completo, se descubre adem\u00e1s que esta puerta trasera necesita el c\u00f3digo de verificaci\u00f3n vinculado al host", "date": "1645781711", "karma": "1382.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645767479", "url": "https://www.pangulab.cn/en/post/the_bvp47_a_top-tier_backdoor_of_us_nsa_equation_group/", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3628700}, {"title": "\u00bfEst\u00e1 volviendo la sarna en Espa\u00f1a? Qu\u00e9 es y c\u00f3mo podemos reconocerla", "content": "Seg\u00fan un estudio del Instituto de Salud Carlos III, en Espa\u00f1a se observa una posible tendencia creciente de ingresos hospitalarios por sarna desde 2014, y que los principales focos de transmisi\u00f3n fueron los entornos sanitarios y sociales. \u00bfEl motivo? Las autoras de la investigaci\u00f3n apuntan a \u00ablos recortes en los servicios sociales y sanitarios, adem\u00e1s del empeoramiento de las condiciones de vida como consecuencia de la crisis econ\u00f3mica de 2008, entre otros motivos\u00bb.", "date": "1645818626", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645767999", "url": "https://www.elperiodico.com/es/buscando-respuestas/20211106/volviendo-sarna-espana-reconocerla-12733982", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3628701}, {"title": "La guerra entre Rusia y Ucrania no afecta a Wall Street: el Nasdaq se dispara un 3,3%", "content": "Wall Street ha vuelto a vivir una sesi\u00f3n de volatilidad extrema que se ha saldado con otra remontada similar a la que protagoniz\u00f3 hace exactamente un mes. Los principales \u00edndices estadounidenses han abierto con ca\u00eddas superiores al 2%, pero conforme ha avanzado la sesi\u00f3n estas p\u00e9rdidas se han ido reduciendo, hasta el punto de que tanto el Dow Jones como el S&amp;P 500 y el Nasdaq han cerrado al alza, y han puesto fin a una racha que les hab\u00eda llevado a concluir todos los d\u00edas de la semana en n\u00fameros rojos.", "date": "1645769150", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645769150", "url": "https://www.expansion.com/mercados/2022/02/24/62179aaa468aebcf5d8b456d.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628702}, {"title": "Javier Bardem protesta contra el ataque \u201cabsurdo y cruel\u201d de Putin a Ucrania", "content": "El actor Javier Bardem particip\u00f3 este jueves, 24 de febrero, en una manifestaci\u00f3n convocada ante la Embajada de Rusia en Espa\u00f1a contra la invasi\u00f3n a Ucrania y alert\u00f3 de &quot;la gran ola de refugiados que se avecina&quot;", "date": "1645769207", "karma": "60.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645769207", "url": "https://eldiariony.com/2022/02/24/javier-bardem-protesta-contra-el-ataque-absurdo-y-cruel-de-putin-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3628703}, {"title": "Mercedes-Benz cancela la producci\u00f3n la semana que viene", "content": "La actividad en las l\u00edneas de montaje de la planta vitoriana se va a detener durante los tres turnos de la semana entre el 28 de febrero y el 4 de marzo.", "date": "1645769465", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645769465", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/economia/2022/02/24/mercedes-benz-cancela-produccion-semana/1166645.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628704}, {"title": "Guerra en Ucrania, claves de redacci\u00f3n", "content": "Con motivo de los acontecimientos que est\u00e1n teniendo lugar en Ucrania, se ofrecen a continuaci\u00f3n algunas claves para una correcta redacci\u00f3n de las informaciones sobre este conflicto: 1. Ucraniano, mejor que ucranio. 3. Kiev, mejor que K\u00edev y Kyiv. 10. Grivna, nombre de la moneda. 5. Donetsk, Lugansk y Domb\u00e1s. Las provincias del este de Ucrania y sus respectivas capitales son Donetsk y Lugansk, aunque esta \u00faltima tambi\u00e9n puede ser Luhansk si se opta por la forma ucraniana en vez de la rusa. La segunda ciudad del pa\u00eds es J\u00e1rkov, mejor que Kharkov", "date": "1645770193", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645770193", "url": "https://www.fundeu.es/recomendacion/guerra-en-ucrania-claves-de-redaccion/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628705}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania disparar\u00e1 el precio de la gasolina", "content": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas veremos subidas en los precios de los combustibles. Esto no solo es una amenaza a nuestras carteras a la hora de repostar el coche: supone una repercusi\u00f3n directa en el precio de todo lo que consumimos, y es transportado por carretera. En Espa\u00f1a, el 90% de las mercanc\u00edas son movidas por carretera. En primavera no ser\u00e1 descabellado ver algunos combustibles por encima de los 2 euros por litro en Espa\u00f1a.", "date": "1645770436", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645770436", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/precio-gasolina-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628706}, {"title": "Las tres mentiras de la izquierda sobre los impuestos a los ricos", "content": "En 2011, la subida del IRPF aplicada sobre las rentas m\u00e1s altas gener\u00f3 apenas un 0,2% m\u00e1s de ingresos para el fisco, dejando en caja una aportaci\u00f3n de apenas 152 millones de euros. Una d\u00e9cada despu\u00e9s, se repite el error: Sanz estima que la subida del IRPF de las rentas altas decretada por PSOE y Podemos en 2021 solo generar\u00e1 un repunte del 0,3% en los ingresos totales de Hacienda\u2026 en caso de que se cumplan los augurios m\u00e1s optimistas del Ejecutivo.", "date": "1645770685", "karma": "-146.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645770685", "url": "https://www.libremercado.com/2022-02-24/mitos-realidades-impuestos-ricos-psoe-podemos-tax-rich-falacias-propaganda-recaudacion-6868632/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628707}, {"title": "Video: conoce el crucero nudista que recorre Europa durante dos semanas", "content": "Bare Necessities es un gigante crucero con sede en Austin, Texas. Fue fundado en 1990 y es un crucero gigante que visita lugares de clima c\u00e1lido del Mediterr\u00e1neo y El Caribe. El 25 de junio de este a\u00f1o iba a ser su \u00faltimo viaje por el Adri\u00e1tico, sin embargo, programaron un viaje de dos semanas que inicia en Sorrento y culmina en Roma.", "date": "1645771299", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645771299", "url": "https://republica.gt/internacional/el-crucero-por-europa-en-donde-la-ropa-es-opcional-202222214410", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628709}, {"title": "Ucrania: Jair Bolsonaro desautoriza a Hamilton Mourao por condenar la guerra", "content": "El presidente de Brasil, el ultraderechista Jair Bolsonaro, desautoriz\u00f3 este jueves (24.02.2022) a su vicepresidente, general Hamilton Mourao, por condenar la invasi\u00f3n rusa a Ucrania y pedir el &quot;uso de la fuerza&quot; en apoyo a Kiev. &quot;Quien habla sobre esas cuestiones se llama Jair Mes\u00edas Bolsonaro y quien tenga dudas, que consulte la Constituci\u00f3n&quot;, afirm\u00f3 el mandatario, junto con el canciller Carlos Fran\u00e7a, durante su transmisi\u00f3n semanal por redes sociales.", "date": "1645770873", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645770873", "url": "https://www.dw.com/es/ucrania-jair-bolsonaro-desautoriza-a-hamilton-mourao-por-condenar-la-guerra/a-60909634", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628710}, {"title": "Los anuncios inocentes", "content": "Podr\u00eda uno pensar que los anuncios son algo intangible, inocuos m\u00e1s all\u00e1 del papel donde se imprimen o la energ\u00eda consumida para su emisi\u00f3n en la tele o en Internet. Pues al fin y al cabo el personal los mira es adulta, piensa si le hace falta o no, o si le gusta o no el producto que anuncia y sigue su vida. Puede que ese anuncio se materialice en una compra o puede que no, pero eso no deber\u00eda cambiar la sociedad ni la cultura.  Un ejemplo m\u00e1s del impacto destructor del planeta de la publicidad lo vemos en el  nuevo informe \u201cAnunciando el caos", "date": "1645907433", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645771112", "url": "https://es.greenpeace.org/es/noticias/los-anuncios-inocentes/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3628713}, {"title": "Impactante audio revela c\u00f3mo soldados rusos amenazan y luego matan a militares en la isla de la Serpiente", "content": "Zelenski prometi\u00f3 que todos los guardias costeros que se encontraban en esa isla. tambi\u00e9n conocida como isla Zmiinyi, ser\u00e1n reconocidos con honores post mortem.", "date": "1645771066", "karma": "35.00", "negatives": "31", "sent_date": "1645771066", "url": "https://elcomercio.pe/mundo/europa/guerra-rusia-ucrania-impactante-audio-revela-como-soldados-rusos-amenazan-y-luego-matan-a-militares-en-una-isla-de-la-serpiente-volodymyr-zelenski-vladimir-putin-donbas-invasion-noticia/", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "queued", "id": 3628714}, {"title": "El Gobierno de Ayuso maniobra para controlar el \u00f3rgano que fiscaliza sus contratos y gastos", "content": "La ley \u00f3mnibus que patrocina el Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso desde diciembre incluye un cambio legal que permitir\u00eda al PP y a Vox controlar la C\u00e1mara de Cuentas, el organismo que fiscaliza sus contratos y gastos. Desde 2019, los integrantes de este ente p\u00fablico eran elegidos por dos tercios de la Asamblea, lo que obligaba a un pacto entre todos los partidos sin posibilidad de desbloqueo en caso de desacuerdo.", "date": "1645776603", "karma": "3752.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645771142", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-25/el-gobierno-de-ayuso-maniobra-para-controlar-el-organo-que-fiscaliza-sus-contratos-y-gastos.html", "clicks": 0, "votes": "248", "status": "published", "id": 3628715}, {"title": "El Consejo de Veterinarios se pronuncia sobre una nueva manifestaci\u00f3n veterinaria el 3 de abril", "content": "El Consejo General de Colegios Veterinarios de Espa\u00f1a no liderar\u00e1 la manifestaci\u00f3n veterinaria que se pretende realizar el 3 de abril, pero desea que tenga buenos resultados. Ante la organizaci\u00f3n de una segunda manifestaci\u00f3n veterinaria el pr\u00f3ximo 3 de abril, el Consejo General de Colegios Veterinarios de Espa\u00f1a (CGCVE) ha emitido un comunicado a trav\u00e9s de una carta enviada a los presidentes colegiales. De esta forma, el CGCVE explica que ya se le ha notificado por correo electr\u00f3nico la intenci\u00f3n de celebrar esta segunda manifestaci\u00f3n, que ten", "date": "1645771650", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645771650", "url": "https://www.animalshealth.es/profesionales/consejo-veterinarios-manifestacion-veterinaria-3-abril-pronuncia-nueva", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628716}, {"title": "Investigan a un talaverano por un delito de caza furtiva con galgos", "content": "Agentes del Seprona de Don Benito y de Badajoz tuvieron conocimiento de unas im\u00e1genes de v\u00eddeo que se estaban difundiendo a trav\u00e9s de redes sociales en las que se pod\u00eda observar que varias personas utilizaban visores t\u00e9rmicos para advertir la presencia de piezas de caza ocultas, para posteriormente darles captura mediante la suelta de los perros galgos que transportaban en sus veh\u00edculos.", "date": "1645771593", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645771593", "url": "https://www.lavozdeltajo.com/noticia/63496/sucesos/investigan-a-un-talaverano-por-un-delito-de-caza-furtiva-con-galgos.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628717}, {"title": "Aviones con piel de tibur\u00f3n", "content": "AeroShark es una pel\u00edcula adhesiva que reduce inmediatamente el consumo de combustible y, por lo tanto, las emisiones de cualquier avi\u00f3n.  los millones de &quot;riblets&quot; en forma de prisma en la superficie de la pel\u00edcula AeroShark no tienen m\u00e1s de 50 micr\u00f3metros de alto. Pero eso es suficiente para marcar la diferencia en el consumo de combustible.... reduce inmediatamente el consumo de combustible en 1,1%.", "date": "1645792515", "karma": "960.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645771852", "url": "https://www.vistaalmar.es/ciencia-tecnologia/ingenieria-innovacion/10804-aviones-piel-tiburon.html", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "published", "id": 3628718}, {"title": "Nuevo rev\u00e9s al reactor ITER: paran su construcci\u00f3n indefinidamente", "content": "La autoridad de la seguridad nuclear francesa ha paralizado la construcci\u00f3n del ITER despu\u00e9s de descubrir graves defectos en dos de los sectores del tokamak. Es el en\u00e9simo par\u00f3n \u2014y retraso por ahora indefinido\u2014 de una de las grandes esperanzas de la humanidad para encontrar la producci\u00f3n de energ\u00eda limpia.", "date": "1645800902", "karma": "1371.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645771974", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-24/iter-fusion-paralizado-problema-tokamak_3381396/", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3628720}, {"title": "Buque Anticontaminaci\u00f3n y Sistemas Mec\u00e1nicos de Recogida", "content": "Un buque anticontaminaci\u00f3n (Oil Recovery), es una embarcaci\u00f3n especializada en la recogida de hidrocarburos u otros contaminantes vertidos al medio marino. Estos buques constan de sistemas y equipamiento especializado para realizar las tareas de limpieza de estos contaminantes de una manera eficaz.", "date": "1645907452", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645771897", "url": "https://ingenieromarino.com/buque-anticontaminacion/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3628721}, {"title": "Rafael Hernando arma revuelo en Twitter con su mensaje sobre el ataque de Rusia a Ucrania", "content": "El senador del Partido Popular Rafael Hernando ha armado un importante revuelo en Twitter con su mensaje sobre la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a en la guerra que Rusia ha iniciado este jueves atacando a Ucrania.", "date": "1645771943", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645771943", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/rafael-hernando-arma-revuelo-en-twitter-con-su-mensaje-sobre-el-ataque-de-rusia-a-ucrania_es_6217bc7ee4b06e1cc58be4fe", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628722}, {"title": "El MITMA presenta las propuestas sobre descarbonizaci\u00f3n del transporte mar\u00edtimo", "content": "La Secretaria General de Transportes y Movilidad, Mar\u00eda Jos\u00e9 Rallo, ha presidido la Jornada T\u00e9cnica sobre Descarbonizaci\u00f3n en el Transporte Mar\u00edtimo organizada por la Direcci\u00f3n General de la Marina Mercante. Ha presentado al sector mar\u00edtimo espa\u00f1ol las propuestas que promueve la Organizaci\u00f3n Mar\u00edtima Internacional (OMI) y la Uni\u00f3n Europea (UE) encaminadas a reducir la intensidad de carbono en el transporte mar\u00edtimo internacional.", "date": "1645771945", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645771945", "url": "https://sectormaritimo.es/el-mitma-presenta-las-propuestas-sobre-descarbonizacion-del-transporte-maritimo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628723}, {"title": "Destructores, fragatas, submarinos nucleares y 12 portaaviones: la Marina de los Estados Unidos quiere una flota de m\u00e1s 500 buques", "content": "La United States Navy apuesta por una flota de m\u00e1s 500 buques, 12 portaaviones y 150 nav\u00edos aut\u00f3nomos (remotamente tripulados). As\u00ed se ha puesto de manifiesto en una ponencia p\u00fablica durante la conferencia West 2022 que se ha celebrado hace unos d\u00edas en San Diego. La presencia de numerosas autoridades en el acto, y el hecho que San Diego acoge important\u00edsimas instalaciones militares tanto de la United States Navy -la Marina de los Estados Unidos- como del United States Marine Corps, da m\u00e1s relevancia a lo manifestado.", "date": "1645907744", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645772009", "url": "https://www.defensa.com/defensa-naval/destructores-fragatas-submarinos-nucleares-12-portaaviones-flota", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3628724}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea califica de &quot;gran desastre&quot; el estado del Mar Menor: al d\u00eda sacan 7 toneladas de algas", "content": "Los ecologistas denuncian que el Gobierno de Murcia &quot;boicotea&quot; la visita de los europarlamentarios echando arena en las playas para tapar el fango. En la 2\u00aa inspeccion, con la asistencia el consejero de Medio Ambiente, el popular Antonio Luengo, se repiti\u00f3 'el maquillaje' playero e hizo estallar a Pedro Luengo, portavoz de Ecologistas en Acci\u00f3n Murcia: &quot;El Gobierno regional est\u00e1 boicoteando la visita porque han puesto una capa de arena por la orilla para ocultar el fango negro con materia org\u00e1nica&quot; y se lo mostr\u00f3 a los eurodiputados presentes", "date": "1645778103", "karma": "2801.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645773132", "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/noticias/20220225/comision-europea-califica-desastre-mar-menor-toneladas/652685035_0.html", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3628725}, {"title": "El mapa interactivo que permite ver el avance del ej\u00e9rcito ruso", "content": "Este mapa, creado por David Batashvili, es muy similar a Google Maps, salvo que las se\u00f1alizaciones de rutas son sustituidas por las unidades de las fuerzas militares de Rusia. Es decir, que podremos ver pr\u00e1cticamente en tiempo real la posici\u00f3n de estas unidades, as\u00ed como las maniobras terrestres, a\u00e9reas, navales y de artiller\u00eda de estas tropas. Incluso es posible ver las sedes de gesti\u00f3n de estas mismas unidades y bases e instalaciones militares rusas m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras de Rusia, tambi\u00e9n las que no pertenecen a ninguna de las anteriores", "date": "1645772589", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645772589", "url": "https://www.65ymas.com/sociedad/mapa-interactivo-permite-ver-avance-ejercito-ruso-ucrania_37108_102.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628726}, {"title": "Especies - Tierra de delfines", "content": "Los delfines oce\u00e1nicos son un grupo de los cet\u00e1ceos que incluye delfines, calderones y orcas. Hay 38 especies de delfines oce\u00e1nicos vivos hoy, por lo que es el m\u00e1s diverso de todos los grupos de cet\u00e1ceos. Los delfines oce\u00e1nicos habitan en las aguas marinas y algunos r\u00edos de todo el mundo, pero prefieren mares poco profundos y aguas costeras. A menudo se mantienen cerca de la superficie y no hacen largas inmersiones profundas, que son caracter\u00edsticas de otros cet\u00e1ceos.\nLos delfines oce\u00e1nicos tienen un hocico en forma de pico, tambi\u00e9n llamada tr", "date": "1645772597", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645772597", "url": "https://www.delfinio.com/especies/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628727}, {"title": "La Justicia declara nulo el permiso para verter aguas residuales de la mina de Retortillo en varios r\u00edos y arroyos", "content": "El Tribunal Superior de Justicia de Castilla y Le\u00f3n ha estimado el recurso contencioso administrativo presentado por el Ayuntamiento de Villavieja de Yeltes, con el que declara nula la autorizaci\u00f3n de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero (CHD) para verter aguas residuales de la explotaci\u00f3n minera de Berkeley sobre los cauces del r\u00edo Yeltes y a los arroyos Caganchas, Santidad y Valdemanzano, en los t\u00e9rminos municipales de Retortillo y Villavieja de Yeltes,", "date": "1645772883", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645772883", "url": "https://www.tribunasalamanca.com/noticias/la-justicia-declara-nulo-el-permiso-para-verter-aguas-residuales-de-la-mina-de-retortillo-en-varios-rios-y-arroyos/1645634649", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628728}, {"title": "Abogar por la autocustodia de Bitcoin es causa de investigaci\u00f3n en Canad\u00e1", "content": "Los directores ejecutivos de Kraken y Coinbase est\u00e1n en la mira de las autoridades canadienses, tras publicar tuits a favor de la custodia personal de Bitcoin.", "date": "1645772807", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645772807", "url": "https://bitfinanzas.com/abogar-por-la-autocustodia-de-bitcoin-es-causa-de-investigacion-en-canada/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628729}, {"title": "La revoluci\u00f3n de la edad de piedra pone a Tanzania en movimiento (ENG)", "content": "Llegar al hospital, o ir a la escuela, al trabajo o al mercado para la mayor\u00eda de las personas en las zonas rurales de Tanzania depende de cruzar un r\u00edo de manera segura. Los altos costos del acero y el hormig\u00f3n reforzado y una poblaci\u00f3n en r\u00e1pido crecimiento significan que el gobierno nacional tiene dificultades para construir carreteras y puentes que tanto se necesitan. &quot;Los puentes de piedra ofrecen una alternativa de emisiones ultrabajas al hormig\u00f3n y al acero con costos m\u00ednimos de mantenimiento&quot;.", "date": "1645773065", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645773065", "url": "https://www.brunel.ac.uk/news-and-events/news/articles/Stone-age-revolution-gets-Tanzania-moving", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628730}, {"title": "&quot;\u00a1Nuestro estado se comporta como un gopnik arrogante!&quot; (RU)", "content": "M\u00fasicos, artistas, artistas rusos: sobre la guerra que no puede ser. Desde primera hora de la ma\u00f1ana, todas las cuentas y mensajeros instant\u00e1neos son sobre lo que est\u00e1 sucediendo al oeste y al sur de Belgorod. La cinta est\u00e1 llena de gritos: &quot;\u00a1No a la guerra!&quot;, Y peor a\u00fan, en la letra &quot;x&quot;. Aparte de estas dos palabras, poco m\u00e1s se dice todav\u00eda, porque: conmoci\u00f3n, tragedia, par\u00e1lisis. O simplemente en silencio, as\u00ed que todo da miedo.", "date": "1645773208", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645773208", "url": "https://novayagazeta.ru/articles/2022/02/24/nashe-gosudarstvo-vedet-sebia-kak-zarvavshiisia-gopnik", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628731}, {"title": "Cita - Mundo perfecto", "content": "<p>\"Nunca ser&aacute; un mundo perfecto mientras haya gente en &eacute;l\".</p><p> Atribuida a Percy Bysshe Shelley</p>&nbsp;<p></p><p></p>", "date": "1645773240", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645773240", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628732}, {"title": "El ataud de Miguel Gallardo: dibujos para despedirse del autor", "content": "Los que conocieron al dibujante Miguel Gallardo recuerdan que fue un ser humano extraordinario y lleno de ideas. Para su \u00faltimo adi\u00f3s en su funeral dise\u00f1\u00f3 toda una despedida que intent\u00f3 evitar la tristeza y ensalzar el humor. As\u00ed, invit\u00f3 a los asistentes a dibujar en su propio ataud, ofreciendo un bote de rotuladores para los presentes. Sonaban canciones como Sex &amp; Drugs &amp; Rock &amp; Roll de Ian Dury, de Ant\u00f2nia Font y del \u2018My Way\u2019 de Sinatra. Tambi\u00e9n se rode\u00f3 de objetos personales para su funeral, como un barco vikingo para emprender su viaje.", "date": "1645778711", "karma": "1117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645773820", "url": "https://www.elperiodico.com/es/ocio-y-cultura/20220224/emotivo-dibujado-adios-capitan-gallardo-13287768", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3628733}, {"title": "Pazos gallegos: las rom\u00e1nticas casas se\u00f1oriales de la Galicia rural", "content": "Misteriosos, rom\u00e1nticos, evocadores\u2026 La simple contemplaci\u00f3n de un pazo gallego nos hace caer en la cuenta de la riqueza de nuestro patrimonio cultural e hist\u00f3rico. \u00bfPero conoces el origen de los Pazos y su historia a lo largo de los siglos? El pazo gallego es una t\u00edpica construcci\u00f3n tradicional gallega que surge en el siglo XV como casa se\u00f1orial o solariega rural.  Sol\u00eda pertenecer a un personaje noble o hidalgo, y en ella viv\u00edan tanto la familia, en las \u00e1reas de mayor rango, como los servidores, en construcciones adosadas menores.", "date": "1645774221", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645774221", "url": "https://pazodevilane.com/es/cronicas-gallinero/pazos-gallegos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628735}, {"title": "Minuto 10 del programa de hoy en A3. Que no digo que los dem\u00e1s v\u00eddeos no sean verdad, pero este... es de un v\u00eddeojuego", "content": "FLIPO. No me lo pod\u00eda creer y lo he comprobado, minuto 10 del programa de hoy en A3. Que no digo que los dem\u00e1s v\u00eddeos no sean verdad, pero este... ES DE UN V\u00cdDEOJUEGO. (Pongo los 2 juntos)", "date": "1645774247", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645774247", "url": "https://twitter.com/Luis_Endera/status/1496893533596303361?t=cLVHA8HrOJ_YmM3UC5bg0w&s=08", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3628736}, {"title": "La sociedad civil sale a la calle para frenar la Ley \u00d3mnibus de Ayuso", "content": "M\u00e1s de 50 organizaciones de la sociedad civil madrile\u00f1a se han unido para tratar de paralizar la aprobaci\u00f3n de la Ley \u00d3mnibus de la Comunidad de Madrid, una norma de enorme transcendencia que supone un golpe dur\u00edsimo contra el medio ambiente y servicios y derechos p\u00fablicos. Ante su pr\u00f3xima aprobaci\u00f3n en la Asamblea de Madrid, estos colectivos hacen un llamamiento a los madrile\u00f1os y madrile\u00f1as a salir a la calle el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 26 de febrero, desde Atocha hasta la sede del Gobierno regional, en la Puerta del Sol. En la marcha participar\u00e1 un co", "date": "1645779603", "karma": "2937.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645774677", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/191430/la-sociedad-civil-sale-a-la-calle-para-frenar-la-ley-omnibus-de-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3628737}, {"title": "Un mundo como Tatooine a 245 a\u00f1os luz, confirmado desde tierra", "content": "El planeta, llamado Kepler-16b, hasta ahora solo se hab\u00eda visto con el telescopio espacial Kepler. Orbita alrededor de dos estrellas, con las dos \u00f3rbitas tambi\u00e9n orbitando entre s\u00ed, formando un sistema estelar binario. Kepler-16b se encuentra a unos 245 a\u00f1os luz de la Tierra y, al igual que el planeta natal de Luke Skywalker, Tatooine, en el universo de Star Wars, tendr\u00eda dos puestas de sol si pudieras pararte en su superficie.", "date": "1645774706", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645774706", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-mundo-tatooine-245-anos-luz-confirmado-tierra-20220223104636.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628738}, {"title": "", "content": "", "date": "1645774644", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645774644", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628739}, {"title": "El presidente de Ucrania, decepcionado con la respuesta de la OTAN: &quot;Nos han dejado solos&quot;", "content": "&quot;El enemigo ataca no solo las instalaciones militares, como afirma, sino tambi\u00e9n civiles. Matan a gente y convierten a ciudades pac\u00edficas en objetivos militares. Esto es vil y nunca ser\u00e1 perdonado&quot;. &quot;Estoy en la capital, mi familia tambi\u00e9n est\u00e1 en Ucrania&quot;, recalc\u00f3. &quot;Seg\u00fan nuestra informaci\u00f3n,<b> soy el objetivo n\u00famero uno del enemigo</b>. Mi familia el segundo", "date": "1645780519", "karma": "2306.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645774793", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/mundo/presidente-ucrania-decepcionado-respuesta-otan-nos-han-dejado-solos_20220225621881065bbac90001ffcda5.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3628740}, {"title": "", "content": "", "date": "1645774944", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645774944", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628741}, {"title": "Kravets, jugador del Sporting de Gij\u00f3n: \u00abQuiero ir a la guerra y ayudar a mi gente\u00bb", "content": "&quot;Hay gente que se est\u00e1 muriendo. Vienen a Ucrania a disparar a nuestros aeropuertos, a las ciudades y civiles, hospitales.. todo es culpa de Putin. No es culpa de Rusia, estoy seguro de que hay gente all\u00ed que entiende que no es admisible que Rusia ataque a Ucrania. De igual manera, es cierto que hay mucha gente all\u00ed que apoya a Putin, que lo trata como a un \u00eddolo. Y eso no puede ser. Somos un pa\u00eds que no quiere tener problemas con otros pa\u00edses, que solo quiere vivir tranquilos. La gente all\u00ed no sabe qu\u00e9 hacer ahora, tiene miedo.&quot;", "date": "1645775083", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645775083", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/sporting1905/2022/02/24/kravetsquiero-ir-guerra-ayudar-gente/00031645740559387954301.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628742}, {"title": "Ucrania asegura que ha logrado &quot;su primera gran victoria&quot;", "content": "El Gobierno ucraniano ha conseguido arrebatar el control del aer\u00f3dromo de Hostomel, tambi\u00e9n conocido como Aeropuerto Internacional Antonov, situado a 35 kil\u00f3metros de Kiev, al Ej\u00e9rcito ruso, que lo hab\u00eda tomado este jueves. As\u00ed lo ha confirmado Alex\u00e9i Arest\u00f3vich en su cuenta personal de Facebook, donde ha escrito: &quot;Ya es nuestro el aeropuerto de Hostomel&quot;. Los ucranianos consideran esta como la &quot;primera gran victoria&quot; de la guerra, seg\u00fan Anton Gershchenko, asesor del ministro de Interior. Rusia hab\u00eda infiltrado en dicho aeropuerto hasta 200 pa", "date": "1645775140", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645775140", "url": "https://as.com/diarioas/2022/02/25/actualidad/1645772289_328281.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628743}, {"title": "Detenido por subir a Instagram un v\u00eddeo con menores simulando una felaci\u00f3n a pasteles er\u00f3ticos", "content": "La Polic\u00eda arresta al responsable de redes de una confiter\u00eda de la provincia de Alicante tras la denuncia de la madre de uno de los ni\u00f1os de 11 y 12 a\u00f1os que salen en la grabaci\u00f3n.", "date": "1645785003", "karma": "1094.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645775385", "url": "https://www.informacion.es/sucesos/2022/02/24/detenido-subir-instagram-video-menores-63124409.html", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3628744}, {"title": "La realista estatua de Kaaper el escriba es la m\u00e1s antigua de madera y tama\u00f1o natural del Antiguo Egipto", "content": "Cuando Auguste Mariette descubri\u00f3 el Serapeo de Saqqara en 1851 encontr\u00f3 en su interior numerosos objetos. Entre ellos hab\u00eda una estatua hoy conocida como el escriba sentado y que representaba a un alto funcionario egipcio. En aquel momento esta escultura destacaba por su acusado realismo, que contrastaba con el hieratismo con que se representaba a los faraones y los dioses.", "date": "1645775478", "karma": "-31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645775478", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/la-realista-estatua-de-kaaper-el-escriba-es-la-mas-antigua-de-madera-y-tamano-natural-del-antiguo-egipto", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628745}, {"title": "Todos los beneficios del videojuego &quot;This war of mine&quot; ir\u00e1n para la Cruz Roja ucraniana durante toda la semana [ENG]", "content": "Durante los pr\u00f3ximos siete dias, todos los beneficios obtenidos por el videojuego &quot;This war of mine&quot; (uno de los videojuegos m\u00e1s famosos que ilustran las penurias de los civiles que viven una guerra en primera persona) ir\u00e1n a parar para la Cruz Roja de Ucrania, para ayudar a los civiles v\u00edctimas del conflicto con Rusia.", "date": "1645776932", "karma": "1799.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645775936", "url": "https://www.gamespot.com/articles/this-war-of-mine-dev-is-donating-profits-to-ukrainian-red-cross/1100-6501020/", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3628746}, {"title": "Esta guerra podr\u00eda haberse evitado si la Administraci\u00f3n Biden/OTAN se hubiera limitado a reconocer las preocupaciones de seguridad de Rusia", "content": "&quot;Esta guerra y este sufrimiento podr\u00edan haberse evitado f\u00e1cilmente si la Administraci\u00f3n Biden/OTAN se hubiera limitado a reconocer las leg\u00edtimas preocupaciones de Rusia en materia de seguridad con respecto a la entrada de Ucrania en la OTAN, lo que supondr\u00eda la presencia de fuerzas de EE.UU./OTAN justo en la frontera con Rusia.&quot;  Tulsi Gabbard fue candidata a la nominaci\u00f3n dem\u00f3crata en las elecciones presidenciales de Estados Unidos de 2020 y es oficial en la reserva del ej\u00e9rcito de EE. UU (USAR).", "date": "1645776795", "karma": "98.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645776795", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496695830715142148.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3628747}, {"title": "", "content": "", "date": "1645776476", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645776476", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628748}, {"title": "Nacionalismos", "content": "<p>Cuidado con los nacionalismos, pues siempre nos llevan a la confrontaci&oacute;n y como peor termino a la guerra.</p><p>Cuidado con aquellos que nos llaman a las armas y agitan nuestras banderas, pues ellos no estar&aacute;n en primera linea ni perder&aacute;n a sus seres queridos.</p><p>Cuidado con los que pretenden definir lo que entendemos cada uno como patria, pues al final nuestro mundo ser&aacute; peque&ntilde;o y solitario.</p><p>Cuidado con los mandatarios que apelan a tus miedos para darlos soluci&oacute;n, pues ellos no te comprender&aacute;n m&aacute;s que tus vecinos y seres queridos.</p><p>En tiempos de guerra solo la defensa radical de la paz puede parar la barbarie y el sufrimiento, pues este pais sabe mucho del tema.</p><p>Un cordial saludo de un ciudadano preocupado.</p>", "date": "1645825545", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645777020", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3628750}, {"title": "Alemania ya no puede ser menospreciada (ING)", "content": "La portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia, Maria Zakharova, dijo el s\u00e1bado: &quot;Mi mensaje a los hom\u00f3logos del Ministerio de Relaciones Exteriores alem\u00e1n es el siguiente: En relaci\u00f3n con las declaraciones del canciller Scholz, presentaremos evidencia sobre fosas comunes en esta regi\u00f3n para que el liderazgo alem\u00e1n las estudie de cerca&quot;. Zakharova revel\u00f3 que estos materiales ya han sido compartidos con Washington, pero Mosc\u00fa los mantuvo fuera del dominio p\u00fablico intencionalmente ya que su contenido es &quot;insoportable&quot;. Traduccion#1", "date": "1645777044", "karma": "72.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645777044", "url": "https://www.strategic-culture.org/news/2022/02/23/germany-can-no-longer-be-put-down/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628752}, {"title": "Espa\u00f1a se pasa al gas natural licuado de los metaneros", "content": "Las abrumadoras importaciones de GNL han despertado del letargo a las regasificadoras espa\u00f1olas. En enero de 2022, y respecto al mismo mes de 2021, la descarga de GNL de buques metaneros aument\u00f3 en un 64,4% (25.976 GWh) y el n\u00famero de buques aument\u00f3 a los 26 con respecto a los 19 metaneros anteriores.", "date": "1645777170", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645777170", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/energia/2022-02-24/barcos-gas-natural-licuado-espana-energia_3380722/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628753}, {"title": "La transici\u00f3n energ\u00e9tica se acelera m\u00e1s r\u00e1pido que nunca", "content": "Los l\u00edderes de la industria energ\u00e9tica dicen que la transici\u00f3n energ\u00e9tica se est\u00e1 acelerando m\u00e1s r\u00e1pido que nunca, y que 2022 ser\u00e1 un a\u00f1o s\u00f3lido para el crecimiento de la industria, seg\u00fan DNV. En un nuevo informe global, DNV analiz\u00f3 las opiniones de m\u00e1s de mil profesionales s\u00e9nior de la energ\u00eda de todo el mundo, las energ\u00edas renovables y el petr\u00f3leo y el gas que \u00abcreen que las enormes oportunidades comerciales que presenta la transici\u00f3n superan los riesgos para sus negocios\u00bb.", "date": "1645777386", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645777386", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/la-transicion-energetica-se-acelera-mas-rapido-que-nunca/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628754}, {"title": "", "content": "", "date": "1645777386", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645777386", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628755}, {"title": "El neo-zar Putin en busca del SEV perdido", "content": "<p>Putin persigue restaurar las fronteras del imperio ruso pre-bolchevismo y, adem&aacute;s, quiere que los antiguos pa&iacute;ses del SEV/COMECON abandonen NATO y UE y entren en su esfera de influencia del <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Collective_Security_Treaty_Organization\">CSTO/ODKB</a> y la <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Eurasian_Economic_Union\">EAEU</a>. La conclusi&oacute;n se extrae de lo que dijo Sergei Lavrov en enero y de lo que dijo Putin el lunes.</p><p><a href=\"https://www.ft.com/content/7a37d891-db34-43a6-9ec9-ac9e0a5a1477\">Lavrov dijo el 21 de enero que</a> la exigencia rusa no era solo que Ucrania no entrase en NATO, sino que NATO comenzase con \"<em>withdrawing foreign forces, equipment, and armaments and making other steps to return to the condition as of 1997</em>\", que \"<em>that includes Bulgaria and Romania</em>\" y que su petici&oacute;n era esencial y \"<em>deliberately worded as clearly as possible so as not to allow any dual interpretations</em>\". Recordemos que 1997 es previo a 1999, a&ntilde;o en el que <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Member_states_of_NATO#Member_countries\">los pa&iacute;ses de la &oacute;rbita sovi&eacute;tica empezaron su ingreso en NATO</a> (y en la UE, aunque <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Enlargement_of_the_European_Union#First_enlargement\">las candidaturas llegaron poco despu&eacute;s de desintegrarse la URSS</a>). Desde que Estonia, Letonia, Lituania, Hungr&iacute;a, Polonia, Chequia, Eslovaquia, Bulgaria, Ruman&iacute;a, etc, entraron en NATO, especialmente los pa&iacute;ses con frontera terrestre o mar&iacute;tima con Rusia, ha habido CERO ataques de esos pa&iacute;ses o a trav&eacute;s de esos pa&iacute;ses contra Rusia.</p><p>Y <a href=\"https://blogs.publico.es/alberto-sicilia/2022/02/23/ucrania-no-tiene-legitimidad-historica-como-nacion-el-discurso-de-putin-que-mas-asusta-en-kiev/\">Putin dijo el pasado lunes 21 de febrero que</a>:</p><ul><li>Ucrania<strong> </strong>\"<strong><em>no tiene legitimidad hist&oacute;rica como naci&oacute;n</em></strong>\"</li><li>\"<strong><em>Ucrania fue un invento de los Bolcheviques</em></strong><em>. Lenin y sus asociados cometieron un crimen hist&oacute;rico </em><strong><em>dividiendo territorio que pertenec&iacute;a al Imperio Ruso</em></strong>\"</li><li>\"<em>Para nosotros, </em><strong><em>Ucrania no es un pa&iacute;s vecino. Es una parte inalienable de nuestra historia y de </em></strong><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Lebensraum#Geopol%C3%ADticas\"><strong><em>nuestro espacio espiritual</em></strong></a> [...] (y reclam&oacute;) <em>que todos los pueblos que residen en el territorio de la actual Ucrania puedan aprovechar este derecho, el derecho a elegir. Todos los que lo quieran</em>\"</li><li>Jarkiv, Jerson, Zaporizhia, Odessa, Dnipropetrovsk, Mikolaiv, todas las provincias con fuerte o incluso mayoritaria presencia rus&oacute;fila tendr&iacute;an seg&uacute;n Putin ese derecho. &iquest;Tienen ese derecho a elegir e.g. en Udmurtia, Chuvashia, Tatarstan o Chechnia? &iquest;O es Rusia como el <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=KZ1RP84QLdY\">Hotel California</a>, donde siempre puedes entrar pero nunca puedes salir?</li></ul><p>Es interesante ese concepto acerca de la legitimidad hist&oacute;rica como naci&oacute;n. Se supon&iacute;a que, en el siglo XXI, la legitimidad de las naciones ven&iacute;a dada por el derecho internacional y la voluntad de los ciudadanos; por ejemplo, en Espa&ntilde;a no es legal que las regiones se autodeterminen, pero si ma&ntilde;ana se cambiase la Constituci&oacute;n y Catalu&ntilde;a, Pa&iacute;s Vasco o Badajoz decidiesen escindirse y constituir una rep&uacute;blica independiente, ser&iacute;a posible como lo fue <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Dissolution_of_Czechoslovakia\">la separaci&oacute;n de Chequia y Eslovaquia</a>. Pero si, en lugar de la legitimidad de los habitantes de una regi&oacute;n, nos ponemos con interpretaciones hist&oacute;ricas</p><ul><li>Finlandia <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Finland_under_Swedish_rule\">antes de 1200 era un pu&ntilde;ado de tribus; de 1200 a 1800 fue sueca</a>, y de 1809 a 1918 fue rusa</li><li>desde la Edad Media, <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Baltic_Germans\">Estonia, Letonia y Lituania</a> estuvieron en manos danesas, suecas y rusas, siendo independientes solo de 1918 a 1940 y desde 1990</li></ul><p>&iquest;Entonces? &iquest;Carecen los pa&iacute;ses b&aacute;lticos, siempre seg&uacute;n Putin, de <em>legitimidad hist&oacute;rica como naciones</em>? Bulgaria y Ruman&iacute;a, antes de la URSS, no tuvieron nada que ver con Rusia (salvo Besarabia/Moldavia) sino con Austria/Hungr&iacute;a y los otomanos (ahora, como turcos, en manos de otro neo, en este caso el neo sult&aacute;n Erdo&#287;an). Sin embargo, eso no impide a Putin y a Lavrov ordenar a esos pa&iacute;ses que salgan de la NATO y a EEUU que no les deje estar en la NATO.</p><p>Durante a&ntilde;os, desde el Maidan que iba de que Ucrania dejase de estar en la esfera de influencia rusa con Yanukovych a pasar a estar en la esfera occidental europea y USAmericana con Timoshenko, Poroshenko y ahora Zelensky, desde los defensores de Putin se ha alegado:</p><ul><li>que el Krym nunca habr&iacute;a sido ucraniano, sino que desde hac&iacute;a siglos era ruso, que hab&iacute;a sido cedido por la URSS, que sus habitantes pro rusos quer&iacute;an ser Rusia y que Putin ten&iacute;a derecho a recuperarlo</li><li>que Luhansk y Donetsk tendr&iacute;an mayor&iacute;a pro rusa y derecho a ser independientes o unirse a Rusia</li><li>que Jarkiv, Jerson, Zaporizhia, Odessa, Dnipropetrovsk, Mikolaiv, tambi&eacute;n con importantes sectores de poblaci&oacute;n pro rusa, tendr&iacute;an igualmente derecho a decidir si siguen en Ucrania, se independizan o se unen a Rusia</li><li>que los ucranianos anti rusos habr&iacute;an estado haciendo limpieza &eacute;tnica en el este de Ucrania</li><li>que los ucranianos anti rusos ser&iacute;an todos nazis o c&oacute;mplices de los nazis</li><li>que la mera presencia ucraniana en la NATO ser&iacute;a una amenaza para la seguridad nacional rusa, cuando no una agresi&oacute;n, y que por tanto Rusia tendr&iacute;a derecho a responder militarmente incluso de manera preventiva para evitarla</li></ul><p>Resultar&iacute;a necesario otro art&iacute;culo para desmentir todo o parte de los anteriores puntos. Solo dir&eacute;, para los que <a href=\"https://twitter.com/EmbassyofRussia/status/1493884806022713344\">re&iacute;an las gracias al gobierno ruso cuando se burlaba del anuncio de la inminente invasi&oacute;n de Ucrania</a>: supongamos que Ucrania hubiera dado (antes de la invasi&oacute;n) por perdidos Krym, Luhansk y Donetsk a cambio de que Rusia les dejase entrar en UE y NATO v&iacute;a refer&eacute;ndum ucraniano, <a href=\"http://menea.me/25i1z\">tal y como propuse</a>. De hecho, hace unos d&iacute;as <a href=\"https://www.aa.com.tr/en/asia-pacific/putin-says-minsk-agreement-on-ukraine-exists-no-more/2510573\">dijo Putin que</a> los acuerdos de Minsk hab&iacute;an expirado al reconocer la independencia de Luhansk y Donetsk, as&iacute; que ya estar&iacute;a todo resuelto, &iquest;no? Total, Ucrania no atac&oacute; a Rusia antes del jueves, &iquest;qu&eacute; <em>casus belli </em>ten&iacute;a Putin para lo que lleva haciendo desde ayer?</p><p>Supongamos que no estuviera todo resuelto con la independencia del Krym, de Luhansk y de Donetsk, y que Rusia exigiera un refer&eacute;ndum de autodeterminaci&oacute;n para Jarkiv, Jerson, Zaporizhia, Odessa, Dnipropetrovsk y Mikolaiv, incluso para el resto de <em>oblast</em> ucranianos sin fuerte presencia pro rusa. Pregunta para los partidarios y defensores de Putin: si Kyiv hubiese accedido a todo eso y todas o algunas de las provincias rusas con pro rusos se hubiesen escindido de Ucrania y entrado en Rusia, &iquest;habr&iacute;a estado ya todo resuelto? El resto de Ucrania podr&iacute;a convocar refer&eacute;ndum de entrada en NATO y de entrada en la UE, &iquest;estar&iacute;an legitimados a ello? &iquest;O tampoco?</p><p>Acabemos con la mentira y el enga&ntilde;o de una vez, esto no va de <em>desnazificar</em> Ucrania, ni del derecho de autodeterminaci&oacute;n de los que quieren unirse a Rusia (pero no de los que quieren salir de Rusia o no unirse a Rusia): esto va de que Putin niega a Ucrania el derecho a existir (y, con su argumentario, tambi&eacute;n a los pa&iacute;ses b&aacute;lticos) y de que a los antiguos sat&eacute;lites de la URSS les niega la soberan&iacute;a. Esto no acaba en Ucrania como no acababa antes en Krym, ni en Luhansk, ni en Donetsk. Personalmente, pens&eacute; que Putin se conformar&iacute;a con anexionarse las regiones <em>de facto</em> independientes de Ucrania y con presencia pro rusa, pero no: est&aacute; desatado. Si EEUU y la Uni&oacute;n Europea no se toman en serio la defensa de la frontera oriental, pasaremos en cuesti&oacute;n de semanas o meses de esto:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3628757&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>a esto:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3628757&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1645782058", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645781173", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3628757}, {"title": "As\u00ed alinean en esta f\u00e1brica los clavos antes de meterlos en cajas [V\u00cdDEO]", "content": "As\u00ed alinean en esta f\u00e1brica los clavos antes de meterlos en cajas. (Tal vez se haga igual con los tornillos).", "date": "1645777580", "karma": "6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645777580", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1496807862303174657?cxt=HBwWgsC9mcC03cUpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628758}, {"title": "\u00bfUn mosaico romano con una falta de ortograf\u00eda?", "content": "Encuentran en Adamuz un mosaico con la inscripci\u00f3n &quot;mensis deceber&quot;. Al mes de diciembre le falta la m (deber\u00eda poner december). \u00bfSer\u00e1 una errata o una falta de ortograf\u00eda?", "date": "1645777808", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645777808", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/cultura/patrimonio/mosaico-romano-falta-ortografia_1_8779754.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628759}, {"title": "Criptomonedas (Pantomima Full)", "content": "Alguien que no es rico le ha dicho c\u00f3mo hacerse rico.", "date": "1645778423", "karma": "2637.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645777908", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4vtcGFFpErY", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3628760}, {"title": "Pek\u00edn pondera la posibilidad de imitar el ejemplo de Putin con Taiw\u00e1n", "content": "La atenci\u00f3n est\u00e1 centrada en Europa, pero Xi Jinping tiene una cita clave en el oto\u00f1o para perpetuarse en el poder. La invasi\u00f3n de Ucrania, que China elude condenar e incluso definir como tal, es una advertencia para esta isla independiente de facto, pero reclamada por el r\u00e9gimen del Partido Comunista desde el final de la guerra civil hace siete d\u00e9cadas. Animados por la osad\u00eda de Putin, los nacionalistas chinos m\u00e1s recalcitrantes y antioccidentales ya se frotan las manos en las redes sociales anunciando que la pr\u00f3xima en caer ser\u00e1 Taiw\u00e1n.", "date": "1645778272", "karma": "14.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645778272", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-pekin-pondera-posibilidad-imitar-ejemplo-putin-taiwan-202202250028_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628766}, {"title": "Albares anuncia la evacuaci\u00f3n en un convoy de la embajadora de Kiev y de un centenar de espa\u00f1oles", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores, UE y Cooperaci\u00f3n, Jos\u00e9 Manuel Albares, ha anunciado que la embajadora en Ucrania, Silvia Cort\u00e9s, junto con un centenar de espa\u00f1oles que a\u00fan permanec\u00edan en Kiev, la capital ucraniana que ha sido bombardeada en las \u00faltimas horas por Rusia, est\u00e1n saliendo del pa\u00eds en un convoy.", "date": "1645778293", "karma": "90.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645778293", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-25/albares-anuncia-la-evacuacion-en-un-convoy-de-la-embajadora-de-kiev-y-de-un-centenar-de-espanoles_3381981/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628767}, {"title": "Anonymous declara la ciberguerra a Rusia", "content": "Anonymous entra en acci\u00f3n y ya ha tumbado a algunos servicios web del gobierno como el servicio de noticias RT.", "date": "1645778768", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645778768", "url": "https://us.as.com/us/2022/02/25/actualidad/1645761083_225833.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MTA=&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MTE=&m4=bm9ybWFs&m5=MjM=", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628769}, {"title": "Est\u00e1is todos un poco taladro con lo de la pol\u00edtica [V\u00cdDEO]", "content": "V\u00eddeo que muestra c\u00f3mo funcionan los diferentes sistemas de tacos para asegurar tornillos y clavos en la madera.", "date": "1645779118", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645779118", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1496747723671830530?cxt=HBwWhICsvfyHwsUpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628770}, {"title": "ESPECIAL (25/02/2022): Europa, nosotros incluidos, pagar\u00e1 los platos rotos del desmadre norteamericano. Excelente tertulia entre Luis Gonzalo Segura y Pere Ortega, sobre el conflicto en Ucrania. Un an", "content": "Recuerda que puedes seguir Un caf\u00e9 al frente en directo a las 9:00 horas, de lunes a jueves en Twitter, Facebook, Twitch o Youtube y en diferido a las 21:00 ...", "date": "1645778809", "karma": "41.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645778809", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-RKT1-wxb-0", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628771}, {"title": "ESPECIAL (25/02/2022): Europa, nosotros incluidos, pagar\u00e1 los platos rotos del desmadre norteamericano. Excelente tertulia entre Luis Gonzalo Segura y Pere Ortega, sobre el conflicto en Ucrania. Un an", "content": "Recuerda que puedes seguir Un caf\u00e9 al frente en directo a las 9:00 horas, de lunes a jueves en Twitter, Facebook, Twitch o Youtube y en diferido a las 21:00 ...", "date": "1645778832", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645778832", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-RKT1-wxb-0", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628772}, {"title": "Piezas de arte callejero ingenioso que se mezclan perfectamente con su entorno [ENG]", "content": "Cuando caminamos por nuestras ciudades y pueblos, normalmente no nos damos cuenta del potencial que tienen los avistamientos y sucesos cotidianos normales. Los siguientes artistas ven las cosas un poco diferente desde su punto de vista. Ven cosas que no est\u00e1n ah\u00ed pero que definitivamente deber\u00edan estar.", "date": "1645779578", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779578", "url": "https://www.buzznicked.com/street-art-blending-in-with-surroundings/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628773}, {"title": "Las tropas rusas entran en Kiev", "content": "Las tropas rusas han conseguido entrar en un distrito del norte de Kiev y las autoridades han pedido a los ciudadanos que resistan. Rusia ha intensificado en las \u00faltimas horas su ataque sobre la capital, que amanece sobresaltada por los bombardeos que se dejan sentir en diferentes puntos de la capital junto a las sirenas y las alarmas de veh\u00edculos.", "date": "1645782303", "karma": "1781.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645779423", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/kiev-asediada-ofensiva-rusa_1_8781269.html", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3628774}, {"title": "La isla de los mirtos y los mares: un paseo por C\u00f3rcega", "content": "Un aeropuerto vac\u00edo tiene algo de monstruo que duerme.No.Un aeropuerto vac\u00edo tiene algo de monstruo que acecha. El aeropuerto de Figari est\u00e1 vac\u00edo en las madrugadas. Es peque\u00f1uco, apartado, de esos sitios que pareces abarcar con un solo golpe de tu mirada. Ser\u00e1, posiblemente, la \u00faltima vez que tengamos esa sensaci\u00f3n en la isla.Bienvenidos a C\u00f3rcega.Huele a maquis al borde del mar. En C\u00f3rcega, a veces, hace viento.", "date": "1645779452", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779452", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/isla-mirtos-mares-paseo-corcega/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628776}, {"title": "La isla de los mirtos y los mares: un paseo por C\u00f3rcega", "content": "Un aeropuerto vac\u00edo tiene algo de monstruo que duerme.No.Un aeropuerto vac\u00edo tiene algo de monstruo que acecha. El aeropuerto de Figari est\u00e1 vac\u00edo en las madrugadas. Es peque\u00f1uco, apartado, de esos sitios que pareces abarcar con un solo golpe de tu mirada. Ser\u00e1, posiblemente, la \u00faltima vez que tengamos esa sensaci\u00f3n en la isla.Bienvenidos a C\u00f3rcega.Huele a maquis al borde del mar. En C\u00f3rcega, a veces, hace viento.", "date": "1645779452", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779452", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/isla-mirtos-mares-paseo-corcega/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628777}, {"title": "Ataque de Rusia, en directo | Las tropas rusas entran en Kiev", "content": "El Ministerio de Defensa de Ucrania ha alertado a trav\u00e9s de un tweet", "date": "1645779533", "karma": "-20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645779533", "url": "https://www.elcomercio.es/internacional/directo-rusia-comienza-20220224085118-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628778}, {"title": "Crean las gafas del futuro que se limpian solas y no se empa\u00f1an", "content": "n grupo de cient\u00edficos ha creado un nuevo sistema para recubrir las lentes de las gafas que evita la condensaci\u00f3n de vaho, es capaz de limpiarse sola y tiene propiedades antirreflejantes.\n\u201cNuestro equipo ha demostrado un m\u00e9todo r\u00e1pido de aplicar, en una hora, que produce resultados duraderos, lo que demuestra su potencial para una amplia gama de aplicaciones pr\u00e1cticas&quot;.", "date": "1645779601", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779601", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-25/crean-gafas-futuro-nunca-ensucian-empanan_3381589/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628779}, {"title": "De Gij\u00f3n a Bristol: reaparece una de las grandes carnavaladas del pintor Evaristo Valle", "content": "El Museo Evaristo Valle de Gij\u00f3n acaba de anunciar la aparici\u00f3n de una de las grandes &quot;carnavaladas&quot; del artista, una pintura de las dedicadas por Valle al Antroxu asturiano, tras casi cien a\u00f1os en paradero desconocido. Se trata de la obra &quot;Carnavalada en Cimadevilla&quot;, y sali\u00f3 a la venta en septiembre del pasado.", "date": "1645779518", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779518", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220225/gijon-bristol-reaparece-grandes-carnavaladas-13288264", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628780}, {"title": "'Great Freedom': la represi\u00f3n de los homosexuales en la Alemania de los 60", "content": "Ganadora del \u00faltimo Festival de Sevilla y premiada en Cannes, este drama carcelario dirigido por Sebastian Meise aborda las consecuencias de la criminalizaci\u00f3n de la homosexualidad.", "date": "1645779695", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779695", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220225/great-freedom-represion-homosexuales-alemania/652685178_0.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628782}, {"title": "'Great Freedom': la represi\u00f3n de los homosexuales en la Alemania de los 60", "content": "Ganadora del \u00faltimo Festival de Sevilla y premiada en Cannes, este drama carcelario dirigido por Sebastian Meise aborda las consecuencias de la criminalizaci\u00f3n de la homosexualidad.", "date": "1645779695", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779696", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220225/great-freedom-represion-homosexuales-alemania/652685178_0.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628783}, {"title": "El secreto de las gasolineras 'low cost' para ofrecer combustibles m\u00e1s baratos", "content": "Antes del Covid-19 la UE pagaba m\u00e1s de 300.000 millones de euros en importaciones de gas natural, petr\u00f3leo y otros combustibles. Las consecuencias de la pandemia y la entrada del ej\u00e9rcito Ruso en Ucrania puede convertirse en un factor m\u00e1s que encarezca hasta niveles m\u00e1ximos el precio del gas y de los combustibles procedentes del este de Europa", "date": "1645779783", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779783", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/motor/economia/secreto-gasolineras-cost-para-ofrecer-combustibles-mas-baratos-20220225023900-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628784}, {"title": "Cohn y Duprat trituran el ego en 'Competencia oficial'", "content": "En clave sarc\u00e1stica, Mariano Cohn y Gast\u00f3n Duprat resucitan el mito de Ca\u00edn y Abel para mostrar la lucha sin cuartel entre dos actores durante los ensayos de una pel\u00edcula. Pen\u00e9lope Cruz, Antonio Banderas y \u00d3scar Mart\u00ednez sueltan chispas.", "date": "1645779743", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779743", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220225/cohn-duprat-trituran-ego-competencia-oficial/652685056_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3628785}, {"title": "El discutido art\u00edculo 4 de la OTAN: \u00bfpor qu\u00e9 no se activa para entrar en Ucrania pese a que lo exigen ya varios pa\u00edses?", "content": "La Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) ha tenido claro desde el principio de la crisis entre Ucrania y Rusia que solo intervendr\u00e1 f\u00edsicamente para defender pa\u00edses que formen parte de su alianza. Y Ucrania, seg\u00fan el l\u00edder de la organizaci\u00f3n, Jens Stoltenberg, no es uno de ellos. Pero no es la opini\u00f3n de todos los miembros de la OTAN: seis naciones han solicitando este jueves que se active el art\u00edculo 4 del texto que une a los pa\u00edses aliados.", "date": "1645779802", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645779802", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962163/0/otan-articulo-4-washington/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628786}, {"title": "\u00bfMe creen si les digo que el que me acompa\u00f1a en la foto es mi jefe?", "content": "Estoy escribiendo esto desde Los Angeles, CA. Pensar que hace unos a\u00f1os me encontraba en mi cuarto en Caracas viendo sus pel\u00edculas\u2026 \u00bfMe creen si les digo que el que me acompa\u00f1a en la foto es mi jefe? El camino hasta aqu\u00ed comenz\u00f3 en mi ciudad natal Caracas. La crisis en Venezuela era terrible. Desde los 10 a\u00f1os me enamor\u00e9 de la guitarra y vivir de la m\u00fasica en esas condiciones era casi imposible. Mis sue\u00f1os se ve\u00edan cada vez m\u00e1s lejos.", "date": "1645780606", "karma": "-7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645780606", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1496905478713987072.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628787}, {"title": "50 a\u00f1os de 'El Padrino': viaje fotogr\u00e1fico por la Sicilia y el NY que pervirti\u00f3 Vito Corleone", "content": "Pensando en el medio siglo que cumple la primera de una trilog\u00eda impecable, Vanitatis recuerda las localizaciones de cinco secuencias que cimentaron la leyenda. As\u00ed que preparen el caf\u00e9 o el plato de spaguetti y disp\u00f3nganse a disfrutar del recuerdo de unos lugares que, a d\u00eda de hoy, apenas han cambiado. Se trata, sin duda, de una oferta que no podr\u00e1n rechazar.", "date": "1645779938", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645779938", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/estilo/ocio/2022-02-25/el-padrino-50-anos-localizaciones-datos-sicilia-nueva-york_3381682/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628788}, {"title": "Cine: 'Competencia oficial', una divertida comedia acerca del cine y sus egos", "content": "EN CARTELERA Antonio Banderas, Pen\u00e9lope Cruz y \u00d3scar Mart\u00ednez protagonizan esta inteligente y elegante s\u00e1tira sobre la industria del s\u00e9ptimo arte", "date": "1645780117", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645780117", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/butaca/cine/competencia-oficial-divertida-20220224173331-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628789}, {"title": "China para sus f\u00e1bricas: adi\u00f3s al stock de port\u00e1tiles, RAM y gr\u00e1ficas", "content": "Un nuevo cierre en la ciudad industrial de Suzh\u00f3u en China estar\u00eda creando una escasez en el suministro de los PMIC que afectar\u00eda a todos los productos de hardware que saldr\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses y al stock disponible de los productos que han de llegar a corto y medio plazo y que, por tanto, han sido anunciados. \u00bfCu\u00e1les son las causas y los productos afectados? Una de las formas m\u00e1s comunes en la guerra econ\u00f3mica cuando hablamos de grandes potencias es el boicot o sabotaje, lo cual es muy f\u00e1cil de hacer cuando hablamos de un mundo...", "date": "1645780489", "karma": "26.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645780489", "url": "https://hardzone.es/noticias/componentes/escasez-pmic-cierre-temporal-china/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628790}, {"title": "Los talibanes piden a Rusia y Ucrania que \u201cresuelvan la crisis a trav\u00e9s del di\u00e1logo y medios pac\u00edficos\u201d", "content": "El r\u00e9gimen talib\u00e1n ha emitido un comunicado pidiendo a Rusia y Ucrania que cesen las hostilidades mutuas. (No es El Mundo Today)", "date": "1645782018", "karma": "2399.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645780812", "url": "https://twitter.com/Breaking911/status/1497111486954717199", "clicks": 0, "votes": "185", "status": "published", "id": 3628791}, {"title": "Blood Cancer Treatment in India", "content": "<p>Get the blood cancer treatment in the best <a href=\"https://www.alafiyameditour.com/treatment/blood-cancer-treatment/\">blood cancer hospital in India</a> with the best blood cancer doctors at low cost. <a href=\"https://www.alafiyameditour.com/treatment/blood-cancer-treatment/\">https://www.alafiyameditour.com/treatment/blood-cancer-treatment/</a></p>", "date": "1645780489", "karma": "-32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645780489", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628792}, {"title": "Fabricar un coche el\u00e9ctrico, un 30% menos de horas de trabajo que uno de combusti\u00f3n", "content": "Todo avanza en una \u00fanica direcci\u00f3n en el sector de la automoci\u00f3n, y no es otra que la del coche el\u00e9ctrico y todo lo que ello conlleva. Con el Proyecto Estrat\u00e9gico para la Recuperaci\u00f3n y Transformaci\u00f3n Econ\u00f3mica del Veh\u00edculo El\u00e9ctrico y Conectado (PERTE_VEC), el Gobierno aspira a movilizar una inversi\u00f3n privada de 11.900 millones de euros en un sector estrat\u00e9gico para Espa\u00f1a, que ya es el segundo fabricante europeo de veh\u00edculos y el noveno mundial. Pero no es oro todo lo que reluce y esta transformaci\u00f3n afectar\u00e1 al empleo.", "date": "1645780605", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645780605", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/fabricar-coche-electrico-combustion.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628793}, {"title": "La UCO sospecha que se pagaron dos millones en comisiones a trav\u00e9s de Hong-Kong en el caso Lezo", "content": "De demostrarse, el pago de mordidas en este tema ser\u00eda de 4,5 millones de euros y no de 2,5.", "date": "1645780699", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645780699", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/uco-sospecha-se-pagaron-dos-millones-en-comisiones-traves-hong-kong-en-caso-lezo_284854102", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628794}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 la Puerta del Sol seguir\u00e1 sin \u00e1rboles tras la reforma? La Polic\u00eda lo ve una ventaja y Patrimonio, antiest\u00e9tico", "content": "La reforma que inicia el Ayuntamiento la pr\u00f3xima semana no incluir\u00e1 zonas verdes en el centro de la plaza. Por un lado, tanto los \u00e1rboles como los maceteros podr\u00edan constituir un problema para la polic\u00eda del distrito Centro que patrulla este enclave. Acorde con las fuentes municipales, los propios agentes han solicitado que la plaza sea lo m\u00e1s di\u00e1fana posible para evitar que puedan ocultarse o entorpecer el paso. Adem\u00e1s, los maceteros podr\u00edan ser utilizados como cobijo de la droga. Otra de las cr\u00edticas al proyecto es la elecci\u00f3n del vidrio para", "date": "1645780718", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645780718", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962205/0/por-que-la-puerta-del-sol-seguira-sin-arboles-tras-la-reforma-la-policia-lo-ve-una-ventaja-y-patrimonio-antiestetico/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628795}, {"title": "Putin: Despliegue de armas de ataque de OTAN en Ucrania es mi l\u00ednea roja", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, advierte que todo tipo de expansi\u00f3n de la infraestructura militar de la OTAN en Ucrania cruza la l\u00ednea roja del pa\u00eds euroasi\u00e1tico. (Nov. 2021) La OTAN pudo evitar la guerra, si no hubiera acorralado a Rusia con los escudos antimisiles. https://www.elmundo.es/internacional/2016/05/12/5734ad29468aeb17278b456d.html", "date": "1645780996", "karma": "-50.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645780996", "url": "https://www.hispantv.com/noticias/rusia/503080/expansion-otan-ucrania", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3628796}, {"title": "50 a\u00f1os de 'El Padrino', de un rodaje maldito al Olimpo del cine", "content": "50 curiosidades, an\u00e9cdotas y secretos que agrandan, a\u00fan m\u00e1s si cabe, el mito de una obra maestra absoluta y eterna.", "date": "1645780885", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645780885", "url": "https://www.republica.com/cultura/50-anos-de-el-padrino-de-un-rodaje-maldito-al-olimpo-del-cine-20220224-20281401964/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628797}, {"title": "Resuelven el misterio de la daga \u2018extraterrestre\u2019 de Tutankam\u00f3n", "content": "En 1923, el descubrimiento de la tumba de un gobernante egipcio mejor conservada hasta entonces caus\u00f3 revuelo mundial: enterrada debajo de un asentamiento de viviendas en el Valle de los Reyes, la tumba de Tutankam\u00f3n no s\u00f3lo catapult\u00f3 al fara\u00f3n a la fama internacional, tambi\u00e9n despert\u00f3 un inter\u00e9s inusitado en Occidente por la egiptolog\u00eda, mientras las m\u00e1s de 5,000 piezas descubiertas en su interior permitieron saber m\u00e1s sobre las t\u00e9cnicas de orfebrer\u00eda de la \u00e9poca y el breve reinado de Tutankam\u00f3n.", "date": "1645780902", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645780902", "url": "https://www.ngenespanol.com/el-mundo/resuelven-el-misterio-de-la-daga-extraterrestre-de-tutankamon/amp/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3628798}, {"title": "\u00bfEn qu\u00e9 se diferencia el idioma ruso del ucraniano?", "content": "Como saben, ucraniano y ruso pertenecen al mismo grupo de lenguas eslavas orientales. Comparten un alfabeto com\u00fan, una gram\u00e1tica similar y una uniformidad l\u00e9xica significativa. Sin embargo, las peculiaridades del desarrollo de las culturas de los pueblos ucraniano y ruso llevaron a diferencias notables en sus sistemas ling\u00fc\u00edsticos.  La investigaci\u00f3n moderna muestra que el idioma ucraniano est\u00e1 m\u00e1s cerca a otros idiomas eslavos como bielorruso (29 caracter\u00edsticas comunes), checo y eslovaco (23), polaco (22), croata y b\u00falgaro (21), pero solo\u2026", "date": "1645781059", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645781059", "url": "https://clases-de-ruso.online/blog/en-que-se-diferencia-el-idioma-ruso-del-ucraniano", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628800}, {"title": "", "content": "", "date": "1645781026", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645781026", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628801}, {"title": "Cinco productos esenciales que se ver\u00e1n afectados por la guerra en Ucrania [ENG]", "content": "La guerra en Ucrania amenaza con una mayor interrupci\u00f3n de las cadenas de suministro, ya en entredicho. Ucrania y Rusia pueden representar solo una peque\u00f1a proporci\u00f3n de las importaciones de las principales naciones manufactureras como Alemania y EE .UU ., pero son proveedores esenciales de materias primas y energ\u00eda para muchas cadenas de suministro cruciales. Solo en alimentaci\u00f3n ambos pa\u00edses representan m\u00e1s de una cuarta parte de las exportaciones mundiales de trigo.", "date": "1645781404", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645781404", "url": "https://theconversation.com/five-essential-commodities-that-will-be-hit-by-war-in-ukraine-177845", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628802}, {"title": "El Tibet prohibido, los murales secretos", "content": "Los murales de las 73 capillas del Kumbum de Gyantse incluyen m\u00e1s de 27.000 figuras de deidades que indican el camino hacia la purificaci\u00f3n. Hay 84.000 pasiones negativas que atrapan a todos los seres. De las 9 plantas del edificio, a las tres \u00faltimas solo tienen acceso yoguis avanzados, monjes\u2026 y Thomas Laird, el autor de estas im\u00e1genes. Aqu\u00ed, el nacimiento de un bodhisattva: persona en el camino hacia la iluminaci\u00f3n.Sexo t\u00e1ntrico y zombis Dos deidades practican sexo sobre un zombi (ro-lang en tibetano) en un mural en la fortaleza de Tsaparang", "date": "1645781317", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645781317", "url": "https://www.xlsemanal.com/conocer/arte/20180319/murales-tibetanos-budismo-tibet.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628803}, {"title": "Descubren por qu\u00e9 la vida pasa ante los ojos antes de la muerte", "content": "Muchas personas que han estado a punto de fallecer cuentan que vieron c\u00f3mo los recuerdos de toda su vida pasaron ante sus ojos como si de una pel\u00edcula se tratara. Otras dicen que vieron un t\u00fanel que se estrechaba y una luz al fondo. Estas son las dos experiencias cercanas a la muerte m\u00e1s referidas. Para muchos son el resultado de algo sobrenatural.", "date": "1645781297", "karma": "-17.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645781297", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/experiencias-cercanas-a-la-muerte-luz-al-final-del-tunel", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628805}, {"title": "Putin deja en evidencia a sus aliados en la extrema derecha tras usarlos para debilitar la UE", "content": "An\u00e1lisis de c\u00f3mo Putin ha desarrollado relaciones con gobiernos de extrema derecha en su beneficio.", "date": "1645781406", "karma": "54.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645781406", "url": "https://www.infolibre.es/politica/tratos-putin-pasa-ahora-factura-extrema-derecha_1_1220353.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628806}, {"title": "En programaci\u00f3n es dif\u00edcil retener talento porque las oportunidades son infinitas", "content": "Personalidades del mundo empresarial y social suman su apoyo a code.org, el movimiento que impulsa el aprendizaje de la programaci\u00f3n en las escuelas", "date": "1645781548", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645781548", "url": "https://www.laverdad.es/sociedad/luis-enriquez-programacion-20220224140931-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628807}, {"title": "Suspensi\u00f3n de retirada de efectivo y cierre de aeropuertos en Ucrania: \u00bfc\u00f3mo reclamar?", "content": "Los ciudadanos o visitantes de Ucrania se han encontrado en medio de la guerra iniciada por Rusia. Vuelos cancelados y a esto se le suman la suspensi\u00f3n o limitaci\u00f3n de retirada de efectivo de bancos y cajeros. \u00bfQu\u00e9 opciones tiene el usuario? \u00bfC\u00f3mo poder reclamar ante a negativa de las aseguradoras a cubrir las garant\u00edas?", "date": "1645781608", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645781608", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/economia/cierre-aeropuertos-suspension-retirada-efectivo-ucrania-reclamar--9284377.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628808}, {"title": "Vuelco en el Nasdaq: sube un 3% tras perder 400 puntos", "content": "Con el curso de los acontecimientos en Ucrania, los principales \u00edndices de Wall Street empezaron la sesi\u00f3n del jueves con ca\u00eddas notables a ra\u00edz del conflicto en Ucrania. Pero lejos de amedrentarse, los inversores dan la vuelta a los \u00edndices hacia el final de la jornada. Algo que se ha visto, sobre todo, en la tecnolog\u00eda.", "date": "1645781603", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645781603", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/amp/11636434/Vuelco-en-el-Nasdaq-sube-un-3-tras-perder-400-puntos-por-el-impulso-de-las-acciones-de-ciberseguridad", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628809}, {"title": "Congresistas de los EEUU quieren expulsar a Rusia del Consejo de Seguridad de la ONU [ENG]", "content": "Una resoluci\u00f3n para expulsar a Rusia del Consejo de Seguridad por su ataque a Ucrania est\u00e1 circulando entre los miembros de la C\u00e1mara de ambos partidos, seg\u00fan ha podido saber Axios. La propuesta viene de la congresista Claudia Tenney (R-NY), miembro del Comit\u00e9 de Asuntos Exteriores, en coordinaci\u00f3n con un congresista Dem\u00f3crata, seg\u00fan la oficina de Tenney. &quot;Obviamente es un muy dif\u00edcil expulsarlos&quot;, dijo Nick Stewart, jefe de personal de Tenney. \u201cPero es una herramienta diplom\u00e1tica que tenemos para aumentar la presi\u00f3n y el aislamiento de Rusia.", "date": "1645782123", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645782123", "url": "https://www.axios.com/congress-oust-russia-security-council-82d71b0e-eea5-45dc-9032-0fd6fc0d9ea3.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628810}, {"title": "Neonazis alemanes se postulan para unirse al batall\u00f3n ultraderechista ucraniano Azov", "content": "El regimiento Azov es un batall\u00f3n de voluntarios fundado en 2014, que representa a la facci\u00f3n m\u00e1s ultraderechista de la Guardia Nacional, de ideolog\u00eda extremista y que ha servido para el entrenamiento militar para los neonazis europeos.", "date": "1645781881", "karma": "22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645781881", "url": "https://spanishrevolution.net/neonazis-alemanes-se-postulan-para-unirse-al-batallon-ultraderechista-ucraniano-azov/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628811}, {"title": "", "content": "", "date": "1645781862", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645781862", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628813}, {"title": "La superbebida oro blanco espa\u00f1ol [Eng]", "content": "A la chufa a pesar de su peculiar aspecto deforme, se les considera el alimento saludable por excelencia. &quot;Est\u00e1n repletos de nutrientes como fibra y hierro, lo que los hace excelentes para la salud intestinal, y tampoco contienen gluten ni lactosa&quot;, dijo Ani de la Prida, cofundadora de The Tiger Nut Company en 2016. Se rumorea que incluso aumentar la libido. Horchata supersana.", "date": "1645782201", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645782201", "url": "https://www.bbc.com/travel/article/20220224-spains-white-gold-super-drink", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628815}, {"title": "Grandes empresas y bufetes espa\u00f1oles se blindan contra los ciberataques rusos", "content": "Existe ya una amenaza real e inminente de ciberataques rusos. La prueba est\u00e1 que algunas de las mayores compa\u00f1\u00edas del Ibex y los grandes bufetes de abogados han comenzado este mismo jueves a \u2018blindarse\u2019 frente a posibles \u2018asaltos\u2019 inform\u00e1ticos tras la invasi\u00f3n de Ucrania. Las empresas con m\u00e1s riesgo de sufrir ciberataques est\u00e1n activando protocolos o reforzando la vigilancia, con el objetivo de proteger sus sistemas operativos y, sobre todo, la informaci\u00f3n estrat\u00e9gica que manejan.", "date": "1645782022", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645782022", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/empresas-bufetes-blindan-ciberataques-rusos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628816}, {"title": "La agencia nuclear ucraniana constata mayores niveles de radiaci\u00f3n en Chern\u00f3bil por equipos militares pesados", "content": "La agencia nuclear ucraniana dijo hoy viernes que estaba registrando un aumento de los niveles de radiaci\u00f3n en el emplazamiento de la central nuclear desmantelada de Chern\u00f3bil.", "date": "1645782113", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645782113", "url": "https://es.investing.com/news/commodities-news/la-agencia-nuclear-ucraniana-constata-mayores-niveles-de-radiacion-en-chernobil-por-equipos-militares-pesados-2219234", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628817}, {"title": "C\u00f3mo puede afectar Ucrania a Mercadona, Lidl o Carrefour: tensiones log\u00edsticas o faltas de suministro", "content": "AUcrania se la ha bautizado como el granero de Europa por la dependencia que tiene el Viejo Continente de sus cereales. Espa\u00f1a es tambi\u00e9n productora de grano, por lo que el golpe de la invasi\u00f3n rusa ser\u00e1 menor. Sin embargo, casi un tercio del cereal que necesita el pa\u00eds procede del este de Europa. Por ello, no es de esperar una subida de precios en la alimentaci\u00f3n que, si se mantiene la tendencia actual, tendr\u00e1n que asumir tanto los productores como las cadenas de supermercados.", "date": "1645782150", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645782150", "url": "https://www.economiadigital.es/economia/como-puede-afectar-ucrania-a-mercadona-lidl-o-carrefour-tensiones-logisticas-o-faltas-de-suministro.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628818}, {"title": "El programa de Susana Grisso utiliza im\u00e1genes de un videojuego para hablar de la guerra en Ucrania", "content": "Durante la emisi\u00f3n en Antena 3 del programa de Susana Grisso se utilizan im\u00e1genes del videojuego ArmA 3 para informar de los bombardeos en Ucrania.", "date": "1645782272", "karma": "24.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645782272", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1496912420601745413?t=Olsiu-8HxVob8bhm-3_VQQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628819}, {"title": "El gran negocio de EEUU: vende el gas a Europa un 40% m\u00e1s caro que Rusia", "content": "Estados Unidos se prepara para hacer un gran negocio con la exportaci\u00f3n de gas natural. El pa\u00eds est\u00e1 acelerando la puesta en operaci\u00f3n de algunas de sus principales infraestructuras de regasificaci\u00f3n para incrementar su volumen de ventas.", "date": "1645782300", "karma": "53.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645782300", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11636201/02/22/El-gran-negocio-de-EEUU-vende-el-gas-a-Europa-un-40-mas-caro-que-Rusia.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3628820}, {"title": "Tanque ruso machaca a civil en coche", "content": "Tanque ruso pasa por encima de coche que iba circulando con un civil dentro. Parte 2, ucranianos intentan rescatarle con vida: https://9gag.com/gag/aGzEQ3K Im\u00e1genes fuertes.", "date": "1645782756", "karma": "-15.00", "negatives": "59", "sent_date": "1645782756", "url": "https://9gag.com/gag/ajgV4G1", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "queued", "id": 3628821}, {"title": "La UEFA mueve la final de la Champions de San Petersburgo a Par\u00eds por la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania (ENG)", "content": "El Comit\u00e9 Ejecutivo de la UEFA celebr\u00f3 hoy una reuni\u00f3n extraordinaria tras la grave escalada de la situaci\u00f3n de seguridad en Europa. El Comit\u00e9 Ejecutivo de la UEFA decidi\u00f3 trasladar la final de la Liga de Campeones Masculina de la UEFA 2021/22 de San Petersburgo al Stade de France en Saint-Denis. El partido se jugar\u00e1 como estaba previsto inicialmente el s\u00e1bado 28 de mayo a las 21:00 CET.", "date": "1645782630", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645782630", "url": "https://www.uefa.com/insideuefa/mediaservices/mediareleases/news/0272-148740475a92-1b97baa3e9d7-1000--decisions-from-today-s-extraordinary-uefa-executive-committee-m/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628822}, {"title": "De cuando Trump y Putin sellaron el futuro del mundo, con la OTAN, Biden y Zelevski de enemigos comunes", "content": "Un an\u00e1lisis espacio-temporal de algunas de las claves geopol\u00edticas de los \u00faltimos a\u00f1os que pocos recuerdan y han ayudado ha conformar el mapa de acci\u00f3n de la invasi\u00f3n rusa en Ucrania.", "date": "1645782756", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645782756", "url": "https://www.clm21.es/noticia/24964/claves/de-cuando-trump-y-putin-sellaron-el-futuro-del-mundo-con-la-otan-biden-y-zelevski-de-enemigos-comunes.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3628823}, {"title": "Esto que os voy a contar me va a cerrar puertas laborales en algunos medios, pero me la suda", "content": "As\u00ed es como tratan algunos grandes grupos a los periodistas freelances. Hace veinte minutos (23:50), me llama el redactor jefe de una importante revista nacional. Me cuenta que le ha pasado mi n\u00famero uno de mis editores y que le gusta mucho c\u00f3mo trabajo. Que sabe que tengo ciertas \u00abnociones avanzadas\u00bb de Europa del Este y que estuve, a finales de noviembre, cubriendo la crisis migratoria de Bielorrusia con Polonia, por lo que me s\u00e9 mover. Que le mola c\u00f3mo escribo, c\u00f3mo narro y la forma que tengo de contar. Todo bien.", "date": "1645786519", "karma": "3852.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645782763", "url": "https://twitter.com/israelmerino_/status/1496990072549355525", "clicks": 0, "votes": "301", "status": "published", "id": 3628824}, {"title": "Rafa Nadal, sobre la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania: &quot;No quiero hablar de culpables&quot;", "content": "&quot;Yo no puedo opinar como tenista, puedo opinar como ciudadano al igual que cualquier persona. No quiero hablar de culpables o de cu\u00e1l es el problema, pero sea como sea a estas alturas y en el siglo en que estamos, me parece incre\u00edble que haya guerras, no lo puedo comprender, ojal\u00e1 que se termine lo antes posible. Lo \u00fanico que deseo es que haya los menos afectados posibles, las menores p\u00e9rdidas posibles&quot;, declar\u00f3 el tenista de manera muy ecu\u00e1nime.", "date": "1645782807", "karma": "-5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645782807", "url": "https://www.abc.es/deportes/tenis/abci-rafa-nadal-sobre-ucrania-siglo-estamos-esto-parece-increible-202202250924_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628825}, {"title": "China pregunta a EEUU que hizo con el respeto a la soberan\u00eda y la integridad territorial cuando bombarde\u00f3 Yugoslavia con la OTAN", "content": "Seg\u00fan manifest\u00f3 el Gobierno chino, Washington debe poner fin al \u00abdobre rasero\u00bb en materia de relaciones internacionales record\u00e1ndole que las cuestiones de la soberan\u00eda y la integridad territorial fueron violadas por el mismo Estados Unidos y sus aliados en los ataques a Yugoslavia, Iraq y Afganist\u00e1n.", "date": "1645782836", "karma": "60.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645782836", "url": "https://www.noticieronews.com/2022/02/23/china-pregunta-a-eeuu-que-hizo-con-el-respeto-a-la-soberania-y-la-integridad-territorial-cuando-bombardeo-yugoslavia-con-la-otan/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3628826}, {"title": "El Senado rechaza incorporar a Melilla y Ceuta bajo la protecci\u00f3n de la OTAN", "content": "Rechazado. Es el veredicto de la Comisi\u00f3n de Defensa del Senado, que este jueves se ha opuesto a la iniciativa de Vox que planteaba que se modificara el art\u00edculo 6 del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte, de 4 de abril de 1949, para que \u00abrecoja e incluya, de forma expl\u00edcita, a las ciudades espa\u00f1olas de Ceuta y Melilla bajo la protecci\u00f3n de la OTAN\u201d. Sin embargo, los senadores, salvo los del Grupo Popular, han preferido quedar bajo la &quot;voluntad pol\u00edtica&quot; de los aliados, en caso de que ambas ciudades sufran un ataque.", "date": "1645807231", "karma": "1436.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645782920", "url": "https://elfarodemelilla.es/el-senado-rechaza-incorporar-a-ceuta-y-melilla-bajo-la-proteccion-de-la-otan/", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3628827}, {"title": "Los programadores espa\u00f1oles responden: cu\u00e1l es el mejor lenguaje de programaci\u00f3n seg\u00fan lo que quieras hacer", "content": "Hemos [Genbeta] hablado con varios expertos que han tenido el detalle de explicarnos a fondo por qu\u00e9 hacen estas recomendaciones y para qu\u00e9 perfil de desarrolladores.", "date": "1645783273", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645783273", "url": "https://www.genbeta.com/a-fondo/programadores-espanoles-responden-cual-mejor-lenguaje-programacion-que-quieras-hacer", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628828}, {"title": "Leonardo Torres Quevedo, un inventor adelantado a su tiempo", "content": "En la misma \u00e9poca en la que Nikola Tesla y Thomas Edison peleaban por el t\u00edtulo honor\u00edfico de Inventor Supremo de la Humanidad, otra persona menos medi\u00e1tica que las anteriores construy\u00f3 la primera m\u00e1quina capaz de jugar al ajedrez frente a un humano, invent\u00f3 el control remoto, desarroll\u00f3 aparatos que resolv\u00edan ecuaciones y patent\u00f3 una tipolog\u00eda de dirigibles que fue muy utilizada en la Primera Guerra Mundial. Este es parte del legado de Leonardo Torres Quevedo, un ingeniero de caminos, canales y puertos espa\u00f1ol tan brillante como desconocido.", "date": "1645783341", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645783341", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/leonardo-torres-quevedo-adelantado-tiempo/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628829}, {"title": "Pantera - Vulgar Display of Power: 30 a\u00f1os de poder absoluto", "content": "El 25 de febrero de 1992 se public\u00f3 un disco que sentar\u00eda las bases del groove metal y en parte del metal moderno en general. Pantera acababan de abrir su nueva etapa con el laureado Cowboys From Hell (1990), pero no se pararon en ning\u00fan momento y en tan solo dos a\u00f1os ya ten\u00edan preparado su sucesor: Vulgar Display of Power.", "date": "1645930802", "karma": "1098.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645783776", "url": "https://www.scienceofnoise.net/pantera-vulgar-display-of-power-30-anos-de-poder-absoluto/", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3628830}, {"title": "Reportan disparos cerca del distrito gubernamental en Kiev", "content": "Se han escuchado disparos cerca del distrito gubernamental en Kiev, la capital de Ucrania, <b>informa la agencia estadounidense de noticias The Associated Press.</b>", "date": "1645783470", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645783470", "url": "https://www.hispantv.com/noticias/ucrania/538165/disparos-sede-gobierno-kiev-rusia", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628831}, {"title": "Nora Volkow: \u00abEn Estados Unidos estamos padeciendo la mayor epidemia de opi\u00e1ceos de la historia\u00bb", "content": "&quot;La situaci\u00f3n en Estados Unidos es muy grave. Y esto se produce en medio de una gran crisis de valores. Recuerda un poco a lo que Inglaterra hizo con China en la guerra del Opio. En el siglo XIX. Desde entonces ya sabemos que, si quieres hundir un pa\u00eds, basta con darle drogas. No sabemos con certeza a\u00fan los planes de la Administraci\u00f3n Trump para intentar corregir esta situaci\u00f3n dram\u00e1tica, pero ya sabemos que el presidente Trump fue muy contundente con este tema en su discurso de toma de posesi\u00f3n. Dijo: \u00abla delincuencia, las pandillas y las drog", "date": "1645783512", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645783512", "url": "https://www.jotdown.es/2017/06/nora-volkow-estados-unidos-estamos-padeciendo-la-mayor-epidemia-opiaceos-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3628833}, {"title": "Dura represi\u00f3n marroqu\u00ed contra las protestas por la desaparici\u00f3n de un comerciante saharaui en la Dajla ocupada", "content": "Las calles de Dajla, en el S\u00e1hara Occidental ocupado por Marruecos, llevan d\u00edas siendo escenario de multitudinarias protestas y de una dura represi\u00f3n por partes de las fuerzas de seguridad marroqu\u00edes. Lahbib Aghrichi, un conocido comerciante saharaui desapareci\u00f3 lo que ha desatado grandes protestas en la ciudad que ayer se saldaron con detenidos y heridos por las fuerzas de seguridad y paramilitares marroqu\u00edes.", "date": "1645783877", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645783877", "url": "http://www.publico.es/sociedad/sahara-occidental-dura-represion-marroqui-protestas-desaparicion-comerciante-saharaui-dajla-ocupada.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3628835}, {"title": "Rusia presiona invasi\u00f3n a las afueras de la capital ucraniana [ENG]", "content": "Las explosiones sonaron antes del amanecer en Kiev y se reportaron disparos en el centro de la ciudad, mientras los l\u00edderes occidentales programaban una reuni\u00f3n de emergencia y el presidente de Ucrania ped\u00eda ayuda internacional para defenderse de un ataque que podr\u00eda derrocar a su gobierno (...) Entre las se\u00f1ales de que la capital ucraniana estaba cada vez m\u00e1s amenazada, el ej\u00e9rcito dijo el viernes que un grupo de esp\u00edas y saboteadores rusos fue visto en un distrito de Kiev, a unos 5 kil\u00f3metros al norte del centro de la ciudad.", "date": "1645783905", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645783905", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-vladimir-putin-volodymyr-zelenskyy-boris-johnson-business-08f569df695831ee467979527ea2e241", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628836}, {"title": "Ucrania: Un bombardeo contra una escuela mata a dos profesores en Gorlovka [ENG]", "content": "Una munici\u00f3n disparada por el ej\u00e9rcito ucraniano alcanz\u00f3 el edificio de una escuela en la ciudad de Gorlovka, en la Rep\u00fablica Popular de Donetsk (RPD), matando a dos profesores, escribi\u00f3 el viernes el alcalde Ivan Prikhodko en Telegram. &quot;Dos profesores han muerto en un ataque con proyectiles contra la escuela n\u00famero 50&quot;, dijo. Seg\u00fan Prikhodko, los militares ucranianos comenzaron a bombardear la ciudad a las 5:30 am hora local. Los ataques incluyen municiones de 82 mm, 120 mm, 122 mm, 125 mm y 152 mm.", "date": "1645784001", "karma": "46.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645784001", "url": "https://tass.com/politics/1410695", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628837}, {"title": "Crean nuevo tratamiento contra el c\u00e1ncer basado en CRISPR", "content": "Esto puede cambiar con un nuevo desarrollo cient\u00edfico. Se trata de un innovador enfoque denominado CINDELA (Cancer-specific INDEL Attacker), con el que se ataca directamente a las mutaciones espec\u00edficas que causan la enfermedad y provoca m\u00faltiples roturas de la doble cadena de ADN para inducir espec\u00edficamente la muerte de las c\u00e9lulas cancerosas. Los hallazgos se publicaron en la revista PNAS.\nhttps://m.ibric.org/trend/news/subread.php?Board=news&amp;id=339071&amp;BackLink=L21haW4v", "date": "1645816521", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645784162", "url": "https://consultorsalud.com/crean-tratamiento-cancer-crispr/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "published", "id": 3628838}, {"title": "Crisis microchips: las promociones para la compra de coche nuevo cayeron 600 euros de media en 2021", "content": "Hasta 600 euros de media es lo que han bajado las promociones para la adquisici\u00f3n de un veh\u00edculo nuevo en Espa\u00f1a, un 14,5% por debajo de 2020. En concreto, en 2021 los concesionarios ofrecieron a los compradores un descuento medio de 3.569 euros en la compra de su veh\u00edculo, frente a los 4.176 euros del a\u00f1o precedente.", "date": "1645784187", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645784187", "url": "https://www.ioncomunicacion.es/crisis-microchips-las-promociones-para-la-compra-de-coche-nuevo-cayeron-600-euros-de-media-en-2021/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628839}, {"title": "La crisis del PP y la agenda oculta de Ayuso", "content": "Anticorrupci\u00f3n ha abierto una investigaci\u00f3n sobre el hermano de Ayuso. Es dif\u00edcil que pase, pero imag\u00ednense que encuentra pruebas evidentes de delito y corrupci\u00f3n despu\u00e9s de que haya rodado la cabeza de Pablo Casado. La escombrera moral en la que aparecer\u00eda convertido el PP afectar\u00eda a nuestro sistema democr\u00e1tico", "date": "1645785086", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645785086", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/tribuna-abierta/crisis-pp-agenda-oculta-ayuso_129_8778956.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628841}, {"title": "Uy, vaya l\u00edo...", "content": "Los amigos de mis amigos son mis amigos \u00bfVerdad Abascal?", "date": "1645784989", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645784989", "url": "https://twitter.com/atrozcon/status/1497155436855898132", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628842}, {"title": "", "content": "", "date": "1645785121", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645785121", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628843}, {"title": "Edificios de Europa se iluminan con colores de bandera de Ucrania", "content": "Desde la Puerta de Brandemburgo, pasando por Downing Street y hasta las calles de Paris, varios edificios europeos se iluminan con los colores de la bandera de Ucrania para mostrar su apoyo ante el ataque de Rusia. Esta iniciativa busca generar conciencia y apoyo a favor del pueblo ucraniano en momentos donde, tras una orden de Vladimir Putin, el ej\u00e9rcito ruso invade el territorio ucraniano para \u201cpacificar\u201d. En redes sociales fueron difundidas fotos donde se puede ver el Coliseo Romano, la Puerta de Brandemburgo o la casa de Downing Street.", "date": "1645785362", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645785362", "url": "https://www.excelsior.com.mx/global/edificios-de-europa-se-iluminan-con-colores-de-bandera-de-ucrania/1500576", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628844}, {"title": "Susana Grisso intenta hacer pasar UN VIDEOJUEGO DE SIMULACI\u00d3N por un BOMBARDEO REAL RUSO", "content": "Susana Grisso intenta hacer pasar UN Videojuego como un ataque a\u00e9reo ruso.", "date": "1645785437", "karma": "-31.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645785437", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gid3TOJgcSE", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "discard", "id": 3628845}, {"title": "Cneo Calpurnio Pis\u00f3n, el gobernador m\u00e1s odiado del Imperio Romano", "content": "Cneo Calpurnio Pis\u00f3n, gobernador de Siria, se convirti\u00f3 en un personaje muy odiado por su supuesta implicaci\u00f3n en la muerte de Germ\u00e1nico Julio C\u00e9sar, el popular y carism\u00e1tico hijo adoptivo y heredero del emperador Tiberio. \u00bfFue culpable o inocente? Puede que nunca lo sepamos. Aqu\u00ed tienen los datos, saquen ustedes sus propias conclusiones.", "date": "1645785467", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645785467", "url": "https://historiaeweb.com/2022/02/25/cneo-calpurnio-pison/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628846}, {"title": "Rechazada la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n para analizar posibles irregularidades en los contratos del hermano de Ayuso. PP se posiciona en contra y Vox se abstiene", "content": "La Mesa de la Asamblea de Madrid ha rechazado la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n registrada por los grupos de izquierda (M\u00e1s Madrid, PSOE y Unidas Podemos) para analizar las posibles irregularidades en los contratos celebrados mediante la tramitaci\u00f3n de emergencia y relacionados con el Covid-19 en la Comunidad de Madrid, han informado a Europa Press fuentes parlamentarias.", "date": "1645785595", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645785595", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-rechazada-comision-investigacion-analizar-posibles-irregularidades-contratos-hermano-ayuso-20220221184215.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3628847}, {"title": "", "content": "", "date": "1645785576", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645785576", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628848}, {"title": "", "content": "", "date": "1645785685", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645785685", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628849}, {"title": "", "content": "", "date": "1645785729", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645785729", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628850}, {"title": "Vox, \u00fanico grupo que se abstiene en la votaci\u00f3n para investigar el presunto espionaje a Ayuso", "content": "La formaci\u00f3n verde no ha explicado los motivos de esta decisi\u00f3n. El portavoz municipal de Vox, Javier Ortega Smith, se ha limitado a se\u00f1alar al portavoz de Recupera Madrid, Jos\u00e9 Manuel Calvo, por su ideolog\u00eda. \u00abEs incomprensible que sea comunista en el siglo XXI. Carece de l\u00f3gica\u00bb", "date": "1645785858", "karma": "65.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645785858", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-22/vox-abstiene-votacion-espionaje-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3628851}, {"title": "El telediario de Antena 3, el m\u00e1s visto en Espa\u00f1a, abre la noticia de bombardeos de Rusia sobre Ucrania con im\u00e1genes de una explosi\u00f3n en Tianjin (China) en 2015", "content": "Tambi\u00e9n usaron im\u00e1genes de un videojuego en el programa con m\u00e1s audiencia de la ma\u00f1ana.", "date": "1645788603", "karma": "6776.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645785910", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1497158224222597120?cxt=HHwWgMC99Z_e_MYpAAAA", "clicks": 0, "votes": "475", "status": "published", "id": 3628852}, {"title": "Lista del Tesoro de EEUU con productos rusos &quot;relacionados con la energ\u00eda&quot; que no tendr\u00e1n sanci\u00f3n [EN]", "content": "Es tan amplio que incluso incluye la &quot;madera&quot; como una forma de energ\u00eda exenta", "date": "1645786136", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645786136", "url": "https://twitter.com/JavierBlas/status/1497157366986518532", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3628853}, {"title": "", "content": "", "date": "1645786005", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645786005", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628854}, {"title": "Vi\u00f1eta sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "El mejor resumen gr\u00e1fico de la situaci\u00f3n... #noalaguerra", "date": "1645786394", "karma": "96.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645786394", "url": "https://twitter.com/jordisalvia/status/1497136038438846466", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3628855}, {"title": "RTVE 'sobrepuj\u00f3' por el Mundial de Catar a petici\u00f3n del Gobierno para impulsar sus audiencias", "content": "Fuentes del sector aseguran que la cantidad ofertada por la p\u00fablica &quot;supera con creces&quot; las cifras presentadas por el resto de televisiones.", "date": "1645786274", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645786274", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/medios/20220225/rtve-sobrepujo-mundial-catar-peticion-gobierno-audiencias/652685020_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628856}, {"title": "Ucrania est\u00e1 dispuesta a negociar con Rusia un estatuto de neutralidad", "content": "Ucrania suaviza su postura. Si bien hasta ahora su voluntad f\u00e9rrea de entrar en la OTAN era un punto indiscutible, ahora dice que est\u00e1 dispuesta a negociar con Rusia sobre el estatus neutral con respecto a la Alianza Atl\u00e1ntica con tal de conseguir la paz, seg\u00fan anunci\u00f3 el viernes a la agencia Reuters el asesor presidencial ucraniano Mykhailo Podolyak. &quot;Si en Mosc\u00fa dicen que quieren celebrar conversaciones, incluso sobre el estatus neutral, no tenemos miedo de esto&quot;, escribi\u00f3 a trav\u00e9s de un mensaje de texto.", "date": "1645787419", "karma": "2453.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645786320", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220225/8083323/ucrania-negociar-neutralidad-otan-rusia-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3628857}, {"title": "Eurovisi\u00f3n permitir\u00e1 a Rusia participar pese a la invasi\u00f3n: &quot;El festival es un evento cultural no pol\u00edtico&quot;", "content": "La Uni\u00f3n Europea de Radiodifusi\u00f3n (UER), organizadora del festival de Eurovisi\u00f3n, ha confirmado que, como &quot;evento cultural de naturaleza no pol\u00edtica&quot;, Rusia s\u00ed participar\u00e1 en la edici\u00f3n de 2022 a pesar de la invasi\u00f3n de Ucrania. Lo ha confirmado en un escrito dirigido a la emisora p\u00fablica estadounidense NPR a ra\u00edz de la petici\u00f3n de la cadena ucraniana UA:PBC, que solicitaba su expulsi\u00f3n del concurso por ser &quot;un portavoz del Kremlin y una herramienta clave de propaganda pol\u00edtica financiada con el presupuesto estatal ruso&quot;.", "date": "1645786437", "karma": "89.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645786437", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962464/0/eurovision-dice-que-rusia-podra-participar-pese-a-la-invasion-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628858}, {"title": "El telediario de A3 abre la noticia de bombardeos de Rusia sobre Ucrania con im\u00e1genes de una explosi\u00f3n en Tianjin (China) en 2015", "content": "El telediario de Antena 3, el m\u00e1s visto en Espa\u00f1a, abre la noticia de bombardeos de Rusia sobre Ucrania con im\u00e1genes de una explosi\u00f3n en Tianjin (China) en 2015. \u00bfQui\u00e9n da mas? Tambi\u00e9n usaron im\u00e1genes de un videojuego en el programa con m\u00e1s audiencia de la ma\u00f1ana", "date": "1645786432", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645786432", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1497158224222597120", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3628859}, {"title": "Exteriores evacua a la embajadora de Ucrania y cien espa\u00f1oles", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores anuncia la evacuaci\u00f3n de Ucrania de la embajadora espa\u00f1ola Silvia Cort\u00e9s en un convoy en el que tambi\u00e9n van un centenar de espa\u00f1oles.", "date": "1645786733", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645786733", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220225/evacuacion-embajadora-espanola-ucrania/2297066.shtml", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628860}, {"title": "Exteriores evacua a la embajadora de Ucrania y cien espa\u00f1oles", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores anuncia la evacuaci\u00f3n de Ucrania de la embajadora espa\u00f1ola Silvia Cort\u00e9s en un convoy en el que tambi\u00e9n van un centenar de espa\u00f1oles.", "date": "1645786748", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645786748", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220225/evacuacion-embajadora-espanola-ucrania/2297066.shtml", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628861}, {"title": "Antena 3 pone im\u00e1genes del videojuego 'Arma 3' como si fuesen bombardeos reales en Ucrania", "content": "'Espejo P\u00fablico', conducido por Susana Griso, col\u00f3 unas im\u00e1genes falsas de un videojuego. Poco antes, el informativo matinal emiti\u00f3 un v\u00eddeo sobre el conflicto que en realidad correspond\u00eda con una explosi\u00f3n que tuvo lugar en China en 2015.  &quot;Im\u00e1genes terribles e impresionantes. Van a ver como un avi\u00f3n ruso bombardea una poblaci\u00f3n y una defensa antia\u00e9rea responde&quot;, dec\u00eda la presentadora.", "date": "1645787267", "karma": "-3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645787267", "url": "https://www.republica.com/sociedad/el-bulo-de-antena-3-pone-imagenes-del-videojuego-arma-3-como-si-fuesen-bombardeos-reales-en-ucrania-20220225-11051402458/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628863}, {"title": "Pero mira que hay que estar desubicados: IU Madrid convoca concentraci\u00f3n contra OTAN", "content": "IU Madrid: &quot;llamamos a toda la militancia a que acuda a la concentraci\u00f3n convocada por @OtanNoMadrid en contra de la guerra en Ucrania  #NoALaGuerra en Ucrania", "date": "1645787495", "karma": "58.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645787495", "url": "https://twitter.com/AntonioMaestre/status/1497150203392110596", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628864}, {"title": "Rusia descarta negociar con el actual Gobierno ucranio", "content": "El Kremlin ha afirmado este viernes que no perdonar\u00e1 jam\u00e1s al Gobierno de Volod\u00edmir Zelenski y rechazar\u00e1 cualquier negociaci\u00f3n con su Ejecutivo. \u201cSus oportunidades perdidas son bien conocidas&quot;, ha declarado el ministro de Exteriores ruso, Sergu\u00e9i Lavrov, durante una rueda de prensa en la que subray\u00f3 que el ejecutivo de Vlad\u00edmir Putin no ve &quot;posible&quot; reconocer como democr\u00e1tico al Gobierno actual de Ucrania. Relacionada: https://www.meneame.net/story/ucrania-esta-dispuesta-negociar-rusia-estatuto-neutralidad", "date": "1645790419", "karma": "1774.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645787576", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-25/rusia-ataca-ucrania-ultima-hora-del-conflicto-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3628867}, {"title": "Nicaragua reclama a Espa\u00f1a por las &quot;insolentes declaraciones&quot; del Ministro de Asuntos Exteriores", "content": "El Gobierno de Nicaragua reclam\u00f3 este jueves al de Espa\u00f1a por las &quot;insolentes declaraciones&quot; del canciller espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Manuel Albares, sobre el pa\u00eds centroamericano, aunque no especific\u00f3 cu\u00e1les. &quot;Ante las insolentes, anacr\u00f3nicas, desfasadas declaraciones del canciller de Espa\u00f1a, Jos\u00e9 Manuel Albares, sobre Nicaragua y las funciones diplom\u00e1ticas en este pa\u00eds libre y soberano, reiteramos: Nicaragua no es colonia de nadie&quot;, se\u00f1al\u00f3 el Ministerio nicarag\u00fcense de Relaciones Exteriores, en una declaraci\u00f3n.", "date": "1645787697", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645787697", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/nicaragua-reclama-a-espana-por-las-insolentes-declaraciones-de-su-canciller/10001-4747831", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3628868}, {"title": "Robert de Niro viaja a Madrid para disfrutar de su \u00abmen\u00fa impagable\u00bb", "content": "El actor Robert de Niro y su pareja, Tiffany Chen, disfrutar\u00e1n el 1 de marzo en Madrid de un \u00abmen\u00fa impagable\u00bb a cargo de cinco de los mejores cocineros del mundo, el argentino Mauro Colagreco y los espa\u00f1oles Joan Roca, Quique Dacosta, Jos\u00e9 Andr\u00e9s y Mart\u00edn Berasategui, en pago por aceptar apadrinar el congreso gastron\u00f3mico Madrid Fusi\u00f3n de 2021.", "date": "1645787814", "karma": "14.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645787814", "url": "https://viruji.andaluciainformacion.es/robert-de-niro-viaja-a-madrid-para-su-menu-impagable/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628869}, {"title": "", "content": "", "date": "1645787730", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645787730", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628870}, {"title": "Timeline para entender la operaci\u00f3n militar rusa en Ucrania con todas las claves", "content": "Este art\u00edculo pretende ser una gu\u00eda de referencia r\u00e1pida para ayudar a amigos y familiares a ponerse al d\u00eda sobre la historia reciente de Ucrania, un \u00edndice \u00fatil de fuentes contempor\u00e1neas o una actualizaci\u00f3n para aquellas personas que lo han olvidado.", "date": "1645787765", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645787765", "url": "https://mpr21.info/una-linea-de-tiempo-para-entender-la-operacion-militar-rusa-en-ucrania-con-todas-las-claves/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628871}, {"title": "La CUP y Vox evitan condenar en el Parlamento la guerra en Ucrania", "content": "El Parlamento ha aprobado una declaraci\u00f3n de la Junta de Portavoces en la que \u00ablamenta y condena\u00bb las acciones b\u00e9licas de Rusia contra Ucrania. El texto, le\u00eddo este jueves por la tarde ante el pleno por la presidenta de la C\u00e1mara, Laura Borr\u00e0s, no ha contado con el apoyo de los grupos parlamentarios de la CUP y de Vox.", "date": "1645787985", "karma": "19.00", "negatives": "43", "sent_date": "1645787985", "url": "https://www.eltriangle.eu/es/2022/02/24/la-cup-y-vox-evitan-condenar-en-el-parlamento-catalan-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "queued", "id": 3628872}, {"title": "San Pablo a los meneantes", "content": "<p>Hebreos 5: 12-14</p><p><em>12 Porque debiendo ser ya maestros, despu&eacute;s de tanto tiempo, ten&eacute;is necesidad de que se os vuelva a ense&ntilde;ar cu&aacute;les son los primeros rudimentos de las palabras de Dios; y hab&eacute;is llegado a ser tales que ten&eacute;is necesidad de leche, y no de alimento s&oacute;lido. 13 Y todo aquel que participa de la leche es inexperto en la palabra de justicia, porque es ni&ntilde;o; 14 pero el alimento s&oacute;lido es para los que han alcanzado madurez, para los que por el uso tienen los sentidos ejercitados en el discernimiento del bien y del mal.</em></p><p>Derecho a la soberan&iacute;a, autodeterminaci&oacute;n, derecho internacional, derechos humanos, respeto irrestricto:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3628873&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645885256", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645788402", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3628873}, {"title": "Un estudio revela por qu\u00e9 el salm\u00f3n salvaje pierde peso", "content": "Las piezas que vuelven a su lugar de origen son j\u00f3venes y menores en tama\u00f1o", "date": "1645788196", "karma": "-4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645788196", "url": "https://www.abc.es/antropia/abci-estudio-revela-salmon-20220225201441_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628874}, {"title": "As\u00ed funciona el f\u00e1rmaco espa\u00f1ol eficaz contra el c\u00e1ncer de mama: &quot;Su potencial antimetast\u00e1sico est\u00e1 demostrado&quot;", "content": "Omomyc bloquea la acci\u00f3n de una prote\u00edna que favorece el crecimiento tumoral y que est\u00e1 presente en nuestro cuerpo.", "date": "1645788259", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645788259", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/omomyc-farmaco-espanol-cancer-de-mama-metastasis-4962217/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3628875}, {"title": "Si las criptomonedas fueran honestas [ENG]", "content": "Qu\u00e9 pasar\u00eda si las criptomonedas fueran honestas. Relacionada: https://www.meneame.net/story/criptomonedas-pantomima-full", "date": "1645788676", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645788676", "url": "https://9gag.com/gag/ajg9zBp", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628876}, {"title": "Rusia est\u00e1 dispuesta a volver a las negociaciones si Ucrania depone las armas", "content": "&quot;Estamos dispuestos a negociar. Siempre y cuando los militares ucranianos respondan al llamamiento de nuestro presidente (Vlad\u00edmir Putin), cesen la resistencia y depongan las armas&quot;, dijo el jefe de la diplomacia rusa en rueda de prensa.", "date": "1645788547", "karma": "74.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645788547", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/internacional/2022/02/25/rusia-dispuesta-volver-negociaciones-ucrania-depone-armas-1555777.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628877}, {"title": "5.000 \u20ac al mes por subir v\u00eddeos a YouTube conduciendo camiones", "content": "La camionera sueca Angelica Larsson es una de las principales influencers del transporte en las redes sociales y gana aproximadamente 5.000 euros al mes en YouTube subiendo v\u00eddeos de su trabajo. Eso es m\u00e1s del doble de lo que gana transportando mercanc\u00edas por las laderas nevadas de Suecia, tal y como explica esta chica de 31 a\u00f1os en una entrevista con Business Insider. Y, sin embargo , no ha gastado nada de los ingresos que ha obtenido creando contenido como ha confesado. En cambio, est\u00e1 ahorrando dinero para viajar y asesorar a mujeres...", "date": "1645788645", "karma": "104.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645788645", "url": "https://www.forotransporteprofesional.es/5-000-e-al-mes-por-subir-videos-a-youtube-conduciendo-camiones/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628878}, {"title": "Rusia lanza dura advertencia sobre la Estaci\u00f3n Espacial Internacional", "content": "La Agencia Espacial Rusa advierte que las sanciones de EE.UU. podr\u00edan &quot;destruir&quot; la cooperaci\u00f3n en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional.", "date": "1645788617", "karma": "83.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645788617", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/24/agencia-espacial-rusa-advierte-sanciones-estacion-espacial-internacional-trax/amp/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628880}, {"title": "Ucrania ataca un aeropuerto ruso, seg\u00fan su fuerza a\u00e9rea", "content": "Ucrania ha respondido por primera vez en territorio ruso a la invasi\u00f3n de Putin, seg\u00fan ha indicado la Fuerza A\u00e9rea ucraniana, que habr\u00eda atacado con misiles un aeropuerto en la provincia de Rostov.", "date": "1645789119", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645789119", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8781232_1085423.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628882}, {"title": "", "content": "", "date": "1645789169", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645789169", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628883}, {"title": "El doble rasero de la UE (una vez m\u00e1s)", "content": "\u00bfA estas alturas alguien duda de la hipocres\u00eda, del doble rasero y del cinismo de la Uni\u00f3n Europea?", "date": "1645832114", "karma": "50.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645789290", "url": "https://twitter.com/autocriticaes/status/1497174108760649730", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "published", "id": 3628884}, {"title": "Europa se plantea algo hasta ahora tab\u00fa: desvincular el precio de la electricidad del precio del gas", "content": "El gas condiciona el precio de la energ\u00eda, pese a que producir mediante la solar o la e\u00f3lica sale mucho m\u00e1s barato. El sistema marginalista es lo mejor que tenemos, pero ahora desde la Comisi\u00f3n Europea han abierto la puerta por primera vez a modificar este sistema de fijaci\u00f3n de precios, con la vista puesta en intentar reducir la dependencia con el gas.", "date": "1645816813", "karma": "3090.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645789376", "url": "https://www.xataka.com/energia/europa-se-plantea-algo-ahora-tabu-desvincular-precio-electricidad-precio-gas", "clicks": 0, "votes": "215", "status": "published", "id": 3628885}, {"title": "El tanque ruso avanzando por el sur de Ucrania con la bandera de la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "content": "VIDEO TWITER El tanque ruso avanzando por el sur de Ucrania con la bandera de la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "date": "1645789471", "karma": "81.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645789471", "url": "https://twitter.com/HoyPorHoy/status/1497151235148988418", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3628886}, {"title": "Nazi-otanistas destruyen un colegio en Gorlovka y asesinan a dos maestras [se ven im\u00e1genes de cad\u00e1veres]", "content": "&quot;AUTODESCARTADA&quot; DEBIDO A LA CENSURA IMPUESTA POR DETERMINADOS MENEANTES QUE NO RESPETAN LA LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N.   Primeras im\u00e1genes del reportero Rudenko desde la ciudad de Gorlovka, donde esta ma\u00f1ana los nazi-otanistas lanzaron proyectiles contra un colegio y asesinaron a dos maestras. Por suerte, las clases est\u00e1n suspendidas por lo que no hab\u00eda ni\u00f1os/as en la escuela.", "date": "1645789562", "karma": "-84.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645789562", "url": "https://diario-octubre.com/2022/02/25/nazi-otanistas-destruyen-un-colegio-en-gorlovka-y-asesinan-a-dos-maestras/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3628887}, {"title": "El papa Francisco visit\u00f3 la embajada rusa en el Vaticano para mediar con Ucrania", "content": "El pont\u00edfice estuvo durante m\u00e1s de media hora en la sede diplom\u00e1tica de V\u00eda della Conciliazione 10, a metros de Plaza San Pedro, luego de que la Santa Sede pidiera ayer que se evite &quot;la locura&quot; de la guerra.", "date": "1645789469", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645789469", "url": "https://www.c5n.com/mundo/el-papa-francisco-visito-la-embajada-rusa-el-vaticano-mediar-ucrania-n9103", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628888}, {"title": "Apple a\u00f1ade a Siri una nueva voz de g\u00e9nero no binario", "content": "La novedad est\u00e1 incluida en la cuarta beta de iOS 15,4 que acaba de publicar el fabricante. La versi\u00f3n final estar\u00e1 disponible para todos a finales del pr\u00f3ximo mes de marzo.", "date": "1645789545", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645789545", "url": "https://www.larazon.es/tecnologia/20220223/a4aqqateabhrno3o7izvdebicm.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628889}, {"title": "", "content": "", "date": "1645789526", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645789526", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628890}, {"title": "Cuando la guerra en tu pa\u00eds te sorprende en las ant\u00edpodas", "content": "Una ucraniana, casada con un santiagu\u00e9s, sigue con preocupaci\u00f3n m\u00e1xima la contienda desde Australia.", "date": "1645789576", "karma": "-17.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645789576", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/santiago/2022/02/25/guerra-tu-pais-sorprende-antipodas/00031645779904712115731.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3628891}, {"title": "", "content": "", "date": "1645789562", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645789562", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628892}, {"title": "Zelenski propone a Putin sentarse a la mesa de negociaciones para prevenir la muerte de personas", "content": "&quot;La invasi\u00f3n rusa de Ucrania no es s\u00f3lo una invasi\u00f3n, es el comienzo de una guerra contra Europa&quot;, afirm\u00f3 el mandatario ucraniano.", "date": "1645789667", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645789667", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421425-zelenski-invasion-rusa-ucrania-guerra-europa", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628893}, {"title": "Lavrov a CNN: &quot;\u00bfAlguien ha visitado alguna vez Donbass?&quot;", "content": "&quot;\u00bfAlguien de la CNN ha estado en el Donbass?&quot;  Al final de la rueda de prensa, Lavrov reaccion\u00f3 a un periodista de la CNN que particip\u00f3 por videoconferencia desde Kiev. &quot;\u00bfHa visto c\u00f3mo se destruyen escuelas, ha visto c\u00f3mo se mata a mujeres que llevan beb\u00e9s en brazos, ha visto c\u00f3mo se bombardea una playa de ni\u00f1os?", "date": "1645789791", "karma": "0.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645789791", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JVKZY08BxZ8&t=102s", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628894}, {"title": "", "content": "", "date": "1645789699", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645789699", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628895}, {"title": "Ucranianos mueren &quot;como h\u00e9roes&quot; tras desafiar a rusos en isla del Mar Negro", "content": "Un incidente ocurrido en un islote del Mar Negro, custodiada por un peque\u00f1o destacamento ucraniano que se enfrent\u00f3 a un buque de la Marina rusa, se ha convertido en un acto de heroicidad para el Gobierno de Ucrania, que ha destacado el arrojo de los soldados, que murieron en el incidente. &quot;Este es un buque de guerra militar. Este es un buque de guerra militar ruso. Le sugiero que depongan sus armas y se rindan para evitar derramamiento de sangre y bajas innecesarias. De lo contrario, ser\u00e1 bombardeado&quot;. &quot;Buque de guerra ruso, vete a la mierda&quot;", "date": "1645789941", "karma": "-13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645789941", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_ucranianos-mueren--como-h\u00e9roes--tras-desafiar-a-rusos-en-isla-del-mar-negro/47379820", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628896}, {"title": "Siete mil palabras para entender la visi\u00f3n imperial de Putin", "content": "No es habitual que el presidente de un pa\u00eds publique un art\u00edculo de 7.000 palabras para explicar su visi\u00f3n sobre un conflicto internacional y que dedique una buena parte de \u00e9l a sus or\u00edgenes hist\u00f3ricos varios siglos atr\u00e1s. Es lo que hizo Vlad\u00edmir Putin en julio de 2021 con el t\u00edtulo \u00abSobre la unidad hist\u00f3rica de rusos y ucranianos\u00bb. El texto se envi\u00f3 a todos los miembros de las Fuerzas Armadas rusas en un claro aviso de que alg\u00fan d\u00eda tendr\u00edan que asumir la misi\u00f3n de defender esa interpretaci\u00f3n de la historia.", "date": "1645789945", "karma": "12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645789945", "url": "http://www.guerraeterna.com/siete-mil-palabras-para-entender-la-vision-imperial-de-putin/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628897}, {"title": "Muere Sally Kellerman, &quot;Morritos calientes&quot; en M*A*S*H", "content": "Sally Kellerman, nominada al Oscar por su papel secundario de Margaret &quot;morritos calientes&quot; Houlihan en el largometraje &quot;MASH&quot; de Robert Altman, muri\u00f3 el jueves en Woodland Hills, California. Ten\u00eda 84 a\u00f1os. [Nota: la de la pel\u00edcula, no la de la serie]", "date": "1645790020", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790020", "url": "https://variety.com/2022/film/news/sally-kellerman-dead-mash-1235189810/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628898}, {"title": "Guerra en Ucrania, un cierto contexto hist\u00f3rico", "content": "A lo largo de la historia el pueblo ucraniano ha vivido diferentes procesos de integraci\u00f3n o influencia cultural y pol\u00edtica por parte de los estados vecinos. Por ello, hablar de Ucrania como una realidad monocorde, resulta sin duda err\u00f3neo.", "date": "1645790118", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645790118", "url": "https://nuevarevolucion.es/guerra-en-ucrania-un-cierto-contexto-historico/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628899}, {"title": "", "content": "", "date": "1645790138", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790138", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628900}, {"title": "As\u00ed se posiciona la ultraderecha espa\u00f1ola en el conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "Varias organizaciones de extrema derecha y neonazis cuentan con v\u00ednculos con grupos de ambos pa\u00edses, lo que les ha llevado a mantener posturas diferentes en torno a este asunto.", "date": "1645790179", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645790179", "url": "https://www.publico.es/internacional/posiciona-ultraderecha-espanola-conflicto-rusia-ucrania.html?fbclid=IwAR0XdCZ7tIvReWKUlxQknzNMAJtamEQMPcGgm3G294iYak0PBj-rAVsUeTY", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628901}, {"title": "Guerra en Ucrania, un cierto contexto hist\u00f3rico", "content": "A lo largo de la historia el pueblo ucraniano ha vivido diferentes procesos de integraci\u00f3n o influencia cultural y pol\u00edtica por parte de los estados vecinos. Por ello, hablar de Ucrania como una realidad monocorde, resulta sin duda err\u00f3neo.", "date": "1645790191", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790191", "url": "https://nuevarevolucion.es/guerra-en-ucrania-un-cierto-contexto-historico/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628902}, {"title": "NVIDIA RTX LHR BIOS v2 Unlocker viene con malware [EN]", "content": "NVIDIA RTX LHR BIOS v2 Unlocker se conecta con un servidor remoto al que env\u00eda informaci\u00f3n robada del PC del usuario con fines maliciosos.", "date": "1645790344", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790344", "url": "https://videocardz.com/newz/nvidia-rtx-lhr-bios-v2-unlocker-supposedly-removes-mining-hashrate-limit-from-ampere-cards", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628903}, {"title": "Men\u00e9ame vs La realidad. La inquietante blanqueamiento ruso", "content": "<p>No me deja de ser curioso, como en la calle, todo el mundo est&aacute; horrorizado con lo que est&aacute; ocurriendo en Ucrania, y tienen claro que el hijo de Putin, es el responsable de traer la guerra en Europa.</p><p>Mientras, en Men&eacute;ame, tenemos toda una cohorte de expertos en Rusia y su historia, muy activos, cualquiera dir&iacute;a que est&aacute;n a tiempo completo, que de manera m&aacute;s directa o indirecta se dedican a desviar la atenci&oacute;n, culpar a Ucrania y sus dirigentes de todo lo ocurrido, justificar y blanquear las acciones rusas, expresando un relato en el que Rusia es una potencia pasiva que no mueve los hilos, en la que la culpa de todos los males la tienen los occidentales.</p><p>En estos d&iacute;as hay que recordar, que uno de los puntos fuertes de Rusia, es la propaganda y su presencia en redes para crear opini&oacute;n, me imagino que este punto, y que haya defensores 24/7 de Rusia en Men&eacute;ame, con un conocimiento exhaustivos sobre Rusia, pero solo para defenderla, muy pocas cr&iacute;ticas se ven, es pura casualidad.</p><p></p>", "date": "1645790300", "karma": "-8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645790300", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3628904}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: Las consecuencias econ\u00f3micas", "content": "La guerra declarada de Rusia a Ucrania derivar\u00e1 en m\u00e1s inflaci\u00f3n, el desplome de los mercados financieros y un crecimiento mundial menor al actual.", "date": "1645790249", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790249", "url": "https://sincomisiones.org/blog/economia-guerra-rusia-ucrania", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628905}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: Las consecuencias econ\u00f3micas", "content": "La guerra declarada de Rusia a Ucrania derivar\u00e1 en m\u00e1s inflaci\u00f3n, el desplome de los mercados financieros y un crecimiento mundial menor al actual.", "date": "1645790254", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790254", "url": "https://sincomisiones.org/blog/economia-guerra-rusia-ucrania", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3628906}, {"title": "", "content": "", "date": "1645790276", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790276", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628907}, {"title": "Rusia dice que no reconoce como democr\u00e1tico al Gobierno de Ucrania y pide que entregue las armas", "content": "El ministro de Exteriores de Rusia, Sergu\u00e9i Lavrov, se ha negado este viernes a reconocer al Gobierno ucraniano como democr\u00e1tico al defender la ofensiva de Mosc\u00fa en Ucrania.&quot;No vemos la posibilidad de reconocer como democr\u00e1tico un Gobierno que oprime y utiliza m\u00e9todos genocidas contra su propio pueblo&quot;. . &quot;Estamos dispuestos a negociar. Siempre y cuando los militares ucranianos respondan al llamamiento de nuestro presidente (Vlad\u00edmir Putin), cesen la resistencia y depongan las armas&quot;", "date": "1645790404", "karma": "-17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645790404", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8781232_1085427.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3628908}, {"title": "", "content": "", "date": "1645790357", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790357", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628909}, {"title": "", "content": "", "date": "1645790374", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645790374", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628910}, {"title": "Men\u00e9ame vs la realidad. El inquietante blanqueamiento ruso", "content": "<p>No me deja de ser curioso, como en la calle, todo el mundo est&aacute; horrorizado con lo que est&aacute; ocurriendo en Ucrania, y tienen claro que el hijo de Putin, es el responsable de traer la guerra en Europa.</p><p>Mientras, en Men&eacute;ame, tenemos toda una cohorte de expertos en Rusia y su historia, muy activos, cualquiera dir&iacute;a que est&aacute;n a tiempo completo, que de manera m&aacute;s directa o indirecta se dedican a desviar la atenci&oacute;n, culpar a Ucrania y sus dirigentes de todo lo ocurrido, justificar y blanquear las acciones rusas, expresando un relato en el que Rusia es una potencia pasiva que no mueve los hilos, en la que la culpa de todos los males la tienen los occidentales.</p><p>En estos d&iacute;as hay que recordar, que uno de los puntos fuertes de Rusia, es la propaganda y su presencia en redes para crear opini&oacute;n, me imagino que este punto, y que haya defensores 24/7 de Rusia en Men&eacute;ame, con un conocimiento exhaustivos sobre Rusia, pero solo para defenderla, muy pocas cr&iacute;ticas se ven, es pura casualidad.</p>", "date": "1645790706", "karma": "-67.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645790706", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628911}, {"title": "M\u00e4go de Oz - Piratas (canci\u00f3n in\u00e9dita)", "content": "Con dos monedas y una copa de ron/El viento a toda vela/No hay lugar ni sitio mejor/Que un oc\u00e9ano de alcohol/Con la luna por capit\u00e1n/Y la muerte por bandera/El horizonte es parte de ti/Y el infierno mi pa\u00eds/Las estrellas iluminaran/El camino hacia otro mar/Soy grumete que perdi\u00f3 el tim\u00f3n/Por culpa de un amor/Buscare contigo otro mar/Donde nadie nos pueda encontrar/Buscaremos otro puerto, amor/Donde encontrar calor/Solo quiero ser tu capit\u00e1n/Gobernar tu nave y conquistar/ Esa isla que hay dentro de ti/aunque haya que morir.", "date": "1645790832", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645790832", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mIiar_e-kbI", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628912}, {"title": "El yacimiento turco de 11.500 a\u00f1os de antig\u00fcedad que bate r\u00e9cords de visitantes", "content": "Con casi 12.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad, el yacimiento de G\u00f6beklitepe fue distinguido en 2018 como Patrimonio Mundial de la Humanidad. M\u00e1s de 500.000 personas visitaron este asentamiento neol\u00edtico del sudeste de Turqu\u00eda durante el 2021, el n\u00famero m\u00e1s alto de visitantes de su historia moderna.", "date": "1645805713", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791068", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/yacimiento-turco-antiguo-records-visitantes-4962254/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3628914}, {"title": "La batalla digital en el PP que acab\u00f3 con el liderazgo de Pablo Casado", "content": "Desde que estallara la guerra civil en el seno del Partido Popular la corriente de noticias, rumores y acontecimientos ha sido imparable. Hace una semana, en sendas ruedas de prensa, Isabel D\u00edaz Ayuso y Teodoro Garc\u00eda Egea pon\u00edan las pistolas encima de la mesa en medio de la plaza del pueblo tras meses de guerra fr\u00eda. Finalmente esta guerra ha culminado con la victoria de D\u00edaz Ayuso y las cabezas de Garc\u00eda Egea y Pablo Casado. Pero \u00bfc\u00f3mo ha sido la batalla digital durante esta semana? A la luz de estos datos (menos menciones, podr\u00eda ser que\u2026", "date": "1645791158", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645791158", "url": "https://www.publico.es/politica/batalla-digital-pp-acabo-liderazgo-pablo-casado.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628915}, {"title": "Capgemini se enfrenta a la &quot;gran dimisi\u00f3n&quot; [FR]", "content": "La semana pasada, el grupo Capgemini anunci\u00f3 unos resultados excelentes. Y sin embargo, ha tenido una semana bastante turbulenta en el mercado de valores. En un a\u00f1o, el grupo ha perdido el 23,5% de su plantilla. He aqu\u00ed algunas explicaciones. [traducci\u00f3n en #1]", "date": "1645791419", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791419", "url": "https://www.franceinter.fr/emissions/histoires-economiques/histoires-economiques-du-lundi-21-fevrier-2022", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3628916}, {"title": "Los l\u00edderes de la UE escalonan sus sanciones contra Rusia y se reservan medidas para m\u00e1s adelante", "content": "Los jefes de Estado y de Gobierno de la Uni\u00f3n Europea han optado este jueves por escalonar las sanciones contra Rusia y debatir m\u00e1s medidas seg\u00fan la evoluci\u00f3n de los acontecimientos en Ucrania, que sufre desde este jueves una invasi\u00f3n militar ordenada por el presidente ruso, Vladimir Putin.", "date": "1645791394", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791394", "url": "https://electomania.es/lideresuerusia25f22/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628917}, {"title": "M\u00f3nica Garc\u00eda cree que Ayuso \u201cse est\u00e1 escondiendo porque no puede justificar las mordidas de su hermano\u201d", "content": "La portavoz de M\u00e1s Madrid en la Asamblea, M\u00f3nica Garc\u00eda, ha firmado que: \u201cAyer la se\u00f1ora Ayuso decidi\u00f3 darnos unos poquitos m\u00e1s datos, unas migas m\u00e1s que confirman que nos llevan mintiendo desde el inicio del caso de su propio hermano\u201d. Garc\u00eda ha insistido este viernes que la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, \u201cse est\u00e1 escondiendo porque no puede justificar las mordidas de su hermano\u201d.", "date": "1645791439", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645791439", "url": "https://diario16.com/monica-garcia-cree-que-ayuso-se-esta-escondiendo-porque-no-puede-justificar-las-mordidas-de-su-hermano/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628918}, {"title": "", "content": "", "date": "1645791376", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791376", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628919}, {"title": "Una joven de 18 a\u00f1os entierra un feto de unos seis meses en un 'tupperware'", "content": "Una joven de 18 a\u00f1os ha confesado ser la autora del supuesto enterramiento de un feto de unos seis meses de gestaci\u00f3n cuyo cuerpo fue hallado el pasado viernes 18 de febrero por una familia de viandantes que pasaba por un paraje natural cercano a la Cueva de la T\u00eda Petra, en la localidad murciana de \u00c1guilas.", "date": "1645791451", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645791451", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962395/0/una-joven-de-18-anos-entierra-un-feto-de-unos-seis-meses-en-un-tupperware/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628920}, {"title": "Presidente turco Erdogan reprocha a UE y OTAN su inacci\u00f3n ante invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "El presidente turco Recep Tayyip Erdogan, cuyo pa\u00eds es miembro de la OTAN, reproch\u00f3 a la Alianza Atl\u00e1ntica y a la Uni\u00f3n Europea su falta de &quot;acci\u00f3n determinada&quot; frente a la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. &quot;La OTAN tendr\u00e1 que haber tomado medidas m\u00e1s decisivas. A Europa le falta determinaci\u00f3n en su enfoque. Todo lo que hacen es dar consejos y opiniones a Ucrania&quot;, insisti\u00f3 el jefe de Estado turco ante la prensa.", "date": "1645791533", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791533", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/25/presidente-turco-erdogan-reprocha-a-ue-y-otan-su-inaccion-ante-invasion-de-ucrania/?outputType=amp-type", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3628921}, {"title": "EXCLUSIVA. I\u00f1aki Urdangarin y Ainhoa Armentia ya no se esconden: las imagenes acudiendo juntos al trabajo", "content": "<p>Quedaba mucho que decir y los dos compa&ntilde;eros de trabajo ya han empezado a &lsquo;contarlo&rsquo; a su manera. Las reveladoras im&aacute;genes que &iexcl;HOLA! publica esta semana en exclusiva no solo demuestran que <a href=\"https://www.hola.com/realeza/casa_espanola/20220223309856/infanta-cristina-nueva-vida-inaki-urdangarin-hijo-pablo/\"><strong>no habr&aacute; reconciliaci&oacute;n entre la infanta do&ntilde;a Cristina</strong></a> y el que ha sido su marido durante 24 a&ntilde;os, sino que tambi&eacute;n son <a href=\"https://www.hola.com/actualidad/20220223309855/inaki-urdangarin-ainhoa-armentia-siguen-relacion-imagenes/\"><strong>la prueba de la relaci&oacute;n</strong></a> de I&ntilde;aki Urdangarin y Ainhoa Armentia <strong>avanza a pasos agigantados</strong> y en dos escenarios paralelos.</p>", "date": "1645791424", "karma": "-3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645791424", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3628922}, {"title": "Yolanda D\u00edaz, Garz\u00f3n y el Partido Comunista condenan el \u201cataque imperialista\u201d ruso en Ucrania", "content": "Unidas Podemos y la parte del grupo confederal vinculada al Partido Comunista (PCE) han mostrado este jueves con rotundidad su condena al ataque iniciado de madrugada por Rusia en territorio ucraniano.  En declaraciones en el Congreso, la vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Trabajo, Yolanda D\u00edaz, ha querido mostrar su &quot;solidaridad con el pueblo ucraniano en d\u00edas tremendos&quot; que ha considerado como &quot;trist\u00edsimos&quot;. &quot;Condenamos rotundamente este ataque y consideramos que la \u00fanica v\u00eda es la diplomacia y la legalidad internacional&quot;,\u2026", "date": "1645796103", "karma": "3460.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645791576", "url": "https://www.eldiario.es/politica/yolanda-diaz-garzon-partido-comunista-condenan-ataque-imperialista-ruso-ucrania_1_8777329.html", "clicks": 0, "votes": "273", "status": "published", "id": 3628923}, {"title": "The Batman | Michael Giacchino | WaterTower (soundtrack)", "content": "Soundtrack de la nueva pel\u00edcula de Batman, compuesto por Michael Giacchino. El tema principal ser\u00eda lo que suena a partir del minuto 3:56", "date": "1645791937", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791937", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Cwcinb2OxUo", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3628925}, {"title": "Zaragoza reafirma su apuesta por la cultura y el sector audiovisual con la segunda edici\u00f3n del Saraqusta Film Festival", "content": "El Saraqusta Film Festival, Festival Internacional de Zaragoza de Cine y Series de Historia, se consolida como referente en este g\u00e9nero con la celebraci\u00f3n de su segunda edici\u00f3n del 24 al 30 de abril de 2022, dentro de la apuesta de Zaragoza por la proyecci\u00f3n del sector audiovisual y por la cultura como motor de dinamismo de las ciudades.", "date": "1645791959", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645791959", "url": "https://www.goaragon.es/zaragoza-reafirma-su-apuesta-por-la-cultura-y-el-sector-audiovisual-con-la-segunda-edicion-del-saraqusta-film-festival/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3628926}, {"title": "Putin le dice al presidente chino que est\u00e1 dispuesto a negociar con Ucrania", "content": "Vlad\u00edmir Putin, afirm\u00f3 este viernes en conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con su hom\u00f3logo chino, Xi Jinping, que est\u00e1 dispuesto a mantener &quot;negociaciones de alto nivel&quot; con Ucrania tras la operaci\u00f3n militar que inici\u00f3 en ese pa\u00eds. [...]Por su parte, Xi, citado por la televisi\u00f3n estatal CCTV, asever\u00f3 que apoya que Kiev y Mosc\u00fa &quot;resuelvan sus problemas mediante la negociaci\u00f3n&quot;, y que Pek\u00edn &quot;respeta la soberan\u00eda e integridad territorial de los estados&quot;, si bien enfatiz\u00f3 que &quot;es importante respetar las leg\u00edtimas preocupaciones de seguridad de todos los pa\u00edses", "date": "1645792163", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645792163", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/internacional/2022/02/25/putin-le-dice-al-presidente-chino-que-esta-dispuesto-a-negociar-con-ucrania-1555801.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3628927}, {"title": "Abascal denuncia que forman parte del Gobierno &quot;los socios pol\u00edticos de los aliados de Putin&quot;", "content": "&quot;El problema es que en el Gobierno de Espa\u00f1a est\u00e1n los socios pol\u00edticos de los aliados de Putin. Por eso no tenemos ni credibilidad ni fuerza&quot;, ha censurado el l\u00edder de Vox, que ha avisado de que &quot;las alianzas de S\u00e1nchez con criminales siguen deteriorando nuestra naci\u00f3n y disminuyendo nuestra influencia&quot;.", "date": "1645792248", "karma": "64.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645792248", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-abascal-denuncia-forman-parte-gobierno-socios-politicos-aliados-putin-20220224154718.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628929}, {"title": "", "content": "", "date": "1645792299", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645792299", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628930}, {"title": "Una alto cargo de Madrid admiti\u00f3 por WhatsApp que Tom\u00e1s Ayuso factur\u00f3 283.000 euros a Priviet", "content": "La directora general de Medios, Sandra Fern\u00e1ndez, envi\u00f3 un mensaje a un c\u00edrculo cerrado de periodistas con la cantidad que el hermano de la presidenta factur\u00f3 supuestamente en un solo a\u00f1o", "date": "1645827313", "karma": "3313.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645792408", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220225/8083714/alto-cargo-madrid-admitio-whatsapp-tomas-ayuso-facturo-283-000-euros-priviet.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3628931}, {"title": "Barco ruso ataca a petrolero con bandera de Ruman\u00eda", "content": "El Ministerio de Defensa de Ucrania informa que un petrolero de bandera rumana fue alcanzado por un barco ruso frente a Pivdennyi. Esto podr\u00eda significar una agresi\u00f3n a la OTAN rel: https://www.facebook.com/CinCAFU/posts/255541480074678", "date": "1645792511", "karma": "89.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645792511", "url": "https://www.reddit.com/live/18hnzysb1elcs/updates/aec98ed6-9634-11ec-942d-1a3b9b815213", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3628932}, {"title": "La Comunidad de Madrid solo da cuenta del cobro de 55.000 euros del hermano de Ayuso: &quot;Otras cifras no las conocemos&quot;", "content": "El consejero de Educaci\u00f3n, Universidades y Ciencia y portavoz de la Comunidad de Madrid, Enrique Ossorio, ha sostenido que desde el Gobierno regional solo conocen que el hermano de la presidenta, Isabel D\u00edaz Ayuso, cobr\u00f3 55.000 euros de la empresa Priviet Sportive por sus gestiones relacionadas con un contrato p\u00fablico. &quot;Yo he o\u00eddo personas en los medios de comunicaci\u00f3n, desgraciadamente de mi partido, lanzando una cifra pero esa cifra a m\u00ed no me consta de ninguna manera&quot;", "date": "1645792692", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645792692", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-madrid-solo-da-cuenta-cobro-55000-euros-hermano-ayuso-otras-cifras-no-conocemos-20220225130208.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3628934}, {"title": "Zelenskiy se excusa a Mario Draghi por no atender a la reunion", "content": "Hoy, a las 10:30 horas, en las entradas de Chernihiv, Hostomel y Melitopol se han producido fuertes combates. La gente muri\u00f3. La pr\u00f3xima vez intentar\u00e9 mover el horario de la guerra para hablar con #MarioDraghi en un momento concreto. Mientras tanto, Ucrania sigue luchando por su pueblo.", "date": "1645792775", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645792775", "url": "https://mobile.twitter.com/ZelenskyyUa/status/1497173609957236738?s=19", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628935}, {"title": "Un tanque ruso derrapa, embiste y aplasta un coche de civiles ucranianos (eng)", "content": "&quot;As\u00ed es como se ve vuestra &quot;desnazificaci\u00f3n&quot; - matar civiles ucranianos aplast\u00e1ndoles con tanques rusos. La historia te juzgar\u00e1 por todo esto, Putin.&quot;", "date": "1645793076", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645793076", "url": "https://twitter.com/hntrgrndrschn/status/1497154233233256474", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628936}, {"title": "Las calles de Zaragoza se convierten en un laboratorio de experimentaci\u00f3n para el bus sin conductor", "content": "Zaragoza se va a convertir en un banco de pruebas para un experimento que va a testar hasta 50 innovaciones nuevas en los autobuses urbanos de la ciudad. Entre ellas, la m\u00e1s sorprendente ser\u00e1 la conducci\u00f3n aut\u00f3noma, que supone que habr\u00e1 un bus que circule, en algunos tramos, sin que el conductor maneje el volante. El veh\u00edculo ir\u00e1 solo y con pasajeros a bordo.", "date": "1645793364", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645793364", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220225/zaragoza-experimentacion-bus-conductor-13288333", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628937}, {"title": "La CUP carga contra la OTAN y la UE en un comunicado sobre el ataque a Ucrania", "content": "La CUP se pronuncia. Los anticapitalistas han hecho hoy un comunicado en el cual posicionan sobre la guerra entre Rusia y Ucrania, y lo han hecho cargando ligeramente contra los de Vlad\u00edmir Putin. Pero tambi\u00e9n han fijado su ojo de mira contra otros objetivos:", "date": "1645793345", "karma": "74.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645793345", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/la-cup-carga-contra-la-otan-y-la-ue-en-un-comunicado-sobre-el-ataque-a-ucrania_717144_102.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628938}, {"title": "Los peligros de la palabra &quot;ser&quot; (IV): de lo real y lo perfecto (Spinoza)", "content": "<p>Conviene decir algo previo acerca de la perfecci&oacute;n e imperfecci&oacute;n, y sobre el bien y el mal (...)</p><p>(...) Si alguien ve una obra (que supongo todav&iacute;a inconclusa), y sabe que el objetivo del autor de esa obra es el de edificar una casa, dir&aacute; que la casa es imperfecta, y, por contra, dir&aacute; que es perfecta en cuanto vea que la obra ha sido llevada hasta el t&eacute;rmino que su autor hab&iacute;a decidido darle. Pero si alguien ve una obra que no se parece a nada de cuanto ha visto, y no conoce la intenci&oacute;n de quien la hace, no podr&aacute; saber ciertamente si la obra es perfecta o imperfecta. Este parece haber sido el sentido originario de dichos vocablos. Pero cuando los hombres empezaron a formar ideas universales, y a representarse modelos ideales de casas, edificios, torres, etc., as&iacute; como a preferir unos modelos a otros, result&oacute; que cada cual llam&oacute; <em>&laquo;perfecto&raquo;</em> a lo que le parec&iacute;a acomodarse a la idea universal que se hab&iacute;a formado de las cosas de la misma clase, e <em>&laquo;imperfecto&raquo;</em>, por el contrario, a lo que le parec&iacute;a acomodarse menos a su concepto del modelo, aunque hubiera sido llevado a cabo completamente de acuerdo con el designio del autor de la obra. Y no parece haber otra raz&oacute;n para llamar, vulgarmente, <em>&laquo;perfectas&raquo;</em> o <em>&laquo;imperfectas&raquo;</em> a las cosas de la naturaleza, esto es, a las que no est&aacute;n hechas por la mano del hombre. Pues suelen los hombres formar ideas universales tanto de las cosas naturales como de las artificiales, cuyas ideas toman y se las propone como modelos ideales. As&iacute;, pues, cuando ven que en la naturaleza sucede algo que no se conforma al concepto ideal que ellos tienen de las cosas de esa clase, creen que ha dejado imperfecta su obra. Vemos, pues, que los hombres se han habituado a llamar perfectas o imperfectas a las cosas de la naturaleza, m&aacute;s en virtud de un prejuicio, que por verdadero conocimiento de ellas (...)</p><p>Lo que se llama<em> &laquo;causa final&raquo;</em> no es otra cosa que el apetito humano mismo, en cuanto considerado como el principio o la causa primera de alguna cosa. Por ejemplo, cuando decimos que la <em>&laquo;causa final&raquo;</em> de tal o cual casa ha sido el habitarla, no queremos decir nada m&aacute;s que esto: un hombre ha tenido el apetito de edificar una casa, porque se ha imaginado las ventajas de la vida dom&eacute;stica. Por ello, el <em>&laquo;habitar&raquo;</em>, en cuanto considerado como causa final, no es nada m&aacute;s que ese apetito singular, que, en realidad, es una causa eficiente, considerada como primera, porque los hombres ignoran com&uacute;nmente las causas de sus apetitos. Como ya he dicho a menudo, los hombres son, sin duda, conscientes de sus acciones y apetitos, pero inconscientes de las causas que los determinan a apetecer algo (...) La perfecci&oacute;n y la imperfecci&oacute;n son s&oacute;lo, en realidad, modos de pensar, es decir, nociones que solemos imaginar a partir de la comparaci&oacute;n entre s&iacute; de individuos de la misma especie o g&eacute;nero, y por esta raz&oacute;n he dicho que por <em>&laquo;realidad&raquo;</em> y <em>&laquo;perfecci&oacute;n&raquo;</em> entend&iacute;a yo la misma cosa.&nbsp;Pues solemos reducir todos los individuos de la naturaleza a un &uacute;nico g&eacute;nero, a saber: la noci&oacute;n de <em>&laquo;ser&raquo;</em>, que pertenecer&iacute;a absolutamente a todos los individuos de la naturaleza. As&iacute;, pues, en la medida en que reducimos los individuos de la naturaleza a este g&eacute;nero, y los comparamos entre s&iacute;, decimos que unos son &laquo;m&aacute;s perfectos&raquo; que otros; y en la medida en que les atribuimos algo que implica negaci&oacute;n &mdash;como t&eacute;rmino, l&iacute;mite, impotencia, etc.&mdash;, en esa medida los llamamos <em>&laquo;imperfectos&raquo;</em>, , pero no porque les falte algo que sea suyo, ni porque la naturaleza haya incurrido en culpa. En efecto: a la naturaleza de una cosa no le pertenece sino aquello que se sigue de la necesidad de la naturaleza de su causa eficiente, y todo cuanto se sigue de la necesidad de la naturaleza de la causa eficiente se produce necesariamente.</p><p>Por lo que ata&ntilde;e al bien y al mal, tampoco aluden a nada positivo en las cosas, ni son otra cosa que modos de pensar, o sea, nociones que formamos a partir de la comparaci&oacute;n de las cosas entre s&iacute;. Pues una sola y misma cosa puede ser al mismo tiempo buena y mala, y tambi&eacute;n indiferente. Por ejemplo, la m&uacute;sica es buena para el que es propenso a una suave tristeza o melancol&iacute;a, y es mala para el que est&aacute; profundamente alterado por la emoci&oacute;n; en cambio, para un sordo no es buena ni mala. De todas formas, aun siendo esto as&iacute;, debemos conservar esos vocablos. Pues, ya que deseamos formar una idea de hombre que sea como un modelo ideal, , nos ser&aacute; &uacute;til conservar esos vocablos en el sentido que he dicho (...)</p><p>------------------</p><p>Texto seleccionado a partir de \"<em>&Eacute;tica demostrada seg&uacute;n el orden geom&eacute;trico\", </em>Spinoza, 1677 (obra p&oacute;stuma) -&gt; ver <a href=\"https://www.webdianoia.com/moderna/spinoza/textos/fragmentos-de-spinoza-sobre-lo-perfecto-o-imperfecto-el-bien-y-el-mal.htm\">aqu&iacute;</a> texto original</p><p>------------------</p><p><em>Este texto seleccionado se publica como entrega de la serie \"Los peligros de la palabra ser\". Otras entregas:</em></p><ul><li><a href=\"https://www.meneame.net/story/metafisica-como-sustantivacion-material-ejemplo-pitagorico\">Los peligros de la palabra \"ser\" (I): la metaf&iacute;sica como sustantivaci&oacute;n de lo material. Pitag&oacute;ricos.</a></li><li><a href=\"https://www.meneame.net/Los%20peligros%20de%20la%20palabra%20%22ser%22%20(I):%20el%20chiste%20del%20sargento\">Los peligros de la palabra \"ser\" (II): el chiste del sargento.</a></li><li><a href=\"https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/peligros-palabra-ser-iii-error-logico-categorial-mito-descartes\">Los peligros de la palabra &ldquo;ser&rdquo; (III): Ryle y error l&oacute;gico categorial. El mito de Descartes.</a></li><li><a href=\"https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/hilo-ryle-error-logico-categorial-extraterrestre-cientificista\">Al hilo de Ryle y su \"error l&oacute;gico categorial\": el extraterrestre cientificista.</a></li></ul><p>Otros art&iacute;culos relacionados:</p><ul><li><a href=\"https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/ucrania-maniqueismos-relaciones-distributivas-atributivas\">Ucrania: de manique&iacute;smos y relaciones distributivas y atributivas.</a></li><li><a href=\"https://www.meneame.net/story/neuro-x-cerebrocentrismo-idealismo\">Neuro-X: cerebrocentrismo e idealismo.</a></li><li><a href=\"https://www.meneame.net/m/citas/contra-reduccion-internista\">Contra la reducci&oacute;n internista.</a></li><li><a href=\"https://www.meneame.net/story/experimento-mental-tierra-gemela-h-putnam-internalismo-semantico\">El experimento mental de la tierra gemela (H. Putnam). Internalismo y externalismo sem&aacute;ntico.</a></li></ul>", "date": "1645794444", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645794444", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628939}, {"title": "Comunicado de la CUP: No a la guerra, no a la OTAN [CAT]", "content": "Comunicado oficial de la CUP sobre la guerra en Ucrania.", "date": "1645793511", "karma": "73.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645793511", "url": "http://cup.cat/noticia/no-la-guerra-no-lotan", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "autodiscard", "id": 3628940}, {"title": "La FIA cancela el GP de Rusia de F\u00f3rmula 1 y condena con dureza la guerra de Ucrania", "content": "No habr\u00e1 GP de Rusia esta temporada en la F\u00f3rmula 1, al menos de momento. La FIA ha reaccionado ante la situaci\u00f3n b\u00e9lica en Ucrania y deja el Gran Premio de Rusia en el aire esgrimiendo el argumento de que &quot;en las actuales circunstancias&quot; no se puede celebrar. Una selecci\u00f3n cuidada de sus palabras para evitar las acciones legales que podr\u00edan llevarse a cabo en el caso de una ruptura unilateral de contrato.", "date": "1645793577", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645793577", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4962588/0/fia-f1-cancela-gp-rusia/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3628941}, {"title": "Cr\u00edticas por el momento elegido para reconocer m\u00e1s cobros del hermano de Ayuso: &quot;El d\u00eda que empieza la guerra. A ver si cuela&quot;", "content": "La revelaci\u00f3n coincide curiosamente con el mismo d\u00eda en que estall\u00f3 la guerra de Rusia a Ucrania, y que los periodistas y los ciudadanos solo tienen ojos y o\u00eddos para el conflicto.", "date": "1645794619", "karma": "5066.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645793718", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/02/25/criticas-por-el-momento-elegido-para-reconocer-mas-cobros-del-hermano-de-ayuso-el-dia-que-empieza-la-guerra-a-ver-si-cuela/", "clicks": 0, "votes": "310", "status": "published", "id": 3628942}, {"title": "PCP dice que &quot;los verdaderos interesados en una nueva guerra&quot; son los EE.UU. [PORT]", "content": "&quot;El problema es m\u00e1s profundo, m\u00e1s amplio y mucho m\u00e1s all\u00e1 de Europa del Este&quot;, argument\u00f3, se\u00f1alando con el dedo a los Estados Unidos de Am\u00e9rica (EE.UU.), &quot;los verdaderos interesados en una nueva guerra en Europa&quot; y que est\u00e1n &quot;dispuestos a sacrificar incluso al \u00faltimo ucraniano o europeo para promoverla&quot;. En opini\u00f3n de el PCP, Washington est\u00e1 promoviendo una nueva guerra &quot;a miles de kil\u00f3metros de sus fronteras&quot; para &quot;desviar la atenci\u00f3n de los problemas internos&quot; y &quot;garantizar la venta de armas a gran escala&quot;. El l\u00edder de la bancada comunista...", "date": "1645794305", "karma": "90.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645794305", "url": "https://www.dn.pt/internacional/pcp-diz-que-os-verdadeiros-interessados-numa-nova-guerra-sao-os-eua-14621828.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628943}, {"title": "Los incendios en Twitter est\u00e1n sobrevalorados", "content": "Mientras la pandemia aceleraba la revoluci\u00f3n digital, el mundo anal\u00f3gico, f\u00edsico y rotundamente material se enrocaba en un libro contrario a los credos de Silicon Valley. (...)  Cuando Zuckerberg farolea con cerrar su negocio en Europa, deber\u00eda medir bien su contingencia. Me apuesto un brazo a que tardar\u00edamos pocos d\u00edas en recuperarnos, y al cabo de un mes, ni recordar\u00edamos qu\u00e9 era aquello. La aceleraci\u00f3n de la historia afecta tambi\u00e9n a los responsables de acelerarla.", "date": "1645794701", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645794701", "url": "https://elpais.com/ideas/2022-02-25/los-incendios-en-twitter-estan-sobrevalorados.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3628945}, {"title": "El argumentario a periodistas en el que la Comunidad de Madrid admite por primera vez que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 283.000 euros", "content": "El mensaje de la CAM subrayaba a rengl\u00f3n seguido que solo 55.850 corresponden al contrato de las mascarillas y que del resto el Gobierno regional no tiene informaci\u00f3n.", "date": "1645809319", "karma": "2877.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645794531", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/argumentario-periodistas-comunidad-madrid-admite-primera-vez-hermano-ayuso-cobro-283-000-euros_1_8781054.html", "clicks": 0, "votes": "196", "status": "published", "id": 3628947}, {"title": "", "content": "", "date": "1645794637", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645794637", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628950}, {"title": "Un equipo de arque\u00f3logos documenta 322 fosas comunes en la Comunidad de Madrid", "content": "Durante todo el a\u00f1o 2021 han estado trabajando en esta ampliaci\u00f3n y ha tenido resultados. Hasta ahora, seg\u00fan el mapa publicado en la web del Ministerio de Presidencia, hab\u00eda en la Comunidad de Madrid 54 fosas comunes pero ArqueoAntro ha conseguido ampliarla hasta 322 y calculan que podr\u00edan ser 15.906 las v\u00edctimas. Y dicen que es una previsi\u00f3n y una muestra sesgada porque para documentarse solo han podido utilizar lo que se conoce como Causa General, el proceso que se hizo en el franquismo para judicializar los delitos que consideraba que se\u2026", "date": "1645794713", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645794713", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/25/un-equipo-de-arqueologos-documenta-322-fosas-en-la-comunidad-de-madrid/", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "queued", "id": 3628951}, {"title": "Biden declara una guerra econ\u00f3mica a Rusia e involucra a Europa", "content": "An\u00e1lisis de los hechos anteriores a la guerra actual entre Rusia y Ucrania, haciendo un repaso de los hechos m\u00e1s recientes y algunos hist\u00f3ricos.", "date": "1645795032", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645795032", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7CqZZsEDX-M", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3628952}, {"title": "Los habitantes de Kiev tienen que preparar c\u00f3cteles molotov a la espera del asalto ruso [ENG]", "content": "Los misiles golpearon Kiev durante la noche y las sirenas de ataque a\u00e9reo sonaron, aumentando el temor entre los residentes que no huyeron de la ciudad de 3 millones de personas el jueves de que un asalto era inminente. &quot;\u00a1Preparen c\u00f3cteles molotov, neutralicen al ocupante!&quot;, dijo el Ministerio de Defensa, mientras las autoridades locales dec\u00edan a los habitantes de la zona de Obolon, en el noroeste de la ciudad, que no salieran a la calle porque se acercaban &quot;hostilidades activas&quot;. Algunos residentes se refugiaron en estaciones de metro...", "date": "1645795073", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645795073", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/kyiv-residents-clear-away-rubble-await-russian-assault-2022-02-25/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628953}, {"title": "", "content": "", "date": "1645794993", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645794993", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628954}, {"title": "Dmitry Rogozin ha amenazado con dejar caer a la ISS sobre los EEUU o Europa en respuesta a las medidas de Biden contra la industria aeroespacial rusa", "content": "Dmitry Rogozin, el administrador responsable del peligro en el que se ha convertido Roscosmos desde que tom\u00f3 el poder en 2018, lo ha dicho en Twitter: &quot;Si [los EEUU] bloquean la cooperaci\u00f3n con nosotros, \u00bfqui\u00e9n salvar\u00e1 a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS) de una \u00f3rbita incontrolada y caer\u00e1 en los Estados Unidos o... \u00bfEuropa?&quot; Sus declaraciones en Twitter responden a la nueva lista negra del gobierno de los EEUU, que proh\u00edbe tratar con todas las compa\u00f1\u00edas del complejo aeroespacial ruso.", "date": "1645795090", "karma": "21.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645795090", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-25/rusia-iss-rogozin-amenazas_3382160/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3628955}, {"title": "La Junta admite que la protecci\u00f3n de Do\u00f1ana prevalece sobre la ley de regad\u00edos que tramita el Parlamento", "content": "El secretario general de Medio Ambiente responde a la advertencia de la Comisi\u00f3n Europea sobre nuevas multas por el plan impulsado por PP, Ciudadanos y Vox en la C\u00e1mara.", "date": "1645795112", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645795112", "url": "https://www.diariodesevilla.es/andalucia/Junta-proteccion-Donana-prevalece-Parlamento_0_1660034685.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3628956}, {"title": "", "content": "", "date": "1645795103", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645795103", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628957}, {"title": "C\u00f3mo va afectar la guerra en Ucrania al precio de los alimentos: la energ\u00eda es primero, pero despu\u00e9s va la comida", "content": "Ucrania es conocida desde hace siglos como el \u201cgranero de Europa\u201d y hoy es, en gran medida, el granero del mundo. El a\u00f1o pasado aument\u00f3 su producci\u00f3n de cereales en un 32% hasta alcanzar los 85,7 millones de toneladas. Si sumamos su producci\u00f3n a la de Rusia, representan un tercio de las exportaciones mundiales de trigo, una quinta parte del comercio de ma\u00edz y casi el 80% de la producci\u00f3n de aceite de girasol.", "date": "1645795230", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645795230", "url": "https://www.directoalpaladar.com/actualidad-1/como-va-afectar-guerra-ucrania-al-precio-alimentos-energia-primero-despues-va-comida", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628958}, {"title": "Tres perros matan seis ovejas y 20 gallinas en Monterroso", "content": "El brutal ataque de tres perros sueltos se sald\u00f3 con seis ovejas y una veintena de gallinas araucanas muertas en propiedades situadas en las inmediaciones del instituto de Monterroso, en la calle Salvador Arotzarena. Los perros se escaparon de una casa situada en la parroquia de Arada, cercana al n\u00facleo urbano. En ese n\u00facleo rural ya hab\u00edan protagonizado varios ataques, de forma escalonada, en una ganader\u00eda del lugar.", "date": "1645795502", "karma": "99.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645795502", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/ulloa-melide/perros-matan-ovejas-20-gallinas-monterroso/202202250822441560480.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3628959}, {"title": "Zelenski ofrece a Putin negociar para detener la guerra en Ucrania", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha ofrecido a su hom\u00f3logo de Rusia, Vladimir Putin, emprender un proceso de di\u00e1logo &quot;para detener la muerte de personas&quot; tras la ofensiva militar lanzada el jueves sobre territorio ucraniano.", "date": "1645795403", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645795403", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-zelenski-ofrece-putin-negociar-detener-guerra-ucrania-20220225125033.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3628960}, {"title": "Rusia dispuesta a enviar una delegaci\u00f3n a Minsk para negociar con Ucrania", "content": "&quot;El presidente ruso Vlad\u00edmir Putin en respuesta a la propuesta (de su hom\u00f3logo ucraniano), Volod\u00edmir Zelenski, est\u00e1 dispuesto a enviar a Minsk una delegaci\u00f3n a nivel de representantes de los Ministerios de Defensa, de Exteriores y de la Administraci\u00f3n presidencial para negociaciones con la parte ucraniana&quot;, dijo Peskov (secretario de prensa de Putin) citado por la agencia Interfax", "date": "1645795422", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645795422", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_rusia-dispuesta-a-enviar-una-delegaci\u00f3n-a-minsk-para-negociar-con-ucrania/47380702", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628961}, {"title": "El TJUE falla contra Espa\u00f1a por no pagar paro a 395.000 trabajadoras del hogar", "content": "El Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea ha dictaminado que la exclusi\u00f3n de las empleadas del hogar de las prestaciones por desempleo que recoge la normativa espa\u00f1ola es contraria al derecho de la Uni\u00f3n y ha considerado que, dado que estos profesionales son &quot;casi exclusivamente&quot; mujeres, esta norma constituye una discriminaci\u00f3n indirecta por raz\u00f3n de sexo.", "date": "1645795805", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645795805", "url": "https://www.lainformacion.com/juridico/empleadas-hogar-derecho-paro-discriminacion-tjue/2860702/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3628962}, {"title": "Tanques con banderas de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en el sur de Ucrania", "content": "Las tropas rusas ondean banderas de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica desde el interior de los tanques mientras avanzan.", "date": "1645795923", "karma": "-27.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645795923", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JAkGfXdBcUQ", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3628963}, {"title": "", "content": "", "date": "1645795881", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645795881", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628964}, {"title": "Bruselas congela los bienes de Putin", "content": "Los enviados de la Uni\u00f3n Europea reunidos en Bruselas para resolver los detalles de las sanciones contra Mosc\u00fa aprobadas por los l\u00edderes del bloque el jueves decidieron tambi\u00e9n congelar los activos en Europa del presidente ruso, Vladimir Putin, y el ministro de Relaciones Exteriores, Sergey Lavrov, seg\u00fan asegur\u00f3 un funcionario a la agencia Reuters.", "date": "1645795915", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645795915", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/25/economia/1645795079_729703.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3628965}, {"title": "La guerra en Ucrania amenaza con una &quot;crisis energ\u00e9tica brutal&quot; y encarecer a\u00fan m\u00e1s los alimentos a nivel global", "content": "Miedo a una nueva recesi\u00f3n. Los bruscos repuntes en los precios del gas y del petr\u00f3leo registrados el jueves podr\u00edan ser solo el comienzo de una tendencia que es dif\u00edcil aventurar cu\u00e1nto durar\u00e1. Europa parte ya de una situaci\u00f3n dif\u00edcil con una inflaci\u00f3n que lleva meses en niveles sin precedentes en casi 30 a\u00f1os. Una de las consecuencias m\u00e1s inmediatas que prev\u00e9n los analistas consultados es que los precios mantendr\u00e1n al alza durante bastante m\u00e1s tiempo de lo que se esperaba hasta ahora.", "date": "1645796152", "karma": "34.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645796152", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962244/0/la-invasion-de-ucrania-dispara-el-gas-la-luz-y-el-petroleo-y-amenaza-con-provocar-una-crisis-energetica-brutal/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628968}, {"title": "", "content": "", "date": "1645796137", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645796137", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628969}, {"title": "", "content": "", "date": "1645796341", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645796341", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628970}, {"title": "Ione Belarra: &quot;El curso para tener perros ser\u00e1 breve, gratis, sencillo y digital, pero con opci\u00f3n presencial&quot;", "content": "La ministra de Derechos Sociales charla con '20minutos'  tras la aprobaci\u00f3n en Consejo de ministro de la primera la primera Ley Nacional de Protecci\u00f3n Animal, que podr\u00eda entrar en vigor este mismo a\u00f1o.", "date": "1645796593", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645796593", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4961335/0/entrevista-ione-belarra-curso-propietarios-perros-breve-gratis-sencillo-digital-opcion-presencial/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628971}, {"title": "Starbet1x2: Despu\u00e9s de ganar 225.000 la casa de apuestas Luckia me ha limitado y me han cerrado la cuenta", "content": "Starbet1x2: &quot;Despues de ganar 225k @luckia_es me ha limitado. He pedido explicaciones y no me han contestado, despues de 7 dias me han cerrado la cuenta alegando clausulas que NO he inclumpido. Cuenta VIP 10 a\u00f1os, supongo que ya no les salia &quot;rentable&quot;&quot;.", "date": "1645796904", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645796904", "url": "https://twitter.com/startbet1x2/status/1497192823908671501?t=R8nOy-EqFQ-oFeqKUy3L8w&s=19", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3628972}, {"title": "Izquierda Unida invita a manifestarse contra la OTAN mientras Putin invade Kiev", "content": "IU public\u00f3 un comunicado condenando el ataque masivo de Rusia a Ucrania y tambi\u00e9n \u00abel despliegue de fuerzas de la Alianza Atl\u00e1ntica en los pa\u00eds fronterizos\u00bb", "date": "1645796700", "karma": "-23.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645796700", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-izquierda-unida-invita-manifestarse-contra-otan-mientras-putin-invade-kiev-202202251141_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3628973}, {"title": "", "content": "", "date": "1645796703", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645796703", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628974}, {"title": "B\u00e1lticos, n\u00f3rdicos y neerlandeses se alinean con Ucrania y exigen la expulsi\u00f3n de las televisiones rusas de Eurovisi\u00f3n", "content": "Suspilne solicita a la Presidenta de la UER, Delphine Ernotte Cunci, la suspensi\u00f3n de membres\u00eda de VGTRK y Piervy Kanal por la violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de las reglas de la organizaci\u00f3n y sus valores. Dinamarca, Letonia, Noruega, Pa\u00edses Bajos y Suecia tambi\u00e9n exigen la expulsi\u00f3n de los canales estatales rusos. <b>Estonia, Finlandia y Lituania van un paso m\u00e1s all\u00e1 y comunican a la UER que no cantar\u00e1n en Tur\u00edn con Rusia</b>", "date": "1645796913", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645796913", "url": "https://eurovision-spain.com/la-television-publica-ucraniana-pide-la-expulsion-de-rusia-de-la-union-europea-de-radiodifusion-y-eurovision/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3628975}, {"title": "Qui\u00e9n es Vladimir Putin: machismo, asexualidad y una infancia sin amor", "content": "Te contamos los or\u00edgenes y el desarrollo personal del hombre m\u00e1s poderoso de Rusia. ... Una infancia sin sus padres biol\u00f3gicos Nacido en Leningrado en 1952, el car\u00e1cter solitario del l\u00edder del Kremlin se empez\u00f3 a forjar durante su infancia, en la que tuvo que crecer en una familia de sustituci\u00f3n, a la que le enviaron previamente sus padres biol\u00f3gicos...", "date": "1645797252", "karma": "-21.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645797252", "url": "https://amp.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/25/6218c186e2704ead0f8b4579.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3628976}, {"title": "Biden se niega a decir por qu\u00e9 EE.UU. no sanciona personalmente a Putin", "content": "El presidente de EE.UU. promete cortar toda comunicaci\u00f3n con el l\u00edder ruso y convertirlo en un \u201capestado\u201d internacional", "date": "1645797146", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645797146", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/biden-sancion-putin-rusia-ucrania-b2022795.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3628977}, {"title": "La verdad oculta tras la bestia nazi que aniquilaba a los aliados: \u00abEl tanque Tiger era una p\u00e9rdida de tiempo\u00bb", "content": "El \u00abPanzerkampfwagen VI Ausf E\u00bb (nombre t\u00e9cnico para denominar al famoso \u00abTiger I\u00bb o \u00abPanzer VI\u00bb) fue el blindado m\u00e1s famoso de las fuerzas de Hitler. Y no es para menos, pues personajes como el popular comandante de unidades acorazadas Otto Carius lleg\u00f3 a definirlo en sus memorias (\u00ab Tigres en el barro\u00bb) como \u00abel mejor de cuantos conoc\u00ed en la guerra\u00bb", "date": "1645797273", "karma": "61.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645797273", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-verdad-oculta-tras-bestia-nazi-aniquilaba-aliados-tanque-tiger-perdida-tiempo-201804110137_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3628978}, {"title": "Israel condena el ataque de Rusia mientras bombardea a Siria", "content": "El ministro de Exteriores israel\u00ed declar\u00f3 que la guerra no es la forma de resolver los conflictos .", "date": "1645803919", "karma": "4503.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645798045", "url": "https://www.lajornadamaya.mx/internacional/190682/israel-condena-el-ataque-de-rusia-mientras-bombardea-a-siria", "clicks": 0, "votes": "322", "status": "published", "id": 3628979}, {"title": "Toda guerra siembra fascismo", "content": "El fin de la hegemon\u00eda estadounidense ha terminado produciendo una din\u00e1mica de caos sist\u00e9mico que est\u00e1 liberando todas las fuerzas destructivas del planeta, reavivando las narraciones delirantes de la guerra de razas, de conquista y opresi\u00f3n colonial, de violencia contra las mujeres y las minor\u00edas de g\u00e9nero.", "date": "1645798209", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645798209", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/toda-guerra-siembra-fascismo", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3628980}, {"title": "Qui\u00e9n es Vladimir Putin: machismo, asexualidad y una infancia sin amor", "content": "Habitualmente, heridas como la falta de afecto o la soledad se suelen cubrir con una apariencia fuerte.  Ya habl\u00f3 Angela Merkel hace a\u00f1os: &quot;Siempre ha tenido una imperiosa necesidad de demostrar qui\u00e9n es el m\u00e1s fuerte&quot;. La \u00fanica obsesi\u00f3n real de Vladimir Putin es el poder, a trav\u00e9s del miedo. Su visi\u00f3n estrat\u00e9gica tambi\u00e9n pasa, seg\u00fan muchos, por un relato de fanatismo expansionista, empecinado en crear un espacio de dominaci\u00f3n rusa.", "date": "1645798728", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645798728", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/25/6218c186e2704ead0f8b4579.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3628981}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 con la Estaci\u00f3n Espacial Internacional tras las sanciones de Estados Unidos a Rusia?", "content": "El ambiente est\u00e1 caldeado en la Tierra con el ataque de Rusia a Ucrania. \u00bfPero puede llegar el conflicto tambi\u00e9n al espacio? Lo cierto es que, al menos en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (EEI), s\u00ed que podr\u00edan sentirse las consecuencias. No olvidemos que es fruto del acuerdo entre varias agencias espaciales, entre ellas la NASA y la agencia espacial rusa, Roscosmos. Dado que el presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha mostrado su compromiso a establecer duras sanciones a Rusia a ra\u00edz de su ataque al pa\u00eds vecino, todo podr\u00eda pasar.", "date": "1645798560", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645798560", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/estacion-espacial-internacional-rusia-ucrania-estados-unidos", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3628982}, {"title": "", "content": "", "date": "1645798569", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645798569", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628983}, {"title": "Garz\u00f3n y Calvi\u00f1o se desentienden de los abusos de la banca", "content": "FACUA ha tenido que interponer una denuncia contra Espa\u00f1a ante la Comisi\u00f3n Europea por la no aplicaci\u00f3n de la directiva que regula las cuentas de pago b\u00e1sicas. La que sorprende es la decepcionante actitud del ministro de Consumo, Alberto Garz\u00f3n, que m\u00e1s all\u00e1 de permanecer pr\u00e1cticamente en silencio ante esta situaci\u00f3n, ha optado por desentenderse de la denuncia presentada por FACUA hace ya quince meses contra CaixaBank por saltarse la normativa que regula las denominadas cuentas de pago b\u00e1sicas...", "date": "1645798775", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645798775", "url": "https://www.facua.org/es/noticia.php?Id=17873", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3628984}, {"title": "La Junta Electoral Central abre expediente sancionador a Electoman\u00eda por publicar encuestas fuera de plazo", "content": "En la p\u00e1gina web de la entidad se inclu\u00eda una gu\u00eda de interpretaci\u00f3n para entender a qu\u00e9 candidatura representaba cada plato e incluso una ficha t\u00e9cnica donde se especificaba la forma de obtenci\u00f3n de la muestra. A lo anterior cabe a\u00f1adir que estos sondeos encubiertos se fueron produciendo durante los d\u00edas anteriores a la votaci\u00f3n de manera que permit\u00eda entender que se hac\u00eda referencia con ellos a la intenci\u00f3n de voto a las diferentes candidaturas electorales.", "date": "1645798930", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645798930", "url": "http://www.juntaelectoralcentral.es/cs/jec/doctrina/acuerdos?anyosesion=2022&idacuerdoinstruccion=79747&idsesion=1011&template=Doctrina/JEC_Detalle", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628986}, {"title": "Nicol\u00e1s Maduro: &quot;Todo el apoyo al Presidente Putin y a su pueblo. Estamos seguros que Rusia saldr\u00e1 unida y victoriosa de esta batalla, con la admiraci\u00f3n de los pueblos valientes del mundo.&quot;", "content": "Nicol\u00e1s Maduro: &quot;Desde Venezuela repudiamos los planes perversos que pretenden rodear militar y estrat\u00e9gicamente a Rusia. Todo el apoyo al Presidente Putin y a su pueblo. Estamos seguros que Rusia saldr\u00e1 unida y victoriosa de esta batalla, con la admiraci\u00f3n de los pueblos valientes del mundo.&quot;", "date": "1645798932", "karma": "9.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645798932", "url": "https://mobile.twitter.com/NicolasMaduro/status/1496324985048215558", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3628987}, {"title": "Rusia dispuesta a enviar una delegaci\u00f3n a Minsk para negociar con Ucrania", "content": "Rusia est\u00e1 dispuesta a enviar a Minsk, en Bielorrusia, una delegaci\u00f3n para iniciar negociaciones con Ucrania, declar\u00f3 este viernes el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov.", "date": "1645798953", "karma": "15.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645798953", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/putin-le-asegura-a-xi-que-esta-dispuesto-negociar-con-ucrania/10001-4748225", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3628988}, {"title": "Iglesias no usa ni una palabra para responder a Abascal: dos fotos le han sido suficientes", "content": "A esos dos tuits no ha tardado en responder Iglesias, que no ha escrito ni una sola palabra y ha utilizado dos fotos para contestar al l\u00edder ultraderechista. La primera imagen es del pol\u00edtico ultraderechista italiano Matteo Salvini luciendo en Mosc\u00fa una camiseta de Putin. En la otra instant\u00e1nea es de Abascal posando junto al propio Salvini.", "date": "1645799107", "karma": "79.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645799107", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/iglesias-no-usa-ni-una-palabra-para-responder-a-abascal-dos-fotos-le-han-sido-suficientes_es_62187ac6e4b0d1388f129f94", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3628989}, {"title": "&quot;Toda Ucrania ser\u00e1 nuestra&quot;: la extrema derecha de Rusia pide la anexi\u00f3n completa del pa\u00eds", "content": "Mientras Rusia moviliza tropas a Ucrania y a la regi\u00f3n del Donbass, la extrema derecha rusa lo tiene claro: hay que ir m\u00e1s all\u00e1", "date": "1645799225", "karma": "-35.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645799225", "url": "https://aldescubierto.org/2022/02/24/toda-ucrania-sera-nuestra-la-extrema-derecha-de-rusia-pide-la-anexion-completa-del-pais/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628990}, {"title": "Discurso notable. Dirigida al pueblo ruso, tambi\u00e9n deber\u00eda escucharse en todas partes. El presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyy (subt\u00edtulos en ingl\u00e9s)", "content": "Discurso notable. Dirigida al pueblo ruso, tambi\u00e9n deber\u00eda escucharse en todas partes. El presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyy", "date": "1645799688", "karma": "44.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645799688", "url": "https://twitter.com/p_zalewski/status/1497084857029120007", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3628991}, {"title": "", "content": "", "date": "1645799756", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645799756", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3628992}, {"title": "Ya son 9 los pa\u00edses que piden la expulsi\u00f3n de Rusia de Eurovisi\u00f3n: Finlandia amenaza con abandonar", "content": "Suecia, Noruega, Dinamarca, Pa\u00edses Bajos, Estonia, Letonia y Lituana secundan la petici\u00f3n de Ucrania. Finlandia asegura no ir\u00e1 al Festival, si la organizaci\u00f3n no descalifica a Rusia por la invasi\u00f3n a Ucrania. La UER mantiene la participaci\u00f3n de Rusia, pero \u201cvigilar\u00e1\u201d la situaci\u00f3n.", "date": "1645799903", "karma": "2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645799903", "url": "https://www.niusdiario.es/vida/visto-oido/eurovision-mas-paises-piden-expulsion-rusia-guerra-ucrania_18_3288872895.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3628993}, {"title": "Las nuevas sanciones de la UE golpean el entramado pol\u00edtico y econ\u00f3mico que sostiene a Putin", "content": "La cumbre europea extraordinaria celebrada este jueves en Bruselas ha lanzado una bater\u00eda de sanciones sin precedentes contra Rusia como castigo a una invasi\u00f3n de Ucrania que, a juicio de los dirigentes europeos, marca un antes y un despu\u00e9s en la relaci\u00f3n con Mosc\u00fa y en la historia del Viejo Continente. Las represalias pactadas pretenden aislar la econom\u00eda rusa del resto del mundo y suponen un golpe brutal a las principales entidades financieras del pa\u00eds agresor y al entramado industrial y militar que sostiene al r\u00e9gimen de Vlad\u00edmir Putin.", "date": "1645800213", "karma": "36.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645800213", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-25/las-nuevas-sanciones-de-la-ue-golpean-al-entramado-politico-y-economico-que-sostiene-a-putin.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3628994}, {"title": "Visitando la casa m\u00e1s cara de EEUU (eng)", "content": "The One, una mansi\u00f3n de 9.300 metros cuadrados en el exclusivo barrio de Bel Air, en Los \u00c1ngeles. Actualmente est\u00e1 a la venta por 295000000$. Entre otras cosas cuenta con un parking privado para 50 coches, bolera con 4 calles, cine para 60 personas, entre otros lujos", "date": "1645800267", "karma": "-14.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645800267", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=U8Cd_McCdow", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3628995}, {"title": "Rusia amenaza a Finlandia y Suecia si estos deciden entrar en la OTAN", "content": "Palabras textuales de la ministra rusa de exteriores;<i> &quot;Su anexi\u00f3n a la OTAN puede tener consecuencias pol\u00edticas y militares&quot;</i>", "date": "1645802103", "karma": "3889.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645800737", "url": "https://twitter.com/Femi_Sorry/status/1497217148267253760", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3628996}, {"title": "Sospechoso de asesinato que supuestamente mat\u00f3 a su padre y golpe\u00f3 a su madre antes de esposarla 'cree que \u00e9l es Donald Trump' y que sus padres 'son Bill y Hillary Clinton' (eng)", "content": "Un hombre de Indiana acusado de asesinar supuestamente  a su padre y  golpear  brutalmente a su madre, le dijo a la polic\u00eda que cree que sus padres son Bill Clinton y Hillary Clinton, y que \u00e9l mismo es Donald Trump.", "date": "1645917931", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645801394", "url": "https://lawandcrime.com/crime/murder-suspect-who-allegedly-killed-father-and-beat-mother-before-handcuffing-her-believes-that-he-is-donald-trump-and-that-his-parents-are-bill-and-hillary-clinton/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3628997}, {"title": "Un caza ucraniano es derribado sobre Kiev, seg\u00fan el Ministerio del Interior ucraniano", "content": "Un avi\u00f3n de combate Sukhoi Su-27 ucraniano fue derribado sobre la capital, Kiev, a primera hora del viernes, seg\u00fan el viceministro del Interior ucraniano, Evgeny Yenin. Las fotos tuiteadas por las fuerzas de emergencia ucranianas parecen mostrar un incendio en una casa de dos pisos despu\u00e9s de que cayeran sobre ella fragmentos de un avi\u00f3n. No est\u00e1 claro si son los restos del avi\u00f3n Su-27.", "date": "1645801188", "karma": "84.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645801188", "url": "https://edition.cnn.com/europe/live-news/ukraine-russia-news-02-25-22/h_92025ead357da99786d9f6a4c45e9bb4", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3628998}, {"title": "Steve Bannon, l\u00edder de la ultra-derecha mundial, repite el discurso de Putin [EN]", "content": "Steve Bannon hoy: &quot;Ucrania ni siquiera es un pa\u00eds. Es una especie de concepto. Ni siquiera es un pa\u00eds... Es s\u00f3lo una zona corrupta que los Clinton convirtieron en una colonia de la que pueden robar dinero&quot;. Enlace directo al v\u00eddeo: https://twitter.com/RonFilipkowski/status/1496977267188281344", "date": "1645801594", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645801594", "url": "https://www.democraticunderground.com/100216394481", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3628999}]