[{"title": "Lorem Ipsum", "content": "Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker including", "date": "1645801839", "karma": "-52.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645801839", "url": "https://es.m.wikipedia.org/wiki/Doble_moral", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3629001}, {"title": "Condenen las guerras all\u00e1 donde sean [EN]", "content": "Mapa - infograf\u00eda de los ataques a\u00e9reos en las \u00faltimas 48 horas. https://twitter.com/EoinHiggins_/status/1497057258429157379", "date": "1645810502", "karma": "2209.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645801943", "url": "https://www.trendsmap.com/twitter/tweet/1497057258429157379", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3629002}, {"title": "\u00bfQuedarte o huir? Cr\u00f3nica desesperada desde Kiev", "content": "As\u00ed se han vivido las primeras horas de la invasi\u00f3n rusa en la capital de Ucrania entre una atm\u00f3sfera de conmoci\u00f3n, miedo y repulsa silenciosa.", "date": "1645802162", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645802162", "url": "https://www.eldiario.es/1_85f9ba", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629003}, {"title": "Vladimir Putin al ej\u00e9rcito Ucraniano", "content": "Vladimir Putin al ej\u00e9rcito ucraniano: &quot;tomen el poder, parece que ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil negociar con vosotros que con esa pandilla de drogadictos y neonazis que se han instalado en Kiev y tienen reh\u00e9n a todo el pueblo ucraniano&quot;.", "date": "1645812303", "karma": "1535.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645802052", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1497227629321142279?t=TRHNzkDmQ56iVNTrfHby3g&s=19", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3629004}, {"title": "Montesinos, sobre los 283.000 euros del hermano de Ayuso: &quot;Estamos comprobando que Casado siempre ha dicho la verdad&quot;", "content": "El vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP, Pablo Montesinos, ha asegurado este mi\u00e9rcoles, sobre los 283.000 euros que habr\u00eda cobrado el hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso, que lo que se est\u00e1 &quot;comprobado&quot; es que Pablo Casado &quot;siempre ha dicho la verdad&quot;. Seg\u00fan ha subrayado, les lleg\u00f3 una informaci\u00f3n sobre esos contratos sanitarios y el l\u00edder del PP lo que hizo fue hablar &quot;cara a cara&quot; con la presidenta madrile\u00f1a.", "date": "1645809903", "karma": "3664.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645802067", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-montesinos-283000-euros-hermano-ayuso-estamos-comprobando-casado-siempre-dicho-verdad-20220225160027.html", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3629005}, {"title": "Putin anima a los militares ucranianos a dar un golpe de Estado", "content": "El presidente ruso ha asegurado que si los militares toman el poder &quot;ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil llegar a un acuerdo&quot;", "date": "1645802292", "karma": "-16.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645802292", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/putin-anima-militares-ucranianos-dar-golpe_1_8783219.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629006}, {"title": "'Morir en Madrid': radiograf\u00eda del documental que enga\u00f1\u00f3 al franquismo y lo ridiculiz\u00f3 en su cara", "content": "En la primavera de 1962, el director de cine Fr\u00e9d\u00e9ric Rossif (Montenegro, 1922) lleg\u00f3 a Espa\u00f1a con la intenci\u00f3n de realizar un documental que mostrase al mundo entero las bondades del franquismo. Eso fue, al menos, lo que hizo creer al r\u00e9gimen, porque su verdadera intenci\u00f3n era otra, como expuso un a\u00f1o despu\u00e9s: destapar el rastro de ruinas y miserias que hab\u00eda dejado la Guerra Civil. 'Morir en Madrid' propin\u00f3 un duro golpe a Franco y los suyos, y no s\u00f3lo por la sincera atrocidad que revelaban unas im\u00e1genes jam\u00e1s vistas hasta la fecha; tambi\u00e9n,", "date": "1645802356", "karma": "73.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645802356", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/morir-madrid-radiografia-documental-que-engano-franquismo-ridiculizo-cara_202004175e99ec6d7ea8b80001866b9f.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3629007}, {"title": "Guerra: Rusia encuentra el respaldo en sus aliados latinoamericanos tras invadir Ucrania", "content": "La mayor\u00eda de los Gobiernos de la regi\u00f3n condena la invasi\u00f3n del Kremlin, un acto que apoyan abiertamente Venezuela, Cuba y Nicaragua. Brasil y M\u00e9xico exigen un cese al fuego desde el Consejo de Seguridad de la ONU", "date": "1645802357", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645802357", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-02-24/rusia-encuentra-el-respaldo-en-sus-aliados-latinoamericanos-tras-invadir-ucrania.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629008}, {"title": "Neonazismo entre los mercenarios rusos [ENG]", "content": "Los mercenarios rusos se est\u00e1n convirtiendo en un tema cada vez m\u00e1s importante, ya que se pueden encontrar rastros de sus actividades al analizar conflictos en todo el mundo. La tortura y los cr\u00edmenes de guerra no parecen ser el \u00fanico lado oscuro de estos grupos, ya que la evidencia recopilada de varias fuentes disponibles p\u00fablicamente revela que algunos de estos mercenarios simpatizan con las ideolog\u00edas de extrema derecha y neonazis. Este art\u00edculo analiza algunas de las pruebas disponibles p\u00fablicamente que arrojan luz sobre esta ideolog\u00eda.", "date": "1645803289", "karma": "19.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645803289", "url": "https://en.respublica.lt/signs-of-neo-nazi-ideology-amongst-russian-mercenaries", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3629009}, {"title": "Willy Toledo: \u00abLa gusanera art\u00edstica cubana ha traspasado todos los l\u00edmites\u00bb", "content": "El actor Willy Toledo ha enviado este mensaje analizando la cobard\u00eda de \u00c1lex Ubago y Andy y Lucas tras cancelar su participaci\u00f3n en un festival en La Habana.", "date": "1645802934", "karma": "27.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645802934", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cBoxmNsn1DY", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629010}, {"title": "Marco Asensio, un rebelde sin causa", "content": "El extremo espa\u00f1ol est\u00e1 en camino de acabar su sexta temporada en el Real Madrid con su r\u00e9cord anotador. En cada celebraci\u00f3n se atisba un gesto de disconformidad y rebeld\u00eda. \u00bfPero, tiene el \u201911\u2019 razones para tanta reivindicaci\u00f3n? En cuanto a registros goleadores en el Real Madrid, no puede discutir ni con Robinho.", "date": "1645803183", "karma": "-59.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645803183", "url": "https://futbolamedia.com/marco-asensio-un-rebelde-sin-causa/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3629012}, {"title": "", "content": "", "date": "1645802898", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645802898", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629013}, {"title": "Invasi\u00f3n de Polonia en el oto\u00f1o de 1939", "content": "El 1\u00ba de septiembre de 1939, Alemania invadi\u00f3 Polonia. Para justificar la acci\u00f3n, los propagandistas nazis afirmaron falsamente que, junto con sus aliados Gran Breta\u00f1a y Francia, Polonia hab\u00eda estado planificando rodear y desmembrar Alemania, y que los polacos estaban persiguiendo a los alemanes \u00e9tnicos. Las SS, en colusi\u00f3n con las fuerzas armadas alemanas, orquestaron un falso ataque polaco contra una estaci\u00f3n radiof\u00f3nica alemana. Hitler utiliz\u00f3 entonces este hecho para lanzar una campa\u00f1a de \u201crepresalia\u201d contra ese pa\u00eds.", "date": "1645803127", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645803127", "url": "https://encyclopedia.ushmm.org/content/es/article/invasion-of-poland-fall-1939", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629014}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 quiere Putin?", "content": "Si Putin consigue el objetivo de controlar Ucrania, habr\u00e1 conseguido mucho m\u00e1s que eso. Habr\u00e1 conseguido mostrar la ineficacia de los instrumentos internacionales multilaterales existentes hasta ahora y desde el fin de la Segunda Guerra Mundial y estaremos a las puertas de un nuevo orden internacional.", "date": "1645803356", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645803356", "url": "https://www.elperiodico.com/es/opinion/20220225/quiere-putin-rusia-ucrania-articulo-ruth-ferrero-turrion-13291548", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3629016}, {"title": "Las fuerzas especiales de Chechenia se incorporan a la guerra para asesinar a objetivos ucranianos", "content": "Un escuadr\u00f3n de 'cazadores' de las fuerzas especiales chechenas ha sido desatado en Ucrania para detener o matar a un conjunto de funcionarios ucranianos espec\u00edfico", "date": "1645803347", "karma": "92.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645803347", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3460379/fuerzas-especiales-chechenia-incorporan-guerra-asesinar-objetivos-ucranianos", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629017}, {"title": "La gloria visual de las cintas de VHS v\u00edrgenes [ENG]", "content": "La belleza nunca desaparecer\u00e1. \u00bfEsas cintas VHS v\u00edrgenes de los a\u00f1os 80? Se ven igual de bien en 2021. Las vibrantes im\u00e1genes de Instagram con capas de filtros no pueden competir con estas cajas en negro. Aunque ten\u00eda un tanque de un reproductor de VHS en casa (\u00bfse acuerdan de esos?), solo llegu\u00e9 a ver cintas en blanco en los alquileres de pel\u00edculas y en las boutiques de casetes de v\u00eddeo del mercado secundario.", "date": "1645803518", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645803518", "url": "https://uxdesign.cc/instagram-cant-touch-the-visual-glory-of-blank-vhs-tapes-8c165b683a1e", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629018}, {"title": "Matteo Salvini borra sus fotos con camisetas de Putin tras la invasi\u00f3n rusa", "content": "Matteo Salvini ha sido el \u00faltimo en retractarse. El l\u00edder de la Liga Norte italiana ha borrado de su cuenta de Twitter las fotos en las que posaba orgulloso con camisetas de Putin, y las ha cambiado por mensajes con la etiqueta #stopwar, v\u00eddeos y fotos denunciando la situaci\u00f3n en Ucrania. Tiempo atr\u00e1s, Salvini lleg\u00f3 a hablar de Putin como \u00abun hombre de Estado de gran nivel que ha defendido su pa\u00eds\u00bb.", "date": "1645804819", "karma": "2486.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645803567", "url": "https://www.eldebate.com/internacional/20220225/matteo-salvini-camisetas-putin-politicos-amigos-aliados-lider-ruso.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3629019}, {"title": "La inflaci\u00f3n podr\u00eda dispararse en Espa\u00f1a hasta el r\u00e9cord del 6,5% de media en 2022 por el conflicto b\u00e9lico", "content": "Los hogares, por su parte, sufrir\u00e1n un importante recorte de su poder adquisitivo por el encarecimiento de los bienes, lo que podr\u00eda mermar su consumo y, en consecuencia, frenar la recuperaci\u00f3n del Producto Interior Bruto (PIB).", "date": "1645804321", "karma": "41.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645804321", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/02/24/62179f45fc6c83e51b8b45c6.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629020}, {"title": "Embajada de Rusia en Par\u00eds envi\u00f3 al Ministerio de Relaciones Exteriores franc\u00e9s datos sobre los cr\u00edmenes de Ucrania en el Donbass(ruso)", "content": "La embajada rusa en Par\u00eds entreg\u00f3 al Ministerio de Relaciones Exteriores franc\u00e9s materiales fotogr\u00e1ficos que indican cr\u00edmenes de guerra y cr\u00edmenes contra la humanidad en el Donbass, cuya responsabilidad recae en el liderazgo de Ucrania&quot;, dijo Tass en un comunicado. &quot;Estos materiales tambi\u00e9n fueron enviados a numerosas organizaciones internacionales y de derechos humanos&quot;, dijo el servicio de prensa en respuesta a una investigaci\u00f3n de TASS, sin especificar qu\u00e9 estructuras est\u00e1n en cuesti\u00f3n", "date": "1645804235", "karma": "15.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645804235", "url": "https://tass.ru/politika/13861647", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629021}, {"title": "Entrecanales (Acciona): \u00abTen\u00edamos expectativas de crecer en Ucrania\u00bb", "content": "Las empresas del Ibex presentan estas semanas sus resultados de 2021, mientras evoluciona la crisis b\u00e9lica que se vive en Ucrania. Un hecho que no pueden esquivar sus directivos. \u201cTen\u00edamos expectativas de crecer en Ucrania y lo tenemos que aparcar\u201d, ha asegurado en rueda de prensa Jos\u00e9 Manuel Entrecanales, presidente de Acciona. La compa\u00f1\u00eda de infraestructuras y energ\u00eda tiene un proyecto fotovoltaico de 100 megavatios en Ucrania. Entrecanales ha informado que esta planta sigue funcionando. \u00abEl equipo est\u00e1 trabajando desde casa porque las comuni", "date": "1645804190", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645804190", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/acciona-ucrania-entrecanales.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629022}, {"title": "Rusia cierra su espacio a\u00e9reo a las aeronaves brit\u00e1nicas", "content": "Rusia ha impuesto una restricci\u00f3n al uso de su espacio a\u00e9reo para las aeronaves brit\u00e1nicas en respuesta a las decisiones tomadas por las autoridades del Reino Unido. En un comunicado de la Agencia Federal Rusa de Transporte A\u00e9reo, se informa que a partir de las 11:00 de este viernes (hora local) &quot;se impone una restricci\u00f3n al uso del espacio a\u00e9reo de la Federaci\u00f3n de Rusia para los vuelos de propiedad, arrendados o en servicio de una persona vinculada al Reino Unido o registrada en el Reino Unido&quot;, incluidos los vuelos de tr\u00e1nsito.", "date": "1645804346", "karma": "85.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645804346", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421430-rusia-restriccion-espacio-aereo-reino-unido", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629023}, {"title": "Informativos Telecinco acaba de usar un video de Donetsk del 18 de febrero como si fuera de hoy en Ucrania", "content": "Un padre y su hija se despiden a trav\u00e9s del cristal del autob\u00fas de evacuaci\u00f3n de civiles en Kirivkoye, Rep\u00fablica Popular de Donestk, antes de salir con destino a Rusia. 18 de febrero de 2022.", "date": "1645846803", "karma": "3506.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645804462", "url": "https://twitter.com/OLMB14/status/1497234327805075462", "clicks": 0, "votes": "280", "status": "published", "id": 3629024}, {"title": "Oriol Junqueras dice que en Ucrania, igual que en Catalu\u00f1a, hay una agresi\u00f3n exterior de un Estado que quiere imponerse", "content": "El presidente de ERC, Oriol Junqueras, en rueda de prensa junto al coordinador general de EH Bildu Arnaldo Otegi, ha sostenido que en Ucrania, al igual que en Catalu\u00f1a, hay una agresi\u00f3n exterior por parte de un Estado que quiere imponerse. Adem\u00e1s, ha asegurado que el &quot;autoritarismo y la corrupci\u00f3n&quot; del presidente ruso Vladimir Putin se parece al de algunos partidos espa\u00f1oles.", "date": "1645804543", "karma": "88.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645804543", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-junqueras-dice-ucrania-igual-cataluna-hay-agresion-exterior-estado-quiere-imponerse-20220225153030.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3629025}, {"title": "Rusia ataca Ucrania: as\u00ed empieza una guerra en el siglo XXI", "content": "Tras semanas de amenazas, la madrugada del 23 de febrero nos despertaron las notificaciones de medios de comunicaci\u00f3n en nuestros tel\u00e9fonos m\u00f3viles: la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia acababa de empezar. Aunque haya que remontarse casi una d\u00e9cada para el origen del conflicto, este se ha agravado en 2022 hasta tal punto de estar viviendo una guerra europea en pleno siglo XXI.", "date": "1645804457", "karma": "21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645804457", "url": "https://diariodelamancha.com/rusia-ataca-ucrania-asi-empieza-una-guerra-en-el-siglo-xxi/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629026}, {"title": "\u201cAll\u00ed tenemos hijos, hemos de volver aunque sea andando\u201d", "content": "Los jugadores de la selecci\u00f3n ucraniana de baloncesto jugaron este jueves en C\u00f3rdoba algo m\u00e1s que un partido. Con el coraz\u00f3n encogido y el \u00e1nimo por los suelos tras el ataque de Rusia a su pa\u00eds, los ucranianos dieron una demostraci\u00f3n de entereza para disputar el partido contra Espa\u00f1a correspondiente a la segunda ventana de clasificaci\u00f3n para el Mundial de 2023. Gan\u00f3 la selecci\u00f3n de Scariolo por 88-74, pero lo de menos fue el partido y el resultado. El minuto de silencio result\u00f3 estremecedor en el pabell\u00f3n Vista Alegre de C\u00f3rdoba en recuerdo de", "date": "1645804442", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645804442", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-02-24/alli-tenemos-hijos-hemos-de-volver-aunque-sea-andando.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629027}, {"title": "Las im\u00e1genes de la manifestaci\u00f3n de agricultores de toda Andaluc\u00eda en Sevilla", "content": "Cientos de tractores y miles de agricultores protestan piden a las Administraciones que se tomen sus reivindicaciones como una cuesti\u00f3n de estado. Se quejan por los bajos precios que reciben, los altos y crecientes costes de producci\u00f3n, la competencia desleal de terceros pa\u00edses, la reforma laboral (que obliga a los productores a hacer fijos discontinuos a sus empleados), la subida del salario m\u00ednimo y la reforma de la PAC.", "date": "1645804543", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645804543", "url": "https://www.diariodesevilla.es/galerias_graficas/imagenes-manifestacion-agricultores-Andalucia-Sevilla_3_1660063982.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629028}, {"title": "", "content": "", "date": "1645804506", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645804506", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629029}, {"title": "El 16% de los pacientes que sufren dolor de cabeza durante el Covid-19 desarrollan una cefalea cr\u00f3nica diaria", "content": "Se analiz\u00f3 la evoluci\u00f3n de m\u00e1s de 900 pacientes espa\u00f1oles con COVID-19 que padecieron dolor de cabeza como s\u00edntoma de esta enfermedad. En el 16% de los casos el dolor de cabeza persist\u00eda a los 9 meses.", "date": "1645804596", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645804596", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/02/23/6215f36fe4d4d88b118b45ae.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629030}, {"title": "El campo andaluz eleva su crisis a &quot;problema de Estado&quot;", "content": "Miles de agricultores y ganaderos de toda Andaluc\u00eda est\u00e1n llamados hoy a un paro agrario convocado por ASAJA, COAG y Cooperativas Agro-alimentarias de Andaluc\u00eda y se manifestar\u00e1n en Sevilla precedidos por cientos de tractores para demandar atenci\u00f3n al campo y soluciones a lo que, a juicio de los convocantes, &quot;es ya un problema de Estado&quot;. La subida de los costes de producci\u00f3n, la competencia desleal de terceros pa\u00edses, la reforma y el Plan Estrat\u00e9gico de la PAC, las novedades laborales y una sequ\u00eda severa, que asfixia al sector productor, son a", "date": "1645804682", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645804682", "url": "https://www.eleconomista.es/andalucia/noticias/11636656/02/22/El-campo-andaluz-eleva-su-crisis-a-problema-de-Estado.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629031}, {"title": "El precio del gas cae, el petr\u00f3leo se mantiene y la bolsa de Mosc\u00fa se recupera en la segunda jornada de guerra", "content": "La segunda jornada del conflicto entre Rusia y Ucrania parece dar tregua a las bolsas internacionales. La bolsa de Mosc\u00fa se recupera un 22%, tras conocer las leves sanciones que ha tomado el gobierno de los EEUU. El precio del gas cae hasta el 15%(al cierre termin\u00f3 con una ca\u00edda del 29,17%) seg\u00fan apunta el mercado neerland\u00e9s(TTF), que es el referente de la regi\u00f3n, tras haber experimentado una fuerte subida del 60%", "date": "1645804664", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645804664", "url": "https://www.publico.es/economia/guerra-rusia-ucrania-precio-gas-cae-petroleo-mantiene-bolsa-moscu-recupera-segunda-jornada-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629032}, {"title": "Susanna Griso usa im\u00e1genes de un videojuego (ArmA 3) como si fuera un bombardeo en una poblaci\u00f3n de Ucrania", "content": "Susanna Griso dec\u00eda en su programa: &quot;Nos han llegado estas im\u00e1genes terribles e impresionantes, van a ver como un avi\u00f3n ruso bombardea una poblaci\u00f3n&quot;, las im\u00e1genes a las que se refiere es un v\u00eddeo de guerra llamado ArmA 3. Aqu\u00ed puedes ver el v\u00eddeo usado como si fuera real: https://youtube.com/shorts/ERG5CkduphI", "date": "1645805219", "karma": "-70.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645805219", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tFuNfxN9I-0", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3629034}, {"title": "Ministerio de Defensa: La feroz resistencia es proporcionada solo por batallones de nazis ucranianos (ruso)", "content": "Adem\u00e1s, hay evidencia de que de antemano el Servicio de Seguridad de Ucrania (SBU) infiltr\u00f3 grupos de nacionalistas notorios en las unidades militares regulares de las Fuerzas Armadas de Ucrania. Su n\u00famero es de 25-30 personas, y han recibido capacitaci\u00f3n especial por adelantado. Su tarea es identificar a los militares ucranianos poco confiables. En el caso de que los comandantes de las Fuerzas Armadas de Ucrania tomen decisiones para retirarse, los nacionalistas act\u00faan como destacamentos de barrera&quot;, dijo Igor Konashenkov. Traduccion #1", "date": "1645805393", "karma": "-79.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645805393", "url": "https://rg.ru/2022/02/25/minoborony-ozhestochennoe-soprotivlenie-okazyvaiut-tolko-batalony-ukrainskih-nacistov.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629036}, {"title": "Auschwitz Memorial: Comunicado sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "Rusia atac\u00f3 Ucrania. Este acto de barbarie ser\u00e1 juzgado por la historia y  sus autores, es de esperar que por la Corte Internacional de Justicia. En Auschwitz-Birkenau, es imposible permanecer en silencio mientras inocentes est\u00e1n siendo asesinados puramente por una loca megaloman\u00eda seudoimperial, Expresamos nuestra absoluta solidaridad con los ciudadanos de la Ucrania libre y soberana y con los rusos que tienen el coraje de oponerse a esta guerra. El mundo libre y democr\u00e1tico debe demostrar si ha aprendido la lecci\u00f3n de su pasividad en 1930s.", "date": "1645805936", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645805936", "url": "https://twitter.com/AuschwitzMuseum/status/1496828381169692677", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629037}, {"title": "Otro disgusto para la familia imperial de Jap\u00f3n: el pr\u00edncipe Hisahito, acusado de plagio", "content": "Tras la renuncia de la princesa Mako y su marcha a Nueva York, su hermano pone en apuros a la Casa Imperial al cometer una irregularidad en un concurso estudiantil, en el que adem\u00e1s result\u00f3 premiado", "date": "1645805583", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645805583", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/casas-reales/2022-02-25/familia-imperial-principe-hisahito-plagio_3382088/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629038}, {"title": "El deseo: el eterno cuento de Galeano que te har\u00e1 reflexionar sobre la guerra", "content": "El eterno escritor uruguayo nos dej\u00f3 un cuento para hacernos reflexionar sobre matarnos entre nosotros", "date": "1645805801", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645805801", "url": "https://spanishrevolution.net/el-deseo-el-eterno-cuento-de-galeano-que-te-hara-reflexionar-sobre-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629039}, {"title": "Ej\u00e9rcito ucraniano reporta tiroteos en el barrio gubernamental de Kiev", "content": "El Ej\u00e9rcito ucraniano report\u00f3 este viernes 25 de febrero fuertes tiroteos en el barrio gubernamental de Kiev, la capital de Ucrania, al mediod\u00eda (hora local). Presuntos equipos de sabotaje rusos fueron vistos a unos 7,5 kil\u00f3metros del centro de Kiev, agreg\u00f3 el Ej\u00e9rcito ucraniano a trav\u00e9s de un informe escrito. Por otra parte, la agencia oficial de noticias de Ucrania, Ukrinform, se\u00f1al\u00f3 que la ciudad de Ivankiv, a unos 82 kil\u00f3metros al noroeste de la capital, enfrenta un grave peligro ante el avance de las fuerzas rusas.", "date": "1645805848", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645805848", "url": "https://www.aa.com.tr/es/mundo/ej\u00e9rcito-ucraniano-reporta-tiroteos-en-el-barrio-gubernamental-de-kiev/2514610", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629040}, {"title": "Entrevista en un informativo a Hoda Ketbi, bloguera de moda y le preguntan por armas nucleares [EN]", "content": "A Hoda Ketbi, bloguera de moda iran\u00ed, que est\u00e1 siendo entrevistada sobre ese tema, de repente le preguntan sobre el Ir\u00e1n nuclear, da una cr\u00edtica reflexiva, le dicen que no suena como una estadounidense, da una respuesta reflexiva, y entonces volvemos a la moda.", "date": "1645818031", "karma": "1945.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806050", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BNO1ZhoPB_E", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3629041}, {"title": "El PSOE critica que la canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n remite a la prostituci\u00f3n y RTVE revela que est\u00e1 &quot;reflexionando&quot;", "content": "&quot;La normalizaci\u00f3n de la mercantilizaci\u00f3n del cuerpo de las mujeres no parece el mejor de los mensajes para representar a una televisi\u00f3n p\u00fablica&quot;, se\u00f1ala el grupo socialista", "date": "1645832720", "karma": "1863.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645806088", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/25/el-psoe-critica-que-la-cancion-de-eurovision-remite-a-la-prostitucion-y-rtve-revela-que-esta-reflexionando/", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3629042}, {"title": "Francia tiene la supervacuna: protege al 100% en casos graves", "content": "Con la vacuna francesa de Sanofi y GSK (brit\u00e1nica), los anticuerpos neutralizantes aumentaron de 84 a 153 veces en comparaci\u00f3n a niveles previos.", "date": "1645806031", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645806031", "url": "https://as.com/diarioas/2022/02/23/actualidad/1645636518_653537.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629043}, {"title": "\u201cPutin es el nuevo Hitler\u201d: Comunidad ucraniana en Euskal Herria exige a Rusia que pare la guerra", "content": "La Asociaci\u00f3n Ucrania-Euskadi ha movilizado a m\u00e1s de 200 personas frente al Ayuntamiento de Bilbao para condenar la ofensiva militar rusa iniciada este jueves.", "date": "1645806153", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645806153", "url": "https://www.ecuadoretxea.org/putin-es-el-nuevo-hitler-comunidad-ucraniana-en-euskal-herria-exige-a-rusia-que-pare-la-guerra\ufffc/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629045}, {"title": "Marjorie Taylor Greene y la posici\u00f3n de MAGA sobre Ucrania: Biden, un belicista d\u00e9bil, hizo algo mal", "content": "&quot;No es ninguna sorpresa para nadie que Putin invadiera Ucrania&quot;, dijo el representante Marjorie Taylor Green en Twitter. &quot;Biden, le dio luz verde diciendo que Estados Unidos no va a ir a la guerra contra Rusia&quot;.", "date": "1645806297", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806297", "url": "https://www.businessinsider.in/politics/world/news/marjorie-taylor-greene-and-the-maga-world-position-on-ukraine-biden-a-warmonger-who-is-weak-did-something-wrong/amp_articleshow/89816315.cms", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629046}, {"title": "Una mujer muere al intentar levantar una barra en un gimnasio de M\u00e9xico", "content": "Todo ha pasado en un centro de entrenamiento de la Ciudad de M\u00e9xico: una usuaria intentaba levantar una barra con un elevado peso, qued\u00f3 atrapada, la barra la golpe\u00f3 y falleci\u00f3.", "date": "1645806320", "karma": "-9.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645806320", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220225/mujer-muere-levantar-barra-gimnasio-mexico-13289327", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629047}, {"title": "", "content": "", "date": "1645806366", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806366", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629048}, {"title": "La Comunidad de Madrid confirma que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 283.000 euros de comisi\u00f3n y pregunta si \u201cpasa algo\u201d", "content": "Un mensaje enviado a un grupo de periodistas por parte del equipo de Isabel D\u00edaz Ayuso confirmaba este jueves que el hermano de la presidenta regional cobr\u00f3 283.000 euros y preguntaba tambi\u00e9n si pasaba algo al respecto \u201co qu\u00e9 hostias\u201d.  \u201cS\u00ed, el hermano de Ayuso ha cobrado 283.000 euros, \u00bfy? \u00bfPasa algo?\u201d, comienza el mensaje enviado por el equipo de Ayuso a determinados periodistas en el que se confirma la cifra dada por Pablo Casado.", "date": "1645892703", "karma": "3092.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645806482", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/la-comunidad-de-madrid-confirma-que-el-hermano-de-ayuso-cobro-283-000-euros-de-comision-y-pregunta-si-pasa-algo/", "clicks": 0, "votes": "243", "status": "published", "id": 3629049}, {"title": "Cuando DonBass no era de 'actualidad'", "content": "<h3><a href=\"https://www.ugr.es/~gesi/congreso/comunicacion30-3.pdf\">Evoluci&oacute;n de las t&aacute;cticas empleadas durante el conflicto del Donbass 2014-2018</a></h3><p><strong>09 de abril de 2019</strong> | [PDF] Una perspectiva a las fuerzas enfrentadas en un conflicto activo en el continente europeo. Explicaci&oacute;n de las etapas que seg&uacute;n el autor ha vivido el conflicto del Donbass desde la primavera de 2014 hasta el fin del estudio en 2018.</p><p>-</p><h3><a href=\"https://www.20minutos.es/noticia/2117108/0/ucrania/tropas-occidente/rusia/\">EE.UU. desplegar&aacute; tropas en la frontera oeste de Ucrania y Rusia mantiene las suyas en el este</a></h3><p><strong>09 de abril de 2019</strong> | Fue el ministro de Defensa polaco quien confirm&oacute; esta informaci&oacute;n.</p><p>- </p><h3><a href=\"https://actualidad.rt.com/ultima_hora/view/126204-eslovaquia-otan-ucrania\">Eslovaquia se opone al despliegue de tropas de la OTAN en el pa&iacute;s por la crisis en Ucrania</a></h3><p><strong>23 de abril de 2014</strong> | El presidente de Eslovaquia, Ivan Gasparovic, ha descartado este mi&eacute;rcoles la posibilidad de que en territorio eslovaco se desplieguen tropas de la OTAN debido a la&nbsp;situaci&oacute;n en Ucrania.  \"Pienso que ahora no es necesario\", dijo el presidente tras la reuni&oacute;n del Consejo de Seguridad del pa&iacute;s.   Adem&aacute;s, inform&oacute; que va a discutir la situaci&oacute;n en Ucrania con su hom&oacute;logo checo durante su visita a Praga.&nbsp;</p><p>-</p><h3><a href=\"https://actualidad.rt.com/actualidad/view/126783-rusia-nicaragua-lavrov-ortega-ucrania\">Rusia - Nicarag&uuml;a - Ucrania</a></h3><p><strong>30 de abril de 2014</strong> | l ministro ruso de Exteriores, Sergu&eacute;i Lavrov, en una reuni&oacute;n que mantuvo en Managua con el presidente nicarag&uuml;ense, Daniel Ortega, agradeci&oacute; a Nicaragua el apoyo brindado a Rusia en torno a la situaci&oacute;n de la crisis ucraniana.</p><p>-</p><h3><a href=\"https://es.rbth.com/internacional/2017/02/01/la-guerra-vuelve-a-donbass_693346\">La guerra vuelve a Donbass</a></h3><p><strong>1 de febrero de 2017</strong> | Bombardeos masivos, decenas de muertos y una asamblea urgente en Austria: c&oacute;mo y por qu&eacute; ha vuelto a intensificarse el conflicto en el este de Ucrania. En pocos d&iacute;as la situaci&oacute;n en el este de Ucrania ha vuelto a agravarse. Las acusaciones mutuas entre Kiev y la Rep&uacute;blica Popular de Donetsk (RPD) derivaron en bombardeos los d&iacute;as 29 y 30 de enero.</p><p>-  </p><h3><a href=\"https://slavyangrad.es/2017/03/10/la-industria-de-donbass/\">La industria de&nbsp;Donbass</a></h3><p><strong>10 de marzo de 2017 </strong>| El &eacute;xito de Donbass permitir&aacute; un futuro con menores p&eacute;rdidas y cat&aacute;strofes en comparaci&oacute;n con la crisis ucraniana.</p><p>-</p><h3><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=b8B0ZoY4rKs\">Mapa de los ataques a Donbass</a></h3><p><strong>05 de enero de 2018 </strong>| Durante el d&iacute;a, las fuerzas de seguridad ucranianas rompieron el alto el fuego 2 veces con GP-25, calibre grande y armas peque&ntilde;as.</p><p>-</p><h3><a href=\"https://avia-es.com/news/ukraina-nanesla-novyy-aviaudar-po-donbassu\">Ucrania golpe&oacute; un nuevo ataque a&eacute;reo Donbass</a></h3><p><strong>05 de octubre de 2018 </strong>| Cabe se&ntilde;alar que la parte ucraniana contin&uacute;a intensificando el conflicto militar en el Donbass, transfiriendo equipo pesado a la l&iacute;nea del frente, en relaci&oacute;n con el cual, los expertos no descartaron la posibilidad de que en un futuro pr&oacute;ximo las Fuerzas Armadas de Ucrania lanzar&aacute;n una operaci&oacute;n ofensiva en el este de Ucrania.  Se sabe que, como resultado del ataque, se destruy&oacute; un cami&oacute;n militar que, seg&uacute;n la fuente, pertenec&iacute;a a Rusia y entregaba armas y municiones al Donbass.  </p><p>-</p><h3><a href=\"https://slavyangrad.es/2018/10/31/guerra-economica-contra-donbass/\"><strong>Otro ataque en la guerra econ&oacute;mica contra&nbsp;Donbass</strong></a></h3><p><strong>31 de octubre de 2018 </strong>| Sin posibilidad de derrotar militarmente a Donbass, Ucrania, derrotada en la batalla de Ilovaisk y en retirada en el momento en que se firm&oacute; el primer acuerdo de Minsk, opt&oacute; por un bloqueo econ&oacute;mico, bancario y de transporte con el que pretend&iacute;a ahogar la econom&iacute;a de Donetsk y Lugansk.  </p><p>Rusia mezcla el carb&oacute;n de las Rep&uacute;blicas Populares de Donetsk y Lugansk y despu&eacute;s lo exporta con el carb&oacute;n ruso. Esa es la opini&oacute;n que, seg&uacute;n cita RBK, expres&oacute; el 25 de octubre el ministro de Asuntos Exteriores de Ucrania, Pavlo Klimkin. Seg&uacute;n el ministro, Rusia mezcla el carb&oacute;n de Donbass para que as&iacute; sea imposible &ldquo;de identificar qu&iacute;micamente&rdquo; y despu&eacute;s lo vende.</p><p>&ldquo;Tenemos informaci&oacute;n de que el lado ruso est&aacute; manipulando el carb&oacute;n (&hellip;). Esta argucia no es f&aacute;cil de detectar porque es una mezcla completa. De ah&iacute; el carb&oacute;n va a Turqu&iacute;a. Ahora, por cierto, tambi&eacute;n se est&aacute; investigando la sospecha fundada de que este carb&oacute;n llega tambi&eacute;n a Polonia&rdquo;.</p><p>-</p><h3><a href=\"https://www.lavanguardia.com/internacional/20190408/461527655859/el-conflicto-de-donbas-una-guerra-diferida-de-independencia.html\">El conflicto de Donb&aacute;s, una guerra diferida de independencia</a></h3><p><strong>08 de abril de 2019 </strong>| El conflicto armado en el este de Ucrania, del que el d&iacute;a 12 se cumplen cinco a&ntilde;os, es para las autoridades de Kiev y para muchos ucranianos una guerra diferida de la independencia declarada por el pa&iacute;s en 1991, en medio del colapso de la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica.</p><p>-</p><blockquote>El&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Minsk_II\"><strong>acuerdo Minsk-2</strong></a>&nbsp;se firm&oacute; el 12 de febrero de 2015 tras una cumbre celebrada en la capital bielorrusa con el objetivo de aliviar la guerra civil en el este de Ucrania. Partiparon los miembros del Cuarteto de Normand&iacute;a, compuesto por los gobernantes de Ucrania, Rusia, Francia y Alemania. La conferencia estuvo supervisada por la OSCE. Entre los doce puntos del acuerdo se encuentra una reforma constitucional en Ucrania para conceder un estatus especial a Donetsk y Lugansk y la celebraci&oacute;n de elecciones en las regiones del Este, adem&aacute;s de la recuperaci&oacute;n por parte de Ucrania del control de la frontera con Rusia.</blockquote><p><strong><u>Recomendada:</u></strong></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629050&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><h3><a href=\"https://www.filmaffinity.com/us/film848464.html\">Pel&iacute;cula documental: 'DonBass'</a></h3><p><strong>120 min, 2018 </strong>| Cuando llamamos \"paz\" a la guerra, cuando la propaganda se presenta como la verdad, cuando llamamos \"amor\" al odio, es ah&iacute; donde la vida empieza a parecerse a la muerte. Donbass sobrevive. Manuel practica el infierno. Hay una frase manida: la historia se repite - la primera vez como tragedia, la segunda como farsa. No. Todav&iacute;a hay un tercer reflejo de los mismos acontecimientos, de la misma trama: un reflejo en el espejo c&oacute;ncavo del mundo subterr&aacute;neo. La trama es inimaginable y, sin embargo, real, existe realmente y est&aacute; junto a nosotros. (Varlam Shalamov, \"Dolor\"). Me parece que estas frases describen muy exactamente el estado de cosas en nuestro territorio, el que antes era la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica, as&iacute; como el tema de la pel&iacute;cula que me dispongo a rodar: el reflejo de la historia en un espejo deformante del mundo subterr&aacute;neo. </p><p></p>", "date": "1645808884", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645808884", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629050}, {"title": "", "content": "", "date": "1645806421", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806421", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629051}, {"title": "Pogacar, objetivo Sanremo", "content": "Tadej Pogacar ha vuelto a repetir triunfo en la carretera dist\u00f3pica del Tour de Emiratos, esa construida para subir a una monta\u00f1a y bajar, sin que haya nada en medio, ni arriba, ni abajo. Una subida perfecta para el potenci\u00f3metro, con una pendiente pr\u00e1cticamente constante durante 18 km.", "date": "1645806562", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806562", "url": "http://ciclismo2005.com/2022/02/pogacar-objetivo-sanremo/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629052}, {"title": "El miedo gana terreno en las calles de Kiev", "content": "Ciudadanos de la capital ucrania dejan sus hogares con algunas pertenencias para desplazarse a otras partes del pa\u00eds. Uniformados denuncian el impacto de un proyectil ruso en un barrio de la ciudad", "date": "1645806650", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645806650", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-24/el-panico-gana-terreno-en-las-calles-de-kiev.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629053}, {"title": "Termina la b\u00fasqueda de Jos\u00e9 Ortiz, alcalde socialista de Benacaz\u00f3n ejecutado por los franquistas", "content": "El equipo arqueol\u00f3gico encargado de los trabajos en el cementerio de Benacaz\u00f3n (Sevilla) analiza un cr\u00e1neo con un posible impacto de proyectil.", "date": "1645806728", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806728", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/termina-jose-ortiz-benacazon-franquistas_1_1369704.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629054}, {"title": "Mueren 23 disidentes de las FARC en una operaci\u00f3n en el este de Colombia", "content": "Al menos 23 disidentes de las FARC, incluido un cabecilla conocido como &quot;Arturo&quot;, murieron este jueves en una operaci\u00f3n ejecutada por la Fuerza A\u00e9rea, la Polic\u00eda y el Ej\u00e9rcito en una zona rural del departamento colombiano de Arauca, fronterizo con Venezuela, confirm\u00f3 el Gobierno colombiano.", "date": "1645806881", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806881", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/25/62182d1921efa0e32e8b45ac.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629055}, {"title": "La pasividad de la administraci\u00f3n de Men\u00e9ame ante claras violaciones de las normas de uso", "content": "<p>Pasividad pero clar&iacute;sima. No solo se ha denunciado a la administraci&oacute;n la violaci&oacute;n de ciertas normas sino que estas violaciones han sido incluso reconocidas por ciertos usuarios incluso jact&aacute;ndose de ellas, y no ha pasado nada. A continuaci&oacute;n os lo voy a comentar aqu&iacute;. Pero antes de nada lanzo dos preguntas a la administraci&oacute;n, preguntas gen&eacute;ricas, para que nos aclaren a todos ciertas dudas que nos han surgido. La primera es la siguiente:</p><blockquote>&iquest;Est&aacute; permitido votar de forma sistem&aacute;tica con negativo a todos los env&iacute;os que haga un usuario?</blockquote><p>La respuesta seg&uacute;n las normas es bastante clara, es que no. Pero se ha denunciado este hecho y no han hecho nada. Es m&aacute;s, les he preguntado al correo del abuse varias veces si puedo hacer yo lo mismo sin miedo a que me sancionen, y a pesar de insistirles ni una respuesta. Pero en los &uacute;ltimos meses m&aacute;s de un usuario est&aacute; haciendo esto y no ha recibido sanci&oacute;n. Y curiosamente he visto &uacute;ltimamente a m&aacute;s de un usuario quejarse de esto en el N&oacute;tame. Y que no se sancione esto es especialmente grave, porque ya no es solo que se est&eacute; atacando a un usuario, es que se est&aacute; permitiendo manipular de forma artificial la portada con lo que la calidad de la p&aacute;gina web cae con estas pr&aacute;cticas (aparte de por las chapuzas de sus programadores). M&aacute;s detalles m&aacute;s adelante. Ahora una segunda pregunta:</p><blockquote>Si me hago un usuario clon y con este hago cosas como votar cosas de mi cuenta principal o votar negativo cosas que he votado negativo con mi cuenta principal, &iquest;recibir&iacute;a mi cuenta principal alguna sanci&oacute;n?</blockquote><p>De nuevo la respuesta parece que deber&iacute;a ser obvia, &iquest;no? Pero no, por lo visto sancionan tu cuenta clon, pero tu cuenta principal ni la tocan, as&iacute; que puedes seguir haci&eacute;ndote cuentas clon sin miedo a que te sancionen la cuenta principal. O al menos as&iacute; es como han actuado hasta el momento.</p><p>Bueno, a ver si adem&aacute;s de dedicarse a votar negativo este art&iacute;culo, alg&uacute;n administrador nos aclara estas dos dudas. Ahora vamos a contar lo que ha pasado &uacute;ltimamente. Como siempre no nombrar&eacute; a usuarios, salvo que me hayan dado permiso para ello. As&iacute; que primero voy a darles ciertos alias a los principales \"protagonistas\" de esta historia de los que no tengo permiso para citarlos. No doy sus nicks, pero como siempre, en Men&eacute;ame la informaci&oacute;n de los votos y tal es p&uacute;blica y es muy f&aacute;cil dar con ellos si es que alguien est&aacute; interesado:</p><p><strong>El acosador.</strong> Este os sonar&aacute; de mi &uacute;ltimo <a href=\"https://www.meneame.net/m/Quejame/acosado-meneame-administracion-brazos-cruzados\">art&iacute;culo</a>, b&aacute;sicamente es un usuario al que ten&iacute;a en el ignore y que se dedicaba a votarme casi todos mis env&iacute;os negativos (en realidad m&aacute;s a&uacute;n de lo que parec&iacute;a porque tambi&eacute;n usaba clones).</p><p><strong>El sheriff.</strong> Este es un administrador de esta p&aacute;gina bastante pol&eacute;mico. Ya he escrito algunos art&iacute;culos sobre &eacute;l por c&oacute;mo me ha perseguido injustamente. Y adem&aacute;s su papel aqu&iacute; es relevante, porque b&aacute;sicamente en su af&aacute;n persecutorio dir&iacute;a que est&aacute; usando a \"El acosador\" para atacarme sin que se note que es &eacute;l. Y es que el acosador no solo me ataca a m&iacute;, sino tambi&eacute;n a otros \"enemigos\" del sheriff.</p><p><strong>La topo.</strong> Esta usuaria estaba en un grupo de telegram espiando pas&aacute;ndole a El Sheriff y otros las cosas que se dec&iacute;an all&iacute;, y a ra&iacute;z de eso luego El Sheriff tomaba represalias injustas aqu&iacute;. Pero no solo eso, es que La Topo adem&aacute;s en men&eacute;ame le hace otra labor al Sheriff, entre otras cosas le vota todos sus env&iacute;os con positivos (y de forma descarada, del tir&oacute;n), pero es que hasta colabora con El Sheriff y El Acosador en el voto coordinado con negativos. Todo esto deber&iacute;a ser sancionable.</p><p><strong>Clon1.</strong> Usuario creado el 1 de Enero de 2022. Su comportamiento fue sumamente sospechoso desde el principio por el patr&oacute;n de votos que usaba, a qui&eacute;n votaba, de quien recib&iacute;a votos... El usuario Oligi se fij&oacute; en ello y me avis&oacute;. Y poco tardamos en darnos cuenta que cuando El Acosador no me votaba un env&iacute;o negativo lo hac&iacute;a el Clon1, que adem&aacute;s hab&iacute;a conseguido en poco tiempo karma muy alto. Y nunca me votaban los 2 negativos a la vez. Est&aacute; confirmado que Clon1 es un clon del Acosador, aunque sospecho que ha pasado por m&aacute;s manos.</p><p><strong>Clon2.</strong> Usuario creado el 20 de Enero de 2022. Este m&aacute;s discreto que el anterior, pero claramente se ve que se ha creado para votar negativo de nuevo a los enemigos del Sheriff. Yo recib&iacute; negativos enseguida y vot&oacute; tambi&eacute;n a otros usuarios como Oligi, Pedrario, Ccguy, etc, todos ellos en mayor o menor medida perseguidos por el Sheriff. Con este usuario no se cortaban y de vez en cuando recib&iacute;a una sanci&oacute;n cowboy por votar demasiados negativos seguidos.</p><p><strong>Clon3.</strong> Este no tengo claro si es un clon de ellos, pero es un usuario creado el 18 de Enero de 2022 que tambi&eacute;n se dedic&oacute; a votar negativo mis env&iacute;os. De hecho vot&oacute; 7 veces negativos, 6 de esos votos a mis env&iacute;os, y como dej&eacute; de enviar cosas ha estado mucho tiempo sin volver a votar a nadie m&aacute;s negativo. Semanas despu&eacute;s ha vuelto a votar negativo. Pero claramente fue a por m&iacute; al principio.</p><p>Una vez presentados a los protagonistas vamos a contar lo que ha ido pasando. Partamos del <a href=\"https://www.meneame.net/m/Quejame/acosado-meneame-administracion-brazos-cruzados\">art&iacute;culo</a> que escrib&iacute;, sobre el acosador que me lo votaba todo negativo. La gente ya demostr&oacute; ah&iacute; lo que pensaba y bueno, alguno intent&oacute; defender al acosador diciendo que no tendr&iacute;a por qu&eacute; ser acoso sino casualidad. Pero es que poco despu&eacute;s de ese art&iacute;culo ante un voto negativo que me puso en un sitio sin sentido alguno m&aacute;s de uno se le ech&oacute; encima. Y el acosador reconoci&oacute; que hab&iacute;a votado negativo el env&iacute;o con tan solo ver que lo hab&iacute;a enviado yo:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629056&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Pues ah&iacute; lo veis, lo reconoce, me vot&oacute; negativo solo al ver el avatar, no por la noticia en s&iacute;. Reconoce el voto sistem&aacute;tico. Se le dice a la administraci&oacute;n y nada, que no hacen nada, y mirad que lo dice claro en las normas:</p><blockquote>\"Se penalizar&aacute; con strike a aquellos usuarios que de forma repetida acosen, fuercen la discusi&oacute;n, insulten o reiteren comentarios [o notas] hacia otro usuario o hacia la comunidad. Esto incluye comentarios pero tambi&eacute;n acciones como voto negativo sistem&aacute;tico a un usuario a modo de persecuci&oacute;n.\"</blockquote><p><a href=\"www.meneame.net/normas-comunidad/\">www.meneame.net/normas-comunidad/</a></p><p>Por cierto, esto mismo que acabo de citar es algo que el mismo Sheriff ha citado en infinidad de comentarios suyos avisando a la administraci&oacute;n de que alg&uacute;n usuario le votaba de forma sistem&aacute;tica negativo, como puede ser el caso del usuario Moderdonia, que por cierto, le votaba a veces negativo, no siempre, no era como lo del acosador.</p><p>Ante mis quejas al abuse, lo &uacute;nico que me dec&iacute;an es que lo pusiera al ignore, vamos, que pusiera en el ignore a un usuario que ya ten&iacute;a en el ignore desde hac&iacute;a m&aacute;s de 2 meses. En fin, as&iacute; que cambi&eacute; y empec&eacute; a preguntarles lo que les he preguntado al principio de este art&iacute;culo, que si podr&iacute;a hacer yo lo mismo. M&aacute;s concretamente les pregunt&eacute; si pod&iacute;a yo votar negativo de forma sistem&aacute;tica a El Sheriff sin temor a que me sancionaran. Y no, no he recibido respuesta a esto. A ver si esta vez contestan.</p><p>La cosa es que durante mi ausencia este mes y pico m&aacute;s de un usuario ha votado con negativos de forma sistem&aacute;tica a otros, y se pod&iacute;a ver una batalla entre varios usuarios, donde se pod&iacute;a ver a El Sheriff, El Acosador, La Topo, los clones 1 y 2 votando negativo a todos los env&iacute;os de ciertos usuarios, algunos de ellos nuevos, posiblemente clones de otros usuarios. Y estos tambi&eacute;n devolv&iacute;an los negativos, votando todo lo de algunos de los primeros. Y en esta guerra se unieron m&aacute;s usuarios como por ejemplo Pedrario. En fin, que al final como la administraci&oacute;n se ha negado a sancionar al Acosador no ha hecho nada con estos usuarios y esto se hab&iacute;a vuelto una batalla campal en la que al final una noticia llegaba a portada m&aacute;s que por la calidad de esta, por el usuario que lo hab&iacute;a enviado y cuantos amigos y enemigos ten&iacute;a que le votaran.</p><p>Y repito, <strong>todo esto lo ha permitido la administraci&oacute;n</strong>, que la portada de esta web al final est&eacute; manipulada de esta forma.</p><p>Y si solo se quedara en guerra entre usuarios, pero es que al final era una guerra entre usuarios y clones, quiz&aacute; solo algunos, pero posiblemente muchos m&aacute;s. Como digo m&aacute;s arriba est&aacute; el caso del Clon1. Este usuario es clon de El Acosador, reconocido por &eacute;l, aunque sospecho que en realidad lo llevaban m&aacute;s usuarios. Pero a la hora de votar negativo lo llevaba el acosador, y fue casi todo el tiempo cuidadoso evitando votar dos veces lo mismo con ambas cuentas. Y ya escrib&iacute; al abuse avisando de este clon. Es que era descarado, ya no es solo que votara negativo a los enemigos de El Sheriff, es que tambi&eacute;n hab&iacute;a por ah&iacute; unos intercambios de positivos descarados. Incluso votaba positivo a el propio Acosador, cosa prohibida tambi&eacute;n al ser clon suyo.</p><p>Y entre todas estas batallas aparece un usuario nuevo con nick Artorias, que no s&eacute; si ser&aacute; clon de alguien, sospecho que es un antiguo usuario de esta p&aacute;gina al que le he preguntado por privado, pero no me lo reconoce ya que de hacerlo perder&iacute;a cierta apuesta... En fin, un usuario al que mir&aacute;ndolo ahora se puede comprobar que tanto El Acosador, El Sheriff, la Topo y algunos de los clones mencionados arriba se dedicaron a votarle sistem&aacute;ticamente. Y por lo que veo en el historial Artorias se dedic&oacute; tambi&eacute;n a devolverle los negativos, pero siendo los otros los que empezaron dicha batalla con &eacute;l. Y de golpe lo banean. Y de esto me enter&eacute; a ra&iacute;z de una segunda cuenta que se hizo para preguntar por ello despu&eacute;s:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629056&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Pues resulta que estaba baneado y no le explicaron por qu&eacute;. Y al poco de escribir ese mensaje le banearon la nueva cuenta. Al ver esto me dio la sensaci&oacute;n de que por fin hab&iacute;an baneado a alguien por lo del voto sistem&aacute;tico, aunque al final parece ser que no es as&iacute;. &iquest;Dio una explicaci&oacute;n la administraci&oacute;n? Pues no, lo m&aacute;s curioso de todo esto es que la explicaci&oacute;n la dio \"El Acosador\", que hasta donde yo s&eacute; no es administrador, o si lo es, al menos no es oficial, pero se dedic&oacute; a dar datos de caso en el n&oacute;tame.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629056&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Vamos, que se pone a contar en p&uacute;blico que el usuario baneado es que ten&iacute;a cuentas clon y que se hab&iacute;a dedicado a votar lo mismo con varias cuentas. Vale de ser cierto, pues a mi me parece un baneo correcto pero... &iexcl;ALTO! Varios detalles:</p><p>Primero, &iquest;por qu&eacute; tiene &eacute;l esa informaci&oacute;n y no se le comunic&oacute; a Artorias?</p><p>Segundo, &iquest;encima se dedica a soltarlo p&uacute;blicamente en el N&oacute;tame?</p><p>Tercero y m&aacute;s importante, <strong>&iexcl;el acosador esta reconociendo que ha hecho lo mismo que el usuario baneado! </strong>S&iacute;, lo del \"ayer doble 20 k\" se refiere a que vot&oacute; negativo a lo mismo tanto con la cuenta \"El Acosador\" como con la cuenta \"Clon1\". &iquest;Y esa sanci&oacute;n? &iquest;D&oacute;nde est&aacute;? Pues parece que ante algo tan descarado tuvieron finalmente que banear la cuenta \"Clon1\", pero su cuenta principal no ha recibido ninguna sanci&oacute;n. Y de ah&iacute; la segunda pregunta con la que empiezo el art&iacute;culo, &iquest;se puede hacer este tipo de cosas con cuentas clon sin miedo a tu cuenta principal sea sancionada?</p><p>Por cierto, como la afirmaci&oacute;n de que el usuario Artorias ten&iacute;a clones la da \"El Acosador\" y no ning&uacute;n administrador conocido, tampoco podemos saber si es cierto o no. Adem&aacute;s tengo mis sospechas de que hasta pueda haber un error ah&iacute; ya que \"El acosador\" despu&eacute;s de jactarse de usar clones para votar dos veces lo mismo (y encima comprobando historiales para ver c&oacute;mo se votaba a si mismo tambi&eacute;n) empez&oacute; a acusar a otros usuarios de ser clones y hacer cosas as&iacute;. Por ejemplo en un anota acusa a Pedrario de estar usando clones, en particular viene a decir que Pedrario y Oligi son clones. Y no, hasta donde yo s&eacute; son usuarios bien distintos y consult&aacute;ndoles lo que he visto es que usan el mismo con junto de VPNs gratuitas. Vamos, que los acusa de clones por haber compartido ips.</p><p>En fin, no me voy a meter en si lo de Artorias fue un baneo justo o no, seguramente lo sea, no tengo informaci&oacute;n, pero resumiendo lo m&aacute;s descarado:</p><ul><li>El acosador incumpl&iacute;a una norma bien definida de la comunidad, acosando con voto sistem&aacute;tico negativo, y sin sanci&oacute;n.</li><li>Se creo (o le crearon) un clon con el que se dedic&oacute; a repartir votos para seguir con dicho acoso. Adem&aacute;s con ese clon se dedic&oacute; a votar negativo a los enemigos del Sheriff (aparte de a mi mismo, a Pedrario, Oligi, Ccguy, etc) y a votarse positivo a &eacute;l y a su grupillo. Y eso de votarse a si mismo con otra cuenta est&aacute; tambi&eacute;n prohibido.</li><li>Ha reconocido, o mejor dicho, se ha jactado de usar ese clon para votar doblemente negativo. Cosa de nuevo totalmente prohibida.</li><li>Se ha llegado a formar guerrillas de negativos, votos sistem&aacute;ticos, y a todos esos usuarios se les deber&iacute;a aplicar un strike. Pero no se ha hecho por no sancionar a \"El Acosador\", y con esto la administraci&oacute;n est&aacute; permitiendo que se estropee la calidad de la portada de esta web.</li></ul><p>Resumiendo m&aacute;s a&uacute;n, entre la actitud de la administraci&oacute;n (que no se queda solo aqu&iacute;, se puede hablar de homofobia permitida, de insultos a cierto sector tipo deber&iacute;an matarlos y cosas as&iacute; que tambi&eacute;n est&aacute;n siendo permitidas) y las cagadas de los programadores, <strong>parece que insisten en intentar cargarse la p&aacute;gina</strong>. No lo han conseguido porque todav&iacute;a quedan muy buenos usuarios por aqu&iacute;, pero cada vez son menos y sen van largando.</p>", "date": "1645813554", "karma": "87.00", "negatives": "85", "sent_date": "1645812132", "url": "", "clicks": 0, "votes": "410", "status": "published", "id": 3629056}, {"title": "La educaci\u00f3n durante y despu\u00e9s de la pandemia", "content": "El \u201cimpacto de la crisis provocada por la COVID19 en la educaci\u00f3n no tiene precedentes. Ha retrasado el logro de los objetivos internacionales en materia de educaci\u00f3n y ha afectado de manera desproporcionada a los m\u00e1s pobres y vulnerables.", "date": "1645806989", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645806989", "url": "https://acento.com.do/opinion/la-educacion-durante-y-despues-de-la-pandemia-9036182.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629057}, {"title": "Cuando la pandemia se convirti\u00f3 en una oportunidad para ganar dinero", "content": "  Publiqu\u00e9 hace unos d\u00edas un tweet sobre el tema de la semana, la guerra dentro del Partido Popular en Madrid. Alguno de los que me segu\u00eds estar\u00e9is pensando, \u00bfQu\u00e9 tiene esto que ver con China? Quedaos, quedaos que en seguida lo ver\u00e9is\u2026 Lo m\u00edo fue un hilo donde expliqu\u00e9 lo que viv\u00ed yo en \u2026 Cuando la pandemia se convirti\u00f3 en una oportunidad para ganar dinero Leer m\u00e1s \u00bb", "date": "1645807011", "karma": "-2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645807011", "url": "https://sedeenchina.com/cuando-la-pandemia-se-convirtio-en-una-oportunidad-para-ganar-dinero/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3629058}, {"title": "Guerra Ucrania Rusia | Las tropas rusas llegan a Kiev: Putin pide dejar las armas y llama al Ej\u00e9rcito a dar un golpe", "content": "Los soldados rusos ya han penetrado en la capital ucraniana y se libran combates en varios puntos del pa\u00eds. Rusia ha pedido que Ucrania deponga las armas, mientras Zelenski ofrece negociar para detener la guerra", "date": "1645807266", "karma": "-15.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645807266", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-25/ultima-hora-guerra-ucrania-rusia-invasion-kiev_3375044/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629059}, {"title": "", "content": "", "date": "1645807301", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645807301", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629060}, {"title": "", "content": "", "date": "1645807362", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645807362", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629061}, {"title": "Las milicias chechenas de Kadyrov", "content": "Si llegan a Ucrania las milicias de Kadyrov va a ser una terrible noticia. Los militares chechenos son especialistas en guerra urbana y mejor no pensar de lo que son capaces.", "date": "1645807544", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645807544", "url": "https://twitter.com/AntonioMaestre/status/1497244591652802565", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629062}, {"title": "Argentina tuvo durante 2021 un feminicidio cada 30 horas", "content": "Entre el 1 de enero y el 31 de diciembre de 2021 se detectaron en Argentina 289 femicidios, lo que arroja un promedio de uno cada 30 horas, inform\u00f3 el Observatorio de Femicidios de la Defensor\u00eda del Pueblo de la Naci\u00f3n.", "date": "1645807555", "karma": "110.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645807555", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220225/argentina-tuvo-durante-2021-un-feminicidio-cada-30-horas-1122284640.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629063}, {"title": "La UER veta a Rusia de Eurovisi\u00f3n 2022 tras su invasi\u00f3n a Ucrania, pero no la expulsa de la organizaci\u00f3n", "content": "Rusia no podr\u00e1 participar en Eurovisi\u00f3n 2022. La Uni\u00f3n Europea de Radiodifusi\u00f3n ha anunciado su decisi\u00f3n de no permitir que la televisi\u00f3n rusa pueda formar parte del certamen europeo de la canci\u00f3n este a\u00f1o.  A lo largo de este viernes 9 de las televisiones participantes en Eurovisi\u00f3n hab\u00edan pedido que la UER no permitiera que Rusia pudiera estar en Eurovisi\u00f3n. La organizaci\u00f3n a\u00f1ade que &quot;antes de tomar esta decisi\u00f3n, se tom\u00f3 el tiempo de consultar ampliamente entre sus miembros&quot;, e insiste en que la UER es una organizaci\u00f3n &quot;apol\u00edtica&quot;.", "date": "1645807654", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645807654", "url": "https://www.elespanol.com/bluper/20220225/uer-rusia-eurovision-invasion-ucrania-no-organizacion/652935081_0.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629065}, {"title": "Montesinos, sobre los 283.000 euros del hermano de Ayuso: &quot;Casado siempre ha dicho la verdad&quot;", "content": "El vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del PP, Pablo Montesinos, ha asegurado este mi\u00e9rcoles, sobre los 283.000 euros que habr\u00eda cobrado el hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso, que lo que se est\u00e1 &quot;comprobado&quot; es que Pablo Casado &quot;siempre ha dicho la verdad&quot;. Seg\u00fan ha subrayado, les lleg\u00f3 una informaci\u00f3n sobre esos contratos sanitarios y el l\u00edder del PP lo que hizo fue hablar &quot;cara a cara&quot; con la presidenta madrile\u00f1a", "date": "1645807682", "karma": "-9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645807682", "url": "https://www.infolibre.es/politica/montesinos-283-000-euros-hermano-ayuso-casado-dicho_1_1220496.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629066}, {"title": "Otro tanque ruso aplastando un veh\u00edculo en Ucrania", "content": "V\u00eddeo que muestra otro ataque m\u00e1s de un tanque a un coche de civiles durante la guerra en Ucrania.", "date": "1645808408", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645808408", "url": "https://www.reddit.com/r/interestingasfuck/comments/t15d1c/russian_tank_crushing_the_car_ukrainians_trying/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3629069}, {"title": "Putin se re\u00fane con los magnates para ofrecer a los bancos el grueso de la ayuda estatal [ING]", "content": "El viceprimer ministro Andrey Belousov pidi\u00f3 a los multimillonarios y titanes empresariales reunidos que siguieran trabajando con los bancos sancionados, dijeron las personas, que pidieron no ser identificadas porque la reuni\u00f3n era privada. Las declaraciones se produjeron despu\u00e9s de la parte p\u00fablica del evento del jueves, en la que Putin advirti\u00f3 que Occidente no deber\u00eda tratar de expulsar a Rusia de la econom\u00eda mundial. El mensaje subraya la urgencia a la que se enfrenta el gobierno en casa mientras se intensifica el enfrentamiento en Ucrania", "date": "1645808767", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645808767", "url": "https://finance.yahoo.com/news/putin-huddles-tycoons-offer-banks-143622772.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629072}, {"title": "Rusia amenaza con dejar caer la estaci\u00f3n espacial sobre EEUU o Europa", "content": "Los lugartenientes del presidente ruso Vladimir Putin no conocen l\u00edmites: Dmitry Rogozin \u2014 director de la agencia espacial rusa Roscosmos \u2014 acaba de amenazar veladamente a los Estados Unidos y Europa con dejar caer la Estaci\u00f3n Espacial Internacional sobre sus territorios. Dmitry Rogozin, el administrador responsable del peligro en el que se ha convertido Roscosmos desde que tom\u00f3 el poder en 2018, lo ha dicho en Twitter: &quot;Si [los EEUU] bloquean la cooperaci\u00f3n con nosotros, \u00bfqui\u00e9n salvar\u00e1 a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS) de una \u00f3rbita i", "date": "1645808610", "karma": "-102.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645808610", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/tecnologia/novaceno/2022-02-25/rusia-iss-rogozin-amenazas_3382160/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3629073}, {"title": "", "content": "", "date": "1645808459", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645808459", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629074}, {"title": "Huyendo de las bombas en Ucrania: beb\u00e9s de la UCI neonatal de Dnipro trasladados a un s\u00f3tano", "content": "Beb\u00e9s con unos d\u00edas de vida de la unidad de cuidados intensivos neonatales de un hospital infantil en Dnipro, en el este de Ucrania. Tuvieron que ser trasladados a un refugio antia\u00e9reo improvisado en el s\u00f3tano del edificio.", "date": "1645808761", "karma": "74.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645808761", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/video-huyendo-bombas-ucrania-duras-imagenes-bebes-uci-neonatal-dnipro-trasladados-sotano_20220225621899df447ec10001fa9788.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629075}, {"title": "", "content": "", "date": "1645808899", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645808899", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629078}, {"title": "Un valiente ucraniano tratando de bloquear un convoy ruso", "content": "Un valiente ucraniano tratando de bloquear un convoy ruso.", "date": "1645809123", "karma": "52.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645809123", "url": "https://www.itemfix.com/v?t=6n6vz1", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629079}, {"title": "Rusia anuncia &quot;restricci\u00f3n parcial&quot; de acceso a Facebook tras veto de la plataforma a medios respaldados por el Kremlin", "content": "Rusia anuncia &quot;restricci\u00f3n parcial&quot; de acceso a Facebook tras veto de la plataforma a medios respaldados por el Kremlin -no hay m\u00e1s datos-", "date": "1645809286", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645809286", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/25/rusia-anuncia-restriccion-parcial-de-acceso-a-facebook-tras-veto-de-la-plataforma-a-medios-respaldados-por-el-kremlin/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629080}, {"title": "Brokeback Party", "content": "Paul Married y Paul of the Mountains fueron marginados por sus compa\u00f1eros de trabajo, repudiados por sus familias e ignorados por su mejor amiga, Cute Gamarra. Pero lo suyo... lo suyo ser\u00eda eterno- &quot;Contra viento y marea&quot; (Brokeback Party), s\u00e1bado a las 16h en Antena 3.", "date": "1645809282", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645809282", "url": "https://twitter.com/PeliDeTarde/status/1496900150890930202", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629081}, {"title": "Jap\u00f3n eleva la alerta alrededor del volc\u00e1n Aso tras el aumento de tremores", "content": "La Agencia Meteorol\u00f3gica de Jap\u00f3n ha elevado la alerta volc\u00e1nica del monte Aso, al sudoeste de Jap\u00f3n, tras detectar en la ma\u00f1ana de este jueves un incremento de tremores en el volc\u00e1n. El organismo estatal ha declarado la alerta volc\u00e1nica de nivel 3 en la zona, en una escala donde el m\u00e1ximo es 5, urgiendo a la poblaci\u00f3n a no aproximarse a las inmediaciones del volc\u00e1n por el riesgo de una erupci\u00f3n y la consecuente expulsi\u00f3n de flujos piropl\u00e1sticos y ca\u00edda de rocas en un radio de 2 kil\u00f3metros.", "date": "1645809600", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645809600", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-24/japon-alerta-volcan-aso-aumento-tremores_3381165/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629082}, {"title": "Minor\u00edas frente a mayor\u00edas (1917) \u2013 Emma Goldman", "content": "<p><em><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629083&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></em></p><blockquote><em>Emma Goldman, Anarquismo y otros ensayos. (Tercera edici&oacute;n revisada, Nueva York: Mother Earth Publishing Association, 1917)</em></blockquote><p>Si tuviera que hacer un resumen de la tendencia de nuestro tiempo, dir&iacute;a: Cantidad. La multitud, el esp&iacute;ritu de masa, domina en todas partes, destruyendo la calidad. Toda nuestra vida -la producci&oacute;n, la pol&iacute;tica y la educaci&oacute;n- se basa en la cantidad, en el n&uacute;mero.</p><p>El trabajador que antes se enorgullec&iacute;a de la minuciosidad y la calidad de su trabajo, ha sido sustituido por aut&oacute;matas descerebrados e incompetentes, que producen enormes cantidades de cosas, sin valor para ellos mismos, y generalmente perjudiciales para el resto de la humanidad. De este modo, la cantidad, en lugar de a&ntilde;adir comodidad y paz a la vida, no ha hecho m&aacute;s que aumentar la carga del hombre.</p><p>En pol&iacute;tica, s&oacute;lo cuenta la cantidad. Sin embargo, en proporci&oacute;n a su aumento, los principios, los ideales, la justicia y la rectitud se ven completamente anegados por el conjunto de n&uacute;meros. En la lucha por la supremac&iacute;a, los distintos partidos pol&iacute;ticos se superan unos a otros en artima&ntilde;as, enga&ntilde;os, astucia y maquinaciones turbias, seguros de que el que triunfe ser&aacute; aclamado por la mayor&iacute;a como vencedor. Ese es el &uacute;nico dios: el &eacute;xito. En cuanto a qu&eacute; gasto, qu&eacute; terrible coste para el car&aacute;cter, no tiene importancia. No tenemos que ir muy lejos en busca de pruebas para verificar este triste hecho.</p><p>Nunca antes la corrupci&oacute;n, la completa podredumbre de nuestro gobierno, qued&oacute; tan expuesta; nunca antes el pueblo norteamericano se enfrent&oacute; a la naturaleza de Judas de ese cuerpo pol&iacute;tico, que durante a&ntilde;os ha pretendido ser absolutamente irreprochable, como el pilar de nuestras instituciones, el verdadero protector de los derechos y libertades del pueblo.</p><p>Sin embargo, cuando los cr&iacute;menes de ese partido se volvieron tan descarados que hasta los ciegos pudieron verlos, no necesit&oacute; m&aacute;s que reunir a sus secuaces, y su supremac&iacute;a qued&oacute; asegurada. As&iacute;, las propias v&iacute;ctimas, enga&ntilde;adas, traicionadas, ultrajadas cien veces, decidieron, no contra, sino a favor del vencedor. Desconcertados, los pocos se preguntaron c&oacute;mo pod&iacute;a la mayor&iacute;a traicionar las tradiciones de la libertad americana. &iquest;D&oacute;nde estaba su juicio, su capacidad de razonamiento? As&iacute; es, la mayor&iacute;a no puede razonar; no tiene juicio. Al carecer por completo de originalidad y valor moral, la mayor&iacute;a siempre ha puesto su destino en manos de otros. Incapaz de asumir responsabilidades, ha seguido a sus l&iacute;deres hasta la destrucci&oacute;n. El Dr. Stockman ten&iacute;a raz&oacute;n: &laquo;Los enemigos m&aacute;s peligrosos de la verdad y la justicia entre nosotros son las mayor&iacute;as compactas, la maldita mayor&iacute;a compacta&raquo;. Sin ambici&oacute;n ni iniciativa, la masa compacta no odia nada tanto como la innovaci&oacute;n. Siempre se ha opuesto, condenado y perseguido al innovador, al pionero de una nueva verdad.&nbsp;</p><p>El lema que se repite a menudo en nuestra &eacute;poca es, entre todos los pol&iacute;ticos, incluidos los socialistas, que la nuestra es una &eacute;poca de individualismo, de minor&iacute;as. S&oacute;lo aquellos que no indagan bajo la superficie pueden ser llevados a pensar as&iacute;. &iquest;No son unos pocos los que han acumulado la riqueza del mundo? &iquest;No son los due&ntilde;os, los reyes absolutos de la situaci&oacute;n? Pero su &eacute;xito no se debe al individualismo, sino a la inercia, a la cobard&iacute;a, a la sumisi&oacute;n absoluta de la masa. &Eacute;sta no quiere m&aacute;s que ser dominada, dirigida, coaccionada. En cuanto al individualismo, en ning&uacute;n momento de la historia de la humanidad ha tenido menos posibilidades de expresi&oacute;n, menos oportunidades de afirmarse de forma normal y saludable.</p><p>El educador individual imbuido de honestidad de prop&oacute;sito, el artista o escritor de ideas originales, el cient&iacute;fico o explorador independiente, los pioneros no comprometidos de los cambios sociales son empujados diariamente a la pared por hombres cuyo aprendizaje y capacidad creativa se han vuelto decr&eacute;pitos con la edad.</p><p>Los educadores del tipo de Ferrer no son tolerados en ninguna parte, mientras que los dietistas de la comida predigerida, como los profesores Eliot y Butler, son los exitosos perpetuadores de una era de nulidades, de aut&oacute;matas. En el mundo literario y dram&aacute;tico, los Humphrey Wards y Clyde Fitches son los &iacute;dolos de la masa, mientras que pocos conocen o aprecian la belleza y el genio de un Emerson, Thoreau, Whitman; un Ibsen, un Hauptmann, un Butler Yeats o un Stephen Phillips. Son como estrellas solitarias, m&aacute;s all&aacute; del horizonte de la multitud.</p><p>Los editores, los directores de teatro y los cr&iacute;ticos no preguntan por la calidad inherente al arte creativo, sino si se vender&aacute; bien, si se adaptar&aacute; al paladar de la gente. Por desgracia, este paladar es como un vertedero; se deleita con cualquier cosa que no necesite masticaci&oacute;n mental. En consecuencia, lo mediocre, lo ordinario, lo com&uacute;n, representa la principal producci&oacute;n literaria.</p><p>&iquest;Hace falta decir que en el arte nos enfrentamos a los mismos hechos tristes? No hay m&aacute;s que inspeccionar nuestros parques y avenidas para darse cuenta de lo horrible y vulgar que es la producci&oacute;n art&iacute;stica. Ciertamente, nadie, salvo un gusto mayoritario, tolerar&iacute;a semejante atropello al arte. Falsa en su concepci&oacute;n y b&aacute;rbara en su ejecuci&oacute;n, la estatuaria que infesta las ciudades americanas tiene tanta relaci&oacute;n con el verdadero arte, como un t&oacute;tem con un Miguel &Aacute;ngel. Sin embargo, ese es el &uacute;nico arte que tiene &eacute;xito. El verdadero genio art&iacute;stico, que no se atiene a las nociones aceptadas, que ejerce la originalidad y se esfuerza por ser fiel a la vida, lleva una existencia oscura y miserable. Puede que su obra se convierta alg&uacute;n d&iacute;a en la moda del populacho, pero no hasta que se haya agotado la sangre de su coraz&oacute;n; no hasta que el explorador haya dejado de serlo, y una muchedumbre sin ideales y sin visi&oacute;n haya hecho morir la herencia del maestro.</p><p>Se dice que el artista de hoy no puede crear porque, como Prometeo, est&aacute; atado a la roca de la necesidad econ&oacute;mica. Sin embargo, esto es cierto para el arte de todas las &eacute;pocas. Miguel &Aacute;ngel depend&iacute;a de su santo patr&oacute;n, no menos que el escultor o el pintor de hoy en d&iacute;a, excepto que los conocedores del arte de aquellos d&iacute;as estaban lejos de la multitud. Se sent&iacute;an honrados de que se les permitiera rendir culto en el santuario del maestro.</p><p>El protector del arte de nuestro tiempo s&oacute;lo conoce un criterio, un valor, el d&oacute;lar. No le preocupa la calidad de ninguna gran obra, sino la cantidad de d&oacute;lares que implica su compra. As&iacute;, el financiero de Les Affaires sont les Affaires, de Mirbeau, se&ntilde;ala alg&uacute;n arreglo borroso en colores, diciendo: &laquo;Mira qu&eacute; grande es; ha costado 50.000 francos&raquo;. Como nuestros propios parvenus. Las fabulosas cifras pagadas por sus grandes descubrimientos art&iacute;sticos deben compensar la pobreza de su gusto.</p><p>El pecado m&aacute;s imperdonable en la sociedad es la independencia de pensamiento. Que esto sea tan terriblemente evidente en un pa&iacute;s cuyo s&iacute;mbolo es la democracia, es muy significativo del tremendo poder de la mayor&iacute;a.&nbsp;</p><p>Wendell Phillips dijo hace cincuenta a&ntilde;os: &laquo;En nuestro pa&iacute;s de igualdad absoluta y democr&aacute;tica, la opini&oacute;n p&uacute;blica no s&oacute;lo es omnipotente, es omnipresente. No hay refugio de su tiran&iacute;a, no hay forma de esconderse de su alcance, y el resultado es que si se toma la vieja linterna griega y se va a buscar entre cien, no se encontrar&aacute; a un solo estadounidense que no tenga, o que no crea tener al menos, algo que ganar o perder en su ambici&oacute;n, su vida social o sus negocios, de la buena opini&oacute;n y los votos de los que le rodean. Y la consecuencia es que, en lugar de ser una masa de individuos, cada uno de los cuales expresa sin temor su propia convicci&oacute;n, como naci&oacute;n comparada con otras naciones somos una masa de cobardes. M&aacute;s que cualquier otro pueblo, nos tememos unos a otros&raquo;. Evidentemente, no hemos avanzado mucho desde la condici&oacute;n a la que se enfrent&oacute; Wendell Phillips.</p><p>Hoy, como entonces, la opini&oacute;n p&uacute;blica es el tirano omnipresente; hoy, como entonces, la mayor&iacute;a representa una masa de cobardes, dispuesta a aceptar a quien refleja su propia pobreza de alma y mente. Eso explica el ascenso sin precedentes de un hombre como Roosevelt. &Eacute;l encarna el peor elemento de la psicolog&iacute;a de la multitud. Como pol&iacute;tico, sabe que a la mayor&iacute;a le importan poco los ideales o la integridad. Lo que anhela es la exhibici&oacute;n. No importa si se trata de un concurso de perros, una pelea de premios, el linchamiento de un &laquo;negro&raquo;, la redada de alg&uacute;n delincuente de poca monta, la exposici&oacute;n matrimonial de una heredera o las acrobacias de un ex presidente. Cuanto m&aacute;s horribles son las contorsiones mentales, mayor es el deleite y los bravos de la masa. As&iacute;, pobre de ideales y vulgar de alma, Roosevelt sigue siendo el hombre del momento.</p><p>Por otro lado, los hombres que se elevan por encima de tales pigmeos pol&iacute;ticos, hombres de refinamiento, de cultura, de capacidad, son abucheados hasta el silencio como mollycodles. Es absurdo afirmar que la nuestra es la era del individualismo. La nuestra no es m&aacute;s que una repetici&oacute;n m&aacute;s conmovedora del fen&oacute;meno de toda la historia: todo esfuerzo por el progreso, por la ilustraci&oacute;n, por la ciencia, por la libertad religiosa, pol&iacute;tica y econ&oacute;mica, emana de la minor&iacute;a y no de la masa. Hoy, como siempre, los pocos son incomprendidos, perseguidos, encarcelados, torturados y asesinados.</p><p>El principio de fraternidad expuesto por el agitador de Nazaret conserv&oacute; el germen de la vida, de la verdad y de la justicia, mientras fue la luz del faro de unos pocos. En el momento en que la mayor&iacute;a se apoder&oacute; de &eacute;l, ese gran principio se convirti&oacute; en un shibboleth y presagio de sangre y fuego, extendiendo el sufrimiento y el desastre. El ataque a la omnipotencia de Roma, dirigido por las colosales figuras de Huss, Calvino y Lutero, fue como un amanecer en medio de la oscuridad de la noche. Pero tan pronto como Lutero y Calvino se convirtieron en pol&iacute;ticos y empezaron a atender a los peque&ntilde;os potentados, la nobleza y el esp&iacute;ritu de la plebe, pusieron en peligro las grandes posibilidades de la Reforma. Consiguieron el &eacute;xito y la mayor&iacute;a, pero esa mayor&iacute;a no result&oacute; ser menos cruel y sanguinaria en la persecuci&oacute;n del pensamiento y la raz&oacute;n que el monstruo cat&oacute;lico. Ay de los herejes, de la minor&iacute;a, que no se pleg&oacute; a sus dictados. Despu&eacute;s de un celo, una resistencia y un sacrificio infinitos, la mente humana se ha liberado por fin del fantasma religioso; la minor&iacute;a ha seguido adelante en busca de nuevas conquistas, y la mayor&iacute;a se ha quedado atr&aacute;s, incapacitada por una verdad que se ha vuelto falsa con la edad.</p><p>Pol&iacute;ticamente, la raza humana seguir&iacute;a en la m&aacute;s absoluta esclavitud, si no fuera por los John Balls, los Wat Tylers, los Tells, los innumerables gigantes individuales que lucharon palmo a palmo contra el poder de reyes y tiranos. Si no fuera por los pioneros individuales, el mundo nunca habr&iacute;a sido sacudido hasta sus ra&iacute;ces por esa tremenda ola, la Revoluci&oacute;n Francesa. Los grandes acontecimientos suelen ir precedidos de cosas aparentemente peque&ntilde;as. As&iacute;, la elocuencia y el fuego de Camille Desmoulins fueron como la trompeta ante Jeric&oacute;, arrasando ese emblema de la tortura, del abuso, del horror, la Bastilla.</p><p>Siempre, en todas las &eacute;pocas, los pocos fueron los abanderados de una gran idea, de un esfuerzo liberador. No as&iacute; la masa, cuyo peso de plomo no la deja moverse. La verdad de esto se confirma en Rusia con m&aacute;s fuerza que en otras partes. Miles de vidas han sido ya consumidas por ese r&eacute;gimen sangriento, y sin embargo el monstruo del trono no se apacigua. &iquest;C&oacute;mo es posible algo as&iacute; cuando las ideas, la cultura, la literatura, cuando las emociones m&aacute;s profundas y finas gimen bajo el yugo de hierro? La mayor&iacute;a, esa masa compacta, inm&oacute;vil y somnolienta, el campesino ruso, despu&eacute;s de un siglo de lucha, de sacrificio, de miseria indecible, sigue creyendo que la cuerda que estrangula al &laquo;hombre de las manos blancas&raquo; * trae suerte.</p><p>En la lucha americana por la libertad, la mayor&iacute;a no fue menos que un escollo. Hasta el d&iacute;a de hoy las ideas de Jefferson, de Patrick Henry, de Thomas Paine, son negadas y vendidas por su posteridad. La masa no quiere ninguna de ellas. La grandeza y el coraje venerados en Lincoln han sido olvidados en los hombres que crearon el fondo del panorama de aquella &eacute;poca. Los verdaderos santos patronos de los negros estaban representados en ese pu&ntilde;ado de luchadores de Boston, Lloyd Garrison, Wendell Phillips, Thoreau, Margaret Fuller y Theodore Parker, cuyo gran valor y robustez culminaron en ese sombr&iacute;o gigante que es John Brown. Su incansable celo, su elocuencia y perseverancia socavaron la fortaleza de los se&ntilde;ores del Sur. Lincoln y sus secuaces s&oacute;lo siguieron cuando la abolici&oacute;n se convirti&oacute; en una cuesti&oacute;n pr&aacute;ctica, reconocida como tal por todos.</p><p>Hace unos cincuenta a&ntilde;os, una idea parecida a un meteoro hizo su aparici&oacute;n en el horizonte social del mundo, una idea tan trascendental, tan revolucionaria, tan abarcadora como para sembrar el terror en los corazones de los tiranos de todo el mundo. Por otra parte, esa idea fue un presagio de alegr&iacute;a, de j&uacute;bilo, de esperanza para millones de personas. Los pioneros conoc&iacute;an las dificultades de su camino, conoc&iacute;an la oposici&oacute;n, la persecuci&oacute;n, las dificultades que encontrar&iacute;an, pero orgullosos y sin miedo emprendieron su marcha hacia adelante, siempre hacia adelante. Ahora esa idea se ha convertido en un lema popular. Hoy en d&iacute;a, casi todo el mundo es socialista: el hombre rico, as&iacute; como su pobre v&iacute;ctima; los defensores de la ley y la autoridad, as&iacute; como sus desafortunados culpables; el librepensador, as&iacute; como el perpetuador de falsedades religiosas; la dama de moda, as&iacute; como la muchacha con camisa. &iquest;Por qu&eacute; no? Ahora que la verdad de hace cincuenta a&ntilde;os se ha convertido en una mentira, ahora que ha sido recortada de toda su imaginaci&oacute;n juvenil, y robada de su vigor, su fuerza, su ideal revolucionario&hellip; &iquest;por qu&eacute; no? Ahora que ya no es una bella visi&oacute;n, sino un &laquo;esquema pr&aacute;ctico y realizable&raquo;, que se apoya en la voluntad de la mayor&iacute;a, &iquest;por qu&eacute; no? La astucia pol&iacute;tica siempre canta la alabanza de la masa: la pobre mayor&iacute;a, la ultrajada, la abusada, la gigantesca mayor&iacute;a, si tan s&oacute;lo nos siguiera.</p><p>&iquest;Qui&eacute;n no ha escuchado antes esta letan&iacute;a? &iquest;Qui&eacute;n no conoce este estribillo nunca variado de todos los pol&iacute;ticos? Que la masa sangra, que la roban y la explotan, lo s&eacute; tan bien como nuestros cazadores de votos. Pero insisto en que no es el pu&ntilde;ado de par&aacute;sitos, sino la propia masa la responsable de este horrible estado de cosas. Se aferra a sus amos, ama el l&aacute;tigo y es la primera en gritar &iexcl;Crucif&iacute;cale! en cuanto se levanta una voz de protesta contra la sacralidad de la autoridad capitalista o de cualquier otra instituci&oacute;n decadente. Sin embargo, &iquest;cu&aacute;nto tiempo existir&iacute;an la autoridad y la propiedad privada, si no fuera por la voluntad de la masa de convertirse en soldados, polic&iacute;as, carceleros y verdugos? Los demagogos socialistas lo saben tan bien como yo, pero mantienen el mito de las virtudes de la mayor&iacute;a, porque su mismo esquema de vida significa la perpetuaci&oacute;n del poder. &iquest;Y c&oacute;mo podr&iacute;a adquirirse este &uacute;ltimo sin n&uacute;meros? S&iacute;, la autoridad, la coacci&oacute;n y la dependencia se apoyan en la masa, pero nunca la libertad o el libre desenvolvimiento del individuo, nunca el nacimiento de una sociedad libre.</p><p>No porque no sienta con los oprimidos, los desheredados de la tierra; no porque no conozca la verg&uuml;enza, el horror, la indignidad de las vidas que lleva el pueblo, repudio a la mayor&iacute;a como fuerza creadora del bien. &iexcl;Oh, no, no! Sino porque s&eacute; muy bien que, como masa compacta, nunca ha defendido la justicia ni la igualdad. Ha suprimido la voz humana, sometido el esp&iacute;ritu humano, encadenado el cuerpo humano. Como masa, su objetivo siempre ha sido hacer la vida uniforme, gris y mon&oacute;tona como el desierto. Como masa siempre ser&aacute; la aniquiladora de la individualidad, de la libre iniciativa, de la originalidad. Por lo tanto, creo con Emerson que &laquo;las masas son burdas, cojas, perniciosas en sus demandas e influencia, y no necesitan ser halagadas, sino educadas&raquo;. No deseo concederles nada, sino taladrarlas, dividirlas y romperlas, y sacar individuos de ellas. &iexcl;Masas! La calamidad son las masas. No deseo ninguna masa, sino s&oacute;lo hombres honestos, mujeres encantadoras, dulces y realizadas&raquo;.</p><p>En otras palabras, la verdad viva y vital del bienestar social y econ&oacute;mico se har&aacute; realidad s&oacute;lo a trav&eacute;s del celo, el valor, la determinaci&oacute;n no comprometida de las minor&iacute;as inteligentes, y no a trav&eacute;s de la masa.</p><p>NOTA FINAL:</p><p>* Los intelectuales.</p><p></p>", "date": "1645809598", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645809598", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629083}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ntos huevos se necesitan en una tortilla ?", "content": "Hacer una tortilla es algo relativamente sencillo, pero tambi\u00e9n tiene su truco para que sea una receta de diez. La selecci\u00f3n de ingredientes ha de ser de m\u00e1xima calidad, siendo los huevos un factor determinante. \u00bfPero cu\u00e1ntos huevos son necesarios para una tortilla?", "date": "1645809714", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645809714", "url": "https://lifestyle.fit/alimentos/lacteos-huevos/huevos-persona-tortilla", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629084}, {"title": "Un mill\u00f3n de disparos l\u00e1ser en Marte", "content": "Recientemente se alcanz\u00f3 en la superficie de Marte la cifra de un mill\u00f3n de disparos l\u00e1ser, realizados por dispositivos instalados a bordo de dos robots de la NASA. Los instrumentos SuperCam (instalado en el rover rob\u00f3tico Perseverance) y ChemCam (instalado en el rover rob\u00f3tico Curiosity) son dispositivos que utilizan luz l\u00e1ser para buscar se\u00f1ales hipot\u00e9ticas de antiguas formas de vida en Marte.", "date": "1645810163", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645810163", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43742/un-millon-de-disparos-laser-en-marte", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629085}, {"title": "China restringe el financiamiento de las materias primas rusas", "content": "Bank of China tambi\u00e9n ha frenado el financiamiento para productos rusos basados en su propia evaluaci\u00f3n de riesgos", "date": "1645810467", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645810467", "url": "https://www.larepublica.co/especiales/crisis-en-ucrania/bancos-estatales-de-china-restringen-el-financiamiento-de-las-materias-primas-rusas-3311166", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629086}, {"title": "The Cat Empire - The Chariot", "content": "&quot;Esta es una canci\u00f3n que vino a m\u00ed una noche cuando las noticias me contaban sobre una guerra m\u00e1s una, lucha m\u00e1s.  Yo suspir\u00e9, entonces pens\u00e9 sobre mis amigos y escrib\u00ed esta declaraci\u00f3n por si acaso el mundo se acaba.\nNuestras pistolas, las disparamos en las cosas que decimos, no necesitamos balas porque en su lugar confiamos en las palabras. [...]\nNuestras armas eran nuestros instrumentos, hechos de madera y metal. Nunca nos sometimos al acomodamiento sino que nos mantuvimos firmes en una carroza que cabalga sobre la rueda de un disco&quot;", "date": "1645810756", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645810756", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gg84LWWJIck", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629087}, {"title": "SEO/BirdLife marcar\u00e1 con GPS ejemplares de milano negro, ganga ortega y alcot\u00e1n en 2022", "content": "Esta acci\u00f3n permitir\u00e1 analizar c\u00f3mo est\u00e1 afectando el cambio clim\u00e1tico a estas aves y la necesidad de conservar sus lugares de cr\u00eda e invernada.", "date": "1645810840", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645810840", "url": "https://elguadarramista.com/2022/02/24/seo-birdlife-marcara-con-gps-ejemplares-de-milano-negro-ganga-ortega-y-alcotan-en-2022/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629088}, {"title": "Comercio de Bitcoin en Ucrania se dispara 300% a medida que conflicto con Rusia se intensifica", "content": "Las personas en Ucrania est\u00e1n recurriendo a las monedas digitales como refugio. Mientras, las donaciones en Bitcoin para apoyar al ej\u00e9rcito ucraniano tambi\u00e9n aumentan.", "date": "1645811086", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645811086", "url": "https://www.diariobitcoin.com/criptomonedas/comercio-de-bitcoin-en-ucrania-se-dispara-300-a-medida-que-conflicto-con-rusia-se-intensifica/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629089}, {"title": "Moncloa ordena a los altos funcionarios cambiar sus contrase\u00f1as por temor a un ciberataque ruso", "content": "Los servicios de inteligencia y de seguridad del Estado han instado al Gobierno que los altos funcionarios de todos los ministerios cambien sus contrase\u00f1as para evitar un ataque en las redes, tal y como ha podido confirmar<i> El Independiente</i> por diferentes fuentes ministeriales. Con esta orden, Moncloa ha mandado una circular a los ministros y otros altos funcionarios que dependen del Estado para que redoblen su protecci\u00f3n ante un inminente ataque procedente de Rusia.", "date": "1645811407", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645811407", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/02/25/moncloa-ordena-a-los-altos-funcionarios-cambiar-sus-contrasenas-por-temor-a-un-ciberataque-ruso/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629090}, {"title": "Tamara Lich, leader of the Ottawa Trucker Convoy, encontrada muerta en su celda [eng}", "content": "Tamara Lich uno de los organizadores de la huelga de trasportistas ha sido encontrada muerta en su celda con signos de estrangulamiento..", "date": "1645811589", "karma": "100.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645811589", "url": "https://vancouvertimes.org/index.php/2022/02/23/tamara-lich-leader-of-the-ottawa-trucker-convoy-found-dead-in-her-cell-reports/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629091}, {"title": "Las joyas de la corona de Kiev", "content": "La capital de Ucrania es una resultona mezcla de monumentos religiosos y un urbanismo moderno donde, de repente, asoman lugares sorprendentes.", "date": "1645811388", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645811388", "url": "https://viajes.nationalgeographic.com.es/a/joyas-corona-kiev_17858", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629092}, {"title": "Rusia: recordando a Anna  Politkowskaja", "content": "Anna Politkovskaya fue asesinada hace 15 a\u00f1os. A d\u00eda de hoy, la periodista y activista de los derechos humanos sigue siendo un modelo a seguir en Rusia pero tambi\u00e9n fuera de ella. En su pa\u00eds, la situaci\u00f3n de los periodistas se ha deteriorado a\u00fan m\u00e1s desde su muerte.", "date": "1645811520", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645811520", "url": "https://www.dw.com/es/rusia-recordando-a-anna-politkowskaja/av-59524994", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629093}, {"title": "Documentos del Ministerio de Sanidad ruso muestran que Rusia se est\u00e1 preparando para hacer frente a una emergencia m\u00e9dica masiva [EN]", "content": "He recibido una copia de un documento publicado hoy por el Ministerio de Sanidad ruso en el que se indica que se est\u00e1 anticipando un gran acontecimiento m\u00e9dico en el que habr\u00e1 que reclutar a m\u00e9dicos de todo el pa\u00eds. Indica que Rusia est\u00e1 previendo una emergencia m\u00e9dica masiva y ha ordenado a las organizaciones sanitarias que identifiquen inmediatamente al personal m\u00e9dico dispuesto a trasladarse: traumat\u00f3logos, cirujanos card\u00edacos, maxilofaciales y pedi\u00e1tricos, anestesistas, radi\u00f3logos, enfermeros y especialistas en enfermedades infecciosas.", "date": "1645811920", "karma": "78.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645811920", "url": "https://www.itv.com/news/2022-02-25/russian-health-ministry-documents-show-how-russia-is-preparing-for-casualties", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629094}, {"title": "Funcionarios estadounidenses instaron repetidamente a China a ayudar a evitar la guerra en Ucrania [ENG]", "content": "Cada vez, los funcionarios chinos, incluidos el ministro de Relaciones Exteriores y el embajador en los Estados Unidos, rechazaron a los estadounidenses y dijeron que no cre\u00edan que se estuviera preparando una invasi\u00f3n. Despu\u00e9s de un intercambio diplom\u00e1tico en diciembre, los funcionarios estadounidenses obtuvieron inteligencia que mostraba que Beijing hab\u00eda compartido la informaci\u00f3n con Mosc\u00fa, dici\u00e9ndoles a los rusos que Estados Unidos estaba tratando de sembrar discordia y que China no intentar\u00eda impedir los planes y acciones rusos.", "date": "1645811733", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645811733", "url": "https://www.nytimes.com/2022/02/25/us/politics/us-china-russia-ukraine.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629095}, {"title": "Espa\u00f1a vuelve a advertir a Putin: si hay un ataque a un miembro de la OTAN, habr\u00e1 respuesta contra Rusia", "content": "Occidente sigue tratando de mostrar unidad frente a la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. &quot;No es solamente un ataque a Ucrania, sino a toda una comunidad de valores&quot;, coment\u00f3 la ministra de Defensa espa\u00f1ola, Margarita Robles, tras la reuni\u00f3n de l\u00edderes de la Alianza Atl\u00e1ntica en Bruselas. Robles insisti\u00f3 en que, al no ser Ucrania un miembro de la misma, no habr\u00e1 una presencia de tropas en pa\u00eds. Pero al mismo tiempo avis\u00f3 al aut\u00f3crata ruso: si hay un ataque a un pa\u00eds de la OTAN, habr\u00e1 una respuesta a trav\u00e9s de la invocaci\u00f3n del Art\u00edculo 5.", "date": "1645812027", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645812027", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962861/0/espana-otan-robles-putin-ataque-ucrania-rusia-guerra/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629096}, {"title": "Apple se uni\u00f3 en secreto a Amazon para promover la reforma comercial del cannabis (ENG)", "content": "El verano pasado, ocurri\u00f3 algo poco conocido: una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s grandes y respetadas del mundo cambi\u00f3 silenciosamente sus pol\u00edticas a favor del cannabis. Esa empresa era Apple que se uni\u00f3 a las filas de Amazon, como una corporaci\u00f3n global que aboga por una reforma pol\u00edtica que abrir\u00eda una industria de cannabis comercial legalmente federal en los Estados Unidos.", "date": "1645812356", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645812356", "url": "https://www.benzinga.com/markets/cannabis/22/02/25661968/apple-secretly-joined-amazon-in-advancing-commercial-cannabis-reform", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629097}, {"title": "Las enfermeras del Hospital Cl\u00ednic de Barcelona disfrazan de pitufo a 16 beb\u00e9s por Carnaval", "content": "El Servicio de Neonatolog\u00eda del Hospital Cl\u00ednic ha celebrado el Carnaval a lo grande. Lo ha hecho disfrazando de pitufos a los 16 beb\u00e9s que se encuentran en la UCI este 25 de febrero, vestidos de azul y portando un alargado gorro rojo.", "date": "1645813302", "karma": "28.00", "negatives": "25", "sent_date": "1645813302", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/catalunya/bebes-disfrazados-pitufo-carnaval-enfermeras-hospital-clinic-neonatologia_18_3288873190.html", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "queued", "id": 3629099}, {"title": "El mejor consejo para resolver el conflicto Rusia-Ucrania lo dio John J. Mearsheimer en 2015 y nadie le escuch\u00f3 [EN]", "content": "&quot;Se debe declarar a Ucrania como territorio neutral, fortalecerla econ\u00f3micamente y sacarla fuera de la competici\u00f3n&quot;. &quot;Occidente est\u00e1 llevando a Ucrania por un camino de rosas de consecuencias desastrosas y el resultado final es que Ucrania va a ser aplastada&quot;.", "date": "1645821919", "karma": "3117.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645813761", "url": "https://twitter.com/buddhimedia/status/1496783097534111746", "clicks": 0, "votes": "215", "status": "published", "id": 3629100}, {"title": "Mujer ucraniana ofrece semillas a soldados rusos para que 'crezcan girasoles cuando mueran' [ENG]", "content": "Una mujer est\u00e1 siendo aclamada en las redes sociales despu\u00e9s de que se enfrent\u00f3 a un soldado ruso fuertemente armado y le ofreci\u00f3 semillas de girasol, para que crecieran flores si \u00e9l mor\u00eda en suelo ucraniano.", "date": "1645813880", "karma": "23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645813880", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&time_continue=65&v=L17Bi7zBJHI", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3629101}, {"title": "La OTAN anuncia el despliegue de sus fuerzas de respuesta r\u00e1pida por primera vez para la defensa colectiva", "content": "La OTAN ha anunciado este viernes que ha empezado a desplegar elementos de su Fuerza de Respuesta R\u00e1pida en la parte este de la Alianza, por primera vez en el contexto de la defensa colectiva, tras el ataque ruso a Ucrania. Dentro de esta estructura se incluye las brigadas internacionales de las Fuerza Conjunta de Muy Alta Disponibilidad, unos batallones de miles de efectivos que apoyados por fuerzas a\u00e9reas, navales y de operaciones especiales pueden desplegarse de urgencia para hacer frente a crisis militares.", "date": "1645824303", "karma": "1873.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645814002", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/internacional/detalle/8678810/la-otan-despliega-sus-fuerzas-de-respuesta-rapida-por-primera-vez-para-defensa-colectiva/", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3629102}, {"title": "", "content": "", "date": "1645813827", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645813827", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629103}, {"title": "Pepephone ofrece gratis llamadas y SMS a Ucrania", "content": "La \u00faltima medida de Pepephone busca favorecer a los afectados por la grave situaci\u00f3n en el este de Europa, ofreciendo llamadas y SMS gratis a Ucrania en febrero y marzo. Una forma de facilitar las comunicaciones con Ucrania en un momento especialmente delicado.", "date": "1645814180", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645814180", "url": "https://www.elgrupoinformatico.com/noticias/pepephone-ofrece-gratis-llamadas-sms-ucrania-t82946.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629104}, {"title": "Obama advierte de las &quot;consecuencias econ\u00f3micas&quot; para los estadounidenses de las sanciones de Biden contra Rusia (eng)", "content": "&quot;Puede haber algunas consecuencias econ\u00f3micas en tales sanciones, dado el importante papel de Rusia en los mercados energ\u00e9ticos mundiales&quot;, dijo el expresidente en un comunicado unas horas despu\u00e9s de que Joe Biden impusiera sanciones al r\u00e9gimen de Vladimir Putin por su asalto militar a la vecina Ucrania. &quot;Pero ese es un precio que deber\u00edamos estar dispuestos a pagar para tomar una posici\u00f3n del lado de la libertad&quot;, agreg\u00f3 el expresidente.", "date": "1645814211", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645814211", "url": "https://justthenews.com/government/white-house/obama-warns-economic-consequences-americans-biden-sanctions-russia", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629105}, {"title": "Rublev, uno de los mejores deportistas rusos, lo tiene claro: &quot;No a la guerra&quot;", "content": "El n\u00famero 2 de las listas por el pa\u00eds bati\u00f3 a Hurkacz, se meti\u00f3 en otra final y lanz\u00f3 un mensaje claro a su pa\u00eds. Con un gesto firme y sin tener que ser escandaloso. Su firma. Tras batir, con un sufrimiento m\u00e1ximo todo sea dicho, a Hurkacz en las semifinales del Dubai Duty Free Tennis Championships (ATP 500) se dirigi\u00f3 a la c\u00e1mara de televisi\u00f3n. &quot;No a la guerra&quot;, escribi\u00f3. Se suma a sus mensajes en Instagram del comienzo de la invasi\u00f3n y se pone, de forma clara, en contra de las decisiones de los dirigentes de su pa\u00eds.", "date": "1645814320", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645814320", "url": "https://www.marca.com/tenis/2022/02/25/6218fde1e2704e25618b458d.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3629106}, {"title": "El significativo gesto del tenista ruso Rublev: &quot;No a la guerra, por favor&quot;", "content": "El ruso Andrey Rublev se convirti\u00f3 en el primer finalista del Torneo de Dub\u00e1i al derrotar en las semifinales al polaco Hubert Hurkacz por 3-6, 7-5 y 7-6 (7-5), tras lo que firm\u00f3 en una c\u00e1mara de televisi\u00f3n el mensaje &quot;No a la guerra por favor&quot;.", "date": "1645814329", "karma": "-54.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645814329", "url": "https://www.lavanguardia.com/deportes/tenis/20220225/8084720/rublev-rusia-guerra-dubai.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629108}, {"title": "Un joven denuncia una agresi\u00f3n policial en Sevilla: \u00abLos agentes intentaron que mi amigo borrara el v\u00eddeo\u00bb", "content": "Diversos v\u00eddeos muestran el momento en el que un agente de la Polic\u00eda Nacional trata de inmovilizar a un joven, empuja contra el coche patrulla, tira al suelo y le propina una bofetada en la cara. Los hechos ocurrieron la madrugada del pasado 13 de febrero en los alrededores de una discoteca de Sevilla. El joven fue detenido por atentando a la autoridad, tal y como reza el atestado policial, aunque dicha tipolog\u00eda ha sido reducida a resistencia a la autoridad por parte de la Fiscal\u00eda y el juez del caso.", "date": "1645814490", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645814490", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/25/un-joven-denuncia-una-agresion-policial-en-sevilla-los-agentes-intentaron-que-mi-amigo-borrara-el-video/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3629110}, {"title": "Tras la masiva timovacunaci\u00f3n covid, \u00bfnos aguarda una pandemia zombi? Por Luys Coleto", "content": "Con la timovacuna, una identidad digital, pues.  Hay una se\u00f1al de wifi incorporada en ella. Hay se\u00f1al wifi con grafeno. Y si miras con tu tel\u00e9fono, puedes encontrar la identificaci\u00f3n de las personas que recibieron este tecno-matarratas transg\u00e9nico (tienes que hacerlo con un Samsung antiguo, no puedes verlo, vaya, en tu iPhone). Y los CDC, curiosamente, dando frecuent\u00edsimos \u201ccursos de capacitaci\u00f3n\u201d para posibles invasiones de grafenados ultracuerpos.", "date": "1645814525", "karma": "-121.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645814525", "url": "https://elcorreodeespana.com/politica/585698630/Tras-la-masiva-timovacunacion-covid-nos-aguarda-una-pandemia-zombi-Por-Luys-Coleto.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629111}, {"title": "", "content": "", "date": "1645814560", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645814560", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629112}, {"title": "Ayudemos a Ucrania aunque tengamos que limitar nuestro confort", "content": "La Rep\u00fablica Checa ofreci\u00f3 ayuda humanitaria a Ucrania que sigue siendo blanco de la agresi\u00f3n rusa. Mientras la representaci\u00f3n pol\u00edtica checa acuerda con sus socios de la Uni\u00f3n Europea y la OTAN los pasos a adoptar contra Mosc\u00fa, los ciudadanos organizan manifestaciones en apoyo a Ucrania.", "date": "1645814620", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645814620", "url": "https://espanol.radio.cz/ayudemos-a-ucrania-aunque-tengamos-que-limitar-nuestro-confort-8743075", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629113}, {"title": "Noventa d\u00edas despu\u00e9s, Salvador Alba sigue cobrando como juez, est\u00e1 en libertad y sin pagar ni siquiera su multa", "content": "Condenado a seis a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel y 18 de inhabilitaci\u00f3n, el magistrado de la Audiencia Provincial de Las Palmas ha terminado alegando enfermedad grave para evitar la c\u00e1rcel, y situaci\u00f3n econ\u00f3mica de indigencia para que le reduzcan la multa. El TSJ de Canarias estudia sus recursos y el Poder Judicial sigue sin expulsarlo de la carrera", "date": "1645821003", "karma": "6342.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645814626", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/noventa-dias-despues-salvador-alba-sigue-cobrando-juez-libertad-pagar-siquiera-multa_1_8783181.html", "clicks": 0, "votes": "415", "status": "published", "id": 3629114}, {"title": "Preocupaci\u00f3n entre los ganaderos por la falta de lluvias", "content": "Los embalses de Asturias registran esta semana un 25% menos de agua que hace un a\u00f1o", "date": "1645821963", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645814629", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:--Preocupacion-entre-los-ganaderos-por-la-falta-de-lluvias_111645790891.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3629115}, {"title": "Una ni\u00f1a trans consigue cambiar su identidad sexual en el registro sin entregar informes", "content": "Lois, de nueve a\u00f1os, es la primera menor de edad que ha conseguido que un registro civil reconozca su verdadera identidad sexual sin entregar ning\u00fan informe m\u00e9dico ni psicol\u00f3gico. La asociaci\u00f3n Euforia Familias-Trans Aliadas celebra el triunfo conseguido en Fuerteventura.", "date": "1645814667", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645814667", "url": "https://www.elsaltodiario.com/transexualidad/una-nina-consigue-cambiar-su-identidad-sexual-en-el-registro-sin-entregar-informes", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629116}, {"title": "Comunicado del Partido Comunista de los Pueblos de Espa\u00f1a sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "Para el PCPE, aunque esta escalada militar se da en el marco de la confrontaci\u00f3n interimperialista, es imposible situarse en la equidistancia entre las fuerzas agresoras y las agredidas. La OTAN con los EEUU al frente de ella y la complicidad activa de la UE, es la potencia que ha provocado esta situaci\u00f3n con sus continuas agresiones a la convivencia pac\u00edfica entre los pueblos. Resulta imposible olvidar el golpe de estado nazi fascista de 2014 y no dejar de situarlo en el origen del conflicto que hoy entra en una fase cualitativamente distinta.", "date": "1645814845", "karma": "-122.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645814845", "url": "https://pcpe.es/comunicado-del-pcpe-sobre-la-elevacion-de-la-tension-belica-en-ucrania-y-la-soberania-de-las-republicas-del-donbass/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629117}, {"title": "Alemania, Italia y Austria se resisten a aplicar el m\u00e1ximo castigo a Putin", "content": "Las sanciones que los ministros europeos de Asuntos Exteriores europeos aprobar\u00e1n formalmente hoy no incluyen la desconexi\u00f3n de Rusia del sistema internacional de transferencias bancarias SWIFT por las reticencias de tres pa\u00edses, Alemania, Italia y Austria, a emplear esta posibilidad, que se considera como el verdadero \u00abbot\u00f3n nuclear\u00bb de los castigos en el campo econ\u00f3mico.", "date": "1645815001", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645815001", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-alemania-italia-y-austria-resisten-aplicar-maximo-castigo-putin-202202251640_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3629118}, {"title": "Josep Borrell: &quot;Rusia ha sido expulsada de Eurovisi\u00f3n. Puede parecer irrelevante desde un punto de vista geopol\u00edtico, pero tiene impacto social. Tambi\u00e9n la final de la Champions League", "content": "<b>que no se celebrar\u00e1 en San Petersburgo, y el Gran Premio de F1 ha sido cancelado&quot;</b>", "date": "1645815005", "karma": "27.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645815005", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1497272696433954817", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3629119}, {"title": "El coronel Pedro Ba\u00f1os confiesa en qu\u00e9 se equivoc\u00f3 con Rusia y en qu\u00e9 ha acertado: &quot;Lo ha hecho&quot;", "content": "Pedro Ba\u00f1os habl\u00f3 sobre lo que pod\u00eda pasar en el conflicto entre Ucrania y Rusia y ahora ha destacado su acierto y su error en el an\u00e1lisis.", "date": "1645815210", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645815210", "url": "https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/coronel-pedro-banos-equivoco-rusia-20220225_1913892", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629120}, {"title": "Ayuso podr\u00eda liarse a tiros en la Puerta del Sol sin perder un solo voto", "content": "Una vez dijo Donald Trump que su electorado le era tan leal que podr\u00eda salir a la Quinta Avenida y liarse a tiros con el gent\u00edo sin perder un solo voto. Estoy seguro de que Ayuso podr\u00eda salir a la Puerta del Sol y liarse a tiros con los transe\u00fantes sin perder un solo voto. El manifestante m\u00e1s sensato que vi fue un chaval que, mientras liaba un cigarrillo en un portal, se encog\u00eda de hombros y le dec\u00eda a su amigo: \u201cEstamos aqu\u00ed apoyando a Ayuso, pero todav\u00eda no sabemos si es corrupta\u2026\u201d. Y el amigo le dec\u00eda: \u201cDa igual: \u00a1Ayuso, Ayuso, Ayuso!\u201d.", "date": "1645815683", "karma": "111.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645815683", "url": "https://elasombrario.publico.es/ayuso-tiros-puerta-del-sol-perder-voto/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629121}, {"title": "Hay que contaminar de pasi\u00f3n y obsesi\u00f3n a la gente joven", "content": "Varias ideas pol\u00edticas sin filtro y un par de ideas con buena intenci\u00f3n para trabajar en los j\u00f3venes. &quot;A la gente joven hay que meterle pasi\u00f3n para salir y que con cualquier oportunidad que tengan, por peque\u00f1a que sea, que sea la semillita y puedan convertirla en un bosque.&quot;", "date": "1645815866", "karma": "-44.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645815866", "url": "https://www.elperiodico.com/es/barcelona/20220225/joaquin-lorente-publicista-colau-crea-13287745", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629122}, {"title": "El Gobierno convoca la Mesa de la Sequ\u00eda para el 4 de marzo", "content": "El Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n ha convocado a las comunidades aut\u00f3nomas, las organizaciones profesionales agrarias y cooperativas agroalimentarias a una reuni\u00f3n de la Mesa de la Sequ\u00eda el pr\u00f3ximo viernes, d\u00eda 4 de marzo. Seg\u00fan inform\u00f3 este viernes el departamento que dirige Luis Planas, en el encuentro se har\u00e1 un an\u00e1lisis territorial y sectorial de la evoluci\u00f3n climatol\u00f3gica y se estudiar\u00e1n las posibles medidas para paliar los da\u00f1os que pueda producir la falta de lluvias.", "date": "1645816152", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645816152", "url": "https://www.za49.es/texto-diario/mostrar/3460968/gobierno-convoca-mesa-sequia-4-marzo", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629123}, {"title": "El primer cambio de Feij\u00f3o: \u201cBajar tres decibelios como m\u00ednimo\u201d el tono \u201cfalt\u00f3n\u201d de oposici\u00f3n", "content": "Quienes conocen al bar\u00f3n gallego en profundidad creen con su llegada se acabar\u00e1 el tono \u201cdesbocado, falt\u00f3n e insultante\u201d del PP en el Congreso. Hay miedo de p\u00e9rdida de sillas entre los nombrados por Casado", "date": "1645816386", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645816386", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/nacional/primer-cambio-feijoo-bajar-tres-13291518", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629124}, {"title": "", "content": "", "date": "1645816344", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645816344", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629126}, {"title": "Dan\u0303o Colateral (El Robot de Plat\u00f3n)", "content": "Un video especial de Aldo sobre la guerra y como puede afectar a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional, entre otras cosas.", "date": "1645816428", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645816428", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7_QoiKkLZdI", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629127}, {"title": "Ciudadanos ucranianos liberan a un anciano atrapado en su coche tras ser arrollado por un tanque", "content": "El civil atrapado en el veh\u00edculo fue rescatado con \u00e9xito, aunque herido grave tras el arrollamiento.  No fue por casualidad. Fue por diversi\u00f3n. No hab\u00eda necesidad de esto. Tras chocar con este coche, se detuvo, dio marcha atr\u00e1s de nuevo y sigui\u00f3 adelante\u201d.", "date": "1645818083", "karma": "26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645816771", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/video-coche-arrollado-tanque-ucranianos-liberan-anciano-atrapado_1_8783901.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "autodiscard", "id": 3629128}, {"title": "'Russia Today,' as\u00ed funciona el arma de propaganda del Kremlin", "content": "La batalla del lenguaje es la primera que las potencias b\u00e9licas quieren ganar. Las guerras van m\u00e1s all\u00e1 de los misiles, los soldados y las trincheras. Las naciones que adoptan una actitud imperialista, como es el caso de Rusia, imponen su dec\u00e1logo con el objetivo de adormecer a la poblaci\u00f3n. Este somn\u00edfero al pensamiento resuelve los problemas de los mandatarios, que eliminan la posibilidad de tener que lidiar con la mal llamada \u00abindisciplina\u00bb de los habitantes.", "date": "1645816864", "karma": "18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645816864", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/02/25/russia-today-asi-funciona-el-arma-de-propaganda-del-kremlin/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629129}, {"title": "Rescatistas y voluntarios crean en Corrientes Argentina un hospital para la fauna alcanzada por el fuego. Atienden a los animales hasta trasladarse a otros centros", "content": "Un viejo predio rural que estaba en la localidad de Santo Tom\u00e9 se transform\u00f3 en un hospital veterinario gracias a la intervenci\u00f3n del intendente que les prest\u00f3 el predio para brindar atenci\u00f3n a los animales heridos. As\u00ed no solamente atienden vacas y caballos, sino que prestan atenci\u00f3n primaria a los animales que se encuentran afectados y heridos por los incendios.", "date": "1645816948", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645816948", "url": "https://www.campo.news/2022/02/25/un-grupo-de-rescatistas-viajo-a-corrientes-para-asistir-a-los-animales-heridos/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629130}, {"title": "Cantama\u00f1anas", "content": "Hace tiempo que me ronda por la cabeza una idea que me inquieta y me aterra a veces: el envilecimiento de la sociedad. Verduleras y gallitos de tres al cuarto que se han olvidado de hablar en pos de gritar, transformando una conversaci\u00f3n fluida en verborrea con una violencia verbal digna de cualquier dictador. Lo peor: se vanaglorian de ello y chulean ante sus semejantes", "date": "1645816901", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645816901", "url": "https://gemproxy.koyu.space/pandora.flounder.online/opinion/cantama\u00f1anas.gmi", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629131}, {"title": "Los extra\u00f1os bultos que aparecen tras la tercera dosis de la vacuna en axilas y cuello", "content": "Se trata de una secuela que afecta a casi uno de cada diez pacientes que reciben la dosis de refuerzo. Estos n\u00f3dulos son, en realidad, inflamaciones de los ganglios linf\u00e1ticos situados justamente en estas zonas y coinciden con los ganglios m\u00e1s pr\u00f3ximos al \u00e1rea en la que inocula la vacuna. El nombre exacto de estas inflamaciones es adenopat\u00eda y pueden tener muchas causas. En este caso, su aparici\u00f3n se debe a la vacuna y a la estimulaci\u00f3n que esta produce del sistema inmune.", "date": "1645816920", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645816920", "url": "https://www.lne.es/vida-y-estilo/salud/2022/02/25/extranos-bultos-axila-tercera-dosis-vacuna-covid-63172501.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629132}, {"title": "Absuelto el joven acusado de lanzar una caja de herramientas a un diputado de Vox", "content": "La Audiencia de Barcelona ha absuelto al joven al que la Fiscal\u00eda ped\u00eda 3 a\u00f1os de c\u00e1rcel por lanzar una caja de herramientas al diputado de Vox en el Parlament Joan Garriga en una protesta contra un acto del partido de extrema derecha. Los jueces concluyen que la prueba de cargo presentada por la Fiscal\u00eda es &quot;claramente insuficiente&quot; para condenarlo. Los hechos ocurrieron en febrero del a\u00f1o 2019. Antes del acto 'Ca\u00f1as por Espa\u00f1a' que Vox celebr\u00f3 en un restaurante de Barcelona, un centenar de manifestantes se concentraron contra el partido.", "date": "1645817306", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817306", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/absuelto-joven-acusado-lanzar-caja-herramientas-diputado-vox_1_8779365.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629134}, {"title": "&quot;Con el Ej\u00e9rcito ruso a las puertas de Kiev he cerrado esta embajada&quot;: el \u00faltimo telegrama de la misi\u00f3n espa\u00f1ola", "content": "\u00daltimo telegrama enviado por la embajada espa\u00f1ola en la capital de Ucrania, que ha cerrado sus puertas por orden del Gobierno ante el avance militar de las tropas rusas. \u00abCon el Ej\u00e9rcito ruso a las puertas de Kiev y su aviaci\u00f3n a punto de sobrevolar esta capital..\u00bb. As\u00ed comienza el \u00faltimo telegrama enviado por la embajada espa\u00f1ola en Ucrania.", "date": "1645818639", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817188", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/telegrama-embajada-kiev.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3629135}, {"title": "Cortar el acceso de Rusia a SWIFT es t\u00e9cnicamente dif\u00edcil: portavoz del gobierno alem\u00e1n [en]", "content": "Suspender a Rusia del sistema global de pagos interbancarios SWIFT ser\u00eda t\u00e9cnicamente dif\u00edcil de organizar y tendr\u00eda un impacto masivo en las transacciones de Alemania y las empresas alemanas en Rusia, dijo un portavoz del gobierno alem\u00e1n.", "date": "1645817202", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817202", "url": "https://www.reuters.com/technology/cutting-russia-off-swift-technically-difficult-german-govt-spokesperson-2022-02-25/?taid=6218cf503cade0000100b353", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629136}, {"title": "La Ant\u00e1rtida se vuelve verde", "content": "El calentamiento global est\u00e1 propiciando que las plantas se extiendan cada vez m\u00e1s r\u00e1pido en las regiones ant\u00e1rticas donde se funde la cubierta de hielo.", "date": "1645817277", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645817277", "url": "https://www.investigacionyciencia.es/noticias/las-plantas-ganan-terreno-en-la-antrtida-20728", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3629137}, {"title": "Asociaci\u00f3n en Galicia contra la masificaci\u00f3n turistica", "content": "En Cangas de Morrazo un pueblo de Galicia est\u00e1n hartos de la masificaci\u00f3n tur\u00edstica y acaban de formar la primera plataforma en Galicia contra el turismo masivo. Cansados de no encontrar alquiler y tener que irse, de la precarizacion y del destrozo medioambiental. Entre otras propuesta piden una reflexi\u00f3n sobre el modelo que estamos construyendo y la desmantelacion de la oficina de turismo. - Aqu\u00ed ya no entra m\u00e1s gente", "date": "1645817582", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817582", "url": "https://www.farodevigo.es/o-morrazo/2022/02/25/cerca-30-personas-inician-cangas-63153220.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3629139}, {"title": "Rusia mata civiles. Como ya hizo EEUU. E Israel. \u00bfPor qu\u00e9? la rabia de los ingenuos", "content": "<p>Me produce impotencia no poder entender por qu&eacute; estos pa&iacute;ses, que tienen la m&aacute;s alta tecnolog&iacute;a en armamento, no puedan distinguir entre instalaciones civiles de militares. Israel est&aacute; tan avanzado que en algunas &aacute;reas es mejor que las principales potencias. Rusia, al igual que EEUU, es experta en inteligencia civico-militar. &iquest;Me est&aacute;s diciendo que no sabe distinguir entre construcciones civiles y militares en Ucrania?.</p><p>Recordemos que EEUU e Israel tambi&eacute;n han matado civiles en aras de perseguir, con cierta raz&oacute;n, terroristas. Si estas naciones tan avanzadas \"fallan\" tanto... &iquest;qu&eacute; nos queda?. Es decir, siendo ingenuo: &iquest;estos pa&iacute;ses \"quieren matar civiles\"?. Supongo que no, &iquest;no?.</p><p>No estoy siendo sarc&aacute;stico. Es una pregunta de un ignorante.</p>", "date": "1645817852", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817852", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629140}, {"title": "", "content": "", "date": "1645817339", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817339", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629141}, {"title": "Solo un d\u00eda despu\u00e9s de la invasi\u00f3n de Ucrania los empresarios rusos ya han perdido \u20ac35.000 millones", "content": "El ataque de Rusia y la posterior invasi\u00f3n no s\u00f3lo ha causado estragos en Ucrania, sino que ha desestabilizado los mercados de todo el mundo y golpeado las fortunas incluso de sus aliados m\u00e1s cercanos. Decenas de miles de millones de euros se han borrado de las fortunas de la \u00e9lite multimillonaria de Rusia cuando el mercado de valores del pa\u00eds y el rublo se desplomaron despu\u00e9s de que el presidente Vladimir Putin lanzara a sus tropas sobre Kiev. Las personas m\u00e1s ricas de Rusia ya estaban sintiendo la presi\u00f3n de las crecientes tensiones...", "date": "1645817493", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817493", "url": "https://magnet.xataka.com/que-pasa-cuando/solo-dia-despues-invasion-ucrania-empresarios-rusos-han-perdido-eur35-000-millones", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629142}, {"title": "Soldado ucraniano sacrifica su vida para estallar un puente y evitar que lo cruzaran tanques rusos [eng]", "content": "La noticia del fallecimiento de Vitaliy Skakun Volodymyrovych ha sido compartida en Facebook por el Estado Mayor ucraniano. Seg\u00fan la nota, el joven estaba en el puente Henichesk en la regi\u00f3n de Kherson. preparado para explotar cuando los tanques rusos se acercaban a esa posici\u00f3n. Cuando se dio cuenta de que no podr\u00eda salir a tiempo antes de la explosi\u00f3n, tom\u00f3 la decisi\u00f3n de quedarse y asegurarse de que el puente fuera destruido, aunque eso significaba dar su propia vida. El puente es uno de los m\u00faltiples puntos de entrada desde Crimea.", "date": "1645817931", "karma": "109.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645817931", "url": "https://www.businessinsider.com/ukraine-marine-sacrificed-life-detonate-bridge-stop-russians-2022-2", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3629143}, {"title": "", "content": "", "date": "1645817775", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645817775", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629144}, {"title": "Informes no confirmados sugieren que el avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo ha sido destruido (ENG)", "content": "El Antonov An-225 es tan \u00fanico como los aviones. Si bien se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de dos aviones, solo se complet\u00f3 uno. El avi\u00f3n puede llamar la atenci\u00f3n dondequiera que vuele, gracias en parte a su enorme tama\u00f1o, tres motores a reacci\u00f3n en cada ala y una impresionante cantidad de ruedas. Ahora, el avi\u00f3n puede haberse ido para siempre.", "date": "1645818242", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645818242", "url": "https://simpleflying.com/reports-suggest-worlds-largest-plane-destroyed/?fbclid=IwAR2QXojTbAfe_BEdjNBPkec3Blu-1pDiopRCAbVy1lT1RQWG7MvvOCQWr5Q", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629146}, {"title": "Rusia rechaza la reclamaci\u00f3n de Israel sobre los Altos del Gol\u00e1n [EN]", "content": "En respuesta al apoyo de Jerusal\u00e9n a Ucrania, Rusia dijo el mi\u00e9rcoles que rechaza la reclamaci\u00f3n de Israel sobre los Altos del Gol\u00e1n.  Rusia arremeti\u00f3 contra Israel en las Naciones Unidas durante un debate del Consejo de Seguridad sobre el conflicto palestino-israel\u00ed. &quot;Estamos preocupados por los planes anunciados por Tel Aviv de ampliar las actividades de asentamiento en los Altos del Gol\u00e1n ocupados, que contradicen directamente las disposiciones de la Convenci\u00f3n de Ginebra de 1949. Insistimos en la posici\u00f3n invariable de Rusia, seg\u00fan la cua", "date": "1645818395", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645818395", "url": "https://www1.cbn.com/cbnnews/2022/february/russia-rejects-israel-rsquo-s-claim-to-golan-heights", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3629148}, {"title": "Little dark age - El meme como herramienta de propanganda", "content": "\u00bfQue es little dark age? \u00bfPorqu\u00e9 se ha convertido en un meme, especialmente dentro de los c\u00edrculos criptofascistas m\u00e1s chungos de internet? Y m\u00e1s importante a\u00fan \u00bfQue es lo que nos revela little dark age sobre esta comunidad tan turbia?", "date": "1645819546", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645819546", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5l_LsgkhdkE", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629150}, {"title": "El valor del tiempo inu\u0301til en videojuegos", "content": "Joseju debuta en Eurogamer analizando el valor que tienen los momentos de calma en los videojuegos.", "date": "1645819317", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645819317", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aYZC9Z7JIBs", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629152}, {"title": "La OTAN activa su Fuerza de Respuesta por primera vez", "content": "El secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, anunci\u00f3 el viernes que la alianza ha activado elementos de la Fuerza de Respuesta de la OTAN (NRF) de 40.000 soldados por primera vez, y advirti\u00f3 en una conferencia de prensa: &quot;Los objetivos del Kremlin no se limitan a Ucrania&quot;.", "date": "1645819601", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645819601", "url": "https://www.axios.com/nato-kremlin-russian-invasion-ukraine-0872be5e-b5e0-486b-b356-2985370e5148.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629153}, {"title": "Rusia y Ucrania: una relaci\u00f3n con mucha historia", "content": "Para los eslavos orientales, que constan de varias ramas, Kiev se asocia hist\u00f3ricamente con la imagen de la Madre Rusia. Esta expresi\u00f3n se menciona por primera vez en La primera cr\u00f3nica eslava, recopilada supuestamente en 1113 por N\u00e9stor, un monje de Kiev. Es importante mencionar que esta capital se percibe tradicionalmente en la cultura rusa como una especie de centro espiritual. El pr\u00edncipe Vladimiro, quien en el a\u00f1o 989 eligi\u00f3 la rama ortodoxa del cristianismo y tom\u00f3 la hist\u00f3rica decisi\u00f3n de bautizar a sus s\u00fabditos, tambi\u00e9n era de Kiev.", "date": "1645819387", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645819387", "url": "https://theconversation.com/rusia-y-ucrania-una-relacion-con-mucha-historia-177940", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629154}, {"title": "Turistas, drogas y violencia en la Riviera Maya de M\u00e9xico", "content": "Los titulares en M\u00e9xico han sido estremecedores. Dos mujeres murieron en fuego cruzado cuando bandas rivales empezaron a disparar en un restaurante concurrido en una acera de Tulum. Unos hombres armados se enfrentaron en una playa cercana a Puerto Morelos mientras los turistas se refugiaban en un hotel Hyatt. Un sicario compr\u00f3 un pase de un d\u00eda con todo incluido en un hotel en Playa del Carmen para dispararle a uno de sus blancos en el bar de la alberca.", "date": "1645819522", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645819522", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/25/espanol/riviera-maya-violencia-turistas.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629155}, {"title": "", "content": "", "date": "1645819460", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645819460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629156}, {"title": "Un nuevo mapa revela en detalle 4,4 millones de galaxias", "content": "Un equipo internacional de astr\u00f3nomos ha cartografiado m\u00e1s de una cuarta parte del cielo del hemisferio norte utilizando Low Frequency Array (LOFAR), un radiotelescopio paneuropeo. La gran mayor\u00eda de estos objetos est\u00e1n a miles de millones de a\u00f1os luz de distancia y son galaxias que albergan agujeros negros masivos o nuevas estrellas que crecen r\u00e1pidamente. Los objetos m\u00e1s raros que se han descubierto incluyen grupos en colisi\u00f3n de galaxias distantes y estrellas en llamas dentro de la V\u00eda L\u00e1ctea.", "date": "1645819632", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645819632", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-nuevo-mapa-revela-detalle-44-millones-galaxias-20220225115532.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629157}, {"title": "Cosas malas de la Steam Deck", "content": "La steam Deck ya esta en la calle, y hoy os vamos a ense\u00f1ar 3 cosas que no est\u00e1n tan bien de esta maquina.", "date": "1645819880", "karma": "-7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645819880", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aga2ZrLY708", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629158}, {"title": "Resoluciones del TJUE avivan la idea de Puigdemont de volver a Espa\u00f1a en Sant Jordi", "content": "El c\u00edrculo m\u00e1s \u00edntimo del expresidente catal\u00e1n quiere dar un golpe de efecto y aprovechar el \u00faltimo fallo del TJUE para impulsar una ofensiva jur\u00eddica internacional contra Espa\u00f1a", "date": "1645819858", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645819858", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-02-25/resoluciones-europeas-puigdemont-regreso-espana_3380892/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629159}, {"title": "Salud mental en Espa\u00f1a:  a la cola en psiquiatras y l\u00edder en consumo de tranquilizantes", "content": "Salud mental: Faltan medios \u2014 2,1 millones de personas sufren ansiedad o depresi\u00f3n en Espa\u00f1a: - Espa\u00f1a a la cola de psiquiatras en la UE - Espa\u00f1a, l\u00edder en consumo de tranquilizantes", "date": "1645820199", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645820199", "url": "https://twitter.com/Ruiz_Noticias/status/1492598713008762883", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629160}, {"title": "China se mantiene al margen del conflicto en Ucrania mientras mueve ficha en Taiwan", "content": "Puestos a cambiar el panorama mundial, retar la hegemon\u00eda de eeuu en todos los flancos parece que tiene todo el sentido \u2026", "date": "1645820275", "karma": "-77.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645820275", "url": "https://www.vozpopuli.com/internacional/ofensiva-china-taiwan-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629161}, {"title": "Un par\u00e1sito que contribuir\u00e1 a explicar el origen de la multicelularidad animal", "content": "El par\u00e1sito, bautizado como Txikispora philomaios, es un protista (organismo eucariota unicelular) que evolucion\u00f3 poco despu\u00e9s de la divisi\u00f3n del ancestro com\u00fan de animales y hongos antes de desarrollar su multicelularidad. \u201cTodos los animales y los hongos del mundo vienen de un mismo organismo celular que presumiblemente estaba en el oc\u00e9ano hace cientos de millones de a\u00f1os.", "date": "1645820200", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645820200", "url": "https://culturacientifica.com/2022/02/25/un-parasito-que-contribuira-a-explicar-el-origen-de-la-multicelularidad-animal/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629162}, {"title": "Nace la pr\u00f3xima novia de Leonardo Di Caprio", "content": "Se llama Sophia Fletchit, ha nacido esta madrugada en el Central Florida Regional Hospital y ha pesado 3,340 kilos. Se trata de la pr\u00f3xima novia del actor Leonardo Di Caprio, seg\u00fan confirman fuentes de la industria de Hollywood. \u00abEs preciosa, muy tranquila y discreta y perfecta para \u00e9l\u00bb. Di Caprio se ha limitado a comentar que \u00abes pronto a\u00fan\u00bb para esa relaci\u00f3n y ha insistido en subrayar lo bien que le van las cosas con su actual pareja, pese a reconocer que \u00abla vida es muy larga\u00bb. Ha preguntado si la reci\u00e9n nacida es rubia o morena.", "date": "1645820418", "karma": "38.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645820418", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/nace-la-proxima-novia-de-leonardo-di-caprio/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3629163}, {"title": "Entre ranas y dioses: una lecci\u00f3n de fisionom\u00eda", "content": "En palabras del escritor, fil\u00f3sofo y te\u00f3logo protestante Johann Caspar Lavater, las ranas son \u00abla encarnaci\u00f3n tumefacta de una bestialidad repugnante, mal\u00e9fica y sat\u00e1nica\u00bb. Los grabados de Christian von Mechel, plasman las ideas del fisonomista suizo en color y movimiento, casi a raz\u00f3n de 24 fotogramas por segundo, detallando la metamorfosis del anfibio en el dios Apolo, ep\u00edtome de la belleza cl\u00e1sica. Las ideas de Lavater son inseparables de la historia del racismo cient\u00edfico y los marcos emergentes de categorizaci\u00f3n racial  del siglo XVIII.", "date": "1645820696", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645820696", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/ranas-dioses-fisionomia", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629164}, {"title": "Un enorme \u00e1rbol geneal\u00f3gico para comprender la familia humana", "content": "Combinar miles de genomas modernos y antiguos para construir la mayor genealog\u00eda humana hasta la fecha es lo que ha logrado un equipo internacional de cient\u00edficos. El estudio, publicado en la revista Science, muestra los principales acontecimientos de la historia de la humanidad, as\u00ed como su cronolog\u00eda y localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica.", "date": "1645820625", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645820625", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Un-enorme-arbol-genealogico-para-comprender-la-familia-humana", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629165}, {"title": "Putin llama \u00abneonazi\u00bb al Gobierno ucraniano y anima al Ej\u00e9rcito a dar un golpe de Estado", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, ha comparecido en televisi\u00f3n para pedir a los soldados ucranianos que depongan las armas, calificando al Gobierno de Ucrania de \u00abbanda de drogadictos y neonazis\u00bb, y animar a que los militares tomen el poder en Kiev, lo que en la pr\u00e1ctica supone instigar un golpe de Estado.", "date": "1645821324", "karma": "-85.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645821324", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-kremlin-dice-estar-dispuesto-negociar-ucrania-202202251526_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629168}, {"title": "Cartel de un protestante contra la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "\u201cQuerido Putin, vayamos directos hasta la parte en que te suicidas en un b\u00fanker\u201d.", "date": "1645821331", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645821331", "url": "https://twitter.com/tortondo/status/1497279251585933321", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629169}, {"title": "Se est\u00e1n desplazando Misiles Bal\u00edsticos Intercontinentales (ICBM) \u0420\u0422-2\u041f\u041c2 \u00ab\u0422\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c-\u041c\u00bb rusos en Mosc\u00fa. (en)", "content": "&quot;Misiles Bal\u00edsticos Intercontinentales (ICBM) Topol-M desplaz\u00e1ndose en Mosc\u00fa en estos momentos. El rango operacional de este sistema es de 11.000 km y lleva ojivas nucleares.&quot; (+info: https://es.wikipedia.org/wiki/RT-2UTTH_Topol-M )", "date": "1645821700", "karma": "23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645821700", "url": "https://twitter.com/AuroraIntel/status/1497306128111353856", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3629170}, {"title": "La Fiscal\u00eda ve delito de odio y pide c\u00e1rcel por los insultos a miembros de Vox en Sevilla", "content": "Los acusados, para los que el fiscal pide un a\u00f1o de prisi\u00f3n, mostraron un &quot;absoluto desprecio por las personas de ideolog\u00eda diferente a la suya&quot;.", "date": "1645821515", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645821515", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/actualidad/Fiscalia-insultos-Vox-San-Jeronimo-video_0_1660035632.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629171}, {"title": "La 'Plataforma OTAN No Madrid' se concentra para pedir la no intervenci\u00f3n de Espa\u00f1a en la guerra de Ucrania", "content": "As\u00ed lo han expresado con el apoyo de unas 1.000 personas, seg\u00fan fuentes policiales, que han sido convocadas alrededor de las 19.30 horas. Al grito de 'ni Putin, ni OTAN, no a la guerra', 'los gastos militares a escuelas y hospitales' o 'el imperialismo es el terrorismo', los manifestantes han mostrado su rechazo a cualquier tipo de intervenci\u00f3n militar en el conflicto.", "date": "1645974019", "karma": "98.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645821735", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-plataforma-otan-no-madrid-concentra-pedir-no-intervencion-espana-guerra-ucrania-20220225213031.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3629172}, {"title": "Rub\u00e9n Gisbert: EEUU provoc\u00f3 el conflicto entre Rusia y Ucrania con la mira puesta en el Nord Stream 2", "content": "Para el abogado y analista en pol\u00edtica Rub\u00e9n Gisbert, Estados Unidos provoc\u00f3 premeditadamente este conflicto a mayor escala entre Rusia y Ucrania con la mira puesta en el gaseoducto Nord Stream 2.", "date": "1645821699", "karma": "23.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645821699", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=2310&v=hRCCS1FfxTM", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3629173}, {"title": "Visita especia en el IES Polit\u00e9cnico de Soria", "content": "Hoy hemos tenido una visita especial en el instituto. No es ni una broma ni un alumno disfrazado por Carnaval. Una oveja quer\u00eda estudiar y se ha colado en un aula. Ha estado m\u00e1s de media hora, suponemos que esperando a que llegase un profesor y le ense\u00f1ase a leer. \u00a1No quer\u00eda marcharse!!", "date": "1645821894", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645821894", "url": "https://www.instagram.com/p/CaZt8TJlmKS/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629174}, {"title": "As\u00ed se posiciona la ultraderecha espa\u00f1ola en el conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "Varias organizaciones de extrema derecha y neonazis cuentan con v\u00ednculos con grupos de ambos pa\u00edses, lo que les ha llevado a mantener posturas diferentes en torno a este asunto.", "date": "1645822019", "karma": "78.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645822019", "url": "https://www.publico.es/internacional/posiciona-ultraderecha-espanola-conflicto-rusia-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629175}, {"title": "Cr\u00edtica de los ucranianos en Espa\u00f1a a las sanciones a Rusia: &quot;Lo que tienen que hacer es ayudar con aviones, con armas&quot;", "content": "&quot;\u00a1Lo que tienen que hacer es ayudar con defensa, con armas, con aviones..., con todo lo que sea posible, porque si no, \u00e9l no va a parar en Ucrania!&quot;, asegura Yulia. Toda su familia son militares. Llora sin parar cuando afirma que &quot;ahora mismo est\u00e1n todos en primera l\u00ednea&quot;.", "date": "1645822186", "karma": "18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645822186", "url": "https://www.20minutos.es/videos/nacional/4962801-critica-de-los-ucranianos-en-espana-a-las-sanciones-a-rusia-lo-que-tienen-que-hacer-es-ayudar-con-aviones-con-armas/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629176}, {"title": "Cr\u00edmenes y agresiones rusas contra Ucrania en 2022", "content": "0:00 - Tanque ruso atropellando a un civil ucraniano en su coche 0:06 - Tanque ruso aplastando un coche en el tr\u00e1fico en las calles de Ucrania 0:15 - Avi\u00f3n ruso impactando en zona civil en Ucrania 0:27 - Otro avi\u00f3n ruso impactando en una zona civil en Ucrania 0:39 - Misil ruso impacta en Uman', Ucrania, matando a una ni\u00f1a de 14 a\u00f1os 0:52 - Feroz batalla por la ciudad de Sumy (norte de Ucrania) 1:23 - Se escuchan fuertes enfrentamientos en los alrededores de Kherson entre tropas rusas y ucranianas 1:34 - Explosi\u00f3n en Kiev", "date": "1645822503", "karma": "-15.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645822503", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vsVJ6PmCxdk", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3629177}, {"title": "Mapa de monitorizaci\u00f3n de Rusia y Ucrania [EN]", "content": "Es un esfuerzo colaborativo para cartografiar, documentar y verificar informaci\u00f3n con el fin de proporcionar informaci\u00f3n confiable para los legisladores y periodistas sobre la situaci\u00f3n en el terreno y en l\u00ednea en Ucrania y sus alrededores. Este mapa fue creado por el Centro para la Resiliencia de la Informaci\u00f3n (https://twitter.com/Cen4infoRes) como parte de un esfuerzo m\u00e1s amplio para abordar la desinformaci\u00f3n y promover informaci\u00f3n transparente y verificada. QUE ES ESTE MAPA Los pines en este mapa representan material de c\u00f3digo abierto", "date": "1645836302", "karma": "1160.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645822538", "url": "https://maphub.net/Cen4infoRes/russian-ukraine-monitor", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3629178}, {"title": "Los 18 segmentos del espejo principal del telescopio espacial James Webb ya apuntan al mismo sitio", "content": "El telescopio espacial James Webb ya no ve las cosas 18 veces como si fuera un insecto de ojos multifacetados sino que ahora que los 18 segmentos del espejo principal ya apuntan al mismo sitio s\u00f3lo ve una imagen de los objetos a los que mira. Aunque por ahora s\u00f3lo dedica su atenci\u00f3n a HD 84406, una estrella situada en la Osa Mayor. Fue escogida porque es brillante y est\u00e1 aislada y el Webb la puede ver todo el a\u00f1o, lo que permit\u00eda usarla independientemente de en qu\u00e9 \u00e9poca del a\u00f1o fuera lanzado el telescopio...", "date": "1645880120", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645822612", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/espacio/18-segmentos-espejo-principal-telescopio-webb-apuntan-mismo-sitio.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3629180}, {"title": "Un agricultor valenciano tiene que vender 18 kilos de naranjas para tomarse un caf\u00e9 en el bar", "content": "\u00bfSab\u00edas que un agricultor valenciano tiene que vender 18 kilos de naranjas para poder tomarse un caf\u00e9 en el bar (1,20 euros)? \u00bfO que necesitan 12 litros de vino para pagar una hora de parking (2,50 euros)? Tambi\u00e9n tienen que cosechar 37 kilos de cebollas para comprar una botella de champ\u00fa de 3 euros, los productores de porcino deben vender 8 kilos para poder ir al cine o, los arroceros, vender 5 kilos de este producto tan t\u00edpico valenciano para pedirse un refresco (1,50 euros) en el bar.", "date": "1645822707", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645822707", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20220225/8084329/agricultor-valenciano-vender-18-kilos-naranjas-tomarse-cafe-bar.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629181}, {"title": "Resumen del d\u00eda uno de la guerra entre Ucrania y Rusia en cinco minutos", "content": "Resumen del d\u00eda 1 de la guerra entre Ucrania y Rusia. El parte de los movimientos, ofensivas y reacciones internacionales.", "date": "1645823062", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645823062", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lLmTp60PBAs", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629183}, {"title": "Zelenskyy: I'll remain in Kyiv", "content": "El presidente ucraniano, Volodymyr Zelenskyy, y otros l\u00edderes del gobierno prometen quedarse y defender Kiev mientras Rusia sigue golpeando a Ucrania con ataques a\u00e9reos.", "date": "1645823011", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645823011", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u0-Yeqh4PFY", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629184}, {"title": "Rusia amenaza con la Estaci\u00f3n Espacial: dice que podr\u00eda caer en EEUU o Europa si se mantienen las sanciones econ\u00f3micas", "content": "Mientras el mundo contempla horrorizado la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, las naciones de todo el mundo piden que haya paz y algunos l\u00edderes ya anunciaron fuertes sanciones al gobierno de Vladimir Putin por esta agresi\u00f3n internacional. Ayer, el presidente de Estados Unidos, Joe Biden, dio un discurso muy duro en el que conden\u00f3 el accionar ruso y comunic\u00f3 que ya implement\u00f3 fuertes sanciones econ\u00f3micas en diversos \u00e1mbitos. Uno de ellos es el espacial.", "date": "1645822940", "karma": "-87.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645822940", "url": "https://www.infobae.com/america/ciencia-america/2022/02/25/rusia-advierte-que-la-estacion-espacial-podria-caer-en-eeuu-o-europa-si-se-mantienen-las-sanciones-economicas/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3629185}, {"title": "Neonatos ucranianos llevados a un refugio antibombas", "content": "Un video difundido en las redes sociales del diario The New York Times muestra a los beb\u00e9s reci\u00e9n nacidos de una unidad de cuidados intensivos neonatal de un hospital en Dnipro, al este de Ucrania, encerrados en un refugio antibombas construido en la planta baja del edificio.", "date": "1645823181", "karma": "-74.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645823181", "url": "https://www.semana.com/amp/mundo/articulo/impresionante-video-bebes-recien-nacidos-en-ucrania-son-llevados-a-un-refugio-antibombas/202238/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3629186}, {"title": "Vladimir Putin insta al ej\u00e9rcito ucraniano a dar un golpe de estado", "content": "&quot;Tomen el poder, parece que ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil negociar con vosotros que con esa pandilla de drogadictos y neonazis que se han instalado en Kiev y tienen reh\u00e9n a todo el pueblo ucraniano&quot;.", "date": "1645823434", "karma": "-162.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645823434", "url": "https://www.facebook.com/100078579580690/videos/3112769352330819/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629188}, {"title": "\u201cPutin est\u00e1 manejando a Biden como un t\u00edtere. \u00a1No es algo bonito de ver!\u201d, dijo Trump", "content": "\u201cFui ayer y hab\u00eda una pantalla de televisi\u00f3n y dije: \u2018Esto es genial\u2019. Putin declara una gran parte de la Ucrania \u2014de Ucrania. Putin la declara independiente. Oh, eso es maravilloso\u201d, dijo Trump el martes. \u201cPens\u00e9: \u2018\u00bfQu\u00e9 tan inteligente es eso?\u2019 Y va a entrar y ser un mediador\u201d, continu\u00f3 Trump", "date": "1645823628", "karma": "15.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645823628", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/trump-putin-biden-rusia-ucrania-b2021878.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3629189}, {"title": "\u00bfPolic\u00edas decidiendo qui\u00e9n puede protestar? Inaudito", "content": "En la manifestaci\u00f3n contra la guerra convocada en Sevilla por organizaciones antimilitaristas la policia ha sacado de la manifestaci\u00f3n a unos chavales por llevar banderas comunistas y a la @CGT por una pancarta contra la OTAN.", "date": "1645836004", "karma": "4298.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645823844", "url": "https://twitter.com/jpurias/status/1497294037182730243?cxt=HHwWhsCyqc2_uscpAAAA", "clicks": 0, "votes": "286", "status": "published", "id": 3629190}, {"title": "Canteli, sobre la crisis del PP: \u00abMe importa poco quien dirija esto\u00bb", "content": "Sobre la posibilidad de que el presidente gallego Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o lidere el partido, el regidor ovetense ha se\u00f1alado que \u00abse fue un amigo, pero el que viene tambi\u00e9n es conocido y amigo\u00bb. Es por ello que Canteli ha asegurado que no le preocupa \u00aben absoluto\u00bb el futuro. \u00abYo soy alcalde de Oviedo, y seguir\u00e9 siendo el alcalde de Oviedo\u00bb, ha dicho.", "date": "1645824359", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645824359", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/oviedo/2022/02/25/canteli-sobre-crisis-ppme-importa-poco-dirija-/00031645790519695392328.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629191}, {"title": "Cobardes: Europa abandona a Ucrania", "content": "Zelenski, da una lecci\u00f3n de honor, dignidad y valent\u00eda al mundo. Mientras que los l\u00edderes europeos se refugian en sus b\u00fankers.", "date": "1645824520", "karma": "-6.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645824520", "url": "https://prometheusnews.eu/cobardes-europa-abandona-a-ucrania", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629193}, {"title": "", "content": "", "date": "1645824983", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645824983", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629194}, {"title": "\u201cAlabado sea Al\u00e1\u201d, proclaman los yihadistas tras conocer el ataque ruso a Ucrania", "content": "Argumentan que ya se sab\u00eda que pa\u00edses europeos como Alemania y Francia no iban a brindar suficiente apoyo a Ucrania para ayudarla a disuadir una incursi\u00f3n rusa, porque comparten intereses econ\u00f3micos con Ucrania y con Rusia. \u201cLos gobiernos occidentales son gobiernos d\u00e9biles y cuanto m\u00e1s se les pone a prueba, m\u00e1s debilidad muestran. Aqu\u00ed est\u00e1 Ucrania pidiendo ayuda a los europeos, o, al menos para que se le permita unirse ala sucia OTAN, pero ellos no hacen nada para ayudar. M\u00e1s bien, amenazan con sanciones econ\u00f3micas contra Rusia, lo que da\u00f1ar\u00e1", "date": "1645825216", "karma": "84.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645825216", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220224/cyh5sotuq5djvfkravcmlkitbm.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629196}, {"title": "El portavoz de Zelenski afirma que Ucrania acept\u00f3 la propuesta de Putin de celebrar negociaciones", "content": "El portavoz presidencial de Ucrania, Sergu\u00e9i Nik\u00edforov, comunic\u00f3 este viernes que Kiev acept\u00f3 la propuesta de Mosc\u00fa de celebrar negociaciones, a\u00f1adiendo que su pa\u00eds est\u00e1 dispuesto a hablar del alto el fuego y la paz. &quot;Tengo que refutar las afirmaciones de que nos hemos negado a negociar. Ucrania estaba y sigue estando dispuesta a hablar sobre el alto el fuego y la paz; esta es nuestra posici\u00f3n constante. Respondimos de acuerdo a la propuesta del presidente de Rusia [Vlad\u00edmir Putin]&quot;, declar\u00f3 en su cuenta de Facebook.", "date": "1645825199", "karma": "-2.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645825199", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421519-portavoz-zelenski-ucrania-aceptar-propuesta-putin-negociaciones", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629198}, {"title": "Carnes maduradas: \u00bfdelicia gastron\u00f3mica o exceso absurdo?", "content": "La tendencia de envejecer la carne para hacerla m\u00e1s tierna y potenciar su sabor arrecia, y las maduraciones ya llegan hasta los dos a\u00f1os. \u00bfSe nos est\u00e1 yendo la cabeza con esta moda? Los expertos en la materia opinan.", "date": "1645860003", "karma": "1292.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645825132", "url": "https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2022/02/16/articulo/1645031326_532792.html", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3629199}, {"title": "EL PERFIL DE VLADIMIR PUTIN - Pedro Ba\u00f1os cuenta c\u00f3mo pas\u00f3 de ex-esp\u00eda del KGB a l\u00edder del pa\u00eds", "content": "EL PERFIL DE VLADIMIR PUTIN - Pedro Ba\u00f1os cuenta c\u00f3mo pas\u00f3 de ex-esp\u00eda del KGB a Presidente de Rusia.  Pedro Ba\u00f1os, coronel del ej\u00e9rcito de tierra espa\u00f1ol y experto en geopol\u00edtica, llega a The Wild Project para arrojar luz sobre c\u00f3mo funciona el mundo y las relaciones entre pa\u00edses realmente. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando realmente en Ucrania?", "date": "1645825528", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645825528", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=sNehqXkKx2w", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629200}, {"title": "Hallan un microorganismo en la frontera entre lo unicelular y lo multicelular", "content": "Se ha descubierto un ser que pertenece a un linaje cercano al punto evolutivo en el que organismos unicelulares se diferenciaron para formar animales y hongos.", "date": "1645825369", "karma": "29.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645825369", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43755/hallan-un-microorganismo-en-la-frontera-entre-lo-unicelular-y-lo-multicelular", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629201}, {"title": "9 tesis sobre la guerra y la izquierda", "content": "1. Putin es un nacionalista ruso de derechas al que se puede atribuir la estabilizaci\u00f3n de lo que quedaba de Estado ruso, tras la destrucci\u00f3n de la Uni\u00f3n sovi\u00e9tica y la org\u00eda del periodo de Yeltsin. Con m\u00e9todos autoritarios y un desprecio notable de los derechos humanos, devolvi\u00f3 a Rusia un cierto peso internacional. Aliado de la OTAN y los pa\u00edses occidentales en la lucha contra el terrorismo islamista, sus m\u00e9todos fueron elogiados p\u00fablicamente por Santiago Abascal y por toda la ultraderecha europea.", "date": "1645825467", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645825467", "url": "https://es.ara.cat/opinion/9-tesis-guerra-izquierda_129_4284614.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629202}, {"title": "Coches conectados obsoletos, o c\u00f3mo no repetir el error de Tesla", "content": "Hace a\u00f1os era ex\u00f3tico tener un coche conectado, ahora, casi todos los veh\u00edculos nuevos pueden estar constantemente conectados a internet gracias a un m\u00f3dem integrado con una SIM de datos electr\u00f3nica. Sin embargo, no es oro todo lo que reluce. Sin ir m\u00e1s lejos, algunos de los primeros Tesla Model S y Tesla Model X han perdido completamente su conectividad por la desconexi\u00f3n progresiva de las redes de telecomunicaciones 3G. (...) En plata: el ritmo de la industria tecnol\u00f3gica no es el ritmo de la industria automovil\u00edstica.", "date": "1645825662", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645825662", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/coche-conectado-obsoleto/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629204}, {"title": "Xi y Putin mantienen conversaciones en un momento crucial de la crisis de Ucrania y subrayan el enfoque pac\u00edfico (ING)", "content": "China ha estado promoviendo activamente la soluci\u00f3n pol\u00edtica del problema de Ucrania y enfatiz\u00f3 que todas las partes interesadas deben adherirse a la direcci\u00f3n general de un acuerdo pol\u00edtico, dijo Wang Wenbin, portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de China, en la conferencia de prensa del viernes. China continuar\u00e1 haciendo sus propios esfuerzos para promover una soluci\u00f3n pol\u00edtica del problema de Ucrania, y el enfoque de China est\u00e1 en marcado contraste con el enfoque de Estados Unidos que apunta a crear una crisis. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645826274", "karma": "6.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645826274", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202202/1253213.shtml", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629205}, {"title": "JOE BIDEN DEBER\u00cdA ESTAR YA RETIRADO - Pedro Ba\u00f1os deja las cosas claras en su opini\u00f3n", "content": "Pedro Ba\u00f1os, coronel del ej\u00e9rcito de tierra espa\u00f1ol y experto en geopol\u00edtica, llega a The Wild Project para arrojar luz sobre c\u00f3mo funciona el mundo y las relaciones entre pa\u00edses realmente. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando realmente en Ucrania?, El tremendo poder de China a nivel global ahora mismo, Como Rusia y Estados Unidos ya est\u00e1n en una guerra fr\u00eda desde hace a\u00f1os", "date": "1645825922", "karma": "81.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645825922", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pbq5xkoSFio", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629206}, {"title": "El hijo de un magnate pakistan\u00ed fue condenado a muerte en la horca por violar y asesinar a la hija de un ex diplom\u00e1tico", "content": "Un tribunal de Islamabad ha condenado a muerte al hijo de un magnate pakistan\u00ed acusado de violar y asesinar a Noor Mukadam, la hija de un exdiplom\u00e1tico del pa\u00eds en un caso que desat\u00f3 la indignaci\u00f3n en Pakist\u00e1n.", "date": "1645825977", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645825977", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/25/el-hijo-de-un-magnate-pakistani-fue-condenado-a-muerte-en-la-horca-por-violar-y-asesinar-a-la-hija-de-un-ex-diplomatico/", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3629207}, {"title": "Por qu\u00e9 la antigua Rusia eligi\u00f3 el cristianismo oriental como religi\u00f3n", "content": "En la famosa cr\u00f3nica rusa, La historia de los a\u00f1os pasados, (tambi\u00e9n conocida como la Cr\u00f3nica primaria), hay un episodio en el que el pr\u00edncipe Vlad\u00edmir decidi\u00f3 una nueva fe para su pueblo. Representantes de diferentes religiones le visitaron, describiendo elocuentemente los m\u00e9ritos de su fe e intentando convencerle de que siguiera sus creencias. \u00bfPor qu\u00e9 las otras religiones no atrajeron al pr\u00edncipe Vlad\u00edmir y qu\u00e9 le convenci\u00f3 del cristianismo oriental, que m\u00e1s tarde se convertir\u00eda en la Iglesia Ortodoxa Rusa?", "date": "1645825931", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645825931", "url": "https://es.rbth.com/historia/88901-antigua-rusia-eligio-cristianismo", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629208}, {"title": "La utilidad del caniche como perro guardi\u00e1n", "content": "<p>Es lo que hay amigos. Si criamos caniches, porque no nos gusta la violencia y porque creemos que nuestros vecinos son honrados y nunca van a venir a robar nuestras ovejas o a asaltar nuestra casa, pues resulta que, con el tiempo, cuando llega un vecino cabr&oacute;n, tenemos caniches defendiendo la verja. Y nos dan mansamente por el culo.</p><p>En Le&oacute;n tenemos mastines, y hay qui&eacute;n dice que eso es cosa de gente agresiva que no respeto a los lobos. Y es verdad, oye, porque en cuanto aparece un lobo, le echamos los mastines, y si el lobo est&aacute; cojo, como uno que vi, pues all&iacute; entrega su pellejo, sin m&aacute;s formalidades.</p><p>Y eso sucede, mira qu&eacute; pena, porque los lobos tienen derechos, pero nosotros no criamos caniches. Y as&iacute;, sin necesidad de mucha m&aacute;s ret&oacute;rica, se mantiene cierto equilibrio en el monte.</p><p>A nivel internacional estamos hace tiempo en la misma tesitura. Todos, empezando por mi, somos pacifistas. Ninguno estar&iacute;a dispuesto a alistarse para defender las fronteras, y menos a&uacute;n a que se llevasen a nuestros hijos a defender esas fronteras. Ni de puta co&ntilde;a. </p><p>Pero lo cierto es que, si tu vecino cabr&oacute;n lo sabe y te toma la medida, no hay nada que puedas hacer para impedir que se comporte como le salga del mism&iacute;simo forro de los cojones. Le puedes poner sanciones econ&oacute;micas, es cierto, pero eso viene a ser como dejar de criar ovejas para que el lobo no coma: te jodes t&uacute; tambi&eacute;n. Y adem&aacute;s, las sanciones econ&oacute;micas, sobrepasado un punto, hacen pensar al que las recibe, que jodido por mil, jodido por mil quinientos, lo que no deja de ser un incentivo a volverse a&uacute;n m&aacute;s violento.</p><p>La gran pregunta, entonces, es a qu&eacute; punto hay que llegar de paciencia antes de pararle los pies al violento, y c&oacute;mo se le van a parar si nosotros hemos criado caniches. Y la pregunta surge tarde o temprano cuando el que usa la violencia ve que la violencia funciona y nadie se le opone.</p><p>As&iacute; que en esas estamos, amigos. &iquest;Qu&eacute; pa&iacute;s tiene que invadir Rusia para que nosotros estemos dispuestos a que alisten a nuestros hijos? Mi respuesta est&aacute; clara: hasta que no lleguen a Astorga, ni de co&ntilde;a.</p><p>Y es una respuesta de perdedor.</p><p>Pero yo al menos lo s&eacute; y no voy contando milongas.</p>", "date": "1645882841", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645826834", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3629209}, {"title": "El \u2018romance\u2019 de Trump y Putin se volvi\u00f3 meme", "content": "julio 18, 2018 | En las redes sociales se comieron al presidente gringo luego de hacer el rid\u00edculo con el ruso. Y como Trump dej\u00f3 bien claro que ante Putin, \u00e9l se rebaja, humilla y hasta la hace de su marioneta, la banda le dio vuelo a la hilacha poni\u00e9ndolo como su esclavo. | Relacionada: https://www.meneame.net/story/putin-esta-manejando-biden-como-titere-no-algo-bonito-ver-dijo [[\u201cPutin est\u00e1 manejando a Biden como un t\u00edtere. \u00a1No es algo bonito de ver!\u201d, dijo Trump]]", "date": "1645826090", "karma": "17.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645826090", "url": "https://www.pasala.com.mx/noticias/el-romance-de-trump-y-putin-se-volvio-meme", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629210}, {"title": "Empresa japonesa demanda a trabajadores extranjeros por hacer huelga", "content": "El 26 de enero, 38 trabajadores vietnamitas de la compa\u00f1\u00eda de productos l\u00e1cteos Hanabatake Ranch, con sede en la prefectura de Hokkaido, se declararon en huelga.", "date": "1645875003", "karma": "1638.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645826286", "url": "https://internationalpress.jp/2022/02/26/empresa-japonesa-demanda-a-trabajadores-extranjeros-por-hacer-huelga/", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3629211}, {"title": "Espa\u00f1a trasladar\u00e1 6.000 toneladas de basura acumulada en Gibraltar hasta el vertedero de Los Barrios (C\u00e1diz)", "content": "El Brexit no es s\u00f3lo un problema social, empresarial y burocr\u00e1tico. En el caso de Gibraltar y la comarca del Campo de Gibraltar tiene una vertiente medioambiental que parece en v\u00edas de soluci\u00f3n, al menos de momento. Seis mil toneladas de residuos, que estaban acumuladas en la cara este del Pe\u00f1\u00f3n y en los t\u00faneles, saldr\u00e1n por la frontera en camiones que los depositar\u00e1n en el complejo medioambiental Sur de Europa, ubicado en el t\u00e9rmino municipal de Los Barrios.", "date": "1645826469", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645826469", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/medio-ambiente/2022/02/25/6218a85efdddff59948b45ea.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3629212}, {"title": "Guerra de Ucrania - D\u00eda 2", "content": "El segundo d\u00eda de operaciones en la guerra de Ucrania ha sido extremadamente confuso. Si bien las tropas rusas segu\u00edan intentando progresar por las l\u00edneas de avance marcadas ayer, se ha hablando tambi\u00e9n de varias operaciones complementarias, algunas de ellas sorprendentes, como un supuesto desembarco en Mariupol y un asalto helitransportado en Nikolayev que no se ha podido confirmar. Tambi\u00e9n se habr\u00eda abierto un nuevo eje de avance al noroeste del pa\u00eds, desde la localidad bielorrusa de Stolin hacia la ucraniana de Rivne.", "date": "1645829102", "karma": "1090.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645826749", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/25/guerra-de-ucrania-dia-2/", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3629213}, {"title": "El Gobierno andaluz impulsa una universidad privada de un fondo de inversi\u00f3n y que rechazan los expertos", "content": "La oposici\u00f3n afirma que &quot;huele mal&quot; y que lo que busca el Ejecutivo de Moreno es que Imbroda, vinculado a uno de los promotores del proyecto, coja &quot;el rebote de su vida&quot;.", "date": "1645826772", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645826772", "url": "https://www.publico.es/politica/gobierno-andaluz-impulsa-universidad-privada-fondo-inversion-rechazan-expertos.html?fbclid=IwAR2IiR3D60fztIcULxL7076GQ8-jnVkpCK_my8C1dar04JjTieg6sCzSvU0", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3629214}, {"title": "Acabo de o\u00edr a un personajillo en la SER comparar la invasi\u00f3n de Ucrania con la de Irak...", "content": "<p>Vaya por delante que no respaldo la incursi&oacute;n en Ucrania m&aacute;s all&aacute; del Donbass pero a&uacute;n as&iacute; afirmaciones como la citada en el titular, y m&aacute;s en un medio que pretende ser de informaci&oacute;n u opini&oacute;n m&aacute;s o menos fundada, son hasta ofensivas.</p><p>Pero lo peor no es dar con un tertuliano que un momento dado suelte una majader&iacute;a, lo peor ha sido el silencio c&oacute;mplice del resto ante tal afirmaci&oacute;n.</p><p>Y para cualquier otro animal de semejante pelaje que vaya a recurrir a similar comparaci&oacute;n voy a exponer brevemente las peque&ntilde;as diferencias entre un caso y el otro, esos peque&ntilde;os detalles que diferencian un calcet&iacute;n de un destornillador:</p><p>1- Casus belli</p><p>Por m&aacute;s que desde mi punto de vista la incursi&oacute;n en Kiev resulte a todas luces excesiva no existe aqu&iacute; causa alguna inventada. Se podr&aacute; hablar incluso de exageraci&oacute;n o dramatizaci&oacute;n pero no existe una causa ficticia que venga a encubrir la causa real como s&iacute; sucedi&oacute; en el caso de Irak, y no veo necesario siquiera entrar en detalles.</p><p>Los motivos son p&uacute;blicos, notorios, y se han declarado y expuesto con claridad. Y para m&iacute; siguen siendo insuficientes para justificar la operaci&oacute;n, no veo claro que haya razones que puedan justificar algo as&iacute;.</p><p>2- Proximidad</p><p>Por mucho que se quiera hablar de un imperialismo ruso (y desde luego es preocupante, est&eacute;s donde est&eacute;s si oyes la palabra \"imperio\" te aconsejo que huyas) el territorio ucraniano no s&oacute;lo es contiguo al ruso sino que en determinado momento han formado parte de la misma naci&oacute;n. No les separa un puto oc&eacute;ano, as&iacute; pues los &aacute;nimos imperialistas rusos por preocupantes que puedan ser a&uacute;n distan bastante de algunos otros.</p><p>3-La operaci&oacute;n</p><p>Aquello que llamaron \"tormenta del desierto\" y que se declar&oacute; como \"ataques quir&uacute;rgicos\" al final fue toda una noche de fuegos artificiales que en mi somera impresi&oacute;n dista mucho de lo que estamos viendo aqu&iacute; hasta el momento, sin restar ni un &aacute;pice de gravedad a lo que est&aacute; sucediendo ni a las bajas civiles que va haber y ya habr&aacute; habido, pero por poco que d&eacute; por el futuro de Zelensky dudo mucho que termine sus d&iacute;as apaleado por una turba.</p><p>4-El desenlace</p><p>Y aqu&iacute; ya me estoy adelantando, pero siendo tan distinta la naturaleza de los intereses y su situaci&oacute;n entre ambos casos, dudo mucho que a Rusia le interese crear un estado fallido que luego sirva para refugio de algo como lo que fue el Daesh. Evidentemente Kiev no va a dejar de ser un foco de tensi&oacute;n de la noche a la ma&ntilde;ana pero no creo que se cuente entre los intereses rusos destrozar un pa&iacute;s del modo que otros llevan varios en el curr&iacute;culum.</p><p>5-Las consecuencias</p><p>Si Rusia ha tomado esta opci&oacute;n ha de ser por dos motivos: el primero que consideren que Minsk sea una v&iacute;a completamente muerta, cuando no una (otra) tomadura de pelo y el segundo que las sanciones poco m&aacute;s o menos se las iban a meter igual con cualquier excusa.</p><p>No recuerdo que tras la invasi&oacute;n de Irak hubiera sanci&oacute;n alguna, de hecho les acompa&ntilde;amos de la mano a una guerra bajo un pretexto falso con el que enga&ntilde;aron a todo el mundo y no recuerdo la m&aacute;s m&iacute;nima sanci&oacute;n por ello. De hecho ni siquiera recuerdo las m&aacute;s m&iacute;nimas disculpas, tal vez, me temo, no hubiera error alguno que disculpar.</p><p>As&iacute; que, en resumen, NO se&ntilde;or Tamames, NO. Esto no se parece absolutamente en nada a la invasi&oacute;n de Irak por muy reprobable que sea. Y lo hago extensivo al resto de contertulios, se&ntilde;or Juliana, que han o&iacute;do tal afirmaci&oacute;n sin apenas inmutarse cuando es para levantarse e irse. O para cambiar de emisora, en mi caso, o m&aacute;s precisamente poner otro video buscando fuentes de informaci&oacute;n y opini&oacute;n m&aacute;s razonadas y razonables que podr&iacute;a encontrar hasta en RT incluso en estas fechas tan aciagas.</p><p>Lo que hay que o&iacute;r.</p><p>Y mis condolencias a la gente de Kiev y en general del oeste de Ucrania, la historia les ha situado entre intereses de gigantes ante los que los suyos propios siempre se van a ver irremediablemente supeditados.</p><p>Dice un proverbio zen que lo que nos da&ntilde;a no son los cambios sino la resistencia a ellos. Esperemos que por lo menos pase r&aacute;pido.</p>", "date": "1645830044", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645830044", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629215}, {"title": "", "content": "", "date": "1645826977", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645826977", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629216}, {"title": "Yanis Varoufakis: Europa debe apoyar a Ucrania, condenar a Putin y hacer que la OTAN d\u00e9 marcha atr\u00e1s [EN]", "content": "\u00bfQu\u00e9 significa la invasi\u00f3n rusa a Ucrania para el resto de Europa? Hablamos con Yanis Varoufakis, exministro de Finanzas de Grecia, sobre el fracaso de organismos internacionales como la Uni\u00f3n Europea y las Naciones Unidas en prevenir la guerra. El secretario general de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres, le implor\u00f3 a Rusia que retirara todas las tropas, en un discurso emitido inmediatamente despu\u00e9s del ataque, el 24 de febrero. Por su parte, Estados Unidos y sus aliados se apresuran para imponer sanciones como represalia frente a la agresi\u00f3n. Varoufakis", "date": "1645837202", "karma": "2287.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645827299", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-N85lCmeN-I", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3629217}, {"title": "El comercio de cannabis, la alternativa al \u201ccontrabando\u201d con Melilla y Ceuta", "content": "Uno de los principales sustentos de las regiones del norte de Marruecos era el contrabando con Ceuta y Melilla, o comercio at\u00edpico como lo llaman en las dos ciudades espa\u00f1olas. Sin embargo, en 2018 inici\u00f3 un camino que se aceler\u00f3 con el cierre de las fronteras por la pandemia del coronavirus. Ahora, como alternativa econ\u00f3mica para este regi\u00f3n, Marruecos ha legalizado el cannabis y se espera que esto traiga desarrollo y empleo a la zona.", "date": "1645829161", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645827386", "url": "https://elfarodemelilla.es/comercio-cannabis-alternativa-contrabando-ceuta-melilla/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3629218}, {"title": "664 cient\u00edficos rusos protestan contra agresi\u00f3n rusa sin \u2033justificaci\u00f3n racional\u2033 en Ucrania", "content": "El colectivo encabezado por miembros de la Academia de Ciencias de Rusia y el Nobel de F\u00edsica Konstant\u00edn Novosi\u00f3lov, protest\u00f3 contra los actos de guerra de Rusia &quot;sin justificaci\u00f3n racional&quot; y exigieron su cese.", "date": "1645828221", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645827317", "url": "https://www.dw.com/es/664-cient%C3%ADficos-rusos-protestan-contra-agresi%C3%B3n-rusa-sin-justificaci%C3%B3n-racional-en-ucrania/a-60924616?maca=es-Meneame-sharing", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3629219}, {"title": "No, este v\u00eddeo no es de la campa\u00f1a de Volod\u00edmir Zelenski, presidente de Ucrania: es una escena de una serie en la que era protagonista", "content": "&quot;La campa\u00f1a electoral de Zelenski, el presidente de Ucrania&quot;. Con este mensaje se ha difundido un v\u00eddeo en el que se ve a Volod\u00edmir Zelenski, presidente de Ucrania, disparando a decenas de personas en una sala. Es un bulo: es una escena de la serie Servidor del Pueblo 2 en la que particip\u00f3 como actor principal en 2017, casi dos a\u00f1os antes de ser nombrado presidente de Ucrania.", "date": "1645828131", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645828131", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220224/video-campana-zelenski-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3629221}, {"title": "Los Juegos violentos no tienen un impacto negativo en los adolescente", "content": "La relaci\u00f3n entre adolescentes y videojuegos es, y ha sido, objeto de controversias. Ahora un nuevo estudio realizado por la Universidad Libre de \u00c1msterdam demuestra que los videojuegos violentos no tienen un efecto negativo en los adolescentes.", "date": "1645840811", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645828049", "url": "https://www.infoterio.com/2022/02/juegos-violentos-no-tienen-un-impacto.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "published", "id": 3629222}, {"title": "Anonymous filtra la base de datos del Ministerio de Defensa ruso [ENG]", "content": "El jueves por la noche, el colectivo Anonymous declar\u00f3 una ciberguerra contra Rusia mientras las fuerzas de Putin se acercaban a la capital ucraniana. Y parece que iban en serio. El viernes por la noche,  afirmaron  que hab\u00eda conseguido entrar en la base de datos del Ministerio de Defensa ruso. Publicaron la base de datos en l\u00ednea y la hicieron  accesible a cualquiera. &quot;Hackers de todo el mundo: atacad a Rusia en nombre de Anonymous hacedles saber que no perdonamos,que no olvidamos. Anonymous pone en su lugar a los fascistas, siempre&quot;,tuitearon", "date": "1645830302", "karma": "3860.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645828205", "url": "https://cybernews.com/news/anonymous-leaks-database-of-the-russian-ministry-of-defence/", "clicks": 0, "votes": "237", "status": "published", "id": 3629223}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es un pol\u00edglota?", "content": "Este reportero es un pol\u00edglota. Impresionante... [caracteres extras porque me obligan]", "date": "1645835119", "karma": "1707.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645828006", "url": "https://www.mibrujula.com/que-es-un-poliglota-este-es-un-poliglota-impresionante/", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3629224}, {"title": "Bulo: Tanque ruso machaca a civil el coche - explicaci\u00f3n", "content": "Numeros\u00edsimos medios se est\u00e1n haciendo eco de la noticia de que supuestamente un tanque ruso habr\u00eda aplastado intencionadamente un coche mientras iba conduciendo. Me lo cre\u00ed y lo tuite\u00e9 hace unas horas. Todo apunta a que es falso Este es el v\u00eddeo al que hacen referencia: un tanque dirigi\u00e9ndose aparentemente intencionadamente al carril en sentido opuesto para aplastar un veh\u00edculo y despu\u00e9s aun encima dar marcha atr\u00e1s. En Kiev.", "date": "1645829421", "karma": "2762.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645828096", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497245036899180554.html", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3629225}, {"title": "NVIDIA sufre un importante ciberataque que podr\u00eda haber &quot;comprometido completamente&quot; partes de su negocio [ENG]", "content": "El informe afirma que el ciberataque a NVIDIA ha comprometido completamente partes de su negocio y ya hay informes de varios usuarios sobre la interrupci\u00f3n de los servicios. La escala de este ataque es actualmente desconocida, pero claramente parece ser un ataque importante, ya que NVIDIA tuvo que desconectar varios sistemas para pacificar la intrusi\u00f3n antes de que pudiera extenderse m\u00e1s.", "date": "1645873204", "karma": "1297.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645828259", "url": "https://wccftech.com/nvidia-hit-by-major-cyberattack-that-may-have-completely-compromised-parts-of-its-business/", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3629226}, {"title": "LaMarina Abramovic: \u201cUn ataque a Ucrania es un ataque a la humanidad (eng)", "content": "En un video que denuncia el asalto a Rusia, el artista de performance serbio describe al pueblo ucraniano como &quot;orgulloso, fuerte y digno&quot;", "date": "1645828316", "karma": "57.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645828316", "url": "https://www.theartnewspaper.com/2022/02/25/artist-marina-abramovic-sends-message-of-solidarity-to-ukraine-as-russia-invades", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629227}, {"title": "&quot;\u00bfPor qu\u00e9 Ucrania?&quot; te preguntas", "content": "<p><strong>&iquest;Sab&iacute;as que Ucrania es...</strong></p><p>1&ordm; en Europa en reservas recuperables probadas de minerales de uranio;</p><p>2&deg; lugar en Europa y 10&deg; lugar en el mundo en t&eacute;rminos de reservas de mineral de titanio;</p><p>2do lugar en el mundo en t&eacute;rminos de reservas exploradas de minerales de manganeso (2,3 mil millones de toneladas, o el 12% de las reservas mundiales);</p><p>Segundas reservas de mineral de hierro m&aacute;s grandes del mundo (30 mil millones de toneladas);</p><p>2&deg; lugar en Europa en t&eacute;rminos de reservas de mineral de mercurio;</p><p>3er lugar en Europa (13&deg; lugar en el mundo) en reservas de gas de esquisto (22 billones de metros c&uacute;bicos)</p><p>4&ordm; en el mundo por el valor total de los recursos naturales;</p><p>7&deg; lugar en el mundo en reservas de carb&oacute;n (33,9 mil millones de toneladas)</p><p><strong>Ucrania es un pa&iacute;s agr&iacute;cola:</strong></p><p>1&ordm; en Europa en t&eacute;rminos de superficie de tierra cultivable;</p><p>3er lugar en el mundo por el &aacute;rea de suelo negro (25% del volumen mundial);</p><p>1er lugar en el mundo en exportaciones de girasol y aceite de girasol;</p><p>2&deg; lugar en el mundo en producci&oacute;n de cebada y 4&deg; lugar en exportaciones de cebada;</p><p>3er mayor productor y 4to mayor exportador de ma&iacute;z en el mundo;</p><p>4to mayor productor de papas en el mundo;</p><p>quinto mayor productor de centeno del mundo;</p><p>5&deg; lugar en el mundo en producci&oacute;n de abejas (75.000 toneladas);</p><p>8&deg; lugar en el mundo en exportaciones de trigo;</p><p>9&deg; lugar en el mundo en la producci&oacute;n de huevos de gallina;</p><p>16&deg; lugar en el mundo en exportaciones de queso.</p><p><strong>Ucrania puede satisfacer las necesidades alimentarias de 600 millones de personas.</strong></p><p><strong>Ucrania es un pa&iacute;s industrializado:</strong></p><p>1&deg; en Europa en producci&oacute;n de amon&iacute;aco;</p><p>2-&#1077; el sistema de gasoductos de gas natural de Europa y el cuarto m&aacute;s grande del mundo (142,5 mil millones de metros c&uacute;bicos de capacidad de producci&oacute;n de gas en la UE);</p><p>tercero m&aacute;s grande de Europa y octavo m&aacute;s grande del mundo en t&eacute;rminos de capacidad instalada de centrales nucleares;</p><p>3&deg; lugar en Europa y 11&deg; en el mundo en t&eacute;rminos de longitud de la red ferroviaria (21.700 km);</p><p>3er lugar en el mundo (despu&eacute;s de EE. UU. y Francia) en producci&oacute;n de localizadores y equipos de localizaci&oacute;n;</p><p>3er mayor exportador de hierro del mundo</p><p>4&ordm; mayor exportador de turbinas para centrales nucleares del mundo;</p><p>cuarto mayor fabricante mundial de lanzacohetes;</p><p>4to lugar en el mundo en exportaciones de arcilla</p><p>4to lugar en el mundo en exportaciones de titanio</p><p>8vo lugar en el mundo en exportaciones de minerales y concentrados;</p><p>9&deg; lugar en el mundo en exportaciones de productos de la industria de defensa;</p><p>10&ordm; mayor productor de acero del mundo (32,4 millones de toneladas).</p><p><strong>Fuente: Andriy Futey</strong></p><p>Congreso Ucraniano Comit&eacute; de Am&eacute;rica Congreso Mundial Ucraniano - &#1057;&#1074;i&#1090;&#1086;&#1074;&#1080;&#1081; &#1050;&#1086;&#1085;&#1169;&#1088;&#1077;&#1089; &#1059;&#1082;&#1088;&#1072;&#1111;&#1085;&#1094;&#1110;&#1074;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629228&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1645872302", "karma": "2402.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645828340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "177", "status": "published", "id": 3629228}, {"title": "El difunto historiador Stephen Cohen en 2010: sobre la esfera de influencia de la OTAN [EN]", "content": "El difunto historiador Stephen Cohen en 2010: &quot;Ha habido una tremenda expansi\u00f3n de la esfera de influencia de Estados Unidos desde mediados de la d\u00e9cada de 1990... con todo el tiempo, cada administraci\u00f3n estadounidense diciendo a Rusia... 'No puedes tener una esfera de influencia porque ese es el viejo pensamiento'&quot;.", "date": "1645829421", "karma": "31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645829421", "url": "https://twitter.com/queeralamode/status/1495993824921157632", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629229}, {"title": "La deslocalizaci\u00f3n positiva", "content": "Art\u00edculo de 2004 pregonando las excelencias de cerrar industrias en Espa\u00f1a y llevarlas al &quot;Tercer Mundo&quot;.  Una muestra de como los medios manipulan en temas econ\u00f3micos.  El art\u00edculo aporta cifras y estudios econ\u00f3micos de como cerrar industrias aumentar\u00eda el empleo en Espa\u00f1a. Forma parte de una colosal campa\u00f1a de propaganda que nos bombarde\u00f3 durante a\u00f1os.", "date": "1645830028", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645830028", "url": "https://www.mecalux.es/articulos-de-logistica/deslocalizacion-positiva", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629230}, {"title": "A Sniper's War (2018)", "content": "Descrita como una &quot;invasi\u00f3n furtiva&quot; de Ucrania, la guerra por delegaci\u00f3n que se libra en Donbass es un conflicto pol\u00e9mico entre los separatistas prorrusos y Occidente. En medio de la propaganda y la controversia, este valiente documental sigue a Deki, un francotirador prorruso encargado de defender a sus compa\u00f1eros separatistas en la primera l\u00ednea del conflicto. En medio de la escalada de las tensiones internacionales, la pel\u00edcula expone un lado oculto de esta guerra secreta.", "date": "1645830278", "karma": "76.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645830278", "url": "https://www.imdb.com/title/tt7974772/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629231}, {"title": "El rublo se ha depreciado tanto que ya vale menos que &quot;Robux&quot;, la moneda digital de Roblox", "content": "Si bien la econom\u00eda rusa ven\u00eda cayendo hace tiempo, la invasi\u00f3n a Ucrania est\u00e1 golpe\u00e1ndola a\u00fan m\u00e1s. Tras la decisi\u00f3n de Putin de ir a la guerra, la bolsa del pa\u00eds se hundi\u00f3 un 33 % el jueves, mientras que el rublo cay\u00f3 un 6 %. Hoy viernes, al momento de escribir estas l\u00edneas, la moneda oficial de la federaci\u00f3n rusa vale casi lo mismo que la moneda virtual del videojuego Roblox.", "date": "1645830368", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645830368", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/rublo-se-ha-depreciado-que-vale-que-robux-moneda-digital-roblox", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629232}, {"title": "Putin, el nuevo Zar [CAT]", "content": "Vladimir Putin, un ni\u00f1o pobre de San Petersburgo, se ha convertido en uno de los hombres m\u00e1s poderosos y quiz\u00e1s m\u00e1s ricos del mundo.  Antiguos asesores, confidentes, rivales y diplom\u00e1ticos revelan en este documental como un hombre, sin ambici\u00f3n, que sucedi\u00f3 Boris Yeltsin sin apenas querer se ha adaptado tanto al poder absoluto que se ha vuelto adicto.  \u00c9ste es un factor esencial que explica unas decisiones que a menudo resultan incomprensibles para los occidentales.", "date": "1645830497", "karma": "37.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645830497", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/els-millors-documentals/putin-el-nou-tsar/coleccio/15370/6064276/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629233}, {"title": "Rusia veta en la ONU una resoluci\u00f3n de condena a su invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "Rusia vet\u00f3 este viernes en el Consejo de Seguridad de la ONU una resoluci\u00f3n propuesta por Estados Unidos para condenar su invasi\u00f3n de Ucrania y exigir la salida de las tropas de Mosc\u00fa del pa\u00eds vecino.", "date": "1645867220", "karma": "1951.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645830581", "url": "https://www.efe.com/efe/america/mundo/rusia-veta-en-la-onu-una-resolucion-de-condena-a-su-invasion-ucrania/20000012-4748670", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3629234}, {"title": "Informe de la OSCE sobre cr\u00edmenes de guerra: Tortura y tratamiento inhumano en Ucrania [EN]", "content": "Informe de la OSCE de 2016 sobre la tortura sistem\u00e1tica en Ucrania. &quot;Los datos permiten concluir que la tortura y los tratos inhumanos infligidos por las Fuerzas de Seguridad de Ucrania (SBU), por la Guardia Nacional y otras formaciones del Ministerio del Interior de Ucrania, as\u00ed como por grupos armados ilegales, como Pravy Sektor, no s\u00f3lo han continuado sino que sino que est\u00e1n ganando en escala y se est\u00e1n volviendo sistem\u00e1ticas [...] muchos de los torturados no forman parte de las fuerzas de auto-defensa de Donetsk y Lugansk&quot;.", "date": "1645830945", "karma": "30.00", "negatives": "25", "sent_date": "1645830945", "url": "https://www.osce.org/files/f/documents/e/7/233896.pdf", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "queued", "id": 3629235}, {"title": "Rusia advierte a Finlandia y Suecia de &quot;graves consecuencias militares y pol\u00edticas&quot; si piden su ingreso en la OTAN", "content": "La portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia, Maria Zakharova, ha advertido tanto a Finlandia como a Suecia que se enfrentar\u00e1n a \u201cconsecuencias", "date": "1645831781", "karma": "-101.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645831781", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220225/8084840/rusia-advierte-finlandia-suecia-graves-consecuencias-militares-politicas-piden-ingreso-otan.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629236}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1645833337", "karma": "-93.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645833337", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629238}, {"title": "Discurso de Zelenski al pueblo ruso (RUS)", "content": "Mensaje del presidente ucraniano, Volodimir Zelenski al pueblo ruso.", "date": "1645833605", "karma": "-37.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645833605", "url": "https://twitter.com/PMoelleken/status/1496941845812760577", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629239}, {"title": "El libre comercio a ca\u00f1onazos", "content": "El semanario m\u00e1s influyente del mundo, The Economist, se proclama liberal. Sin embargo, aunque es partidario del laisser-faire, nunca se ha mostrado reacio a las guerras. Mucho antes de ser el defensor editorial de todas las operaciones militares occidentales (Indochina, Kosovo, Irak, Libia, etc.), aprob\u00f3 sin escr\u00fapulos las conquistas coloniales m\u00e1s sangrientas del Imperio brit\u00e1nico.", "date": "1645834829", "karma": "20.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645834829", "url": "https://mondiplo.com/el-libre-comercio-a-canonazos", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629240}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es tu nivel de madrile\u00f1ofobia?", "content": "\u00a1Descubre tu nivel de aversi\u00f3n al capitalino protot\u00edpico con este test!", "date": "1645834641", "karma": "45.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645834641", "url": "https://www.eljueves.es/test/cual-es-tu-nivel-madrilenofobia_4544", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3629241}, {"title": "Meneame, donde lorem ipsum", "content": "Han baneado el art\u00edculo para que no puedas leerlo, pero aqu\u00ed te dejo el lorem ipsum", "date": "1645835742", "karma": "-58.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645835742", "url": "https://es.m.wikipedia.org/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3629242}, {"title": "", "content": "", "date": "1645835872", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645835872", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629243}, {"title": "El teletrabajo no ha venido para quedarse, ya estaba ah\u00ed y no se ir\u00e1", "content": "Se oye mucho que el teletrabajo NO ha venido para quedarse. En este art\u00edculo se analiza la situaci\u00f3n y se demuestra que el teletrabajo no es algo pasajero.", "date": "1645836135", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836135", "url": "https://teletrabajos.info/el-teletrabajo-no-ha-venido-para-quedarse-ya-estaba-ahi-y-no-se-ira", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629244}, {"title": "Gazprom, la navaja oxidada con la que Putin atraca con \u00e9xito a Europa a\u00f1o tras a\u00f1o", "content": "El valor burs\u00e1til de la mayor gasista del mundo ha ca\u00eddo un 50% tras la invasi\u00f3n de Ucrania. No importa cu\u00e1ntos civiles mueran, su gas y nuestro dinero seguir\u00e1n cambiando de manos", "date": "1645836170", "karma": "-7.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645836170", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-25/gazprom-putin-rusia-ucrania-asedio-gas_3381412/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3629245}, {"title": "Garrapatas africanas sobreviven ocho a\u00f1os sin alimentarse", "content": "En experimentos de laboratorio, no solo vivieron un total de 27 a\u00f1os, sino que se reprodujeron saludablemente mucho despu\u00e9s de que muriera la \u00faltima garrapata macho.", "date": "1645909817", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836494", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-garrapatas-africanas-sobreviven-ocho-anos-alimentarse-20220222173349.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3629246}, {"title": "", "content": "", "date": "1645836310", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836310", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629247}, {"title": "", "content": "", "date": "1645836411", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836411", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629249}, {"title": "", "content": "", "date": "1645836412", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836412", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629250}, {"title": "Meneame, donde lorem ipsum", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1645836843", "karma": "-70.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645836843", "url": "https://es.thefreedictionary.com/farise\u00edsmo", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3629252}, {"title": "Descubren neuronas \u2018cantarinas\u2019 que solo se activan en nuestro cerebro con el canto", "content": "Un equipo de neurocient\u00edficos del Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts ha identificado, por primera vez, una poblaci\u00f3n de neuronas en la corteza auditiva del cerebro humano que responde \u00fanicamente a la voz cantada, y no a la voz hablada o la m\u00fasica instrumental.", "date": "1645965312", "karma": "1339.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836954", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Descubren-neuronas-cantarinas-que-solo-se-activan-en-nuestro-cerebro-con-el-canto", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3629253}, {"title": "S\u00e1nchez Gal\u00e1n gana 13,20 millones al frente de Iberdrola en 2021, un 8,23% m\u00e1s", "content": "En total, el consejo de administraci\u00f3n de la el\u00e9ctrica obtuvo una retribuci\u00f3n de 21,392 millones, de los que 13,247 millones fueron en met\u00e1lico y 7,639 millones en concepto de beneficio bruto de las acciones o instrumentos financieros consolidados.", "date": "1645836958", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645836958", "url": "https://www.publico.es/economia/sanchez-galan-gana-13-20-millones-frente-iberdrola-2021-8-23.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3629254}, {"title": "La energ\u00eda y las tensiones geopol\u00edticas: el caso de Ucrania y el gas o c\u00f3mo Europa ha financiado la invasi\u00f3n rusa", "content": "Desde hace unos a\u00f1os, las previsiones energ\u00e9ticas de distintas instituciones, como la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) o BP, han dado al gas un protagonismo principal en la matriz energ\u00e9tica global a partir de 2030. Ser\u00e1 el gran sustituto del petr\u00f3leo. La era del gas s\u00f3lo acaba de comenzar. Ahora llegar\u00e1n las sanciones y la energ\u00eda no se va a tocar. \u00bfPor qu\u00e9? Porque Europa depende y mucho de Rusia. Un dato para la reflexi\u00f3n: entre la UE, EEUU y Reino Unido compran a diario unos 700 millones de d\u00f3lares a Rusia en petr\u00f3leo y gas.", "date": "1645837755", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645837755", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/la-energia-y-las-tensiones-geopoliticas-el-caso-de-ucrania-y-el-gas-o-como-europa-ha-financiado-sin-querer-la-invasion-rusa/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629255}, {"title": "", "content": "", "date": "1645837611", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645837611", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629256}, {"title": "Siempre ah\u00ed cuando se nos necesita [HUMOR]", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629257&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Ya pueden estar agradecidos.</p>", "date": "1645868740", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645837739", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3629257}, {"title": "Documental: Rusia, revoluci\u00f3n conservadora", "content": "Documental de Ricardo Marquina, en el que ha estado trabajado literalmente varios a\u00f1os. &quot;En \u00e9l nos acercaremos al giro social que ha dado Rusia en las \u00faltimas 3 d\u00e9cadas. Este es tambi\u00e9n un viaje personal, a trav\u00e9s de mis viajes y experiencias por este pa\u00eds. En este documental trataremos temas complicados y pol\u00e9micos, pero espero que con este trabajo aporte un poco de contexto sobre la sociedad rusa, su historia y su devenir social&quot;", "date": "1645845278", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645845278", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=zKnOECC6YIY", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629258}, {"title": "Kiev resiste otra noche m\u00e1s [eng]", "content": "El ej\u00e9rcito de Ucrania dice que la capital de Kiev se mantuvo durante la madrugada del s\u00e1bado despu\u00e9s de horas de intensos combates con las tropas rusas, que est\u00e1n presionando para tomar la capital.  El ej\u00e9rcito de Ucrania dijo que detuvo un ataque ruso contra una base militar en Kiev el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana. Por separado, el ej\u00e9rcito tambi\u00e9n dijo que derrib\u00f3 dos aviones rusos m\u00e1s. As\u00ed mismo, los funcionarios de defensa de EE. UU. creen que la ofensiva rusa ha encontrado una resistencia considerable y avanza m\u00e1s lentamente de lo previsto.", "date": "1645851327", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645851327", "url": "https://globalnews.ca/news/8645150/ukraine-russia-invasion-kyiv/?s=09", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629259}, {"title": "Estados Unidos asegura que est\u00e1 preparado para evacuar a Zelenski", "content": "Estados Unidos ha asegurado este s\u00e1bado que est\u00e1 preparado para ayudar al presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, a abandonar Kiev para evitar ser capturado o asesinado por el avance las fuerzas rusas, seg\u00fan han explicado fuentes gubernamentales a 'The Washington Post'.", "date": "1645851909", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645851909", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-estados-unidos-asegura-preparado-evacuar-zelenski-20220226041719.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629260}, {"title": "Zelensky rechaza la oferta de evacuaci\u00f3n de USA: &quot;Necesito munici\u00f3n, no que me saquen del pa\u00eds&quot;", "content": "El presidente ucraniano ha rechazado la oferta de Estados Unidos de sacarle del pa\u00eds, afirmando que necesita munici\u00f3n anti tanque, no que le evac\u00faen. [ENG]", "date": "1645852316", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645852316", "url": "https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/rejecting-us-evacuation-offer-zelensky-says-i-need-anti-tank-ammo-not-a-ride/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3629261}, {"title": "", "content": "", "date": "1645853276", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645853276", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629262}, {"title": "La paradoja de la inacci\u00f3n (Roger Senserrich)", "content": "Lo m\u00e1s frustrante de la guerra de Ucrania, para Estados Unidos, es que lo m\u00e1s racional, sensato, y decente que puede hacer el pa\u00eds es no hacer casi nada. Lo habitual, cuando hay un conflicto armado en alguna parte del mundo, es que en Washington todo el mundo mire hacia el Pent\u00e1gono y les pregunten qu\u00e9 pueden hacer. Puede Estados Unidos bombardear algo para poner paz. Se puede imponer una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea de alguna clase. Donde podemos lanzar misiles de crucero para convencer el personal.", "date": "1645861202", "karma": "1803.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645854379", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/la-paradoja-de-la-inaccion", "clicks": 0, "votes": "128", "status": "published", "id": 3629263}, {"title": "Ucrania: hay consultas sobre lugar y hora de negociaciones con Rusia", "content": "Ucrania ha estado y sigue estando lista para hablar de un alto el fuego y la paz , se\u00f1al\u00f3 Sergii Nykyforov, portavoz del presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, en su cuenta de Facebook. Esta es nuestra posici\u00f3n constante. Estuvimos de acuerdo con una propuesta del presidente de la Federaci\u00f3n Rusa. En estos momentos se est\u00e1n realizando consultas entre las partes sobre el lugar y hora del proceso de negociaci\u00f3n , indic\u00f3 Sostuvo que, cuanto antes comiencen las negociaciones, m\u00e1s posibilidades hay de volver a la normalidad.", "date": "1645854649", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645854649", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_ucrania--hay-consultas-sobre-lugar-y-hora-de-negociaciones-con-rusia/47382524", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629264}, {"title": "Kazajist\u00e1n neg\u00f3 una solicitud de Rusia para que sus tropas se unan a la ofensiva contra Ucrania", "content": "Kazajst\u00e1n, uno de los aliados m\u00e1s cercanos de Rusia y vecino del sur, neg\u00f3 una solicitud para que sus tropas se unan a la ofensiva contra Ucrania, seg\u00fan inform\u00f3 la cadena NBC News. \u201cLa ex rep\u00fablica sovi\u00e9tica dijo que no reconoce a las regiones separatistas creadas por Rusia y defendidas por el presidente de Rusia, Vladimir Putin, como pretexto para su agresi\u00f3n en Ucrania\u201d", "date": "1645855337", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645855337", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/26/kazajistan-nego-una-solicitud-de-rusia-para-que-sus-tropas-se-unan-a-la-ofensiva-contra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629265}, {"title": "Un vecino de Ejea mata con una escopeta a un joven que se col\u00f3 de madrugada en su casa", "content": "Una trifulca en el barrio de La Corona de Ejea de los Caballeros, en la parte alta del casco antiguo de la villa, concluy\u00f3 en la madrugada de ayer con la muerte de un joven de 21 a\u00f1os. El tr\u00e1gico suceso se produjo sobre las 2.00 y el fallecido, Manuel C. H., no fue la \u00fanica v\u00edctima, ya que otro menor de 17 a\u00f1os result\u00f3 tambi\u00e9n gravemente herido en la pelea, parece que los hechos se precipitaron cuando un grupo de al menos cuatro j\u00f3venes residentes en Gallur acudi\u00f3 a altas horas de la noche al domicilio del arrestado.", "date": "1645866003", "karma": "1654.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645855204", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/02/25/muerto-hombre-tiroteo-familias-disparo-sucesos-ejea-caballeros-zaragoza-1555726.html", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3629266}, {"title": "La triangulaci\u00f3n sentimental: una explicaci\u00f3n para lo que est\u00e1 pasando en Occidente", "content": "En su enunciado literal, la 'tripartici\u00f3n de la conciencia social', un concepto creado por el soci\u00f3logo Olivier Schwartz, parece otro aburrido asunto dirigido a especialistas acad\u00e9micos. Su relevancia cotidiana ha sido enorme en los \u00faltimos a\u00f1os. Schwartz se refer\u00eda a una nueva divisi\u00f3n que hab\u00eda hecho acto de presencia en la pol\u00edtica francesa, y en la que, adem\u00e1s de los tradicionales &quot;nosotros&quot; y &quot;ellos&quot;, hab\u00eda aparecido otra facci\u00f3n, &quot;los otros&quot;. Ya no eran dos categor\u00edas las que organizaban la visi\u00f3n social, como en la vieja lucha de clases.", "date": "1645856206", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645856206", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-26/triangulacion-sentimental-explicacion-occidente_3382430/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629267}, {"title": "La peste enterrada: las bacterias que puede descongelar el cambio clim\u00e1tico", "content": "Seg\u00fan las autoridades rusas, la capa helada de permafrost que cubre la superficie siberiana se est\u00e1 derritiendo y, al desaparecer, deja aflorar material biol\u00f3gico largamente all\u00ed enterrado, virus y bacterias que pueden resurgir y volver a infectar a la humanidad.", "date": "1645856581", "karma": "37.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645856581", "url": "https://www.larazon.es/sociedad/20220226/smvvf7durfbblnktlutndkgoy4.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629268}, {"title": "El jefe de Montes de \u00c1lava llega a un acuerdo con Fiscal\u00eda y acusaci\u00f3n en el caso por ocultar datos en un expediente de furtivismo", "content": "El 'caso Manzanos' en el que est\u00e1 acusado el jefe de Montes de la Diputaci\u00f3n de \u00c1lava est\u00e1 viviendo sus \u00faltimos compases. La acusaci\u00f3n popular, la fiscal\u00eda y el acusado han llegado en la ma\u00f1ana de este lunes a un acuerdo de conformidad. &quot;Hemos alcanzado un acuerdo y consideramos que se ha hecho justicia&quot;, ha explicado Mar\u00eda Girona, abogada de la acusaci\u00f3n ejercida por la Asociaci\u00f3n para la Defensa de V\u00edctimas de Injusticias, Apadevi. Girona no ha ofrecido detalles sobre el contenido del acuerdo por el que se evita acudir a juicio.", "date": "1645857515", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645857515", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/21/el-jefe-de-montes-de-alava-llega-a-un-acuerdo-con-fiscalia-y-acusacion-en-el-caso-por-ocultar-datos-en-un-expediente-de-furtivismo/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629269}, {"title": "Hemeroteca: Putin sobre los ataques en Siria", "content": "Entrevista 4 septiembre 2013:  <i>De acuerdo con el derecho internacional, solo el Consejo de Seguridad de la ONU podr\u00eda sancionar el uso de la fuerza contra un estado soberano.  Cualquier otro pretexto o m\u00e9todo que pueda utilizarse para justificar el uso de la fuerza contra un Estado soberano independiente es inadmisible y s\u00f3lo puede interpretarse como una agresi\u00f3n.</i>", "date": "1645858316", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645858316", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EolEr95-mSo", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629270}, {"title": "Cada vez m\u00e1s trabajadores espa\u00f1oles est\u00e1n quemados", "content": "El burnout se caracteriza por la cronificaci\u00f3n del estr\u00e9s, y cada vez afecta a m\u00e1s trabajadores en todo el mundo. As\u00ed, en 2019 la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) se\u00f1alaba que un 10% de los profesionales lo hab\u00edan experimentado en todo el mundo, una cifra que la compa\u00f1\u00eda de recursos humanos Adecco eleva al 40% en 2021, tanto con car\u00e1cter global como en Espa\u00f1a", "date": "1645858384", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645858384", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/cada-vez-trabajadores-espanoles-sufren-burnout-hora-considerarlo-enfermedad-laboral", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629271}, {"title": "Los problemas log\u00edsticos el ataque rel\u00e1mpago ruso en Ucrania (EN)", "content": "Twitter. Reflexi\u00f3n sobre la estrategia rusa para la invasi\u00f3n de Ucrania y c\u00f3mo est\u00e1n resistiendo los ucranianos.", "date": "1645859511", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645859511", "url": "https://twitter.com/ThreshedThought/status/1497304143836454921?t=FfvcbhMV2qqEQRQnJbbPUA&s=19", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629272}, {"title": "El Pent\u00e1gono cree que Ucrania logra defenderse y Rusia no avanza como preve\u00eda", "content": "El Pent\u00e1gono dijo este viernes tener &quot;claros indicios&quot; de que las fuerzas armadas de Ucrania est\u00e1n logrando defenderse y que Rusia no est\u00e1 avanzando como esperaba en su invasi\u00f3n del pa\u00eds y ha sufrido &quot;retrocesos&quot; en sus planes.", "date": "1645859570", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645859570", "url": "https://www.efe.com/efe/america/mundo/el-pentagono-cree-que-ucrania-logra-defenderse-y-rusia-no-avanza-como-preveia/20000012-4748661", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629273}, {"title": "Llamamiento del 664 investigadores y cient\u00edficos rusos: \u201cExigimos el cese inmediato de todos los actos de guerra dirigidos contra Ucrania\u201d [FRA]", "content": "En una carta abierta publicada por &quot;Le Monde&quot;, un grupo de investigadores y periodistas cient\u00edficos rusos denunciaron la total responsabilidad de Rusia en el estallido del conflicto. Con este acto, &quot;Rusia se ha condenado a s\u00ed misma al aislamiento en la escena internacional y a un destino de pa\u00eds paria&quot;", "date": "1645859686", "karma": "-15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645859686", "url": "https://www.lemonde.fr/idees/article/2022/02/25/appel-de-664-chercheurs-et-scientifiques-russes-nous-exigeons-l-arret-immediat-de-tous-les-actes-de-guerre-diriges-contre-l-ukraine_6115263_3232.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629274}, {"title": "El alcalde al que un juez le embarg\u00f3 una vaca por abrir una fosa com\u00fan", "content": "En 1979 era impensable pedir justicia por las masacres franquistas. Pero algunos, no muchos, ped\u00edan al menos dignidad. No era f\u00e1cil: la dignidad que pretend\u00edan exig\u00eda escarbar en un tiempo de secretos enterrados. Cuando se lograba una exhumaci\u00f3n de v\u00edctimas del franquismo, por la obstinaci\u00f3n o valent\u00eda o desesperaci\u00f3n de un grupo de familiares, tocaba asumir consecuencias. Amenazas, represalias, demandas. Lo comprob\u00f3 Benito Ben\u00edtez Trinidad, el alcalde de esta historia.", "date": "1645862413", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645860185", "url": "https://www.infolibre.es/politica/alcalde-le-embargaron-vaca-abrir-fosa-comun_1_1220212.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3629275}, {"title": "Biden aprueba una ayuda militar a Ucrania por valor de 350 millones de d\u00f3lares", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, aprob\u00f3 este viernes el desembolso de hasta 350 millones de d\u00f3lares en nueva ayuda militar a Ucrania en plena invasi\u00f3n por parte de Rusia, seg\u00fan anunci\u00f3 la Casa Blanca.", "date": "1645860062", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645860062", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/biden-aprueba-una-ayuda-militar-a-ucrania-por-valor-de-350-millones-dolares/10001-4748758", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629276}, {"title": "John Kerry's response to Ukraine invasion: 'I hope President Putin will help us to stay on track with respect to what we need to do for the climate'", "content": "John Kerry cautioned Wednesday that Russia's war on Ukraine will distract the international community from one of the Biden administration's top national security priorities: climate change. The former secretary of state and current U.S. special envoy for climate  was discussing Russia's unprovoked ...", "date": "1645860588", "karma": "-13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645860588", "url": "https://www.theblaze.com/news/john-kerry-worries-russia-s-war-against-ukraine-will-divert-attention-from-climate-change", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629277}, {"title": "El Gobierno Vasco acredita que Mikel Zabalza sufri\u00f3 \u00abgraves torturas\u00bb antes de su muerte", "content": "La consejera Artolazabal entregar\u00e1 ma\u00f1ana a la familia el dictamen de la Comisi\u00f3n de Valoraci\u00f3n del caso, en el que se cita como \u00abhip\u00f3tesis m\u00e1s ajustada el uso de m\u00e9todos de asfixia como 'ba\u00f1era' o 'bolsa'\u00bb.", "date": "1645864503", "karma": "2637.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645860827", "url": "https://www.diariovasco.com/politica/mikel-zabalza-tortura-20220226213551-nt.html", "clicks": 0, "votes": "189", "status": "published", "id": 3629278}, {"title": "La religi\u00f3n es un virus mental para los ni\u00f1os. Richard Dawkins [ENG SUB]", "content": "Dentro del estudio cient\u00edfico de la religi\u00f3n y sus implicaciones evolutivas, el c\u00e9lebre zo\u00f3logo y reconocido ateo Richard Dawkins tiene una hip\u00f3tesis que explica a un grupo de estudiantes: la religi\u00f3n se comporta como virus mental que parasita las mentes infantiles porque la obediencia filial es una ventaja evolutiva evidente. Duraci\u00f3n: &gt;3 min.", "date": "1645864802", "karma": "3344.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645862305", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XmHZC33SwG8", "clicks": 0, "votes": "228", "status": "published", "id": 3629279}, {"title": "Bruno Kahl, Jefe del BND rescatado de Ucrania por una unidad especial (alem\u00e1n)", "content": "Pero Kahl no pudo llegar a esta unidad de evacuaci\u00f3n a tiempo. Por lo tanto, un departamento especial separado del BND tuvo que rescatarlo de esta peligrosa situaci\u00f3n. Seg\u00fan la informaci\u00f3n de FOCUS, Kahl se dirig\u00eda a Polonia el viernes por la tarde y entrar\u00e1 en suelo de la UE por la tarde, es decir. en Polonia llegar. Este proceso fue confirmado a FOCUS por los c\u00edrculos de seguridad. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645861666", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645861666", "url": "https://www.focus.de/politik/ausland/ukraine-krise/praesident-des-bundesnachrichtendienstes-wurde-aus-hoechster-not-aus-der-ukraine-gerettet_id_59192174.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629280}, {"title": "Biden designar\u00e1 a la jueza afromericana Ketanji Brown Jackson al Supremo de EEUU", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha decidido proponer a la jueza del tribunal de Apelaciones del Distrito de Columbia Ketanji Brown Jackson como su elegida para ocupar la vacante en el Tribunal Supremo, seg\u00fan ha adelantado la agencia AP. Si el Senado confirma su nombramiento, Jackson se convertir\u00e1 en la primera mujer negra en formar parte de un tribunal que hace d\u00e9cadas apoy\u00f3 la segregaci\u00f3n racial.", "date": "1645862144", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645862144", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/biden-designara-jueza-afromericana-ketanji-brown-jackson-supremo-eeuu_1_8783083.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629281}, {"title": "Hacer que Linux se parezca exactamente a Windows 95... Quiero decir &quot;exactamente&quot; [ENG]", "content": "\u00bfY si pudieras hacer que tu escritorio de Linux se viera casi exactamente como el de Windows 95? En concreto, se trata de Xubuntu (Ubuntu con XFCE). Esto es posible gracias a un proyecto llamado Chicago95, que pretende dar un aspecto consistente de Win 95 a los escritorios XFCE. (Aunque mucho de esto funcionar\u00e1 tambi\u00e9n en otros escritorios basados en GTK). No estamos hablando de un simple tema. O de unos pocos iconos. O de un simple fondo de pantalla tipo Windows 95. No, se\u00f1or. \u00a1Estamos hablando de una conversi\u00f3n visual casi total a Windows 95!", "date": "1645862242", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645862242", "url": "https://lunduke.substack.com/p/make-linux-look-exactly-like-windows", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629282}, {"title": "Descubren la bacteria m\u00e1s grande del mundo: iguala el tama\u00f1o de una mosca de la fruta", "content": "Entre los manglares de Grande-Terre, una de las Antillas del Mar Caribe, se esconde la bacteria m\u00e1s grande reportada hasta la fecha, con 2 cm de amplitud y una morfolog\u00eda similar a la de una cuerda. Cient\u00edficos aseguran que se trata de la primera bacteria que se puede ver sin la ayuda de un microscopio, y todo gracias a su gran tama\u00f1o.", "date": "1645874102", "karma": "1190.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645863051", "url": "https://www.tekcrispy.com/2022/02/25/bacteria-mas-grande/", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3629284}, {"title": "Nuevos focos de gripe aviar en Andaluc\u00eda elevan a 18 los brotes en Espa\u00f1a", "content": "La detecci\u00f3n de dos nuevos focos de gripe aviar en dos granjas de pavos de los municipios sevillanos de Pedrera y Aguadulce elevan a 18 el n\u00famero total de brotes en explotaciones espa\u00f1olas desde que comenz\u00f3 esta ola, la peor de las que ha sufrido el pa\u00eds. La granja de Pedrera cuenta con un censo de 21.840 pavos mientras que la de Aguadulce es de 7.000 animales y ambas se encuentran en el radio de la zona de restricci\u00f3n establecido por anteriores focos notificados en Gilena.", "date": "1645863466", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645863466", "url": "https://www.agropopular.com/focos-gripe-250222/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629286}, {"title": "", "content": "", "date": "1645863309", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645863309", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629287}, {"title": "\u00bfNo a la guerra?", "content": "La consigna \u201cno a la guerra, no a la OTAN\u201d es completamente inapropiada para el momento y para el acontecimiento. Ese eslogan hoy solo puede interpretarse o como reg\u00fceldo de la Guerra Fr\u00eda o como mera yuxtaposici\u00f3n de males", "date": "1645863597", "karma": "99.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645863597", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38858/Santiago-Alba-Rico-guerra-Ucrania-Rusia-Putin-OTAN.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629288}, {"title": "", "content": "", "date": "1645863580", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645863580", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629289}, {"title": "El muerto por arma de fuego en Ejea era el presunto autor del atropello mortal al concejal de Luceni", "content": "Durante la reyerta registrada esta pasada noche en la capital de las Cinco Villas, ha resultado muerto el supuesto conductor del BMW serie 3 que en su d\u00eda se dio a la fuga tras arrollar al concejal. M. C. H. result\u00f3 muerto en la madrugada de este viernes por arma de fuego  durante una reyerta entre clanes familiares.", "date": "1645873803", "karma": "1536.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645863776", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/2022/02/25/el-muerto-por-arma-de-fuego-en-ejea-era-el-presunto-autor-del-atropello-mortal-al-concejal-de-luceni-1555840.html", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3629290}, {"title": "La incre\u00edble historia de los esclavos n\u00e1ufragos que sobrevivieron quince a\u00f1os olvidados en el \u00cdndico", "content": "Una investigaci\u00f3n liderada por Max Gu\u00e9rout reconstruye las vidas de los 80 esclavos abandonados por la Compa\u00f1\u00eda francesa de las Indias Orientales durante quince a\u00f1os en una min\u00fascula isla desierta del oc\u00e9ano \u00cdndico. El Museo Mar\u00edtimo Vasco de San Sebasti\u00e1n acoge por primera vez fuera de Francia la exposici\u00f3n sobre ellos: 'Tromelin, la isla de los esclavos olvidados'.", "date": "1645884331", "karma": "1265.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645863798", "url": "https://www.publico.es/internacional/tromelin-increible-historia-esclavos-naufragos-sobrevivieron-quince-anos-olvidados-indico.html", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3629291}, {"title": "Muere quemado al estrellar su coche contra la casa de su ex y prenderle fuego", "content": "Un hombre ha fallecido quemado este viernes en Vecindario (Gran Canaria) tras estrellar su coche contra la vivienda de su expareja, a la que no pod\u00eda acercarse por orden judicial, y prender fuego al garaje situado en la planta baja, han informado fuentes de la Delegaci\u00f3n del Gobierno.", "date": "1645864589", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645864589", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/25/muere-quemado-al-estrellar-su-coche-contra-la-casa-de-su-ex-y-prenderle-fuego-1555923.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629292}, {"title": "Sugerencias de un mec\u00e1nico de tanques sobre c\u00f3mo combatirlos en zona urbana [ENG]", "content": "Los tanques tienen limitaciones operativas y log\u00edsticas que hacen que un entorno urbano no sea donde mejor se desenvuelven. Un mec\u00e1nico de tanques da aqu\u00ed algunas sugerencias sobre c\u00f3mo dificultar la acci\u00f3n de los tanques en la ciudad.", "date": "1645864863", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645864863", "url": "https://twitter.com/Hogan698/status/1497291283106250761?t=Yk48B4KTeNhjEIC6DugyHw&s=19", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629294}, {"title": "Putin frente al mundo \u2018happy\u2019 de Occidente", "content": "Si algunos se hubiesen fijado, habr\u00edan observado que Putin sigue el modelo doctrinal de Brezhnev, que establece que cada potencia debe mantener su zona de influencia. Y mientras tanto, \u00bfqu\u00e9 hac\u00edan los distintos gobernantes estadounidenses y europeos? Dedicarse a inculcar en sus ciudadanos un esp\u00edritu buenista, cercano a la estupidez, la imagen de un mundo feliz que olvidamos se forj\u00f3 despu\u00e9s de una guerra mundial. Nos han creado un mundo happy, un mundo de poca reflexi\u00f3n y mucha diversi\u00f3n. Rusia y China avanzaban para cambiar el orden mundial.", "date": "1645864932", "karma": "-10.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645864932", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/putin-mundo-happy-de-occidente.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3629295}, {"title": "La GSMA expulsa a Rusia del Mobile World Congress: &quot;no habr\u00e1 pabell\u00f3n ruso en el MWC22&quot;", "content": "El conflicto entre Rusia y Ucrania contin\u00faa y son cada vez m\u00e1s instituciones las que toman parte en \u00e9l desde sus diferentes posiciones. La \u00faltima ha sido la GSMA, la organizaci\u00f3n detr\u00e1s del Mobile World Congress que dar\u00e1 comienzo en Barcelona el pr\u00f3ximo lunes 28 de febrero en su edici\u00f3n de 2022. La GSMA ha emitido un comunicado oficial a trav\u00e9s del cual deja clara su condena en\u00e9rgica a la &quot;invasi\u00f3n rusa de Ucrania&quot; y por ello decide dejar a Rusia sin pabell\u00f3n en la Fira que acoger\u00e1 el evento en la Ciudad Condal.", "date": "1645865199", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645865199", "url": "https://www.xatakamovil.com/movil-y-sociedad/gsma-expulsa-a-rusia-mobile-world-congress-no-habra-pabellon-ruso-mwc22", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629296}, {"title": "Ya no sobra Defensa", "content": "La madurez es ese momento en la vida en el que la impertinente realidad te parte la cara. Recuerdo cuando un novato Pedro S\u00e1nchez, postulante entonces a ser conocido, dijo: \u00abSobra el ministerio de Defensa\u00bb. Era el a\u00f1o 2014. Las declaraciones de S\u00e1nchez eran extra\u00f1as para una persona que hab\u00eda estado en Bosnia en 1995. Fue con Carlos Westendorf, Alto Representante de la ONU, a negociar con criminales de guerra. El objetivo era garantizar la aplicaci\u00f3n de los Acuerdos de paz de Dayton. La guerra cost\u00f3 250.000 muertos y 3 millones de desplazados.", "date": "1645865162", "karma": "-22.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645865162", "url": "https://www.larazon.es/espana/20220123/pprdxmaudre5de2qfjzgbr6maq.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3629298}, {"title": "Cuando solo denuncias lo que te conviene mientras blanqueas al resto, no tienes ninguna credibilidad", "content": "Cuando solo denuncias lo que te conviene mientras blanqueas al resto, no tienes ninguna credibilidad   Dani Dom\u00ednguez, periodista en lamarea.com https://www.lamarea.com/author/dani-dominguez/", "date": "1645906803", "karma": "1844.00", "negatives": "26", "sent_date": "1645865233", "url": "https://twitter.com/DaniDominguezRo/status/1497160777446223873", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3629299}, {"title": "G\u00e9nova mantiene abierto a\u00fan el expediente contra Ayuso", "content": "Andrea Levy no ha convocado al Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas para cerrar el proceso interno contra la presidenta de la Comunidad a la espera de instrucciones de la direcci\u00f3n nacional", "date": "1645865145", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645865145", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/genova-expediente-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3629300}, {"title": "El juez rechaza investigar el homenaje a Parot en Nochevieja y lo reconduce al &quot;debate pol\u00edtico o incluso moral&quot;", "content": "El juez de la Audiencia Nacional Jos\u00e9 Luis Calama ha confirmado este viernes su decisi\u00f3n de no investigar el homenaje realizado la pasada Nochevieja al etarra Henri Parot en la localidad guipuzcoana de Mondrag\u00f3n porque, si bien entiende que &quot;puede generar indignaci\u00f3n&quot;, no ve en ello posibles delitos de enaltecimiento del terrorismo y humillaci\u00f3n a las v\u00edctimas, por lo que ha reconducido el asunto al &quot;debate pol\u00edtico o incluso moral", "date": "1645865269", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645865269", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-juez-rechaza-investigar-homenaje-parot-nochevieja-reconduce-debate-politico-incluso-moral-20220225160106.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629302}, {"title": "Edificio residencial en Kiev atacado con un misil ruso", "content": "Edificio residencial en Kiev atacado con un misil ruso. No hay mucho m\u00e1s que explicar", "date": "1645865543", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645865543", "url": "https://twitter.com/nexta_tv/status/1497469371018588167?s=20&t=wxJOYBDKrRV302a24AB_Xg", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629303}, {"title": "Una nueva tecnolog\u00eda predice el resultado de los tratamientos m\u00e9dicos", "content": "El nuevo m\u00e9todo ayudar\u00e1 a los m\u00e9dicos a explorar todos los tratamientos que se le pueden aplicar a un paciente y saber su resultado con antelaci\u00f3n sin poner en riesgo la vida del paciente. G-Net es una nueva herramienta de inteligencia artificial creada por investigadores del MIT-IBM Watson AI Lab. Esta tecnolog\u00eda, basada en t\u00e9cnicas de aprendizaje profundo, promete ayudar a los m\u00e9dicos a explorar distintos tratamientos en un enfermo y anticipar c\u00f3mo evolucionar\u00eda con cada uno de ellos sin ponerles en peligro.", "date": "1645865732", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645865732", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-26/tecnologia-predice-resultado-tratamientos-medicos_3382389/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629304}, {"title": "https://www.bignewsnetwork.com/news/272335497/keto -burn-dx---uk-top-rated-reviews-pros-or-cons-drago ns-den-report", "content": "<p><a href=\"https://www.bignewsnetwork.com/news/272335497/keto-burn-dx---uk-top-rated-reviews-pros-or-cons-dragons-den-report\"><strong>Keto Burn DX UK</strong></a> Getting in shape can definitely show up with a few difficulties, however you really want to remember how well you are adapting up to those difficulties. It is exceptionally simple to put on weight by sitting inactive for longer time stretches or by eating a great deal of unhealthy food. In any case, with regards to disposing of the calories that have been collected in your body then the individual feels troubled and dormant. Hence, we have Keto Burn DX for you that will permit you to rapidly burn the fat and will guarantee that you are having a solid everyday practice.</p><p>&nbsp;</p><p><a href=\"https://www.bignewsnetwork.com/news/272335497/keto-burn-dx---uk-top-rated-reviews-pros-or-cons-dragons-den-report\">https://www.bignewsnetwork.com/news/272335497/keto-burn-dx---uk-top-rated-reviews-pros-or-cons-dragons-den-report</a></p><p><a href=\"https://keto-burn-dx-uk-side-effects.clubeo.com/news/2022/02/26/keto-burn-dx-uk-united-kingdom-reviews-is-it-legit-dangerous-si\">https://keto-burn-dx-uk-side-effects.clubeo.com/news/2022/02/26/keto-burn-dx-uk-united-kingdom-reviews-is-it-legit-dangerous-si</a></p><p><a href=\"https://lexcliq.com/keto-burn-dx-uk-reviews-shark-tank-price-ingredients-benefits-side-effects-effective-results-must-be-read-before-to-buy/\">https://lexcliq.com/keto-burn-dx-uk-reviews-shark-tank-price-ingredients-benefits-side-effects-effective-results-must-be-read-before-to-buy/</a></p><p><a href=\"https://keto-burn-dx-uk-shark-tank.footeo.com/news/2022/02/26/keto-burn-dx-uk-reviews-does-keto-burn-dx-works-read-shocking-u\">https://keto-burn-dx-uk-shark-tank.footeo.com/news/2022/02/26/keto-burn-dx-uk-reviews-does-keto-burn-dx-works-read-shocking-u</a></p><p><a href=\"https://bumppy.com/tm/read-blog/24152_keto-burn-dx-uk-reviews-shark-tank-scam-or-legit-it-is-worth-of-money-read-now-b.html\">https://bumppy.com/tm/read-blog/24152_keto-burn-dx-uk-reviews-shark-tank-scam-or-legit-it-is-worth-of-money-read-now-b.html</a></p><p><a href=\"https://www.facebook.com/KetoBurnDXUKReviewsofficialwebsite/\">https://www.facebook.com/KetoBurnDXUKReviewsofficialwebsite/</a></p><p><a href=\"https://the-dots.com/projects/keto-burn-dx-uk-reviews-by-shark-tank-effective-weight-loss-support-or-scam-635598\">https://the-dots.com/projects/keto-burn-dx-uk-reviews-by-shark-tank-effective-weight-loss-support-or-scam-635598</a></p><p><a href=\"https://www.bulbapp.com/u/keto-burn-dx-uk-reviews-100-clinically-certified-by-specialists\">https://www.bulbapp.com/u/keto-burn-dx-uk-reviews-100-clinically-certified-by-specialists</a></p><p><a href=\"https://caramellaapp.com/ketoburndxukofficial/3di0YGueI/keto-burn-dx-uk-reviews-big-scam-of-2022-read-now-here\">https://caramellaapp.com/ketoburndxukofficial/3di0YGueI/keto-burn-dx-uk-reviews-big-scam-of-2022-read-now-here</a></p><p><a href=\"https://groups.google.com/g/keto-burn-dx-uk-reviews-shark-tank/c/qJebK1YM_us\">https://groups.google.com/g/keto-burn-dx-uk-reviews-shark-tank/c/qJebK1YM_us</a></p><p><a href=\"https://promosimple.com/ps/1c701/keto-burn-dx-uk-reviews-this-pills-are-lab-tested\">https://promosimple.com/ps/1c701/keto-burn-dx-uk-reviews-this-pills-are-lab-tested</a></p>", "date": "1645865722", "karma": "-10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645865722", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629305}, {"title": "Rusia forja una alianza militar de defensa con Cuba y Nicaragua. EEUU amenaza con bombardeos", "content": "<p>El gobierno ruso tambi&eacute;n quiere expandir sus alianzas en materia de defensa militar. Tal y como lo hace EEUU cerca de las fronteras rusas, Putin avanza en un plan con Cuba y Nicaragua. Se prev&eacute; una crisis similar a la de los misiles nucleares en la &eacute;poca sovi&eacute;tica. \"EEUU puede pisar el patio de cualquiera en el mundo pero nadie nos puede tocar el nuestro\" admiti&oacute; en un off un alto funcionario estadounidense.</p><p>EEUU acusa a Rusia de hacer un cerco en sus fronteras para crear una guerra y no est&aacute; dispuesto a permitirlo. Advirti&oacute; que si el plan avanza bombardear&iacute;a estos dos pa&iacute;ses. Rusia, por su parte, dijo que solo era una alianza defensiva y que quer&iacute;a sacar a Nicaragua de la esfera de influencia americana porque \"no le ha ido bien\".</p><p>La OTAN no intervendr&aacute; en el asunto ya que no es una agresi&oacute;n directa. Los pa&iacute;ses de la &oacute;rbita rusa enviar&aacute;n ayuda material en caso de bombardeos pero no tropas.</p><p>Los soldados estadounisenses y los rusos nunca se enfrentan entre s&iacute;, ni en sus pa&iacute;ses ni fuera de estos.</p><blockquote>Aclaraci&oacute;n: este art&iacute;culo es fake (falso), lo escribo como humor, reflexi&oacute;n y para que parezca raro.</blockquote>", "date": "1645879529", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645865959", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3629306}, {"title": "Los mejores lugares para ver la floraci\u00f3n del almendro en Arag\u00f3n", "content": "\u00abA mediados de febrero comienza la floraci\u00f3n del almendro. En Arag\u00f3n existen m\u00faltiples lugares donde disfrutar de este fen\u00f3meno de la naturaleza, siendo la Hoya de Huesca uno de los mejores lugares de toda Espa\u00f1a\u00bb", "date": "1645865885", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645865885", "url": "https://www.goaragon.es/los-mejores-lugares-para-ver-la-floracion-del-almendro-en-aragon/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629307}, {"title": "La superpotencia ingenua: \u00bfest\u00e1 despertando Alemania al nuevo orden mundial?", "content": "La invasi\u00f3n rusa en Ucrania ha sacudido los cimientos de la pol\u00edtica exterior de Alemania hasta el punto de que es posible que est\u00e9 cambiando, para siempre, algunas de sus coordenadas m\u00e1s claras. La guerra iniciada por Vladimir Putin es tambi\u00e9n un fracaso de la diplomacia germana, que apost\u00f3 hasta \u00faltima hora por la buena voluntad del Kremlin. Y un fiasco a mayor escala para la tradicional pol\u00edtica de apaciguamiento de Berl\u00edn, hasta ahora siempre preocupada por atender y respetar las sensibilidades de Mosc\u00fa.", "date": "1645866510", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645866510", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-26/superpotencia-ingenia-alemania-despierta-orden-mundial_3382225/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629309}, {"title": "Pier Paolo Pasolini, genio, m\u00e1rtir y profeta en su centenario", "content": "En Espa\u00f1a, Pier Paolo Pasolini ha sido considerado, sobre todas las cosas, como un cineasta, obvi\u00e1ndose su labor poli\u00e9drica en, valga la redundancia, m\u00faltiples campos de la creaci\u00f3n cultural. Asimismo, el recuerdo de su persona se centra en su terrible asesinato la noche del 1 al 2 de noviembre de 1975 en el Idroscalo de Ostia, supuestamente a manos del chapero Pino Pelosi, con quien hab\u00eda transcurrido la velada tras recogerlo en la estaci\u00f3n romana de Termini.", "date": "1645866335", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866335", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-26/pier-paolo-pasolini-centenario_3381951/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629310}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo ha conseguido la tuberculosis hacerse resistente a su principal tratamiento?", "content": "Un nuevo m\u00e9todo busca los genes asociados a la resistencia de las bacterias frente a uno de los dos antibi\u00f3ticos principales contra la tuberculosis: la isoniazida.", "date": "1645866412", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866412", "url": "https://theconversation.com/como-ha-conseguido-la-tuberculosis-hacerse-resistente-a-su-principal-tratamiento-174015", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629311}, {"title": "Del P\u00e1ramo denuncia que en las licencias de Urbanismo en Oviedo aparece su firma y no la de Cuesta", "content": "El concejal de Somos Uvi\u00e9u y ex concejal de Urbanismo en el anterior mandato, Ignacio Fern\u00e1ndez del P\u00e1ramo, ha denunciado este viernes que en las licencias de Urbanismo concedidas por el Ayuntamiento sigue apareciendo su firma en vez de la del concejal actual, Ignacio Cuesta. El concejal ha mostrado varias resoluciones de actividad donde ha encontrado esta incidencia desde 2019, por lo que se tratar\u00eda de un error que no es puntual, aunque desconoce si afecta a otro tipo de licencias o documentos municipales. Por eso, ha reclamado revisar todo", "date": "1645866633", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866633", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/25/paramo-denuncia-licencias-urbanismo-sigue-apareciendo-firma-cuesta/00031645805187793273370.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629312}, {"title": "El conflicto en Ucrania. Guerra y hambre, mucha hambre", "content": "Ucrania es el gran granero de Europa, pero no s\u00f3lo eso, sino que es uno de los mayores exportadores de grano del mundo [...] Habr\u00e1 quien piense, \u00bfy a nosotros en Espa\u00f1a esto nos afecta? Pues s\u00ed, y mucho, y ya lo est\u00e1 haciendo, principalmente porque importamos una gran cantidad de trigo y cereales de los mercados internacionales, la misma que producimos, que estamos utilizando mayoritariamente para alimentar cerdos en las granjas industriales, y en cuanto a Ucrania, pues importamos ni m\u00e1s ni menos que el 15 % del trigo y el 30 % del ma\u00edz.", "date": "1645866832", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866832", "url": "https://rebelion.org/el-conflicto-en-ucrania-guerra-y-hambre-mucha-hambre/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629313}, {"title": "Aaron Spelling, posiblemente el mayor genio mundial de la televisi\u00f3n", "content": "Vuelve a las noticias Aaron Spelling por la venta de la que fuera su mansi\u00f3n. Una de las viviendas unifamiliares m\u00e1s grandes del mundo, mayor que la Casa Blanca, construida con el dinero ganado en la televisi\u00f3n. Spelling se propuso gustar al p\u00fablico y no a los cr\u00edticos y, recibiendo todo tipo de desprecios de los expertos de TV con columna en los medios, fue triunfando con Starsky y Hutch, Los \u00c1ngeles de Charlie, Vacaciones en el mar, Dinast\u00eda y, cuando la ABC ya le hab\u00eda despedido, contraatacar con Sesanci\u00f3n de Vivir y Melrose Place en Fox", "date": "1645866659", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866659", "url": "https://valenciaplaza.com/aaron-spelling-posiblemente-el-mayor-genio-mundial-de-la-television", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629314}, {"title": "Las cuatro versiones de Ayuso sobre el contrato de su hermano en una semana", "content": "Cuatro versiones en apenas una semana. La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha pasado de no contar que su hermano Tom\u00e1s hab\u00eda cobrado una comisi\u00f3n por un contrato sanitario adjudicado por su Gobierno a especificar con cantidades cu\u00e1nto percibi\u00f3 merced a dicha adjudicaci\u00f3n. Y todo en cuesti\u00f3n de apenas unos d\u00edas.", "date": "1645876203", "karma": "4437.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645866687", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/las-cuatro-versiones-de-ayuso-sobre-el-contrato-de-su-hermano-en-una-semana_es_62190a56e4b06e1cc58ecb56", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3629315}, {"title": "Diputado comunista de la Duma, c\u00e1mara baja rusa, se pronuncia en contra de la guerra", "content": "Diputado ruso &quot;La guerra ha de acabar de inmediato, vot\u00e9 para que Rusia fuera un escudo para Donbas, no para bombardear Kiev&quot;.", "date": "1645869919", "karma": "2968.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866773", "url": "https://twitter.com/PabVis/status/1497496286572036098?t=D0wPmkpTm-wyecyrc2zzuQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "215", "status": "published", "id": 3629316}, {"title": "Las listas de espera de la Sanidad de Madrid se desbocan: suman 800 pacientes m\u00e1s cada d\u00eda", "content": "Las listas de espera de la Sanidad en la Comunidad de Madrid est\u00e1n desbocadas. Suman pacientes a pasos agigantados. En tan solo un mes, entre diciembre de 2021 y enero de este a\u00f1o (\u00faltimos datos que facilitados por el Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso) las personas que esperan cita para ver al especialista aumentan en casi 24.000. En concreto, se incorporan casi 800 pacientes m\u00e1s cada d\u00eda.", "date": "1645866725", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866725", "url": "https://www.elboletin.com/las-listas-de-espera-de-la-sanidad-de-madrid-se-desbocan-suman-800-pacientes-mas-cada-dia/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3629317}, {"title": "Reed Jobs: Hijo de Steve Jobs se niega a comentar sobre postulaci\u00f3n para el esca\u00f1o de Pelosi", "content": "Reed Jobs, el hijo del cofundador de Apple, Steve Jobs, se neg\u00f3 a comentar en un art\u00edculo sobre los rumores de que una vez consider\u00f3 postularse para el esca\u00f1o de Nancy Pelosi en el Congreso cuando por fin se jubile. La presidenta de la C\u00e1mara de Representantes, de 81 a\u00f1os, quien ha representado a San Francisco desde 1987, anunci\u00f3 el mes pasado que se postular\u00e1 para la reelecci\u00f3n este a\u00f1o.", "date": "1645866891", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866891", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/jobs-steve-reed-pelosi-democratas-b2021985.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629318}, {"title": "Gana 15.000 euros por vender la leche de sus pechos a culturistas", "content": "Se llama Mila De'Brito, vive en el Reino Unido y factura 15.000 euros vendiendo lo que ella llama \u201cliquid gold\u201d, es decir, oro l\u00edquido. Hasta aqu\u00ed todo bien, pero, \u00bfy si te dij\u00e9ramos que se est\u00e1 refiriendo a su leche materna? Como lo oyes, esta usuaria de Tiktok con m\u00e1s de 76K followers se est\u00e1 forrando vendiendo su leche a culturistas y dem\u00e1s personas random por internet.", "date": "1645866982", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645866982", "url": "https://www.lne.es/buzzeando/2022/02/25/gana-15000-euros-vender-leche-materna-63161693.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629319}, {"title": "\u2018A Ballet of Lepers\u2019, la novela perdida de Leonard Cohen ver\u00e1 la luz en oto\u00f1o", "content": "\u2018A Ballet of Lepers\u2019 fue una novela que Leonard Cohen escribi\u00f3 en Montreal en el a\u00f1o 1956, pero que tras ser rechazada por dos editoriales acab\u00f3 en un caj\u00f3n. Ahora, este libro se va a publicar junto a 15 cuentos y el gui\u00f3n de una obra de radio escritos entre 1956 y 1961 por el propio Cohen en una colecci\u00f3n llamada \u2018A Ballet of Lepers: A Novel and Stories\u2019.", "date": "1645866978", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645866978", "url": "https://jenesaispop.com/2022/02/24/428565/leonard-cohen-novela/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629320}, {"title": "PornHub bloquea a sus usuarios de Rusia en solidaridad con Ucrania", "content": "Antes hab\u00eda ocurrido que Rusia bloqueaba a PornHub para eliminar los productos 'nocivos' del pa\u00eds, pero no que fuera la plataforma quien bloqueara a usuarios rusos.", "date": "1645912203", "karma": "2568.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645867237", "url": "https://quintafuerza.mx/mundo/pornhub-bloquea-a-sus-usuarios-de-rusia-en-solidaridad-con-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3629321}, {"title": "Holanda entregar\u00e1 200 cohetes de defensa a\u00e9rea a Ucrania [ENG]", "content": "Holanda suministrar\u00e1 200 cohetes de defensa a\u00e9rea a Ucrania lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, dijo el s\u00e1bado el gobierno holand\u00e9s en una carta al parlamento.  Tambi\u00e9n dijo que trasladar\u00e1 al personal de la embajada holandesa de la ciudad de Lviv, en el oeste de Ucrania, a Jaroslaw, al otro lado de la frontera con Polonia, debido al deterioro de la seguridad.", "date": "1645867382", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645867382", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/dutch-deliver-200-air-defence-rockets-ukraine-govt-letter-2022-02-26/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629322}, {"title": "Macron advierte de que la guerra en Ucrania &quot;durar\u00e1&quot; y pide prepararse &quot;con determinaci\u00f3n&quot;", "content": "Macron advierte de que la guerra en Ucrania &quot;durar\u00e1&quot; y pide prepararse &quot;con determinaci\u00f3n&quot; El presidente de Francia, Emmanuel Macron, ha avisado este s\u00e1bado de que la crisis y la guerra en Ucrania &quot;durar\u00e1&quot;, al tiempo que ha pedido prepararse &quot;con mucha determinaci\u00f3n&quot;. En un discurso pronunciado en la inauguraci\u00f3n de una feria agr\u00edcola, donde ha repetido dos veces que &quot;la guerra ha vuelto a Europa&quot;, Macron tambi\u00e9n ha alertado de que el conflicto tendr\u00e1 &quot;consecuencias&quot; en este \u00e1mbito.", "date": "1645867558", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645867558", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-macron-advierte-guerra-ucrania-durara-pide-prepararse-determinacion-20220226100559.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3629323}, {"title": "El duelo en el bloque de viviendas destruido por un misil: \u201cEsto es una tragedia\u201d", "content": "El misil dej\u00f3 un cr\u00e1ter de dos metros de profundidad, fragmentos de metales retorcidos junto al tobog\u00e1n del parque infantil y cristales rotos bajo las ventanas de la guarder\u00eda cercana. Los residentes de Kiev describen conmoci\u00f3n y rabia ante los bombardeos rusos que han dejado los primeros refugiados de guerra en la ciudad", "date": "1645867526", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645867526", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/duelo-bloque-apartamentos-destruido-misil-tragedia_1_8784315.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629324}, {"title": "Vikingos en Gran Breta\u00f1a: de saqueadores a 'gentlemen'", "content": "Lo cierto es que los Vikingos llegaron a las islas brit\u00e1nicas de forma violenta, pero acabaron integrados en el territorio que se hab\u00edan dedicado a invadir.", "date": "1645867701", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645867701", "url": "https://www.lavanguardia.com/historiayvida/edad-media/20220226/8078683/vikingos-gran-bretana-saqueadores-gentlemen.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629326}, {"title": "La industria de diamantes belga y el sector de lujo italiano, excluidas de las sanciones econ\u00f3micas a Rusia", "content": "En estas medidas sancionadoras que deben decidirse hoy, la industria belga de diamantes tambi\u00e9n ha quedado fuera del paquete y no se ver\u00e1 afectada. Desde el lobby belga Antwerp World Diamond Centre (AWDC) se se\u00f1al\u00f3 que con las sanciones \u201cexiste la posibilidad de que nos hagamos m\u00e1s da\u00f1o a nosotros mismos\u201d.", "date": "1645877402", "karma": "3760.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645867953", "url": "https://www.economiadigital.es/politica/la-industria-de-diamantes-belga-y-el-sector-de-lujo.html", "clicks": 0, "votes": "266", "status": "published", "id": 3629328}, {"title": "El ferry Salamanca, el primer buque de Brittany Ferries alimentado por GNL", "content": "El Salamanca es el nuevo buque de la naviera Brittany Ferries. Perteneciente al plan de renovaci\u00f3n de su flota, el buque es el primero de la compa\u00f1\u00eda francesa en estar alimentado mediante GNL, y dar\u00e1 servicios de transporte de pasajeros y mercanc\u00edas en las rutas entre las ciudades de Portsmouth, Bilbao y Cherburgo.", "date": "1645868419", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645868419", "url": "https://vadebarcos.net/2022/02/26/el-ferry-salamanca-el-primer-buque-de-brittany-ferries-alimentado-por-gnl/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629329}, {"title": "Karl von Clausewitz", "content": "<p>\"La guerra no es, pues, no s&oacute;lo un verdadero camale&oacute;n, por el hecho de que en cada caso concreto cambia de car&aacute;cter, sino que constituye tambi&eacute;n una singular trinidad, si se la considera como un todo, en relaci&oacute;n con las tendencias que predominan en ella. Esta trinidad est&aacute; integrada tanto por el odio, la enemistad y la violencia primigenia de su esencia, elementos que deben ser considerados como un ciego impulso natural, como por el juego del azar y de las probabilidades, que hacen de ella una actividad desprovista de emociones, y por el car&aacute;cter subordinado de instrumento pol&iacute;tico, que la inducen a pertenecer al &aacute;mbito del mero entendimiento.</p><p>...</p><p>Las pasiones que deben prender en la guerra tienen que existir ya en los pueblos afectados por ella; el alcance que lograr&aacute;n el juego del talento y del valor en el dominio de las probabilidades del azar depender&aacute; del car&aacute;cter del comandante en jefe y del ej&eacute;rcito; los objetivos pol&iacute;ticos, sin embargo, incumbir&aacute;n solamente al gobierno.\"</p><p>(K. von C. \"De la guerra\")</p>", "date": "1645869835", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645869835", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629330}, {"title": "\u201cMaterial sanitario gestionado por la presidenta\u201d: Ayuso presumi\u00f3 de lograr pedidos de China, salvo el de su hermano", "content": "El Gobierno regional atribuy\u00f3 a la presidenta la gesti\u00f3n directa de la adquisici\u00f3n de material sanitario en los peores momentos de la pandemia, pero ahora dice ignorar los detalles del pol\u00e9mico contrato que benefici\u00f3 a su hermano a trav\u00e9s de un amigo de ambos", "date": "1645937102", "karma": "4495.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645868718", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/material-sanitario-gestionado-presidenta-ayuso-presumio-lograr-pedidos-china-salvo-hermano_1_8781069.html", "clicks": 0, "votes": "295", "status": "published", "id": 3629331}, {"title": "Verdad, Justicia, Reparaci\u00f3n", "content": "No \u00e9ramos pobres. Mis padres ten\u00edan tierras, hac\u00edamos la matanza, no pas\u00e1bamos necesidad. Mi padre era republicano, trataba bien a la gente, no le gustaba que explotasen a los trabajadores. Lleg\u00f3 a ser alcalde del pueblo,... un pueblo peque\u00f1o de la provincia de Salamanca.", "date": "1645868976", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645868976", "url": "https://blogs.publico.es/verdad-justicia-reparacion/2022/02/26/a-trozos/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629333}, {"title": "El verdadero origen de la religi\u00f3n", "content": "En este breve documental se cuenta c\u00f3mo el cristianismo tiene una clara influencia de la religi\u00f3n egipcia, hasta el punto de ser aquella un calco de esta en muchos aspectos de La Biblia.", "date": "1645869104", "karma": "38.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645869104", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=288&v=ZS_JtqssOpc", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629334}, {"title": "Wordle versi\u00f3n sha256", "content": "V\u00eda: https://www.reddit.com/r/ProgrammerHumor/comments/t1ja6y/sha256le/", "date": "1645869396", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645869396", "url": "https://keftcha.github.io/sha256le/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629335}, {"title": "Moldavia, luego Georgia, ahora Ucrania: c\u00f3mo Rusia construy\u00f3 muros en el espacio postsovi\u00e9tico", "content": "El reconocimiento de Mosc\u00fa de los territorios ucranianos separatistas ha provocado comparaciones con operaciones rusas pasadas destinadas a contrarrestar la influencia occidental y reforzar su profundidad estrat\u00e9gica en el antiguo bloque sovi\u00e9tico.", "date": "1645869638", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645869638", "url": "https://www.france24.com/es/europa/20220223-ucrania-donbass-rusia-estrategia-georgia", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629337}, {"title": "Una mujer y un ni\u00f1o mueren en un incendio en Jara\u00edz de la Vera (C\u00e1ceres), que deja heridas a otras 7 personas", "content": "Una mujer de 35 a\u00f1os de edad y un ni\u00f1o de 7 a\u00f1os han fallecido la madrugada de este s\u00e1bado en un incendio de una vivienda en el municipio cacere\u00f1o de Jara\u00edz de la Vera, que adem\u00e1s ha intoxicado por humos a otras siete personas, seg\u00fan ha informado 112 Extremadura.    El siniestro ha ocurrido pasadas las 00,30 horas de este s\u00e1bado en el segundo piso de un bloque de viviendas en la Avenida de la Constituci\u00f3n 147 de Jara\u00edz de la Vera.", "date": "1645869333", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645869333", "url": "https://www.europapress.es/extremadura/noticia-mujer-nino-mueren-incendio-jaraiz-vera-caceres-deja-heridas-otras-personas-20220226095814.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629338}, {"title": "Facebook permite elogiar al Batall\u00f3n neonazi Azov (eng)", "content": "FACEBOOK PERMITIR\u00c1 TEMPORALMENTE que sus miles de millones de usuarios elogien al Batall\u00f3n Azov, una unidad militar neonazi ucraniana previamente prohibida de ser discutida libremente bajo la pol\u00edtica de Individuos y Organizaciones Peligrosas de la compa\u00f1\u00eda, seg\u00fan ha sabido The Intercept. El cambio de pol\u00edtica, realizado esta semana, est\u00e1 vinculado a la invasi\u00f3n rusa en curso de Ucrania y a las escaladas militares anteriores. El Batall\u00f3n Azov, que funciona como un brazo armado del movimiento nacionalista blanco ucraniano Azov en general", "date": "1645869632", "karma": "105.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645869632", "url": "https://theintercept.com/2022/02/24/ukraine-facebook-azov-battalion-russia/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629339}, {"title": "Hoy recorremos la ruta del Cares y conocemos la historia escondida tras su trazado", "content": "En pleno coraz\u00f3n del Parque Nacional de los Picos de Europa, este camino est\u00e1 lleno de una historia salpicada por las gestas heroicas que la hicieron nacer", "date": "1645869666", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645869666", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/dmontana/senderismo/recorremos-ruta-cares-20220224163455-nt.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629340}, {"title": "Zelenski pide a los ucranianos que resistan en un nuevo v\u00eddeo: \u00abVamos a proteger nuestro pa\u00eds, porque nuestras armas son nuestra verdad\u00bb", "content": "El presidente del pa\u00eds cuelga una grabaci\u00f3n para desmentir los rumores de rendici\u00f3n de su Ej\u00e9rcito ante el avance de las tropas rusas en Kiev", "date": "1645869771", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645869771", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/europa/guerra-rusia-ucrania-zelenski-pide-ucranianos-que-resista-nuevo-video-presidente-20220226093524-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629342}, {"title": "Rusia ataca Ucrania: \u00bfir\u00e1 Putin ahora a por Moldavia?", "content": "La diplomacia francesa ha puesto sobre la mesa el temor de que, tras Ucrania, Putin tenga la intenci\u00f3n de invadir Moldavia y Georgia. El ministro franc\u00e9s de Exteriores, Jean-Yves Le Drian, no ha dudado en calificar al presidente ruso de &quot;belicista&quot; y ha mostrado su preocupaci\u00f3n por &quot;lo que pueda pasar despu\u00e9s&quot;. &quot;Estamos preocupados&quot;, ha dicho el jefe de la diplomacia francesa en referencia a los dos pa\u00edses de la antigua esfera sovi\u00e9tica.", "date": "1645869985", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645869985", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220225/moldavia-guerra-rusia-ucrania-putin-13289115", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629343}, {"title": "Zelensky acepta la propuesta de Putin, lista para las conversaciones de paz  (RUS)", "content": "KIEV, 26 de febrero. /TASS/. El presidente de Ucrania, Vladimir Zelensky, acept\u00f3 la propuesta del presidente ruso, Vladimir Putin, y est\u00e1 listo para negociar la paz y un alto el fuego, dijo el s\u00e1bado el secretario de prensa de Zelensky, Sergey Nikiforov.", "date": "1645870065", "karma": "90.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645870065", "url": "https://tass.com/world/1411621", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629344}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos, no podemos, no podemos, No podemos, no podemos, no podemos,", "date": "1645870055", "karma": "-127.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645870055", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3629345}, {"title": "Muere un joven de Ciudad Rodrigo en el Carnaval del Toro", "content": "Los hechos han sucedido esta madrugada en la zona conocida como La Colada", "date": "1645870068", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870068", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/salamanca/muere-hombre-reyerta-20220226085030-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629347}, {"title": "El grupo paramilitar ucraniano de extrema derecha batall\u00f3n Azov ha hecho un llamamiento a voluntarios internacionales para unirse a ellos", "content": "El grupo paramilitar ucraniano de extrema derecha Batall\u00f3n Azov ha hecho un llamamiento a voluntarios internacionales para unirse a ellos, acusando al presidente Zelensky de ser un &quot;sirviente de Rusia&quot; por negociar con Mosc\u00fa.", "date": "1645870169", "karma": "11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645870169", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1497505056500953091", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3629348}, {"title": "Un juez estalla contra el Concello de Vigo por tramitar mal las multas de tr\u00e1fico", "content": "Despu\u00e9s de anular la sanci\u00f3n, el magistrado advierte al Ayuntamiento  contra sus pr\u00e1cticas recaudatorias. El Concello tiene contratada una empresa para notificar la mayor\u00eda de las multas de tr\u00e1fico, y le paga una comisi\u00f3n seg\u00fan cu\u00e1nto cobre, al modo de empresas como El Cobrador del Frac o El Torero del Moroso. La comisi\u00f3n puede ser de hasta el 40 por ciento.", "date": "1645872602", "karma": "2034.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870746", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/2022/02/26/juez-estalla-contra-concello-tramitar-mal-multas-trafico/0003_202202V26C3991.htm", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3629349}, {"title": "La dolorosa agon\u00eda de Pe Punto Casado", "content": "Antes de que a Pablo Casado lo abandonaran sus m\u00e1s cercanos, lo hab\u00eda hecho la prensa conservadora casi en pleno. &quot;Casado, dimisi\u00f3n obligada hoy mismo&quot;, exigi\u00f3 ABC el pasado lunes.El Mundo, que siempre le fue esquivo al palentino, hac\u00eda campa\u00f1a por Feij\u00f3o antes incluso de que el gallego se postulase.Jorge Bustos, se met\u00eda a forense y certificaba la defunci\u00f3n del todav\u00eda hoy presidente nominal del PP: &quot;En pol\u00edtica el muerto equivale al cornudo -suele ser el \u00faltimo en enterarse-", "date": "1645870529", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870529", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/la-marana-mediatica/2022/02/26/dolorosa-agonia-pe-punto-casado/1233547.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629350}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 ahora que puedes quitarte la mascarilla no lo haces? Te contamos el motivo", "content": "El s\u00edndrome conocido como &quot;de la cara vac\u00eda&quot; dispone de una serie de s\u00edntomas que empiezan a darse en el momento en el que la persona se da cuenta de que no lleva nada que le cubra la cara. Se conoce as\u00ed a la sensaci\u00f3n de inquietud que se siente al encontrarse sin mascarilla tras m\u00e1s de un a\u00f1o de uso de este tipo de accesorios de protecci\u00f3n sanitaria contra la pandemia del coronavirus.", "date": "1645870349", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870349", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sociedad/quitarte-mascarilla-motivo-no-haces_0_1659434639.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629351}, {"title": "El Asturc\u00f3n, una pen\u00ednsula rodeada por una zona inundable \u00abde alta peligrosidad\u00bb", "content": "Hace a\u00f1os que el centro ecuestre El Asturc\u00f3n est\u00e1 en decadencia, cada vez m\u00e1s deteriorado y pr\u00e1cticamente sin uso. Una situaci\u00f3n que el actual alcalde, Alfredo Canteli, prometi\u00f3 revertir cuando lleg\u00f3 a la alcald\u00eda, pero que a\u00fan no ha obtenido soluci\u00f3n. A esto se a\u00f1ade el hecho de que la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Cant\u00e1brico cataloga el suelo que rodea al equipamiento como zona de \u00abalta peligrosidad\u00bb en cuanto al riesgo de inundaci\u00f3n por crecida del r\u00edo Nora, que circunda El Asturc\u00f3n salvo por un estrecho paso que incluye la carretera de...", "date": "1645877449", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870350", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/oviedo/2022/02/22/asturcon-peninsula-rodeada-zona-inundable-alta-peligrosidad/00031645534470306885232.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3629352}, {"title": "Romper t\u00f3picos sobre el ictus: ni es exclusivo de ancianos ni sus secuelas son siempre irreversibles", "content": "Entre el 10% y el 15% de los casos se produce en menores de 50", "date": "1645870450", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870450", "url": "https://www.elcorreo.com/vivir/salud/ictus-secuelas-rehabilitacion-ancianos-20220225105849-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629353}, {"title": "Refugiados clim\u00e1ticos: los parias de este siglo", "content": "Para 2050 se estima 216 millones de personas ser\u00e1n refugiados clim\u00e1ticos y tendr\u00e1n que abandonar sus tierras por cuenta del clima. Las altas temperaturas est\u00e1n detr\u00e1s los \u00faltimos desastres naturales. Las poblaciones no est\u00e1n preparadas, mucho menos las m\u00e1s vulnerables en asentamientos costeros o al borde de los r\u00edos.", "date": "1645870470", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870470", "url": "https://gatopardo.com/reportajes/refugiados-climaticos-los-parias-del-siglo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629355}, {"title": "", "content": "", "date": "1645870508", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645870508", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629357}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos No podemos no podemos", "date": "1645870616", "karma": "-169.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645870616", "url": "https://cholloplus.com/flotadores-de-unicornio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629358}, {"title": "", "content": "", "date": "1645871028", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645871028", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629361}, {"title": "El Gobierno ordena apagar los ordenadores por temor a un ciberataque de Rusia", "content": "Los departamentos inform\u00e1ticos de varios organismos optan por desconectar todos los equipos para evitar ataques como los sufridos en el pasado.", "date": "1645882213", "karma": "1470.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645871305", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-26/gobierno-ordena-ordenadores-ciberataque-rusia/", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3629362}, {"title": "Ex presidente Jimmy Carter opina sobre el conflicto Ruso-ucraniano (eng)", "content": "El ex presidente Jimmy Carter ha tuiteado una declaraci\u00f3n sobre la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, diciendo que &quot;amenaza la seguridad en Europa y el mundo entero. \u201d", "date": "1645871295", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645871295", "url": "https://edition.cnn.com/2022/02/24/politics/jimmy-carter-former-presidents-ukraine-russia/index.html?fbclid=IwAR2Ww7BBs0zFHWy8QzhNXYnnhWGXdGn0_-9lSoDxkexvI--oLwD42j2qkEE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629363}, {"title": "\u00bfApoyan a Rusia en China? As\u00ed se vive la tensi\u00f3n con Ucrania", "content": "En este v\u00eddeo os mostramos c\u00f3mo se est\u00e1 viviendo la crisis de Ucrania en China. Veremos las noticias m\u00e1s destacadas en los \u00faltimos d\u00edas, hasta la ofensiva de Rusia, y traduciremos los comentarios m\u00e1s valorados en la red social Weibo. La guerra Rusia vs Ucrania no es algo reciente, es un conflicto que ya acumula a\u00f1os y parte de la poblaci\u00f3n ucraniana prorrusa ha sufrido una situaci\u00f3n insostenible. Es posible que China no condene a Rusia por sus acciones, pero no est\u00e1 nada claro que vaya a reconocer a las rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk.", "date": "1645876524", "karma": "20.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645871348", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PhSHoiOBlzE", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3629364}, {"title": "T\u00e9cnica: La importancia de la disposici\u00f3n del motor", "content": "Gran parte de la personalidad, del comportamiento y del espacio disponible en un coche dependen de como coloquemos el motor y el cambio\u2026 que no siempre van juntos. Todo esto ha evolucionado a lo largo del tiempo siempre buscando que la mec\u00e1nica ocupe el menor espacio posible y que la estabilidad sea buena. Y como dec\u00eda, gran parte de la personalidad de su dise\u00f1o, depende de esto.", "date": "1645871646", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645871646", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w9p-LtGHcv0", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629365}, {"title": "La Ertzaintza y la Agencia Vasca del Agua investigan vertidos de las constructoras del AVE en los r\u00edos de Elorrio", "content": "&quot;El r\u00edo bajaba de color gris y con gran cantidad de s\u00f3lidos en suspensi\u00f3n. [El vertido era visible] A m\u00e1s de 16 kil\u00f3metros de distancia de donde comenz\u00f3 el incidente&quot;, se describe sobre el m\u00e1s reciente episodio, de enero.", "date": "1645871700", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645871700", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/ertzaintza-agencia-vasca-agua-investigan-vertidos-constructoras-ave-rios-elorrio_1_8779736.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629367}, {"title": "Alex\u00e9i Arb\u00e1tov, vicepresidente del Comit\u00e9 de Defensa de la Duma: Rusia podr\u00e1 entrar en la OTAN si se convierte en un pa\u00eds democr\u00e1tico (2002)", "content": "\u00abA Rusia le conviene el papel del Reino Unido y Francia en tanto que miembro de pleno derecho en la OTAN, pero resultar\u00eda muy dif\u00edcil limitar de este modo el papel de Rusia. A largo plazo, Rusia puede ingresar en la OTAN si cambia su pol\u00edtica interior y se convierte en un pa\u00eds democr\u00e1tico con una econom\u00eda de mercado civilizada. No creo que la OTAN pueda aceptar un pa\u00eds con democracia dirigida y un capitalismo criminal-corporativo\u00bb", "date": "1645920026", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645871963", "url": "https://elpais.com/diario/2002/05/22/internacional/1022018406_850215.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3629368}, {"title": "Victoria Nuland en Colombia: \u00bfEst\u00e1 Washington tramando otro golpe de Estado?", "content": "Tras las conversaciones de alto nivel sobre seguridad celebradas en Colombia la semana pasada, la subsecretaria de Estado para Asuntos Pol\u00edticos de Washington, Victoria Nuland, denunci\u00f3 que 'actores extranjeros' est\u00e1n intentando subvertir las pr\u00f3ximas elecciones de ese pa\u00eds. Prometi\u00f3 que el aparato militar y de inteligencia de EE.UU. trabajar\u00eda con sus hom\u00f3logos colombianos para asegurar 'una elecci\u00f3n libre y justa aqu\u00ed; una elecci\u00f3n colombiana para los colombianos'. 'Debemos salvaguardarla contra actores externos interesados en manipular las e", "date": "1645871854", "karma": "85.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645871854", "url": "https://www.wsws.org/es/articles/2022/02/21/colo-f21.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629369}, {"title": "", "content": "", "date": "1645871910", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645871910", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629370}, {"title": "Ministerio de Defensa ruso: &quot;Nacionalistas ucranianos atacaron barrios poblados con sistemas de cohetes m\u00faltiples Grad y dejaron civiles muertos&quot;", "content": "Desde el Ministerio se\u00f1alaron que tienen informaci\u00f3n de que grupos nacionalistas tienen planes de realizar actos similares en otras ciudades.  El Ministerio de Defensa ruso comunic\u00f3 que &quot;nacionalistas ucranianos&quot; realizaron este s\u00e1bado un ataque con sistemas m\u00faltiples de lanzamiento de cohetes Grad contra barrios poblados en la ciudad de Starobilsk, en la regi\u00f3n de Lugansk. &quot;Como resultado, se inici\u00f3 un incendio en la ciudad, hay destrucciones de edificios residenciales y muertos entre la poblaci\u00f3n civil&quot;, reza un comunicado del Ministerio.", "date": "1645872092", "karma": "-64.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645872092", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421566-nacionalistas-ucranianos-atacar-sistemas-grad-barrios-poblados", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629371}, {"title": "El estrecho del B\u00f3sforo, clave para Ucrania en la guerra", "content": "El tr\u00e1fico mar\u00edtimo en la zona, que ha sido causa de incontables conflictos a lo largo de la historia, est\u00e1 regulado desde 1936, cuando se firm\u00f3 la Convenci\u00f3n de Montreux, un acuerdo por el que Reino Unido transfer\u00eda a Turqu\u00eda la soberan\u00eda sobre los estrechos del B\u00f3sforo y los Dardanelos. Esta es la primera vez desde la Segunda Guerra Mundial que se plantea la aplicaci\u00f3n de ese tratado en tiempos de guerra.", "date": "1645872036", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645872036", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220224/turquia-estrecho-bosforo-mar-negro/2296422.shtml", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629372}, {"title": "Slavoj Zizek publica 'Pandemia': \u201cLas cuarentenas tienen que llevarse a cabo con disciplina militar\u201d", "content": "En su nuevo libro, el irreverente fil\u00f3sofo esloveno huye de la &quot;reflexi\u00f3n ingenua&quot; y aborda las que para \u00e9l son las \u00fanicas soluciones a largo plazo: un nuevo comunismo, conciencia ecologista y una lucha por perder las menores libertades por el camino - &quot;Lo realmente dif\u00edcil es aceptar el hecho de que la epidemia actual es el resultado de la pura contingencia. Somos una especie que no posee una importancia especial&quot; - &quot;El reto al que se enfrenta Europa es demostrar que se puede hacer lo mismo que hizo China de una manera m\u00e1s transparente y...", "date": "1645872072", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645872072", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/libros/slavoj-zizek-pandemia-cuarentena-militar_1_5957203.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629373}, {"title": "&quot;No hay justificaci\u00f3n razonable para esta guerra&quot; | El manifiesto de m\u00e1s de 600 cient\u00edficos rusos", "content": "Centenares de cient\u00edficos y periodistas cient\u00edficos rusos han respondido a la iniciativa de Mikhail Gelfand, especialista en bioinform\u00e1tica del Instituto de Ciencia y Tecnolog\u00eda Skolkovo, y han suscrito una carta abierta contra la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. El cient\u00edfico, cuya esposa es de or\u00edgen...", "date": "1645872319", "karma": "91.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645872319", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220225/manifiesto-intelectuales-rusos-contra-guerra-ucrania-13292326", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629375}, {"title": "La religi\u00f3n pol\u00edtica", "content": "El Estado imita los rituales religiosos para inculcar a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n publica el culto a la naci\u00f3n, patria y Estado, por eso quemar una bandera es una forma de blasfemia pol\u00edtica, as\u00ed mismo como el deber de ponerse en pie y llevar una mano al coraz\u00f3n cuando se escucha el himno nacional.", "date": "1645872501", "karma": "-18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645872501", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PSQO-ymlVpA", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629376}, {"title": "", "content": "", "date": "1645872375", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645872375", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629377}, {"title": "", "content": "", "date": "1645872446", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645872446", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629378}, {"title": "Expertos avisan de lo dif\u00edcil de probar irregularidades en contratos de emergencia como el vinculado al hermano de Ayuso", "content": "Recuerdan que ese tipo de contrato cuentan con una regulaci\u00f3n &quot;muy excepcional&quot; que incluso permite que puedan adjudicarse verbalmente", "date": "1645873047", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645873047", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-expertos-avisan-dificil-probar-irregularidades-contratos-emergencia-vinculado-hermano-ayuso-20220226110550.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629380}, {"title": "Arde una celda en La Torrecica con dos presos afectados", "content": "Tremendo susto el que se vivi\u00f3 en la noche de este viernes en la prisi\u00f3n albacete\u00f1a de La Torrecica, al desatarse un incendio en una celda, donde hab\u00eda dos presos, de 24 y 39 a\u00f1os, que qued\u00f3 calcinada, como lo ha dado a conocer hoy el servicio de Emergencias del 112.", "date": "1645873136", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645873136", "url": "https://www.masquealba.com/noticias/albacete/item/52977-arde-una-celda-en-la-torrecica-con-dos-presos-afectados.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629381}, {"title": "Polonia se niega a jugar contra Rusia el partido de clasificaci\u00f3n para el Mundial de Qatar", "content": "Polonia \u201cno tiene previsto jugar el partido de clasificaci\u00f3n\u201d para el Mundial de Qatar contra Rusia del pr\u00f3ximo 24 de marzo. As\u00ed lo ha anunciado Cezary Kulesza, presidente de la Federaci\u00f3n Polaca, este s\u00e1bado en Twitter. Polonia asiste estos d\u00edas a la llegada de miles y miles de refugiados. M\u00e1s de 30.000 ucranios cruzaron el jueves este territorio por ocho puntos fronterizos, seg\u00fan el Gobierno de Varsovia.", "date": "1645873283", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645873283", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-02-26/polonia-se-niega-a-jugar-contra-rusia-el-partido-de-clasificacion-para-el-mundial.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3629382}, {"title": "Una inyecci\u00f3n de nanopart\u00edculas permiti\u00f3 a un grupo de ratas obtener el superpoder de la visi\u00f3n infrarroja", "content": "Para las pruebas inyectaron estos materiales a un grupo de ratas, y comprobaron si eran capaces de resolver los cl\u00e1sicos problemas de detecci\u00f3n de patrones para conseguir comida: laberintos, se\u00f1ales, premios\u2026 Consiguieron crear \u2013en cierto modo\u2013 unas super-ratas con el superpoder de la visi\u00f3n infrarroja. Por otro lado siguen viendo bien y comport\u00e1ndose como de costumbre, no intentaron dominar el mundo ni nada.", "date": "1645873620", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645873620", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/ciencia/inyeccion-nanoparticulas-ratas-vision-infrarroja.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629384}, {"title": "", "content": "", "date": "1645873691", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645873691", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629385}, {"title": "El presidente de Ucrania abandona Kiev", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, abandon\u00f3 Kiev y se traslad\u00f3 a Le\u00f3polis, ubicado al oeste del pa\u00eds, informa el presidente de la Duma de Estado de Rusia, Viacheslav Volodin, citando a unos diputados de la Rada Suprema de Ucrania. Volodin agrega que Zelenski ya no estaba en la capital el 25 de febrero. En cuanto a los videos que public\u00f3 en las redes sociales, habr\u00edan sido grabados de antemano. Fueron unos diputados de la Rada Suprema, que ten\u00edan previsto reunirse con el presidente en Kiev pero fueron invitados a Le\u00f3polis.", "date": "1645873742", "karma": "-39.00", "negatives": "29", "sent_date": "1645873742", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220226/el-presidente-de-ucrania-abandona-kiev--1122333870.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3629386}, {"title": "&quot;Quienes desde la irresponsabilidad de su ombligo han jaleado la financiaci\u00f3n de Putin y los selfies con \u00e9l...&quot; [TUIT]", "content": "La visi\u00f3n de Anna Bosch, corresponsal de RTVE con a\u00f1os de experiencia, sobre la actitud de determinadas personas p\u00fablicas en su apoyo pasado a Putin.", "date": "1645873857", "karma": "53.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645873857", "url": "https://twitter.com/annabosch/status/1497524257466769411", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629387}, {"title": "Zelenski: &quot;La lucha est\u00e1 aqu\u00ed; necesito municiones, no que me lleven&quot;", "content": "La respuesta del presidente de Ucrania a la oferta de Estados Unidos de evacuarle de Kiev (Tuit de la embajada de Ucrania en Gran Breta\u00f1a).", "date": "1645874523", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645874523", "url": "https://twitter.com/UkrEmbLondon/status/1497506134692970499", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629389}, {"title": "El alto cargo que vis\u00f3 el contrato del hermano de Ayuso dimiti\u00f3 en 2014 por un esc\u00e1ndalo sanitario", "content": "En 2019, Ayuso le nombr\u00f3 Director General de Proceso Integrado de Salud", "date": "1645914320", "karma": "40.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645874712", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/tribunales/alto-cargo-contrato-hermano-ayuso-dimitido-2014_18_3288349696.html", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3629390}, {"title": "Anonymous filtra los planos del fabricante de armas bielorruso. Las mismas bombas que se lanzan sobre los ucranianos mientras hablamos (Ingl\u00e9s)", "content": "La fuga est\u00e1 disponible en el sitio web #DDoSecrets, un sitio prohibido por Twitter. Lo tuitea la cuenta de Anonymous - casi 7 millones se seguidores.  Edito, m\u00e1s info: Anonymous ha violado y filtrado con \u00e9xito alrededor de 200 GB de correos electr\u00f3nicos del fabricante de armas bielorruso Tetraedr. Esta empresa ha proporcionado apoyo log\u00edstico a Vladimir Putin en su invasi\u00f3n de Ucrania", "date": "1645875228", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645875228", "url": "https://twitter.com/YourAnonNews/status/1497532671269945345?t=dwVEkkayxVMBkdrgM0YdzA&s=19", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629392}, {"title": "Acoso escolar: El Parlamento franc\u00e9s aprueba la creaci\u00f3n de un nuevo delito [FRA]", "content": "El Parlamento franc\u00e9s aprob\u00f3 un proyecto de ley para la creaci\u00f3n de un delito espec\u00edfico para el acoso escolar, que hasta ahora era punible bajo otros ep\u00edgrafes. El acoso escolar ser\u00e1 penado con entre tres a\u00f1os de prisi\u00f3n y multa de 45.000 euros cuando produzca incapacidad total pudiendo incluso alcanzar los diez a\u00f1os de prisi\u00f3n y 150.000 euros de multa cuando los hechos hayan llevado a la v\u00edctima al suicidio o a la tentativa de suicidio. El autor puede ser un estudiante o un adulto que trabaje en el centro.", "date": "1645875504", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645875504", "url": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/harcelement-scolaire-le-parlement-valide-la-creation-d-un-nouveau-delit-20220224", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629393}, {"title": "Pharmamar retrasa a diciembre de 2022 la finalizaci\u00f3n de los ensayos cl\u00ednicos con Aplid\u00edn", "content": "Hace unos meses, Pharmamar afirmaba que el pr\u00f3ximo marzo de 2022 tendr\u00eda resultados de su ensayo fase III con el f\u00e1rmaco Aplidin contra la COVID-19. El 23 de febrero cambi\u00f3 los datos del ensayo: la fecha estimada de finalizaci\u00f3n es diciembre de 2022.", "date": "1645875295", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645875295", "url": "https://twitter.com/Shora/status/1497472201477476352", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629395}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 tenemos un agujero dentro del ojo?", "content": "Los ojos son vitales para poder maravillarnos de todo lo que nos rodea, en cada uno de ellos tenemos un peque\u00f1o orificio llamado punto lagrimal \u2013ubicado en la esquina inferior de los p\u00e1rpados, muy cerca de la nariz-. Y seguramente te preguntar\u00e1s por qu\u00e9 tenemos un agujero dentro del ojo, pues este \u201cmisterioso\u201d agujero tiene una funci\u00f3n que es esencial cuando lloramos", "date": "1645875382", "karma": "11.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645875382", "url": "https://culturacolectiva.com/estilo-de-vida/por-que-tenemos-un-agujero-dentro-del-ojo/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629396}, {"title": "Mi lucha es tu lucha", "content": "<p>No voy descubrir nada nuevo si afirmo que la fragmentaci&oacute;n ha sido durante toda su historia una caracter&iacute;stica siempre presente en la pol&iacute;tica de izquierdas. Algo que, adem&aacute;s, nunca han dudado en potenciar desde la derecha. <em>Divide y vencer&aacute;s </em>dicen.</p><p>Y as&iacute; ha sido durante mucho tiempo.</p><p>No es de extra&ntilde;ar entonces que, desde cierto sector de esta misma izquierda, se alce la voz para tratar de volver a recentralizar el discurso y se cargue contra las nuevas voces que, seg&uacute;n ellos, desv&iacute;an la atenci&oacute;n de lo que es realmente importante: la lucha de clases.</p><p>Se argumenta que la cultura woke, la ideolog&iacute;a de g&eacute;nero o la lucha por la diversidad nos dividen y que es necesario devolver a la izquierda a sus or&iacute;genes, de d&oacute;nde nunca se deber&iacute;a haber movido.</p><p>Abogan por volver a lo que funcionaba en el pasado, por volver a los or&iacute;genes, por dar un paso atr&aacute;s.</p><p>Por no cambiar.</p><p>Por un conservadurismo de izquierdas.</p><p>Y aqu&iacute; es donde creo que est&aacute; el problema. Aunque el planteamiento inicial es correcto, se yerra, a mi parecer, a la hora de diagnosticar el origen de la tan temida fragmentaci&oacute;n.</p><p>No se trata de acallar voces para clamar todos al un&iacute;sono, sino m&aacute;s bien en admitir que esa multitud de matices constituyen el coraz&oacute;n mismo de la izquierda y que no deben estar re&ntilde;idos ante s&iacute;, sino que debemos hacer un esfuerzo por integrarlos en nuestro propio discurso. De otro modo, estaremos cayendo en los discuros simplistas que tratan de eliminar cualquier complicaci&oacute;n para apelar a nuestros m&aacute;s bajos instintos. </p><p>Ese tipo de discurso que, por ejemplo, clama que si hay tanta hambre en el mundo, por qu&eacute; se siguen mandando naves a Marte.</p>", "date": "1645875573", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646171607", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629398}, {"title": "Vuelo RU9778: el PSOE sospecha que la Comunidad trajo las mascarillas por las que cobr\u00f3 el hermano de Ayuso", "content": "Las sospechas de los socialistas se apoyan sobre tres pilares. Primero, que la aeronave lleg\u00f3 a Barajas pocas horas antes de que buena parte de los tapabocas a nombre de Priviet fuesen recogidos en el aeropuerto. Segundo, que aquel avi\u00f3n tra\u00eda material sanitario para el pabell\u00f3n d\u00e9cimo de Ifema, el almac\u00e9n al que tambi\u00e9n se dirigieron las compras que se hicieron a la empresa administrada por Daniel Alc\u00e1zar.Y tercero, que parte de la carga que vino en aquel vuelo es coincidente con la que se compr\u00f3 a la sociedad a la que emiti\u00f3 facturas Tom\u00e1s...", "date": "1645895103", "karma": "3310.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645875817", "url": "https://www.infolibre.es/politica/ru9778-vuelo-mascarillas-kn95-sospecha-pone-foco-oposicion_1_1220462.html", "clicks": 0, "votes": "242", "status": "published", "id": 3629399}, {"title": "Zelenski pide a la UE decidir ya sobre la adhesi\u00f3n de Ucrania", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, pidi\u00f3 este s\u00e1bado a la Uni\u00f3n Europea (UE) decidir ya sobre la adhesi\u00f3n de Ucrania al club comunitario. &quot;Es un momento para cerrar la larga discusi\u00f3n de una vez por todas y decidir sobre la membres\u00eda de Ucrania en la UE&quot;. Adem\u00e1s, el mandatario ucraniano convers\u00f3 con el presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, y asegur\u00f3 en otro tuit sobre la llamada telef\u00f3nica &quot;que las armas y el equipo de nuestros socios est\u00e1n en camino a Ucrania&quot;.", "date": "1645875855", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645875855", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-zelenski-pide-ue-decidir-adhesion-ucrania.html/amp", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629400}, {"title": "Los coches rusos: una historia de lujo, rudeza y plagios", "content": "Las marcas de origen ruso se fraguaron en plena era sovi\u00e9tica y, al no tener que rivalizar con las extranjeras, coparon el mercado interior de la antigua URSS. Gozaron durante d\u00e9cadas de popularidad y prestigio. Y aunque el autom\u00f3vil fue durante muchos a\u00f1os un lujo que muy pocos pudieron permitirse, destacaron sobre todo los modelos destinados a las clases dirigentes. En las grandes ocasiones aparec\u00edan en la prensa occidental viajando a bordo de limusinas cuya apariencia no pod\u00eda negar una clara inspiraci\u00f3n estadounidense.", "date": "1645875871", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645875871", "url": "https://motor.elpais.com/actualidad/los-coches-rusos-una-historia-de-lujo-rudeza-y-plagios/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629401}, {"title": "Arturo P\u00e9rez-Reverte arrasa tras pronunciarse sobre la invasi\u00f3n rusa en Ucrania", "content": "\u00abChicos y chicas valientes mueren otra vez, combatiendo solos y sin esperanza ante profesionales de la guerra. Europa es una piltrafa y Putin lo sabe. En unas semanas, quienes hoy lo critican negociar\u00e1n sobre hechos consumados. \u00abHemos conseguido la paz\u00bb, dir\u00e1n. Y hasta la pr\u00f3xima\u00bb", "date": "1645875867", "karma": "26.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645875867", "url": "https://jotapov.com/2022/02/26/reverte-arrasa-tras-pronunciarse-sobre-la-invasion-rusa-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629402}, {"title": "Soldados rusos &quot;nos quedamos sin fuel&quot;. Civil ucraniano: &quot;\u00bfos remolco de vuelta a Rusia?&quot;", "content": "Una conversaci\u00f3n que no tiene precio entre un ciudadano ucraniano y soldados rusos que se quedaron sin combustible", "date": "1645876387", "karma": "113.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645876387", "url": "https://mobile.twitter.com/aliostad/status/1497519061554630658", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629403}, {"title": "Los medios progubernamentales (Serbia) elogian 'la aplastante superioridad' Rusa en Ucrania [ENG]", "content": "Portadas del viernes: <b>Informer y Alo</b> - Rusia lleg\u00f3 a Kiev en 1 d\u00eda.  <b>Objektiv\u2019s</b> - Los rusos se imponen a Ucrania en 1 d\u00eda. <b>Vecernje Novosti\u2018s</b> - Golpe de Rusia en respuesta a las amenazas de la OTAN. <b>Sprski Telegraf</b> - Putin est\u00e1 preaparando 'Satan' [misiles intercontinentales R-36] para Europa (foto de Putin en uniforme militar). <b>Pol\u00edtika</b> - Putin aprob\u00f3 una operaci\u00f3n de 'desmilitarizacion y desnazificacion (citando solo fuentes rusas). <b>Danas y Nova</b> - Criticos con el silencio de las autoridades serbias.", "date": "1645876615", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645876615", "url": "https://balkaninsight.com/2022/02/25/serbian-pro-regime-media-praise-russia-overrunning-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629404}, {"title": "Convocada una manifestaci\u00f3n en Madrid contra la guerra en Ucrania bajo el lema \u2018No a la guerra, no a la OTAN\u2019 con el apoyo de IU Madrid", "content": "Diversos colectivos han convocado una manifestaci\u00f3n este viernes en la Puerta del Sol para pedir el fin de la guerra en Ucrania bajo el lema \u2018No a la guerra, no a la OTAN\u2019. La acci\u00f3n cuenta con el apoyo de Izquierda Unidad Madrid y del Partido Comunista de Madrid, que han difundido la convocatoria en sus redes sociales.", "date": "1645875994", "karma": "48.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645875994", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8781232_1085428.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629405}, {"title": "Men\u00e9ame cuando un colectivo marginal comete un crimen", "content": "<p>Haber estudiao</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629406&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1645876542", "karma": "-27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645876542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629406}, {"title": "Ucrania valora ofrecer la amnist\u00eda a los presos a cambio de que se unan a las Fuerzas Armadas", "content": "Documento oficial donde Ucrania informa de la medida de amnistiar y armar a los presos para luchar en el conflicto.", "date": "1645877176", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645877176", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1497527701179150338?t=ik4X3GRRicozqVFXAIeibw&s=19", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629408}, {"title": "Shengelia rompe con el CSKA por la guerra: &quot;No puedo seguir jugando para el club del ej\u00e9rcito ruso", "content": "Tornike Shengelia ha roto con el CSKA. El ala-p\u00edvot georgiano ha anunciado su decisi\u00f3n este s\u00e1bado &quot;Tomo esta decisi\u00f3n en se\u00f1al de protesta contra la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania", "date": "1645877109", "karma": "88.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645877109", "url": "https://www.marca.com/baloncesto/euroliga/2022/02/26/62196e6622601d983f8b461b.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3629409}, {"title": "Detenido un hombre en Gran Canaria por tener la mayor colecci\u00f3n privada de animales venenosos y peligrosos de Espa\u00f1a", "content": "Entre los animales aprehendidos est\u00e1n una tortuga alig\u00e1tor, un monstruo de gila, un lagarto cocodrilo chino, varias especies de caimanes (uno de cabeza ancha, dos de cuvier), un cocodrilo enano africano, dos pitones reticular, una tar\u00e1ntula chilena y una de patas rojas, varias especies de cobra (una real, una de filipinas, una mon\u00f3culo albina, una del cabo, una escupidora) y varias especies de v\u00edboras (una de gab\u00f3n, una cornuda de las arenas).", "date": "1645877371", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645877371", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/02/26/detenido-un-hombre-en-gran-canaria-por-tener-la-mayor-coleccion-privada-de-animales-venenosos-y-peligrosos-de-espana-1556018.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629410}, {"title": "Una nueva evidencia se\u00f1ala que los perros lloran la p\u00e9rdida de un compa\u00f1ero canino", "content": "La muerte de un perro puede ser devastadora para las familias, pero nueva evidencia de Italia sugiere que los perros supervivientes tambi\u00e9n pueden verse profundamente afectados por la p\u00e9rdida, lo que resulta en una variedad de cambios de comportamiento que, seg\u00fan los cient\u00edficos, son consistentes con el duelo.", "date": "1645909217", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645877653", "url": "https://es.gizmodo.com/una-nueva-evidencia-senala-que-los-perros-lloran-la-per-1848592910", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3629411}, {"title": "Un informe de la Euroc\u00e1mara acusa a partidos de extrema derecha europeos de estar al servicio de Putin", "content": "Se hace eco de los acuerdos de cooperaci\u00f3n firmados por el FPO, Reagrupamiento Nacional y la Lega", "date": "1645887603", "karma": "3361.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645878055", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220125/informe-eurocamara-acusa-partidos-extrema-13148608", "clicks": 0, "votes": "263", "status": "published", "id": 3629412}, {"title": "Intervenidos en Alhaur\u00edn de la Torre 750 kilos de coca\u00edna ocultos en un contenedor de pi\u00f1as tropicales", "content": "Empresas que importaban contenedores desde Colombia hasta Espa\u00f1a. Entraban por el Puerto de M\u00e1laga y, desde ah\u00ed, eran transportados hasta una nave en Alhaur\u00edn de la Torre, que es donde se ha descubierto que nada era lo que aparentaba. En un registro realizado en las instalaciones malague\u00f1as se han encontrado 750 kilos de coca\u00edna ocultos entre pi\u00f1as tropicales.", "date": "1645878131", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645878131", "url": "https://www.diariosur.es/sucesos/intervenidos-kilos-cocaina-alhaurin-torre-contenedores-20220224115926-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629413}, {"title": "Nos atacan!!! Tropas de Star Wars desfilar\u00e1n en abril por las calles de Madrid", "content": "Tropas imperiales inspiradas en la Legi\u00f3n 501 de Star Wars, la conocida saga cinematogr\u00e1fica gal\u00e1ctica creada por George Lucas, desfilar\u00e1n por las calles del madrile\u00f1o barrio de Aluche el 3 de abril, en un acto ben\u00e9fico en favor de varias asociaciones de la zona.", "date": "1645878201", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645878201", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-tropas-imperiales-inspiradas-star-wars-desfilaran-abril-calles-aluche-20220226115948.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629414}, {"title": "El mapa de la guerra en Ucrania  Gu\u00eda visual de un ataque por tierra, mar y aire", "content": "Kiev se ha convertido ya en el principal escenario de los enfrentamientos de la guerra en Ucrania, tres d\u00edas despu\u00e9s de que las tropas rusas invadieran el territorio ucraniano. La capital del pa\u00eds soporta un intenso bombardeo y los combates se sostienen calle a calle, sin que los soldados ucranianos cedan las posiciones, por el momento. <b>\u23f3 Esta noticia se actualiza regularmente, con la \u00faltima informaci\u00f3n disponible.</b>", "date": "1645878467", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645878467", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220226/mapa-guerra-ucrania/2296131.shtml", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629415}, {"title": "La \u00faltima cena no la pag\u00f3 ni Dios, seg\u00fan denuncia el mesonero", "content": "La \u00faltima cena no la pag\u00f3 ni Dios, seg\u00fan denuncia el mesonero (La F\u00e1brica de la Comedia)", "date": "1645878368", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645878368", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qT8UQLZE9_E", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629416}, {"title": "Convierte a tus clientes en embajadores de tu marca", "content": "<p>Lorem fistrum ese pedazo de benemeritaar de la pradera me cago en tus muelas pecador a wan amatomaa ahorarr ese hombree. Mamaar a gramenawer ese que llega jarl no puedor. A peich ahorarr est&aacute; la cosa muy malar te voy a borrar el cerito ese hombree al ataquerl la caidita te voy a borrar el cerito caballo blanco caballo negroorl. Jarl ese que llega diodeno amatomaa amatomaa. Va ust&eacute; muy cargadoo no puedor no te digo trigo por no llamarte Rodrigor ese pedazo de ese que llega pecador. Al ataquerl a gramenawer pecador fistro la caidita te voy a borrar el cerito a wan. Quietooor condemor jarl llevame al sircoo benemeritaar. Diodenoo no puedor va ust&eacute; muy cargadoo torpedo pupita no te digo trigo por no llamarte Rodrigor hasta luego Lucas al ataquerl ahorarr pecador. No te digo trigo por no llamarte Rodrigor de la pradera diodenoo sexuarl ese que llega tiene musho peligro ese hombree.</p>", "date": "1645878320", "karma": "-46.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645878320", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629417}, {"title": "Convierte a tus clientes en embajadores de tu marca", "content": "<p>Lorem fistrum ese pedazo de benemeritaar de la pradera me cago en tus muelas pecador a wan amatomaa ahorarr ese hombree. Mamaar a gramenawer ese que llega jarl no puedor. A peich ahorarr est&aacute; la cosa muy malar te voy a borrar el cerito ese hombree al ataquerl la caidita te voy a borrar el cerito caballo blanco caballo negroorl. Jarl ese que llega diodeno amatomaa amatomaa. Va ust&eacute; muy cargadoo no puedor no te digo trigo por no llamarte Rodrigor ese pedazo de ese que llega pecador. Al ataquerl a gramenawer pecador fistro la caidita te voy a borrar el cerito a wan. Quietooor condemor jarl llevame al sircoo benemeritaar. Diodenoo no puedor va ust&eacute; muy cargadoo torpedo pupita no te digo trigo por no llamarte Rodrigor hasta luego Lucas al ataquerl ahorarr pecador. No te digo trigo por no llamarte Rodrigor de la pradera diodenoo sexuarl ese que llega tiene musho peligro ese hombree.</p>", "date": "1645878350", "karma": "-47.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645878350", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629418}, {"title": "", "content": "", "date": "1645878372", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645878372", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629419}, {"title": "Las b\u00fasquedas de porno sobre &quot;ucranianas&quot;  sube desde el estallido de la guerra", "content": "<p>Me gustar&iacute;a saber vuestra opini&oacute;n: buscan violaciones o tienen m&aacute;s presente el subtipo mujer rubia y guapa?&nbsp;</p>", "date": "1645878409", "karma": "-27.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645878409", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629420}, {"title": "Alberto Cubero: &quot;Condenamos la guerra en Ucrania, Siria, Afganist\u00e1n, Libia, Irak y en cualquier parte del mundo&quot;", "content": "Intervenci\u00f3n en el pleno de Alberto Cubero: &quot;Condenamos la guerra en Ucrania, Siria, Afganist\u00e1n, Libia, Irak y en cualquier parte del mundo y los asquerosos inter\u00e9s imperialistas que las provocan, se escondan bajo la bandera que se escondan.&quot;", "date": "1645885203", "karma": "2837.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645878590", "url": "https://twitter.com/cubero_alberto/status/1497258880929304590", "clicks": 0, "votes": "245", "status": "published", "id": 3629421}, {"title": "", "content": "", "date": "1645878827", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645878827", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629426}, {"title": "Francia intercepta un carguero ruso en el Canal de la Mancha", "content": "Las fuerzas navales francesas interceptaron en el Canal de la Mancha un barco de bandera rusa con un cargamento de autos que se dirig\u00eda a San Petersburgo, tras las sanciones adoptadas por la Uni\u00f3n Europea contra Mosc\u00fa por invadir Ucrania, indicaron este viernes las autoridades. El carguero \u201cBaltic Leader\u201d, que zarp\u00f3 de la ciudad francesa de Ru\u00e1n (norte), fue escoltado al puerto de Boulogne-sur-Mer, en el Canal de la Mancha, por las fuerzas francesas, dijo a la AFP la capitana de la prefectura mar\u00edtima, Veronique Magnin. Se sospecha que...", "date": "1645879177", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645879177", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220226/8085801/francia-intercepto-carguero-ruso-canal-mancha.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629428}, {"title": "Zakharova agradeci\u00f3 la decisi\u00f3n de Micronesia de romper relaciones diplom\u00e1ticas con Rusia (ruso)", "content": "diplom\u00e1tico record\u00f3 que Estados Unidos y Ucrania fueron los \u00fanicos pa\u00edses en los \u00faltimos a\u00f1os cuyos representantes votaron invariablemente en contra de la adopci\u00f3n de la resoluci\u00f3n de la Asamblea General de la ONU sobre la lucha contra la glorificaci\u00f3n del nazismo, el neonazismo y otras pr\u00e1cticas que contribuyen a la escalada de las formas modernas de racismo, discriminaci\u00f3n racial, xenofobia y formas conexas de intolerancia Un &quot;compa\u00f1eros de viaje&quot; fue Micronesia. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645879557", "karma": "55.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645879557", "url": "https://rg.ru/2022/02/26/zaharova-ocenila-reshenie-mikronezii-razorvat-dipotnosheniia-s-rossiej.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629429}, {"title": "Francia intercepta un carguero en el canal de la Mancha por las \u00faltimas sanciones contra Rusia", "content": "La Armada francesa ha interceptado en aguas del canal de la Mancha un carguero que se dirig\u00eda a San Petersburgo ante la sospecha de que pudiese estar incurriendo en una violaci\u00f3n de las sanciones adoptadas esta semana por la UE, a ra\u00edz de la invasi\u00f3n rusa sobre Ucrania. El barco, que transporta coches, ha sido escoltado hasta el puerto de Boulogne-sur-Mer, en el norte de Francia, seg\u00fan fuentes citadas por la cadena brit\u00e1nica BBC. El Gobierno galo sospecha que pertenece a una empresa que est\u00e1 en la lista negra de la UE.", "date": "1645879391", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645879391", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-francia-intercepta-carguero-canal-mancha-ultimas-sanciones-contra-rusia-20220226122440.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629430}, {"title": "", "content": "", "date": "1645879822", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645879822", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629431}, {"title": "40 preguntas para los PROGRES ", "content": "As\u00ed es, 40 preguntas que los progres se han tardado en responder.", "date": "1645880022", "karma": "-119.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645880022", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=45TFwU6rq14", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629432}, {"title": "Una imagen: delegaci\u00f3n de Junts per Catalunya manifest\u00e1ndose &quot;contra la invasi\u00f3n militar de Ucrania&quot;", "content": "Fotograf\u00eda y publicaci\u00f3n de Aleix Sarri i Camargo: &quot;Una delegaci\u00f3n de Junts per Catalunya hemos asistido a la concentraci\u00f3n de hoy contra la invasi\u00f3n militar de Ucrania. El pueblo ucraniano tiene derecho a vivir en paz y libertad&quot;.", "date": "1645880201", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645880201", "url": "https://twitter.com/aleixsarri/status/1497552747062779907", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629435}, {"title": "Polonia, la \u00faltima frontera OTAN a la espera de un mill\u00f3n de refugiados", "content": "Cientos de kil\u00f3metros de coches intentaban ayer entrar desde Ucrania en Polonia, que ya empieza a recibir familias rotas: mujeres con ni\u00f1os pero sin sus maridos ni padres, a los que Kiev proh\u00edbe salir del pa\u00eds", "date": "1645880279", "karma": "68.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645880279", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-polonia-ultima-frontera-otan-espera-millon-refugiados-202202260152_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629436}, {"title": "El dilema del BCE ante la guerra de Ucrania: o recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica o m\u00e1s inflaci\u00f3n", "content": "En poco m\u00e1s de diez d\u00edas el Consejo de Gobierno del Banco Central Europeo (BCE) celebrar\u00e1 una nueva reuni\u00f3n que los analistas hab\u00edan marcado en rojo como el punto de partida para la normalizaci\u00f3n de la pol\u00edtica monetaria. La guerra en Ucrania y el impacto que tendr\u00e1 en la econom\u00eda del Viejo Continente, sin embargo, dejan a la instituci\u00f3n que preside Christine Lagarde ante una situaci\u00f3n muy complicada: la subida en los precios de la energ\u00eda y los alimentos prometen m\u00e1s inflaci\u00f3n", "date": "1645880415", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645880415", "url": "https://www.elboletin.com/el-dilema-del-bce-ante-la-guerra-de-ucrania-o-recuperacion-economica-o-mas-inflacion/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629437}, {"title": "El documental andaluz, amenazado de extinci\u00f3n", "content": "La Mesa del Cine Documental Andaluz, formada por algunos de los cineastas m\u00e1s prestigiosos de esta regi\u00f3n, ha emitido un comunicado para denunciar el proyecto de orden que la Consejer\u00eda de Cultura y Patrimonio Hist\u00f3rico de la Junta de Andaluc\u00eda lanz\u00f3 el pasado mes de diciembre en relaci\u00f3n a las bases reguladoras de las subvenciones en proyectos de largometrajes, documentales y otras obras audiovisuales. El grupo de firmantes, que cuenta con el apoyo mayoritario del sector del cine y de autores como Benito Zambrano, Alberto Rodr\u00edguez, Gervasio I", "date": "1645880766", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645880766", "url": "https://www.revistamercurio.es/2022/01/26/el-documental-andaluz-amenazado-de-extincion/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629438}, {"title": "Los trabajos m\u00e1s peligrosos: &quot;Somos aprendices de todo y maestros de nada&quot;", "content": "El accidente del Villa de Pitanxo puso de nuevo sobre la mesa el riesgo laboral que corren determinados trabajadores en Espa\u00f1a. El naufragio de la embarcaci\u00f3n se ha saldado con 9 v\u00edctimas mortales, aunque a\u00fan hay 12 marineros desaparecidos. Tan solo 3 tripulantes consiguieron sobrevivir, algo que pone de 'facto' los peligros a los que se enfrentan. En La Informaci\u00f3n hemos hablado con trabajadores que en su d\u00eda a d\u00eda se encuentran con numerosas 'hostilidades' que incluso pueden acabar de la peor manera posible.", "date": "1645880947", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645880947", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/los-trabajos-mas-peligrosos-somos-aprendices-de-todo-y-maestros-de-nada/2860844/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629439}, {"title": "Alemania se posiciona en contra de prohibir los coches de combusti\u00f3n en Europa desde 2035", "content": "La argumentaci\u00f3n de Wissing pasa por darle protagonismo a los biocombustibles, alternativa que considera como id\u00f3nea para reducir las emisiones contaminantes durante la transici\u00f3n hacia el coche el\u00e9ctrico. De hecho, considera que los a\u00f1os de demora desde 2035 deber\u00edan hacerse efectivos tan s\u00f3lo si los motores de combusti\u00f3n se alimentan de este tipo de carburantes. Wissing tambi\u00e9n ha considerado que los gobiernos han de mantenerse 'tecnol\u00f3gicamente neutrales', algo que no sucede al forzar el cambio al coche el\u00e9ctrico de una manera tan agresiva.", "date": "1645881486", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645881486", "url": "https://soymotor.com/coches/noticias/alemania-contra-prohibir-coches-de-combustion-2035-994788", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629440}, {"title": "Letras griegas (xkcd)", "content": "El significado de cada letra griega en las ecuaciones.", "date": "1645921209", "karma": "553.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645882171", "url": "https://xkcd.com/2586/", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3629444}, {"title": "Muere una embarazada de 33 a\u00f1os con covid y sin vacunar", "content": "Una mujer de 33 a\u00f1os, embarazada y contagiada por covid, ha muerto en un hospital de N\u00e1poles, en Italia. La beb\u00e9 prematura, con un peso de 1.800 gramos, se encuentra en la Unidad de Cuidados Intensivos en grave estado. La fallecida, que ten\u00eda otra hija de tres a\u00f1os, no se hab\u00eda vacunado contra el coronavirus. La mujer, sufr\u00eda covid grave y fue intubada nada m\u00e1s dar a luz. Con 33 semanas de embarazo muri\u00f3 en el hospital de Federico II, en N\u00e1poles y la beb\u00e9 prematura se encuentra en estado grave, con pron\u00f3stico reservado.", "date": "1645882239", "karma": "86.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645882239", "url": "https://www.laprovincia.es/sociedad/2022/02/25/muere-embarazada-33-anos-covid-63142751.html?fbclid=IwAR13cZkf1lrKvpX53cYf6BgGDTHK7TAwiQekb3o8Zk0TpP8iJrkWalW3JVM", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629445}, {"title": "Los expertos coinciden en que Putin &quot;se ha salido con la suya&quot; pese a las sanciones", "content": "\u201cAl final, las sanciones masivas de la UE van a ser como las armas de destrucci\u00f3n que hab\u00eda en Irak, que tambi\u00e9n eran masivas\u201d, ironiza el profesor de Derecho Internacional P\u00fablico de la Universidad de Comillas ICADE Jos\u00e9 \u00c1ngel L\u00f3pez Jim\u00e9nez. Adem\u00e1s, estos castigos \u201csiempre tienen un efecto bumer\u00e1n y da\u00f1an al que los impone\u201d y a largo plazo pueden debilitar aun m\u00e1s la postura europea, pues \u201clos intereses siempre est\u00e1n por encima de los principios\u201d. Tambi\u00e9n plantea L\u00f3pez que la UE ha ca\u00eddo en la estrategia rusa del \u201cdivide y vencer\u00e1s\u201d...", "date": "1645882452", "karma": "21.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645882452", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/los-expertos-coinciden-en-que-putin-se-ha-salido-con-la-suya-pese-a-las-sanciones_es_6219ff14e4b0ef74d7308d90", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3629447}, {"title": "La Agencia Espacial rusa suspende su cooperaci\u00f3n con Europa desde Kourou en respuesta a las sanciones de la UE", "content": "La Agencia Espacial de Rusia, Roscosmos, ha anunciado este s\u00e1bado la suspensi\u00f3n de la cooperaci\u00f3n con Europa en lanzamientos desde el cosm\u00f3dromo de Kourou, una localidad de la Guayana Francesa, en respuesta a las sanciones impuestas por la Uni\u00f3n Europea (UE) en represalia por la ofensiva militar lanzada en territorio ucraniano.", "date": "1645882569", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645882569", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-agencia-espacial-rusa-suspende-cooperacion-europa-kourou-respuesta-sanciones-ue-20220226091621.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3629448}, {"title": "BURJ AL-RUS, la terror\u00edfica torre construida con cr\u00e1neos espa\u00f1oles", "content": "Uno de los monumentos m\u00e1s macabros que se ha construido en la historia fue levantado con los cr\u00e1neos y huesos de los espa\u00f1oles ca\u00eddos en la isla de Yerba, en la costa de T\u00fanez.", "date": "1645883483", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645883483", "url": "https://www.batallasdehispania.com/2020/11/burj-al-rus-la-terrorifica-torre.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3629449}, {"title": "Los cascos que Alemania ofreci\u00f3 a Ucrania est\u00e1n ya finalmente en camino", "content": "Los 5.000 cascos que Alemania ofreci\u00f3 a Ucrania finalmente ya est\u00e1n en camino. Un mes despu\u00e9s de que la secretaria de defensa alemana prometiera el equipamiento dos camiones han partido hacia la frontera Ucraniana. El gobierno alem\u00e1n se neg\u00f3 a enviar armas o &quot;ayuda letal&quot; a Ucrania, a pesar de la acumulaci\u00f3n de fuerzas rusas, y solo ofrecieron los cascos despu\u00e9s de ser criticados por los l\u00edderes ucranianos.M\u00e1s tarde, el alcalde de Kiev calific\u00f3 la oferta de cascos como &quot;broma&quot; y pregunt\u00f3 si lo siguiente que enviar\u00eda Alemania ser\u00edan &quot;almohadas&quot;", "date": "1645884826", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645884826", "url": "https://www.businessinsider.com/helmets-germany-offered-ukraine-en-route-days-after-russian-invasion-2022-2", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629452}, {"title": "Strike por contenido inapropiado [HUMOR]", "content": "<p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629453&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\">Homenaje a Yuri Kosobukin, vi&ntilde;etista ucraniano.</p>", "date": "1645884454", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645884454", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629453}, {"title": "En 1991 Ucrania ten\u00eda el tercer mayor arsenal nuclear. Lo cedi\u00f3 a cambio de que Rusia respetara sus fronteras", "content": "El acuerdo, en el que se implicaron tambi\u00e9n Estados Unidos, Reino Unido y la Federaci\u00f3n de Rusia, se puede resumir en dos grandes ideas: las diferentes partes se compromet\u00edan a respetar las fronteras y l\u00edmites de Ucrania, reconociendo su soberan\u00eda sobre el territorio; y el ex sat\u00e9lite sovi\u00e9tico asum\u00eda el compromiso de deshacerse de su armamento nuclear.  En el tablero &quot;post URSS&quot; fu\u00e9 la tercera naci\u00f3n del mundo con mayor volumen de armamento at\u00f3mico. Por delante incluso de Israel, Francia o Reino Unido, incluso.", "date": "1645890012", "karma": "3482.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645884557", "url": "https://www.xataka.com/otros/hace-30-anos-ucrania-era-tercera-potencia-mundial-armamento-nuclear-cedio-a-cambio-su-seguridad", "clicks": 0, "votes": "277", "status": "published", "id": 3629454}, {"title": "Una guerra de mentiras: 150 bulos en 24 horas", "content": "El ataque de Rusia a Ucrania ha generado tal bombardeo de mensajes que los miembros de la International Fact-Checking Network (IFCN, la alianza de entidades dedicadas a combatir la desinformaci\u00f3n) verificaron el jueves m\u00e1s de 150 bulos en menos de 24 horas", "date": "1645884579", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645884579", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/internacional/2022/02/26/fact-check-guerra-mentiras-150-63185363.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629455}, {"title": "Lunin, baja de \u00faltima hora tras hacer un llamamiento a los espa\u00f1oles: &quot;Se necesita comida enlatada, vendajes, analg\u00e9sicos...&quot;", "content": "El portero del Real Madrid ha compartido en sus stories de Instagram un petici\u00f3n de ayuda para Ucrania, su pa\u00eds. En sus stories de Instagram ha publicado un mensaje que dice lo siguiente: &quot;Queridos espa\u00f1oles y toda la gente que quiera ayudar ahora a Ucrania en estos tiempos dif\u00edciles. En la calle M\u00e9ndez \u00c1lvaro, 8, Ucramarket, a partir de las 11.00 hasta las 17.00. Se necesita: comida enlatada, algod\u00f3n, goma el\u00e1stica, vendajes, medicamentos hemost\u00e1ticos, analg\u00e9sicos. De ropa: calcetines. Muchas gracias por su colaboraci\u00f3n&quot;.", "date": "1645884578", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645884578", "url": "https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2022/02/26/621a0d34ca47415d3c8b459a.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629456}, {"title": "Esta 'Z' pintada en algunos tanques rusos llama la atenci\u00f3n: algunas teor\u00edas", "content": "Durante estas horas de guerra ha habido un detalle de los tanques y camiones rusos que ha llamado la atenci\u00f3n y que ha generado comentarios y la realidad es que a ciencia cierta no se sabe con seguridad.", "date": "1645885325", "karma": "5.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645885325", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/esta-z-pintada-en-algunos-tanques-rusos-llama-la-atencion-esta-es-la-explicacion_es_6218b42de4b0f800ce1fb1e0", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3629458}, {"title": "Vac\u00eda productos en un supermercado de Almer\u00eda para 'hacer la gracia'", "content": "Vac\u00eda productos en el supermercado para 'hacer la gracia' y subirlo a Instagram. Almer\u00eda.", "date": "1645885703", "karma": "68.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645885703", "url": "https://twitter.com/SocialDrive_es/status/1497241201975734274?t=NKCq84csCVTCiRPciivyng&s=19", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629460}, {"title": "\u2018El peque\u00f1o libro del estoicismo\u2019 de Jonas Salzgeber", "content": "El estoicismo esta\u0301 de moda. El e\u0301xito de esta escuela filoso\u0301fica en los tiempos de internet, ma\u0301s de dos milenios despue\u0301s de su aparicio\u0301n, radica en que nos ensen\u0303a co\u0301mo vivir de la mejor manera posible; centra\u0301ndonos en lo que podemos cambiar para dar lo mejor de uno mismo, por complicado que sea el mundo. Para el estoicismo, las circunstancias no importan tanto como lo que se hace con ellas. Una buena vida pasa por el cultivo del cara\u0301cter, las elecciones y las acciones; no por las cosas que escapan a nuestro control.", "date": "1645885880", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645885880", "url": "https://culturamas.es/2021/12/04/el-pequeno-libro-del-estoicismo-de-jonas-salzgeber/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629461}, {"title": "", "content": "", "date": "1645885772", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645885772", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629462}, {"title": "", "content": "", "date": "1645886457", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645886457", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629463}, {"title": "Ver, o\u00edr y no cre\u00e9rselo", "content": "En las obras literarias, sean escritas o audiovisuales, los anacronismos l\u00e9xicos afean el texto y restan verosimilitud; los sint\u00e1cticos, tambi\u00e9n, pero se notan menos. As\u00ed, es una pena que en una obra audiovisual \u2015original o traducida\u2015 en la que se ha gastado un dineral en vestuario y maquillaje, tras un enorme esfuerzo de localizaci\u00f3n de exteriores, con un trabajo \u00edmprobo de reproducci\u00f3n de mobiliario y con un estudio profundo de las armas y los animales, aparezca un tipo del siglo XVII y suelte un \u00aby punto\u00bb.", "date": "1645886601", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645886601", "url": "https://atutia.com/2021/05/30/ver-oir-y-no-creerselo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629464}, {"title": "La ESA y el asteroide que pudo impactar contra la Tierra", "content": "Sucedi\u00f3 hace algo m\u00e1s de un mes. Todo parec\u00eda muy tranquilo, pero un equipo de cient\u00edficos de la Agencia Espacial Europea (ESA) comenz\u00f3 enero envuelto en la incertidumbre. No dijeron nada, aunque estaban alertados por el posible impacto de un asteroide de 70 metros. Pod\u00eda haber causado importantes da\u00f1os en la Tierra.", "date": "1645953033", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645886635", "url": "https://todociencia.net/la-esa-y-el-asteroide-que-pudo-impactar-contra-la-tierra/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3629465}, {"title": "Divertidas fotograf\u00edas", "content": "La plataforma de la Fundaci\u00f3n Street Photographers recoge las obras de artistas, dise\u00f1adores emergentes y fot\u00f3grafos, profesionales y no, y est\u00e1 \u00edntegramente dedicada a la &quot; fotograf\u00eda callejera&quot;.", "date": "1645886731", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645886731", "url": "https://www.keblog.it/foto-scattate-per-caso-street-photos-streetphotographersfoundation/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629466}, {"title": "Un ladr\u00f3n roba el bolso de Angela Merkel mientras hac\u00eda la compra en un supermercado de Berl\u00edn", "content": "La excanciller alemana Angela Merkel fue robada mientras hac\u00eda la compra en el supermercado. Seg\u00fan la informaci\u00f3n de Spiegel, le robaron el carn\u00e9 de identidad, el permiso de conducir y una tarjeta de cr\u00e9dito junto con el bolso. Merkel se encontraba acompa\u00f1ada en el supermercado por al menos un guardaespaldas de la Oficina Federal de Polic\u00eda Criminal.", "date": "1645897202", "karma": "1824.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645886911", "url": "https://www.dw.com/es/ladr\u00f3n-roba-la-cartera-de-angela-merkel-en-un-supermercado-de-berl\u00edn/a-60923167", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3629467}, {"title": "Sale nuevo material en Youtube de los impactos del 11S", "content": "Acaba de ver la luz un nuevo video del 11S en Youtube.", "date": "1645900502", "karma": "1718.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645886924", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=o6t31R4tI10", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3629468}, {"title": "C\u00f3mo los brit\u00e1nicos se est\u00e1n enamorando de las conservas de pescado: desde las anchoas artesanales hasta las sardinas [ENG]", "content": "&quot;Las ventas de pescado [en conserva] casi se han duplicado en los \u00faltimos dos a\u00f1os&quot;, afirma James Robinson de Brindisa. Durante a\u00f1os, el restaurante y mayorista espa\u00f1ol fue uno de los \u00fanicos importadores de conservas de pescado de primera calidad en el Reino Unido. &quot;El at\u00fan de primera calidad y las anchoas han impulsado este aumento&quot; [...] Quiz\u00e1s la anterior reticencia se deba a una idea err\u00f3nea: &quot;la gente en el Reino Unido piensa que los productos frescos son mejores que los enlatados, mientras que en Espa\u00f1a entienden que no son equivalentes&quot;", "date": "1645887239", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645887239", "url": "https://www.theguardian.com/food/2022/feb/24/yes-we-can-how-we-are-falling-in-love-with-tinned-fish-from-artisanal-anchovies-to-vintage-sardines", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629469}, {"title": "Varios v\u00eddeos muestran tanques y veh\u00edculos rusos sin combustible ni comida en las carreteras de Ucrania [ENG-TWITTER]", "content": "V\u00eddeos de veh\u00edculos militares rusos atrapados sin combustible ni v\u00edveres en las carreteras de Ucrania", "date": "1645887029", "karma": "47.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645887029", "url": "https://twitter.com/Liveuamap/status/1497485623225200640?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1497485623225200640|twgr^|twcon^s1_&ref_url=https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8784695_1085481.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629470}, {"title": "Sobre el misil al bloque de apartamentos", "content": "El misil que ha impactado contra un edificio residencial en Kiev esta ma\u00f1ana podr\u00eda ser un misil antia\u00e9reo ucraniano. La informaci\u00f3n no est\u00e1 clara en estos momentos.  Rel https://www.meneame.net/story/edificio-residencial-kiev-atacado-misil-ruso", "date": "1645887110", "karma": "45.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645887110", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1497530016300736512?t=t0wgSOCAzxeQO1B84t2hcQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629471}, {"title": "", "content": "", "date": "1645887003", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645887003", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629472}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 representa la letra Z en los tanques rusos?", "content": "La demarcaci\u00f3n, que inaugur\u00f3 un escenario de m\u00faltiples teor\u00edas que intentan explicar el manch\u00f3n blanco pintado en los laterales de los automotores, a\u00fan no cuenta con una respuesta certera.", "date": "1645887095", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645887095", "url": "https://www.cronista.com/internacionales/guerra-en-ucrania-por-que-los-tanques-rusos-tienen-la-letra-z/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629473}, {"title": "Francia ayuda a Ucrania con 300 millones de euros y enviar\u00e1 material defensivo", "content": "Francia ha anunciado este viernes la concesi\u00f3n a Ucrania de una ayuda suplementaria de 300 millones de euros y el pr\u00f3ximo env\u00edo de m\u00e1s material defensivo. Est\u00e1 por ver, sin embargo, si estas promesas podr\u00e1n hacerse realidad ante el avance de las tropas rusas sobre el terreno y el peligro de que el Gobierno de Volod\u00edmir Zelenski sea derrocado.", "date": "1645887389", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645887389", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220225/8084434/francia-ayuda-ucrania-300-millones-euros-enviara-material-defensivo.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629474}, {"title": "El TS reconoce la indemnizaci\u00f3n por despido a un trabajador subcontratado varias veces para el mismo puesto", "content": "El Tribunal Supremo (TS) ha estimado el recurso de casaci\u00f3n para la unificaci\u00f3n de doctrina interpuesto por el trabajador de una contrata, relativo a una indemnizaci\u00f3n por despido improcedente, al entender que no quiebra la unidad del v\u00ednculo por una baja voluntaria seguida de una contrataci\u00f3n, a los pocos d\u00edas, por otra empresa para el mismo puesto.", "date": "1645887727", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645887727", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-ts-reconoce-indemnizacion-despido-trabajador-subcontratado-varias-veces-mismo-puesto-20220226100453.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629475}, {"title": "", "content": "", "date": "1645887958", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645887958", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629476}, {"title": "Espa\u00f1a, a favor de incluir el sistema de transferencias Swift en las sanciones a Rusia", "content": "El ministro espa\u00f1ol de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, traslad\u00f3 este viernes a sus hom\u00f3logos de la Uni\u00f3n Europea que Espa\u00f1a habr\u00eda aceptado que se hubiese incluido sacar del sistema de mensajer\u00eda SWIFT a los bancos rusos dentro del paquete de sanciones contra Rusia acordado este viernes por el bloque comunitario.", "date": "1645888270", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645888270", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/economia/2022/02/25/espana-a-favor-de-incluir-el-sistema-de-transferencias-swift-en-las-sanciones-a-rusia-1555940.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629477}, {"title": "", "content": "", "date": "1645888016", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645888016", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629478}, {"title": "C\u00f3mo y por qu\u00e9 el gobierno de EE. UU. ayud\u00f3 a un golpe liderado por neonazis en Ucrania [ING]", "content": "El Departamento de Estado de EE. UU. financia una red internacional de organizaciones no gubernamentales y medios de comunicaci\u00f3n que se utilizan para crear oposici\u00f3n pol\u00edtica y realizar cambios de r\u00e9gimen contra pa\u00edses seleccionados, desde Venezuela hasta Bolivia, Siria, Ucrania y otros pa\u00edses. Un veh\u00edculo principal para estas operaciones estadounidenses es el Fondo Nacional para la Democracia (NED).", "date": "1645888210", "karma": "20.00", "negatives": "26", "sent_date": "1645888210", "url": "https://www.liberationnews.org/why-us-aided-ukraine-coup-russia-html/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3629479}, {"title": "Meneame, lorem ipsum", "content": "Lorem fistrum a peich te voy a borrar el cerito a peich. Te va a has\u00e9 pupitaa pupita va ust\u00e9 muy cargadoo fistro a wan torpedo hasta luego Lucas mamaar. De la pradera diodenoo me cago en tus muelas jarl no te digo trigo por no llamarte Rodrigor se calle ust\u00e9e al ataquerl ahorarr a peich. Por la gloria de mi madre por la gloria de mi madre sexuarl de la pradera papaar papaar a wan. Fistro diodeno papaar papaar mamaar pecador torpedo al ataquerl a peich al ataquerl ahorarr.", "date": "1645888117", "karma": "-110.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645888117", "url": "https://www.chiquitoipsum.com/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3629480}, {"title": "Manifestantes antivacunas neozelandeses utilizan sombreros de aluminio para protegerse de las radiaciones del gobierno", "content": "Manifestantes antivacunas neozelandeses utilizan sombreros de aluminio para protegerse. Los antivacunas tienen la teor\u00eda de que el gobierno neozeland\u00e9s est\u00e1 utilizando las radiaciones  y lavado de cerebro con armas tecnol\u00f3gicas para dispersarlos.", "date": "1645893903", "karma": "1142.00", "negatives": "18", "sent_date": "1645888627", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10553985/New-Zealand-freedom-protesters-wear-tinfoil-hats.html", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3629482}, {"title": "Cambio clim\u00e1tico en 2022: problemas globales y soluciones", "content": "Si pensamos en los problemas globales, aquellos que afectan a todas las personas por igual, sin dudas uno de los que aparece en primera l\u00ednea es el problema medioambiental: El cambio clim\u00e1tico, la contaminaci\u00f3n de los r\u00edos, mares y oc\u00e9anos etc. \u00bfQu\u00e9 podemos hacer para combatirlo?", "date": "1645888469", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645888469", "url": "https://cristianmuva.home.blog/2022/01/12/cambio-climatico-problemas-globales-y-soluciones-de-diferentes-niveles/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629483}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Lorem fistrum a peich te voy a borrar el cerito a peich. Te va a has\u00e9 pupitaa pupita va ust\u00e9 muy cargadoo fistro a wan torpedo hasta luego Lucas mamaar. De la pradera diodenoo me cago en tus muelas jarl no te digo trigo por no llamarte Rodrigor se calle ust\u00e9e al ataquerl ahorarr a peich. Por la gloria de mi madre por la gloria de mi madre sexuarl de la pradera papaar papaar a wan.", "date": "1645888686", "karma": "-11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645888686", "url": "https://www.chiquitoipsum.com/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3629484}, {"title": "Portugal identifica oportunidades de trabajo para los refugiados", "content": "El Primer Ministro portugu\u00e9s, Ant\u00f3nio Costa, ha revelado que Portugal ya est\u00e1 identificando oportunidades concretas de trabajo con &quot;visado inmediato&quot; para los refugiados ucranianos. &quot;Fui uno de los miembros del Consejo que se\u00f1al\u00f3 que Europa no debe repetir la situaci\u00f3n de falta de preparaci\u00f3n que ya demostr\u00f3 en el pasado, ante crisis humanitarias que parecen ser claramente previsibles y, por lo tanto, debe preparar los mecanismos de acogida desde ahora&quot;, dijo Ant\u00f3nio Costa.", "date": "1645888881", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645888881", "url": "https://www.theportugalnews.com/es/noticias/2022-02-25/portugal-identifica-oportunidades-de-trabajo-para-los-refugiados/65478", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629485}, {"title": "", "content": "", "date": "1645889165", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645889165", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629486}, {"title": "Estos son los 20 pr\u00f3ximos modelos el\u00e9ctricos e h\u00edbridos de las marcas de Stellantis", "content": "En el propio documento presentado por Stellantis se puede ver una tabla con las doce marcas pertenecientes al grupo, as\u00ed como cuatro columnas en las que se representan los veh\u00edculos industriales y turismos disponibles a d\u00eda de hoy, as\u00ed como los que ser\u00e1n lanzados en el per\u00edodo anual de 2022 y 2023. Durante dicha franja de tiempo ser\u00e1n muchos los destacados lanzamientos de Stellantis, los cuales se dividen entre el\u00e9ctricos a bater\u00eda (BEV), h\u00edbridos enchufables (PHEV) y el\u00e9ctricos por pila de combustible (FCEV).", "date": "1645889512", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645889512", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/coches-electricos-hibridos-stellantis-2023/20220224174251054944.html?fbclid=IwAR337rX5mYkBadsmGvKqeIkivKTcqVvHk7hOlU4rpDdHGw5mhvrtm1NOSQk", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629487}, {"title": "Rusia y la OTAN: \u00bfpromesas rotas?", "content": "\u00bfHubo o no garant\u00edas occidentales de que la OTAN no se ampliar\u00eda hacia el Este, a cambio del pl\u00e1cet sovi\u00e9tico a la reunificaci\u00f3n alemana? Treinta a\u00f1os despu\u00e9s, la cuesti\u00f3n sigue vigente y contamina las relaciones con Rusia. Art\u00edculo del 1 de noviembre de 2019.", "date": "1645889729", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645889729", "url": "https://www.politicaexterior.com/articulo/rusia-la-otan-promesas-rotas/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629488}, {"title": "La estabilizaci\u00f3n de la ladera del AVE en Campomanes obligar\u00e1 a crear una variante del gasoducto Le\u00f3n-Oviedo", "content": "El Consejo de Ministros aprueba una inversi\u00f3n de 14 millones de euros. El proyecto continuar\u00e1 el vaciado del deslizamiento (estimado en unos 380.000 m3) hasta la cota de coronaci\u00f3n de la pantalla con una nueva pantalla de pilotes de 1.800 mm de di\u00e1metro anclados en cabeza por anclajes de 34 metros de longitud, cuya finalidad es asegurar la estabilidad de la traza por la que discurrir\u00e1 la reposici\u00f3n del gasoducto Le\u00f3n-Oviedo, actualmente ubicado atravesando la masa del deslizamiento a desmontar.", "date": "1645889840", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645889840", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/amp/noticia/asturias/2021/12/14/estabilizacion-ladera-ave-obligara-crear-variante-gasoducto-leon-oviedo/00031639498124921649285.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629490}, {"title": "Espa\u00f1a anuncia el env\u00edo de m\u00e1s tropas cerca de Ucrania para evitar que Rusia ataque m\u00e1s pa\u00edses", "content": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha anunciado, este s\u00e1bado, en TVE el env\u00edo de m\u00e1s tropas militares espa\u00f1olas a las fronteras con Ucrania para evitar que Rusia intente invadir \u201cotros pa\u00edses lim\u00edtrofes\u201d despu\u00e9s de la invasi\u00f3n que est\u00e1 acometiendo para derrocar al gobierno de Volod\u00edmir Zelenski. Robles ha advertido de que el presidente de Rusia \u201cest\u00e1 dispuesto a todo\u201d y parece decidido a conseguir \u201dla conquista total de Ucrania\u201d y el derrocamiento de Zelenski tras tres d\u00edas de guerra en este pa\u00edses del este de Europa.", "date": "1645890156", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645890156", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/telenoticias-fin-de-semana/Espana-anuncia-tropas-Ucrania-Rusia-2-2427377255--20220226041456.amp.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629491}, {"title": "Militares de la OTAN se entrenaron en Espa\u00f1a para intervenir ante un posible ataque de Rusia a Ucrania", "content": "Helic\u00f3pteros militares, soldados armados hasta los dientes y un claro esp\u00edritu guerrerista impregnando el ambiente. La escena no corresponde a la Ucrania de de 2022, sino a la Espa\u00f1a de 2015. Aquel oto\u00f1o, la OTAN aprovech\u00f3 el aire y suelo de este pa\u00eds para ejercitarse ante una posible guerra entre Rusia y Ucrania. El objetivo, seg\u00fan trascendi\u00f3 entonces, era estar listos para intervenir &quot;en d\u00edas&quot;. El rey Felipe VI fue testigo de las maniobras Trident Juncture, unos ejercicios militares de dimensiones nunca vistas.", "date": "1645890611", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645890611", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-militares-otan-entrenaron-espana-intervenir-posible-ataque-rusia-ucrania.html/amp", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629492}, {"title": "Estos videos no son de la guerra entre Rusia y Ucrania. Son falsos", "content": "Estos videos, difundidos en redes sociales y televisi\u00f3n, aseguran falsamente que se tratan de escenas de la guerra en Ucrania y tienen millones de reproducciones.", "date": "1645926921", "karma": "1421.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645890665", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/video/ucrania-videos-falsos-redes-sociales-guerra-rusia-digital-pkg/", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3629493}, {"title": "En el frente de la RPD", "content": "Pese a que el inter\u00e9s medi\u00e1tico por la guerra se centra exclusivamente en los ataques rusos contra objetivos ucranianos, el frente en Donbass contin\u00faa activo y las tropas ucranianas siguen bombardeando posiciones de la RPD y la RPL, que tratan de avanzar sobre territorios controlados por el Ej\u00e9rcito Ucraniano. Art\u00edculo Original: Alexander Kots He pasado todo el d\u00eda en el frente sur, en direcci\u00f3n a Volnovaja. Durante ocho a\u00f1os, se han construido fortificaciones en la ciudad de Volnovaja, que ahora es un lugar fuertemente fortificado. Y la RPD", "date": "1645890851", "karma": "40.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645890851", "url": "https://slavyangrad.es/2022/02/26/23924/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629494}, {"title": "Occidente se alinea contra Rusia, que avanza en desmilitarizaci\u00f3n de Ucrania", "content": "El conflicto mantiene vivas las llamas que Occidente hizo arder, sin embargo, Rusia busca una salida que garantice su seguridad nacional y frene el cerco que hace a\u00f1os la OTAN empuja hacia sus fronteras, a fin de imponer su hegemon\u00eda", "date": "1645890970", "karma": "-50.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645890970", "url": "https://www.granma.cu/mundo/2022-02-26/occidente-se-alinea-contra-rusia-que-avanza-en-desmilitarizacion-de-ucrania-26-02-2022-00-02-44", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629496}, {"title": "El l\u00edder checheno, Ramzan Kadirov, anuncia el despliegue de combatientes en Ucrania", "content": "El l\u00edder de Chechenia, Ramzan Kadirov, ha anunciado este s\u00e1bado el despliegue de sus combatientes en Ucrania para asistir a Rusia en su invasi\u00f3n del pa\u00eds. &quot;El presidente (Putin) ha tomado la decisi\u00f3n correcta (de entrar en Ucrania) y cumpliremos sus \u00f3rdenes bajo cualquier circunstancia&quot;, ha declarado Kadirov en un v\u00eddeo publicado en Internet, un d\u00eda despu\u00e9s de la celebraci\u00f3n de una gran marcha militar en Grozni, la capital, con miles de uniformados, seg\u00fan im\u00e1genes recogidas por Russia Today.", "date": "1645904403", "karma": "1872.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645891331", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-lider-checheno-anuncia-despliegue-combatientes-ucrania-20220226164915.html", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3629497}, {"title": "La Comunidad de Madrid ofrece 700 camas del Hospital Enfermera Isabel Zendal para la ayuda humanitaria a Ucrania", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha ofrecido al Gobierno de Espa\u00f1a un total de 700 camas del Hospital Enfermera Isabel Zendal, as\u00ed como el resto de centros que componen el Servicio Madrile\u00f1o de Salud (SERMAS) para las necesidades asistenciales y de complejidad que puedan requerir los ciudadanos ucranianos, inmersos en un conflicto b\u00e9lico con Rusia desde esta semana. As\u00ed lo ha transmitido el consejero de Sanidad, Enrique Ruiz Escudero, a trav\u00e9s de una carta a la ministra de Sanidad, Carolina Darias.", "date": "1645891630", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645891630", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-ofrece-700-camas-hospital-enfermera-isabel-zendal-ayuda-humanitaria-ucrania-20220226162414.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629498}, {"title": "", "content": "", "date": "1645891836", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645891836", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629499}]