[{"title": "Rusia ordena a su ej\u00e9rcito intensificar el ataque a Ucrania mientras el Gobierno de Kiev resiste", "content": "Rusia ha ordenado a su Ej\u00e9rcito intensificar su ofensiva en Ucrania &quot;desde todas las direcciones&quot;. As\u00ed lo ha especificado el Ministerio de Defensa ruso en un comunicado, recogido por la agencia de noticias AFP y por EFE, en el que adem\u00e1s han acusado a Kiev de negarse a comenzar las negociaciones con el Kremlin. Mientras, el Gobierno de Kiev resiste. Seg\u00fan la \u00faltima actualizaci\u00f3n del Ministerio de Defensa de Reino Unido, los enfrentamientos nocturnos en la capital podr\u00edan haber sido iniciados por &quot;un limitado n\u00famero de grupos de sabotaje posic", "date": "1645902903", "karma": "1635.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645891962", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8784695_1085501.html", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3629500}, {"title": "El entorno de Feijoo no se f\u00eda de Ayuso y temen que se presente al congreso por &quot;aclamaci\u00f3n popular&quot;", "content": "Pese a que la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, se ha comprometido a no presentarse al congreso nacional del PP para allanar el camino de Feijoo, desde el entorno de Ayuso aseguran que no conf\u00edan en su palabra. \u00abEn tres d\u00edas puede cambiar todo. Mira lo que ha pasado con Casado\u00bb, detallan fuentes del Partido Popular. Hay varias cuestiones sobre la mesa: Feijoo a\u00fan no es presidente y la militancia tiene claro, en su mayor\u00eda (y tal y como indican soci\u00f3logos consultados por este medio) que quiere a Ayuso al frente.", "date": "1645896002", "karma": "2531.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645892153", "url": "https://www.moncloa.com/2022/02/26/entorno-feijoo-no-fia-ayuso-temen-presente-congreso-aclamacion-popular/", "clicks": 0, "votes": "170", "status": "published", "id": 3629501}, {"title": "\u2018Zen Arcade\u2019, de H\u00fcsker D\u00fc: el mejor disco de rock de los a\u00f1os 80 y el m\u00e1s olvidado", "content": "Un disco dinamit\u00f3 en 1984 las convenciones que uniformaban el guardarropa del hardcore. Creado por el tr\u00edo H\u00fcsker D\u00fc, \u2018Zen Arcade\u2019, \u00e1lbum conceptual y de larga duraci\u00f3n, es un grito brutal contra los prejuicios y la cerraz\u00f3n. Una obra maestra del ruido que pas\u00f3 desapercibida, aunque su carga deton\u00f3 posteriormente: Nirvana, por ejemplo, no habr\u00edan existido sin escuchar la salvaje f\u00e1bula compuesta por Bob Mould y Grant Hart.", "date": "1645899929", "karma": "906.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645892616", "url": "https://www.elsaltodiario.com/musica/zen-arcade-husker-du-mejor-disco-decada-nirvana?fbclid=IwAR3BcKLNnARqrrHIIuWY2VYf4K3kjC0yG4ky3RgQoolxRIix8NAmLXMN8io", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "published", "id": 3629502}, {"title": "", "content": "", "date": "1645892328", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645892328", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629503}, {"title": "Mangas de pocos tomos", "content": "Es un hecho que para aquellos que amamos los mangas, nos supone un problema intentar adquirir colecciones grandes o series de muchos tomos. En el siguiente art\u00edculo recomiendo unas obras que son perfectas para comenzar.", "date": "1645892541", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645892541", "url": "https://griffithmangas.wordpress.com/2022/02/21/mangas-con-pocos-tomos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629504}, {"title": "Meneantes.com ha muerto viva meneantes.com", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629505&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Aqu&iacute; @J.Kraken emitiendo desde el fondo del mar.</p><p>MENEANTES.COM ha muerto, pero <strong>su esp&iacute;ritu sigue vivo</strong> buscando donde reencarnarse. <a href=\"https://www.meneame.net/story/meneantes-com-is-coming\">Relacionada</a></p><p>Este es un llamado a todos los fantasmas articulistas de pro, que poblaron men&eacute;ame. Talento que se fue: @pasapollo, @cerdopolla y tantos y tantos otros, que por diversos motivos abandonaron meneame.net, y nos privaron de nuevas creaciones. Tambi&eacute;n lanzo un mensaje para todos los creadores de contenido de excepcional calidad que siguen por aqu&iacute;. <strong>Dibujantes, m&uacute;sicos, literatos, ya sab&eacute;is quienes sois</strong>. Menci&oacute;n especial para la persona que m&aacute;s sabe de men&eacute;ame a nivel t&eacute;cnico @Ergo.</p><p><strong>M&aacute;s all&aacute; de cualquier ideolog&iacute;a sois personas generosas. Hab&eacute;is compartido vuestro contenido gratis con todo el mundo.</strong></p><p><strong>Esto es aplicable a CUALQUIERA que haya publicado un art&iacute;culo.</strong></p><p>Todos los art&iacute;culos que hab&eacute;is publicado en men&eacute;ame, tienen licencia <a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/es/\">Creative Commons</a>. El otro d&iacute;a lo confirmaron @patchgirl y los programadores de men&eacute;ame.net en el directo de Twitch. <strong>Cualquiera puede compartir y usar vuestro contenido, incluso con prop&oacute;sitos comerciales, siempre que mencione al autor. </strong>Ten&eacute;is el enlace con la licencia que aplica a vuestros art&iacute;culos en el pie de p&aacute;gina. Donde pone \"<a href=\"https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/es/\">licencias (...)<strong> contenido</strong></a>\".</p><p>Dicen que lo que escribes en internet ya nunca se borra. <strong>EN ESTE CASO ME ALEGRO</strong>. Todos nos iremos, pero aqu&iacute;, o en cualquier otro sitio que publiqu&eacute;is en el futuro, quedar&aacute;n vuestras creaciones para siempre.</p><p>----------</p><p>Cr&eacute;ditos de la imagen: <em>Miniatura del ave f&eacute;nix, en el&nbsp;</em><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Bestiario\"><em>Bestiario</em></a><em>&nbsp;de Aberdeen, v&iacute;a Wikipedia. Licencia: </em><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Phoenix_detail_from_Aberdeen_Bestiary.jpg\"><em>Dominio p&uacute;blico</em></a></p>", "date": "1645906537", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645896029", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3629505}, {"title": "Putin dio clases de Judo en Asturias en 1998", "content": "El presidente ruso entren\u00f3 en un gimnasio local en 1998 junto al equipo de su pa\u00eds que particip\u00f3 en un campeonato en Oviedo", "date": "1645892863", "karma": "-21.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645892863", "url": "https://www.lne.es/siero/2022/02/26/putin-judoca-lugones-63182029.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3629506}, {"title": "Rusia ordena a sus tropas avanzar en todos los frentes e intensificar el ataque a Ucrania, seg\u00fan el Ministerio de Defensa", "content": "Se cumple el tercer d\u00eda desde que Rusia invadi\u00f3 Ucrania. Durante las \u00faltimas horas, las tropas rusas han continuado su avance en diferentes puntos del pa\u00eds, incluida la capital Kiev, que se encuentra asediada. Asimismo, el Ej\u00e9rcito ruso anunci\u00f3 la entrada a Melit\u00f3pol &quot;sin encontrar resistencia&quot; en la tarde del viernes. Est\u00e1 ubicada a 50 kil\u00f3metros del mar de Azov y es la segunda ciudad m\u00e1s grande de la regi\u00f3n de Zaporiyia, con una poblaci\u00f3n de aproximadamente 150.000 personas. Seg\u00fan manifest\u00f3 el presidente de Rusia, Vladimir Putin, el objetivo", "date": "1645892854", "karma": "1.00", "negatives": "15", "sent_date": "1645892854", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/26/rusia-asegura-que-ha-tomado-la-ciudad-ucraniana-de-melitopol/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629507}, {"title": "Rusia abandona la Uni\u00f3n Europea de Radiodifusi\u00f3n", "content": "La Compa\u00f1\u00eda Estatal de Televisi\u00f3n y Radiodifusi\u00f3n de Rusia, la cadena Pervy y la Casa de radio Ost\u00e1nkino han tomado la decisi\u00f3n de suspender su participaci\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea de Radiodifusi\u00f3n, organizaci\u00f3n que gestiona el concurso musical Eurovisi\u00f3n, luego de que Rusia fuera eliminada de la lista de participantes del certamen. Los directores ejecutivos de los medios, Konstant\u00edn Ernst, Oleg Dobrod\u00e9yev e Irina Guer\u00e1simova, afirman que esta decisi\u00f3n &quot;se ha madurado en los \u00faltimos a\u00f1os&quot; debido a la creciente politizaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n.", "date": "1645893008", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645893008", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220226/rusia-abandona-la-union-europea-de-radiodifusion--1122337205.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629508}, {"title": "", "content": "", "date": "1645892958", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645892958", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629509}, {"title": "", "content": "", "date": "1645893065", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645893065", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629510}, {"title": "Museo Serralve de Oporto: El largo viaje de Mir\u00f3, de salones privados a un museo para todos", "content": "La colecci\u00f3n de 85 obras que estuvo a punto de subastar el Gobierno portugu\u00e9s se convierte en uno de los grandes reclamos de la Fundaci\u00f3n Serralves, que se ampliar\u00e1 con un nuevo edificio dise\u00f1ado por \u00c1lvaro Siza", "date": "1645893165", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645893165", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-26/el-largo-viaje-de-miro-de-salones-privados-a-un-museo-para-todos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629511}, {"title": "El topless vive horas bajas mientras el naturismo pierde arenales en Ipar Euskal Herria", "content": "Malas horas para el naturismo y horas bajas para el topless. Con motivo de la jornada mundial del topless, el instituto de sondeos franc\u00e9s Ifop ha hecho p\u00fablica una encuesta que constata la bajada de adeptas de tomar el sol con los senos al descubierto. Si en la pasada d\u00e9cada una de cada tres mujeres declaraban preferir tomar el sol sin cubrir la parte superior de su cuerpo, hoy solo una de cada cinco practican el topless.", "date": "1645894103", "karma": "-23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645894103", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20210826/el-topless-vive-sus-horas-mas-bajas-y-el-nudismo-pierde-arenales-en-ipar-euskal-herria", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629512}, {"title": "", "content": "", "date": "1645894490", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645894490", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629514}, {"title": "", "content": "", "date": "1645894820", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645894820", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629515}, {"title": "Orb\u00e1n,  se suma a la condena del ataque a Ucrania", "content": "Rusia atac\u00f3 esta madrugada a Ucrania con fuerza militar. Junto a nuestros aliados de la OTAN y de la UE condenamos la acci\u00f3n militar de Rusia&quot;, dijo Orb\u00e1n en un mensaje emitido en Facebook.", "date": "1645894981", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645894981", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-24/viktor-orban-hungria-se-suma-condena-ataque-ruso-ucrania_3381430/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629516}, {"title": "Embajada de Ucrania en Israel llama a voluntarios para proteger Ucrania", "content": "Urgente! \u00a1A la atenci\u00f3n de las personas que desean participar en la protecci\u00f3n de Ucrania de la agresi\u00f3n militar de Rusia! Queridos compatriotas, hermanos y todos los ciudadanos cuidadosos de Israel y otros pa\u00edses que est\u00e1n actualmente en Israel! La Embajada ha comenzado la formaci\u00f3n de listas de voluntarios que desean participar en el combate contra el agresor ruso. Si est\u00e1n listos para defender la soberan\u00eda de Ucrania, por favor env\u00eden un mensaje a el. correo a defendUKRinISR@gmail.com El mensaje debe incluir nombre, ciudadan\u00eda, fecha de naci", "date": "1645894932", "karma": "82.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645894932", "url": "https://www.facebook.com/UkraineInIsrael/posts/326782509483315", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629517}, {"title": "Un misil impacta un edificio residencial de gran altura en Kiev y deja heridos", "content": "Un proyectil impact\u00f3 este s\u00e1bado un edificio residencial en Kiev, que se ubica cerca del aeropuerto de Zhuliany, comunic\u00f3 el Servicio Estatal de Situaciones de Emergencia de Ucrania. El misil caus\u00f3 destrozos entre la planta 17 y la 21, se\u00f1al\u00f3 la entidad. Poco despu\u00e9s, detall\u00f3 que 6 personas resultaron heridas, agregando que un total de 80 vecinos fueron evacuados del inmueble.", "date": "1645895128", "karma": "-113.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645895128", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421574-video-misil-impactar-edificio-residencial-kiev", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629518}, {"title": "El Google Maps militar que muestra la evoluci\u00f3n de las tropas rusas", "content": "El mapa, que funciona con la misma tecnolog\u00eda que el de Google Maps, muestra pr\u00e1cticamente en tiempo real estas unidades y todas las maniobras.", "date": "1645895200", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645895200", "url": "https://www.escudodigital.com/internacional/mapa-interactivo-muestra-casi-en-tiempo-real-evolucion-tropas-rusas_51018_102.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629522}, {"title": "\u201cMulas de carga\u201d: la realidad escondida de los empleados de Mercadona", "content": "La realidad contada desde dentro por una delegada de la CIG que lleva 15 a\u00f1os trabajando para la empresa de Juan Roig.", "date": "1645895686", "karma": "28.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645895686", "url": "https://es.finance.yahoo.com/noticias/mulas-carga-realidad-escondida-empleados-mercadona-164835712.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3629523}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto es el sueldo m\u00ednimo en Chile?", "content": "<p>La remuneraci&oacute;n m&iacute;nima o <a href=\"https://www.eldinamo.cl/pais/Camara-pide-a-La-Moneda-fijar-un-sueldo-minimo-de-500-mil-liquidos-20211102-0015.html\">sueldo m&iacute;nimo es</a> la menor cantidad de dinero que se le debe pagar a un trabajador, a trav&eacute;s de una ley establecida oficialmente, para un determinado per&iacute;odo laboral, que los empleadores pagan a sus trabajadores por sus labores.</p><h2>El sueldo m&iacute;nimo en Chile</h2><p>Los <a href=\"https://www.hacienda.cl/\">ministerios de Hacienda</a> y de Trabajo anunciaron los nuevos montos de sueldo m&iacute;nimo para este 2022, a comienzos de a&ntilde;o y fueron publicados en el Diario Oficial el pasado s&aacute;bado 15 de enero:</p><p>Ingreso M&iacute;nimo Mensual para trabajadores mayores de 18 a&ntilde;os y de hasta 65 a&ntilde;os: $350.000.</p><p>Ingreso M&iacute;nimo Mensual para trabajadores menores de 18 a&ntilde;os y mayores de 65 a&ntilde;os: $261.092.&nbsp;</p><h2>Evoluci&oacute;n del sueldo m&iacute;nimo en Chile</h2><p>Chile cuenta con una pol&iacute;tica de salario m&iacute;nimo desde 1934, la cual fue establecida para los obreros del salitre. Luego, en 1937, se promulga la Ley 6.020 que establece mecanismos para la mejora de la situaci&oacute;n econ&oacute;mica de los empleados particulares, que fija el lineamiento de determinaci&oacute;n del sueldo m&iacute;nimo en Chile.</p><p>La f&oacute;rmula de fijaci&oacute;n del sueldo vital el cual es de car&aacute;cter provincial y a cargo de una comisi&oacute;n mixta compuesta por empleadores, empleados y del intendente, en vez que Congreso y Hacienda.</p><p>Entre 1940 y aproximadamente 1978, el sueldo m&iacute;nimo era calculado por una f&oacute;rmula que consideraba un &ldquo;nivel de vida adecuado&rdquo; era fijado por provincias y tipo de empleo.&nbsp;</p><p>Los historiadores no logran ponerse de acuerdo sobre si entre 1968 y 1987 hubo cambios significativos en relaci&oacute;n a la inflaci&oacute;n. No obstante, coinciden en que en 2009 el sueldo m&iacute;nimo comienza a tener un alza importante en relaci&oacute;n con los a&ntilde;os 60.</p><p>El sueldo m&iacute;nimo en pesos chilenos era en 1987 de $11.335; en 1989, de $15. 488; en 1991, lleg&oacute; a&nbsp;$33.000 y en 1994 a los $52.150.</p><p>Luego, en 1998, subi&oacute; a $80.500 y en 1999 a $90.500. En 2003 fue de $115.648 <strong>y en 2007 lleg&oacute; a $144.000.</strong></p><h2>&iquest;Boric subir&aacute; el sueldo m&iacute;nimo en Chile?</h2><p>El <a href=\"https://www.eldinamo.cl/politica/Sueldo-minimo-y-reforma-tributaria-las-prioridades-legislativas-del-proximo-gobierno-de-Boric-20211226-0016.html\">gobierno de Gabriel Boric buscar&aacute; aumentar</a> a $400 mil el sueldo m&iacute;nimo durante su primer a&ntilde;o en ejercicio.&nbsp;</p><p>La iniciativa de salario m&iacute;nimo ser&aacute; una de las primeras en ser enviadas al Congreso por el pr&oacute;ximo gobierno, ya que el nuevo monto debe comenzar a regir desde el 1 de mayo.&nbsp;</p><p>\"El salto puede ser estresante y por lo mismo lo queremos hacer de manera gradual\", explic&oacute; el equipo laboral del presidente electo. Seg&uacute;n sostienen alcanzar los $500 mil depender&aacute; de &ldquo;c&oacute;mo est&eacute; la econom&iacute;a y la recuperaci&oacute;n del empleo en los a&ntilde;os del Covid.</p><h2>&iquest;Cu&aacute;nto es el sueldo m&iacute;nimo en Latinoam&eacute;rica?</h2><p>Si bien el monto del salario m&iacute;nimo en Chile puede ser considerado insuficiente, el pa&iacute;s registra uno de los sueldos m&iacute;nimo m&aacute;s altos de la regi&oacute;n, con una cifra superior a los 420 d&oacute;lares.</p><p>Mientras que el promedio del sueldo m&iacute;nimo en Am&eacute;rica Latina es de alrededor de 207 d&oacute;lares&nbsp;</p><h2>Sueldo m&iacute;nimo en Argentina&nbsp;</h2><p>El salario m&iacute;nimo en Argentina es de unos 31.000 pesos argentinos. Ese monto equivale a 147 d&oacute;lares en el mercado informal.</p><h2>Sueldo m&iacute;nimo en Brasil</h2><p>En la actualidad, el salario m&iacute;nimo en Brasil es de 256 d&oacute;lares estadounidenses, monto que equivale en moneda local a 1.320 reales.&nbsp;</p><h2>Sueldo m&iacute;nimo en Uruguay</h2><p>El salario m&iacute;nimo en Uruguay es de unos 19.300 pesos uruguayos. Ese monto equivale a 460 d&oacute;lares mensuales.&nbsp;</p><h2>Sueldo m&iacute;nimo en Per&uacute;</h2><p>El salario m&iacute;nimo en Per&uacute;&nbsp;es de 920 soles peruanos. Monto que equivale a unos 250 d&oacute;lares estadounidenses.&nbsp;</p><h2>Sueldo m&iacute;nimo en Venezuela</h2><p>Venezuela tiene el salario m&iacute;nimo m&aacute;s bajo de la regi&oacute;n. Seg&uacute;n los registros existentes, el sueldo m&iacute;nimo es de 1,51 d&oacute;lares, lo que equivale a unos 7 bol&iacute;vares mensuales.&nbsp;</p>", "date": "1645895633", "karma": "-46.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645895633", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629524}, {"title": "Espa\u00f1a anuncia ayudas para hacer m\u00e1s de 500 kms de carril bici, mejorar 450km de v\u00edas ciclistas e impulsar la bici compartida", "content": "El Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana ha anunciado la primera convocatoria del programa de ayudas a municipios para la implantaci\u00f3n de zonas de bajas emisiones y la transformaci\u00f3n sostenible y digital del transporte urbano. Hay 1.000 millones de euros ya presupuestados: el 40% van dirigidos al desarrollo de la movilidad activa (en bici o a pie).", "date": "1645895939", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645895939", "url": "https://ciclosfera.com/a/espana-anuncia-ayudas-para-construir-mas-de-500-kilometros-de-carril-bici-mejorar-450km-de-vias-ciclistas-e-impulsar-la-bici-compartida?fbclid=IwAR1hdA84mbZlwzbVhLUc4wdyi36K1hOntqoSqf91MIkJQL_9T7cf9EQBzRo", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629525}, {"title": "Glovo pasa de todo y sigue estrangulando a sus trabajadores", "content": "Las reiteradas negativas de Glovo \u2013la multinacional de reparto a domicilio fundada en 2015 por \u00d2scar Pierre y Sacha Michaud\u2013 a contratar como asalariados a sus trabajadores est\u00e1 llevando a los riders al l\u00edmite. Ya han pasado seis meses desde que, el 12 de agosto de 2021, entr\u00f3 en vigor la normativa estatal que regula esta actividad laboral \u2013conocida como Ley rider\u2013 que fue avalada por una sentencia del Tribunal Supremo y que establece que los repartidores deben ser contratados por las empresas que hacen uso de sus servicios.", "date": "1645937710", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645895966", "url": "https://www.eltriangle.eu/es/2022/02/26/glovo-pasa-de-todo-y-sigue-estrangulando-a-sus-trabajadores/", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3629526}, {"title": "Asalto al Capitolio de EEUU: Condenado el hombre que pos\u00f3 con el atril de Pelosi en el asalto al Capitolio", "content": "El pasado noviembre Adam Johnson alcanz\u00f3 un acuerdo con los fiscales y se declar\u00f3 culpable de un cargo del primer delito que se le atribu\u00eda, por el que fue sentenciado este viernes en un tribunal de Washington. Adam Johnson, cuya imagen dio la vuelta al mundo cuando durante el asalto al Capitolio de EEUU pos\u00f3 con el atril de la presidenta de la C\u00e1mara de Representantes, Nancy Pelosi, fue condenado este viernes a 75 d\u00edas de c\u00e1rcel.", "date": "1645896183", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645896183", "url": "https://www.publico.es/internacional/asalto-capitolio-eeuu-condenado-hombre-poso-atril-pelosi-asalto-capitolio.html?fbclid=IwAR0esY6NPH94YPtoB8fa9f9M60SAlEFZyGhHxs2STXsVNTFbqeteg79m2FQ", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629527}, {"title": "Guerra ruso - ucraniana, d\u00eda 3", "content": "Contin\u00faa la guerra entre la Federaci\u00f3n Rusa y Ucrania Principales acontecimientos de la noche: \u25aa\ufe0f Las fuerzas ucranianas han repelido un asalto nocturno a Kiev \u25aa\ufe0f Contraofensiva ucraniana expulsa a las tropas rusas de Kherson El presidente ucraniano Volodomyr Zelensky declara desde Kiev: &quot;No vamos a dejar las armas. Defenderemos nuestro pa\u00eds, nuestra realidad, nuestra tierra, nuestros hijos. Lo defenderemos todo. Esto es lo que quiero deciros Im\u00e1genes desde el centro de Kherson, capital del oblast hom\u00f3nimo ubicado en el sur de Ucrania.", "date": "1645896263", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645896263", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497469050527617027.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629528}, {"title": "\u00bfSab\u00edas que hay empresas no tecnol\u00f3gicas que en 2021 subieron un 2.400%? Es decir, El doble que bitcoin", "content": "Si, ya todos sabemos que las cripto en 2021 subieron al m\u00e1ximo hist\u00f3ricos, sobre todo Bitcoin, que desde marzo de 2.020 tuvo una subida de un 1.200 en su m\u00e1ximo, pero \u00bfsab\u00edas que hay empresas conocidas por todos y No Tecnol\u00f3gicas  que subieron un 2.400% en ese mismo a\u00f1o?", "date": "1645896848", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645896848", "url": "https://www.linkedin.com/posts/strategyim-rubengarcia_tradingview-chart-activity-6903357720330928128-bQca", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629531}, {"title": "Holanda entregar\u00e1 200 cohetes de defensa a\u00e9rea a Ucrania", "content": "Holanda suministrar\u00e1 200 cohetes de defensa a\u00e9rea a Ucrania lo antes posible, ha dicho esta ma\u00f1ana el gobierno holand\u00e9s en un escrito al parlamento. Tambi\u00e9n ha confirmado que trasladar\u00e1 al personal de la embajada holandesa de la ciudad de Lviv, en el oeste de Ucrania, a Jaroslaw, al otro lado de la frontera con Polonia, debido al deterioro de la seguridad. Sobre la base de las solicitudes de Ucrania, \u201cPa\u00edses Bajos proporcionar\u00e1 200 cohetes de defensa a\u00e9rea Stinger\u201d, dice la carta.", "date": "1645896920", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645896920", "url": "https://galaxiamilitar.es/holanda-entregara-200-cohetes-de-defensa-aerea-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629532}, {"title": "", "content": "", "date": "1645896997", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645896997", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629533}, {"title": "La inflaci\u00f3n crecer\u00e1 al doble del ritmo del PIB y acerca la estanflaci\u00f3n a Europa", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia desmantela las previsiones econ\u00f3micas. La nueva crisis b\u00e9lica, imprevista por todas las casas de an\u00e1lisis hasta hace una semana, crea una nueva coyuntura en Europa que acerca la econom\u00eda del continente a la estanflaci\u00f3n: un escenario de bajo crecimiento y precios al alza. El conflicto impactar\u00e1 de forma casi inmediata en los precios y el Producto Interior Bruto (PIB) europeos. La inflaci\u00f3n crecer\u00e1 as\u00ed a un ritmo del doble de r\u00e1pido que el del PIB.", "date": "1645910402", "karma": "1611.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645897033", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11638197/02/22/La-inflacion-crecera-al-doble-del-ritmo-del-PIB-y-acerca-la-estanflacion-a-Europa.html", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3629534}, {"title": "Gran Breta\u00f1a enviar\u00e1 m\u00e1s armas al ej\u00e9rcito ucraniano cuando los combates lleguen a Kiev", "content": "\u201cEsa es una decisi\u00f3n que debe tomar el Consejo de Seguridad Nacional, pero es algo que el primer ministro nos ha pedido en el Ministerio de Defensa que estudiemos y planifiquemos\u201d, dijo a Sky News. El viernes, el secretario de Defensa, Ben Wallace, convoc\u00f3 una reuni\u00f3n con otros 25 pa\u00edses donantes que acordaron suministrar armas o ayuda humanitaria a Ucrania. Gran Breta\u00f1a ya ha enviado 2.000 lanzadores de misiles antitanque y Heappy dijo que estaban tratando de conseguir m\u00e1s armamento para el pa\u00eds. \u201cSabemos lo que quieren los ucranianos. Estamos", "date": "1645897118", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645897118", "url": "https://galaxiamilitar.es/gran-bretana-enviara-mas-armas-al-ejercito-ucraniano-cuando-los-combates-lleguen-a-kiev/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629536}, {"title": "La memoria de los mierdas", "content": "La memoria de los mierdas es la historia que recrean los bi\u00f3grafos de tertulia y botell\u00edn...", "date": "1645897255", "karma": "-39.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645897255", "url": "https://extrajaen.com/la-bisagra/la-memoria-de-los-mierdas", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629538}, {"title": "Obuses rusos golpean a dos buques comerciales de Moldavia y Jap\u00f3n en el Mar Negro", "content": "Dos marineros han resultado heridos graves en un barco de bandera moldava y tripulaci\u00f3n rusa tras ser alcanzado por un ob\u00fas en aguas internacionales del Mar Negro, informa la Agencia Naval de Moldavia en un comunicado. El impacto del ob\u00fas ha provocado un incendio a bordo de la embarcaci\u00f3n y ha destruido los botes de emergencia. La tripulaci\u00f3n, ha logrado salir a tiempo con los chalecos salvavidas y ha sido rescatada por barcos que navegaban por la zona. Otro misil ruso golpe\u00f3 el viernes un buque de carga de propiedad japonesa.", "date": "1645897503", "karma": "28.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645897503", "url": "https://www.elimparcial.es/noticia/236103/mundo/obuses-rusos-golpean-a-dos-buques-comerciales-de-moldavia-y-japon.html", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3629540}, {"title": "\u00abSolo la desmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n de Ucrania garantizar\u00e1 la seguridad sostenible de los pueblos.\u00bb", "content": "El PCFR se ha pronunciado sobre la guerra en Ucrania en una declaraci\u00f3n del Presidium del Comit\u00e9 Central. En ella, en l\u00ednea con lo ya declarado anteriormente, se ha apostado por la paz, la cual tan s\u00f3lo puede pasar por la \u00abdesmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n de Ucrania\u00bb.", "date": "1645897544", "karma": "-36.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645897544", "url": "https://elcomun.es/2022/02/24/solo-la-desmilitarizacion-y-desnazificacion-de-ucrania-garantizara-la-seguridad-sostenible-de-los-pueblos-presidium-del-cc-del-pcfr/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629541}, {"title": "\u00bfUn avi\u00f3n hipers\u00f3nico de hidr\u00f3geno que puede volar a Mach 15?", "content": "La empresa suiza Destinus acaba de anunciar una inyecci\u00f3n de capital de m\u00e1s de 25 millones de euros para terminar el desarrollo de Jungfrau: un nuevo modelo de avi\u00f3n hipers\u00f3nico aut\u00f3nomo con capacidad de alcanzar velocidades mach 15 y que gracias a su motor de hidr\u00f3geno no generar\u00e1 emisiones durante sus vuelos.", "date": "1645897552", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645897552", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-09/disenan-avion-hipersonico-motor-hidrogeno_3372667/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629542}, {"title": "Alemania autoriza a Holanda el env\u00edo de material militar a Ucrania (alem\u00e1n)", "content": "El gobierno alem\u00e1n ha autorizado a Holanda el env\u00edo de 400 bazookas de fabricaci\u00f3n alemana. Hasta ahora el canciller alem\u00e1n Olaf Scholz hab\u00eda rechazado la exportaci\u00f3n de armas a Ucrania. El env\u00edo tambi\u00e9n incluye 14 veh\u00edculos blindados.", "date": "1645898381", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645898381", "url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland-genehmigt-panzerfaust-lieferungen-an-die-ukraine-a-9e051204-4c43-4c42-a0e6-e00d484c716f", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3629543}, {"title": "Twitter restringido en Rusia en medio del conflicto con Ucrania [ENG]", "content": "Las m\u00e9tricas de NetBlocks confirman la restricci\u00f3n de Twitter en Rusia desde la ma\u00f1ana del s\u00e1bado 26 de febrero de 2022. Las restricciones est\u00e1n en vigor en m\u00faltiples proveedores y se producen mientras las autoridades rusas y las plataformas de medios sociales se enfrentan por las normas de la plataforma en relaci\u00f3n con el conflicto con Ucrania. Los datos de la red muestran que el acceso a la plataforma de Twitter y a los servidores backend est\u00e1 restringido en las principales redes, como Rostelecom, MTS, Beeline y MegaFon, a partir de las 9:00", "date": "1645899718", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645899718", "url": "https://netblocks.org/reports/twitter-restricted-in-russia-amid-conflict-with-ukraine-JBZrogB6", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629546}, {"title": "Johnny Cash - I walk the line", "content": "Hoy Johnny Cash cumplir\u00eda 90 a\u00f1os. Una de sus canciones m\u00e1s conocidas.", "date": "1645899689", "karma": "69.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645899689", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D6L0jiMloO8", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629547}, {"title": "", "content": "", "date": "1645899549", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645899549", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629548}, {"title": "Puertas giratorias: la 'jubilaci\u00f3n' dorada de los generales espa\u00f1oles", "content": "Las puertas giratorias constituyen un problema de grandes proporciones en el mundo militar espa\u00f1ol, donde hay un interminable listado de altos mandos militares que, en su desaforado amor a la patria, se convierten en emprendedores dentro del mundo de la consultor\u00eda a su nada tierna edad de la reserva, casi en los sesenta. ", "date": "1645899962", "karma": "95.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645899962", "url": "https://actualidad.rt.com/opinion/luis-gonzalo-segura/421079-puertas-giratorias-ejercito-espanol-negocio", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629550}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo actuar en caso de guerra? Los consejos de un experto en supervivencia", "content": "El director de la Escuela Espa\u00f1ola de Supervivencia, Ignacio Ortega, defiende que lo primero en una situaci\u00f3n b\u00e9lica es \u00abestar informado, porque eso te hace tomar las decisiones correctas\u00bb. Este experto se\u00f1ala como consejos fundamentales establecer un protocolo, preparar un sistema de alimentaci\u00f3n y buscar alg\u00fan lugar seguro que sirva de refugio. \u00abSi algo puede salir mal, es cuesti\u00f3n de tiempo que pase\u00bb, piensa Ortega. Ortega defiende que es primordial estar pendiente de los avisos de la prensa...", "date": "1645899918", "karma": "83.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645899918", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-consejos-experto-para-sobrevivir-durante-guerra-202202251318_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629551}, {"title": "Ucrania: Si Vis Pacem Para Bellum", "content": "Si quieres la paz prep\u00e1rate para la guerra, esto implica tener que hacer conflictos amistosos, no para aplicarlos sino que para que en caso de que te ataquen tengas la pr\u00e1ctica y conocimiento de saber defenderte.", "date": "1645900064", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645900064", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BDNgQiXvgTM", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629552}, {"title": "", "content": "", "date": "1645900020", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645900020", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629553}, {"title": "", "content": "", "date": "1645900479", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645900479", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629554}, {"title": "Reportero de la CBS sobre Ucrania: &quot;Este es un sitio relativamente civilizado, relativamente europeo, tengo que elegir las palabras cuidadodamente&quot; [EN]", "content": "Es horrible por s\u00ed solo, una visi\u00f3n del mundo retorcida y profundamente racista y colonialista que permite atrocidades en todo el mundo. Y a\u00fan peor que se sienta c\u00f3modo dici\u00e9ndolo en la televisi\u00f3n", "date": "1645917002", "karma": "1092.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645900898", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497629335456522242.html", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3629555}, {"title": "El congreso internacional de matem\u00e1ticos 2022 no se celebrar\u00e1 en San Petersburgo", "content": "El Comit\u00e9 Ejecutivo de la Uni\u00f3n Matem\u00e1tica Internacional (IMU) el d\u00eda 26 de febrero de 2022 ha decidido que el Congreso Internacional de Matem\u00e1ticos de 2022 (ICM 2022), que estaba previsto celebrarse en julio de 2022 en San Petersburgo, pase a ser un evento online gratuito respetando las ponencias y horarios fijados por el comit\u00e9 organizador. As\u00ed mismo la Asamblea General de la IMU se celebrar\u00e1 en la fecha establecida de manera presencial en un lugar por determinar, donde adem\u00e1s, se realizar\u00e1 la ceremonia de entrega de premios prevista.", "date": "1645901295", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645901295", "url": "https://www.rsme.es/2022/02/declaracion-de-la-imu-sobre-el-icm-2022-y-la-asamblea-general-de-la-imu/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629557}, {"title": "Alemania apoya vetar a Rusia en el sistema SWIFT pero de forma &quot;selectiva&quot;", "content": "El Gobierno alem\u00e1n se mostr\u00f3 dispuesto hoy a una restricci\u00f3n &quot;selectiva y funcional&quot; del acceso de Rusia al sistema bancario SWIFT. El Ministerio de Exteriores inform\u00f3 que se est\u00e1 trabajando en la manera de limitar los &quot;da\u00f1os colaterales&quot; de una desconexi\u00f3n de Rusia del sistema SWIFT &quot;para que afecte a los que debe&quot;. &quot;Lo que necesitamos es una restricci\u00f3n selectiva y funcional de SWIFT&quot;, agreg\u00f3. Alemania se hab\u00eda resistido a la desconexi\u00f3n de Rusia de SWIFT por el impacto masivo que tendr\u00eda esta medida tambi\u00e9n sobre el mercado alem\u00e1n", "date": "1645901811", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645901811", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-02-26/alemania-apoya-vetar-a-rusia-en-el-sistema-swift-pero-de-forma_3382777/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3629559}, {"title": "Marine Le Pen sobre el trato a los refugiados sirios y ucranianos [Fr]", "content": "Refugiados sirios: la ayuda debe darse en su pa\u00eds, con organizaciones internacionales, con financiaci\u00f3n de las naciones para los campamentos humanitarios pero no en nuestro pa\u00eds porque no tenemos los medios.  Refugiados ucranianos: hay que respetar la convenci\u00f3n de Ginebra y hacerlo bajo la tutela del Alto Comisionado para los Refugiados.", "date": "1645902268", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645902268", "url": "https://twitter.com/caissesdegreve/status/1497210370288766976?cxt=HHwWgMC-sca5lMcpAAAA", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629561}, {"title": "El metano detectado por Curiosity podr\u00eda originarse en un punto cercano del cr\u00e1ter Gale", "content": "El metano en la atm\u00f3sfera marciana fue descubierto en la primera d\u00e9cada de los a\u00f1os 2000 y, desde entonces, observaciones desde la Tierra y desde la \u00f3rbita del planeta rojo han mostrado gran variabilidad espacial y temporal, lo que implicar\u00eda emisiones activas desde la superficie.", "date": "1645901749", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645901749", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/El-metano-detectado-por-Curiosity-podria-originarse-en-un-punto-cercano-del-crater-Gale", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629562}, {"title": "Los pa\u00edses b\u00e1lticos y Ruman\u00eda cierran su espacio a\u00e9reo a las aerol\u00edneas rusas", "content": "Los pa\u00edses b\u00e1lticos -Estonia, Letonia y Lituania- y Ruman\u00eda van a cerrar su espacio a\u00e9reo a vuelos comerciales de aerol\u00edneas rusas en respuesta a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, sum\u00e1ndose as\u00ed a Eslovenia, el Reino Unido, Polonia, Rep\u00fablica Checa y Bulgaria, que hab\u00edan tomado previamente esta medida.", "date": "1645901772", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645901772", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220226/paises-balticos-rumania-cierran-espacio-aereo-aerolineas-rusas/2297900.shtml", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629563}, {"title": "", "content": "", "date": "1645901802", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645901802", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629564}, {"title": "La surrealista referencia gr\u00e1fica vista en Antena 3 del conflicto armado entre Ucrania y Rusia", "content": "Extracto del video surrealista que han usado en Antena 3 para hablar de la guerra en Ucrania", "date": "1645902013", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645902013", "url": "https://www.instagram.com/p/Cac3VTmglap/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629565}, {"title": "El gobierno Ucraniano recibe 3,6 millones de d\u00f3lares en donaciones de criptomonedas tras la invasi\u00f3n Rusa[ENG]", "content": "El gobierno Ucraniano est\u00e1 buscando donaciones en criptodivisas mientras el pa\u00eds trata de repeler la invasi\u00f3n de Rusia. Los monederos de bitcoin y ethereum que figuran en la lista del gobierno ya han recibido alrededor de 3,6 millones de d\u00f3lares en criptograf\u00eda en total, y el monedero de ethereum ha recibido algo m\u00e1s de 3 millones de d\u00f3lares en donaciones.Las cuentas oficiales de Twitter del gobierno ucraniano y del viceprimer ministro Mykhailo Fedorov proporcionaron las direcciones de los monederos para las donaciones.", "date": "1645902115", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645902115", "url": "https://www.coindesk.com/business/2022/02/26/ukrainian-government-is-seeking-crypto-donations/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629566}, {"title": "Sigue tus sue\u00f1os [\u00bfHUMOR?]", "content": "<p>Homanje al dibujante ucraniano Alexander Kostenko. Dadas las circunstancias no soy capaz de calificar el dibujo como humor.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629567&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1645902080", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645902080", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629567}, {"title": "Vara, sobre la f\u00e1brica de bater\u00edas: &quot;El litio de Extremadura o se explota aqu\u00ed, o no saldr\u00e1&quot;", "content": "Despu\u00e9s de conocerse que Sagunto tiene todas las papeletas para albergar la gigafactor\u00eda de Volkswagen en Espa\u00f1a, el presidente de la Junta insiste en que Extremadura tiene grandes oportunidades para acoger nuevas industrias. Pone en valor el suelo disponible, los recursos naturales y el despliegue de renovables para abaratar los costes energ\u00e9ticos", "date": "1645902591", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645902591", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/02/26/vara-fabrica-baterias-litio-extremadura-63199916.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629568}, {"title": "Tsihanouskaya se declara l\u00edder nacional de Bielorrusia [EN]", "content": "&quot;Aleksandr Lukashenko cometi\u00f3 traici\u00f3n: hizo que nuestro pa\u00eds participara en la invasi\u00f3n de Ucrania. As\u00ed que me declar\u00e9 l\u00edder nacional de Bielorrusia para proteger la soberan\u00eda y la independencia de nuestro pa\u00eds, representarlo en las negociaciones de seguridad y la gesti\u00f3n de crisis en la regi\u00f3n&quot;", "date": "1645902910", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645902910", "url": "https://twitter.com/Tsihanouskaya/status/1497583706038484996", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629569}, {"title": "Los huesos h\u00famedos de los h\u00e9roes", "content": "Se inician los trabajos de excavaci\u00f3n de la fosa com\u00fan de Villadangos del P\u00e1ramo, que alberga los restos de 85 represaliados por el fascismo, fusilados en 1936", "date": "1645903102", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645903102", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/25/los-huesos-humedos-de-los-heroes/?fbclid=IwAR1wuX6drxI1jVJ7A28AQjqLXDLFyirHveKouHuWfSRiKBPoUyW2pWSpL2c", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629570}, {"title": "Abramovich deja la administraci\u00f3n del Chelsea", "content": "El Chelsea ha emitido un comunicado anunciando que Roman Abramovich deja la administraci\u00f3n a la Fundaci\u00f3n del club ingl\u00e9s. &quot;He tomado decisiones con el mejor inter\u00e9s del Club en el coraz\u00f3n. Sigo comprometido con estos valores. Es por eso que hoy estoy dando a los fideicomisarios de la Fundaci\u00f3n ben\u00e9fica del Chelsea la administraci\u00f3n y el cuidado del Chelsea&quot;.", "date": "1645903362", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645903362", "url": "https://www.marca.com/futbol/premier-league/2022/02/26/621a782fca4741dc608b45b0.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629571}, {"title": "Soria \u00a1Ya! abre la puerta a un gobierno del PP en solitario", "content": "En Castilla y Le\u00f3n contin\u00faan las negociaciones para formar gobierno. El presidente en funciones Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco se ha reunido hoy con el portavoz de Soria Ya. \u00c1ngel Ce\u00f1a ha dejado la puerta abierta a apoyar un gobierno en solitario del PP.", "date": "1645903599", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645903599", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/noticias-24-horas/castilla-leon-soria-ya-abre-puerta-gobierno-del-pp-solitario/6394619/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629572}, {"title": "El TPI recuerda a Kiev y Mosc\u00fa que puede juzgar actos de genocidio o cr\u00edmenes de guerra en Ucrania", "content": "El TPI recuerda a Kiev y Mosc\u00fa que puede juzgar actos de genocidio o cr\u00edmenes de guerra en Ucrania El fiscal jefe del Tribunal Penal Internacional (TPI), Karim Khan, ha recordado este viernes a las autoridades ucranianas y rusas que tiene jurisdicci\u00f3n para juzgar actos de genocidio, cr\u00edmenes de guerra o cr\u00edmenes contra la Humanidad en territorio ucraniano. Khan ha se\u00f1alado que las partes firmaron una declaraci\u00f3n el 8 de septiembre de 2015 aceptando la jurisdicci\u00f3n del TPI en el territorio, que puede ejercer desde el 20 de febrero de 2014. Le", "date": "1645903631", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645903631", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-tpi-recuerda-kiev-moscu-puede-juzgar-actos-genocidio-crimenes-guerra-ucrania-20220225132718.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629573}, {"title": "La agencia alimentaria de la ONU dice que 13 millones de yemen\u00edes pueden morir de hambre [EN]", "content": "El director de la agencia alimentaria de la ONU ha advertido de que 13 millones de yemen\u00edes est\u00e1n abocados a la inanici\u00f3n debido al prolongado conflicto civil y a la falta de fondos para la ayuda humanitaria. En una entrevista con The Associated Press el mi\u00e9rcoles, David Beasley dijo que Yemen estaba &quot;en una situaci\u00f3n muy mala&quot;, con m\u00e1s del 40% de la poblaci\u00f3n dependiendo ya de los suministros de alimentos del Programa Mundial de Alimentos. &quot;Estamos alimentando a 13 millones de personas de una naci\u00f3n de 30 millones de habitantes, y nos estamo", "date": "1645903827", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645903827", "url": "https://apnews.com/article/middle-east-united-nations-yemen-david-beasley-sanaa-6c02a100be4e4fb247c00833d67a8668", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3629574}, {"title": "Propaganda y desinformaci\u00f3n en la Guerra de Ucrania", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania y las tensiones territoriales en la regi\u00f3n ex sovi\u00e9tica, en el contexto de Europa, son un buen momento para analizar la cobertura de los medios de comunicaci\u00f3n y el desarrollo de la estrategia de desinformaci\u00f3n en las redes sociales. Ambos conceptos se interrelaci\u00f3n en una idea principal: intentamos proyectar lo que fue un conflicto propio de la Guerra Fr\u00eda en la encrucijada del siglo XXI.", "date": "1645903838", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645903838", "url": "https://miquelpellicer.com/2022/02/propaganda-desinformacion-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629575}, {"title": "Denuncian el ataque contra un concejal socialista en Linares en plena tensi\u00f3n por la moci\u00f3n de censura", "content": "JA\u00c9N. El PSOE de Ja\u00e9n ha mostrado este s\u00e1bado su m\u00e1s \u00aben\u00e9rgica condena y repulsa\u00bb ante un ataque perpetrado contra el domicilio de un concejal socialista [...]", "date": "1645904599", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645904599", "url": "https://www.horajaen.com/2022/02/26/denuncian-el-ataque-contra-un-concejal-socialista-en-linares-en-plena-tension-por-la-mocion-de-censura/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629577}, {"title": "El Ayuntamiento de Ontur recoge firmas para evitar el cierre de Liberbank", "content": "Parece que sigue el \u00e9xodo de la antigua Liberbank de la provincia de Albacete. Si hace unos d\u00edas recog\u00edamos que en Bienservida han iniciado una campa\u00f1a de recogida de firmas para evitar el cierre de Liberbank en su localidad, hoy es el equipo de Gobierno del Ayuntamiento de Ontur el que inicia otra recogida de r\u00fabricas para que la entidad financiera no abandone la localidad. El equipo de gobierno del Ayuntamiento de Ontur, que preside el socialista Jes\u00fas L\u00f3pez, ha querido as\u00ed mostrar su profundo malestar ante la comunicaci\u00f3n del cierre de la s", "date": "1645904865", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645904865", "url": "https://www.masquealba.com/noticias/albacete/item/52964-el-ayuntamiento-de-ontur-recoge-firmas-para-evitar-el-cierre-de-liberbank.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629578}, {"title": "Ucrania y la UE [\u00bfHUMOR?]", "content": "<p>Pasra @<a href=\"https://www.meneame.net/user/ContinuumST/commented\"><strong>ContinuumST</strong></a> que me dijo que el anterior era oscuro... ;-)</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3629579&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Shahram Rezei</p><p>Iran</p>", "date": "1645904946", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645904946", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629579}, {"title": "El primer convoy con espa\u00f1oles evacuados de Ucrania cruza la frontera", "content": "La expedici\u00f3n, con unos 40 nacionales, atraviesa la linde con Polonia dos d\u00edas despu\u00e9s de salir desde la Embajada espa\u00f1ola de Kiev, ahora cerrada", "date": "1645904900", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645904900", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-26/el-primer-convoy-con-espanoles-evacuados-de-ucrania-alcanza-la-frontera.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629580}, {"title": "El r\u00e9gimen de Cuba reitera su alineamiento con Rusia, que avanza en la destrucci\u00f3n de Ucrania", "content": "El peri\u00f3dico oficial del PCC evita mencionar las innumerables muertes de civiles ucranianos y reproduce los partes de guerra de Mosc\u00fa.", "date": "1645905032", "karma": "-10.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645905032", "url": "https://diariodecuba.com/internacional/1645882702_37752.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629581}, {"title": "", "content": "", "date": "1645905049", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645905049", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629582}, {"title": "", "content": "", "date": "1645905049", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645905049", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629583}, {"title": "Sanidad eliminar\u00e1 las cuarentenas a todos los contactos estrechos de enfermos de covid", "content": "La medida afecta sobre todo a los entornos escolares y los ni\u00f1os menores de 12 a\u00f1os, el mayor grupo que todav\u00eda no est\u00e1 completamente vacunado", "date": "1645905325", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645905325", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-26/sanidad-eliminara-las-cuarentenas-a-todos-los-contactos-estrechos-de-enfermos-de-covid.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629584}, {"title": "Reuni\u00f3n antifascista atacada, dos heridos [Fr]", "content": "El viernes, la Casa de los Sindicatos hab\u00eda organizado una mesa redonda sobre el tema: &quot; \u00bfPeligro fascista en Francia en 2022? \u00bfC\u00f3mo afrontarlo?&quot; Cuando los debates estaban terminando, los miembros de los Strasbourg Offenders [un grupo ultraderechista de seguidores del Racing Club de Estrasburgo], intentaron entrar por la fuerza en el edificio.", "date": "1645905605", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645905605", "url": "https://www.dna.fr/faits-divers-justice/2022/02/26/un-rassemblement-antifasciste-pris-pour-cible", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629585}, {"title": "Servicio Estatal de Guardia Fronteriza: Hay esperanza de que todos los defensores ucranianos de la Isla Serpiente est\u00e9n vivos [EN]", "content": "Seg\u00fan Ukrinform, el Servicio de Guardia de Fronteras del Estado de Ucrania inform\u00f3. El SBGS, las Fuerzas Armadas de Ucrania, as\u00ed como toda Ucrania, recibieron la esperanza de que todos los defensores de Isla Snake est\u00e9n vivos. Los medios rusos informaron que los militares ucranianos que se quedaron en la isla hab\u00edan sido llevados a Sebastopol, ocupado temporalmente por Rusia. La informaci\u00f3n preliminar de que los guardias fronterizos podr\u00edan ser asesinados lleg\u00f3 antes de que se perdiera el contacto con los defensores\u201d, se lee en el comunicado.", "date": "1645905639", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645905639", "url": "https://www.ukrinform.net/rubric-ato/3413919-state-border-guard-service-there-is-hope-all-ukrainian-defenders-of-snake-island-may-be-alive.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629586}, {"title": "\u00bfQui\u00e9nes se benefician de la crisis en Ucrania?", "content": "La apuesta de los gigantes del gas de Estados Unidos es que Europa occidental se una de inmediato a Washington para sancionar de la forma m\u00e1s severa a Rusia, y que Alemania desconecte el Nord Stream 2. De la noche a la ma\u00f1ana, las ventas de gas en Estados Unidos tendr\u00edan que aumentar para que Europa no se congele. Incluso m\u00e1s barcos estadounidenses zarpar\u00edan hacia puertos europeos transportando GNL y regresar\u00edan cargados de ganancias. Para los productores norteamericanos de gas y petr\u00f3leo, la situaci\u00f3n es beneficiosa siempre que haya guerra.", "date": "1645906008", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645906008", "url": "https://www.radiobayamo.icrt.cu/2022/02/26/quienes-se-benefician-de-la-crisis-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629587}, {"title": "Abascal relaciona a Putin con la izquierda y muchos le recuerdan este tuit de 2015", "content": "La hemeroteca a veces es como el algod\u00f3n: no enga\u00f1a. Y al l\u00edder del partido de ultraderecha Vox, Santiago Abascal, le est\u00e1 volviendo como un boomerang despu\u00e9s de intentar asociar al presidente de Rusia, Vladimir Putin, con la izquierda y los \u201csocios\u201d del Gobierno de Pedro S\u00e1nchez.", "date": "1645907420", "karma": "4050.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645905906", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/abascal-relaciona-a-putin-con-la-izquierda-y-muchos-le-recuerdan-este-tuit-de-2015_es_621a7a89e4b03d0c8039aedc?wx&fbclid=IwAR1HiGsB_EvtlfyrRLPyRU-NGThCvbfqKDYklSrHh8rVY_BO0oaEbT3Vc90", "clicks": 0, "votes": "244", "status": "published", "id": 3629588}, {"title": "Ucrania anuncia la captura de 300 militares rusos desde el inicio de la invasi\u00f3n", "content": "El Gobierno ucraniano ha anunciado este s\u00e1bado la captura de 300 militares rusos desde el principio de la invasi\u00f3n de Ucrania y ha puesto a disposici\u00f3n de sus familias y allegados una l\u00ednea directa para que puedan intentar comunicarse con alguien que conozca su estado.De acuerdo con el asesor,los militares rusos se est\u00e1n &quot;rindiendo en masa&quot;,e incluso oficiales como un comandante de un batall\u00f3n de tanques.Rusia no se ha pronunciado sobre estas declaraciones ni publicado estimaciones sobre sus cifras de fallecidos o capturados durante la invasi\u00f3n", "date": "1645906132", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645906132", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ucrania-anuncia-captura-300-militares-rusos-inicio-invasion-20220226202447.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629589}, {"title": "Alemania env\u00eda a Ucrania 1.000 lanzacohetes y 500 misiles tierra-aire", "content": "Entregar\u00e1n a Kiev 1000 lanzacohetes y 500 misiles Stinger. Las armas, que provendr\u00e1n de las propias existencias de la Bundeswehr, \u201cser\u00e1n entregadas lo m\u00e1s r\u00e1pido posible a Ucrania\u201d, Inform\u00f3 un comunicado del gobierno.", "date": "1645906262", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645906262", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/26/alemania-envia-a-ucrania-1000-lanzacohetes-y-500-misiles-tierra-aire/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3629591}, {"title": "Rusia censura a los medios y proh\u00edbe hablar de &quot;invasi\u00f3n&quot; y de muertos civiles en la guerra de Ucrania", "content": "El organismo que regula los medios de comunicaci\u00f3n en Rusia, Roskomnadzor, ha ordenado a diez portales independientes que retiren las informaciones sobre v\u00edctimas civiles y ataques contra ciudades de Ucrania, bajo la amenaza de bloqueo en caso de incumplimiento, as\u00ed como los t\u00e9rminos &quot;invasi\u00f3n&quot;, &quot;ataque o declaraci\u00f3n de guerra&quot;[...]El regulador se\u00f1ala que las informaciones contienen datos &quot;imprecisos&quot; sobre los resultados de la &quot;operaci\u00f3n especial&quot;[...]&quot;Subrayamos que solo las fuentes oficiales rusas disponen de informaci\u00f3n actual y fiable&quot;.", "date": "1645906657", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645906657", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220226/guerra-ucrania-rusia-censura-medios-prohibe-hablar-invasion/2297760.shtml", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3629593}, {"title": "El uso de la ret\u00f3rica visual en vi\u00f1etas humor\u00edsticas peruanas durante elecciones generales 2021 en la prensa digital - JRMora", "content": "Cada una de las seis (6) vin\u0303etas analizadas, elaboradas por los ilustradores-humoristas Carlos D\u00e1vila y And\u00e9s Edery, fueron construidas por medio de distintos recursos semio\u0301tico- discursivos comprendidos a su vez como modos, los mismos que, a trav\u00e9s de una gu\u00eda de observaci\u00f3n, son descifrados teniendo en cuenta los elementos presentados por Gil y C\u00e1ceres (2008). Del ana\u0301lisis de las vi\u00f1etas poli\u0301ticas de los mencionados humoristas, se advierte que las ilustraciones presentan caracter\u00edsticas denotativas (estructura externa) muy similares en co", "date": "1645906399", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645906399", "url": "https://jrmora.com/retorica-visual-vinetas-peruanas-elecciones-2021/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629594}, {"title": "", "content": "", "date": "1645906627", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645906627", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629595}, {"title": "Olegaria, la maestra alfarera. Recogida de tierra y cocci\u00f3n de piezas en horno de le\u00f1a", "content": "En el a\u00f1o 1997 en Pereruela (Zamora) todav\u00eda se segu\u00eda elaborando a mano y sin torno, como en \u00e9pocas primitivas, la tradicional vajilla de fuego. En aquellas fechas, Olegaria era la \u00fanica mujer que segu\u00eda cociendo sus piezas en horno de le\u00f1a. Con ella pudimos conocer todo este proceso artesanal, desde la selecci\u00f3n y recogida de la tierra, elaboraci\u00f3n de las piezas, y el cocido en el horno de le\u00f1a.", "date": "1645908313", "karma": "1683.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645906946", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q3O95AqxWLc", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3629596}, {"title": "Una guerra de mentiras: 150 bulos en 24 horas", "content": "Desde el estallido de la guerra, la desinformaci\u00f3n ha salpicado a todo el mundo y los verificadores de la IFCN han tenido que desmentir en los \u00faltimos d\u00edas muchos v\u00eddeos y fotograf\u00edas atribuidas falsamente al conflicto actual. Se han presentado como im\u00e1genes de actualidad ataques a\u00e9reos en Gaza en 2021, misiles lanzados por Ham\u00e1s contra Israel en 2021, una operaci\u00f3n turca en el norte de Siria en 2020, una explosi\u00f3n en Beirut (L\u00edbano) en 2020, un entrenamiento del ej\u00e9rcito sirio en Alepo en 2019, un grupo de civiles bombardeados por helic\u00f3ptero.", "date": "1645907675", "karma": "17.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645907675", "url": "https://www.laopinioncoruna.es/mundo/2022/02/26/fact-check-guerra-mentiras-150-63185361.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629598}, {"title": "Cae el sitio web del Kremlin tras las amenazas de Anonymous", "content": "El colectivo especializado en agresiones inform\u00e1ticas censura el &quot;agresivo r\u00e9gimen&quot; ruso a trav\u00e9s de un v\u00eddeo de YouTube", "date": "1645907840", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645907840", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220226/sitio-web-kremlin-ciberataque-anonymous-13295237", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629599}, {"title": "Putin argumenta su invasi\u00f3n", "content": "Parte del argumento de Putin frente a su gabinete sobre su decisi\u00f3n de intervenir militarmente en Ucrania", "date": "1645907884", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645907884", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2rUnb8s4-Q4", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629600}, {"title": "Ucrania frena la primera oleada de 100.000 invasores rusos", "content": "Ucrania estim\u00f3 hoy en m\u00e1s de 100.000 hombres la fuerza invasora rusa, cuya primera oleada ha sido frenada por las defensas ucranianas, que tambi\u00e9n han impedido el cerco de la capital.&quot;En nuestra tierra hay m\u00e1s de cien mil invasores que disparan vilmente contra los edificios de viviendas&quot;, asegur\u00f3 hoy el presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski.El esperado cerco de Kiev tendr\u00e1 que esperar. Tambi\u00e9n resisten la ciudad industrial de J\u00e1rkov, situada a escasos kil\u00f3metros de la frontera rusa, y el puerto de Mari\u00fapol, en el mar de Azov", "date": "1645907811", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645907811", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-situaci\u00f3n_ucrania-frena-la-primera-oleada-de-100.000-invasores-rusos/47384318", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629601}, {"title": "Galaxia espiral NGC 4945 - Caldwell 83", "content": "Es casi del tama\u00f1o de nuestra V\u00eda L\u00e1ctea. Las regiones de formaci\u00f3n se destacan en el colorido marco telesc\u00f3pico. A unos 13 millones de a\u00f1os luz de distancia hacia la constelaci\u00f3n de Centauro, NGC 4945 est\u00e1 solo unas seis veces m\u00e1s lejos que Andr\u00f3meda, la gran galaxia espiral m\u00e1s cercana a la V\u00eda L\u00e1ctea. Aunque la regi\u00f3n central de esta galaxia est\u00e1 en gran parte oculta de vista para telescopios \u00f3pticos, rayos X y observaciones indican una significativa emisi\u00f3n de alta energ\u00eda y formaci\u00f3n estelar en el n\u00facleo.", "date": "1645908820", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908820", "url": "https://apod.nasa.gov/apod/ap220226.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629602}, {"title": "", "content": "", "date": "1645908023", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908023", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629603}, {"title": "&quot;T\u00f3mame calentito a tu ritmo", "content": "<p>Que soy como un vino a&ntilde;ejo</p><p>Hace ya tiempo me ando buscando</p><p>Y no me encuentro ni en el espejo\"</p><p></p><p>&nbsp;Declar&oacute; el sumiller.</p><p></p><p>&nbsp;</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/NOjgze5Nmzc?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1645908154", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908154", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629604}, {"title": "S\u00edndrome del coraz\u00f3n roto", "content": "El s\u00edndrome del coraz\u00f3n roto es una afecci\u00f3n card\u00edaca temporal que a menudo es provocada por situaciones estresantes y emociones extremas. La afecci\u00f3n tambi\u00e9n se puede desencadenar por una enfermedad f\u00edsica grave o una cirug\u00eda. Las personas con s\u00edndrome del coraz\u00f3n roto pueden tener dolor repentino de pecho o pensar que est\u00e1n teniendo un ataque card\u00edaco. Este s\u00edndrome afecta solo a una parte del coraz\u00f3n e interrumpe temporalmente la funci\u00f3n habitual de bombeo del coraz\u00f3n. El resto del coraz\u00f3n contin\u00faa funcionando correctamente.", "date": "1645908287", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908287", "url": "https://www.mayoclinic.org/es-es/diseases-conditions/broken-heart-syndrome/symptoms-causes/syc-20354617", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629605}, {"title": "4 mapas hist\u00f3ricos que explican la URSS (ingl\u00e9s)", "content": "Para cualquier persona nacida despu\u00e9s de la d\u00e9cada de 1970, los recuerdos de esa \u00e9poca var\u00edan de borrosos a inexistentes, por lo que vale la pena responder a la pregunta: \u00bfQu\u00e9 era la URSS de todos modos? A continuaci\u00f3n, usaremos mapas hist\u00f3ricos de tres \u00e9pocas espec\u00edficas para crear un contexto sobre c\u00f3mo se estructur\u00f3 la URSS, qu\u00e9 pa\u00edses modernos formaban parte de este pa\u00eds en expansi\u00f3n y c\u00f3mo se relaciona su historia con los impulsos actuales de Rusia para la expansi\u00f3n territorial. Sumerj\u00e1monos.", "date": "1645908430", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908430", "url": "https://www.visualcapitalist.com/4-historical-maps-that-explain-the-ussr/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629606}, {"title": "M\u00e1ximo director financiero de Gazprom encontrado muerto por &quot;suicidio&quot; [RU]", "content": "Como se inform\u00f3 a 47news, en la madrugada del 25 de febrero, la polic\u00eda recibi\u00f3 un mensaje sobre la muerte de un hombre en Leninsky.  Los agentes que acudieron al lugar encontraron al hombre junto a una soga en el garaje anexo, cerca yac\u00eda una nota.  El fallecido fue identificado como Alexander Tyulakov, de 61 a\u00f1os, director general adjunto del Centro de Asentamiento Unificado (UCC) de Gazprom para la seguridad corporativa.  Esta divisi\u00f3n cumple las funciones de tesorer\u00eda de todo el monopolio.", "date": "1645908388", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908388", "url": "https://m.47news.ru/articles/208119/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "autodiscard", "id": 3629607}, {"title": "", "content": "", "date": "1645908293", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908293", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629608}, {"title": "Lo que los medios &quot;mainstream&quot; no cuentan sobre la operaci\u00f3n rusa en Ucrania", "content": "La periodista Jelena Milincic explica al detalle las causas que derivaron a la actual operaci\u00f3n especial llevada a cabo por Rusia para proteger a los ciudadanos de Donb\u00e1s, de qu\u00e9 manera los medios de comunicaci\u00f3n 'mainstream' tergiversan la verdad y c\u00f3mo la OTAN ha usado a Ucrania con el fin de desestabilizar a Rusia.", "date": "1645908372", "karma": "40.00", "negatives": "49", "sent_date": "1645908372", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=rKHiJfn1t4M", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3629609}, {"title": "Pol\u00e9mica por las talas en el gran territorio forestal asturiano fronterizo con A Mari\u00f1a", "content": "En el concejo asturiano de San Tirso de Abres, fronterizo con A Mari\u00f1a lucense, la explotaci\u00f3n de los montes centra estas semanas las conversaciones de los poco m\u00e1s de 400 vecinos de un municipio en el que se ultiman los tr\u00e1mites para completar la segunda fase de la concentraci\u00f3n parcelaria p\u00fablica forestal Montes de San Tirso, iniciada hace unos siete a\u00f1os y que todo indica que convertir\u00e1 a este ayuntamiento en el primero de Asturias en tener el 100 % de la superficie forestal concentrada.", "date": "1645908872", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645908872", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/24/polemica-talas-gran-territorio-forestal-asturiano-fronterizo-marina/00031645704846607550996.htm", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629610}, {"title": "El declive de la civilizaci\u00f3n occidental: El Heavy Metal (Documental)", "content": "Documental de 1988 dirigido y producido por Penelope Spheeris, que narra la escena del Heavy Metal de Los \u00c1ngeles de finales de los a\u00f1os 80. Gran parte del documental est\u00e1 filmado en varios clubes de Heavy Metal en el Sunset Strip de Los \u00c1ngeles, as\u00ed como en fiestas privadas tras los conciertos de varias de estas bandas, haciendo especial \u00e9nfasis en el Glam Metal, el subg\u00e9nero del Heavy Metal m\u00e1s popular de aquellos a\u00f1os.", "date": "1645909527", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645909527", "url": "https://www.cinelibreonline.com/2022/02/declive-civilizacion-occidental-heavy-metal.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629611}, {"title": "\u00c9xodo de comunidades enteras en M\u00e9xico para huir de la violencia del narcotr\u00e1fico", "content": "Comunidades enteras de Zacatecas han decidido huir de la violencia que imponen los narcos, que en los \u00faltimos meses ha dejado decenas de muertos y desaparecidos, sin que exista distinci\u00f3n entre su ocupaci\u00f3n, edad o g\u00e9nero.En los \u00faltimos d\u00edas, habitantes de Palmas Altas,Jerez, abandonaron sus viviendas y han regresado,escoltados por el ej\u00e9rcito, para terminar de sacar muebles, documentos o mascotas.El gobernador de Zacatecas pide ayuda al gobierno federal para hacer frente a la violencia que provoca el desplazamiento forzoso de miles de familias", "date": "1645909814", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645909814", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/america-latina/mexico/exodo-comunidades-zacatecas-violencia-narcotrafico-b2023372.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629612}, {"title": "Concentraci\u00f3n en Gij\u00f3n por el fin de la guerra y contra la OTAN", "content": "Se vivieron momentos de tensi\u00f3n cuando varios de los manifestantes llamaron \u00abfascistas\u00bb y se encararon con un peque\u00f1o grupo de ucranianos que gritaron \u00abPut\u00edn asesino\u00bb", "date": "1645929321", "karma": "1655.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645909712", "url": "https://www.elcomercio.es/internacional/concentracion-gijon-contra-guerra-ucrania-rusia-20220226143621-nt.html?fbclid=IwAR3Onhs1u8Rjf2fKwZSOjfUR2zRm-s1NKV6149DITOtd7QcczVhCd2Pa4V0", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3629613}, {"title": "", "content": "", "date": "1645909673", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645909673", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629614}, {"title": "Informe Semanal: El enigma Putin (2000)", "content": "Emisi\u00f3n del programa Informe Semanal titulado El enigma Putin (2000). Todos los contenidos de TVE los tienes aqu\u00ed, en RTVE Play", "date": "1645909813", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645909813", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/informe-semanal/informe-semanal-enigma-putin-2000/1334989/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629615}, {"title": "Estudiantes nigerianos que huyen de Ucrania quedan atrapados en la frontera con Polonia [EN]", "content": "Los estudiantes nigerianos en Ucrania est\u00e1n siendo sometidos a una realidad atormentadora tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania el jueves. En una serie de tuits, los estudiantes han detallado sus dolorosas experiencias, que van desde recorrer largas distancias para escapar de la situaci\u00f3n que se vive, hasta experimentar el racismo ante el peligro. Muchos nigerianos caminaron entre 14 y 25 kil\u00f3metros para buscar refugio en Polonia. Pero a pesar de caminar durante horas, Polonia les neg\u00f3 la entrada.", "date": "1645919702", "karma": "2079.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645910053", "url": "https://fij.ng/article/nigerian-students-fleeing-ukraine-stranded-at-poland-border/", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3629616}, {"title": "Sanciones: \u00bfPor qu\u00e9 a Rusia no le dan miedo?", "content": "\u00bfC\u00f3mo afectaron las sanciones a Rusia tras la anexi\u00f3n de Crimea? \u00bfEst\u00e1 preparada Mosc\u00fa para otra conjunto de medidas contra su econom\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 las \u00e9lites rusas parece tan tranquilas?  En el v\u00eddeo de hoy, intentar\u00e9 contestar a estas preguntas lo m\u00e1s objetivamente posible.", "date": "1645910213", "karma": "71.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645910213", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zjhLARs777M&t=565s", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629617}, {"title": "Ya solo falta explicarlo con mu\u00f1ecos", "content": "Tweet de Rub\u00e9n S\u00e1nchez. Ya solo falta explicarlo con mu\u00f1ecos", "date": "1645918202", "karma": "3525.00", "negatives": "35", "sent_date": "1645910851", "url": "https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1497648051028213762?cxt=HHwWhIC-gfa928gpAAAA", "clicks": 0, "votes": "271", "status": "published", "id": 3629620}, {"title": "Tod\u00f3logo", "content": "Twitter: los usuarios de esta plataforma se creen expertos en todo. Televisi\u00f3n: ag\u00e1rrame el cubata.", "date": "1645910818", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645910818", "url": "https://twitter.com/adreplays/status/1497495833964597250", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629621}, {"title": "Los ornamentos musicales m\u00e1s limpios que has escuchado nunca", "content": "Grigori L\u00edpmanovich Sokolov interpreta los ornamentos que introducen &quot;La Poule&quot;, del compositor barroco Jean-Philippe Rameau. Concierto en Madrid.", "date": "1645911136", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645911136", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uLa3OowW05o", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629622}, {"title": "Anonymous ha hackeado los canales de TV estatales Rusos para transmitir lo que esta ocurriendo en Ucrania", "content": "Video mostrando como los canales estatales de TV Rusos han sido pirateados por Anonymous para mostrar a la poblaci\u00f3n Rusa lo que est\u00e1 sucediendo en Ucrania.", "date": "1645914621", "karma": "3460.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645911281", "url": "https://twitter.com/YourAnonTV/status/1497678663046905863", "clicks": 0, "votes": "243", "status": "published", "id": 3629623}, {"title": "El conflicto, desde el Donbass: &quot;Ahora Zelinski sabr\u00e1 como hemos vivido los \u00faltimos a\u00f1os&quot; (CAT)", "content": "El odio contra las autoridades de Kiev ha ido penetrando entre los habitantes del Donbass. El resentimiento contra el gobierno ucraniano es grande porque creen que su ej\u00e9rcito ataca indiscriminadamente. Por eso, ven con buenos ojos la incursi\u00f3n militar rusa en Ucrania. La \u00fanica cr\u00edtica que tienen ahora contra el Kremlin es que Putin haya tardado tanto en rescatarlos.", "date": "1645911340", "karma": "70.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645911340", "url": "https://www.ccma.cat/324/el-conflicte-des-del-donbass-ara-zelenski-sabra-com-hem-viscut-els-ultims-anys/noticia/3148673/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3629624}, {"title": "La incierta agenda exterior del nuevo gobierno alem\u00e1n", "content": "La crisis ucraniana nos muestra un Gobierno alem\u00e1n con serias dudas, tanto internas como estrat\u00e9gicas, sobre c\u00f3mo hacer frente a Rusia. Un nuevo ejemplo de la incapacidad alemana de liderar una respuesta europea frente a Putin. La coalici\u00f3n deber\u00e1 aprender a hablar con una sola voz en temas sobre los que SPD, Verdes y Liberales pueden tener desacuerdos profundos.", "date": "1645911402", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645911402", "url": "https://politicaprosa.com/es/la-incierta-agenda-exterior-del-nuevo-gobierno-aleman/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629625}, {"title": "Entrevista a \u00d3scar Vara: Rusia invade Ucrania", "content": "Entrevista a Oscar Vara, profesor de Econom\u00eda y experto en geopol\u00edtica, sobre la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia.", "date": "1645911368", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645911368", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gkMM4EYE6c4", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629626}, {"title": "Proverbio afgano", "content": "<p>\"<em>Ustedes tienen los relojes, nosotros tenemos el tiempo</em>\".</p>", "date": "1645926317", "karma": "195.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645911795", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3629627}, {"title": "Se ha logrado un consenso total para desconectar a Rusia de SWIFT, el proceso ha comenzado [EN]", "content": "Rusia se desconectar\u00e1 del sistema internacional de pagos SWIFT. La decisi\u00f3n oficial a\u00fan no se ha formalizado, pero ya han comenzado los preparativos t\u00e9cnicos para la adopci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de esta medida, seg\u00fan declar\u00f3 el ministro de Asuntos Exteriores ucraniano, Dmytro Kuleba, en su p\u00e1gina de Facebook. &quot;Lo hemos ro\u00eddo y ro\u00eddo. Toda la diplomacia ucraniana trabaj\u00f3, desde el Presidente de Ucrania hasta el agregado en la embajada ucraniana. Los diplom\u00e1ticos ucranianos dedican esta victoria a todos los defensores de Ucrania&quot;, escribi\u00f3 Kuleba. Fue", "date": "1645933803", "karma": "2506.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645912301", "url": "https://www.uawire.org/kyiv-full-consensus-for-disconnecting-russia-from-swift-has-been-achieved-the-process-has-begun", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3629628}, {"title": "", "content": "", "date": "1645912328", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645912328", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629629}, {"title": "El Ministerio de Defensa inform\u00f3 sobre la explosi\u00f3n de la presa que bloque\u00f3 el suministro de agua dulce a Crimea(ruso)", "content": "Ministerio de Defensa de Rusia inform\u00f3 sobre una operaci\u00f3n no combativa, pero muy importante: socavar la presa que bloque\u00f3 el flujo de agua dulce al territorio de la pen\u00ednsula de Crimea. Se observa que el centro de ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica del Canal de Crimea del Norte, ubicado en el distrito de Skadovsky de la regi\u00f3n de Kherson de Ucrania, fue liberado por el ej\u00e9rcito ruso de las formaciones armadas nacionalistas de Ucrania. Despu\u00e9s de eso, nuestros militares tomaron este importante objeto bajo protecci\u00f3n. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645912729", "karma": "-30.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645912729", "url": "https://rg.ru/2022/02/26/reg-ufo/v-minoborony-rasskazali-o-podryve-damby-blokirovavshej-podachu-presnoj-vody-v-krym.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3629631}, {"title": "&quot;A ver si la FIFA tiene los huevos de eliminar a Rusia&quot;", "content": "Wojciech Szczesny portero de la Juventus y de Polonia se posiciono en contra de jugar la repesca para el Mundial de Qatar con un mensaje en Instagram: &quot;Mi mujer es ucraniana, mi hijo tiene sangre ucraniana, y muchos de mis trabajadores lo son, todas personas fant\u00e1sticas. Ver el sufrimiento y el miedo en sus caras me hace pensar que no puedo quedarme callado. Putin ha declarado guerra a todos los valores que representa Europa. mi conciencia no me permite jugar. Rechazo jugar contra jugadores que representan los valores y los principios de Rusia.", "date": "1645913020", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645913020", "url": "https://as.com/futbol/2022/02/26/mundial/1645910552_410600.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MTQ=&m4=bm9ybWFs&m5=MjI=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MTU=&m4=bm9ybWFs&m5=MjI=", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3629632}, {"title": "M\u00e1s a la derecha y esconder la corrupci\u00f3n: dos apuntes sobre la crisis c\u00edclica del PP", "content": "\u201cEl PP tiene alguna esperanza de vida con Casado, ninguna con las \u2018asisinas\u2019 [Cospedal y Santamar\u00eda]. La \u00faltima oportunidad del PP no pasa por elegir a Soraya [\u2026], sino a Casado\u201d. \u201cEspero que [Pablo Casado] sea el pr\u00f3ximo l\u00edder. Y espero y conf\u00edo porque es el \u00fanico candidato que ha defendido los principios y valores del partido, que desgraciadamente en los \u00faltimos a\u00f1os ten\u00edamos olvidados\u201d. Las dos primeras frases son del comunicador Federico Jim\u00e9nez Losantos. La dos \u00faltimas, de la expresidenta de la Comunidad de Madrid Esperanza Aguirre. Para", "date": "1645912862", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645912862", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/25/mas-a-la-derecha-y-esconder-la-corrupcion-dos-apuntes-sobre-la-crisis-ciclica-del-pp/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3629634}, {"title": "La fortaleza del d\u00e9bil y la debilidad del poderoso", "content": "Putin se estacion\u00f3 a 50 Km de Kiev y le pidi\u00f3 a Zelensky que se rinda. Luego, a los militares ucranianos que lo derroquen. Rusia podr\u00eda llegar en horas al centro de la ciudad, pero sucede algo detr\u00e1s de esta pausa. Repasemos la fortaleza del d\u00e9bil y la debilidad del poderoso. Rusia despleg\u00f3 menos de la mitad de su fuerza de invasi\u00f3n y en d\u00eda y medio lleg\u00f3 a Obolon, el distrito norte de Kiev. Nadie duda que la suma de sus fuerzas blindadas, a\u00e9reas y misil\u00edsticas le permitir\u00edan conquistar la ciudad porque nada puede detener su superioridad arroll", "date": "1645939819", "karma": "2933.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645913127", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497260821914820608.html", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3629636}, {"title": "Ucrania utiliz\u00f3 drones de EEUU en el ataque contra buques rusos en el mar Negro", "content": "El portavoz agrega que parte de las naves ucranianas eran camufladas de buques civiles. El ataque ten\u00eda por objetivo &quot;tomar represalias contra los militares que depusieron las armas y acusar al Ej\u00e9rcito de Rusia de matar a los prisioneros&quot;. Konash\u00e9nkov subraya que los militares rusos detectaron la presencia de drones estrat\u00e9gicos estadounidenses RQ-4 Global Hawk y MQ-9A Reaper &quot;sobre el \u00e1rea del montaje&quot;, algo que podr\u00eda significar que apuntaron desde el aire el ataque contra las naves rusas. A ra\u00edz de la ofensiva en la isla Zme\u00edni, seis embarc", "date": "1645913326", "karma": "-27.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645913326", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220226/la-defensa-rusa-ucrania-utilizo-drones-de-eeuu-en-el-ataque-contra-buques-rusos-en-el-mar-negro-1122340900.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3629637}, {"title": "10 pel\u00edculas que nos recuerdan que la guerra es el infierno", "content": "Como ocurre con muchas bestias da\u00f1inas, la guerra provoca una fascinaci\u00f3n a la que es dif\u00edcil sustraerse. Bien por el fetichismo de la violencia, bien por los intr\u00edngulis de sus aspectos geopol\u00edticos, la invasi\u00f3n rusa de Ucrania nos recuerda esto demasiado bien. Pero, por suerte, el arte en general y el cine en particular est\u00e1n ah\u00ed para recordarnos que esa atracci\u00f3n es muy peligrosa.", "date": "1645913591", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645913591", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/10-peliculas-que-demuestran-que-la-guerra-es-el-infierno-4962582/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3629640}, {"title": "El ej\u00e9rcito de Ucrania pide a los ciudadanos que tengan drones que los lleven para defender Kiev", "content": "El Ministerio de Defensa de Ucrania ha pedido a todos los ciudadanos de Kiev que posean alg\u00fan dron que los lleven para ayudar a monitorizar la ciudad durante la invasi\u00f3n rusa, como acaba de explicar el ej\u00e9rcito en un post de Facebook. Incluso aunque sus due\u00f1os no sepan c\u00f3mo manejarlos, el ej\u00e9rcito les anima a llevarlos para que otros pilotos de drones m\u00e1s experimentados puedan darles un buen uso durante este cr\u00edtico momento.", "date": "1645913574", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645913574", "url": "https://es.gizmodo.com/el-ejercito-de-ucrania-pide-a-los-ciudadanos-que-tengan-1848593226", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629642}, {"title": "Alemania quiere cerrar espacio a\u00e9reo a aviones rusos (Deu)", "content": "A los aviones rusos pronto se les prohibir\u00e1 el acceso al espacio a\u00e9reo alem\u00e1n: el ministro de Transporte Wissing est\u00e1 preparando un bloqueo. Mientras tanto, Lufthansa ha anunciado que evitar\u00e1 el espacio a\u00e9reo ruso por el momento. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1645913772", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645913772", "url": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/krieg-in-der-ukraine-deutschland-will-luftraum-fuer-maschinen-aus-russland-schliessen-a-d6ded000-c5b0-4f66-a160-02c6555c64d3", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629643}, {"title": "Arnaldo Otegi: Somos la naci\u00f3n del Gernika", "content": "Somos la naci\u00f3n del Gernika, somos la naci\u00f3n del NO a la OTAN, somos partidarios de la paz y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos, estamos en contra del ataque militar contra Ucrania y estamos a favor de las soluciones diplom\u00e1ticas.", "date": "1645913850", "karma": "-17.00", "negatives": "19", "sent_date": "1645913850", "url": "https://mobile.twitter.com/ArnaldoOtegi/status/1497266441090965509", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629644}, {"title": "Declaraci\u00f3n conjunta sobre nuevas medidas econ\u00f3micas restrictivas a Rusia [ENG]", "content": "Nosotros, los l\u00edderes de la Comisi\u00f3n Europea, Francia, Alemania, Italia, el Reino Unido, Canad\u00e1 y EEUU nos comprometemos a garantizar que los bancos rusos seleccionados se eliminen del sistema de SWIFT. Imponer medidas restrictivas que evitar\u00e1n que el Banco Central ruso despliegue sus reservas internacionales. Nos comprometemos a actuar contra las personas y entidades que facilitan la guerra, espec\u00edficamente la venta de ciudadan\u00eda, los pasaportes dorados, que permiten a rusos ricos obtener la ciudadan\u00eda y acceder a nuestros sistemas financieros", "date": "1645921812", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645914058", "url": "https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2022/02/26/joint-statement-on-further-restrictive-economic-measures/", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3629645}, {"title": "La monja que fingi\u00f3 su muerte para escapar del convento", "content": "En 1318, la monja Joan de Leeds fingi\u00f3 su muerte para escapar del convento de Saint Clement, en York. Lo cuenta Javier Trait\u00e9 en &quot;El condensador de fluzo&quot;.", "date": "1645914143", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645914143", "url": "https://www.rtve.es/television/20220225/monja-joan-leeds/2295860.shtml", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629646}, {"title": "Ursula von der Leyen: &quot;Nos comprometemos a garantizar que un cierto n\u00famero de bancos rusos se eliminen de SWIFT. &quot; [Eng]", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, declara que &quot;En coordinaci\u00f3n con US, Francia, Alemania, Italia, Canad\u00e1 y Gran Breta\u00f1a, propondr\u00e9 nuevas medidas a los l\u00edderes de la UE para fortalecer nuestra respuesta a la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia y paralizar la capacidad de Putin para financiar su maquinaria de guerra. En primer lugar, nos comprometemos a garantizar que un cierto n\u00famero de bancos rusos se eliminan de SWIFT.&quot;", "date": "1645914554", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645914554", "url": "https://twitter.com/vonderleyen/status/1497694812018991112", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3629647}, {"title": "La UE redobla la presi\u00f3n sobre Putin: excluir\u00e1 a bancos rusos del sistema de pagos Swift", "content": "La Uni\u00f3n Europea redobla la presi\u00f3n sobre Putin a medida que se recrudecen los ataques rusos sobre Ucrania. Seg\u00fan ha anunciado este s\u00e1bado por la noche la presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, los 27 ultiman la decisi\u00f3n de excluir a bancos rusos del sistema de pagos internacional Swift, as\u00ed como la de congelar\u00e1 activos del banco central ruso.", "date": "1645914697", "karma": "51.00", "negatives": "22", "sent_date": "1645914697", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ue-redobla-presion-putin-excluira-bancos-rusos-sistema-pagos-swift-congelara-activos-banco-central_1_8786358.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3629649}, {"title": "Guerra de Ucrania - D\u00eda 3", "content": "Resumen de revistaejercitos.com del tercer d\u00eda de guerra en Ucrania.", "date": "1645924219", "karma": "1196.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645914845", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/26/guerra-de-ucrania-dia-3/", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3629650}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos. De noche duermen, menos los que no tienen vida.", "date": "1645915003", "karma": "-5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645915003", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3629651}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n es este pelotudo?: Presentador de TV le dice a corresponsal de guerra c\u00f3mo cuidarse", "content": "Luego de la operaci\u00f3n militar de Rusia hacia Ucrania decenas de periodistas se encuentran all\u00ed, tal como lo hace la destacada corresponsal de guerra argentina, Elisabetta Piqu\u00e9. Sin embargo, a un conductor de televisi\u00f3n poco le import\u00f3 su trayectoria Cuando la profesional comenz\u00f3 a decir que buscar\u00eda refugio para protegerse de un posible bombardeo, el periodista le sugiri\u00f3 d\u00f3nde esconderse y le dio instrucciones sobre c\u00f3mo proceder. Al despedir el contacto, la corresponsal de guerra lanz\u00f3 un \u201c\u00bfQui\u00e9n es este pelotudo?\u201d", "date": "1645915764", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645915764", "url": "https://www.rockandpop.cl/2022/02/este-pelotudo-redes-se-lanzan-contra-conductor-de-tv-que-le-explica-a-corresponsal-de-guerra-como-cuidarse/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629652}, {"title": "Periodista independiente detenido en Kiev al violar el toque de queda mientras hac\u00eda streaming", "content": "El usuario &quot;real news&quot; es detenido en mitad de un stream al salir de noche para grabar mejor los tiroteos que se estaban produciendo en la ciudad de Kiev la noche del 26/02 .\n\nCanal de real news: https://www.youtube.com/channel/UCmBpulgLKobE17iFywd4-dA", "date": "1645916088", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645916088", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6e64XZK0OLg", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629655}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: Miss Ucrania se uni\u00f3 al ej\u00e9rcito", "content": "Anastasiia Lenna integra el grupo de 36 mil mujeres que son parte del ej\u00e9rcito ucraniano.", "date": "1645916183", "karma": "-21.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645916183", "url": "https://tn.com.ar/internacional/2022/02/26/fuera-de-aqui-miss-ucrania-se-unio-al-ejercito-para-combatir-a-rusia/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3629656}, {"title": "Elon Musk: SpaceX Starlink Internet ya esta activo en Ucrania", "content": "Mykhailo Fedorov, Viceprimer Ministro de Ucrania pregunt\u00f3 a Musk hace diez horas: \u201cmientras intentas colonizar Marte, \u00a1Rusia intenta ocupar Ucrania! Mientras sus cohetes aterrizan con \u00e9xito desde el espacio, \u00a1los cohetes rusos atacan a la poblaci\u00f3n civil ucraniana! Le pedimos que proporcione a Ucrania estaciones Starlink\u201d. Musk respondio &quot;El servicio Starlink aha sido activado en Ucrania. M\u00e1s terminales en ruta&quot;", "date": "1645919736", "karma": "1780.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645916854", "url": "https://teslanorth.com/2022/02/26/spacex-starlink-internet-now-live-in-ukraine-says-elon-musk/", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3629657}, {"title": "Los nazis ucranianos asesinando a su propia gente huyendo", "content": "Los quieren como escudos. A que nunca  hab\u00e9is visto estos imagines en medios de masa?", "date": "1645916714", "karma": "-91.00", "negatives": "35", "sent_date": "1645916714", "url": "https://twitter.com/EstulinDaniel/status/1497627168251199491", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "discard", "id": 3629658}, {"title": "Encuesta: \u00bfCu\u00e1les son las canciones de la historia con los mejores 30 segundos iniciales?", "content": "<p>No, no es un art&iacute;culo, es una pregunta sincera. Estas son mis preferencias (en ning&uacute;n orden concreto) pero yo no he o&iacute;do millones de discos as&iacute; que seguro que hay mejores.</p><ul><li>Alan Parsons - Sirius</li><li>Europe - The Final Coundown</li><li>Opus - Life is life</li></ul><p></p>", "date": "1645949752", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645917052", "url": "", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3629659}, {"title": "", "content": "", "date": "1645917546", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645917546", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629660}, {"title": "Dos reporteros daneses  heridos por disparos en el este de Ucrania", "content": "Un periodista y un fot\u00f3grafo del tabloide dan\u00e9s Ekstra-Bladet fueron heridos mientras informaban desde el este de Ucrania el s\u00e1bado, dijo el peri\u00f3dico. El periodista Stefan Weichert y el fot\u00f3grafo Emil Filtenborg Mikkelsen recibieron disparos mientras conduc\u00edan un autom\u00f3vil en la ciudad de Ohtyrka, a unos 90 km al noroeste de Kharkiv, seg\u00fan Ekstra-Bladet.", "date": "1645917783", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645917783", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/two-danish-reporters-shot-injured-eastern-ukraine-2022-02-26/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629661}, {"title": "Rusia bloquea Twitter para censurar im\u00e1genes de la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "Rusia ha bloqueado Twitter en un intento de detener la circulaci\u00f3n de im\u00e1genes de la invasi\u00f3n a Ucrania. El reporte viene por parte de periodistas dentro del pa\u00eds y por parte de Netblocks, una compa\u00f1\u00eda de monitorizaci\u00f3n de internet.", "date": "1645917959", "karma": "-7.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645917959", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/rusia-bloquea-twitter-conflicto-ucrania", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629662}, {"title": "", "content": "", "date": "1645918027", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645918027", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629663}, {"title": "El general checheno Magomed Tushayev, hombre de confianza de Ramzan Kadyrov, abatido cerca de Kiev", "content": "Magomed Tushayev, uno de los principales se\u00f1ores de la guerra de Ramzan Kadyrov, muri\u00f3 en acci\u00f3n en Hostomel. Seg\u00fan los informes, el Grupo Alfa de \u00e9lite de Ucrania est\u00e1 luchando contra los chechenos en el aer\u00f3dromo.", "date": "1645918153", "karma": "97.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645918153", "url": "https://twitter.com/IAPonomarenko/status/1497657772980244483", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3629664}, {"title": "", "content": "", "date": "1645918093", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645918093", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629665}, {"title": "Fusi\u00f3n nuclear: as\u00ed funciona la tecnolog\u00eda que aspira a resolver nuestras necesidades energ\u00e9ticas", "content": "Steve Cowley es una de las m\u00e1ximas autoridades mundiales en fusi\u00f3n nuclear. Tuve la oportunidad de conocerlo no hace muchos a\u00f1os, en Madrid, durante una de las conferencias que pronuncia a lo largo y ancho del planeta para divulgar en qu\u00e9 medida esta tecnolog\u00eda puede contribuir a resolver las necesidades energ\u00e9ticas del ser humano.", "date": "1645956010", "karma": "961.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645918144", "url": "https://www.xataka.com/energia/fusion-nuclear-asi-funciona-tecnologia-que-aspira-a-resolver-nuestras-necesidades-energeticas-2", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3629666}, {"title": "328 bicicletas de Zarautz tendr\u00e1n una segunda vida en los pa\u00edses del tercer mundo", "content": "La Polic\u00eda Municipal de Zarautz ha puesto en marcha en los \u00faltimos a\u00f1os una campa\u00f1a para retirar las bicicletas abandonadas de los bicicleteros de la localidad y que as\u00ed los vecinos tengan m\u00e1s espacio para aparcar sus bicicletas. Ahora, con la intenci\u00f3n de dar una segunda vida a estas bicicletas, el Ayuntamiento ha entregado a la Fundaci\u00f3n Ayuda Contenedores 328 bicicletas, retiradas de la circulaci\u00f3n en los a\u00f1os 2019 y 2020.", "date": "1645918387", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645918387", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/gipuzkoa/urola-kosta/2022/02/26/328-bicicletas-zarautz-tendran-segunda/1188169.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629667}, {"title": "La insurgencia ucraniana que viene [EN]", "content": "Si una Ucrania viable e independiente sigue en pie, Estados Unidos y sus aliados de la OTAN pueden ayudar abiertamente en su defensa con armas, entrenamiento y dinero. Esta ayuda tendr\u00e1 que convertirse en encubierta si Rusia toma el gobierno y ocupa totalmente el pa\u00eds. El apoyo militar para actuar contra un pa\u00eds soberano con el que Estados Unidos no est\u00e1 en guerra tiene que ser clandestino, de forma muy parecida al apoyo estadounidense a los muyahidines afganos contra la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en los a\u00f1os 80, a los kurdos de Irak antes de la invasi\u00f3n", "date": "1645918848", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645918848", "url": "https://www.foreignaffairs.com/articles/ukraine/2022-02-25/coming-ukrainian-insurgency", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629668}, {"title": "De las aulas a la guerra, los nuevos soldados de Ucrania", "content": "Los ucranianos que se suman como voluntarios al ej\u00e9rcitos en plena invasi\u00f3n rusa del pa\u00eds", "date": "1645919102", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645919102", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/02/26/de-las-aulas-a-la-guerra-los-nuevos-soldados-de-ucrania", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629670}, {"title": "[HEMEROTECA] Mija\u00edl Gorvachov, 2014: &quot;El tema de la expansi\u00f3n de la OTAN hacia el este no se trat\u00f3&quot; [Ing]", "content": "<i>&quot;El tema de la &quot;expansi\u00f3n de la OTAN&quot; no se discuti\u00f3 en absoluto, y no se sac\u00f3 a relucir en aquellos a\u00f1os. Lo digo con total responsabilidad. Ni un solo pa\u00eds de Europa del Este plante\u00f3 la cuesti\u00f3n, ni siquiera despu\u00e9s de que el Pacto de Varsovia dejara de existir en 1991. Los l\u00edderes occidentales tampoco lo plantearon. Se discuti\u00f3[\u2026]: asegurarse de que las estructuras militares de la OTAN no avanzar\u00edan y que no se desplegar\u00edan fuerzas armadas adicionales de la alianza en el territorio de la entonces RDA tras la reunificaci\u00f3n.&quot;</i>", "date": "1645919642", "karma": "6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645919642", "url": "https://www.rbth.com/international/2014/10/16/mikhail_gorbachev_i_am_against_all_walls_40673.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629671}, {"title": "Un tiro en el pie: las sanciones a Rusia dan la puntilla al sector agroalimentario espa\u00f1ol", "content": "Las sanciones de la UE a Rusia dejan al borde de la quiebra a los peque\u00f1os agricultores espa\u00f1oles, al perder a sus principales clientes. Seg\u00fan COAG, de las importaciones espa\u00f1olas de cultivos herb\u00e1ceos, Ucrania es el proveedor del 28 % de ma\u00edz, del 13 % de trigo, del 31 % de las tortas de aceite vegetal y del 16 % de las leguminosas.", "date": "1645919214", "karma": "-21.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645919214", "url": "https://mpr21.info/un-tiro-en-el-pie-las-sanciones-a-rusia-dan-la-puntilla-al-sector-agroalimentario-espanol/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3629672}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos, no podemos No podemos, no podemos No podemos, no podemos No podemos, no podemos", "date": "1645919296", "karma": "-57.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645919296", "url": "https://es.m.wikipedia.org/wiki/Los_Payasos_de_la_Tele", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629673}, {"title": "Suecia y Finlandia reiteran su derecho a entrar en la OTAN", "content": "Finlandia y Suecia reafirmaron el s\u00e1bado (26.02.2022) su derecho a entrar en la OTAN si lo desean, a pesar de las amenazas de Rusia. &quot;Ya las hemos escuchado en el pasado&quot;, ironiz\u00f3 hoy el ministro finland\u00e9s de Asuntos Exteriores Pekka Haavisto en la televisi\u00f3n p\u00fablica Yle. &quot;Quiero ser muy clara. Es Suecia la que elige por s\u00ed sola y de forma independiente su l\u00ednea de seguridad&quot;, asegur\u00f3 ayer viernes la primera ministra sueca Magdalena Andersson en una rueda de prensa.", "date": "1645923019", "karma": "2623.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645920059", "url": "https://www.dw.com/es/suecia-y-finlandia-reiteran-su-derecho-a-entrar-en-la-otan/a-60930376", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3629675}, {"title": "", "content": "", "date": "1645920166", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645920166", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629679}, {"title": "Rusia acusa a Estados Unidos de intentar arrastrar a Finlandia y Suecia a la OTAN [ENG]", "content": "La admisi\u00f3n de los dos pa\u00edses escandinavos tendr\u00eda graves consecuencias de seguridad para Rusia que exigir\u00edan medidas rec\u00edprocas, dijo la portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores, Maria Zakharova, en una conferencia de prensa semanal en Mosc\u00fa. Destacando a EE. UU., entre otros pa\u00edses, en los esfuerzos por &quot;arrastrar a Finlandia y Suecia a la alianza&quot;, Zakharova dijo que la intensidad de la interacci\u00f3n de Helsinki y Estocolmo con la OTAN no era nueva.", "date": "1645920990", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645920990", "url": "https://m.yenisafak.com/en/news/russia-accuses-us-of-trying-to-draw-finland-sweden-into-nato-3590223", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629680}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos, no podemos, No podemos, no podemos, no podemos, no no no no", "date": "1645921571", "karma": "-121.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645921571", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629681}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos, no podemos No podemos, no podemos No podemos, no podemos No podemos, no podemos", "date": "1645922032", "karma": "-94.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645922032", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "abuse", "id": 3629682}, {"title": "Ucraniano en TV de Argentina: &quot;Quiero que vuelva el comunismo, lo ten\u00edamos todo seguro&quot;", "content": "En un programa de la televisi\u00f3n argentina invitan a un ucraniano para que hable mal del periodo sovi\u00e9tico pero el invitado ucraniano los sorprende diciendo &quot;Quiero que vuelva el comunismo, lo teniamos todo seguro, no nos faltaba nada, con mi familia, \u00edbamos de vacaciones sin preocupaciones, etc&quot;. La cara del periodista es imperdible.", "date": "1645923075", "karma": "107.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645923075", "url": "https://twitter.com/ColumnaNovena/status/1497677978062491653", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3629683}, {"title": "YouTube bloquea la monetizaci\u00f3n de RT y otros canales rusos [ENG]", "content": "YouTube prohibi\u00f3 el s\u00e1bado que el medio de comunicaci\u00f3n estatal ruso RT y otros canales rusos reciban dinero por anuncios que se publiquen con sus videos,  medida similar a la de Facebook, despu\u00e9s de la invasi\u00f3n de Ucrania. Los videos de los canales afectados tambi\u00e9n aparecer\u00e1n con menos frecuencia en las recomendaciones, dijo el portavoz de YouTube, Farshad Shadloo. Agreg\u00f3 que RT y varios otros canales ya no ser\u00edan accesibles en Ucrania debido a una solicitud del gobierno ucraniano.", "date": "1645924961", "karma": "75.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645924961", "url": "https://www.reuters.com/technology/youtube-blocks-rt-other-russian-channels-generating-revenue-2022-02-26/?taid=621acbe93cade00001010d45", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629687}, {"title": "[HEMEROTECA] 1995: Carta de antiguos cargos diplom\u00e1ticos, del Dpto. de Estado y de Defensa USA contra la expansi\u00f3n de la OTAN al este [Ing]", "content": "Carta de antiguos altos cargos USA al Vicesecretario de Estado Strobe Talbott, con Clinton: <i>&quot;\u2026esta pol\u00edtica corre el riesgo de poner en peligro la viabilidad a largo plazo de la OTAN, exacerbando de forma significativa la inestabilidad que ahora existe en la zona que se encuentra entre Alemania y Rusia, y convenciendo a la mayor\u00eda de los rusos de que Estados Unidos y Occidente intentan aislarlos, rodearlos y subordinarlos, en vez de integrarlos en un nuevo sistema europeo de seguridad colectiva.&quot;</i> Trad. completa en #1.", "date": "1645930252", "karma": "37.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645930252", "url": "https://www.nybooks.com/articles/1995/09/21/should-nato-growa-dissent/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629690}, {"title": "Los soldados de &quot;Isla Serpiente&quot; podr\u00edan estar todav\u00eda vivos [ENG]", "content": "Los defensores de la peque\u00f1a isla ucraniana de Zmiinyi en el Mar Negro a\u00fan podr\u00edan estar vivos como prisioneros de guerra, seg\u00fan un comunicado emitido el s\u00e1bado por el Servicio Estatal de Guardia de Fronteras de Ucrania. Relacionada: https://www.eldiario.es/internacional/militares-ucranianos-buque-guerra-ruso-vete-mierda-isla-serpiente_1_8782036.html", "date": "1645929891", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645929891", "url": "https://edition.cnn.com/europe/live-news/ukraine-russia-news-02-26-22/h_c487a2e10a21c203acd5092ee7689402", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629691}, {"title": "Ucrania proh\u00edbe los partidos comunistas en el pa\u00eds", "content": "El Gobierno ucraniano prohibi\u00f3 hoy toda la actividad a los tres partidos comunistas del pa\u00eds as\u00ed como que tomen parte en los procesos electorales, seg\u00fan anunciaron las autoridades.", "date": "1645982426", "karma": "77.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645930753", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20150724/54434120135/ucrania-prohibe-los-partidos-comunistas-en-el-pais.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "published", "id": 3629693}, {"title": "Conflicto de Ucrania: Un bofet\u00f3n de Kenia a Occidente por Ucrania y el imperialismo ruso", "content": "&quot;Creemos que todos los estados formados a partir de imperios que se han derrumbado o retirado tienen muchos pueblos que anhelan la integraci\u00f3n con los pueblos de los estados vecinos. &quot;Sin embargo, Kenia rechaza que ese anhelo pueda ser perseguido por la fuerza. Debemos completar nuestra recuperaci\u00f3n de las brasas de los imperios muertos de una manera que no nos sumerja nuevamente en nuevas formas de dominaci\u00f3n y opresi\u00f3n. Rechazamos el irredentismo y el expansionismo sobre cualquier base, incluidos los factores raciales, \u00e9tnicos...", "date": "1645949719", "karma": "2773.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645931821", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-26/bofeton-kenia-occidente-ucrania-imperialismo-ruso_3380336/", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3629694}, {"title": "", "content": "", "date": "1645933376", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645933376", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629695}, {"title": "Archipielago Youtube", "content": "<p>Aleksandr Solzhenitsyn escribi&oacute; un libro llamado Archipielago Gulag d&oacute;nde relataba las penur&iacute;as a las que eran sometidos los presos que viv&iacute;an en esas prisiones durante el r&eacute;gimen de la URSS. No niego los hechos que si sucedieron all&iacute;.</p><p>Pero me hizo gracia una entrevista que le hicieron a Aleksandr Solzhenitsyn en la que se quejaba que mientras en la URSS solo pod&iacute;a leer El Pravda (&uacute;nico peri&oacute;dico oficial en la URSS) por el contrario, en Europa occidental, cualquier ciudadano ten&iacute;a al alcance varios peri&oacute;dicos con nombres diferentes, como si eso representase pluralidad informativa y libertad con may&uacute;sculas.</p><p>Si tomas como ejemplo, los peri&oacute;dicos m&aacute;s le&iacute;dos por los espa&ntilde;oles en la d&eacute;cada de los 80, observar&aacute;s que aunque hab&iacute;a algunas diferencias en sus lineas editoriales haciendo ver que eran progresistas o conservadores, todas sus informaciones y opiniones estaban cortadas por el mismo patr&oacute;n: la transici&oacute;n fue maravillosa. La monarqu&iacute;a es la m&aacute;s barata de Europa y m&aacute;s incorrupta que el brazo de Santa Teresa y El Rey Juan Carlos salv&oacute; la democracia de un golpe de estado el 23F. Sin contar que el capitalismo era mejor sistema que el comunismo y que la URSS eran mal&iacute;simos, no como nuestros amigos americanos que van sembrando paz por d&oacute;nde van.Muchos sabemos que la realidad no era as&iacute;. Por lo tanto, que haya varios medios con cabeceras diferentes no significa rigor informativo.</p><p>Youtube ha tomado la decisi&oacute;n arbitraria de desmonetizar de forma arbitraria Russia Today y otros canales rusos. Quiz&aacute; guarde relaci&oacute;n a que Youtube es propiedad de Google, una empresa norteamericana, y que ha sufrido presiones del gobierno federal estadounidense para que tome medidas contra los medios rusos que publican v&iacute;deos en su plataforma, como anteriormente lo hizo contra la empresa china Huawei.</p><p>Algunos criticar&aacute;n este art&iacute;culo y me tildar&aacute;n de prorruso y dir&aacute;n que en Rusia hay una dictadura. Les propongo mirarnos en nuestro espejo antes de juzgar los totalitarismos del pr&oacute;jimo y hacerse el siguiente cuestionario: &iquest;En Europa occidental hay una democracia realmente? &iquest;Nuestro voto u opini&oacute;n vale igual que la de nuestros gobernantes y los due&ntilde;os y consejeros de las grandes empresas y los bancos? &iquest;Tenemos libertad de expresi&oacute;n con may&uacute;sculas o con min&uacute;sculas? &iquest;Hay libre mercado real? &iquest;Todos tienen las mismas oportunidades o te rompen las piernas si meas fuera del tiesto?</p><p>Yo soy youtuber y monetic&eacute; un canal porque cumpl&iacute;a los requisitos para ello. Sub&iacute;a v&iacute;deos improvisados pero un buen d&iacute;a, decid&iacute; tom&aacute;rmelo en serio. Los primeros v&iacute;deos tuvieron cierto &eacute;xito... pero hubo un problema. Al monetizarlo, varios de esos v&iacute;deos que tuvieron &eacute;xito y que me ayudaron a monetizar el canal, se vieron marcados en amarillo.</p><p>M&aacute;s tarde, comprob&eacute; que el algoritmo marcaba algunos v&iacute;deos en amarillo a pesar que el contenido audiovisual de mis videos eran casi inofensivos si los comparas con pel&iacute;culas de la saga de Rambo o Terminator.</p><p>La lista de pretextos que pone Youtube para limitar la creatividad es infinita. Todo por culpa, supuestamente, de los anunciantes, gobiernos y como no, de la cantidad de lobbies de ofendidos, haters y mercenarios que desde su atalaya de Torquemada presionan la tecla de \"reportar\" a los contenidos que no resultan de su agrado. Y tambi&eacute;n, sospecho que Youtube busca explotar m&aacute;s a los creadores de contenidos para que hagan m&aacute;s v&iacute;deos y pagarles menos por ello.</p><p>Por eso, incluir palabras como guerra, asesinato, matar o violencia, aunque sea en un contexto hist&oacute;rico y sin expresar una opini&oacute;n pol&iacute;ticamente incorrecta, puede traerte serios problemas. As&iacute; que, tus neuronas se las ingenian para utilizar la palabra \"contienda\" como sin&oacute;nimo de \"guerra\" o utilizar el eufemismo \"quitar la vida\" en vez de usar la palabra \"matar\". Tambi&eacute;n aprend&iacute;, que si haces un v&iacute;deo con un contenido perturbador, si el gui&oacute;n es ya perturbador de por s&iacute;, cuantas menos im&aacute;genes pongas mejor y si pones un espectro de audio al v&iacute;deo, tus posibilidades de sobrevivir en el archipielago Youtube se incrementan considerablemente. En definitiva, si haces contenidos pol&eacute;micos, cuanto m&aacute;s mediocre sea el contenido y menos trabajes, m&aacute;s te dejar&aacute;n en paz.</p><p>Pero tengo una buena noticia para los que est&eacute;n pensando en crear contenidos para Youtube. Esta plataforma. hace suya la m&aacute;xima: \"El dinero no lo es todo\". Y advierte que si tus v&iacute;deos son monetizados en amarillo, no solamente ganar&aacute;s mucho menos dinero porque tus v&iacute;deos no son aptos para todos los anunciantes y los usuarios que pagan por no ver anuncios, son minor&iacute;a, sino que adem&aacute;s, esos v&iacute;deos tendr&aacute;n menos visibilidad online; los internautas tendr&aacute;n m&aacute;s dificultades a la hora de encontrar esos v&iacute;deos y no aparecer&aacute;n en los primeros puestos del buscador de Youtube.</p><p>Youtube tuvo una ocurrencia orwelliana que consiste es que seas t&uacute; el que autoevalues y autocensures los v&iacute;deos que t&uacute; hagas. Una castraci&oacute;n mental en toda regla. Yo pas&eacute; la prueba pero Youtube, de vez en cuando, revisa de forma aleatoria que tu autoevaluaci&oacute;n sea correcta. El Gran Hermano te vigila y lo sabes.</p><p>Hay youtubers famosos como Jordi Wild que mostr&oacute; una captura de pantalla con un mont&oacute;n de v&iacute;deos en amarillo, mientras mostraba su cansancio por tanta censura sin venir a cuento y amenazaba con irse a Twitch. Muchos youtubers famosos han dejado de hacer contenidos ingeniosos, han montado un canal secundario y se dedican horas y horas a jugar a videojuegos y decir comentarios intrascendentes, para no romperse la cabeza, ganar dinero igual y que Youtube les deje en paz.</p><p>Youtube fomenta la distracci&oacute;n banal e inofensiva para los intereses del sistema, entendiendo como tal, las democracias plenas de occidente: esto es EE.UU. y sus aliados. El youtuber Ricardo Marquina Monta&ntilde;ana hizo un documental sobre Rusia de contenido informativo y divulgativo con un tono as&eacute;ptico en el que trabaj&oacute; durante 3 a&ntilde;os y Youtube se neg&oacute; a monetizarlo y despu&eacute;s de verlo, sigo sin entender por qu&eacute;. No hab&iacute;a violencia y sangre, solo una voz en off y una serie de entrevistas. Y por esa raz&oacute;n, el youtuber decidi&oacute; publicarlo en otra plataforma pidiendo dinero por su visionado, aduciendo de forma justificada, que &eacute;l se negaba a que Youtube se lucrase con su trabajo.</p><p>Hay canales en Youtube de criminolog&iacute;a que gozan de mucho &eacute;xito y tienen centenares de miles seguidores, cuyos creadores, crean contenidos de pago porque Youtube no les permite monetizar sus v&iacute;deos por su contenido violento y perturbador. &iquest;Quieres ver la versi&oacute;n de algunos v&iacute;deos sin censura? Hazte miembro del canal (de Youtube) y pagas una cantidad al mes o te quedas con las ganas. O sea, que si quieres escuchar y ver im&aacute;genes truculentas, lo podr&aacute;s hacer si tienes dinero... y Youtube en este caso, mira para otro lado.</p><p>Las normas cambiantes y cada vez m&aacute;s exigentes de la \"Comunidad de Youtube\" son f&aacute;ciles de transgredir cuando pasas de creador de contenidos y querer cobrar, a ser anunciante y tener que pagar. He visto muchos anunciantes en mis v&iacute;deos, prometiendo el oro y el moro a personas desesperadas. Con mensajes tales como \"En pocos d&iacute;as, te har&eacute; rico o te convertir&eacute; en una persona de &eacute;xito. Algunos de estos anunciantes fueron denunciados acusados de estafa o de manipulaci&oacute;n propia de sectas destructivas. &iquest;Por qu&eacute; anunciantes serios permiten a Youtube que personas acusadas de estafa y manipulaci&oacute;n se anuncien? Mucho me temo que Youtube ha encontrado en los anunciantes, un pretexto para teledirigir a los internautas que ven sus v&iacute;deos hacia una visi&oacute;n de la realidad que coincide con el gobierno estadounidense.</p><p>Y algunos dir&aacute;n que Youtube es una empresa privada, que si no te gustan sus normas, puedes irte a otra parte. Ah&iacute; discrepo. Algunas empresas como Microsoft o Google gozan de posici&oacute;n dominante en el mercado; porque han hecho un excelente trabajo de marketing que les otorga una posici&oacute;n ventajosa frente a su competencia. Es como si una persona se queja del estado de una autopista y la empresa concesionaria de la misma te dice: \" Pu&eacute;s si no te gusta nuestra autopista, circula por una carretera sin asfaltar por el monte para llegar a tu trabajo.\" Yo no me veo diciendo a los disidentes rusos que se vayan de su pa&iacute;s; porque Rusia es de Vladimir Putin, un s&aacute;trapa que a pesar de sus tics autoritarios, goza de un apoyo social muy grande porque levant&oacute; a un pa&iacute;s arruinado por su antecesor Boris Yeltsin. Por mucho que les duela a los disidentes rusos, Vladimir Putin goza de un apoyo social que ya le gustar&iacute;a a muchos gobernantes de Espa&ntilde;a. Lo cual es un problema para ciertos colectivos minoritarios que viven en Rusia; pu&eacute;s saben que la represi&oacute;n y el ostracismo que sufren, guarda relaci&oacute;n con ese apoyo social a Putin o indiferencia ante su mala suerte. Tambi&eacute;n podr&iacute;a decir a esos disidentes rusos que si no les gusta lo que leen, escuchan y ven en Russia Today, que usen una VPN para acceder a Youtube en caso que el gobierno ruso cumpla su amenaza de censurar Youtube despu&eacute;s que esta plataforma bloquease un canal de RT en alem&aacute;n y les acusase de desinformaci&oacute;n.</p><p>El sue&ntilde;o de Aleksandr Solzhenitsyn de la libertad de prensa en Occidente se hizo realidad gracias a Internet y no antes. Todav&iacute;a puedo acceder f&aacute;cilmente a Russia Today, Hispan TV, Tele Sur, Al Jazeera o Cubavisi&oacute;n e incluso acceder a informaciones, medios alternativos y personas que antes ser&iacute;an invisibles y que te permiten analizar la informaci&oacute;n desde otro punto de vista. &iquest;Manipulan? Pu&eacute;s como casi todos.</p><p>Antes, la informaci&oacute;n y el comercio electr&oacute;nico en Internet era ca&oacute;tica y estaba bastante descentralizada. A causa de la concentraci&oacute;n de mercado de Internet en unas pocas manos, Google, Facebook Twitter, Amazon y alguna otra empresa m&aacute;s, han convertido lo que era un oasis de informaci&oacute;n y opini&oacute;n en el archipielago Gulag digital.</p><p>Yo puedo afirmar de forma tajante que Google trabaja e informa siguiendo los dictados del gobierno federal de los Estados Unidos, lo cual resulta chocante porque Google no es un medio de comunicaci&oacute;n sino una empresa que proporciona productos y servicios relacionados con internet, software, dispositivos electr&oacute;nicos y otras tecnolog&iacute;as y su funci&oacute;n no deber&iacute;a ser imponer una linea editorial a un medio de comunicaci&oacute;n. Russia Today trabaja e informa siguiendo los dictados del Kremlin como RTVE trabaja e informa siguiendo los dictados de La Zarzuela y La Moncloa. </p>", "date": "1645941213", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645941213", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629696}, {"title": "\u00bfQue ha pachado?", "content": "<p>Amigos, compa&ntilde;eros, camaradas, otro strike, mis espaldas son los suficientemente anchas para soportar tal \"honor\", pero pardiez, ahora ni s&eacute; porque me han cascado el strike, ya no salen los motivos, aunque los puedo sospechar, el dia que el terapeuta se entere que su paciente hace labores de administrador en una pagina webede \"rancion abolengo\" capaz de incoharle un expediente de incapacidad. Podran intentarnos tapar la boca pero nunca el callarnos, y a los nuevos y despistados, ojo avizor y recordad \"mas alla de aqui no hay esperanza\"</p>", "date": "1645938139", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645938139", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629697}, {"title": "Un dron para bombardear semillas y plantar millones de \u00e1rboles: as\u00ed es la reforestaci\u00f3n desde el aire", "content": "En octubre, con el verano ya en el recuerdo, Galicia sufri\u00f3 una brutal ola de incendios que le hizo cerrar 2017 con casi 62.000 hect\u00e1reas calcinadas. Sofocado el fuego y con el balance de muertos, heridos y da\u00f1os cerrado, la gran pregunta, la m\u00e1s compleja es: \u00bfC\u00f3mo se cura semejante herida? La cuesti\u00f3n se plante\u00f3 entonces en Galicia, pero es el ep\u00edlogo de todos y cada uno de los incendios forestales del planeta. \u00bfC\u00f3mo se resta\u00f1a una enorme cicatriz de ceniza? Para algunas empresas, como AirSeed o C02 Revolution, la respuesta son los drones.", "date": "1645940039", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645940039", "url": "https://www.xataka.com/drones/drone-para-bombardear-semillas-plantar-millones-arboles-asi-reforestacion-aire", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629698}, {"title": "Mayores enganchados a los tranquilizantes: Espa\u00f1a es el pa\u00eds con m\u00e1s consumo de benzodiacepinas del mundo", "content": "Cuando muri\u00f3 su marido, en 1992, Tomasa \u00c1lvarez comenz\u00f3 a tomar pastillas para dormir. Entr\u00f3 en una depresi\u00f3n que, entre otras cosas, le imped\u00eda conciliar el sue\u00f1o. \u201cEstuvo mal un par de a\u00f1os\u201d, cuenta su hija Charo. Con el paso del tiempo, gracias a las amigas con las que sal\u00eda y entraba y a su familia, comenz\u00f3 a animarse y hacer una vida m\u00e1s normal. Pero las pastillas para dormir siguieron ah\u00ed durante casi 30 a\u00f1os, hasta que ha conseguido dejarlas gracias a un programa de retirada de f\u00e1rmacos que tiene en marcha su residencia.", "date": "1646035822", "karma": "2093.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645940364", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-02-27/mayores-enganchados-a-los-tranquilizantes-espana-es-el-pais-con-mas-consumo-de-benzodiacepinas-del-mundo.html", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3629699}, {"title": "La humanidad quiere independizarse del carb\u00f3n. S\u00f3lo hay un problema: es demasiado rentable", "content": "Contaminante y rentable, tremendamente rentable. La humanidad lleva a\u00f1os concienciada de lo mucho que se juega en controlar sus emisiones de CO2 y paliar su considerable dependencia de los combustibles de mayor impacto medioambiental; el problema es que, hoy por hoy, siguen suponiendo un lucrativo negocio que mueve miles de millones de euros todos los a\u00f1os y a escala global.", "date": "1645940714", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645940714", "url": "https://www.xataka.com/energia/humanidad-quiere-quitarse-carbon-solo-hay-problema-demasiado-rentable", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629700}, {"title": "UCRANIA: La mala estrategia de Putin", "content": "Una estrategia de guerra m\u00e1s o menos normal tiene muchos detalles, parece que Rusia no los ha cuidado al detalle. Primero se debe de tener una cadena de suministros fuerte que se mueva justo detr\u00e1s de las tropas que avanzan a territorio enemigo.", "date": "1645940699", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645940699", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497696617264209923.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629701}, {"title": "Guerra Ucrania - Rusia, noticias de \u00faltima hora | Ucrania aguanta: &quot;Rusia no puede hacerse con el control&quot;", "content": "Ucrania resiste (...) cre\u00edan que podr\u00eda apoderarse de Ucrania en cuatro, doce, como mucho diecis\u00e9is horas, estaban convencidos. Pero la realidad es otra. Los combates de posici\u00f3n se libran en los mismos lugares que hace tres d\u00edas&quot;,", "date": "1645940686", "karma": "-19.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645940686", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/27/621b04abf2c0a3001e52b3ea-directo.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629702}, {"title": "Putin est\u00e1 tratando de ocultar las bajas mediante el despliegue de un 'crematorio m\u00f3vil' que 'evapora' a los soldados muertos", "content": "Rusia tiene crematorios m\u00f3viles en su arsenal que podr\u00edan seguir a las fuerzas invasoras y \u201cevaporar\u201d a los soldados muertos, seg\u00fan un informe.", "date": "1645942015", "karma": "-41.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645942015", "url": "https://vidmax.com/video/211154-putin-is-trying-to-hide-casualties-by-deploying-a-mobile-crematorium-that-evaporates-dead-soldiers", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629703}, {"title": "El miri\u00f1aque, una moda femenina que cost\u00f3 muchas vidas", "content": "<p>El mirilque fue una pieza tela indumentaria femenina llevada por las clases altas de la sociedad del siglo XIX. Era s&iacute;mbolo de feminidad y buena posici&oacute;n social en la &eacute;poca, pero fue una moda que caus&oacute; numerosas v&iacute;ctimas y en el sentido m&aacute;s literal de su definici&oacute;n.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/UQhHryUu9mg?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1645943168", "karma": "-60.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645943168", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629704}, {"title": "", "content": "", "date": "1645942869", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645942869", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629705}, {"title": "\u2018Las abuelas de Canarias\u2019: la carrera por explotar una de las mayores reservas marinas de metales cr\u00edticos", "content": "En el a\u00f1o 2011, casi por casualidad, cient\u00edficos del CSIC descubrieron en los montes submarinos pr\u00f3ximos a Canarias una de las fuentes de minerales estrat\u00e9gicos m\u00e1s importantes del mundo. Son volcanes submarinos extintos con importantes dep\u00f3sitos minerales de costras de manganeso, n\u00f3dulos polimet\u00e1licos y fosforitas, muy ricos en metales cr\u00edticos estrat\u00e9gicos para las energ\u00edas limpias. Los minerales estrat\u00e9gicos no son lo \u00fanico valioso que acumulan estos montes submarinos: &quot;Son un aut\u00e9ntico santuario de biodiversidad que se tiene que proteger&quot;.", "date": "1645944106", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645944106", "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/historias/20220226/abuelas-canarias-carrera-explotar-mayores-reservas-marinas-metales-criticos-descubrimientos/652685121_0.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629706}, {"title": "Corrupci\u00f3n, chantaje y un intento de espionaje en la autodestrucci\u00f3n del PP", "content": "Los hitos principales de los \u00faltimos seis meses de la guerra sucia que acab\u00f3 con Pablo Casado y que devora la reputaci\u00f3n de la formaci\u00f3n conservadora. La cita para regalar aplausos al presidente de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, es en el hotel Ritz de Madrid. Isabel D\u00edaz Ayuso acude al evento dispuesta a fingir una reconciliaci\u00f3n con Teodoro Garc\u00eda Egea, secretario general del PP al que tiene bloqueado en el tel\u00e9fono. Las mascarillas que tapan parte de sus caras facilitan a los dos pol\u00edticos una fotograf\u00eda de la paz sin temor a s", "date": "1645945604", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645945604", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-27/corrupcion-chantaje-y-un-intento-de-espionaje-en-la-autodestruccion-del-pp.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629707}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 de las series: gu\u00eda breve para hablar de los vikingos con propiedad", "content": "Todos los pueblos del mundo han tenido que sufrir en alguna ocasi\u00f3n eso de verse reducidos a meros estereotipos. Nosotros sabemos de lo que hablamos, no hay m\u00e1s que echar un vistazo a la leyenda negra que nos persigue, pero los vikingos no se quedan atr\u00e1s. Pero \u00bfc\u00f3mo fueron realmente los vikingos? \u00bfCu\u00e1nto hay de verdad y de leyenda en estos guerreros que siguen llamando la atenci\u00f3n?", "date": "1645946057", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645946057", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-02-27/verdaderos-vikingos-imagen-erronea-ellos-razon_3381985/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3629708}, {"title": "La guerra desata en Espa\u00f1a la &quot;tormenta perfecta&quot; en el comercio: aceite, ma\u00edz, trigo... los precios podr\u00edan subir un 30%", "content": "La guerra en Ucrania encarecer\u00e1 inevitablemente de nuevo el precio de muchos de los alimentos que consumimos los espa\u00f1oles en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Cereales como el trigo o el ma\u00edz, b\u00e1sicos en la elaboraci\u00f3n de algunos alimentos o en la dieta de animales destinados al consumo humano (cerdos, pollos...), o productos como el aceite de girasol experimentar\u00e1n una subida de precio, seg\u00fan han denunciado distintas organizaciones agrarias y ganaderas.", "date": "1645946279", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645946279", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962385/0/la-guerra-desata-en-espana-la-tormenta-perfecta-en-el-comercio-aceite-maiz-trigo-los-precios-podrian-subir-un-30/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3629709}, {"title": "Ayuso seguir\u00e1 con su discurso ultraliberal y cuenta con que Feij\u00f3o respete su perfil propio", "content": "Los territorios empiezan a pensar c\u00f3mo quedar\u00e1 reconfigurado el nuevo PP&quot;. Ayuso no va a dejar de ser Ayuso&quot;, apuntan en Sol. La madrile\u00f1a mantendr\u00e1 el discurso y valores que la encumbraron el 4-M y cuenta con que tendr\u00e1 &quot;total autonom\u00eda&quot;", "date": "1645946381", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645946381", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220227/ayuso-perfil-propio-feijoo-13291053", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629710}, {"title": "Las fuerzas rusas contin\u00faan avanzando &quot;en todas las direcciones&quot; mientras Kiev se niega a mantener conversaciones(ING)", "content": "Las fuerzas rusas han recibido instrucciones de reanudar su avance hacia Ucrania &quot;en todas las direcciones&quot; despu\u00e9s de que Kiev se negara a mantener negociaciones, dijo el s\u00e1bado el Ministerio de Defensa ruso. Todas las unidades recibieron la orden de montar una ofensiva de acuerdo con el plan de operaci\u00f3n, dijo el portavoz del Ministerio de Defensa, Igor Konashenkov, durante una sesi\u00f3n informativa el s\u00e1bado. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645946983", "karma": "90.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645946983", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202202/1253287.shtml", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629711}, {"title": "El Gobierno cifra en 68 las macrogranjas con m\u00e1s de 10.000 animales en Espa\u00f1a", "content": "El Gobierno despeja la inc\u00f3gnita de las macrogranjas. Espa\u00f1a roza el mill\u00f3n de explotaciones ganaderas, pero solo 68 superan los 10.000 animales. Ni siquiera alcanza el 0,1% del total. La mayor\u00eda est\u00e1n ubicadas en Arag\u00f3n, pero tambi\u00e9n existen en otras siete regiones.", "date": "1645947367", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645947367", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-02-27/gobierno-cifra-macrogranjas-espana/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629712}, {"title": "El Supremo anula el despido de un empleado cesado durante una baja por ansiedad", "content": "El TS recuerda que las enfermedades calificadas de larga duraci\u00f3n tienen una protecci\u00f3n especial, por lo que las compa\u00f1\u00edas no pueden sancionar a los empleados que las sufren", "date": "1645973720", "karma": "1892.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645947397", "url": "https://www.elconfidencial.com/juridico/2022-02-27/el-supremo-considera-discriminatorio-el-despido-durante-una-baja-larga-por-ansiedad_3382633/", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3629713}, {"title": "Bombardea ej\u00e9rcito ruso un dep\u00f3sito de petr\u00f3leo en Ucrania", "content": "Autoridades de Ucrania han asegurado esta noche que el ej\u00e9rcito ruso bombarde\u00f3 e incendi\u00f3 un enorme dep\u00f3sito de petr\u00f3leo en la ciudad de Vasylkiv, cerca de Kiev, la capital de Ucrania, tras los ataques que amenazan con estrangular a la capital en unas horas.", "date": "1645947870", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645947870", "url": "https://turquesanews.mx/internacional/bombardean-rusos-deposito-de-petroleo-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629714}, {"title": "Kremlin: la delegaci\u00f3n rusa llega a Bielorrusia para negociar con Ucrania", "content": "La delegaci\u00f3n de Rusia se encuentra en Bielorrusia para iniciar las negociaciones con los ucranianos, comunic\u00f3 el portavoz del Kremlin, Dmitri Peskov.", "date": "1645948303", "karma": "-6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645948303", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220227/kremlin-la-delegacion-rusa-llega-a-bielorrusia-para-negociar-con-ucrania--1122347519.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629715}, {"title": "Golpear a Putin donde duele: c\u00f3mo funcionan las sanciones [eng]", "content": "Las sanciones de los bancos centrales son un arma tan devastadora, de hecho, que la \u00fanica pregunta es si podr\u00edan hacer m\u00e1s da\u00f1o del que occidente podr\u00eda desear. Potencialmente podr\u00edan llevar a la bancarrota a todo el sistema bancario ruso y empujar al rublo a la inutilidad. Se piensa que con $630 mil millones en reservas, no hay forma de que Rusia se quede quede sin moneda extranjera. Rusia puede <i>poseerlos</i>, pero Rusia no los <i>controla</i>. &quot;No pelees con pa\u00edses cuyas monedas usas como moneda de reserva para mantener la tuya&quot;.", "date": "1645948903", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645948903", "url": "https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/02/how-russian-sanctions-work/622940/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629716}, {"title": "El primer reactor de fisi\u00f3n nuclear SMR aprobado en Estados Unidos, bajo sospecha", "content": "La fisi\u00f3n nuclear de cuarta generaci\u00f3n es prometedora. Los pa\u00edses que defienden esta tecnolog\u00eda de generaci\u00f3n de electricidad conf\u00edan en su capacidad de dejar atr\u00e1s muchas de las desventajas de las centrales nucleares en operaci\u00f3n. Al fin y al cabo es uno de los ingredientes de la receta que proponen para minimizar la emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero.", "date": "1645948463", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645948463", "url": "https://www.xataka.com/energia/primer-reactor-fision-nuclear-smr-aprobado-estados-unidos-sospecha", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629717}, {"title": "La Polic\u00eda pol\u00edtica presion\u00f3 al abogado de B\u00e1rcenas para que no destapara la caja 'b' del PP", "content": "La Polic\u00eda pol\u00edtica que organiz\u00f3 el espionaje a Luis B\u00e1rcenas presion\u00f3 al abogado que defendi\u00f3 en 2013 y 2014 al extesorero del PP, Javier G\u00f3mez de Lia\u00f1o, para que su cliente no destapara la Caja B de la formaci\u00f3n pol\u00edtica entonces presidida por Mariano Rajoy. As\u00ed consta en los diarios del comisario jubilado Jos\u00e9 Manuel Villarejo que fueron interceptados por la Unidad de Asuntos Internos de la Polic\u00eda.", "date": "1645948837", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645948837", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220227/policia-politica-abogado-barcenas-caja-b-pp-13275425", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3629718}, {"title": "Ucrania establece una brigada internacional para voluntarios extranjeros [ENG]", "content": "Ucrania est\u00e1 estableciendo una legi\u00f3n extranjera &quot;internacional&quot; para voluntarios del exterior, dijo el domingo el presidente Volodymyr Zelenskiy.", "date": "1645948957", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645948957", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-establishing-foreign-legion-volunteers-abroad-president-2022-02-27/?taid=621b1f1a3cade000010116c8", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629719}, {"title": "Guerra, Rusia - Ucrania: Rusia entra en Jarkov", "content": "El Ej\u00e9rcito ruso ha entrado en la segunda ciudad m\u00e1s grande de Ucrania, J\u00e1rkov, de 1,4 millones de habitantes, seg\u00fan han informado las autoridades locales. En las \u00faltimas horas tambi\u00e9n se est\u00e1n produciendo constantes ciberataques a las p\u00e1ginas web del Kremlin, tal y como ha anunciado el grupo de hackers Anonymous.", "date": "1645948964", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645948964", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220227/guerra-ucrania-rusia-ultima-hora-directo-13290000", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629720}, {"title": "La alimentaci\u00f3n industrializada pasa factura en \u00c1frica", "content": "La occidentalizaci\u00f3n de la dieta est\u00e1 enfermando a la poblaci\u00f3n residente en ciudades del continente a golpe de az\u00facar refinado y productos procesados en detrimento de un men\u00fa africano tradicional", "date": "1645949028", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645949028", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/seres-urbanos/2022-02-27/la-alimentacion-industrializada-pasa-factura-en-africa.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629721}, {"title": "La UE y EE UU desconectar\u00e1n parcialmente a Rusia de la plataforma de pagos internacionales SWIFT", "content": "La Uni\u00f3n Europea cumple la amenaza que hab\u00eda lanzado de que impondr\u00eda \u201csanciones enormes\u201d a Rusia si Vladimir Putin daba la orden de invadir Ucrania. Tras vetar la entrada de pol\u00edticos y altos cargos rusos, este domingo activar\u00e1 el \u201carma nuclear financiera\u201d, como se refiri\u00f3 el ministro franc\u00e9s de Finanzas, Bruno Le Maire, a la propuesta de desconectar el sistema SWIFT, la plataforma que permite realizar pagos internacionales. \u201cNos comprometemos a que se expulse a determinados bancos rusos del sistema SWIFT.", "date": "1645949108", "karma": "-39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645949108", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-26/la-ue-ultima-la-desconexion-parcial-de-rusia-del-sistema-de-pagos-internacional-swift.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3629722}, {"title": "Inteligencia ucraniana sobre reuni\u00f3n de Putin en los Urales [EN/RU]", "content": "Divulgado por el europarlamentario estonio Riho Terras. Los oligarcas han sido congregados en el refugio de Putin en los Urales para evitar hu\u00eddas. El plan ruso se basa en provocar el p\u00e1nico para una rendici\u00f3n r\u00e1pida y carece de base t\u00e1ctica o recursos para soportarlo a largo plazo (10+ dias) Esperan una ca\u00edda sangrienda de J\u00e1rkov que sirva como ejemplo al resto de ciudades. Los ataques \u201caccidentales\u201d con m\u00edsiles a construcciones civiles buscan intimidar y crear la percepci\u00f3n de un ataque mayor.", "date": "1645949729", "karma": "22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645949729", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497537193346220038.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629723}, {"title": "La diplom\u00e1tica soluci\u00f3n a la que llegaron los 17 herederos de uno de los hombres m\u00e1s ricos de China", "content": "El 26 de mayo de 2021, el magnate Stanley Ho, falleci\u00f3 a los 98 a\u00f1os. El millonario -considerado uno de los hombres m\u00e1s ricos de Asia- se hab\u00eda hecho conocido en los 60s por...", "date": "1645949130", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645949130", "url": "https://www.elmundo.es/loc/2022/02/22/6213f1fffc6c839d708b4589.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629724}, {"title": "Geopol\u00edtica del guacamole", "content": "Consciente del inevitable impacto inflacionista sobre el precio de un alimento ya plenamente incorporado a la dieta aut\u00e9nticamente americana , Estados Unidos opt\u00f3 por", "date": "1645949258", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645949258", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220224/8078803/geopolitica-guacamole.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629725}, {"title": "Impresionantes im\u00e1genes de soldado ucraniano inmol\u00e1ndose para destruir puente, deteniendo a militares rusos", "content": "Se inform\u00f3 que un soldado ucraniano se inmol\u00f3 para destruir un puente y evitar que las fuerzas rusas irrumpieran desde Crimea.", "date": "1645949774", "karma": "-63.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645949774", "url": "https://vidmax.com/video/211162-amazing-footage-of-ukrainian-soldier-blowing-himself-up-to-destroy-bridge-stopping-russian-military", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3629728}, {"title": "El veto franc\u00e9s que impide a Espa\u00f1a y Argelia ser la alternativa energ\u00e9tica a Rusia", "content": "Espa\u00f1a apenas est\u00e1 ahora interconectada con Francia para exportar gas al Viejo Continente y Argelia apenas puede incrementar su producci\u00f3n", "date": "1645949883", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645949883", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-27/guerra-ucrania-suministro-gas-alternativa-argelia-espana-veto-francia_3382684/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629729}, {"title": "Australia exige respuestas a China por supuesto uso de l\u00e1ser en el mar", "content": "Australia exige a China que investigue el presunto uso de un l\u00e1ser para &quot;iluminar&quot; un avi\u00f3n australiano en aguas de la costa norte del pa\u00eds.", "date": "1645950098", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645950098", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/21/australia-china-supuesto-incidente-laser-buque-guerra-mar-trax/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629730}, {"title": "Trasplantes", "content": "En v\u00edspera del D\u00eda Mundial del Trasplante, que se celebra este domingo 27 de febrero, el programa dedica un reportaje a quienes deciden donar sus \u00f3rganos y a quienes los reciben en un momento que puede ser el m\u00e1s dif\u00edcil de sus vidas. Un trabajo que nos lleva a mirar adelante y a analizar los retos cient\u00edficos que se plantean en estos momentos como los trasplantes de \u00f3rganos de animales a humanos o el dise\u00f1o de \u00f3rganos artificiales. S\u00f3lo el a\u00f1o pasado m\u00e1s de 4.000 pacientes comprobaron en Espa\u00f1a que, gracias a la donaci\u00f3n de \u00f3rganos, existen la", "date": "1645950408", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645950408", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ugQ9z3ecYO8", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629731}, {"title": "Alemania quiere que los combustibles sint\u00e9ticos sean una alternativa de futuro para la automoci\u00f3n", "content": "Mientras toda la industria est\u00e1 apostando por el coche el\u00e9ctrico a bater\u00eda, y algunos tambi\u00e9n por el hidr\u00f3geno, los combustibles sint\u00e9ticos han quedado relegados a una peque\u00f1a esquina. Pero el Ministro de Transporte de Alemania ha indicado que estos podr\u00edan ser una alternativa de futuro que cubra la demanda que no puedan satisfacer otras tecnolog\u00edas.", "date": "1645950596", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645950596", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/alemania-combustibles-sinteticos-futuro.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629732}, {"title": "&quot;No olviden nunca qui\u00e9n es la verdadera amenaza para el mundo&quot;: la Embajada china en Rusia comparte una lista de pa\u00edses bombardeados por EE.UU", "content": "La misi\u00f3n diplom\u00e1tica afirm\u00f3 que &quot;de los 248 conflictos armados que se produjeron entre los a\u00f1os 1945 y 2001 en 153 regiones del mundo, 201 fueron iniciados por EE.UU., lo que supone el 81 % del n\u00famero total&quot;. Por su parte, el ministro de Asuntos Exteriores chino, Wang Yi, subray\u00f3 este s\u00e1bado que Pek\u00edn &quot;aboga firmemente por respetar y salvaguardar la soberan\u00eda y la integridad territorial de todos los pa\u00edses y acatar con seriedad los prop\u00f3sitos y principios de la Carta de la ONU.", "date": "1645951085", "karma": "6.00", "negatives": "27", "sent_date": "1645951085", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421650-embajada-china-rusia-lista-paises-bombardeados-eeuu", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3629733}, {"title": "Per\u00fa y Cotecmar analizan cooperar en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de nav\u00edos", "content": "La Corporaci\u00f3n de Ciencia y Tecnolog\u00eda para el Desarrollo de la Industria Naval, Mar\u00edtima y Fluvial (Cotecmar) ha cursado una invitaci\u00f3n a la Marina de Guerra del Per\u00fa (MGP) para que una delegaci\u00f3n naval haga una visita oficial a las instalaciones de la empresa en la ciudad de Cartagena de Indias, Colombia, para analizar las posibilidades de cooperaci\u00f3n en el dise\u00f1o, ingenier\u00eda y construcciones navales.", "date": "1645951118", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951118", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3458209/peru-cotecmar-analizan-posible-cooperacion-dise", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629734}, {"title": "Anonymous declara la guerra a Putin y le advierte de ataques &quot;sin precedentes&quot;", "content": "El colectivo Anonymous ha declarado este s\u00e1bado la 'ciberguerra' al presidente de Rusia, Vladimir Putin, ante la invasi\u00f3n de Ucrania, y le ha advertido de que su infraestructura gubernamental web se enfrentar\u00e1 a ataques &quot;sin precedentes&quot;. En un v\u00eddeo difundido a trav\u00e9s de YouTube, en el que Anonymous ha censurado al &quot;agresivo r\u00e9gimen&quot; de Rusia, un representante del colectivo ha indicado que, durante los \u00faltimos d\u00edas, muchos sitios gubernamentales rusos han sufrido ciberataques y ha avisado a Putin de que &quot;esto es solo el principio&quot;.", "date": "1645951234", "karma": "12.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645951234", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/anonymous-declara-guerra-putin-advierte-ataques-sin-precedentes-4963055/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3629736}, {"title": "Misi\u00f3n: Salvar a Isabel D\u00edaz Ayuso y desactivar las alertas de corrupci\u00f3n. El PP se resiste a investigar las comisiones que cobr\u00f3 Tomas D\u00edaz Ayuso", "content": "Una denuncia an\u00f3nima alertaba a la Direcci\u00f3n nacional del PP, del cobro de comisiones por la venta de mascarillas. Pero la investigaci\u00f3n fue r\u00e1pidamente sofocada por los barones y medios afines, que defendieron a ultranza a la presidenta de la Comunidad de Madrid El Partido Popular, fiel a su tradici\u00f3n de represaliar a alertadores de corrupci\u00f3n, carg\u00f3 toda su furia contra Teodoro Garc\u00eda Egea, que realizaba una investigaci\u00f3n interna sobre los contratos del hermano de Ayuso.", "date": "1645951198", "karma": "102.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645951198", "url": "https://prometheusnews.eu/mision-salvar-a-isabel-diaz-ayuso-y-desactivar-las-alertas-de-corrupcion-el-pp-se-resiste-a-investigar-las-comisiones-que-cobro-tomas-diaz-ayuso-\ufffc", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3629737}, {"title": "La evoluci\u00f3n del mecanismo de las ventanillas de los autom\u00f3viles, y c\u00f3mo las teclas del ordenador se basan en principios parecidos", "content": "La idea es simple: un mecanismo que convierta el giro de las manivelas de las ventanillas en un movimiento lineal arriba-abajo, y que luego se pueda reemplazar por un motor. Algo f\u00e1cil al alcance de quien conozca los principios mec\u00e1nicos. Pero la forma exacta de hacerlo tiene su truco ingenieril, especialmente si hay que tener en cuenta problemas como que la ventanilla no se baje sola o asegurarse de que un ladr\u00f3n no pueda bajarla forz\u00e1ndola.", "date": "1645959012", "karma": "1134.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951282", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/ingenieria/evolucion-mecanismo-ventanillas-automoviles.html", "clicks": 0, "votes": "82", "status": "published", "id": 3629738}, {"title": "Misi\u00f3n: Salvar a Isabel D\u00edaz Ayuso y desactivar las alertas de corrupci\u00f3n. El PP se resiste a investigar las comisiones que cobr\u00f3 Tomas D\u00edaz Ayuso.\ufffc", "content": "Una denuncia an\u00f3nima alertaba a la Direcci\u00f3n nacional del PP, del cobro de comisiones por la venta de mascarillas. Pero la investigaci\u00f3n fue r\u00e1pidamente sofocada por los barones y medios afines, que defendieron a ultranza a la presidenta de la Comunidad de Madrid El Partido Popular, fiel a su tradici\u00f3n de represaliar a alertadores de corrupci\u00f3n, carg\u00f3 toda su furia contra Teodoro Garc\u00eda Egea, que realizaba una investigaci\u00f3n interna sobre los contratos del hermano de Ayuso.", "date": "1645951407", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951407", "url": "https://prometheusnews.eu/mision-salvar-a-isabel-diaz-ayuso-y-desactivar-las-alertas-de-corrupcion-el-pp-se-resiste-a-investigar-las-comisiones-que-cobro-tomas-diaz-ayuso-\ufffc", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3629739}, {"title": "Los c\u00e1ntabros que lucharon contra los nazis en la resistencia francesa", "content": "Exiliados en Francia tras la guerra civil, muchos c\u00e1ntabros vieron c\u00f3mo poco despu\u00e9s un conflicto europeo ten\u00eda lugar ante ellos. Algunos optaron por combatir, integr\u00e1ndose en la resistencia que se opon\u00eda a los nazis. Un libro de reciente publicaci\u00f3n recoge esta historia.", "date": "1645966213", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951526", "url": "https://www.publico.es/politica/cantabros-lucharon-nazis-resistencia-francesa.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3629740}, {"title": "S\u00e1nchez llama a los cuatro expresidentes para &quot;compartir informaci\u00f3n&quot; sobre Ucrania", "content": "El jefe del Ejecutivo convers\u00f3 con Gonz\u00e1lez, Aznar, Zapatero y Rajoy para ponerles al d\u00eda de la guerra y pedirles una &quot;reflexi\u00f3n&quot; El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, convers\u00f3 este s\u00e1bado con sus cuatro antecesores vivos en el cargo para &quot;compartir informaci\u00f3n&quot; con ellos sobre la guerra en Ucrania y pedirles una reflexi\u00f3n, y tambi\u00e9n poner en valor la &quot;experiencia acumulada&quot; de todos ellos, que suman m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de gesti\u00f3n, seg\u00fan informaron a este diario este s\u00e1bado fuentes de la Moncloa.", "date": "1645951746", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951746", "url": "https://www.levante-emv.com/espana/2022/02/26/sanchez-llama-cuatro-expresidentes-gobierno-63204323.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629743}, {"title": "Turqu\u00eda rechaza cerrar el acceso al Mar Negro a la Armada rusa", "content": "Tras hablar con Erdogan, Zelinski le agradece en un tuit una decisi\u00f3n que en realidad no ha tomado.&quot;Gracias a mi amigo el presidente Erdogan&quot;, tuiteaba esta tarde su asediado hom\u00f3logo ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski. &quot;El pueblo de Ucrania jam\u00e1s lo olvidar\u00e1. La prohibici\u00f3n de pasaje al Mar Negro de buques de guerra y el significativo apoyo humanitario y militar son hoy extremadamente importantes&quot;.", "date": "1645951798", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951798", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220226/8085657/turquia-dice-impedir-paso-buques-guerra-rusos-bosforo.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629744}, {"title": "Pablo Montesinos: &quot;Pasados unos d\u00edas habr\u00e1 mucha gente que tendr\u00e1 que reflexionar y hacer autocr\u00edtica&quot;", "content": "Pablo Montesinos es uno de los poqu\u00edsimos dirigentes que se mantiene \u2014y lo har\u00e1 hasta el final\u2014 al lado de Pablo Casado. Cuando la presi\u00f3n sobre el presidente alcanzaba niveles insoportables y los \u00faltimos fieles entendieron que la situaci\u00f3n era irrevocable, el vicesecretario de Comunicaci\u00f3n sigui\u00f3 ah\u00ed. Tras la dram\u00e1tica semana vivida dentro del PP, habla con total claridad sobre &quot;la injusticia&quot; vivida por Casado y defiende que est\u00e1 &quot;absolutamente legitimado&quot; para llegar al congreso de abril siendo presidente.", "date": "1645951976", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645951976", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220226/entrevista-montesinos-pablo-casado-cabeza-alta-13294888", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629745}, {"title": "Putin saca la artiller\u00eda pesada para aplastar la resistencia ucraniana con &quot;una tormenta a gran escala&quot;", "content": "El objetivo de una operaci\u00f3n r\u00e1pida y eficiente se aleja, por lo que Putin est\u00e1 dispuesto a subir las revoluciones para aplastar al enemigo.", "date": "1645952191", "karma": "92.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645952191", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-27/se-acabaron-los-remilgos-putin-saca-la-artilleria-pesada-decidido-a-aplastar-ucrania_3382893/", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3629746}, {"title": "", "content": "\u00bfCu\u00e1ntas veces te han dicho que est\u00e1s loca simplemente por decir lo que piensas o por expresar lo que sientes?  Conmigo lo hicieron, me intentaron anular como persona y me negaron todo cuanto me correspond\u00eda como leg\u00edtima reina ", "date": "1645952452", "karma": "-59.00", "negatives": "13", "sent_date": "1645952452", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XwhrVfjPRIQ", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629747}, {"title": "Hijas del hormig\u00f3n. Las mujeres de barrio ten\u00edan algo que contar", "content": "Una petici\u00f3n en redes abri\u00f3 la caja. La polit\u00f3loga Aida dos Santos lleva meses entrevistando a vecinas de distritos humildes y ciudades dormitorio.  La desigualdad no es un fallo del sistema, sino que la segregaci\u00f3n urban\u00edstica es el modelo, rezan algunos de los p\u00e1rrafos que Aida lleva escritos de su libro.", "date": "1645952554", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645952554", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Politica/38686/hijas-del-hormigon-aida-dos-santos-mujeres-barrio.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629748}, {"title": "Slack For Windows Crack With 4.23.0 Serial Key Free Download", "content": "<p><strong>Slack For Windows Crack Free Download</strong> is an incredibly useful asset for collaboration that offers incalculable chances to incorporate with outer administrations. The heart of Slack For Windows Crack is a talk where correspondence can occur straightforwardly between clients, in explicit subjects apparent to everybody, as well as private gatherings.</p><p><strong>CHANNELS:</strong></p><p>Arrange your group discussions in open channels. Make a channel for a task, a subject, a group, or anything-everybody has a straightforward perspective on all that is going on.</p><p><strong>PRIVATE CHANNELS:</strong></p><p>For delicate data, make private channels and welcome a couple of colleagues. No other person can see or join your private channels.</p><p><strong>DIRECT MESSAGES:</strong></p><p>To arrive at an associate straightforwardly, send them a Direct Message. It&rsquo;s totally private and secure.</p><p>What recognizes Slack For Windows Crack from different arrangements is the way that clients are not restricted to the actual message and can send different sorts of mixed media records, reports, connections to sites, and so forth Contingent upon the configuration of the transferred record, it is feasible to review/play it straightforwardly in the application.</p><h3>Slack for Windows 4.23.0 Crack Full Download 2022</h3><p>Any data you send can be stuck so Slack For Windows Crack doesn&rsquo;t miss anybody, or offer your viewpoint about it is the assistance of Emoji, to like for more straightforward finding some time in the not too distant future. The client can characterize checked expressions that will create extra warnings.</p><p>Slack for Windows Keygen coordinates with many administrations/administrations utilized in group building activities like Dropbox, Google Drive, BitBucket, JIRA, GitHub, Zendesk, and so forth (there is support for some locales of this sort, and clients can make their own mixes). Critically, Slack Serial Number remembers all that was sent through it and permits you to look for all the substance gathered thusly.</p><p>Download Herre</p><p><a href=\"https://worldforcrack.com/slack-for-windows-crack/\"><strong>Slack For Windows Crack Free Download</strong></a></p>", "date": "1645952721", "karma": "-49.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645952721", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629749}, {"title": "Absuelto el activista de la PAH que public\u00f3 fotograf\u00edas de la comitiva judicial al desahuciar a una familia", "content": "Casi tres a\u00f1os despu\u00e9s del d\u00eda de los hechos, el caso que sent\u00f3 en el banquillo de los acusados a Diego Catriel Herchhoren se ha cerrado con una sentencia absolutoria, para sorpresa del activista. Aun as\u00ed, el escrito final contra el que no cabe recurso no es del todo garantista, pues recoge que este integrante de la PAH Guadalajara podr\u00eda haberse enfrentado a una condena por un delito leve de coacciones al publicar im\u00e1genes en las que aparec\u00edan los rostros de los funcionarios que estaban ejecutando un desahucio aquel 26 de marzo de 2019.", "date": "1645952897", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645952897", "url": "https://www.publico.es/politica/desahucios-absuelto-activista-pah-publico-fotografias-comitiva-judicial-desahuciar-familia.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629750}, {"title": "Qu\u00e9 son los \u2018gastos hormiga\u2019 y por qu\u00e9 est\u00e1n arruin\u00e1ndote poco a poco", "content": "El verdadero motivo por el que eres incapaz de ahorrar. Lo primero que tienes que hacer para sacarle m\u00e1s partido a lo que ganas es eliminar los llamado \u2018gastos hormiga\u2019.", "date": "1645953254", "karma": "49.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645953254", "url": "https://www.codigonuevo.com/sociedad/que-son-gastos-hormiga-arruinandote?_ga=2.256329411.998054286.1645952865-1548468345.1645952865", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629751}, {"title": "", "content": "", "date": "1645953845", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645953845", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629752}, {"title": "Google: La guarida del algoritmo que piensa por ti", "content": "Google va a lanzar una nueva versi\u00f3n de su algoritmo. Si el actual ya modela nuestra reputaci\u00f3n y condiciona el valor de nuestro negocio y nuestro cerebro, el nuevo \u2013avisan\u2013 es mucho m\u00e1s potente. As\u00ed es \u2018la f\u00f3rmula\u2019 del poder.", "date": "1645953848", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645953848", "url": "https://www.elcorreo.com/xlsemanal/a-fondo/google-nueva-version-algoritmo-piensa-por-ti-guarida-lugar-secreto.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629753}, {"title": "Barcelona violenta", "content": "Dos libros sacan a al luz la peor cara de la ciudad: Paco Villar ofrece un retrato social de la posguerra a trav\u00e9s de diez cr\u00edmenes sin resolver. Y Jordi Corominas repasa asesinatos y revueltas desde  1835 hasta nuestros d\u00edas - Casos reales como el de la baronesa Agnes von Fries, supuestamente asesinada por agentes del servicio secreto alem\u00e1n - Mafias, bandas latinas, okupas: Corominas interpreta la historia de Barcelona a trav\u00e9s de la violencia criminal del XIX - Ahora que el true crime vive su momento m\u00e1s \u00e1lgido, llegando a todo tipo de...", "date": "1645953985", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645953985", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/culturas/20220205/8031668/barcelona-violencia-crimenes-true-crime-libros.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629754}, {"title": "", "content": "", "date": "1645953918", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645953918", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629755}, {"title": "Taiw\u00e1n: China tilda de &quot;provocaci\u00f3n&quot; paso de destructor de EE.UU", "content": "China reclama para s\u00ed la soberan\u00eda de Taiw\u00e1n, a quien considera una provincia rebelde para cuya reunificaci\u00f3n no ha descartado el uso de la fuerza. La acci\u00f3n estadounidense constituye &quot;un acto de provocaci\u00f3n&quot; que trata de &quot;apoyar a las fuerzas independentistas de Taiw\u00e1n&quot;, dijo Shi, que a\u00f1adi\u00f3 que estos gestos son &quot;hip\u00f3critas e in\u00fatiles&quot;. El funcionario asegur\u00f3 que las tropas chinas se mantienen &quot;en alerta m\u00e1xima en todo momento&quot; para proteger &quot;la soberan\u00eda y la seguridad&quot; de China y la &quot;estabilidad regional&quot;.", "date": "1645954168", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645954168", "url": "https://www.dw.com/es/taiw\u00e1n-china-tilda-de-provocaci\u00f3n-paso-de-destructor-de-eeuu/a-60931922", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629756}, {"title": "La nieve desaparece poco a poco de Espa\u00f1a", "content": "El turismo de esqu\u00ed se enfrenta a una posible p\u00e9rdida de la mitad del manto nivoso de las monta\u00f1as de la Pen\u00ednsula en 2050", "date": "1645954231", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645954231", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/antropia/nieve-pistas-esqui-espana-desparicion-cambio-climatico-20220227164330-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629757}, {"title": "Guerra y revoluci\u00f3n en el distrito de Hortaleza", "content": "De la Revuelta de los Comuneros a la Guerra Civil, la llama revolucionaria ha prendido a lo largo de los siglos en los pueblos de Hortaleza y Canillas, como repasa \u00d3scar D\u00edaz Morales en este trabajo, menci\u00f3n especial del Certamen Juan Carlos Aragoneses", "date": "1645954485", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645954485", "url": "https://www.periodicohortaleza.org/certamen-juan-carlos-aragoneses-guerra-y-revolucion-en-el-distrito-de-hortaleza/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629758}, {"title": "Los oligarcas rusos, el nuevo 'oro' de Mosc\u00fa", "content": "Son los oligarcas que se han beneficiado de contratos del estado ruso. Han prosperado con Putin. Se han hecho millonarios con Putin. Apoyan su pol\u00edtica interior y exterior. Se han convertido en una extensi\u00f3n m\u00e1s de su poder. Esos oligarcas son los que han recibido sanciones internacionales, sobre todo de EEUU, Reino Unido y la UE, por su papel en la expansi\u00f3n de Rusia. Ahora sus activos est\u00e1n congelados en EEUU, Reino Unido y la UE. No pueden realizar operaciones, no pueden pagar ni cobrar a trav\u00e9s de sus empresas...", "date": "1645954609", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645954609", "url": "https://www.lainformacion.com/especiales/oligarcas-rusos-sanciones-oro-moscu/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629759}, {"title": "Las tropas de Rusia entran en J\u00e1rkiv, la segunda ciudad m\u00e1s grande de Ucrania", "content": "Las autoridades ucranianas han confirmado que las tropas rusas ingresaron en J\u00e1rkiv, la segunda ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds, este domingo.Fuertes bombardeos comenzaron en la ciudad a \u00faltima hora del s\u00e1bado y continuaron durante toda la noche.El gobernador regional, Oleh Sinegubov, dijo que los veh\u00edculos ligeros rusos hab\u00edan entrado a la ciudad, e inst\u00f3 a sus 1,4 millones de residentes a permanecer en sus casas.", "date": "1645954668", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645954668", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60544386", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3629760}, {"title": "El abogado que defendi\u00f3 en Europa el paro de las empleadas de hogar: &quot;Su discriminaci\u00f3n ya est\u00e1 en una sentencia&quot;", "content": "El laboralista que defendi\u00f3 a Mariana, empleada dom\u00e9stica que reclam\u00f3 el derecho al desempleo que niega Espa\u00f1a al colectivo, celebra el veredicto de la justicia europea: &quot;No se le puede dar m\u00e1s vueltas, el Gobierno tendr\u00eda que regularlo&quot;", "date": "1645954584", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645954584", "url": "https://www.eldiario.es/economia/abogado-defendio-europa-paro-empleadas-hogar-discriminacion-sentencia_128_8783794.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629761}, {"title": "Cuentas de Instagram y OnlyFans est\u00e1n ganando dinero usando im\u00e1genes falsas de la guerra de Ucrania", "content": "Las cuentas a menudo empiezan como p\u00e1ginas de memes o dicen pertenecer a periodistas que est\u00e1n cubriendo el conflicto.  El problema es que tienen el potencial suficiente como para difundir informaci\u00f3n falsa a largo plazo, aseguran los expertos.", "date": "1645956910", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645954878", "url": "https://www.businessinsider.es/quien-gana-dinero-instagram-fake-news-guerra-ucrania-1018963", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3629762}, {"title": "Pla y Beltr\u00e1n: poemas entre el fusil y la amnesia ", "content": "El poeta alicantino Pascual Pla y Beltr\u00e1n fue pionero del realismo socialista en Espa\u00f1a. Obrero y autodidacta, estuvo vinculado al c\u00edrculo intelectual del PCE en Valencia. Junto a los hermanos Renau, Manuela Ballester, Max Aub o \u00c1ngel Gaos. Su memoria es hoy un lejano eco a punto de apagarse. \u00abHe pasado a\u00f1os sin saber de nadie. Uno est\u00e1 como metido en un pozo: todo el mundo se olvida de \u00e9l. Ni una sola vez he visto citado mi nombre en el extranjero&quot;.", "date": "1645955007", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645955007", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/pla-y-beltran-poemas-entre-fusil-amnesia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3629763}, {"title": "Norcorea dispara al parecer misil bal\u00edstico hacia el mar", "content": "Corea del Norte dispara un supuesto misil bal\u00edstico hacia el mar, dijeron funcionarios surcoreanos y japoneses, en lo que al parecer fue la octava ronda de pruebas de armas de Pyongyang en lo que va del a\u00f1o", "date": "1645955116", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645955116", "url": "https://www.independentespanol.com/ap/norcorea-dispara-al-parecer-misil-balistico-hacia-el-mar-b2024208.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629764}, {"title": "", "content": "", "date": "1645955101", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645955101", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629765}, {"title": "Dos startups valencianas y una falla se al\u00edan para digitalizar un monumento fallero y vender su NFT", "content": "La tecnol\u00f3gica Exponentia y las emergentes Baukunst y Valua crean la primera falla 'tokenizada' a trav\u00e9s de las m\u00e1s de 5.000 im\u00e1genes tomadas del 'cadafal' plantado el pasado septiembre en una comisi\u00f3n de Val\u00e8ncia", "date": "1645955145", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645955145", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20220118/7993224/dos-startups-valencianas-falla-alian-digitalizar-monumento-fallero-vender-nft.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629766}, {"title": "'Operaci\u00f3n Marea Negra': la historia real tras la serie", "content": "\u00bfUn narcosubmarino atravesando el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico? \u00bfUn exboxeador gallego al frente de la tripulaci\u00f3n? \u00bfM\u00e1s de 3.000 kg de coca\u00edna viajando entre continentes? S\u00ed, todo es real, y lo cuenta la nueva serie de Prime Video.", "date": "1645960511", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645955236", "url": "https://www.fotogramas.es/series-tv-noticias/a39159015/operacion-marea-negra-historia-real-amazon-prime-video/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3629767}, {"title": "La empresa que dirige la hermana de Feij\u00f3o en Galicia recibi\u00f3 adjudicaciones r\u00e9cord de la Xunta antes de ascenderla", "content": "Micaela N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o fue nombrada directora de Eulen para el noroeste de Espa\u00f1a en el 2016, despu\u00e9s de que la administraci\u00f3n gallega asignara a las firmas del grupo contratos por valor de m\u00e1s de 6,2 millones.", "date": "1645972203", "karma": "4855.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645955304", "url": "https://www.publico.es/actualidad/empresa-dirige-hermana-feijoo-galicia-recibio-adjudicaciones-record-xunta-ascenderla.html", "clicks": 0, "votes": "314", "status": "published", "id": 3629768}, {"title": "Rusia env\u00eda una delegaci\u00f3n negociadora a Bielorrusia y Kiev rechaza este pa\u00eds como sede de las conversaciones", "content": "El Kremlin ha enviado este domingo una delegaci\u00f3n a Bielorrusia para iniciar un proceso de negociaci\u00f3n con Kiev sobre la guerra en Ucrania. Por su parte, el presidente ucraniano Volod\u00edmir Zelensky ha asegurado que est\u00e1 listo para hablar con Rusia pero ha rechazado que Bielorrusia sea el lugar adecuado. Este pa\u00eds es uno de los principales aliados europeos de Rusia, que ha aprovechado sus fronteras para invadir Ucrania", "date": "1645955508", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645955508", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8786566_1085534.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629769}, {"title": "China, \u00bfcomunista, socialista o capitalista?", "content": "Para analistas, pensadores y economistas ortodoxos, la existencia de propiedad privada en China la hace de facto una sociedad capitalista. El nivel de mediocridad en tal l\u00ednea de pensamiento, en figuras de tan alta alcurnia, es preocupante y aterrador. Es esta una barbaridad tan bochornosa como si se considerara a cualquier organizaci\u00f3n occidental capitalista como una comunista por la existencia de sectores estatales en partes de su econom\u00eda.", "date": "1645967112", "karma": "121.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645955723", "url": "https://otrarepublica.com/2022/02/25/china-comunista-socialista-o-capitalista/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "published", "id": 3629770}, {"title": "Andreu Coll, el joven de Mallorca que asesin\u00f3 a su padre imitando su videojuego favorito", "content": "Antes, en 2010, se march\u00f3 de casa de su madre para estar con \u00e9l. Lo hizo &quot;porque quer\u00eda vivir mejor y con ella no ten\u00eda tanto dinero&quot;. El chaval se quej\u00f3 a su padre de que su madre no le compraba ropa y le hac\u00eda ponerse la que le iba quedando peque\u00f1a a su hermano mayor. Con un patrimonio de unos 50 millones de euros, Coll Benn\u00e0ssar era propietario de una empresa de m\u00e1quinas tragaperras y de una inmobiliaria en Mallorca. Pose\u00eda, adem\u00e1s, un centenar de propiedades repartidas por toda Espa\u00f1a.", "date": "1645955939", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645955939", "url": "https://www.diariodemallorca.es/sucesos/2022/02/26/joven-mallorca-asesino-padre-imitando-videojuego-58427884.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629771}, {"title": "Grecia convoca al embajador ruso tras la muerte de 10 expatriados en Ucrania [ENG]", "content": "Diez ciudadanos griegos murieron y otros seis resultaron heridos por un bombardeo ruso cerca de la ciudad ucraniana de Mariupol, dijo Grecia el s\u00e1bado, y dijo que hab\u00eda convocado al embajador de Rusia ante el Ministerio de Relaciones Exteriores el lunes. &quot;Diez civiles inocentes de origen griego fueron asesinados hoy por ataques a\u00e9reos rusos cerca de Mariupol. \u00a1Detengan el bombardeo ahora!&quot;. Dijo el primer ministro griego, Kyriakos Mitsotakis.", "date": "1645956222", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645956222", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/greece-says-six-expats-killed-ukraine-summons-russian-ambassador-2022-02-26/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3629772}, {"title": "Hijos de Putin en Espa\u00f1a", "content": "La agresi\u00f3n imperialista de Rusia contra Ucrania tiene sus ecos en los debates de la pol\u00edtica nacional. Las m\u00e1s de las veces de forma atribulada, extempor\u00e1nea y rayando en lo rid\u00edculo. No hay actor pol\u00edtico, medi\u00e1tico o c\u00f3mico que no haya intentado vincular a Vladimir Putin con la izquierda pol\u00edtica espa\u00f1ola para poner sobre ella la letra escarlata de la traici\u00f3n. Lo han hecho, eso s\u00ed, con escaso \u00e9xito, mucho jolgorio y una excelsa capacidad para provocar sonrojo y verg\u00fcenza ajena en quien se quiere acercar a la realidad de una manera honesta.", "date": "1645957244", "karma": "91.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645957244", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/hijos-putin-espana_129_8785773.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629773}, {"title": "Trump: para que el mundo est\u00e9 en paz, se necesita un EEUU fuerte", "content": "El expresidente de EE.UU. Donald Trump calific\u00f3 de &quot;atrocidad&quot; y &quot;verg\u00fcenza&quot; que Rusia est\u00e9 &quot;diezmando&quot; a los ucranianos y se\u00f1al\u00f3 que para que &quot;el mundo est\u00e9 en paz, se necesita un Estados Unidos fuerte", "date": "1645956226", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645956226", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/trump-para-que-el-mundo-este-en-paz-se-necesita-un-eeuu-fuerte/10001-4749198", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629774}, {"title": "Trump anuncia su intenci\u00f3n de presentarse a las presidenciales de 2024", "content": "&quot;Lo hicimos dos veces y lo haremos una tercera&quot;, ha dicho Trump, que suma a su cuenta las presidenciales de 2020 que gan\u00f3 Biden", "date": "1645956293", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645956293", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/trump-anuncia-intencion-presentarse-presidenciales-2024_1_8786608.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629775}, {"title": "Critican a congresista Taylor Greene por ir a foro de neonazis en Florida", "content": "La congresista republicana Marjorie Taylor Greene ha recibido cr\u00edticas por acudir en Orlando a un foro de neonazis antes de su participaci\u00f3n este s\u00e1bado en la Conferencia de Acci\u00f3n Pol\u00edtica Conservadora (CPAC) que se lleva a cabo en esa ciudad de Florida y que este s\u00e1bado tiene como plato fuerte al expresidente Donald Trump. Gente como Liz Cheney rechazaron la participaci\u00f3n el viernes de Greene y su colega Paul Gosar en la conferencia anual del comit\u00e9 pol\u00edtico de Estados Unidos Primero, al considerarla \u201cde supremacistas blancos y proPutin", "date": "1645956429", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645956429", "url": "https://holanews.com/critican-a-congresista-taylor-greene-por-ir-a-foro-de-neonazis-en-florida/amp/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629776}, {"title": "Hiroshi Mikitani, fundador de Rakuten, dona 8.7 millones a Ucrania", "content": "El multimillonario japon\u00e9s Hiroshi Mikitani, fundador de la empresa del comercio electr\u00f3nico Rakuten, anunci\u00f3 este domingo (27.02.2022) la donaci\u00f3n de 8,7 millones de d\u00f3lares al Gobierno de Ucrania, asegurando que la invasi\u00f3n de Rusia es &quot;un desaf\u00edo a la democracia&quot;.", "date": "1645956426", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645956426", "url": "https://www.msn.com/es-us/noticias/politica/jap\u00f3n-hiroshi-mikitani-fundador-de-rakuten-dona-millones-a-ucrania/ar-AAUmraf", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629777}, {"title": "Trump acude al congreso CPAC: \u201custedes van a salvar a este pa\u00eds\u201d (eng)", "content": "\u201cMis queridos compatriotas, esta naci\u00f3n NO pertenece a los radicales, y no pertenece al establishment corrupto en Washington. Le pertenece a USTEDES. Fueron patriotas como ustedes quienes CONSTRUYERON este pa\u00eds, y son patriotas como ustedes quienes van a SALVAR este pa\u00eds\u201d (Donald J. Trump)", "date": "1645956557", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645956557", "url": "https://twitter.com/danscavino/status/1497789631676387329?s=21", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629778}, {"title": "La mugre de Podemos se l\u00eda con la guerra de Ucrania y apoya y ataca a Putin al mismo tiempo", "content": "Izquierda Hundida y la mugre de Podemos han perdido el norte. Las dos formaciones no tienen muy claro c\u00f3mo afrontar el conflicto de Ucrania y, sobretodo, de qu\u00e9 lado posicionarse.", "date": "1645956625", "karma": "-369.00", "negatives": "53", "sent_date": "1645956625", "url": "https://www.moncloa.com/2022/02/26/unidas-podemos-se-lia-con-la-guerra-de-ucrania-manifestacion-contra-la-otan-mientras-comparan-putin-con-vox/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3629779}, {"title": "The Rasmus ir\u00e1n a Eurovisi\u00f3n 2022 representando a Finlandia", "content": "Finland has spoken! The Rasmus will head to Turin with the song Jezebel. Together for nearly 30 years now, @The Rasmus are one of Finland\u2019s most internationally successful groups. Their biggest hit, In the Shadows, has broken the 100 million streaming mark on Spotify, despite being released many years before the streaming platform was even invented. According to the band, Jezebel is a song for strong, independent women, who blaze their own trail.", "date": "1645956870", "karma": "13.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645956870", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XtMfCf3vFbc", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629780}, {"title": "\u201cMantener un negocio tras 8 a\u00f1os en un pueblo de 200 personas es un superpremio\u201d", "content": "Jhonatan Gonz\u00e1lez Ovalle es el fundador de la Pasteler\u00eda Cabo Busto, en el concejo de Vald\u00e9s, el exitoso negocio familiar en el que lleva trabajando casi una d\u00e9cada.", "date": "1645957024", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645957024", "url": "https://www.nortes.me/2022/02/27/mantener-un-negocio-tras-8-anos-en-un-pueblo-de-200-personas-es-un-superpremio/?fbclid=IwAR0F6Q3gtm684roJGTS1LMi7hrXbj_ZNTMhXhB9iXRg4_-0POJhdKK0CXTo", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629781}, {"title": "Estas son las mejores ciudades espa\u00f1olas para ir en bici", "content": "Vaya por delante que en Espa\u00f1a todav\u00eda nos queda mucho recorrido en lo que a pasear en bici se refiere, y que nuestras ciudades a\u00fan est\u00e1n bastante lejos de otras como \u00c1msterdam, Copenhague o Estocolmo, donde nos ganan en kil\u00f3metros de carril bici. Aunque a nuestro favor, podemos decir que nos vamos concienciando y las ciudades se van adaptando a esta forma de movilidad a medida que aumenta la cantidad de usuarios.", "date": "1645957101", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645957101", "url": "https://www.seguroscatalanaoccidente.com/blog/mejores-ciudades-bike-friendly-en-espana", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629783}, {"title": "Ucrania quiere bloquear las actualizaciones de software de Rusia. El problema: Mosc\u00fa prefiere el software libre", "content": "El de Ucrania podr\u00eda ser el primer gran conflicto b\u00e9lico en Europa en m\u00e1s de 70 a\u00f1os, desde la Segunda Guerra Mundial. Antes de que los tanques se lanzasen sobre el Donb\u00e1s el pa\u00eds registr\u00f3 ciberataques y el papel de las redes ha provocado ya un encontronazo entre Mosc\u00fa y Facebook. Conscientes de ese escenario, Ucrania ha movido ficha para castigar a Rusia: ha pedido a EEUU que, entre otras represalias, le corte las actualizaciones de software procedentes de su pa\u00eds. \u00bfEl problema? Que Mosc\u00fa lleva tiempo apostando por el software libre.", "date": "1645957353", "karma": "-19.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645957353", "url": "https://www.xataka.com/otros/ucrania-quiere-bloquear-actualizaciones-software-rusia-problema-moscu-prefiere-libre", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629784}, {"title": "Filtrado v\u00eddeo de Abascal (Vox) presuntamente borracho, drogado y ondeando una esv\u00e1stica nazi", "content": "Filtrado v\u00eddeo de Abascal (Vox) presuntamente borracho y ondeando una esv\u00e1stica nazi", "date": "1645957172", "karma": "-219.00", "negatives": "27", "sent_date": "1645957172", "url": "https://twitter.com/VenteaMiPueblo/status/559125876483567616", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629785}, {"title": "La polic\u00eda polaca solo deja pasar a refugiados ucranianos blancos", "content": "A los negros les est\u00e1n impidiendo el paso y amenazan con dispararles.", "date": "1645958402", "karma": "3565.00", "negatives": "47", "sent_date": "1645957378", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497865492127797254.html", "clicks": 0, "votes": "252", "status": "published", "id": 3629787}, {"title": "", "content": "", "date": "1645957610", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645957610", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629788}, {"title": "Putin no parar\u00e1 hasta que lo paren", "content": "Una entrevista que quita el sue\u00f1o. El exministro Piqu\u00e9  muy lucido, hace un an\u00e1lisis brillante y pesimista, responde a las preguntas sin apasionamiento, con un tono de resignaci\u00f3n y fatalismo que pone los pelos de punta. Deja bien claro cuando la entrevistadora le pregunta por una tercera guerra mundial, responde diciendo que es una posibilidad real.", "date": "1645957959", "karma": "48.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645957959", "url": "https://www.ccma.cat/tv3/alacarta/preguntes-frequents/josep-pique-putin-no-parara-fins-que-el-parin/video/6146202/?fbclid=IwAR2Z_-M1WuO3fAHcGmu8qydCBovkB2pUwolF3k1UmBBCAL88WQwzDEd3gHs", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629789}, {"title": "NVIDIA contraataca: encripta 1 TB de datos que supuestamente le han robado, e instala un ransomware en el PC de los ciberdelincuentes", "content": "Seg\u00fan afirman los propios hackers, NVIDIA ha pagado a los ciberdelincuentes con la misma moneda, atac\u00e1ndoles con sus mismas armas. Pero no es informaci\u00f3n oficial.", "date": "1645958152", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645958152", "url": "https://computerhoy.com/noticias/tecnologia/nvidia-contraataca-ransomware-ciberdelincuentes-1019013", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629790}, {"title": "Blog ISW: \u00daltimas actualizaciones sobre la guerra Ruso-Ucraniana (Feb-26) [ING]", "content": "En los pr\u00f3ximas d\u00edas es posible que los l\u00edderes ucranianos se enfrenten a la dolorosa decisi\u00f3n de ordenar la retirada de fuerzas al nordeste y la cesi\u00f3n de una mayor parte del este de Ucrania o permitir que gran parte del poder de combate convencional no comprometido de Ucrania sea rodeado y destruido.", "date": "1645958000", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645958000", "url": "http://www.iswresearch.org/2022/02/russia-ukraine-warning-update-russian_26.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629791}, {"title": "John Benjamin Toshack, ingresado en la UCI por coronavirus", "content": "El entrenador gal\u00e9s John Benjamin Toshack lleva seis d\u00edas ingresado en la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI) de un hospital de Barcelona a consecuencia de una neumon\u00eda derivada por una infecci\u00f3n de COVID-19. El t\u00e9cnico de Cardiff necesita respiraci\u00f3n mec\u00e1nica y su situaci\u00f3n es grave", "date": "1645957783", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645957783", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/deportes/futbol/2022/02/27/john-benjamin-toshack-ingresado-uci-coronavirus-518899-1022.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629792}, {"title": "", "content": "", "date": "1645957832", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645957832", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629793}, {"title": "La serpiente que amenaza al mundo, por John Carlin", "content": "A los diez minutos del inicio de la invasi\u00f3n rusa, Putin explic\u00f3 en televisi\u00f3n que el prop\u00f3sito era \u201cdesnazificar\u201d Ucrania, cuyo presidente, el democr\u00e1ticamente electo Volod\u00edmir Zelenski, es jud\u00edo. Un par de d\u00edas antes Putin hab\u00eda dicho que Ucrania no ten\u00eda \u201cel derecho hist\u00f3rico a existir\u201d. Antes de invadir Checoslovaquia en 1938, Hitler dijo a sus generales que aquel pa\u00eds \u201cdeber\u00eda desaparecer del mapa\u201d", "date": "1645958233", "karma": "17.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645958233", "url": "https://www.lavanguardia.com/opinion/20220227/8086282/serpiente-amenaza-mundo.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629794}, {"title": "'El diablo sobre ruedas', la mejor persecuci\u00f3n de la historia del cine, y debut de Spielberg, cumple 50 a\u00f1os", "content": "El pasado noviembre se cumpli\u00f3 un mes del estreno, en versi\u00f3n televisiva, de uno de los debuts m\u00e1s brillantes de la historia del cine, el de Spielberg (...) 1. El origen: un cuento de 'Playboy' (...) que hab\u00eda publicado Matheson; 2. Un cl\u00e1sico rodado... en 14 d\u00edas; 3. El protagonista, un mindundi ; 4. El coche, un Plymouth Valiant; 5. Un 'serial killer' sobre ruedas; 6. La Am\u00e9rica profunda (y solitaria); 7. Las localizaciones, en 1971 y hoy ; 8. La tumba del asesino ; 9. Un Spielberg de 25 a\u00f1os; 10. Una pel\u00edcula de culto", "date": "1645983914", "karma": "1489.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645958799", "url": "https://www.eleconomista.es/motor/noticias/11567660/01/22/El-diablo-sobre-ruedas-la-mejor-persecucion-de-la-historia-del-cine-y-debut-de-Spielberg-cumple-50-anos.html", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3629795}, {"title": "Hilary Clinton llama a participar en Ciberguerra contra Rusia y confiesa haberlo hecho ya durante las primaveras \u00e1rabes. [EN]", "content": "&quot;Nosotros (EE.UU.) lo hicimos en la Primavera \u00c1rabe cuando era Secretaria de Estado&quot;. https://twitter.com/shen_shiwei/status/1497732815294582785", "date": "1645958701", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645958701", "url": "https://twitter.com/chenweihua/status/1497884257880092676", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629797}, {"title": "A Enric Juliana no le tiembla el pulso a la hora de relacionar a Vox con Putin: &quot;No debemos dejarnos intimidar&quot;", "content": "&quot;Toda la extrema derecha europea bebe de las fuentes ideol\u00f3gicas del neo-zarismo ruso, seg\u00fan el cual Mosc\u00fa es hoy la Nueva Roma, baluarte ante la decadencia de Occidente&quot;. Unas palabras que desataron la ira de los seguidores de Vox. Sin embargo, Juliana ha querido defender nuevamente su tesis: &quot;He recibido un alud de insultos y amenazas por escribir que el partido aliado de Putin en Espa\u00f1a es Vox. Me reafirmo en ello. Cometieron un grave error el d\u00eda en que convocaron a todos los amigos europeos del autoritarismo ruso en Madrid.&quot;", "date": "1645958730", "karma": "112.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645958730", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/enric-juliana-no-tiembla-pulso-hora-relacionar-vox-con-putin-no-debemos-dejarnos-intimidar_284984102", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "queued", "id": 3629798}, {"title": "El \u00f3rdago final de Pablo Casado a los barones: \u201cSi me ech\u00e1is, dir\u00e9 que lo hac\u00e9is porque luchaba contra la corrupci\u00f3n\u201d", "content": "Pablo Casado seguir\u00e1 como presidente del PP hasta el congreso extraordinario de abril y se ha comprometido a no presentarse a la elecci\u00f3n. La reuni\u00f3n de los barones el mi\u00e9rcoles se alarg\u00f3 durante cuatro horas porque no consegu\u00edan ponerse de acuerdo sobre cu\u00e1ndo deb\u00eda cesar Casado. Una amenaza del todav\u00eda presidente lo cambi\u00f3 todo.", "date": "1645961402", "karma": "4017.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645958731", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/asi-gano-pulso-pablo-casado-barones-tendreis-que-explicar-que-echais-luchar-corrupcion/20220224124945355097.html", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3629799}, {"title": "Get the Best Cloud VPS with Instant Deployment | Best Cloud VPS", "content": "<p>Not only do we provide a <a href=\"https://onliveserver.com/cloud-vps-server-hosting/\"><strong>Best Cloud VPS</strong></a> server ready for use within minutes but we also take care of hardware upgrades in the event of any failure. You can start hosting your website or apps with just one click at no additional cost or delay. We use a reliable open source software platform for automatic &amp; fast management of our hosting servers, as well as fast provisioning.&nbsp;</p>", "date": "1645958744", "karma": "-25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645958744", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3629800}, {"title": "", "content": "", "date": "1645958752", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645958752", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629801}, {"title": "Las emisiones de yodo, claves en la destrucci\u00f3n de la capa de ozono en la Ant\u00e1rtida", "content": "Un estudio liderado por investigadores del CSIC relativo a las emisiones oce\u00e1nicas de yodo concluye que este hal\u00f3geno es el tercer mayor contribuyente a la formaci\u00f3n del agujero estacional de la capa de ozono en la Ant\u00e1rtida.", "date": "1645958797", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645958797", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/ciencia/emisiones-yodo-claves-destruccion-capa-ozono-antartida_17848", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629802}, {"title": "Encuentran un 'monstruo marino' en las playas de San Diego, en Estados Unidos", "content": "Un hombre ha descubierto una criatura marina varada en una playa de San Diego en los Estados Unidos. Se trata de una especie de pez muy raro que vive en las profundidades del oc\u00e9ano Pac\u00edfico.", "date": "1645959126", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645959126", "url": "https://www.tiempo.com/noticias/actualidad/encuentran-monstruo-marino-en-las-playas-de-san-diego-estados-unidos.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629803}, {"title": "Occidente ataca el b\u00fanker financiero de Putin: 640.000 millones de d\u00f3lares en reservas", "content": "El Banco de Rusia ha ido engordando sus activos hasta los 643.000 millones de d\u00f3lares, un m\u00e1ximo hist\u00f3rico. La raz\u00f3n de este gigantesco ejercicio de austeridad, equivalente al 38% de su PIB de 2021, la hemos visto esta misma semana: acumular un colch\u00f3n financiero suficiente para resistir las sanciones econ\u00f3micas de una agresi\u00f3n militar a Ucrania. \u00bfEl problema para el mandatario ruso? Que Occidente, en un gesto inesperado, se ha conjurado para inutilizarlo.", "date": "1645960219", "karma": "2343.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645959237", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-27/occidente-ataca-bunker-financiero-putin-640-000-millones-en-reservas-dolares_3382918/", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3629804}, {"title": "", "content": "", "date": "1645958984", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645958984", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629805}, {"title": "&quot;Este es el mayor desaf\u00edo para Europa en su conjunto desde la Segunda Guerra Mundial&quot;", "content": "Entrevista de la BBC a Timothy Snyder, profesor de historia en la Universidad de Yale y autor de libros sobre Rusia, Ucrania y la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1645959070", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645959070", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60542617", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629806}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos NO PODEMOS no podemos no no no no no no", "date": "1645959039", "karma": "-162.00", "negatives": "30", "sent_date": "1645959039", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "abuse", "id": 3629807}, {"title": "Las 5 cintas de VHS que se venden m\u00e1s caras en el mercado: 20.000 euros y las puedes tener en casa", "content": "En medio de un 'boom' de las plataformas de streaming como Netflix o Disney+, algunos nost\u00e1lgicos resisten con el formato f\u00edsico de las pel\u00edculas en Espa\u00f1a. A\u00fan hay mercado para aquellos que quieren conseguir la versi\u00f3n f\u00edsica de sus estrenos favoritos, ya sea en DVD, en Blu-Ray o en ediciones limitadas de coleccionista, incluso versiones internacionales. Pero, a pesar de que estos parezcan aut\u00e9nticos nost\u00e1lgicos se las ven y se las desean para conseguir copias en cinta de VHS.", "date": "1645959671", "karma": "-37.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645959671", "url": "https://www.cope.es/actualidad/vivir/noticias/las-cintas-vhs-que-venden-mas-caras-mercado-20000-euros-las-puedes-tener-casa-20220206_1771071", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629810}, {"title": "Albania: Afganos esperan asilo en EUA", "content": "M\u00e1s de mil Afganos esperan en Albania su visa para los Estados Unidos. Albania era s\u00f3lo un pa\u00eds de tr\u00e1nsito. Ahora los Refugiados ven desaparecer sus sue\u00f1os de vivir en los Estados Unidos.", "date": "1645959854", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645959854", "url": "https://www.dw.com/es/albania-afganos-esperan-asilo-en-eua/av-60929798", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3629811}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "Triqui tr\u00e1 triki tra Triqui tr\u00e1 triki tra Triqui tr\u00e1 triki tra no podemos no podemos", "date": "1645959940", "karma": "-129.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645959940", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "abuse", "id": 3629813}, {"title": "Los votantes de Vox, los \u00fanicos que ven mejor a Ayuso que a Feij\u00f3o como l\u00edder del PP", "content": "La relaci\u00f3n de Pablo Casado con Vox estaba pr\u00e1cticamente rota desde la moci\u00f3n de censura que Santiago Abascal present\u00f3 contra Pedro S\u00e1nchez, en octubre de 2020. \u00abHasta aqu\u00ed hemos llegado\u00bb, exclam\u00f3 el l\u00edder del PP al presidente de Vox.  Desde entonces, trat\u00f3 de marcar distancias para diferenciarse de una formaci\u00f3n que hab\u00eda abierto un boquete en el PP, por donde perd\u00eda una riada de votos. Ahora, los votantes de Vox sentencian a Casado: el 77 por ciento creen que deber\u00eda dimitir como presidente de los populares, seg\u00fan el bar\u00f3metro de GAD3.", "date": "1645960059", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645960059", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-votantes-unicos-mejor-ayuso-feijoo-como-lider-pp-202202262323_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3629814}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 gastar tanto dinero en C\u00fapula de Hierro?. El sistema antimisiles israel\u00ed", "content": "No es raro que caigan misiles en la <b>poblaci\u00f3n civil inocente</b> de Israel lanzados por terroristas de pa\u00edses vecinos. El gobierno hebreo viene invirtiendo en un sistema antimisiles que ha desmostrado ser bastante eficaz en ciertas circunstancias. Se lo considera el mejor del mundo, en parte porque se pone a prueba real muchas veces: salva vidas destruyendo misiles. Es muy avanzado por lo que distingue entre aquellos misiles que representan una amenaza (caer\u00e1n en ciudades) y los que no. \u00bfVale realmente la pena?, \u00bfqu\u00e9 busca Israel?.", "date": "1645960919", "karma": "-26.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645960919", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=g7eist9gyLk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629815}, {"title": "Detenido un criador de caballos de Valencia por matar de una paliza a un empleado", "content": "El presunto homicida abandon\u00f3 a su v\u00edctima agonizante, a quien llevaba a\u00f1os sin pagar, a las puertas de un hospital, tras acusarle de romper un grifo. Agentes del grupo de Homicidios de la Polic\u00eda Nacional de Valencia han detenido a un criador de caballos de Torrent de 58 a\u00f1os acusado de haber causado la muerte a un trabajador suyo a quien abandon\u00f3 agonizante a las puertas del Hospital General de Valencia tras presuntamente haberle propinado una brutal paliza, seg\u00fan inform\u00f3 ayer la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Valencia.", "date": "1645961719", "karma": "5296.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645960809", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sucesos/20220227/detenido-criador-caballos-valencia-matar-13297044", "clicks": 0, "votes": "347", "status": "published", "id": 3629816}, {"title": "", "content": "", "date": "1645960669", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645960669", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629817}, {"title": "Ucrania pide a sus ciudadanos tomar las armas: \u201cHagan c\u00f3cteles molotov y neutralicen al ocupante\u201d", "content": "Tropas rusas se acercan a Kiev desde el norte y el este, por lo que el Ministerio de Defensa ucraniano pidi\u00f3 a los civiles sumarse al enfrentamiento y reportar de cualquier alerta enemiga", "date": "1645961085", "karma": "-60.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645961085", "url": "https://eldeber.com.bo/mundo/ucrania-pide-a-sus-ciudadanos-tomar-las-armas-hagan-cocteles-molotov-y-neutralicen-al-ocupante_268814", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3629818}, {"title": "Scholz: Alemania invertir\u00e1 un fondo especial de 100.000 millones de euros en defensa", "content": "El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, advirti\u00f3 este domingo que los occidentales podr\u00edan imponer &quot;nuevas sanciones&quot; contra Rusia y dijo que Alemania invertir\u00e1 un fondo especial de 100.000 millones de euros en defensa, y que a partir de ahora incrementar\u00e1 su gasto militar a &quot;m\u00e1s del 2%&quot; de su Producto Interior Bruto (PIB) al a\u00f1o. &quot;A partir de ahora, a\u00f1o tras a\u00f1o, invertiremos m\u00e1s del 2% de nuestro producto interior bruto en nuestra defensa&quot;, anunci\u00f3 Scholz este domingo (27.02.2022) ante el Parlamento alem\u00e1n.", "date": "1645961567", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645961567", "url": "https://www.dw.com/es/scholz-alemania-invertir%C3%A1-un-fondo-especial-de-100000-millones-de-euros-en-defensa/a-60933150", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629821}, {"title": "Jos\u00e9 Manuel Albares: \u201cEspa\u00f1a est\u00e1 por la l\u00ednea de m\u00e1xima firmeza ante Rusia&quot;", "content": "Espa\u00f1a est\u00e1 en la l\u00ednea de la firmeza y est\u00e1 dispuesta a excluir a Rusia del sistema Swift, plataforma de pagos internacionales, y as\u00ed lo comuniqu\u00e9 a mis hom\u00f3logos. Hoy mismo [ayer para el lector] parte el primer paquete de 20 toneladas de ayuda humanitaria. Vamos a facilitar tambi\u00e9n material defensivo.", "date": "1645961756", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645961756", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220227/8086679/espana-esta-firmeza-rusia-defendemos-mas-sanciones.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629822}, {"title": "100 euros por llenar un dep\u00f3sito de gasolina", "content": "Aviso a todos aquellos que est\u00e1n dudando entre llenar su dep\u00f3sito de combustible o esperar: h\u00e1ganlo, mejor hoy que ma\u00f1ana. El sector avisa de que con el cambio de mes habr\u00e1 otro \u00absubid\u00f3n\u00bb en la gasolina y el gas\u00f3leo.  &quot;Con el petr\u00f3leo cerca de los 100 d\u00f3lares el barril, el precio de los combustibles se van a incrementar entre los 7-8 c\u00e9ntimos el litro. Lo vamos a notar dentro de nada, porque con el cambio de mes se actualizan las variaciones de precios de los combustibles en las gasolineras. Siempre es as\u00ed, cuando hay subidas fuertes.&quot;", "date": "1645961888", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645961888", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220227/m6j63mbpajcbthkivqg4mex2nm.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629823}, {"title": "", "content": "", "date": "1645961913", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645961913", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629824}, {"title": "La cuesti\u00f3n de Kosovo sigue sin soluci\u00f3n tras catorce a\u00f1os de idas y venidas", "content": "La independencia de Kosovo fue declarada unilateralmente en 2008. Tras a\u00f1o y medio de conflicto con el pa\u00eds del que formaba parte hasta entonces, la Rep\u00fablica Federal Yugoslava, hoy conocida como Serbia, que acababa en 1999 con <b>78 d\u00edas de bombardeos por parte de la OTAN </b>y a\u00f1os de control del territorio por parte de Naciones Unidas, el Parlamento de Pristina votaba \u2018S\u00ed\u2019 a la autodeterminaci\u00f3n. Casi de manera instant\u00e1nea, potencias como Estados Unidos, Suiza, Alemania o Reino Unido aceptaban esta independencia. Hoy en d\u00eda Kosovo es reconoc", "date": "1645962139", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645962139", "url": "https://atalayar.com/index.php/content/la-cuesti\u00f3n-de-kosovo-sigue-sin-soluci\u00f3n-tras-catorce-a\u00f1os-de-idas-y-venidas", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3629828}, {"title": "", "content": "", "date": "1645962203", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645962203", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629829}, {"title": "Dos estudios cient\u00edficos concluyen que la pandemia de la covid-19 comenz\u00f3 en un mercado de Wuhan", "content": "Seg\u00fan los estudios, el coronavirus estaba presente en los mam\u00edferos vivos que eran vendidos en el mercado mayorista de mariscos de la ciudad de Wuhan, en China.  https://zenodo.org/record/6299116#.YhtjxOjMK01  https://zenodo.org/record/6291628#.YhtkhOjMK00", "date": "1645962492", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645962492", "url": "https://www.publico.es/sociedad/coronavirus-estudios-cientificos-concluyen-pandemia-covid-19-comenzo-mercado-huanan.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3629830}, {"title": "Molletes, rap y \u2018memes\u2019 para alumbrar un nuevo andalucismo", "content": "Los \u2018millennials\u2019, nacidos desde mediados de los 80, se acercan a su identidad marcados por las crisis econ\u00f3micas, el humor y la resignificaci\u00f3n de unos s\u00edmbolos y una cultura antes denostada", "date": "1645962466", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645962466", "url": "https://www.europasur.es/andalucia/Molletes-rap-memes-nuevo-andalucismo_0_1659135875.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629831}, {"title": "Hilo de im\u00e1genes de bombas de racimo y sus submuniciones en Ucrania, geolocalizadas (EN)", "content": "Hilo de twitter por parte de Belllingcat mostrando la geolocalizaci\u00f3n de bombas de racimo y otras sospechosas de serlo en el conflicto actual en Ucrania, adem\u00e1s pide la colaboraci\u00f3n ciudadana para geolocalizar algunas que no tienen identificadas a\u00fan.", "date": "1645963189", "karma": "47.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645963189", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497523559647920130.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629832}, {"title": "Ucrania rechaza negociar con Rusia en Bielorrusia", "content": "Rusia ha enviado este domingo una delegaci\u00f3n a Bielorrusia para negociar con Ucrania un acuerdo de cese de hostilidades a sabiendas de que se encontrar\u00e1n delante una silla vac\u00eda porque el presidente ucraniano, Volodimir Zelenski, ha rechazado toda posibilidad de usar ese pa\u00eds como sede para un posible encuentro. Zelenski ha reiterado a \u00faltima hora del s\u00e1bado su negativa a emprender cualquier tipo de negociaci\u00f3n en suelo bielorruso, pa\u00eds al que acusa de participar activamente en la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1645962679", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645962679", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220227/rusia-ofrece-negociacion-bielorrusia-13296848", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3629833}, {"title": "Volodin advirti\u00f3 que &quot;Zelensky puede perder Ucrania&quot;  (ruso)", "content": "&quot;Hoy, nuestro pa\u00eds ofreci\u00f3 a Kiev negociaciones en Gomel, una ciudad elegida por la parte ucraniana. Pero Zelensky de nuevo, tal como estaba en la situaci\u00f3n con la RPD y la RPL, bajo diversos pretextos los deja&quot;, dijo Volodin. En su opini\u00f3n, esto se debe a la falta pol\u00edtica de independencia de Zelensky, que act\u00faa a instancias de los Estados Unidos. Para Washington, se\u00f1ala Volodin, &quot;el conflicto en curso es necesario y beneficioso&quot;. Traduccion #1 Nota. La oferta es hasta las 15:00 horas", "date": "1645963006", "karma": "7.00", "negatives": "17", "sent_date": "1645963006", "url": "https://www.rbc.ru/politics/27/02/2022/621b41a59a79476e1283a4d1?from=newsfeed", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629834}, {"title": "Carta abierta de los cient\u00edficos rusos contra la guerra en Ucrania", "content": "Alrededor de 600 investigadores afirman en el texto que la invasi\u00f3n es \u00abinjusta y francamente insensata\u00bb. Temen que el aislamiento internacion", "date": "1645962727", "karma": "-16.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645962727", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-carta-abierta-cientificos-rusos-contra-guerra-ucrania-condena-unos-parias-202202261212_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3629835}, {"title": "Spin Off necesidad o sobreexplotaci\u00f3n", "content": "Los spin off son necesarios o sin embargo solo tienen el objetivo de seguir sacando rendimiento a la marca, de eso y de mucho mas  hablo en el art\u00edculo. Espero que os guste.", "date": "1645963086", "karma": "-19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645963086", "url": "https://griffithmangas.wordpress.com/2022/02/27/spin-off-necesidad-o-sobreexplotacion/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629836}, {"title": "Albert Rivera y Mal\u00fa habr\u00edan puesto fin a su relaci\u00f3n", "content": "Se acab\u00f3 el amor tras s\u00f3lo tres a\u00f1os y una hija en com\u00fan, Luc\u00eda. Al parecer, Albert Rivera y Mal\u00fa estar\u00edan afrontando caminos separados desde hace unos meses. El ex l\u00edder de Ciudadanos y la cantante, seg\u00fan una informaci\u00f3n de 'Socialit\u00e9', no han podido superar una crisis que arrastraban y habr\u00edan decidido poner fin a su relaci\u00f3n. El programa presentado por Mar\u00eda Pati\u00f1o inform\u00f3 del testimonio de varios allegados, que habr\u00edan confirmado la informaci\u00f3n. De hecho, la artista no sigue al pol\u00edtico y abogado en sus redes sociales y la \u00faltima imagen...", "date": "1645963362", "karma": "-51.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645963362", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/26/621a62c8e2704e00488b45ca.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629838}, {"title": "No habr\u00e1 rival para el buscador de Google porque Alphabet mat\u00f3 los incentivos para crearlo", "content": "Mozilla firm\u00f3 con Alphabet un contrato de 3 a\u00f1os mediante el que le aseguraba 400 millones $ / a\u00f1o (m\u00e1s del 90% de sus ingresos) a cambio de que Google continuase siendo el buscador por defecto de Firefox. Apple, por su parte, lleva a\u00f1os recibiendo cheques de Alphabet con el mismo fin: que Google siga siendo el buscador por defecto en iOS. Ninguna posibilidad de lanzamiento de un nuevo buscador o compra de uno existente tienen un incentivo tan grande como el de seguir inm\u00f3viles dando alas a Google. Y DuckDuckGo solo representa un 2,5% en USA", "date": "1645964197", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645964197", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/no-habra-rival-para-buscador-google-porque-alphabet-mato-incentivos-para-crearlo", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629839}, {"title": "Ram\u00f3n Lobo: &quot;Ucrania est\u00e1 sola, porque las sanciones no sirven para nada&quot;", "content": "El periodista Ram\u00f3n Lobo (Lagunillas, Venezuela, 1955) ha cubierto informaci\u00f3n sobre los conflictos internacionales m\u00e1s importantes de los \u00faltimos treinta a\u00f1os.  Entre otros galardones, obtuvo el premio Cirilo Rodr\u00edguez en 2001, concedido por sus propios colegas profesionales, en reconocimiento a su carrera en el \u00e1mbito de la informaci\u00f3n internacional. Estos d\u00edas es requerido por diferentes medios de comunicaci\u00f3n para aportar su punto de vista sobre la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del ej\u00e9rcito ruso.", "date": "1646142632", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645963785", "url": "https://www.infolibre.es/videolibre/como-lo-ve/ramon-lobo-ucrania-sola-sanciones-no-sirven_1_1220599.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3629841}, {"title": "Esta tablet de la Polic\u00eda puede obtener todos los datos de tu m\u00f3vil", "content": "Aparte de obtener informaci\u00f3n, el dispositivo puede extraer contrase\u00f1as, recuperar datos borrados y conversaciones de WhatsApp", "date": "1645963701", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645963701", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/moviles-dispositivos/esta-tablet-de-la-policia-puede-obtener-todos-los-datos-de-tu-movil-4962856/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629842}, {"title": "La crisis ukraniana y la aviacion en Europa - Y m\u00e1s all\u00e1 [ENG]", "content": "La aviaci\u00f3n est\u00e1 sientiendo el impacto de los eventos en Ukrania seg\u00fan las aerol\u00edneas manejan la seguridad y las sanciones. M\u00e1s all\u00e1 de Europa, incluso Alaska est\u00e1 afectada. El conflicto ya esta costando ampliso y costosos cambios en como las aerol\u00edneas operan. Incluso antes de que comenzase la lucha, varias aerol\u00edneas pararon los vuelos a Ukrania. El comeninzo de las hostilidades cort\u00f3 cualquier vuelo restante al pais.", "date": "1645964391", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645964391", "url": "https://mentourpilot.com/ukraine-crisis-and-aviation-in-europe-and-beyond/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629843}, {"title": "Los complicados cambios jur\u00eddicos que ser\u00edan necesarios para que la provincia de Cuenca se integrara en la Comunidad de Madrid", "content": "Expertos en Derecho Constitucional de la UCLM ven &quot;inviable&quot; y califican de &quot;quimera&quot; llevar a cabo la propuesta de D\u00e1maso Matarranz en su despedida como concejal y portavoz de Cuenca Nos Une", "date": "1645964150", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645964150", "url": "https://www.vocesdecuenca.com/provincia/los-complicados-cambios-juridicos-que-serian-necesarios-para-que-la-provincia-de-cuenca-se-integrara-en-madrid/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629844}, {"title": "Asesor del ministro del Interior de Ucrania afirma que las tropas rusas se acercan a la central nuclear de Zaporizhzhia", "content": "Las tropas rusas se est\u00e1n acercando a la central nuclear ucraniana de Zaporizhzhia y han apuntado sus cohetes hacia el lugar, seg\u00fan declar\u00f3 el s\u00e1bado Vadym Denysenko, asesor del ministro del Interior de Ucrania.", "date": "1645964348", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645964348", "url": "https://www.euronews.com/2022/02/27/us-ukraine-crisis-zaporizhzhiya", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629845}, {"title": "\u00dateros unidos, \u00a1alistaos en el frente materno!", "content": "El sistema quiere alistar a las mujeres a que tengan hijos para que los hijos paguen las pensiones de pobres y ricos, y dice que las mujeres no tienen hijos por la precariedad, por desarrollo profesional.... Y para solucionar estos motivos el sistema dise\u00f1a ayudas, conciliaci\u00f3n, etc. Pero hay un motivo para no tener hijos que el sistema se resiste a reconocerles a las mujeres: porque no les d\u00e9 la gana. Punto. Y esto es as\u00ed porque, a pesar de su nueva fachada feminista, el sistema sigue considerando a la mujer obligada al rol de los hijos.", "date": "1645965204", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645965204", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-27/uteros-unidos-alistados-frente-materno_3382239/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629846}, {"title": "Leandro Quint\u00e1s, el ganadero incombustible que cambi\u00f3 sus vacas por un coto privado de caza", "content": "El ganadero continu\u00f3 dando pasos al ritmo de ese pasodoble que fue su vida. Lleg\u00f3 un momento en el que en las 256 hect\u00e1reas que ocupa su finca, La Finca R\u00edo Seco, no qued\u00f3 ni rastro de aquellas 300 vacas. Su idea era convertirlas en el primer gran coto de caza de Galicia. Muy vehemente. Capaz de cantarle las cuarenta al mismo Manuel Fraga.Y hasta se present\u00f3 a unas elecciones como independiente en la lista del partido de Ruiz Mateos. Se enorgullec\u00eda de que en Vilalba hab\u00eda sacado  tantos votos como Fraga.", "date": "1645964677", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645964677", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosagro/ganaderia/2022/02/27/leandro-quintas-ganadero-incombustible-cambio-vacas-caza/00031645957091173579548.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629847}, {"title": "Una moto de vapor que funciona y suena como un viejo tren", "content": "Esta motocicleta utiliza el cl\u00e1sico propulsor inventado a finales del siglo XVII utilizado, sobre todo, para hacer funcionar locomotoras.", "date": "1646022319", "karma": "1163.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645964649", "url": "https://motor.elpais.com/videos2/una-moto-de-vapor-que-funciona-y-suena-como-un-viejo-tren/amp/", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3629848}, {"title": "Invasi\u00f3n rusa de Ucrania... s\u00ed, pero, \u00bfpor qu\u00e9?", "content": "Este no es un blog de noticias, por lo que no &quot;narramos&quot; combates, ni sobre muertos y heridos en la batalla. Aqu\u00ed hacemos investigaci\u00f3n sobre la geopol\u00edtica mundial y si los siguientes datos hist\u00f3ricos, f\u00e1cilmente contrastados, derivan en una presunci\u00f3n &quot;alineada&quot; no debe achac\u00e1rsele al redactor, deber\u00eda m\u00e1s bien el &quot;afectado&quot; revisar cu\u00e1les fuentes son usadas para su &quot;cr\u00edtica&quot;.", "date": "1645965504", "karma": "18.00", "negatives": "52", "sent_date": "1645965504", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/02/invasion-rusa-de-ucrania-si-pero-por-que.html", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "queued", "id": 3629852}, {"title": "Estados Unidos est\u00e1 exportando hasta la \u00faltima mol\u00e9cula de GNL posible", "content": "Los tanqueros de GNL atracaron o cargaron en las siete terminales de exportaci\u00f3n de gas natural licuado de EE.UU. por primera vez el 12 de febrero, marcando as\u00ed un hito en la industria de ese pa\u00eds y estableciendo flujos r\u00e9cord hacia las plantas en medio de los altos precios y las tensiones en Europa. Esto ha sido una tendencia desde el a\u00f1o pasado cuando las terminales de exportaci\u00f3n de GNL de Estados Unidos enviaron un r\u00e9cord de 1.043 cargas, con las naciones asi\u00e1ticas constituyendo casi la mitad de los destinos y Europa un tercio", "date": "1645965418", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645965418", "url": "https://www.worldenergytrade.com/oil-gas/distribucion/estados-unidos-esta-exportando-hasta-la-ultima-molecula-de-gnl-posible?fbclid=IwAR3sJ3GDJ3lcmnargN_z-s_TXLjscLAPRS31lfNjmZOn6EhNYGi4vyHe8SM", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3629853}, {"title": "La famiglia", "content": "Donde unos ven una pandemia, otros ven una oportunidad de negocio", "date": "1645965875", "karma": "106.00", "negatives": "14", "sent_date": "1645965875", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/la-famiglia/20220223091056195749.html", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3629854}, {"title": "Una nueva especie de Spinosaurus prolifer\u00f3 en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica", "content": "Se trata de un f\u00f3sil de 125 millones de a\u00f1os de antig\u00fcedad que se descubri\u00f3 hace una veintena de a\u00f1os en Portugal. Ahora, nos ha desvelado nuevos datos sobre los Spinosaurus, un temible grupo de dinosaurios carn\u00edvoros que casi igualaban el tama\u00f1o de los tiranosaurios.", "date": "1645966842", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645966842", "url": "https://todociencia.net/una-nueva-especie-de-spinosaurus-prolifero-en-la-peninsula-iberica/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629855}, {"title": "Proyecto COMBAT: Mitigar la pobreza en \u00c1frica mediante la mejora del control de enfermedades", "content": "Vivimos en un contexto en el que m\u00e1s del 10% de la poblaci\u00f3n mundial vive en la pobreza y el 9% padece hambre. De ah\u00ed que los ODS de la ONU incluyan, entre otros objetivos, poner fin a la pobreza y el hambre y garantizar la salud y el bienestar. El Proyecto COMBAT tiene como objetivo reducir la carga de la tripanosomosis animal, una de las enfermedades que limitan el desarrollo de una agricultura sostenible y la seguridad alimentaria en \u00c1frica.", "date": "1645966071", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645966071", "url": "https://theconversation.com/proyecto-combat-mitigar-la-pobreza-en-africa-mediante-la-mejora-del-control-de-enfermedades-176106", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629856}, {"title": "Una radio bajo las bombas en Oviedo", "content": "En febrero de 1937, el bando sublevado sigue atrincherado en Oviedo, asediado por las tropas republicanas. A\u00fan faltan meses para el fin del cerco cuando los franquistas, conscientes de la importancia de los medios de comunicaci\u00f3n para contribuir a su victoria, comienzan a crear o controlar emisoras de radio.", "date": "1645966230", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645966230", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/oviedo/2022/02/25/emisora-bajo-bombas-oviedo/00031645807497206645759.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629857}, {"title": "Directo Guerra Rusia - Ucrania. El ej\u00e9rcito de Ucrania retoma J\u00e1rkov", "content": "Las Fuerzas Armadas ucranianas han asegurado que la situaci\u00f3n en Kiev es &quot;tranquila&quot; y que la capital est\u00e1 &quot;completamente controlada&quot; por el Ej\u00e9rcito ucraniano tras los diversos enfrentamientos que han tenido lugar en la ciudad en la cuarta jornada del conflicto.", "date": "1645966391", "karma": "27.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645966391", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/ultimas-noticias-guerra-rusia-ucrania-2702022_19_3289935001.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629859}, {"title": "Italia, Alemania, B\u00e9lgica, Islandia, Dinamarca e Irlanda cierran su espacio a\u00e9reo a los aviones rusos", "content": "Alemania, Italia, B\u00e9lgica, Islandia, Dinamarca, Luxemburgo e Irlanda se han sumado en las \u00faltimas horas a los cierres de los espacios a\u00e9reos declarados por los pa\u00edses europeos contra los aviones rusos. El ministro de Transporte alem\u00e1n, Volker Wissing, ha anunciado este domingo el cierre de su espacio a\u00e9reo a partir de las 15.00 durante tres meses, mientras que \u201cItalia ha comenzado a cerrar su espacio a\u00e9reo para Rusia\u201d, ha hecho saber este domingo el servicio de prensa del Gobierno de la rep\u00fablica.", "date": "1645966584", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645966584", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-alemania-belgica-islandia-dinamarca-irlanda-cierran-espacio-aereo-aviones-rusos-20220227114659.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3629860}, {"title": "Bielorrusia celebra su referendo constitucional mientras se agrava la crisis en Ucrania (EN)", "content": "Los bielorrusos votan hoy en un refer\u00e9ndum constitucional que el l\u00edder autoritario del pa\u00eds convoc\u00f3 para consolidar su control del poder tras 27 a\u00f1os, a pesar de que ofrece el territorio del pa\u00eds a su aliado Rusia para invadir Ucrania.  El nuevo texto tambi\u00e9n elimina el estatus neutral de Bielorrusia, abriendo el camino para una cooperaci\u00f3n militar m\u00e1s intensa con Rusia, que despleg\u00f3 fuerzas en territorio bielorruso con las que luego ha invadido Ucrania. Lukashenko ya dijo en el pasado que su pa\u00eds podr\u00eda albergar armas nucleares rusas.", "date": "1645967100", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645967100", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-kyiv-referendums-belarus-alexander-lukashenko-3acd50c10b125bc45515ccc23a0daa4f", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629863}, {"title": "Invierno en el Donbass: minidocumental sobre el origen de la guerra en el Este de Ucrania", "content": "&quot;En 2014 y 2015 estuvimos grabando las consecuencias del conflicto ucranianio en las regiones del Donbass. Una guerra imprevisible en la que, como en todas las guerras, quienes sufren los peores efectos son los civiles&quot;. (Realizado sobre el terreno por la productora espa\u00f1ola NERVIO)", "date": "1645978802", "karma": "2056.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645967120", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_9OFtC58M1g", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3629864}, {"title": "Leo S\u00e1nchez, animador espa\u00f1ol en Disney: &quot;Solo las u\u00f1as de un personaje pueden llevar d\u00edas&quot;", "content": "Leo S\u00e1nchez tom\u00f3 su primer contacto con la animaci\u00f3n a los 14 a\u00f1os, cuando su hermano llev\u00f3 a casa el primer ordenador. Cuando era adolescente, buscaba y absorb\u00eda todo lo que tuviera que ver el modelaje. Este espa\u00f1ol ha trabajado en uno de los cortos nominados a los Oscar, 'El limpiaparabrisas', dirigido por Alberto Mielgo, y con m\u00e1s de veinte a\u00f1os de experiencia, pas\u00f3 por los estudios de Disney o Dreamworks.", "date": "1645967171", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645967171", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-27/leo-sanchez-el-limpiaparabrisas-premios-oscar_3382448/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629865}, {"title": "Alemania intensificar\u00e1 planes para reducir la dependencia del gas de Rusia", "content": "Alemania cumplir\u00e1 los planes para construir dos terminales de gas natural licuado (GNL) y aumentar sus reservas de gas natural para reducir su dependencia del gas ruso despu\u00e9s de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, dijo el domingo el canciller Olaf Scholz. &quot;Haremos m\u00e1s para garantizar un suministro de energ\u00eda seguro para nuestro pa\u00eds&quot;, dijo a los legisladores en una sesi\u00f3n especial del Bundestag convocada para abordar la crisis de Ucrania.", "date": "1645967478", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645967478", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/germany-step-up-plans-cut-dependence-russia-gas-2022-02-27/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629866}, {"title": "Ucrania y Rusia se reunir\u00e1n para negociar en Bielorrusia", "content": "Las delegaciones de Rusia y Ucrania han confirmado este domingo que se reunir\u00e1n en la ciudad bielorrusa de G\u00f3mel para negociar un posible cese de las hostilidades, seg\u00fan informa Efe. Mosc\u00fa hab\u00eda enviado esta ma\u00f1ana una comitiva a la ciudad, cercana a la frontera ucraniana, para iniciar esas conversaciones y hab\u00eda dado de plazo a Kiev hasta las 13 hora espa\u00f1ola para aceptar la propuesta de esta sede.", "date": "1645969520", "karma": "1822.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645967564", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8786566_1085555.html", "clicks": 0, "votes": "124", "status": "published", "id": 3629867}, {"title": "Finlandia: El refer\u00e9ndum de adhesi\u00f3n a la OTAN llega al parlamento mediante una iniciativa ciudadana [ENG]", "content": "Una iniciativa ciudadana que demanda un refer\u00e9ndum sobre la adhesi\u00f3n de Finlandia a la OTAN ha superado en pocos d\u00edas las firmas necesarias para que sea considerado por parte del parlamento. La iniciativa se public\u00f3 el lunes y el viernes por la noche ya hab\u00eda conseguido reunir las firmas necesarias. Los autores sugieren que pertenecer a la OTAN mejorar\u00eda significativamente la capacidad de Finlandia para defenderse de las amenazas externas.", "date": "1645991403", "karma": "2670.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645968565", "url": "https://yle.fi/news/3-12335563", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3629869}, {"title": "ERC adjudic\u00f3 a dedo varios contratos a la empresa que prepara sus campa\u00f1as", "content": "Las adjudicaciones a la empresa Relevance Marketing, de las \u00e1reas del Govern controladas por los republicanos, se hicieron por importes que rozaban el m\u00e1ximo permitido para no tener que convocar concursos p\u00fablicos.", "date": "1645967865", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645967865", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-02-26/empresa-campanas-erc-llevo-varios-contratos-areas-republicanas-govern_3382393/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629870}, {"title": "\u00bfSe puede expulsar a Rusia del Consejo de Seguridad de la ONU? \u00bfY eliminar su veto?", "content": "Si alguien ojea la Carta de Naciones Unidas -el tratado internacional que es, en esencia, la constituci\u00f3n de esta organizaci\u00f3n internacional- y avanza hasta el art\u00edculo 23 comprobar\u00e1 que Rusia no est\u00e1 entre los miembros permanentes del Consejo de Seguridad. Los cinco pa\u00edses que tienen ese asiento inamovible en el \u00f3rgano de poder de la ONU son EE.UU. China, Francia, Reino Unido\u2026 y la Uni\u00f3n de Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas, la extinta URSS. La indignaci\u00f3n de buena parte de la comunidad internacional por el ataque de Rusia de dudosa...", "date": "1645967935", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645967935", "url": "https://www.europadirecto.com/internacional/27/02/2022/se-puede-expulsar-a-rusia-del-consejo-de-seguridad-de-la-onu-y-eliminar-su-veto/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629871}, {"title": "L\u00f3pez Obrador carg\u00f3 contra las empresas espa\u00f1olas tras airearse la vida de lujo de su hijo mayor", "content": "\u00abEran como due\u00f1os de M\u00e9xico\u00bb, dijo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el pasado d\u00eda 9 de febrero durante su conferencia matutina de prensa, en referencia a empresas espa\u00f1olas. \u00abNos saqueaban\u00ab, declar\u00f3, citando las relaciones irregulares que habr\u00edan tenido Iberdrola o Repsol con los expresidentes mexicanos Felipe Calder\u00f3n, Vicente Fox y Enrique Pe\u00f1a Nieto.", "date": "1645968308", "karma": "22.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645968308", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/lopez-obrador-empresas.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3629874}, {"title": "Memocracia, el grupo punk de Burgos que defiende la Castilla y Le\u00f3n rural", "content": "Estos cuatro j\u00f3venes dar\u00e1n el salto m\u00e1s importante de su historia como grupo, teloneando en seis conciertos a La M.O.D.A. en la sala La Riviera de Madrid", "date": "1645968501", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645968501", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-13/entrevista-memocracia-punk-burgos_3373829/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629875}, {"title": "Zelenski, el improbable h\u00e9roe de la resistencia ucrania", "content": "Zelenski, a quien se percibi\u00f3 en un principio como un peso ligero de la pol\u00edtica y como un objetivo f\u00e1cil de Putin, se convirti\u00f3 con el paso de los meses en un halc\u00f3n de la pol\u00edtica exterior. Ahora, encarna ya en toda esencia al comandante en jefe de un pa\u00eds en guerra, que resiste la dura ofensiva de un Estado con armas nucleares y cuyo ej\u00e9rcito lo dobla en tropas y medios. Un pa\u00eds con una ciudadan\u00eda que se est\u00e1 armando en masa para recibir a un enemigo que ha tratado de vender en casa que ser\u00eda recibido con m\u00fasica y flores.", "date": "1645968536", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645968536", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-27/zelenski-el-improbable-heroe-de-la-resistencia-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629876}, {"title": "Suiza podr\u00eda acoger negociaciones entre Ucrania y Rusia, seg\u00fan medios locales", "content": "Ginebra, 27 feb (EFE).- El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, ha pedido a su hom\u00f3logo suizo Ignazio Cassis que el pa\u00eds centroeuropeo sea escenario de\u2026", "date": "1645968459", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645968459", "url": "https://holanews.com/suiza-podria-acoger-negociaciones-entre-ucrania-y-rusia-segun-medios-locales/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629877}, {"title": "El Ministerio de Interior de Ucrania crea una p\u00e1gina web con fotos y v\u00eddeos de soldados rusos, prisioneros o muertos", "content": "La informaci\u00f3n que se ir\u00e1 actualizando se deriva a trav\u00e9s de Telegram, una plataforma particularmente apreciada por ucranianos y rusos", "date": "1645968543", "karma": "106.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645968543", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220227/ucrania-web-prisioneros-muertos-rusos-guerra-13297479", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3629878}, {"title": "La investigaci\u00f3n de los 84 contratos de la Faffe... \u00bfcausa prescrita?", "content": "Una de las defensas en la causa judicial de la Faffe, Fundaci\u00f3n Andaluza Fondo de Formaci\u00f3n y Empleo (cuyo director socialista se gastaba el dinero de los parados en putas y donde fueron colocados al menos 84 familiares o cargos socialistas, entre ellos la mujer del actual secretario general del PSOE-A, Juan Espadas), alega que los delitos est\u00e1n prescritos, al haberse superado el plazo de 10 a\u00f1os que marca el C\u00f3digo Penal vigente antes de 2015.", "date": "1645968694", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645968694", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/secreto_de_sumario/investigacion-contratos-Faffe-causa-prescrita_0_1660036003.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629879}, {"title": "La UE prev\u00e9 financiar con dinero comunitario el env\u00edo de armas a Ucrania", "content": "La lista de pa\u00edses que env\u00edan armas a Ucrania se alarga d\u00eda a d\u00eda. El s\u00e1bado se sum\u00f3 Alemania despu\u00e9s de resistirse durante semanas. Y la Uni\u00f3n Europea (UE) convoc\u00f3 para el domingo un consejo de ministros extraordinario de Asuntos Exteriores en el que se propone aprobar la coordinaci\u00f3n de la compra de armamento para el pa\u00eds que desde el jueves sufre el ataque de Rusia y su financiaci\u00f3n con dinero comunitario.", "date": "1645968745", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645968745", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-26/los-aliados-aceleran-el-envio-de-material-militar-a-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3629880}, {"title": "10 cosas que van a EMPEORAR tu VIDA ", "content": "Resumen de las consecuencias de la guerra en terceros pa\u00edses. Si vives en Espa\u00f1a\u2026 decirte que de todo el ma\u00edz que compra el pa\u00eds, el 30% viene de Ucrania, el 60% del girasol, el 17% de trigo... Muchas empresas espa\u00f1olas exportan a Ucrania y Rusia. Estad son 2 de las consecuencias, en \u00e9ste v\u00eddeo de 3 minutos podr\u00e1s enterarte de las diez que m\u00e1s te van a influir.", "date": "1645968767", "karma": "-28.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645968767", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=y1k8LMElMSE", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3629881}, {"title": "Civiles Ucranianos disparan otro civil", "content": "Parece que 2 civiles ucranianos retienen a otro civil y luego le disparan. Se habla de matones que buscan imponerse por la fuerza ahora gracias a las armas que se les han dado.", "date": "1645969451", "karma": "42.00", "negatives": "28", "sent_date": "1645969451", "url": "https://twitter.com/DaniilBezsonov/status/1497918150591012867", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "queued", "id": 3629884}, {"title": "El Presidente de Bielorrusia, Lukashenko, dice que las sanciones econ\u00f3micas de Occidente conducen a la Tercera Guerra Mundial (en)", "content": "&quot;En una situaci\u00f3n como esta deber\u00edamos se conscientes de que existen tales sanciones. Se est\u00e1 hablando del sector bancario. Gas, petr\u00f3leo, SWIFT. Es peor que la guerra. Rusia est\u00e1 siendo empujada hacia la tercera guerra mundial. Deber\u00edamos ser claros. Porque la guerra nuclear es el fin de todo&quot; ha dicho Lukashenko.", "date": "1645969483", "karma": "69.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645969483", "url": "https://tass.com/world/1412509", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3629885}, {"title": "", "content": "", "date": "1645969412", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645969412", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629886}, {"title": "Putin pone en alerta a las fuerzas rusas de disuasi\u00f3n nuclear", "content": "El presidente de la Federaci\u00f3n Rusa, Vlad\u00edmir Putin, ha asegurado este domingo que ha dado la orden a las fuerzas rusas de disuasi\u00f3n nuclear de estar alerta. Lo ha hecho a trav\u00e9s de un mensaje televisado de su entrevista con el ministro de Defensa, Sergu\u00e9i Shoig\u00fa, y el jefe del Estado Mayor, Valeri Guer\u00e1simov.", "date": "1645970719", "karma": "2936.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645969514", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/putin-pone-alerta-fuerzas-rusas-disuasion-nuclear_1_8787362.html", "clicks": 0, "votes": "222", "status": "published", "id": 3629887}, {"title": "Final Fantasy VI Pixel Remaster, escena de la \u00f3pera en espa\u00f1ol", "content": "La versi\u00f3n en espa\u00f1ol de la ic\u00f3nica \u00f3pera Aria di Mezzo Carattere (Opera Maria &amp; Draco)", "date": "1645969812", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645969812", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rRZlOT5ya8k", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629889}, {"title": "Macron se pronuncia sobre Ucrania. Comentario de Thierry Meyssan", "content": "Hacia las 6 de la ma\u00f1ana el presidente Putin se dirigi\u00f3 a su pa\u00eds para anunciarle que las fuerzas armadas rusas estaban atacando Ucrania.  Pero ese discurso no se ha transmitido en Francia precisamente porque de hecho tres cuartas partes de ese discurso ni siquiera mencionan a Ucrania. Tres cuartas partes de ese discurso se concentran en la actitud de Estados Unidos desde 1945 y sobre todo sobre en lo que [Estados Unidos] ha venido haciendo desde la disoluci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. ", "date": "1645970312", "karma": "17.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645970312", "url": "https://www.voltairenet.org/article215845.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3629890}, {"title": "Putin: &quot;Los l\u00edderes de la OTAN est\u00e1n haciendo comentarios agresivos. Ordeno movilizar las fuerzas de disuasi\u00f3n [nucleares] a un r\u00e9gimen especial.&quot; (en)", "content": "Putin: &quot;Los pa\u00edses occidentales no s\u00f3lo est\u00e1n tomando acciones no amigables contra nuestro pa\u00eds sino que los l\u00edderes de los principales pa\u00edses de la OTAN est\u00e1n haciendo comentarios agresivos sobre nuestro pa\u00eds. As\u00ed que ordeno moves las fuerzas de disuasi\u00f3n Rusas a un r\u00e9gimen especial de deber.&quot; [&quot;deterrence&quot; = armas nucleares. +info: https://es.wikipedia.org/wiki/Teor\u00eda_de_la_disuasi\u00f3n ]", "date": "1645970899", "karma": "1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645970899", "url": "https://twitter.com/maxseddon/status/1497923042101575685", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629891}, {"title": "La Federaci\u00f3n Internacional de Judo suspende a Putin como presidente de honor", "content": "La Federaci\u00f3n Internacional de Judo ha suspendido al presidente de Rusia, Vladimir Putin, como presidente de honor y embajador del organismo tras la ofensiva rusa en Ucrania. &quot;A la luz del conflicto b\u00e9lico en curso en Ucrania, la Federaci\u00f3n Internacional de Judo anuncia la suspensi\u00f3n del estatus del se\u00f1or Vladimir Putin como presidente honorario y embajador de la Federaci\u00f3n Internacional de Judo&quot;, confirm\u00f3 el organismo en un comunicado.", "date": "1645970610", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645970610", "url": "https://as.com/masdeporte/2022/02/27/polideportivo/1645957006_758630.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MjQ=&m4=dmlkZW8=&m5=MjI=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MjU=&m4=dmlkZW8=&m5=MjI=", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3629892}, {"title": "Putin ordena poner en alerta a las fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear tras la postura de la OTAN", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, orden\u00f3 hoy poner las fuerzas de contenci\u00f3n rusas en 'r\u00e9gimen especial de servicio'", "date": "1645970607", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645970607", "url": "http://www.lavanguardia.com/internacional/20220227/8087489/putin-fuerzas-nuclear-otan-invasion-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3629894}, {"title": "", "content": "", "date": "1645970807", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645970807", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629895}, {"title": "", "content": "", "date": "1645971494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645971494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629896}, {"title": "Los mejores pal\u00edndromos del castellano", "content": "Seg\u00fan la RAE, un pal\u00edndromo es una palabra o frase cuyas letras est\u00e1n dispuestas de tal manera que se lee igual de izquierda a derecha, que de derecha a izquierda.", "date": "1645974302", "karma": "924.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645972490", "url": "https://www.elespanol.com/curiosidades/lenguaje/mejores-palindromos-castellano-espanol/650685008_0.html", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "published", "id": 3629898}, {"title": "Todo el Parlamento alem\u00e1n aplaude en pie al embajador de Ucrania... salvo la ultraderecha", "content": "Son numerosos los v\u00ednculos de la ultraderecha alemana con Vladimir Putin en los \u00faltimos a\u00f1os. Desde reuniones, como la de uno de sus l\u00edderes con el ministro de Exteriores, Sergei Lavrov, en 2019, hasta alianzas entre las juventudes adscritas al presidente ruso y AfD. Incluso hay informes obtenidos en investigaciones period\u00edsticas que aseguran que su candidato en 2017 fue apoyado por Rusia y que estaba \u201cbajo control absoluto\u201d de Putin. Mientras, en Espa\u00f1a, la ultraderecha sigue intentando vincular al presidente ruso con la izquierda.", "date": "1645974619", "karma": "3923.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645972724", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/todo-el-parlamento-aleman-aplaude-en-pie-al-embajador-de-ucrania-salvo-la-ultraderecha_es_621b699fe4b0f800ce22a693?q7", "clicks": 0, "votes": "254", "status": "published", "id": 3629899}, {"title": "Podcast la guarida del Lobo Historia - Guerra de Ucrania 2022", "content": "Programa especial de La Guarida del Lobo sobre la guerra de Ucrania. Analizamos la actualidad en Ucrania tras la agresi\u00f3n rusa del 24 de Febrero de 2022. Haremos un r\u00e1pido repaso por la historia de Ucrania y su relaci\u00f3n con Rusia y el desarrollo de la crisis que lleva establecida entre ellos desde el 2014.", "date": "1645973373", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645973373", "url": "https://www.ivoox.com/t4e7-programa-especial-guerra-ucrania-2022-audios-mp3_rf_82785745_1.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629902}, {"title": "", "content": "", "date": "1645973420", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645973420", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629903}, {"title": "", "content": "", "date": "1645973454", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645973454", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629904}, {"title": "Teodora de Bizancio. El poder en la sombra", "content": "Seguramente habr\u00e1n escuchado la famosa frase \u201cDetr\u00e1s de un gran hombre, siempre hay una gran mujer\u201d. Hoy en d\u00eda este refr\u00e1n se tilda de machista, matizando que la mujer est\u00e1 \u201cal lado\u201d del hombre y no detr\u00e1s, o bien triunfa ella misma en solitario. Sin embargo, la frase cobra todo su sentido cuando nos referimos a la antig\u00fcedad (a veces no tan lejana)  en tiempos en que las mujeres no pod\u00edan tener un protagonismo de relevancia social, o al menos estaba mal visto que sobresaliesen por encima de sus maridos", "date": "1645973573", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645973573", "url": "https://www.hahistoriayarte.com/teodora-de-bizancio-el-poder-en-la-sombra-ii/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629905}, {"title": "", "content": "", "date": "1645973472", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645973472", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629906}, {"title": "Las im\u00e1genes de ucranianos impidiendo que personas de origen africano puedan acceder a los trenes de evacuaci\u00f3n", "content": "Familias enteras no pudieron acceder a los trenes por el hecho de ser africanos.", "date": "1645973626", "karma": "42.00", "negatives": "23", "sent_date": "1645973626", "url": "https://twitter.com/Damilare_arah/status/1497654141350522880", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "queued", "id": 3629907}, {"title": "Alemania invertir\u00e1 un fondo especial de 100.000 millones de euros en defensa", "content": "El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, anunci\u00f3 hoy una partida extraordinaria \u00fanica de 100.000 millones de euros para dotar a las Fuerzas Armadas alemanas y la inversi\u00f3n anual de m\u00e1s del dos por ciento del PIB en defensa. &quot;Con la invasi\u00f3n de Ucrania, entramos en una nueva era&quot;, asegur\u00f3. En Ucrania, &quot;las personas no solo defienden su patria. Luchan por la libertad y por su democracia. Por valores que compartimos con ellos&quot;, agreg\u00f3.", "date": "1645974132", "karma": "-63.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645974132", "url": "https://www.dw.com/es/alemania-invertir\u00e1-un-fondo-especial-de-100000-millones-de-euros-en-defensa/a-60933150", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3629909}, {"title": "\u00bfPasar\u00e1 lo mismo en Taiw\u00e1n que en Ucrania?", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os se han acentuado las posturas que apoyan la independencia de Taiw\u00e1n pero en principio la apuesta de Pek\u00edn no parece apuntar a una invasi\u00f3n o a la reunificaci\u00f3n por la fuerza, sino a pol\u00edticas m\u00e1s suaves dirigidas a convencer a los taiwaneses de que les ir\u00e1 mejor junto a su vecino.", "date": "1645974246", "karma": "22.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645974246", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=xNc0VCTNcZg", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3629910}, {"title": "Espa\u00f1a cierra el espacio a\u00e9reo a las aerol\u00edneas rusas", "content": "El Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana ha anunciado que Espa\u00f1a proceder\u00e1 al cierre del espacio a\u00e9reo a las aerol\u00edneas rusas, algo que ya han anunciado la mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos.", "date": "1645980903", "karma": "2350.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645974332", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/espana-cierra-el-espacio-aereo-a-las-aerolineas-rusas-ya-lo-habia-hecho-el-grueso-de-la-ue_es_621b8893e4b0ef74d73182b4", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3629911}, {"title": "Tuit de Javier Solana", "content": "Foto sin texto publicada por el ex-mandatario de la OTAN Javier Solana.", "date": "1645974344", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645974344", "url": "https://twitter.com/javiersolana/status/1497935458063757314", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629912}, {"title": "Pok\u00e9mon Escarlata y P\u00farpura, anunciados para Nintendo Switch, estar\u00e1n disponibles a finales de 2022", "content": "The Pok\u00e9mon Company ha celebrado el D\u00eda de Pok\u00e9mon 2022 anunciando dos nuevas entregas de la saga: Pok\u00e9mon Escarlata y Pok\u00e9mon P\u00farpura. Las dos ediciones tienen un mapa inspirado en Espa\u00f1a y estar\u00e1n disponibles a finales de 2022 para Nintendo Switch.", "date": "1645974854", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645974854", "url": "https://www.elotrolado.net/noticias/juegos/pokemon-escarlata-purpura-anuncio", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3629913}, {"title": "Trump en CPAC: \u00abO est\u00e1s con los camioneros pac\u00edficos o est\u00e1s con los fascistas de izquierda\u00bb.", "content": "El expresidente Donald Trump elogi\u00f3 una vez m\u00e1s el movimiento de camioneros Freedom Convoy y dijo: \u00abSe ha cruzado una l\u00ednea. O est\u00e1s con los camioneros pac\u00edficos o con los fascistas de izquierda\u00bb", "date": "1645975012", "karma": "93.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645975012", "url": "https://qanons.code.blog/2022/02/27/trump-en-cpac-o-estas-con-los-camioneros-pacificos-o-estas-con-los-fascistas-de-izquierda/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629914}, {"title": "", "content": "", "date": "1645975151", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645975151", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629915}, {"title": "", "content": "", "date": "1645975254", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645975254", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629916}, {"title": "Presentador ruso pro-putin se queja en directo de que puede perder sus villas de lujo italianas [ENG]", "content": "Vladimir Soloviev se quej\u00f3 en un programa en directo de las sanciones a individuos rusos cercanos a Putin. &quot;Me dijero que Europa era una fortaleza de derechos de la propiedad... pero de repente alguien toma una decisi\u00f3n, me pone en una lista de sancionados y esto afecta a tus propiedades inmobiliarias. Y si est\u00e1s en Inglaterra no puedes tener m\u00e1s que una cierta cantidad de dinero en tus cuentas.&quot; Vladimir Soliviev posee dos villas de lujo en Italia y es famoso por sus ataques a Europa y sus valores.", "date": "1645977920", "karma": "3338.00", "negatives": "9", "sent_date": "1645976079", "url": "https://www.thedailybeast.com/sanctioned-russian-tv-host-vladimir-soloviev-cries-about-losing-his-italian-villa", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3629918}, {"title": "Ciudadanos insta a la alcaldesa a implicarse para conseguir la puesta en funcionamiento de la regasificadora", "content": "&quot;Lamentablemente si no lo remediamos nuestro puerto quedar\u00e1 completamente al margen de todos estos planes, a pesar de que tenemos una regasificadora finalizada y lista para entrar en funcionamiento desde hace diez a\u00f1os y en la que se han invertido casi 400 millones de euros&quot;, ha lamentado P\u00e9rez Carcedo.", "date": "1645975382", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645975382", "url": "https://www.europapress.es/asturias/noticia-ciudadanos-insta-alcaldesa-implicarse-conseguir-puesta-funcionamiento-regasificadora-20220225163504.html?fbclid=IwAR3lHoyN37RtM6PZvx9z1CICgmj5FfJxMh3nOioRs2QNAQRsxlpSFS7A6oc", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3629919}, {"title": "Detenido un marinero ucraniano por hundir el yate de su jefe ruso en Port Adriano", "content": "El propietario de la embarcaci\u00f3n es un magnate responsable de la fabricaci\u00f3n de armas para las tropas de Putin. La guerra entre Ucrania y Rusia traspasa fronteras y ha provocado un grave incidente en Mallorca. Agentes de la Guardia Civil procedieron a la detenci\u00f3n este pasado s\u00e1bado, a las 12.35 horas, de un marinero ucraniano acusado de hundir parcialmente un yate de lujo valorado en unos 7 millones de euros y que tiene su base de operaciones en Port Adriano, en Calvi\u00e0.", "date": "1645977003", "karma": "3445.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645975813", "url": "https://www.ultimahora.es/sucesos/ultimas/2022/02/27/1704825/detenido-marinero-ucraniano-por-hundir-yate-lujo-jefe-ruso-port-adriano.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3629920}, {"title": "&quot;Carmen y Ariadna dormida&quot;, el primer NFT de Paisojos est\u00e1 inspirado en el Museo Del Prado y es 100% solidario.", "content": "<p>Esta belleza inspir&oacute; en el Museo Del Prado, en 2019, el proyecto fotogr&aacute;fico de Paisojos &nbsp;\"Mujeres que miran a otras mujeres en su arte\" para destacar la escasa obra femenina expuesta en museos. La serie de fotograf&iacute;as al reflejo del ojo realizadas con el m&oacute;vil, contribuir&aacute; a partir de ahora a que las ni&ntilde;as sin recursos de hoy sean las artistas del ma&ntilde;ana, o lo que quieran ser en la vida.</p><p>Por ello, el NFT de esta mirada de una estudiante de bellas artes de 19 a&ntilde;os en la diosa cretense de 20 siglos de antig&uuml;edad, se subastar&aacute; el pr&oacute;ximo 8 de Marzo, D&iacute;a Internacional de la Mujer, para donar el 100% a la ONG espa&ntilde;ola CONI (www.asociacionconi.org) con el fin de ayudar a financiar el programa de escolarizaci&oacute;n de las ni&ntilde;as ind&iacute;genas con escasos recursos de Guatemala. La subasta se inicia el d&iacute;a 1 y concluye el 8.</p><p>Para colaborar, basta con menear este art&iacute;culo y si, adem&aacute;s, se quiere participar, Hay que ir a la web de la subasta https://paisojos.finweg.io donde podr&eacute;is pujar en criptos (incluso crear cuenta si no ten&eacute;is) o donar directamente a CONI, recibiendo un NFT acreditativo de esta iniciativa pionera en Espa&ntilde;a donde el arte y una ONG emprenden el camino \"con prop&oacute;sito\" y solidario de los NFTs.&nbsp;M&aacute;s informaci&oacute;n www.paisojos.com</p><p>&nbsp;</p><h2>&nbsp;</h2>", "date": "1645975879", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645975879", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3629921}, {"title": "El Monte Etna, el volc\u00e1n m\u00e1s alto y activo de Europa, lanza columnas de humo sobre Sicilia", "content": "El Monte Etna, el volc\u00e1n m\u00e1s alto y activo de Europa, lanza columnas de humo sobre Sicilia", "date": "1646020212", "karma": "1158.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645976937", "url": "https://twitter.com/Reuters/status/1497944610542346246", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3629925}, {"title": "Top 8 pa\u00edses a los que huir si se desata la 3\u00aa Guerra mundial", "content": "<ol><li><strong>Estados Unidos</strong>. Nadie puede atacar a un pa&iacute;s que ostenta el mayor n&uacute;mero de premios m&aacute;s importantes en cuanto a diplomacia internacional. Es el que m&aacute;s hombres han ganado por m&eacute;ritos propios el premio nobel de la Paz. Solo se recomienda este pa&iacute;s si tu piel es del color de la paloma de la paz.</li><li><strong>Francia. </strong>Dentro del espacio de la Uni&oacute;n Europea, no hace falta ni el pasaporte para poder huir al pa&iacute;s galo. Estaremos seguros ataque quien ataque, ya que en cuanto le declaren la guerra se rendir&aacute; y estaremos a salvo en la c&aacute;rcel y con suerte en alg&uacute;n campo de concentraci&oacute;n.</li><li><strong>Ciudad del Vaticano. </strong>Esta peque&ntilde;a villa situada cerca de Roma, nos proporcionar&aacute; la seguridad que exclusivamente la religi&oacute;n cat&oacute;lica nos puede dar. Estaremos rodeados de lujos y de gente anciana que nos contara sus achaques de la edad. La peor parte es que el Papa nuevo es un poco comunista y obliga a todo el mundo a hacer ayunos.</li><li><strong>Sentinel del norte. </strong>Una isla paradisiaca situada en el golfo de Bengala, un lugar donde ninguna bomba puede llegar por muy grande que sea el hongo at&oacute;mico. Solo se puede llegar disfrazado c&oacute;mo un nativo as&iacute; que se recomienda pasar por quir&oacute;fano,&nbsp;un fil&oacute;logo experto en lenguas tribales y una tienda de disfraces antes de llegar a la isla. Es importante contarles una historia cre&iacute;ble cuando llegues, si no les resulta entretenida o veros&iacute;mil te comer&aacute;n para cenar junto a otros est&uacute;pidos que han seguido esta gu&iacute;a.</li><li><strong>Islandia. </strong>C&oacute;mo no otra isla, pero esta vez no es nada paradisiaca, un sitio inh&oacute;spito en el que se alimentan de aguamiel y arenques congelados, todos son primos entre ellos y en verano hace menos 40 grados. &iquest;Es mejor vivir aqu&iacute; o morir en una guerra?</li><li><strong>Italia. </strong>En las anteriores guerras siempre ha ganado, al principio ha apostado por el caballo perdedor, pero a mitad se ha dado cuenta de su error, ha sido humilde y modesto y ha cambiado de bando, si te refugias aqu&iacute; tienes la victoria asegurada. Recuerda que el equipo que vaya con este pa&iacute;s al inicio perder&aacute; la guerra.</li><li><strong>Corea del Norte. </strong>No tenemos casi noticias de este pa&iacute;s y las que nos llegan son muy positivas c&oacute;mo la de esta ma&ntilde;ana que el presidente Kim Jong-un ha estrenado un caballo blanco y lo ha paseado por la Gran V&iacute;a de la capital. Eso si, la parte negativa es que aqu&iacute; no tienen Netflix, as&iacute; que se recomienda llevar un disco duro cargado de pel&iacute;culas y series para ver mientras el resto del mundo disfruta de un invierno nuclear.</li><li><strong>Luna. </strong>Nunca ha declarado la guerra a nadie, ni se la han declarado. Es dif&iacute;cil conseguir un pasaje para escapar a este lugar, pero si eres multimillonario no tendr&aacute;s problemas para salvarte de esta guerra.</li></ol><p>__________________________________________________________</p><p>Si quieres suscribirte a mi bolet&iacute;n semanal con textos humor&iacute;sticos y alg&uacute;n microrrelato aqu&iacute; el enlace: https://www.getrevue.co/profile/MarcoTevar</p>", "date": "1646088303", "karma": "1591.00", "negatives": "24", "sent_date": "1645977589", "url": "", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3629928}, {"title": "", "content": "", "date": "1645977340", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645977340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629929}, {"title": "Joven condenada a muerte por blasfemia en Pakist\u00e1n", "content": "Un tribunal especializado en delitos inform\u00e1ticos de Rawalpindi, en Punjab (Pakist\u00e1n), conden\u00f3 a muerte a Aniqa Atiq, de 26 a\u00f1os, acusada de publicar &quot;material blasfemo&quot; (representaciones de figuras religiosas isl\u00e1micas) en su WhatsApp. Algunas fuentes no confirmadas hablan de que un amigo, al sentirse rechazado, se habr\u00eda vengado usando este pretexto y la habr\u00eda delatado. El tribunal no ha presentado las pruebas con la excusa de no ser complice al difundirlas.", "date": "1645978098", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645978098", "url": "https://www.asianews.it/noticias-es/Rawalpindi:-Aneeqa-Ateeq,-de-26-a\u00f1os,-condenada-a-muerte-por-blasfemia-54957.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3629930}, {"title": "Los l\u00edderes de Vox en Ceuta, con Putin", "content": "\u201cEl enemigo no est\u00e1 en Rusia. Eso es lo que nos quieren hacer creer los poderes globalistas promotores de la agenda 2030\u201d, ha advertido Redondo en Twitter desmentido por el \u00faltimo Consejo de Seguridad de la ONU. \u201cPutin solo pide respeto para sus fronteras. Algo que ni EEUU, ni la UE ni la OTAN est\u00e1n haciendo. Ya est\u00e1 bien de provocar y despu\u00e9s intentar aparecer como v\u00edctimas. La guerra es algo muy serio\u201d. Redondo se ha desmarcado incluso de su propio partido en esta deriva. Esta semana Santiago Abascal ha advertido que \u201cdebemos condenar...", "date": "1646049021", "karma": "2219.00", "negatives": "28", "sent_date": "1645978277", "url": "https://elfarodeceuta.es/lideres-vox-ceuta-putin/", "clicks": 0, "votes": "189", "status": "published", "id": 3629931}, {"title": "", "content": "", "date": "1645977889", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645977889", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629932}, {"title": "Coches chinos que pueden sustituir a coches de Europa, Jap\u00f3n y Corea (ruso)", "content": "La situaci\u00f3n que se est\u00e1 desarrollando en el mundo, dirigida al bloqueo econ\u00f3mico de Rusia, por supuesto, no podr\u00e1 no afectar a la industria automotriz. Adem\u00e1s, ya lo est\u00e1 haciendo. El riesgo de &quot;salida&quot; de algunas marcas, de todos modos, se mantiene, contrariamente a las declaraciones oficiales de los propios fabricantes de autom\u00f3viles. De una forma u otra, decidimos presentar la peor opci\u00f3n: c\u00f3mo ser\u00e1 la flota de Rusia si los fabricantes europeos, japoneses y surcoreanos la abandonan.", "date": "1645978311", "karma": "-25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1645978311", "url": "https://rg.ru/2022/02/27/kitajskie-avto-kotorye-mogut-zamenit-mashiny-iz-evropy-iaponii-i-korei.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3629934}, {"title": "Qu\u00e9 es la destrucci\u00f3n mutua asegurada en caso de guerra nuclear", "content": "Es la doctrina concebida por John von Neumann de una situaci\u00f3n en la cual cualquier uso de armamento nuclear por cualquiera de dos bandos opuestos podr\u00eda resultar en la completa destrucci\u00f3n de ambos. Esta capacidad se alcanz\u00f3 a principios de los a\u00f1os 70 cuando los efectos globales de una guerra nuclear empezaron a tener la potencialidad de destruir pr\u00e1cticamente toda la vida en la Tierra.", "date": "1645978646", "karma": "23.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645978646", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Destrucci\u00f3n_mutua_asegurada", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3629935}, {"title": "Nicol\u00e1s Maduro asegura que han vacunado al 102 % de la poblaci\u00f3n venezolana", "content": "Nicol\u00e1s Maduro hizo una declaraci\u00f3n sobre el avance de la vacunaci\u00f3n contra covid-19 en Venezuela que ha despertado cr\u00edticas y burlas.&quot;A un a\u00f1o del proceso de vacunaci\u00f3n, hoy hemos llegado a la meta de 102 punto por ciento, 102 por ciento, 102.6 para ser m\u00e1s exactos&quot;, asegur\u00f3 Maduro.", "date": "1645979041", "karma": "-34.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645979041", "url": "https://www.eltiempo.com/mundo/latinoamerica/nicolas-maduro-dice-que-ha-vacunado-al-102-por-ciento-de-venezuela-654537", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3629938}, {"title": "La bandera saharaui ondea en el parlamento de Bremen, Alemania", "content": "La bandera de la Rep\u00fablica \u00c1rabe Saharaui Democr\u00e1tica, RASD, ondea en el patio del Ayuntamiento de Bremen, Alemania, como gesto de consideraci\u00f3n hacia el pueblo saharaui en el d\u00eda de su proclamaci\u00f3n. Hoy ha lucido la bandera saharaui en las fachadas municipales de varias localidades espa\u00f1olas, adem\u00e1s de las habituales, la bandera de Espa\u00f1a, as\u00ed como la de la Uni\u00f3n Europea y la bandera de la provincia aut\u00f3noma. Otro mensaje a los l\u00edderes europeos de que la RASD es una realidad nacional, continental e internacional, y un actor necesario.", "date": "1645978804", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645978804", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/02/la-bandera-saharaui-ondea-en-el.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629939}, {"title": "", "content": "", "date": "1645978778", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645978778", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629940}, {"title": "Espa\u00f1a pedir\u00e1 que expulsen a todos los equipos rusos de las competiciones deportivas europeas", "content": "La comunidad internacional est\u00e1 presionando por todos los frentes posibles a Rusia para que cese en su invasi\u00f3n a Ucrania, lo que incluye cortar toda posible conexi\u00f3n con el resto de Europa. Desde expulsarles de Eurovisi\u00f3n, pasando por los numerosos vetos diversos eventos, el ministro espa\u00f1ol de Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, ha avanzado una iniciativa que va a proponer el Gobierno de manera inmediata.", "date": "1645979021", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645979021", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4963278/0/espana-rusia-expulsion-competiciones-deportivas-albares-antena-3/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629942}, {"title": "El nuevo Pok\u00e9mon se ambienta en Espa\u00f1a y estas son todas las referencias del tr\u00e1iler", "content": "Para los menos familiarizados con el tema, tradicionalmente Game Freak elige un pa\u00eds del mundo real a partir del cual construye las culturas y tradiciones. E incluso las criaturas, tambi\u00e9n. Durante el tr\u00e1iler, se puede ver el mapa de Espa\u00f1a en un p\u00f3ster, dando a entender que estar\u00e1 ambientado en el pa\u00eds ib\u00e9rico. El colmo est\u00e1 en el nombre de los Pok\u00e9mon iniciales, que son los \u00fanicos anunciados de la nueva Pok\u00e9dex: el de planta se llama Sprigatito, el de fuego, Fuecoco; y el de agua, Quaxly.", "date": "1645979408", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645979408", "url": "https://www.3djuegos.com/noticias-ver/220492/el-nuevo-pokemon-se-ambienta-en-espana-y-estas-son-todas/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3629943}, {"title": "\u00bfSe sienten los almerienses m\u00e1s murcianos que andaluces? Una encuesta lo desvela", "content": "Casi siete de cada diez (un 68,8%) almerienses consideran que Almer\u00eda tiene una identidad, cultura y tradiciones propias y diferentes de Andaluc\u00eda y algo m\u00e1s de la mitad (52,2%) reconoce que Almer\u00eda comparte m\u00e1s rasgos comunes en cuanto a su cultura, habla y econom\u00eda con Murcia que con Granada.", "date": "1645979433", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645979433", "url": "https://www.lavozdealmeria.com/noticia/12/almeria/232451/se-sienten-los-almerienses-mas-murcianos-que-andaluces-una-encuesta-lo-desvela", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3629944}, {"title": "Amnist\u00eda Internacional denuncia la muerte de un ni\u00f1o y otros dos civiles en un ataque ruso con municiones de racimo", "content": "Amnist\u00eda Internacional ha denunciado el uso de municiones de racimo, prohibidas por el derecho internacional, por parte de las fuerzas rusas en un ataque a una guarder\u00eda en Okhtyrka, en el noreste de Ucrania. En el ataque muri\u00f3 un ni\u00f1o, otro result\u00f3 herido y otros dos civiles que se refugiaban en el interior tambi\u00e9n fallecieron. Seg\u00fan la organizaci\u00f3n, esta acci\u00f3n puede ser considerada como un &quot;crimen de guerra&quot;.", "date": "1645979598", "karma": "80.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645979598", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8786566_1085569.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3629945}, {"title": "Las tropas de Rusia entran en la ciudad clave de J\u00e1rkov", "content": "En J\u00e1rkov, la segunda ciudad en poblaci\u00f3n de Ucrania (1,5 millones de habitantes) a unos 30 kil\u00f3metros de la frontera con Rusia y bajo asedio de las tropas de Putin desde hace un par de d\u00edas, se han registrado importantes explosiones y veh\u00edculos rusos ya han entrado en la ciudad, seg\u00fan han confirmado las autoridades. V\u00eddeos del servicio estatal de comunicaciones muestran varios veh\u00edculos militares ligeros rusos.", "date": "1645979662", "karma": "-16.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645979662", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-27/las-tropas-de-rusia-entran-en-la-ciudad-clave-de-jarkov.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3629946}, {"title": "Representantes de Ucrania y de Rusia estar\u00edan reunidos  ahora mismo en la frontera Ucrania-Bielorrusia para negociar, seg\u00fan medios locales. [twit]", "content": "Representantes de Ucrania y de Rusia estar\u00edan reunidos  ahora mismo en la frontera Ucrania-Bielorrusia para negociar, seg\u00fan medios locales.", "date": "1645979627", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645979627", "url": "https://twitter.com/pmarsupia/status/1497954755833958405?s=20&t=KlQWfqtOchstLLoftEDCGA", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629947}, {"title": "Turqu\u00eda limitar\u00e1 el acceso de barcos de guerra rusos al Mar Negro [ENG]", "content": "Turqu\u00eda, miembro de la OTAN, cambi\u00f3 de postura este domingo y pas\u00f3 a calificar el ataque de Rusia a Ucrania como una &quot;guerra&quot;, comprometi\u00e9ndose a implementar partes adicionales de la Convenci\u00f3n de Montreux que potencialmente limitar\u00edan el tr\u00e1nsito de los buques de guerra rusos desde el Mediterr\u00e1neo hasta el Mar Negro. Kiev hab\u00eda pedido a Ankara que bloqueara la entrada de m\u00e1s barcos rusos al Mar Negro, desde donde Mosc\u00fa lanz\u00f3 una incursi\u00f3n en la costa sur de Ucrania.", "date": "1645979972", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645979972", "url": "https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-implement-international-pact-access-shipping-straits-due-ukraine-war-2022-02-27/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3629948}, {"title": "Alemania invertir\u00e1 el 2% del PIB en Defensa", "content": "El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, ha anunciado este domingo que Alemania destinar\u00e1 100.000 millones de euros del presupuesto estatal a modernizar y fortalecer sus Fuerzas Armadas y elevar\u00e1 el gasto en Defensa a m\u00e1s del 2% del Producto Interior Bruto (PIB), dando un giro hist\u00f3rico para responder a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1645979725", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645979725", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220227/alemania-giro-historico-putin-pib-defensa/2298121.shtml", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629950}, {"title": "Ayuso pide a su Gobierno no hablar del contrato de su hermano: &quot;Nunca sabremos cu\u00e1ntas vidas habr\u00e1n salvado las mascarillas&quot;", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha pedido este domingo a su Gobierno no hablar de la situaci\u00f3n del contrato de su hermano porque &quot;eso est\u00e1 en la Fiscal\u00eda&quot; y &quot;no va a servir para informar, sino todo lo contrario&quot; y ha subrayado, en cualquier caso, que nunca se sabr\u00e1 &quot;cu\u00e1ntas vidas habr\u00e1n salvado esas mascarillas&quot;.", "date": "1645979900", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645979900", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/02/27/621b960721efa0274e8b4577.html", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3629952}, {"title": "Me encuentro en un tren, hacia Hamburgo, rodeado de soldados", "content": "<p>En estos momentos me dirijo hacia Hamburgo, en uno de los m&uacute;ltiples trenes intercity que llegan a la ciudad, con la particularidad de que en este mi vag&oacute;n de tren hay al menos una docena de soldados alemanes, la mayor&iacute;a de uniforme de tierra, y algunos en otros vagones parecen marinos. </p><p>Desconozco que pinta Alemania en esto de la guerra en Ucrania, pero parece que ma&ntilde;ana tendr&aacute;n tropas de tierra listas en tierras extranjeras.</p><p>Por que hacer un art&iacute;culo? Que se yo, me llam&oacute; la atenci&oacute;n la cantidad de soldados de la Deutsches Heer&nbsp;que comparten tren hoy conmigo.</p>", "date": "1645998341", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645980307", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3629953}, {"title": "Europa prohibir\u00e1 los medios de informaci\u00f3n Rusos", "content": "Ursula von der Leyen (Presidenta de la comisi\u00f3n de la uni\u00f3n Europea): &quot;En segundo lugar, prohibiremos la maquinaria medi\u00e1tica del Kremlin en la UE.   Las empresas estatales Russia Today y Sputnik, y sus filiales, ya no podr\u00e1n difundir sus mentiras para justificar la guerra de Putin.   Estamos desarrollando herramientas para prohibir su desinformaci\u00f3n t\u00f3xica y da\u00f1ina en Europa.&quot;", "date": "1645980433", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645980433", "url": "https://twitter.com/vonderleyen/status/1497973706831929348", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "queued", "id": 3629956}, {"title": "Bruselas propone cerrar el espacio a\u00e9reo a Rusia y prohibir la emisi\u00f3n a RT y Sputnik", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, propuso este domingo prohibir el paso de cualquier avi\u00f3n ruso en el espacio a\u00e9reo de la Uni\u00f3n Europea y vetar las emisiones de Russia Today y Sputnik en territorio comunitario, as\u00ed como nuevas sanciones a Bielorrusia por su colaboraci\u00f3n en la invasi\u00f3n de Ucrania.  Estas medidas se suman a la paralizaci\u00f3n de transacciones del Banco Central de Rusia y la exclusi\u00f3n de varios bancos rusos de SWIFT anunciados ayer, as\u00ed como a la financiaci\u00f3n europea a la compra y entrega de armas y equipos.", "date": "1645980803", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645980803", "url": "https://www.abc.com.py/internacionales/2022/02/27/bruselas-propone-cierre-espacio-aereo-a-rusia-y-prohibir-emision-rt-y-sputnik/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3629957}, {"title": "Standard &amp; Poor\u2019s dice que calificaci\u00f3n crediticia de Rusia ahora es \u2018basura\u2019", "content": "La invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania desencaden\u00f3 el viernes una ola de movimientos de calificaci\u00f3n crediticia: S&amp;P rebaj\u00f3 la nota de Rusia a \u201cbasura\u201d, Moody\u2019s la puso en revisi\u00f3n para tambi\u00e9n rebajarla a \u201cbasura\u201d, en tanto, S&amp;P y Fitch recortaron r\u00e1pidamente la de Ucrania por preocupaciones de impago.", "date": "1645980619", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645980619", "url": "https://forbes.co/2022/02/27/actualidad/standard-poors-dice-que-calificacion-crediticia-de-rusia-ahora-es-basura/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3629958}, {"title": "La ONG del chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s se desplaza a la frontera de Ucrania para dar de comer a los refugiados", "content": "La ONG World Central Kitchen, del chef asturiano Jos\u00e9 Andr\u00e9s, se ha desplazado a la frontera entre Ucrania y Polonia para alimentar a las personas que est\u00e1n saliendo del pa\u00eds atacado por el Gobierno ruso de Vlad\u00edmir Putin, al que el cocinero ha calificado como un &quot;mat\u00f3n&quot; en sus redes sociales.", "date": "1645995603", "karma": "2958.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645980717", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/ong-world-central-kitchen-chef-jose-andres-desplaza-frontera-ucrania-polonia-comer-refugiados-guerra-rusia_18_3289395716.html", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3629960}, {"title": "La UE cierra su espacio a\u00e9reo a Rusia, enviar\u00e1 armas a Ucrania, cortar\u00e1 la emisi\u00f3n de RT y acoger\u00e1 a los refugiados", "content": "Nuevo paquete de medidas de la UE en respuesta a la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Vlad\u00edmir Putin. La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, y el jefe de la diplomacia europea, Josep Borrell, han presentado este domingo nuevas sanciones contra el Kremlin. As\u00ed, la UE cierra su espacio a\u00e9reo a Rusia, enviar\u00e1 armas a Ucrania, cortar\u00e1 la emisi\u00f3n de Russia Today y Sputnik y acoger\u00e1 a las personas desplazadas que huyen de Ucrania. &quot;Por primera vez en la historia, la Uni\u00f3n Europea financiar\u00e1 la compra y entrega de armas y otros eq", "date": "1645980955", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645980955", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ue-cierra-espacio-aereo-rusia-enviara-armas-ucrania-cortara-emision-rt-acogera-refugiados_1_8786896.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3629961}, {"title": "La fuerte subida del gas reabre el debate sobre las nucleares", "content": "El pasado 2 de febrero, el Ejecutivo comunitario propuso considerar, tanto la centrales de gas como las nucleares, energ\u00edas verdes, indispensables para asegurar el suministro hasta conseguir el despliegue total de las fuentes de energ\u00eda renovables. Una decisi\u00f3n controvertida, ante la que los Estados europeos se encuentran divididos. Aunque el veredicto de la Comisi\u00f3n Europea no obliga a ning\u00fan Estado a construir este tipo de infraestructuras y las cataloga como tecnolog\u00edas de transici\u00f3n, s\u00ed que anima a los inversores a canalizar recursos en est", "date": "1645981125", "karma": "29.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645981125", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220227/yddldhi5xzft7cgxg5qxcauepi.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629962}, {"title": "Zelensky ha huido de Kiev hacia Lvov, dice el presidente de la Duma Estatal rusa (ing)", "content": "Zelensky abandon\u00f3 apresuradamente Kiev. Ayer no estuvo en la capital de Ucrania. Junto con su s\u00e9quito, huy\u00f3 a la ciudad de Lvov, donde \u00e9l y sus asistentes estaban equipados con un lugar para vivir&quot;, escribi\u00f3 Volodin en su canal de Telegram. Volodin tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que todos los videos que Zelensky publica en las redes sociales fueron grabados con anticipaci\u00f3n. Seg\u00fan \u00e9l, la informaci\u00f3n sobre la partida de Zelensky a Lvov provino de diputados de la Rada, la legislatura de Ucrania", "date": "1645981248", "karma": "-164.00", "negatives": "27", "sent_date": "1645981248", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202202/1253257.shtml?id=12", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629964}, {"title": "Detienen en Valencia a un hombre que empleaba en la construcci\u00f3n a personas sin permiso de trabajo", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en Mislata a un hombre de 52 a\u00f1os, por un delito contra los derechos de los trabajadores, tras emplear a personas para la construcci\u00f3n que carec\u00edan de permiso de trabajo y que en algunos casos se encontraban en situaci\u00f3n irregular en Espa\u00f1a.", "date": "1645981516", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645981516", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/27/detienen-en-valencia-a-un-hombre-que-empleaba-en-la-construccion-a-personas-sin-permiso-de-trabajo/", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3629965}, {"title": "Ucrania debe rendirse: Zelensky \u00bfes suicida, soci\u00f3pata o tiene informaci\u00f3n que no sabemos?", "content": "<p>Es imposible pensar que Ucrania pueda resistir la invasi&oacute;n rusa. Putin quiere un t&iacute;tere como ya lo tiene en varios otros pa&iacute;ses. &iquest;Significa que Zelensky se convertir&aacute; de hoy para ma&ntilde;ana en un t&iacute;terere?, &iquest;con qu&eacute; cara?. Nadie est&aacute; apoyando a los ucranianos con tropas (oficiales). Lo han abandonado... &iquest;u obligado a humillarse y negociar la baja de sus pantalones a Putin para que no escale el conflicto?.</p><p>Si el presidente ucraniano es inteligente debe aceptar la derrota ahora mismo. O renunciar para dar paso a otros. Me parece indigno armar a la gente inexperta para un conflicto sangriento duradero. Est&aacute; condenando a la gente a la miseria. &iquest;Este es su plan para frenar a Putin?. Lo dudo.</p><p>Diferente es si otros pa&iacute;ses lo hubiesen apoyado realmente. Con tropas regulares. Con armas realmente y no con migajas.</p><p>Repito: &iquest;Zelensky es tarado o negocia algo que no sabemos?</p>", "date": "1645982340", "karma": "-38.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645982340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3629966}, {"title": "Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica: Un almac\u00e9n de residuos nucleares en Kiev fue alcanzado por misiles", "content": "El OIEA, la agencia at\u00f3mica de la ONU, confirm\u00f3 este domingo que un almac\u00e9n de residuos nucleares en Kiev fue alcanzado en la noche del s\u00e1bado al domingo por misiles, sin que se detectaran por ahora fugas radiactivas, los expertos del regulador esperan recibir &quot;pronto&quot; los resultados de las mediciones de radiactividad del lugar.", "date": "1645982128", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645982128", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-nuclear_oiea--un-almac\u00e9n-de-residuos-nucleares-en-kiev-fue-alcanzado-por-misiles/47385824", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3629967}, {"title": "memememememememmemmememememmememememememeem", "content": "memememememememmemmememememmememememememeemmemememememememmemmememememmememememememeem", "date": "1645982051", "karma": "-136.00", "negatives": "16", "sent_date": "1645982051", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3629968}, {"title": "As\u00ed consigui\u00f3 Ericsson operar en Irak durante la expansi\u00f3n del Estado Isl\u00e1mico: sobornos, dinero negro y un permiso de los terroristas", "content": "Documentos confidenciales de la compa\u00f1\u00eda sueca muestran c\u00f3mo trabaj\u00f3 en medio de una ola de corrupci\u00f3n en el pa\u00eds. Tambi\u00e9n revelan que ocult\u00f3 acusaciones internas de mordidas y fraudes en una decena de Estados", "date": "1645982030", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645982030", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-27/asi-consiguio-ericsson-operar-en-irak-durante-la-expansion-del-estado-islamico-sobornos-dinero-negro-y-un-permiso-de-los-terroristas.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3629969}, {"title": "Alemania suministrar\u00e1 a Ucrania 1.000 armas antitanque y 500 misiles Stinger", "content": "Alemania suministrar\u00e1 a Ucrania 1.000 armas antitanque y 500 misiles antia\u00e9reos Stinger, seg\u00fan ha anunciado este s\u00e1bado un portavoz del Gobierno. El Gobierno tom\u00f3 esta decisi\u00f3n el s\u00e1bado, y las armas de las reservas del ej\u00e9rcito alem\u00e1n se entregar\u00e1n a Ucrania lo antes posible, dijo el portavoz Steffen Hebestreit en un comunicado. El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, dijo que el asalto militar de Rusia a Ucrania ha sido \u201cun punto de inflexi\u00f3n\u201d para Europa, amenazando el orden internacional establecido tras la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1645982165", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645982165", "url": "https://galaxiamilitar.es/alemania-suministrara-a-ucrania-1-000-armas-antitanque-y-500-misiles-stinger/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3629970}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1645982507", "karma": "-72.00", "negatives": "12", "sent_date": "1645982507", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3629972}, {"title": "Zelenski llama a los extranjeros a &quot;luchar contra los rusos&quot; en una nueva 'Legi\u00f3n internacional'", "content": "El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, ha hecho un llamamiento a los ciudadanos de &quot;pa\u00edses extranjeros amigos de Ucrania&quot; a ir al pa\u00eds para &quot;sumarse a la lucha contra la agresi\u00f3n rusa&quot;, integrados en una suerte de 'nueva Legi\u00f3n internacional'.", "date": "1645982620", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645982620", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/internacional/2022/02/27/1704747/rusia-ucrania-zelenski-llama-extranjeros-luchar-contra-rusos.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3629973}, {"title": "Las nuevas sanciones de Occidente s\u00ed da\u00f1ar\u00e1n a Rusia", "content": "Despu\u00e9s de un primer paquete de sanciones econ\u00f3micas sin efectos demasiado gravosos, EEUU y la UE han aprobado una nueva tanda de medidas que s\u00ed perjudicar\u00e1n a Rusia: expulsar a parte de sus bancos del sistema SWIFT y congelar los activos exteriores de su banco central.", "date": "1645982737", "karma": "82.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645982737", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=d9LeWLGTrJk", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629974}, {"title": "Tom Burgis: \u201cHasta ahora no ve\u00edamos la conexi\u00f3n entre un oligarca ruso que compraba un club de f\u00fatbol y nuestra seguridad\u201d", "content": "El autor de \u201cDinero sucio\u201d asegura que Occidente ha aceptado la riqueza corrupta \u201cpensando que pod\u00eda controlarla\u201d y ha ocurrido todo lo contrario", "date": "1645982890", "karma": "-15.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645982890", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220227/3cbduu5hv5dmbowktz3jzhpnfa.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3629975}, {"title": "ERGS: as\u00ed se imaginaban que ser\u00edan los mapas inteligentes en 1970 antes de que el GPS llegara a nuestras vidas", "content": "\u00bfExist\u00eda &quot;la vida&quot; antes del GPS? \u00bfY antes del autopilot y similares? Pues a finales de los 60, principios de los 70; ya hubieron algunos proyectos que intentar\u00edan hacer la conducci\u00f3n mas sencilla y fiable, pero acabaron por fracasar.", "date": "1645982948", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645982948", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/disruptores-innovadores/innovadores/20220220/ergs-imaginaban-mapas-inteligentes-gps-llegara-vidas/651184904_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3629976}, {"title": "Putin vs Zelenski esta tarde", "content": "Putin vs Zelenski esta tarde, ambos con sus ministros de defensa.", "date": "1645983294", "karma": "53.00", "negatives": "7", "sent_date": "1645983294", "url": "https://twitter.com/kgorchinskaya/status/1497979262216900613", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3629977}, {"title": "Anatom\u00eda de una factura de la luz", "content": "La factura de la luz es un quebradero de cabeza para aquellas personas que miran con miedo el buz\u00f3n esperando la carta de su compa\u00f1\u00eda el\u00e9ctrica y, sobre todo, la cantidad que va a rascar su bolsillo ese mes. Seg\u00fan datos facilitados por la Organizaci\u00f3n de Consumidores y Usuarios (OCU) solo un 11% de los consumidores entiende por completo su factura de la luz.", "date": "1645983367", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645983367", "url": "https://ochocontres.com/cultura-financiera/anatomia-de-una-factura-de-la-luz-naturgy/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3629978}, {"title": "Disculpas p\u00fablicas a Carlos L\u00f3pez Ot\u00edn", "content": "Mis m\u00e1s sinceras disculpas al prestigioso bioqu\u00edmico espa\u00f1ol Carlos L\u00f3pez Ot\u00edn por mi pieza \u00abEl caso L\u00f3pez-Ot\u00edn de fraude cient\u00edfico\u00bb que se public\u00f3 en este blog el uno de mayo", "date": "1646016902", "karma": "2193.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645983383", "url": "https://francis.naukas.com/2022/02/27/disculpas-publicas-a-carlos-lopez-otin/", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3629979}, {"title": "Un video muestra a un civil ucraniano trasportando &quot;mientras fuma&quot; una mina terrestre TM-62", "content": "El hombre ucraniano transporta mientras fuma una mina terrestre TM-62 en un bosque en Berdyansk, Zaporizhzhia Oblast.", "date": "1645983732", "karma": "67.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645983732", "url": "https://twitter.com/war_noir/status/1497932459207380995?t=45fXYJ4rz-UVuYKUOMkI7g&s=19", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3629980}, {"title": "Rusia destruye el avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo, el AN-225 ucraniano", "content": "El avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo, el AN-225 'Mriya' ucraniano, ha sido destruido en un ataque a\u00e9reo ruso sobre el aeropuerto de Gostomel, cerca de Kiev.", "date": "1645985402", "karma": "2469.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645983539", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/27/rusia-destruye-el-avion-mas-grande-del-mundo-el-an-225-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "186", "status": "published", "id": 3629981}, {"title": "'Plan A': el juego de guerra de la Universidad de Princeton que simula un conflicto nuclear en Europa", "content": "La amenaza de una guerra nuclear global llevaba d\u00e9cadas dormida. Nunca ha estado extinta, pero tras las ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y el fin de la Guerra Fr\u00eda, el temor a un conflicto at\u00f3mico que implicase a las dos grandes potencias mundiales hab\u00eda bajado muchos puestos en la lista de posibles amenazas para el planeta.", "date": "1645983592", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645983592", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/plana-simulacion-guerra-nuclear-estados-unidos-rusia-europa-universidad-pincenton_18_3289396566.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3629982}, {"title": "Suecia enviar\u00e1 ayuda militar a Ucrania [ENG]", "content": "Suecia acaba de anunciar que entregar\u00e1 5000 lanzacohetes antiblindaje, 5000 kits de chalecos antibalas, 5000 cascos y 135&nbsp;000 raciones de campo a las fuerzas armadas ucranianas.", "date": "1645983656", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645983656", "url": "https://twitter.com/HKaaman/status/1497982746123247623?t=QczUY7mWe7eFYRk88HUpIg&s=19", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3629983}, {"title": "La UE prohibir\u00e1 las noticias de RT y Sputnik (Noticia de RT) [EN]", "content": "{troll}  La Presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, anunci\u00f3 el domingo que la UE prohibir\u00e1 los medios de comunicaci\u00f3n rusos RT y Sputnik, acus\u00e1ndolos de difundir &quot;desinformaci\u00f3n perjudicial&quot;. No especific\u00f3 si esta prohibici\u00f3n se aplicar\u00e1 \u00fanicamente a las emisiones televisivas, o si los sitios web de RT y Sputnik se ver\u00e1n afectados. En lo que calific\u00f3 de paso &quot;sin precedentes&quot;, von der Leyen anunci\u00f3 que &quot;prohibiremos en la Uni\u00f3n Europea la maquinaria medi\u00e1tica del Kremlin&quot;. &quot;Los medios estatales Russia Today y Sputnik,", "date": "1645983931", "karma": "-38.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645983931", "url": "https://www.rt.com/russia/550778-rt-sputnik-ban-eu/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629984}, {"title": "Fuga de jugadores en el CSKA de Mosc\u00fa", "content": "El CSKA de Mosc\u00fa de baloncesto ha confirmado los rumores de que inundaban las redes desde hace horas y ha anunciado que cuatro jugadores de su plantilla abandonan al equipo a ra\u00edz del conflicto b\u00e9lico entre Ucrania y Rusia. Son Torn ike Shengelia ,  Iffe lundberg, Marius Grigonis  y Johannes Voigtmann . Seg\u00fan explica el propio club ruso en un comunicado, los dos primeros ya han abandonado el pa\u00eds y los dos \u00faltimos lo har\u00e1n en las pr\u00f3ximas horas. El caso de  Shengelia es el primero que se hizo p\u00fablico. \u00c9l mismo en las redes ya hab\u00eda mostrado su", "date": "1645984452", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645984452", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/jugadors-basquet-abandonen-cska-moscou/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3629985}, {"title": "Defensa Rusa: la FFAA ucranianas est\u00e1n utilizando armas de f\u00f3sforo prohibidas por la ONU", "content": "El portavoz del Ministerio de Defensa de Rusia, \u00cdgor Konash\u00e9nkov, dio a conocer los \u00faltimos datos sobre la operaci\u00f3n especial de las Fuerzas Armadas del pa\u00eds. Remarcando el uso de armas de f\u00f3sforo prohibidas por la ONU por parte de las FFAA ucranianas.", "date": "1645985035", "karma": "-5.00", "negatives": "35", "sent_date": "1645985035", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UUvThA-mTL0", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "discard", "id": 3629986}, {"title": "Los usuarios de patinetes se rebelan contra la DGT", "content": "&quot;Ning\u00fan patinete actual de los que ya est\u00e1n circulando se puede adaptar a esos requisitos t\u00e9cnicos que marca la DGT&quot;, advierte la asociaci\u00f3n de usuarios de patinetes AMPES sobre la nueva certificaci\u00f3n t\u00e9cnica.  Adaptar el patinete ya comprado a las exigencias t\u00e9cnicas que pide la DGT &quot;obligar\u00eda al usuario a gastar varios miles de euros&quot; en llevar el veh\u00edculo a un laboratorio t\u00e9cnico para que lo validen, a lo que hay que sumar el gasto que supone agregarle al patinete todos los elementos nuevos que debe llevar.", "date": "1645984906", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645984906", "url": "https://www.diariodesevilla.es/la-catenaria/patinetes-electricos-manifestacion-Sevilla-VMP-certificacion-DGT_0_1659735282.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3629987}, {"title": "EE.UU. acusa al fundador de BitConnect de estafa por 2.400 millones de d\u00f3lares", "content": "Un jurado en San Diego, California, en Estados Unidos, acus\u00f3 formalmente a Satish Kumbhani, fundador de la plataforma de compraventa de criptomonedas BitConnect, de armar un esquema piramidal con estos instrumentos por el que obtuvo m\u00e1s de 2.400 millones de d\u00f3lares de los inversionistas. El Departamento de Justicia inform\u00f3 que BitConnect, que en su momento alcanz\u00f3 una capitalizaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.400 millones de d\u00f3lares, enga\u00f1\u00f3 a los inversionistas sobre un programa de pr\u00e9stamos por el cual se promocionaba una tecnolog\u00eda que garantizaba retornos.", "date": "1645985113", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645985113", "url": "https://www.eleconomista.com.mx/sectorfinanciero/EU-acusa-al-fundador-de-BitConnect-de-estafa-por-2400-millones-de-dolares-20220226-0007.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3629989}, {"title": "", "content": "", "date": "1645985255", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645985255", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3629990}, {"title": "La OMS recuerda que todav\u00eda existe una pandemia de coronavirus y que Ucrania se est\u00e1 quedando sin ox\u00edgeno", "content": "Unas 1.700 personas est\u00e1n hospitalizadas por COVID-19 en todo el pa\u00eds", "date": "1645985385", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645985385", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/27/la-oms-recuerda-que-todavia-existe-una-pandemia-de-coronavirus-y-que-ucrania-se-esta-quedando-sin-oxigeno/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3629991}, {"title": "John Toshack, en estado grave por coronavirus", "content": "Ingres\u00f3 en la Unidad de Cuidados Intensivos el lunes, pero la situaci\u00f3n del exentrenador ha empeorado en las \u00faltimas horas, y necesita en la actualidad ayuda mec\u00e1nica para respirar.", "date": "1645985589", "karma": "-44.00", "negatives": "10", "sent_date": "1645985589", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/futbol-internacional/john-toshack-grave-coronavirus-13296156", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3629993}, {"title": "Veterano de &quot;Alpha&quot; explic\u00f3 por qu\u00e9 Kiev distribuy\u00f3 armas a los neonazis (ruso)", "content": "Tras la decisi\u00f3n de las autoridades ucranianas sobre el derecho de la poblaci\u00f3n a poseer armas de fuego civiles y la distribuci\u00f3n de armas a la poblaci\u00f3n en Ucrania , los medios locales comenzaron a denunciar casos de saqueo. La publicaci\u00f3n Nashe Misto public\u00f3 un video en su canal de YouTube que muestra c\u00f3mo los saqueadores intentaron apoderarse de un cami\u00f3n que circulaba por la ruta Zaporozhye-Dnepr. Traducci\u00f3n #1", "date": "1645986295", "karma": "-77.00", "negatives": "20", "sent_date": "1645986295", "url": "https://ria.ru/20220226/neonatsisty-1775284108.html?teaserType=mostPopularNews&columnType=mostPopularNews&screenKey=primaryColumnScreen", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3629995}, {"title": "RTVE modificar\u00e1 la canci\u00f3n de Chanel para Eurovision si lo pide el Observatorio de Igualdad", "content": "La defensora del espectador, Mar\u00eda Escario, ha preguntado a Ignacio Elguero, miembro de la alta Direcci\u00f3n de RTVE, si la letra de SloMo &quot;perpet\u00faa estereotipos de g\u00e9nero&quot;, tal como sugieren muchas personas y se ha denunciado desde el PSOE. Elguero, que tambi\u00e9n es director de Educaci\u00f3n, Diversidad Cultural e Internacional, ha se\u00f1alado que se corregir\u00e1 la letra si es necesario: &quot;Si hubiera una sugerencia por parte del Observatorio de Igualdad, no habr\u00eda problema&quot;.&quot;El Observatorio de Igualdad est\u00e1 por encima de todo&quot;, ha subrayado.", "date": "1645986237", "karma": "48.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645986237", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/rtve-cambia-letra-cancion-slomo-chanel-eurovision-2022_1_8784047.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3629996}, {"title": "Linus Torvalds se prepara para pasar el n\u00facleo de Linux a C moderno [ENG]", "content": "Todos sabemos que Linux est\u00e1 escrito en C. Lo que tal vez no sepas es que est\u00e1 escrito en un dialecto de C obsoleto: La versi\u00f3n de 1989 del est\u00e1ndar del lenguaje C, C89. Tambi\u00e9n se conoce como ANSI X3.159-1989, o ANSI C. Linus Torvalds ha decidido que ya es suficiente y trasladar\u00e1 el C oficial de Linux al est\u00e1ndar C11 de 2011. [...] Para parchear un posible problema de seguridad con las funciones de ejecuci\u00f3n especulativa primitiva de listas enlazadas del n\u00facleo, se revel\u00f3 otro problema en el parche.", "date": "1645995015", "karma": "1423.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645986303", "url": "https://www.zdnet.com/google-amp/article/linus-torvalds-prepares-to-move-the-linux-kernel-to-modern-c/", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3629997}]