[{"title": "Colas en las gasolineras para sortear la subida de precios del combustible", "content": "La venta crece hasta un 20% al adelantarse el repostaje para evitar los primeros aumentos.  Tras conocerse el inicio de la guerra en territorio ucranio, las ventas de las gasolineras salmantinas aumentaron. \u201cHa sido algo generalizado. En mis estaciones de servicio, por ejemplo, han crecido hasta el 20%&quot;. Relacionada: https://www.meneame.net/m/actualidad/100-euros-llenar-deposito-gasolina", "date": "1645986501", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645986501", "url": "https://www.lagacetadesalamanca.es/salamanca/colas-en-las-gasolineras-para-sortear-la-subida-de-precios-del-combustible-LH10539561", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630001}, {"title": "Dinamarca donar\u00e1 2.700 armas antitanque a Ucrania [ENG]", "content": "La primera ministra danesa Mette Frederiksen anuncia que su pa\u00eds donar\u00e1 2.700 armas antitanque a Ucrania.", "date": "1645986756", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645986756", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/denmark-donate-2700-anti-tank-weapons-ukraine-2022-02-27/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3630002}, {"title": "", "content": "", "date": "1645986888", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645986888", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630003}, {"title": "Por qu\u00e9 apoyo a Ucrania en la guerra declarada por Putin", "content": "Reflexiones sobre la invasi\u00f3n militar de Ucrania, sobre el papel de Europa contra el imperialismo ruso.", "date": "1645996546", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645987078", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=v9LHEq0Egb4", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3630004}, {"title": "This is why Russian invaders already lost [ENG]", "content": "A group of unarmed civilians stopped russian tanks at dniprorudne in zaporizhia region. that tank man is the city\u2018s mayor yevheniy matveyev who convinced the invaders to turn around.", "date": "1645987301", "karma": "6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645987301", "url": "https://twitter.com/MaximEristavi/status/1497974778673647619", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "abuse", "id": 3630005}, {"title": "17 herramientas UNIX modernas y sorprendentes [ENG]", "content": "&quot;Despu\u00e9s de instalar todas las herramientas y el software que necesitaba para mi trabajo diario, encontr\u00e9 un repositorio que enumeraba un mont\u00f3n de herramientas modernas de UNIX que son alternativas a los comandos comunes. Son absolutamente impresionantes y me enamor\u00e9 de ellas. Por eso he querido compartir las que m\u00e1s me gustan con vosotros en este post.&quot;. Alternativas modernas a cat, ls, dig, find, grep, top, diff... m\u00e1s eficientes, m\u00e1s potentes, m\u00e1s vistosas, m\u00e1s intuitivas...", "date": "1646001314", "karma": "1147.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645987370", "url": "https://thelicato.medium.com/17-stunning-modern-unix-tools-e32d4f0efb64", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3630006}, {"title": "\u00a1Es el Comunismo, est\u00fapidos! - Federico Jim\u00e9nez Losantos", "content": "Un tanque avanza lentamente, en una columna irregular, a orillas del Dnieper, en territorio ucraniano. Lleva un techo de camuflaje, desmentido por la cl\u00e1sica bandera comunista, roja, con la hoz y el martillo. No la de alguna de las rep\u00fablicas tras cuyo reconocimiento Putin ha invadido toda Ucrania. Ni la rusa, que iz\u00f3 el alcalde de San Petersburgo, a\u00fan Leningrado, frente a los tanques con esta bandera roja que en 1991 cercaron la ciudad para derrocar al presidente de Rusia, Yeltsin, y al de la URSS", "date": "1645987643", "karma": "-130.00", "negatives": "21", "sent_date": "1645987643", "url": "https://www.libertaddigital.com/opinion/federico-jimenez-losantos/es-el-comunismo-estupidos-6870624/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630011}, {"title": "BP dice que vender\u00e1 una participaci\u00f3n del 20% en el gigante petrolero ruso Rosneft por la invasi\u00f3n del Kremlin a Ucrania [ENG]", "content": "El gigante petrolero brit\u00e1nico BP dijo que est\u00e1 &quot;saliendo&quot; de su participaci\u00f3n de 14 mil millones de d\u00f3lares en el gigante petrolero ruso Rosneft por la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Mosc\u00fa, en una de las mayores se\u00f1ales, hasta ahora, de que el mundo empresarial occidental est\u00e1 cortando lazos por las acciones del Kremlin. La compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica podr\u00eda verse obligada a hacer una amortizaci\u00f3n de 25 mil millones de d\u00f3lares. Los compradores potenciales tendr\u00edan que sortear sanciones m\u00e1s estrictas.", "date": "1645987855", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645987855", "url": "https://www.washingtonpost.com/business/2022/02/27/bp-russia-rosneft-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630013}, {"title": "Ukraine Airlines: seis aviones, varados en el aeropuerto de Castell\u00f3n por el estallido de la guerra", "content": "El conflicto b\u00e9lico entre Rusia y Ucrania iniciado en los \u00faltimos d\u00edas ha paralizado por completo la actividad. Tras m\u00e1s de una semana desde el comienzo de las disputas, seis aviones ucranianos que aterrizaron en el aeropuerto de Castell\u00f3n est\u00e1n inmovilizados. Seg\u00fan detall\u00f3 la aerol\u00ednea, las compa\u00f1\u00edas de seguros le notificaron que no se hacen cargo de las posibles consecuencias para los aviones frente al posible conflicto b\u00e9lico entre ambas naciones del este de Europa.", "date": "1645988006", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645988006", "url": "https://www.preferente.com/noticias-de-transportes/noticias-de-aerolineas/ukraine-airlines-seis-aviones-varados-en-espana-por-el-estallido-de-la-guerra-316125.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630014}, {"title": "Los remolcadores de Vigo rescatan a un portacoches a la deriva frente a C\u00edes", "content": "Seg\u00fan fuertes portuarias, el remolcador Mar\u00eda Pita logr\u00f3 enganchar al portacoches a las 19.00 horas y ahora lo aleja de la costa para poder efectuar las maniobras de forma segura antes de entrar en el puerto de Vigo. El barco se dirig\u00eda a recoger coches al muelle de Bouzas.", "date": "1645987847", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645987847", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/2022/02/27/remolcadores-vigo-rescatan-portacoches-deriva-frente-cies/00031645986158743302451.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630015}, {"title": "La historia de pel\u00edcula de \u2018All the Young Dudes\u2019, la canci\u00f3n estandarte del glam", "content": "La historia de \u2018All the Young Dudes\u2019 parece casi propia de una pel\u00edcula, o al menos parte de la trama de una. Una especie de descarte imaginario de un film tipo \u2018Velvet Goldmine\u2019 (y no tanto \u2018Stardust\u2019) en el que David Bowie salva la carrera del grupo Mott the Hoople con enorme generosidad, regal\u00e1ndoles una canci\u00f3n que termina convirti\u00e9ndose en el himno no oficial de la generaci\u00f3n glam. Dif\u00edcil resistirse, \u00bfno? Especialmente trat\u00e1ndose de la que quiz\u00e1 es mi canci\u00f3n favorita de David Bowie, y eso que cl\u00e1sicos tiene a docenas", "date": "1645987899", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645987899", "url": "https://jenesaispop.com/2022/02/26/428342/all-the-young-dudes-mott-the-hoople-david-bowie/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630016}, {"title": "Kiev est\u00e1 rodeada y el asedio ha empezado, dice el alcalde de la ciudad [ENG]", "content": "&quot;Estamos al borde de una cat\u00e1strofe humanitaria&quot;, dijo. &quot;Ahora mismo tenemos electricidad,  agua y calefacci\u00f3n en nuestras casas. Pero las infraestructuras para suministrar los alimentos y medicamentos  est\u00e1n destruidas&quot;. El toque de queda ordenado por Klitschko comenz\u00f3 al anochecer del s\u00e1bado y se prolongar\u00e1 al menos hasta las 8 de la ma\u00f1ana del lunes. Su orden establece claramente que cualquier persona no autorizada en el exterior puede ser considerada un saboteador.", "date": "1645989921", "karma": "1971.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645988094", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-kyiv-europe-e9cd115540b398be26dfcaf472ec1621", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3630017}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 son las Fuerzas de Disuasi\u00f3n Estrat\u00e9gica de Rusia?", "content": "Vladimir Putin ha ordenado este domingo poner estas fuerzas en &quot;r\u00e9gimen especial de servicio&quot;. Las Fuerzas Ofensivas Estrat\u00e9gicas cuentan en su arsenal con complejos de misiles intercontinentales y aviones de largo alcance y est\u00e1n formadas por las fuerzas estrat\u00e9gicas nucleares, que incluyen a las Tropas de Misiles Estrat\u00e9gicos.", "date": "1645988488", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645988488", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/que-son-las-fuerzas-de-disuasion-estrategica-de-rusia_es_621ba139e4b03d0c803a4f19", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630019}, {"title": "Ataque ucraniano de un dron TB-2 a un sistema Buk ruso [ENG]", "content": "El r\u00e9cord de muertes de los drones TB-2 de fabricaci\u00f3n turca contra la defensa a\u00e9rea rusa contin\u00faa aumentando.", "date": "1645988704", "karma": "91.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645988704", "url": "https://twitter.com/NotWoofers/status/1497997148104925189?t=RCZbTG0IYRTmqA5ITkAi4A&s=19", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630020}, {"title": "Llenar el dep\u00f3sito, poner la lavadora...: la guerra sube (m\u00e1s a\u00fan) tu factura energ\u00e9tica", "content": "El conflicto de Rusia con los pa\u00edses de la OTAN por la guerra de Ucrania castiga al sector energ\u00e9tico de una manera que explica muy bien el refranero espa\u00f1ol:", "date": "1645988595", "karma": "78.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645988595", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/guerra-energia-factura.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630021}, {"title": "La vacunaci\u00f3n, el gran invento de la medicina", "content": "En el siglo XVIII, un m\u00e9dico rural ingl\u00e9s cre\u00f3 un m\u00e9todo para prevenir la viruela que permiti\u00f3 salvar millones de vidas", "date": "1645988604", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645988604", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/vacunacion-gran-invento-medicina_17756", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630022}, {"title": "", "content": "", "date": "1645989084", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645989084", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630024}, {"title": "Las V-1 estadounidenses", "content": "Dentro de los planes de invasi\u00f3n estadounidenses a las islas del Jap\u00f3n, en la Operaci\u00f3n Downfall, se planteaba el uso de una arma dise\u00f1ada por lo que se conoce como &quot;ingenier\u00eda inversa&quot;. Un proceso por el que se obtiene la informaci\u00f3n de un dise\u00f1o, cuando no se dispone de sus planos o esquemas, mediante el desmontaje y la observaci\u00f3n de las piezas que lo componen, para copiarlo o mejorarlo.Este proceso se llev\u00f3 a cabo con la V-1, la bomba volante alemana. Los aliados supieron de la existencia de las V-1 desde el verano de (...)", "date": "1646036416", "karma": "609.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645989188", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/02/las-v-1-estadounidenses.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3630025}, {"title": "C\u00f3mo evitar la sobredosis de informaci\u00f3n en tiempos de guerra: consejos para encontrar fuentes confiables", "content": "Estar constantemente informados puede ser agotador. Lo vimos con la pandemia y ocurre tambi\u00e9n ahora con la guerra en Ucrania. Quienes pasamos mucho tiempo en las redes sociales estamos expuestos a una sobrecarga informativa constante. Que si han atacado un aeropuerto, que si Chernobyl, que si los tanques, que si Putin ha dicho algo... en tiempos dif\u00edciles, cualquier fen\u00f3meno se convierte en una noticia que puede encogernos el coraz\u00f3n", "date": "1645989514", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645989514", "url": "https://www.xataka.com/otros/como-evitar-sobredosis-informacion-tiempos-guerra-consejos-para-encontrar-fuentes-confiables", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630026}, {"title": "Descubierto un nuevo arrecife de coral gigante y en buen estado en Tahit\u00ed", "content": "El hallazgo, a una mayor profundidad de lo habitual, sugiere que puede haber m\u00e1s corales desconocidos, algo clave para un ecosistema muy amenazado en todo el mundo, afirma la Unesco", "date": "1645989548", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645989548", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-01-21/descubierto-un-nuevo-arrecife-de-coral-gigante-y-en-buen-estado-en-tahiti.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630027}, {"title": "\u00bfQue est\u00e1 haciendo Espa\u00f1a por el conflicto en Ucrania?", "content": "Las comunidades aut\u00f3nomas y el Gobierno de Espa\u00f1a han ofrecido su ayuda en forma de camas de hospitales y acogida de refugiados de Ucrania", "date": "1645989646", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645989646", "url": "https://www.newtral.es/refugiados-ayuda-gobierno-espana-conflicto-ucrania/20220227/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630028}, {"title": "", "content": "", "date": "1645989668", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645989668", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630029}, {"title": "", "content": "", "date": "1645989669", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645989669", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630030}, {"title": "", "content": "", "date": "1645989855", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645989855", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630031}, {"title": "Expulsan de la Alhambra a un hombre por llevar una bandera con una granada en la espalda", "content": "Juan Carlos L\u00f3pez vive en Madrid, pero siempre que puede regresa a su ciudad, Granada. Por eso no se lo pens\u00f3 cuando unos amigos &quot;bajaron&quot; a Andaluc\u00eda el fin de semana y decidi\u00f3 aprovechar el viaje para visitar la Alhambra. Para la visita, L\u00f3pez decidi\u00f3 llevar consigo uno de los s\u00edmbolos m\u00e1s representativos de la ciudad, la granada, para lo cual se coloc\u00f3 una bandera a modo de capa para poder visitar el monumento junto a sus amigos.", "date": "1645989949", "karma": "8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645989949", "url": "https://www.granadahoy.com/granada/Expulsan-hombre-Alhambra-bandera-Granada_0_1660334876.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630032}, {"title": "La FIFA proh\u00edbe el himno nacional y las banderas de Rusia y no se podr\u00e1 llamar Rusia en las competiciones internacionales (eng)", "content": "La FIFA no ha suspendido a Rusia de momento pero le ha dado esta advertencia.", "date": "1645989996", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645989996", "url": "https://twitter.com/SkySportsNews/status/1498015308359118855", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630033}, {"title": "Abren los colegios electorales en Bielorrusia para el refer\u00e9ndum constitucional propuesto por Alexandr Lukashenko", "content": "Los colegios electorales han abierto en Bielorrusia para el refer\u00e9ndum sobre la reforma constitucional propuesta por presidente Alexandr Lukashenko, en el poder desde 1994.", "date": "1645990006", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645990006", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/27/621b1204fdddff56558b45f8.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630034}, {"title": "Los talibanes prohibir\u00e1n que los afganos abandonen Afganist\u00e1n sin motivo justificado", "content": "Kabul, 27 feb (EFE).- Los talibanes anunciaron este domingo que prohibir\u00e1n salir de Afganist\u00e1n a aquellos afganos que deseen abandonar el pa\u00eds sin un motivo", "date": "1645990137", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645990137", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220227/8087683/talibanes-prohibiran-afganos-abandonen-afganistan-motivo.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630036}, {"title": "La carta del multimillonario ruso due\u00f1o de los supermercados DIA pidiendo la paz en Ucrania", "content": "Dos multimillonarios rusos, Mikhail Fridman y Oleg Deripaska, piden el fin de la guerra desencadenada por el ataque del presidente Vlad\u00edmir Putin a Ucrania, que Fridman califica como una tragedia para los pueblos de ambos pa\u00edses.El multimillonario Fridman, presidente y cofundador del grupo LetterOne, due\u00f1o de la...", "date": "1645992619", "karma": "2508.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645990247", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220227/multimillonarios-rusos-fridman-deripaska-paz-ucrania-kremlin-13298117", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3630037}, {"title": "Hizbol\u00e1, el mayor incordio de Israel, incorpora drones a su potencia militar", "content": "Las actividades de Hizbol\u00e1 son una permanente penitencia para Israel. La organizaci\u00f3n chi\u00ed posee una creciente capacidad militar con la que practica una disuasi\u00f3n equivalente a la del estado jud\u00edo. En el incidente m\u00e1s reciente ha lanzado un dron de reconocimiento que durante cuarenta minutos ha recorrido el espacio a\u00e9reo enemigo sin que los cazas y helic\u00f3pteros israel\u00edes fueran capaces de interceptarlo.", "date": "1645990353", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645990353", "url": "https://www.publico.es/internacional/israel-hizbola-mayor-incordio-israel-incorpora-drones-potencia-militar.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630038}, {"title": "", "content": "", "date": "1645991153", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645991153", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630040}, {"title": "Las 'big tech' entran en el conflicto y anuncian vetos a Rusia por la invasi\u00f3n", "content": "Las grandes plataformas ya han anunciado medidas para parar los pies a los medios estatales de Rusia, pero el Kremlin responde bloqueando el acceso a Facebook y Twitter", "date": "1645991467", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645991467", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-02-27/big-tech-entran-conflicto-anuncian-vetos-rusia-invasion_3382969/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630042}, {"title": "El blanqueo de dinero es el tal\u00f3n de Aquiles de Putin", "content": "El arma m\u00e1s poderosa es la de perseguir las fortunas de los oligarcas en el extranjero, que suponen el 85% del PIB del pa\u00eds. Las sanciones financieras, que reducir\u00edan la capacidad de Rusia de reunir y mover dinero en el extranjero, son m\u00e1s f\u00e1ciles de aplicar, y de hecho, el jueves el presidente Biden anunci\u00f3 que tomar\u00eda medidas en\u00e9rgicas contra los bancos rusos. Pero los efectos ser\u00e1n limitados a menos que Rusia sea excluida de Swift, el sistema de pagos interbancarios con sede en B\u00e9lgica. Y la exclusi\u00f3n de Swift podr\u00eda significar a efectos pr\u00e1", "date": "1645991519", "karma": "18.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645991519", "url": "https://elpais.com/economia/negocios/2022-02-26/el-blanqueo-de-dinero-es-el-talon-de-aquiles-de-putin.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3630043}, {"title": "La Fundaci\u00f3 Puigvert realiza las dos primeras cirug\u00edas en Espa\u00f1a con el robot quir\u00fargico Hugo", "content": "La Fundaci\u00f3 Puigvert ha adquirido el primer robot quir\u00fargico Hugo en Espa\u00f1a y el segundo en Europa con el que este febrero ha realizado las primeras dos intervenciones: una prostatectom\u00eda radical y una nefrectom\u00eda parcial por c\u00e1ncer de pr\u00f3stata y ri\u00f1\u00f3n, respectivamente. El robot, que es f\u00e1cilmente desplazable, cuenta con cuatro brazos modulares con los que se alcanza un mayor rango de movimiento, una silla ergon\u00f3mica para el cirujano y una pantalla de alta definici\u00f3n que ofrece una visualizaci\u00f3n perfecta del interior del organismo del paciente.", "date": "1645992994", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645992994", "url": "https://www.infosalus.com/asistencia/noticia-fundacio-puigvert-realiza-dos-primeras-cirugias-espana-robot-quirurgico-hugo-20220223140625.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630045}, {"title": "", "content": "", "date": "1645992437", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645992437", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630047}, {"title": "La UE aprueba la prohibici\u00f3n de transacciones con el Banco Central de Rusia (ingl\u00e9s)", "content": "Los ministros de Asuntos Exteriores de la Uni\u00f3n Europea aprobaron prohibir todas las transacciones con el banco central ruso, seg\u00fan funcionarios familiarizados con la decisi\u00f3n. La medida, que forma parte de un esfuerzo por aislar la econom\u00eda y el sistema financiero de Mosc\u00fa, allana el camino para que la medida se adopte el domingo por la noche, dijeron los funcionarios, que pidieron no ser identificados porque el proceso es privado. Rusia tiene alrededor de $ 640 mil millones en reservas.", "date": "1645992561", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645992561", "url": "https://leaderpost.com/pmn/business-pmn/eu-approves-banning-all-transactions-with-russian-central-bank", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630048}, {"title": "Los finlandeses hacen acopio de pastillas de yodo [EN]", "content": "Las pastillas de yodo, usadas para evitar la absorci\u00f3n de radiaci\u00f3n en las gl\u00e1ndulas tiroideas, se han acabado en varias farmacias finlandesas. &quot;Ha habido una fuerte demanda las \u00faltimas semanas. Nuestra demanda anual de diez unidades ha dado paso a una demanda de diez unidades semanales&quot;.", "date": "1645993803", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645993803", "url": "https://yle.fi/news/3-12334908", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "queued", "id": 3630050}, {"title": "M\u00e1s de 100.000 personas se manifiestan en Berl\u00edn contra la guerra", "content": "Ha transcurrido bajo el lema &quot;Parad la guerra. Paz para Ucrania y para toda Europa&quot;. Han pedido mantener abiertas las fronteras para los refugiados.", "date": "1645993320", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645993320", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220227/guerra-ucrania-manifestacion-berlin/2298245.shtml", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630051}, {"title": "La hipocres\u00eda de un \u201cNo a la guerra\u201d que llega muy tarde", "content": "Art\u00edculo de Ramiro G\u00f3mez, miembro de la Brigada Rub\u00e9n Ruiz Ibarruri y participante en la Caravana Antifascista de Banda Bassotti Me pongo a escribir esto tratando de contener la rabia y la indignaci\u00f3n que me producen las reacciones de la izquierda occidental y de la sociedad en general sobre el contraataque ruso contra Ucrania.", "date": "1645993505", "karma": "25.00", "negatives": "25", "sent_date": "1645993505", "url": "https://www.euskalherria-donbass.org/2022/02/26/la-hipocresia-de-un-no-a-la-guerra-que-llega-muy-tarde/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3630052}, {"title": "Los acentos de \u00abPeaky Blinders\u00bb: cuesti\u00f3n de lugar, experiencia y clase", "content": "V\u00edctima del desprestigio social durante muchos a\u00f1os, el acento de Birmingham se glamoriza en labios de la banda criminal m\u00e1s \u00abcool\u00bb de Netflix. Gracias a esta serie, goza de mejor percepci\u00f3n y genera debate sobre si el elenco es capaz de llegar al list\u00f3n. Para gran parte del p\u00fablico hispanohablante, el primer contacto con el concepto de Irish Traveler fue la genial pel\u00edcula Snatch. Cerdos y diamantes (Guy Ritchie, 2000).", "date": "1645993642", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645993642", "url": "https://cintilatio.com/los-acentos-de-peaky-blinders/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630053}, {"title": "Kosovo pide a EE.UU una base militar permanente, una membres\u00eda m\u00e1s r\u00e1pida en la OTAN (ENG)", "content": "Kosovo ha pedido a los Estados Unidos que establezcan una base militar permanente en el pa\u00eds y aceleren su integraci\u00f3n en la OTAN despu\u00e9s de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, dijo el domingo el ministro de Defensa de Kosovo, Armend Mehaj. Estados Unidos ya tiene 635 soldados en el pa\u00eds balc\u00e1nico para mantener la fr\u00e1gil paz como parte de una misi\u00f3n de mantenimiento de la paz de la OTAN.", "date": "1645993598", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645993598", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/kosovo-asks-us-permanent-military-base-speedier-nato-membership-2022-02-27/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3630054}, {"title": "Cientos de cuidadoras se manifiestan en Barcelona para parar la privatizaci\u00f3n del sector", "content": "Centenares de personas se han concentrado esta ma\u00f1ana en la plaza Sant Jaume, de Barcelona, para pedir mejoras laborales. Son cuidadoras y cuidadores profesionales que han tomado las calles para pedir a las administraciones que paren la privatizaci\u00f3n del sector que deber\u00eda ser completamente p\u00fablico. &quot;Estamos hartas de que el dinero p\u00fablico de un servicio de atenci\u00f3n domiciliaria vaya a parar a manos privadas&quot;, afirma una de las manifestantes.", "date": "1645994029", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645994029", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/cientos-cuidadoras-manifiestan-barcelona-parar-privatizacion-sector_20220227621b9717447ec10001fd1103.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630055}, {"title": "", "content": "", "date": "1645993986", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645993986", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630056}, {"title": "La UE proporcionar\u00e1 a Ucrania aviones de combate dice Borrell", "content": "La UE proporcionar\u00e1 a Ucrania aviones de combate dice Borrell.", "date": "1646002519", "karma": "1618.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645994052", "url": "https://twitter.com/AFP/status/1498029493033881601?s=20&t=tshCwLvLWYafghiHZcbFHA", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3630057}, {"title": "Las fugas, peque\u00f1as victorias en los centros clandestinos", "content": "Los centros clandestinos de la dictadura fueron concebidos como una m\u00e1quina de exterminio. Pretend\u00edan sustentar el poder omnipotente de adue\u00f1arse no solo de la vida de los cautivos, sino tambi\u00e9n de la muerte. El mecanismo de aniquilamiento que empleaban intentaba succionar la humanidad del detenido, despojarlo de su identidad. La fuga en centros clandestinos represent\u00f3 la ruptura de la relaci\u00f3n poder-obediencia. Eran peque\u00f1as victorias llevadas a cabo por los detenidos desaparecidos y el fracaso del poder represor y su sistema de dominaci\u00f3n.", "date": "1645994355", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645994355", "url": "https://contrahegemoniaweb.com.ar/2022/02/26/las-fugas-pequenas-victorias-en-los-centros-clandestinos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630058}, {"title": "Teor\u00eda cr\u00edtica de la raza: Last Week Tonight with John Oliver [ENG]", "content": "Wikipedia: &quot;Teor\u00eda cr\u00edtica de la raza (en ingl\u00e9s critical race theory o CRT) es una concepci\u00f3n te\u00f3rica que estudia la estructura social y la cultura en su relaci\u00f3n con las categor\u00edas de raza, derecho y poder. Su marco te\u00f3rico tiene sus ra\u00edces en la teor\u00eda cr\u00edtica, que sostiene que los problemas sociales son causados e influenciados por las estructuras sociales y supuestos culturales, por encima de factores individuales y psicol\u00f3gicos. Nace de un encuentro entre el campo de la reflexi\u00f3n acad\u00e9mica y la acci\u00f3n por los derechos humanos.&quot;", "date": "1645994292", "karma": "82.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645994292", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EICp1vGlh_U", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630059}, {"title": "Dos j\u00f3venes detenidos por una violaci\u00f3n en manada a una chica en un portal", "content": "Tras violarla al menos entre cuatro individuos en el portal le han sustra\u00eddo el tel\u00e9fono m\u00f3vil y el bolso. Dos j\u00f3venes, de 20 y 23 a\u00f1os, han sido detenidos por la Ertzaintza por su presunta implicaci\u00f3n en una agresi\u00f3n sexual grupal perpetrada de madrugada en la localidad vizca\u00edna de Barakaldo, por la que tambi\u00e9n est\u00e1n siendo investigados otros dos varones. Hacia las seis y media de la madrugada la Ertzaintza ha tenido conocimiento de que una joven hab\u00eda sido v\u00edctima de una agresi\u00f3n sexual grupal en Barakaldo. Al parecer, ha sido abordada en la ", "date": "1645996219", "karma": "2788.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645994375", "url": "https://www.clm24.es/articulo/sucesos/agresion-sexual-jovenes-2-detenidos-violacion-manada-chica-portal-barakaldo-violada/20220227192552347526.html", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3630060}, {"title": "&quot;No a la guerra&quot;: Miles de detenidos en protestas en Rusia [ENG]", "content": "Rusia detuvo el domingo a m\u00e1s de 2.000 manifestantes contra la guerra en todo el pa\u00eds, en el cuarto d\u00eda de la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del presidente Vladimir Putin que tom\u00f3 a muchos rusos por sorpresa. Esto elev\u00f3 el recuento total de manifestantes detenidos desde que Putin lanz\u00f3 la invasi\u00f3n en las primeras horas del jueves a 5.250. Miles han desafiado las estrictas leyes de protesta para organizar manifestaciones en ciudades de Rusia.", "date": "1645994911", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645994911", "url": "https://www.themoscowtimes.com/2022/02/27/no-to-war-thousands-detained-in-russian-protests-a76636", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3630061}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 4", "content": "La cuarta jornada de combates de la guerra de Ucrania ha venido marcada por cuatro hechos relacionados: 1) el rev\u00e9s sufrido por los rusos en J\u00e1rkov, tras intentar otra arriesgada operaci\u00f3n durante la noche y la madrugada; 2) el \u00absignalling\u00bb ruso, con el anuncio por parte de Putin de que las Fuerzas de Disuasi\u00f3n entraban en estado de alerta; 3) el inicio de conversaciones entre Rusia y Ucrania para una posible paz y; 4) el convencimiento de que, tras las graves p\u00e9rdidas sufridas, la \u00fanica opci\u00f3n rusa pasa por avanzar m\u00e1s (...)", "date": "1645996244", "karma": "2004.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645994967", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/27/guerra-de-ucrania-dia-4/", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3630062}, {"title": "", "content": "", "date": "1645995075", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645995075", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630063}, {"title": "Solo a lo largo de la frontera entre Ucrania y Rusia (Un d\u00eda antes de la invasi\u00f3n) [ENG]", "content": "Una semana parece ahora toda una vida en t\u00e9rminos de los acontecimientos que cambian r\u00e1pidamente en Ucrania. Llegu\u00e9 al pa\u00eds pensando para mi 'Putin no est\u00e1 lo suficientemente loco como para invadir porque el pueblo ucraniano luchar\u00e1 hasta la muerte por su pa\u00eds. Ser\u00e1 como Stalingrado. Y, sin embargo, estaba completamente equivocado al subestimar su locura. Ahora, mientras escribo esto, las personas que conoc\u00ed en este video viven bajo bombas y balas. Incre\u00edble cu\u00e1nto sufrimiento ha atravesado Ucrania en su historia.", "date": "1645995394", "karma": "75.00", "negatives": "5", "sent_date": "1645995394", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=f2rBUvWKSZw", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630064}, {"title": "Influencers de La Isla promocionan basura | \u00bfBidoo estafa?", "content": "He probado Bidoo, la plataforma de subastas online que est\u00e1n promocionando influencers de La Isla de las Tentaciones y muchos m\u00e1s, y no parece ser esa plataforma de art\u00edculos de lujo que dicen que es los medios. Mi opini\u00f3n sobre Bidoo es que no es una empresa fiable. Muy posiblemente sea un negocio de Amazon FBA que se lucra con productos chinos como copias de Airpods y cargadores inal\u00e1mbricos, adem\u00e1s de que el sistema de pujas es rid\u00edculo: ganes o pierdas, pagas.", "date": "1645995625", "karma": "58.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645995625", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=x3sa9Sce8do", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630065}, {"title": "", "content": "", "date": "1645995716", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645995716", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630066}, {"title": "Estados Unidos pide a sus ciudadanos que abandonen Rusia \u201cde inmediato\u201d", "content": "\u201cSe recomienda abstenerse de viajar a Rusia debido a las continuas tensiones en la frontera con Ucrania , posible acoso a ciudadanos estadounidenses , capacidad limitada de la Embajada de EE. UU. para ayudar a ciudadanos estadounidenses en Rusia , la pandemia de coronavirus y restricciones de entrada relacionadas, terrorismo , acoso por parte de miembros de los servicios de seguridad rusos , as\u00ed como la aplicaci\u00f3n arbitraria de las leyes locales2, dice la nota oficial.", "date": "1645995812", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645995812", "url": "https://www.larazon.es/internacional/europa/20220227/qmbxzcjcxjdnlpt3kk4hzoafvy.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3630067}, {"title": "", "content": "", "date": "1645996242", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645996242", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630069}, {"title": "34 a\u00f1os para la 'Banda del Badoo' por el asesinato del inform\u00e1tico de Getxo", "content": "El magistrado de la Secci\u00f3n III de la Audiencia Provincial de Zaragoza Mauricio Murillo ha condenado a 34 a\u00f1os de prisi\u00f3n a cada uno de los dos acusados de la 'Banda del Badoo', Mohammed A.D. y Hedangeline A.L., por asesinato, robo con violencia, detenci\u00f3n ilegal y estafa, seg\u00fan recoge la sentencia, fechada el 23 de febrero. Adem\u00e1s, deber\u00e1 indemnizar a los familiares de primer grado del fallecido, Jos\u00e9 Antonio D.", "date": "1646007620", "karma": "1743.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645997276", "url": "https://www.deia.eus/bizkaia/2022/02/24/condenados-34-anos-acusados-banda/1194623.html", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3630070}, {"title": "El sonido de la naturaleza", "content": "Carlos de Hita es, entre otras profesiones, t\u00e9cnico de sonido especializado en los sonidos de la naturaleza. En su web podr\u00e1s encontrar una colecci\u00f3n de sonidos grabados en diferentes entornos nacionales as\u00ed como documentales y bibliograf\u00eda.", "date": "1645997379", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645997379", "url": "https://carlosdehita.es/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630071}, {"title": "Trump llama a EE.UU. \u201cpa\u00eds est\u00fapido\u201d y elogia a Putin como \u201cinteligente\u201d en sus \u00faltimos comentarios sobre Ucrania", "content": "\u201cEl problema no es que Putin sea inteligente -que por supuesto lo es-, es que nuestros l\u00edderes son tontos\u201d, dijo, y a\u00f1adi\u00f3 que las naciones de la OTAN \u201cno son tan inteligentes, sino que parecen lo contrario de inteligentes\u201d. Trump continu\u00f3 culpando a la administraci\u00f3n Biden de la decisi\u00f3n de Rusia de invadir a su vecino, un ataque que se justific\u00f3 por las falsas afirmaciones de Putin de que Ucrania estaba dirigida por l\u00edderes \u201cdrogadictos y neonazis\u201d.", "date": "1645997286", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1645997286", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/trump-putin-elogios-ucrania-b2024433.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630072}, {"title": "El fondo soberano noruego anuncia la liquidaci\u00f3n de sus inversiones en activos rusos", "content": "El fondo soberano de 1,3 trillones de d\u00f3lares de Noruega, el m\u00e1s grande del mundo, vender\u00e1 sus activos rusos tras la invasi\u00f3n de Ucrania, dijo el domingo el primer ministro noruego.", "date": "1646000103", "karma": "2880.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645997584", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/norway-says-its-sovereign-fund-will-divest-russia-2022-02-27/", "clicks": 0, "votes": "198", "status": "published", "id": 3630073}, {"title": "La noche tem\u00e1tica - #Happy: la dictadura de la felicidad en las redes sociales", "content": "En el mundo virtual de las redes sociales, todos son felices. Todos exhiben cuerpos perfectos y vidas plenas. Y anhelan reconocimiento. Pero este ansia puede convertirse r\u00e1pidamente en adicci\u00f3n, causando estragos en la salud mental. Y los adolescentes son los m\u00e1s vulnerables. Disponible hasta: 28-03-2022 23:51:00.", "date": "1645997459", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645997459", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/la-noche-tematica/happy-dictadura-felicidad-redes-sociales/6395182/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630074}, {"title": "Plan A [ENG]", "content": "SGS desarroll\u00f3 una nueva simulaci\u00f3n para una escalada de guerra plausible entre los Estados Unidos y Rusia utilizando posturas, objetivos y estimaciones de fatalidad realistas de la fuerza nuclear. Se estima que habr\u00eda m\u00e1s de 90 millones de muertos y heridos en las primeras horas del conflicto. Este proyecto est\u00e1 motivado por la necesidad de resaltar las consecuencias potencialmente catastr\u00f3ficas de los actuales planes de guerra nuclear de Estados Unidos y Rusia.", "date": "1645997676", "karma": "-36.00", "negatives": "11", "sent_date": "1645997676", "url": "https://sgs.princeton.edu/the-lab/plan-a", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3630075}, {"title": "La psiquiatr\u00eda en el cine (La doctrina del shock parte I)", "content": "La doctrina del shock es el nombre de un libro, de un documental y de una teor\u00eda social que viene a decir lo siguiente: Los grupos humanos son susceptibles de aceptar leyes injustas y recortes de derechos cuando est\u00e1n sometidos al miedo o a situaciones de estress muy grandes.", "date": "1645997996", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645997996", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=Irf0-zQ48JY", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630076}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea condena la amenaza nuclear rusa", "content": "La decisi\u00f3n del presidente ruso Vlad\u00edmir Putin de poner en alerta a las fuerzas de disuasi\u00f3n nucleares este domingo ante la &quot;agresi\u00f3n&quot; de la OTAN supone un &quot;acto de irresponsabilidad&quot; para la Uni\u00f3n Europea. En una entrevista en TVE, el jefe de la diplomacia exterior de la Uni\u00f3n Europea, Josep Borrell, ha condenado la acci\u00f3n: &quot;La sola menci\u00f3n al uso de armas nucleares es un acto de irresponsabilidad absoluta que retrata muy bien la personalidad del se\u00f1or Putin&quot;", "date": "1645998933", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1645998193", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220227/josep-borrell-union-europea-armas-nucleares-rusia-putin-guerra-ucrania/2298320.shtml", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3630077}, {"title": "\u00bfPuede haber un ataque nuclear en Ucrania?", "content": "\u00bfPuede haber un ataque nuclear en Ucrania?. Pedro Ba\u00f1os sobre las consecuencias de un conflicto. llega a The Wild Project para arrojar luz sobre c\u00f3mo funciona el mundo y las relaciones entre pa\u00edses realmente. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando realmente en Ucrania?, El tremendo poder de China a nivel global ahora mismo, Como Rusia y Estados Unidos ya est\u00e1n en una guerra fr\u00eda desde hace a\u00f1os, Los poderes en la sombra que dominan el mundo", "date": "1645998194", "karma": "-24.00", "negatives": "6", "sent_date": "1645998194", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oUj7ArZ7rAc", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3630078}, {"title": "Ucrania tiene el &quot;firme convencimiento&quot; de que los soldados de la Isla de la Serpiente que desafiaron a los rusos sobrevivieron al ataque", "content": "Las autoridades ucranianas les dieron por muertos y el presidente Zelenski se\u00f1al\u00f3 que los soldados hab\u00edan fallecido &quot;heroicamente&quot;. Sin embargo, seg\u00fan recoge The Washington Post, ahora Ucrania ha admitido que podr\u00edan estar vivos, ya que medios rusos se\u00f1alan que fueron llevados como prisioneros a Sebastopol, en la pen\u00ednsula de Crimea. El diario estadounidense cita un comunicado publicado en Facebook por el Servicio Estatal de la Guardia Fronteriza ucraniana.", "date": "1645998456", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645998456", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ucrania-convencimiento-soldados-isla-serpiente-desafiaron-rusos-sobrevivieron-ataque_1_8787768.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630079}, {"title": "", "content": "", "date": "1645998460", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645998460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630080}, {"title": "Polonia considera \u2018inaceptable\u2019 la sanci\u00f3n que aplica FIFA a Rusia y se niega a jugar la repesca mundialista", "content": "\u201cNo estamos interesados en participar en este tipo de apariencias. Nuestra postura se mantiene intacta: la selecci\u00f3n polaca NO JUGAR\u00c1 contra Rusia, sin importar c\u00f3mo se llame ese equipo\u201d", "date": "1646013632", "karma": "2246.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645998622", "url": "https://www.eluniverso.com/deportes/futbol/polonia-considera-inaceptable-la-sancion-que-aplica-fifa-a-rusia-y-se-niega-a-jugar-la-repesca-mundialista-nota/", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3630081}, {"title": "La p\u00e1gina de los indicadores DEFCON o \u00abestados de alerta\u00bb ante enfrentamientos militares, cat\u00e1strofes e incluso invasiones extraterrestres", "content": "De Juegos de guerra aprendimos tres cosas: que hackear puede ser tan divertido como peligroso, que la mejor estrategia para salir triunfante de una guerra termonuclear es \u00abno jugar\u00bb y qu\u00e9 el indicador DEFCON existe y marca c\u00f3mo est\u00e1 el panorama. Ese famoso marcador de peligro o \u00abcondici\u00f3n de defensa\u00bb (Defense Condition) es un valor entre 1 y 5 que define el estado de alerta del momento, siendo DEFCON 5 algo as\u00ed como la \u00abpaz y normalidad total\u00bb y DEFCON 1 \u00abrespuesta inmediata, alerta m\u00e1xima\u00bb. S\u00ed, hay gente que cree que deber\u00eda ser al rev\u00e9s (...)", "date": "1645998636", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645998636", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/mundoreal/indicadores-defcon-estados-alerta-mundial-militar-espacio.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630082}, {"title": "Cuando 'Batman' no se tomaba tan en serio a s\u00ed mismo: la m\u00edtica serie de los 60 era una adaptaci\u00f3n &quot;para los amantes del escapismo puro&quot;", "content": "En 1966, ABC estrenaba 'Batman', una serie que, inicialmente, hab\u00eda sido pensada para ser un serial de aventuras juveniles del s\u00e1bado por la ma\u00f1ana, como 'Adventures of Superman', con George Reeves, en CBS, pero que ABC prefiri\u00f3 pasar al prime time y darle un tono similar al de las series de esp\u00edas que estaban de moda en la \u00e9poca. Ah\u00ed est\u00e1 la clave de este 'Batman'; no se tomaba a s\u00ed mismo demasiado en serio.", "date": "1646017215", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645998769", "url": "https://www.espinof.com/series-de-ficcion/batman-nostalgia-tv-mitica-serie-60", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "published", "id": 3630084}, {"title": "Un reportero de TV3, sorprendido en medio de un fuerte tiroteo", "content": "El enviado especial de TV3 en Ucrania, Manel Al\u00edas, ha sido sorprendido por un &quot;brutal&quot; ataque a la zona sublevada prorrusa del Donbass. El reportero ha publicado un v\u00eddeo donde se puede ver a los soldados ucranianos huyendo de una lluvia de tiros por parte de los rusos. Al\u00edas, visiblemente preocupado, ha tirado un mensaje: &quot;Nosotros hemos salido del infierno. Unas cuantas familias siguen all\u00ed&quot;. Ha relatado que ha sido la cr\u00f3nica m\u00e1s dif\u00edcil que se le ha contagiado hacer, ya que durante el tiroteo ha sufrido por|para su vida y la del c\u00e1mara que", "date": "1646001020", "karma": "1712.00", "negatives": "4", "sent_date": "1645999209", "url": "https://www.elnacional.cat/es/internacional/guerra-russia-ucraina-un-enviado-especial-de-tv3-sorprendido-en-medio-de-un-fuerte-tiroteo_718095_102.html", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3630085}, {"title": "La AEGC se personar\u00e1 en defensa de dos guardias civiles heridos en una pelea con seis detenidos en Fraga", "content": "Seis detenidos y una churrer\u00eda totalmente calcinada. As\u00ed culminaba la celebraci\u00f3n de carnaval en la localidad de Fraga. Seg\u00fan informaban fuentes cercanas al caso, en el entorno de las nueve de la ma\u00f1ana del domingo varios grupos de j\u00f3venes que hab\u00edan acudido al municipio a disfrutar de la fiesta se han &quot;enzarzado&quot; en una pelea multitudinaria con la Guardia Civil, a la que le terminaban lanzado insultos y botellas.", "date": "1645999708", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1645999708", "url": "https://www.radiohuesca.com/comarcas/espectacular-incendio-de-una-autocaravana-en-el-parquin-de-la-discoteca-florida-27022022-164828.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630086}, {"title": "Las autocaravanas de Las Salinas de Roquetas se desplazan solo 300 metros Dejan el parking de la playa tras el ultim\u00e1tum del Ayuntamiento y estacionan en calles cercanas", "content": "Al no tratarse de caravanas con remolque, tienen derecho al uso de zonas de aparcamiento p\u00fablico, siempre y cuando no haya carteles de prohibici\u00f3n, desplieguen toldos o saquen mesas y sillas a la v\u00eda p\u00fablica. El Ayuntamiento de Roquetas ha colocado los paneles informativos en Avenida Uni\u00f3n Europea, Avenida Polonia, Avenida Legi\u00f3n Espa\u00f1ola, Pese a que el tema de las autocaravanas se hizo medi\u00e1tico por las quejas vecinales, tanto a las autoridades como a la prensa, no todos los residentes de la zona van en la misma l\u00ednea.", "date": "1645999888", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1645999888", "url": "https://www.lavozdealmeria.com/noticia/3/provincia/231722/las-autocaravanas-de-las-salinas-de-roquetas-se-desplazan-solo-300-metros?fbclid=IwAR15Huw-yRZAkFU9MKGpprr5HW84k3q0qZvFYPEswbPOm2q4p7Ish0yqcCs", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630087}, {"title": "Francia advierte sus ciudadanos abandonar Rusia luego que Vlad\u00edmir Putin amenazara con usar armas nucleares", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores de Francia \u201crecomend\u00f3 encarecidamente\u201d a sus compatriotas que abandonen Rusia \u201csi demora\u201d, tras la decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea de prohibir a las aerol\u00edneas rusas y bielorrusas el espacio a\u00e9reo europeo. Adem\u00e1s, tras la amenaza de Vladimir Putin de usar armas nucleares en la guerra contra Ucrania. En ese sentido, recomend\u00f3 a los franceses &quot;que pasen por Rusia (turistas, visitantes, estudiantes, profesionales en viajes de trabajo) hagan arreglos para salir del pa\u00eds sin demora mediante los enlaces a\u00e9reos existente", "date": "1646000015", "karma": "83.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646000015", "url": "https://elpopular.pe/mundo/2022/02/27/francia-advierte-sus-ciudadanos-abandonar-rusia-luego-vladimir-putin-amenazara-usar-armas-nucleares-113538", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630088}, {"title": "EEUU insta a sus ciudadanos a abandonar Rusia ahora mientras haya vuelos", "content": "La embajada estadounidense en Mosc\u00fa ha instado este domingo a sus ciudadanos en Rusia a abandonar el pa\u00eds &quot;inmediatamente&quot; mientras haya vuelos disponibles, dado que numerosos pa\u00edses han cerrado su espacio a\u00e9reo a aerol\u00edneas rusas en respuesta a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. La embajada ha publicado este mensaje en su p\u00e1gina de internet &quot;ante el creciente n\u00famero de aerol\u00edneas que est\u00e1n cancelando los vuelos hacia y desde Rusia, y dado que numerosos pa\u00edses han cerrado sus espacio a\u00e9reos a aerol\u00edneas rusas&quot;.", "date": "1646000103", "karma": "-41.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646000103", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8786566_1085590.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630089}, {"title": "Rusia ante la ONU: &quot;Medios presentan descaradamente los ataques de las Fuerzas Armadas de Ucrania como las consecuencias de nuestra operaci\u00f3n militar&quot;", "content": "El representante permanente de Rusia ante la ONU, Vasili Nebenzia, se\u00f1al\u00f3 este domingo en una reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad de la ONU que los medios occidentales presentan &quot;descaradamente&quot; los ataques de las Fuerzas Armadas de Ucrania como las &quot;consecuencias&quot; de la operaci\u00f3n militar de Rusia en Ucrania. El alto diplom\u00e1tico ruso subray\u00f3 que los representantes de Occidente en la reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad del domingo &quot;no encontraron ni una sola palabra de compasi\u00f3n para el pueblo de Donbass&quot;.", "date": "1646000228", "karma": "-23.00", "negatives": "28", "sent_date": "1646000228", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421756-rusia-onu-medios-ataques-ucrania-como-consecuencias-nuestra-operacion", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "discard", "id": 3630090}, {"title": "Televisi\u00f3n rusa amenaza con destrucci\u00f3n nuclear masiva de occidente", "content": "Televisi\u00f3n estatal rusa: \u201cNuestros submarinos pueden lanzar m\u00e1s de 500 cabezas nucleares que destruir\u00edan gran parte de EEUU y la OTAN. La idea es simple: \u00bfpara qu\u00e9 necesitamos al resto del mundo si Rusia no va a estar en \u00e9l?\u201d", "date": "1646000704", "karma": "75.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646000704", "url": "https://twitter.com/maxseddon/status/1498023555975450626?s=21", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3630091}, {"title": "\u00bfRussia Today y Sputnik informan a favor del gobierno ruso?", "content": "\u00bfRussia Today y Sputnik informan a favor del gobierno ruso? Sin duda, igual que Mediaset y Atresmedia informan a favor de sus propietarios. \u00bfEn un contexto de guerra manipular\u00e1n? Obvio. \u00bfQu\u00e9 significa censurarlos? Que la libertad de prensa es un discurso liberal hip\u00f3crita.", "date": "1646000920", "karma": "46.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646000920", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1498013238335844353", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3630092}, {"title": "", "content": "", "date": "1646001056", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646001056", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630093}, {"title": "\u201cSi un ladr\u00f3n te roba cartera pero convence a todos de que es suya, no sigas por ah\u00ed\u201d", "content": "El PP trata de dejar atr\u00e1s las sospechas de corrupci\u00f3n lanzadas sobre Isabel D\u00edaz Ayuso por Pablo Casado y su equipo y que est\u00e1n en origen de la enorme crisis que ha sacudido al principal partido de la oposici\u00f3n. Las voces de un PP en interinidad apuestan en p\u00fablico y en privado por zanjar el asunto y dar por buenas las explicaciones de la presidenta madrile\u00f1a al respecto. Al menos, mientras no haya ning\u00fan avance en el frente judicial.", "date": "1646022034", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646001174", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/27/si-un-ladron-te-roba-cartera-pero-convence-a-todos-de-que-es-suya-no-sigas-por-ahi/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3630094}, {"title": "Un tribunal critica la retirada cautelar de gu\u00edas de educaci\u00f3n sexual de Getafe a petici\u00f3n de Abogados Cristianos", "content": "La Justicia declara firme la sentencia que estableci\u00f3 que las gu\u00edas de educaci\u00f3n sexual del Ayuntamiento de Getafe vulneraban la libertad religiosa, pero otra cuestiona que se retirase de forma cautelar a petici\u00f3n de Abogados Cristianos.", "date": "1646001327", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646001327", "url": "https://www.eldiario.es/politica/tribunal-critica-retirada-cautelar-guias-educacion-sexual-getafe-peticion-abogados-cristianos_1_8747830.html", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3630095}, {"title": "Borrell: Pa\u00edses de la UE enviar\u00e1n 'aviones de combate' a Ucrania", "content": "Los pa\u00edses de la UE enviar\u00e1n &quot;aviones de combate&quot; a Ucrania a pedido de Kiev para ayudarlo a contrarrestar el ataque a\u00e9reo y terrestre ruso, dijo el domingo el jefe de pol\u00edtica exterior del bloque, Josep Borrell.  &quot;Vamos a proporcionar incluso aviones de combate. No estamos hablando solo de municiones. Estamos proporcionando armas m\u00e1s importantes para ir a una guerra&quot;, dijo en una conferencia de prensa.", "date": "1646001478", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646001478", "url": "https://www.i24news.tv/en/news/ukraine-conflict/1645994748-borrell-eu-countries-to-send-fighter-jets-to-ukraine", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630096}, {"title": "El aceite de ricino, de laxante a combustible", "content": "El aceite de ricino, utilizado en Italia como instrumento de tortura f\u00edsica y psicol\u00f3gica durante el fascismo, es capaz de convertirse en un combustible ecol\u00f3gico que puede reducir hasta el 90% de las emisiones de anh\u00eddrido carb\u00f3nico. Lo afirm\u00f3 el ministro de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica italiano, Roberto Cingolani. Explic\u00f3 que gracias a tecnolog\u00edas innovadoras, una vez tratado, ese aceite podr\u00eda, de hecho, reemplazar incluso al m\u00e1s contaminante diesel como combustible para camiones, resultando perfectamente compatible con los motores actuales.", "date": "1646001725", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646001725", "url": "https://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/especiales/2022/02/20/el-aceite-de-ricino-de-laxante-a-combustible_107ebfbf-d425-4510-8da1-b3e8991de5f1.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630097}, {"title": "Un panel con todos los datos sobre tu vida presente y futura\u2026 Excepto el sentido de la vida en s\u00ed mismo", "content": "Alguien con el apodo 0IIie ha creado Cloudburst, que es uno de esos intrigantes paneles de datos vitales que muestran a qu\u00e9 dedicas tu tiempo en la vida, cu\u00e1nto te queda y, quiz\u00e1 con algunos peque\u00f1os ajustes, c\u00f3mo podr\u00edas aprovecharla mejor. Al entrar en la p\u00e1gina basta bajar un poco y ajustar los diferentes par\u00e1metros, entre ellos cu\u00e1ntos a\u00f1os tienes y algunos datos demogr\u00e1ficos (g\u00e9nero, si eres fumador, tu nivel de estr\u00e9s, etc.) junto con los datos b\u00e1sicos: cu\u00e1ntas horas dedicas a dormir, comer, transporte, etc\u00e9tera al cabo del d\u00eda. Adem\u00e1s d", "date": "1646001755", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646001755", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/mundoreal/panel-datos-vida-presente-futura.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630098}, {"title": "Reuni\u00f3n de la ONU sobre UCRANIA", "content": "El Consejo de Seguridad de la ONU celebra una reuni\u00f3n p\u00fablica sobre Ucrania en el cuarto d\u00eda del ataque de Rusia al pa\u00eds.", "date": "1646001780", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646001780", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=A6D80qLyqFw", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630099}, {"title": "Intercambio de sillones en las comisiones de cuatro universidades p\u00fablicas de Madrid para repartir 50 millones de euros", "content": "La Universidad Complutense (UCM), la Universidad de Alcal\u00e1 de Henares (UAH), la Universidad Polit\u00e9cnica (UPM) y la Universidad Rey Juan Carlos (URJC) han realizado un reparto de ayudas de fondos europeos de m\u00e1s de 50 millones con comisiones formadas por varios de sus vicerrectores, que intercambiaron sillones en cada una de ellas.", "date": "1646003719", "karma": "3503.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646001906", "url": "https://www.publico.es/sociedad/intercambio-sillones-comisiones-cuatro-universidades-publicas-madrid-repartir-dedo-50-millones.html", "clicks": 0, "votes": "221", "status": "published", "id": 3630100}, {"title": "Meneame, donde lorem ipsum lorem ipsum", "content": "lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum lorem ipsum", "date": "1646002069", "karma": "-81.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646002069", "url": "https://www.regiondigital.com/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3630102}, {"title": "", "content": "", "date": "1646002024", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646002024", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630103}, {"title": "Tropas rusas invadiendo Ucrania", "content": "Solo se paran en los sem\u00e1foros. Surrealista. [Video de una c\u00e1mara de seguridad de tr\u00e1fico mostrando el avance de una columna rusa]", "date": "1646002284", "karma": "98.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646002284", "url": "https://twitter.com/PabVis/status/1498063724648845313", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630104}, {"title": "Una bandera de Ucrania cubre el cad\u00e1ver de Sigfrido en el Teatro Real", "content": "El emotivo gesto, que seg\u00fan fuentes del Teatro Real ha sido idea de los propios artistas, se ha producido en el tercer y \u00faltimo acto de esta \u00f3pera de m\u00e1s de cuatro horas de duraci\u00f3n dirigida musicalmente por Pablo Heras-Casado, cuando entra el cortejo f\u00fanebre con el cuerpo inerte del protagonista, interpretado por el tenor austriaco Andreas Schager. La bandera ucraniana ha permanecido desplegada sobre su cuerpo en todo momento mientras estaba en escena.", "date": "1646002232", "karma": "104.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646002232", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/escenarios/opera/20220227/bandera-ucrania-cubre-cadaver-sigfrido-teatro-real/653434799_0.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630105}, {"title": "El VA Juan Luis Sobrino visita Ferrol y se reunir\u00e1 con todos los mandos de las Unidades de Acci\u00f3n Mar\u00edtima de la Armada", "content": "La visita del ALMART tendr\u00e1 como prop\u00f3sito analizar de primera mano la actividad de las unidades de MARFER y conocer en primera persona las inquietudes de sus subordinados.El Almirante de Acci\u00f3n Mar\u00edtima tiene como misi\u00f3n la preparaci\u00f3n de las fuerzas y medios asignados, y la coordinaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de la Acci\u00f3n Mar\u00edtima de la Armada, para garantizar la presencia naval en nuestros espacios de soberan\u00eda y la protecci\u00f3n de los intereses mar\u00edtimos nacionales.", "date": "1646002550", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646002550", "url": "http://www.galiciaartabradigital.com/archivos/256609", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630106}, {"title": "El capit\u00e1n del Ej\u00e9rcito que dirige a los cazabombarderos espa\u00f1oles en Ucrania es un reconocido neonazi", "content": "Hace justo un a\u00f1o, El Salto public\u00f3 en primicia un art\u00edculo donde se denunciaba la pasividad del Ministerio de Defensa ante un informe jur\u00eddico que alertaba de la presencia de militares neonazis en activo en el Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol. Hoy, uno de esos militares est\u00e1 al frente de los cazabombarderos espa\u00f1oles en Ucrania.", "date": "1646003112", "karma": "0.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646003112", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ejercito/capitan-ejercito-dirige-cazabombarderos-espanoles-ucrania-neonazi", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "queued", "id": 3630107}, {"title": "Espa\u00f1a env\u00eda a Ucrania chalecos antifragmentos, equipos NBQ y 5.000 cascos", "content": "El primer avi\u00f3n despeg\u00f3 a mediod\u00eda de este domingo de la base a\u00e9rea de Torrej\u00f3n (Madrid) rumbo al aeropuerto de Rzes\u00f3w-lesionka, en el sureste de Polonia, a unos 90 kil\u00f3metros de la frontera de Ucrania, donde ser\u00e1 recogido por las autoridad de este pa\u00eds. El segundo avi\u00f3n saldr\u00e1 esta misma tarde, en torno a las 17.00 horas, seg\u00fan inform\u00f3 la ministra de Defensa, Margarita Robles, que asisti\u00f3 a la carga del primero.", "date": "1646003226", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646003226", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3462410/espana-envia-ucrania-chalecos-antifragmentos-5000-cascos-equipos-nbq", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630109}, {"title": "Arab\u00eda Saudi anuncia que confirma su comprosimo con el acuerdo &quot;OPEC Plus&quot; con Rusia", "content": "Arab\u00eda Saudi anuncia que confirma su comprosimo con el acuerdo &quot;OPEC Plus&quot; con Rusia", "date": "1646003410", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646003410", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1498067929539100675", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630110}, {"title": "Tanque ruso robado por hombre con tractor [EN]", "content": "Al due\u00f1o del tractor le robaron el veh\u00edculo los rusos con anterioridad. Ahora se est\u00e1 cobrando los intereses.", "date": "1646004153", "karma": "16.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646004153", "url": "https://www.reddit.com/r/ukraine/comments/t2w3z2/man_in_tractor_stole_russian_tank/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630112}, {"title": "4300 soldados rusos muertos, 146 tanques, 27 aviones y 27 helic\u00f3pteros destruidos por las defensas ucranianas (ing)", "content": "El ministerio de defensa de Ucrania hace balance de las bajas que lleva causadas al ej\u00e9rcito ruso.", "date": "1646004396", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646004396", "url": "https://nenow.in/world/4300-russian-soldiers-killed-tanks-destroyed-ukraine.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "autodiscard", "id": 3630113}, {"title": "Las claves para entender el expansionismo de Putin", "content": "Explicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del control de fronteras rusas. Putin quiere recuperar el control de los antiguos territorios sovi\u00e9ticos para combatir las amenazas de Occidente, China y sus rivales geopol\u00edticos. Los rusos est\u00e1n contra la pared, y seg\u00fan su entendimiento, solo queda una opci\u00f3n: darse la vuelta y pelear para restaurar la geograf\u00eda sovi\u00e9tica, porque al conocer la geograf\u00eda de una naci\u00f3n se conoce su pol\u00edtica exterior.", "date": "1646006391", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646006391", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aqw3mzDnkmc", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630114}, {"title": "", "content": "", "date": "1646006997", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646006997", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630115}, {"title": "Bielorrusia renuncia al estatus no nuclear en \u201crefer\u00e9ndum\u201d mientras Putin ataca a Ucrania", "content": "Bielorrusia vot\u00f3 hoy en refer\u00e9ndum para poner fin a su condici\u00f3n de estado no nuclear en virtud de su nueva constituci\u00f3n. Esto sucedi\u00f3 mientras la propia Bielorrusia estaba siendo utilizada para los ataques. Esta votaci\u00f3n podr\u00eda dar lugar a armas nucleares en suelo bielorruso por primera vez desde que el pa\u00eds renunci\u00f3 a ellas tras la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. La nueva constituci\u00f3n tambi\u00e9n otorgar\u00e1 poderes a la Asamblea Nacional, establecida por Lukashenko y le dar\u00e1 a Lukashenko inmunidad de por vida contra el enjuiciamiento.", "date": "1646007523", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646007523", "url": "https://notiulti.com/bielorrusia-renuncia-al-estatus-no-nuclear-en-referendum-mientras-putin-ataca-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3630116}, {"title": "Ucrania pertenece a la UE, dice la jefa de la Comisi\u00f3n Europea von der Leyen", "content": "Ucrania pertenece a la Uni\u00f3n Europea y el bloque quiere que el pa\u00eds se una, dijo el domingo la jefa de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen. El presidente de Ucrania, Volodymyr Zelenskyy, dijo en Twitter el domingo por la noche que habl\u00f3 con von der Leyen por tel\u00e9fono sobre \u201cdecisiones concretas sobre el fortalecimiento de las capacidades de defensa de Ucrania, la asistencia macrofinanciera y la membres\u00eda de Ucrania en la #UE\u201d.", "date": "1646007588", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646007588", "url": "https://www.politico.eu/article/ukraine-eu-commission-chief-von-der-leyen-invite/?s=09", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630117}, {"title": "Madrid y Canarias en record hist\u00f3rico de precio de compra de vivienda", "content": "<p>Seg&uacute;n los datos de la Web <a href=\"https://www.idealista.com/sala-de-prensa/informes-precio-vivienda/\">Idealista.com</a>, la Comunidad de Madrid y Canarias son las &uacute;nicas comunidades de Espa&ntilde;a donde el precio por metro cuadrado medio actual supone un record hist&oacute;rico en Enero de 2022 (datos del &uacute;ltimo mes, puesto que febrero a&uacute;n no ha terminado). Baleares es la comunidad con el precio m&aacute;s alto de todas las comunidades, aunque no esta en su record hist&oacute;rico, seguida de la Comunidad de Madrid, Catalunya, cuyo record hist&oacute;rico fue en Junio de 2007 con 2.573 &euro;/m2 y Euskadi, cuyo record historico fue en abril de 2011 con 3.244 &euro;/m2.</p><p>Seg&uacute;n los datos de <em>Idealista.com</em>, estos ser&iacute;an actualmente los precios medios de la compra de vivienda por comunidades autonomas:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630118&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>En cuanto al alquiler, Canarias es la que ha alcanzado el record de precio hist&oacute;rico en Enero de 2022 con 10,4 &euro; el metro cuadrado, aunque los mayores precios en el alquiler siguen siendo en Madrid y Catalunya con 13,7&euro; el metro cuadrado de media, cuyos records hist&oacute;ricos se situaron en Mayo de 2020, seguido de Euskadi con 12,2&euro; cuyo record fue en octubre de 2021.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630118&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1646009746", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646009746", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630118}, {"title": "El lugar de Ucrania est\u00e1 en la UE, dice la jefa de la Comisi\u00f3n Europea von der Leyen [ENG]", "content": "Ucrania pertenece a la Uni\u00f3n Europea y el bloque quiere que el pa\u00eds se una, dijo el domingo la jefa de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen. El presidente de Ucrania, Volodymyr Zelenskyy, dijo en Twitter el domingo por la noche que habl\u00f3 con von der Leyen por tel\u00e9fono sobre \u201cdecisiones concretas sobre el fortalecimiento de las capacidades de defensa de Ucrania, la asistencia macrofinanciera y la membres\u00eda de Ucrania en la #UE\u201d.", "date": "1646007783", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646007783", "url": "https://www.politico.eu/article/ukraine-eu-commission-chief-von-der-leyen-invite/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3630119}, {"title": "Yo para ser feliz quiero un cami\u00f3n", "content": "No puedo no puedo No puedo no puedo No puedo no puedo No puedo no puedo", "date": "1646007817", "karma": "-50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646007817", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2018/07/10/companias/1531248871_127147.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3630120}, {"title": "Pablo Montesinos: &quot;Pasados unos d\u00edas habr\u00e1 mucha gente que tendr\u00e1 que reflexionar y hacer autocr\u00edtica&quot;", "content": "Tras la dram\u00e1tica semana vivida dentro del PP, Pablo Montesinos habla con total claridad sobre &quot;la injusticia&quot; vivida por Casado y defiende que est\u00e1 &quot;absolutamente legitimado&quot; para llegar al congreso de abril siendo presidente.", "date": "1646008121", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646008121", "url": "https://www.laopiniondezamora.es/nacional/2022/02/26/pablo-montesinos-pasados-dias-habra-63204021.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630122}, {"title": "Gervasio Deferr le confiesa a Jordi \u00c9vole su infierno: alcohol, coca\u00edna, speed, pastillas... y pensamientos suicidas", "content": "Gervasio Deferr fue un \u00eddolo del deporte ol\u00edmpico espa\u00f1ol durante algo m\u00e1s de una d\u00e9cada. Oro en Sydney 2000 y Atenas 2004 en salto de potro y plata en suelo en Pek\u00edn 2008, el gimnasta estuvo en lo m\u00e1s alto... y acab\u00f3 cayendo. \u00c9l mismo ha confesado c\u00f3mo las adicciones, al alcohol especialmente, le hicieron tocar fondo. Jordi \u00c9vole le fue a visitar a su gimnasio en el barrio de La Mina en Barcelona, donde se cri\u00f3. Ah\u00ed trabaja con ni\u00f1os y ni\u00f1as que quieren emularle.", "date": "1646008184", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646008184", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4963335/0/gervaso-deferr-jordi-evole-gimnasia-entrevista-alcohol/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630123}, {"title": "La Embajada rusa en Espa\u00f1a contraataca con propaganda a favor de la invasi\u00f3n", "content": "Al tiempo que intensifica la ofensiva en Ucrania, a la vez que Occidente incrementa sus sanciones, Rusia redobla su acci\u00f3n de propaganda para defender su ataque a un pueblo que considera hermano. La Embajada de Rusia en Espa\u00f1a es otra productora de argumentos a favor del r\u00e9gimen y contra una &quot;genocida&quot; Ucrania....", "date": "1646008622", "karma": "20.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646008622", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220227/embajada-rusia-espana-propaganda-invasion-guerra-ucrania-13298706?amp&amp", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630124}, {"title": "Toni Cant\u00f3 haciendo de Toni Cant\u00f3 (one more time)", "content": "<p>No soy muy de Twitter, pero no he podido resistirme.</p><p>Una persona me ense&ntilde;&oacute; que hab&iacute;a recibido una captura de pantalla con este contenido.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630125&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p></p><p>Dejo el enlace original (aunque se ve en la captura de pantalla) para que ve&aacute;is que no os miento.</p><p>https://twitter.com/Tonicanto1/status/1497889602312495104</p><p></p><p>PS: Al menos parece que algo defiende el espa&ntilde;ol, que el mensaje de la pancarta tambi&eacute;n est&aacute; en el idioma defendido por Toni.</p>", "date": "1646009297", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646009297", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630125}, {"title": "La FDA autoriza el primer cond\u00f3n fabricado espec\u00edficamente para el coito anal", "content": "Los expertos elogian la decisi\u00f3n como un paso adelante", "date": "1646008994", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646008994", "url": "https://www.muyinteresante.es/salud/sexualidad/articulo/la-fda-autoriza-el-primer-condon-fabricado-especificamente-para-el-coito-anal-721645790846", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630126}, {"title": "Publican una web con todos los datos de esp\u00edas, informadores polic\u00edas y lugares de tortura al servicio de la FSB rusa (RU)", "content": "La web publicada por hackers delata a los esp\u00edas de todo tipo, hasta vecinos de cualquier edificio, con sus datos personales y sus antecedentes. Incluye fotos y v\u00eddeos de sus actuaciones.", "date": "1646008897", "karma": "31.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646008897", "url": "https://blackmap.org/", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "queued", "id": 3630127}, {"title": "Un segundo diputado comunista de la Duma hace p\u00fablica su oposici\u00f3n a la guerra", "content": "El diputado ruso Vyacheslav Markhaev del Partido Comunista (KPRF) ha mostrado su oposici\u00f3n a la guerra en Ucrania: &quot;La campa\u00f1a por el reconocimiento DNR/LNR ten\u00eda una intenci\u00f3n y un plan completamente diferente, que inicialmente se ocult\u00f3... y terminamos en una confrontaci\u00f3n&quot;", "date": "1646010094", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646010094", "url": "https://mobile.twitter.com/descifraguerra/status/1498059755398565891?cxt=HHwWhsC4zaLalsopAAAA", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630129}, {"title": "Los serios problemas econ\u00f3micos actuales de Rusia al invadir Ucrania", "content": "Putin invit\u00f3 a Zelensky a enviar una delegaci\u00f3n para negociar en Bielorrusia \u00bfLo hace para evitar una batalla dentro de Kiev o porque en horas el mercado ruso va a estar tan devastado como la capital ucraniana? Revisemos el efecto de la guerra en la econom\u00eda del pa\u00eds invasor. Putin hab\u00eda ordenado tomar recaudos y reforzar las reservas en previsi\u00f3n de sanciones. Y adem\u00e1s guardar mas euros que d\u00f3lares y ampliar las cantidades de oro. En total, acumul\u00f3 el equivalente a 600.000 millones de d\u00f3lares antes que la primera columna entrara en Ucrania...", "date": "1646020803", "karma": "3078.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646010479", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498044734949965828.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3630130}, {"title": "Donbass: la zona gris de los pueblos del frente", "content": "Las Fuerzas Armadas de Ucrania y las autodefensas de Donbass retiraron oficialmente las armas pesadas del frente en el 2015, pero en esa 'zona gris' entre ambas han quedado cientos de localidades. Para la gente que todav\u00eda vive all\u00ed, la guerra civil contin\u00faa. Los bombardeos del lado ucraniano, que nuevamente ha comenzado a usar artiller\u00eda contra la poblaci\u00f3n, ocurren casi a diario. Las casas se derrumban, pero la esperanza de que la paz llegue a su tierra sigue en pie.", "date": "1646011278", "karma": "0.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646011278", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=uLdontngIyI", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630132}, {"title": "Secuencia para evitar criticar la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania sin tener que apoyar expl\u00edcitamente a Rusia", "content": "Empezar diciendo \u201cla realidad es sumamente compleja, hay mucha geopol\u00edtica en juego, los intereses enfrentados son muchos, no podemos caer en argumentos simplistas, etc\u201d. Tambi\u00e9n es muy importante aclarar r\u00e1pidamente \u201cyo no voy a justificar lo que est\u00e1 pasando, PERO\u2026\u201d  y ah\u00ed hay que intentar con diferentes opciones.", "date": "1646013580", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646013580", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497408380834652163.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630133}, {"title": "", "content": "", "date": "1646013546", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646013546", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630134}, {"title": "", "content": "", "date": "1646014177", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646014177", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630135}, {"title": "No queda nadie en el Kremlin que pueda detener a Putin", "content": "Las guerras terminan con la victoria de una de las partes o con la negociaci\u00f3n. Hoy, la posibilidad de esta \u00faltima es desalentadora. Me resulta dif\u00edcil comprender por qu\u00e9 habr\u00eda estado tan mal aceptar el a\u00f1o pasado las negociaciones que Putin quer\u00eda revisar seriamente el sistema de seguridad de Europa, si eso hubiese tenido la posibilidad de evitar la guerra que ahora ha comenzado. Seguramente una Ucrania neutral, segura entre sus vecinos, ser\u00eda preferible a la guerra. Pero ya no hay tiempo para eso. Putin est\u00e1 ahora empe\u00f1ado en vengarse de lo", "date": "1646017024", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646017024", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/no-queda-nadie-kremlin-pueda-detener-putin_129_8783432.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630136}, {"title": "Casi 5.000 detenidos en Rusia en el cuarto d\u00eda de protestas contra la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Un total de 4.892 personas han sido detenidas en distintas ciudades rusas este domingo en el que supone el cuatro d\u00edas consecutivos de movilizaciones contra la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan el portal independiente OVD-Info. Hasta las 9.50 horas del domingo hab\u00edan sido arrestadas 1.002 personas en manifestaciones no autorizadas en 44 ciudades rusas contra la intervenci\u00f3n militar, de las que 484 corresponden a Mosc\u00fa. El total de detenidos es de 5.893, seg\u00fan informa OVD-Info.", "date": "1646017199", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646017199", "url": "https://www.metroworldnews.com/noticias/2022/02/27/amp-ucrania-casi-5000-detenidos-en-rusia-en-el-cuarto-dia-de-protestas-contra-la-invasion-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3630137}, {"title": "EEUU sab\u00eda que la expansi\u00f3n de la OTAN a Ucrania obligar\u00eda a Rusia a intervenir", "content": "El ex embajador de EEUU en Rusia, William Burns, actual director de la CIA, admiti\u00f3 en un documento secreto en 2008 que la expansi\u00f3n de la OTAN a Ucrania cruza las \u201cl\u00edneas rojas\u201d de seguridad de Mosc\u00fa y \u201cpodr\u00eda dividir el pa\u00eds en dos, lo que provocar\u00eda violencia o incluso, algunos afirman, una guerra civil, lo que obligar\u00eda a Rusia a decidir si interviene\u201d.", "date": "1646018349", "karma": "27.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646018349", "url": "https://multipolarista.com/2022/02/27/eeuu-expansion-otan-ucrania-rusia-intervenir/", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3630138}, {"title": "El Foro Econ\u00f3mico Mundial impulsa un sistema de identificaci\u00f3n digital que determinar\u00e1 el acceso a los servicios [EN]", "content": "El Foro Econ\u00f3mico Mundial (FEM), una organizaci\u00f3n internacional que trabaja para &quot;dar forma a las agendas globales, regionales e industriales&quot;, ha publicado recientemente su \u00faltima propuesta dist\u00f3pica: un sistema de identificaci\u00f3n digital de gran alcance que recopilar\u00e1 todos los datos posibles sobre las personas y luego utilizar\u00e1 estos datos para determinar su nivel de acceso a diversos servicios. Esta propuesta de identificaci\u00f3n digital se describe en un informe titulado &quot;Advancing Digital Agency: The Power of Data Intermediaries&quot;.", "date": "1646020062", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646020062", "url": "https://reclaimthenet.org/world-economic-forum-pushes-digital-id/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630139}, {"title": "La doctrina del shock", "content": "El libro La doctrina del shock propone que las pol\u00edticas econ\u00f3micas del Premio Nobel Milton Friedman y de la Escuela de Econom\u00eda de Chicago han alcanzado importancia en pa\u00edses con modelos de libre mercado no porque fuesen populares, sino a trav\u00e9s de impactos en la psicolog\u00eda social a partir de desastres o contingencias, provocando que, ante la conmoci\u00f3n y confusi\u00f3n, se puedan hacer reformas impopulares. Se supone que algunas de estas perturbaciones, como la guerra de las Malvinas, el 11 de septiembre...", "date": "1646019783", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646019783", "url": "https://es.m.wikipedia.org/wiki/La_doctrina_del_shock", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630140}, {"title": "Por qu\u00e9 cada vez m\u00e1s hombres llevan bolso", "content": "Es cierto que todav\u00eda queda un largo recorrido hasta que la opini\u00f3n p\u00fablica lo asimile y naturalice, lo acepte como tal y se de cuenta de todas las virtudes est\u00e9ticas y a nivel confort que ofrece. No todas las personas vencen a sus prejuicios con la misma rapidez y facilidad. Pero se han dado pasos al frente que evidencian esta teor\u00eda. Por ejemplo, la introducci\u00f3n del bolso en todos los cat\u00e1logos de las firmas m\u00e1s importantes de la industria fast fashion, con Zara a la cabeza. Y, por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n, con la normalizaci\u00f3n de su", "date": "1646020427", "karma": "15.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646020427", "url": "https://www.abc.es/summum/estilo/moda/abci-cada-mas-hombres-llevan-bolso-202202251543_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630141}, {"title": "", "content": "", "date": "1646021187", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646021187", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630142}, {"title": "El fantasma de Kiev: piloto ucraniano se convierte en leyenda [ENG]", "content": "Los informes sobre un piloto ucraniano, apodado &quot;el fantasma de Kiev&quot;, que ha supuestamente derribado seis aviones rusos (un 'Ace', algo que muy pocos pilotos han conseguido) han disparado las historias en internet y se ha convertido en un mito.", "date": "1646024392", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646024392", "url": "https://greekreporter.com/2022/02/25/ghost-of-kyiv-ukrainian-pilot-six-russian-planes/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630143}, {"title": "Atacan y extorsionan a adolescentes de Madrid que juegan a ser pandilleros en Instagram y TikTok", "content": "Las ni\u00f1as de Madrid ya no quieren ser princesas, cantaba Joaqu\u00edn Sabina el siglo pasado. Y en 2022 decenas de adolescentes de clase media presumen, casi siempre en redes sociales, de ser miembros de bandas latinas; es decir, juegan a ser miembros de los Dominican Don\u2019t Play o Trinitarios.", "date": "1646024550", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646024550", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sucesos/20220228/bandas-latinas-atacan-extorsionan-adolescentes-13299539", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630144}, {"title": "La soledad como diagn\u00f3stico: \u201cSon mujeres, mayores, que viven solas y vienen a hablar\u201d", "content": "Diagn\u00f3stico: soledad. As\u00ed de claro y as\u00ed de tremendo. Lo escribe el m\u00e9dico en su informe. Pero, adem\u00e1s, le hace una foto y lo publica en su perfil de Twitter. Impacta leerlo, en may\u00fasculas, con todas sus letras. Y con la foto, un breve texto: \u201cEl primer diagn\u00f3stico de hoy, cada vez m\u00e1s frecuente\u201d.", "date": "1646026133", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646026133", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sanidad/soledad-diagnostico-mujeres-mayores-solas-consulta-medico-hablar-vejez-depresion_18_3288348322.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630145}, {"title": "Este es el lugar de Espa\u00f1a donde m\u00e1s llueve", "content": "Si pensamos en Espa\u00f1a y en zonas lluviosas, es muy probable que nuestra mente se traslade de manera casi autom\u00e1tica a la cornisa cant\u00e1brica y a las regiones m\u00e1s septentrionales: Galicia, Asturias, Cantabria o Pa\u00eds Vasco.", "date": "1646027991", "karma": "5.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646027991", "url": "https://amp.20minutos.es/viajes/lugar-espana-donde-mas-llueve-4962868/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630146}, {"title": "Google deshabilita algunas aplicaciones de Google Maps en Ucrania temporalmente [ENG]", "content": "El gigante tecnol\u00f3gico ha deshabilitado los datos de tr\u00e1fico en vivo en Ucrania por la seguridad de las comunidades locales, ya que estaban dando informaci\u00f3n al ej\u00e9rcito ruso inadvertidamente.", "date": "1646028381", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646028381", "url": "https://www.vice.com/en/article/5dgjka/google-maps-ukraine-live-traffic-russia-invasion", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630147}, {"title": "La Batalla del Jarama, la gran lucha por Madrid de la Guerra Civil Espa\u00f1ola", "content": "A principios del mes de febrero de 1937 daba inicio el asedio del ej\u00e9rcito sublevado en el curso del r\u00edo Jarama para cortar el paso a las tropas republicanas. El objetivo era muy claro: aislar Madrid. Aunque el enfrentamiento termin\u00f3 en tablas el 27 de febrero, aquella batalla pasar\u00eda a la historia como una de las m\u00e1s cruentas de toda la Guerra Civil.", "date": "1646076050", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646028974", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/batalla-jarama-gran-lucha-por-madrid-guerra-civil-espanola_17735", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3630148}, {"title": "El fondo del mar es alien\u00edgena: un incre\u00edble v\u00eddeo muestra docenas de seres abisales, algunos nunca vistos antes", "content": "MBARI, el Instituto de Investigaci\u00f3n del Acuario de la Bah\u00eda de Monterey, en California, ha publicado un incre\u00edble v\u00eddeo que recoge docenas de criaturas abisales, muchas de ellas nunca grabadas en v\u00eddeo. Y menos a\u00fan, con esta incre\u00edble resoluci\u00f3n y luminosidad.\nEl autor del v\u00eddeo es un ROV, un robot submarino que el MBARI ha utilizado para explorar el fondo de la bah\u00eda de Monterey\nEste es uno de los datos m\u00e1s espectaculares: todas las criaturas que ves en el v\u00eddeo viven cerca del Instituto de investigaci\u00f3n, en un \u00e1rea de apenas unos kil\u00f3metros.", "date": "1646052303", "karma": "1508.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646028998", "url": "https://computerhoy.com/noticias/life/fondo-mar-series-alienigena-video-1018669", "clicks": 0, "votes": "128", "status": "published", "id": 3630149}, {"title": "El Arma Submarina de la Armada espa\u00f1ola", "content": "SM El Rey Alfonso XIII, por Ley de 17 de febrero de 1915, conocida en la Armada como la \u201cMiranda\u201d, autoriz\u00f3 la adquisici\u00f3n de 4 sumergibles, as\u00ed como el material necesario para las ense\u00f1anzas y pr\u00e1cticas del personal que deb\u00eda dotarlos, dando origen as\u00ed al Arma Submarina espa\u00f1ola.", "date": "1646064651", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646029520", "url": "https://www.defensa.com/defensa-naval/arma-submarina-armada-espanola", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3630150}, {"title": "Carl Sagan - Un Punto Azul P\u00e1lido", "content": "El 14 de febrero de 1990 la sonda espacial Voyager 1 tom\u00f3 la fotograf\u00eda m\u00e1s lejana del planeta Tierra que se haya realizado jam\u00e1s. Esta fotograf\u00eda inspir\u00f3 estas palabras de Carl Sagan.", "date": "1646075402", "karma": "1830.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646029757", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=e9DK_MNlbRw", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3630151}, {"title": "La guerra en Ucrania fuerza a Bruselas a adoptar nuevas medidas para frenar la crisis de precios de la energ\u00eda", "content": "Espa\u00f1a ve fiscalmente \u201cinsostenible\u201d el sistema de ayuda a los consumidores vulnerables propuesto por la Comisi\u00f3n y reclama un \u201cfreno de emergencia\u201d para hacer frente a situaciones extraordinarias", "date": "1646030186", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646030186", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-28/la-guerra-en-ucrania-fuerza-a-bruselas-a-adoptar-nuevas-medidas-para-frenar-la-crisis-de-precios-de-la-energia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630152}, {"title": "La guerra de Putin revienta la campa\u00f1a francesa", "content": "La campa\u00f1a para las elecciones francesas ha quedado eclipsada por la guerra en Ucrania. Los candidatos Zemmour, Le Pen y M\u00e9lenchon se enfrentan ahora a su controvertida relaci\u00f3n con Putin", "date": "1646030236", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646030236", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-28/guerra-ucrania-elecciones-francesas-apoyo-a-putin-candidatos_3382685/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630153}, {"title": "Manuel Oll\u00e9: \u00abLos cr\u00edmenes de Putin por la invasi\u00f3n de Ucrania podr\u00edan quedar impunes\u00bb", "content": "\u00abPrimero, porque Rusia jam\u00e1s ha suscrito el Estatuto de Roma. No lo reconoce. Por tanto, la Corte Penal Internacional no tiene competencia. Segundo, la CPI podr\u00eda entrar a conocer el asunto si Rusia se autodenunciara. Pero esto es altamente improbable\u00bb, explica el doctor Oll\u00e9. El abogado reconoce la existencia de dos delitos muy claros cometidos por las tropas, que act\u00faan a las \u00f3rdenes de Putin en Ucrania: \u00abUn delito de lesa humanidad y otro delito de cr\u00edmenes de guerra\u00bb.", "date": "1646031326", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646031326", "url": "https://confilegal.com/20220228-manuel-olle-los-crimenes-de-putin-por-la-invasion-de-ucrania-podrian-quedar-impunes/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630154}, {"title": "Idiosincrasia de nuestro teatro", "content": "En cualquier democracia homologable, Ayuso no habr\u00eda tardado ni dos minutos en hacer el petate y marcharse, quiz\u00e1s para promocionar de nuevo el perro de Aguirre, la expresidenta castiza de la troupe corrupta, la hada madrina de todos los pufos habidos y por haber, que ahora incluso interviene y se permite dar consejos. Este es nuestro nivel.", "date": "1646040603", "karma": "2451.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646031325", "url": "https://www.elespanol.com/eldigitalcastillalamancha/opinion/el-comentario/20220228/idiosincrasia-teatro/653554648_12.html", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3630155}, {"title": "Karpov vs Kasp\u00e1rov, el diputado ruso contra el activista anti-Putin: la guerra llega al ajedrez", "content": "Anatoli Karpov y Gary Kasp\u00e1rov son dos de los rostros m\u00e1s reconocibles del ajedrez. Probablemente, los dos mejores jugadores de la historia o, por lo menos, dos de los elegidos de siempre. Su rivalidad ha sido m\u00edtica durante la d\u00e9cada de los 80 y de los 90. Como grandes genios, pero tambi\u00e9n como personas temperamentales, llevaron sus enfrentamientos m\u00e1s all\u00e1 de los tableros.", "date": "1646031432", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646031432", "url": "https://www.elespanol.com/deportes/otros-deportes/20220228/karpov-kasparov-diputado-activista-anti-putin-guerra-ajedrez/653434836_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630156}, {"title": "Soy una ex presentadora de la televisi\u00f3n rusa. Fox News imita a la televisi\u00f3n estatal. (en)", "content": "Liz Wahl, que renunci\u00f3 disgustada a una cadena financiada por el Kremlin en 2014, escribe que las estrellas de los medios de comunicaci\u00f3n de derechas como Tucker Carlson son a veces indistinguibles de la propia propaganda rusa. Entre los estadounidenses que actualmente presentan programas de televisi\u00f3n en RT hay una serie de voces en los extremos del espectro ideol\u00f3gico izquierda-derecha. Scottie Nell Hughes, una antigua experta pro-Trump en la CNN y Fox News, presenta un programa que pretende ofrecer una cobertura imparcial, mientras que el\u2026", "date": "1646031634", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646031634", "url": "https://www.thedailybeast.com/im-a-former-russian-tv-anchor-right-wing-media-mimics-russian-media", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630157}, {"title": "El Banco Central de Rusia aumenta la tasa clave al 20%", "content": "El Banco Central de Rusia ha anunciado este lunes su decisi\u00f3n de subir la tasa clave al 20 % anual desde este 28 de febrero a fin de garantizar la estabilidad financiera y de precios en el pa\u00eds, as\u00ed como para proteger los ahorros de los ciudadanos rusos. &quot;Las condiciones externas para la econom\u00eda rusa han cambiado dr\u00e1sticamente&quot;, subray\u00f3 la entidad en un comunicado.<b> \u00bfQu\u00e9 es una tasa clave? </b>https://www.netinbag.com/es/finance/what-is-a-key-rate.html", "date": "1646031772", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646031772", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421794-banco-central-rusia-aumentar-tasa-clave", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630158}, {"title": "", "content": "", "date": "1646031788", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646031788", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630159}, {"title": "Alfonso XII de Castilla y la casa de la moneda de Ciudad Real", "content": "Emilio Nieto L\u00f3pez, primer Decano de la Facultad de Educaci\u00f3n de Ciudad Real.- El rey Castellano Juan II est\u00e1, para siempre, ligado a la vida de la historia de nuestra ciudad desde que en 1420 se decidiera conceder a Villa Real el t\u00edtulo de Ciudad Muy Noble y Muy Leal  debido a los grandes servicios que las huestes manchegas proporcionaron al rey cuando fue cercado en el castillo de Montalb\u00e1n, despu\u00e9s de haber sido hecho prisionero por su primo el infante Enrique de Arag\u00f3n, en el llamado Golpe de Tordesillas el 14 de julio de 1420.", "date": "1646032078", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646032078", "url": "https://www.miciudadreal.es/2022/02/22/historiaalfonso-xii-de-castilla-y-la-casa-de-la-moneda-de-ciudad-real/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630160}, {"title": "EEUU cree que Bielorrusia se est\u00e1 preparando para invadir Ucrania tambi\u00e9n [ENG]", "content": "Los servicios secretos ucranianos y estadounidenses creen que Bielorrusia se est\u00e1 preparando tambi\u00e9n para la invasi\u00f3n.", "date": "1646032417", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646032417", "url": "https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/kyiv-washington-believe-belarus-preparing-to-also-invade-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630161}, {"title": "", "content": "", "date": "1646032295", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646032295", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630162}, {"title": "Una pol\u00e9mica ling\u00fc\u00edstica desproporcionada", "content": "La providencia de aclaraci\u00f3n de una sentencia anterior del Tribunal Supremo que confirmaba la obligaci\u00f3n de impartir un 25 % de las horas lectivas en castellano en la escuela primaria desat\u00f3 una inmediata reacci\u00f3n de rechazo del Govern de la Generalitat.", "date": "1646032379", "karma": "-21.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646032379", "url": "https://politicaprosa.com/es/una-polemica-linguistica-desproporcionada/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630163}, {"title": "Los futuros anticipan fuertes ca\u00eddas en las bolsas europeas", "content": "La fort\u00edsima volatilidad ha sido lo que ha marcado la evoluci\u00f3n del Ibex 35 y del resto de bolsas europeas durante este mes de febrero que concluye este lunes y que ha estado condicionado, absolutamente, por Ucrania. El estallido de la guerra ha disparado esta volatilidad hasta niveles extremos, con ca\u00eddas de un 4% un d\u00eda en los \u00edndices y subidas del 3% al siguiente, con much\u00edsima incertidumbre sobre lo que pueda acabar pasando y c\u00f3mo afectar\u00e1 todo lo que est\u00e1 sucediendo a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica. Hoy se anticipan ca\u00eddas superiores al 4%", "date": "1646032882", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646032882", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/cronica-ibex/el-ibex-35-y-el-resto-de-bolsas-volveran-a-hundirse-en-el-cierre-de-febrero--9299902.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630164}, {"title": "Las sanciones a Rusia hunden el rublo un 17%", "content": "De momento, hay tres movimientos claros: una notable ca\u00edda de los futuros de las bolsas, una fuerte subida del petr\u00f3leo y la b\u00fasqueda de valores refugio como la deuda y el d\u00f3lar. En el peor momento de la sesi\u00f3n, el rublo ha perdido un 28%", "date": "1646033080", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646033080", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/economia/2022-02-28/reaccion-del-mercado-a-las-sanciones-a-rusia-bolsa-abajo-crudo-arriba-y-refugio-en-el-dolar_3383185/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630165}, {"title": "Evaluaci\u00f3n de las alternativas al SWIFT ", "content": "La mayor parte de las transacciones financieras internacionales se hacen a trav\u00e9s del c\u00f3digo SWIFT \u201cSociety for Worldwide Interbank Financial Telecommunication\u201d que es una clave de identificaci\u00f3n bancaria requerida para la realizaci\u00f3n de transferencias internacionales y cuyo promotor principal es EEUU. Las alternativas m\u00e1s destacadas parten de la Uni\u00f3n Europea (IBAN), Rusia (SPFs), China (CIPS) y algunas a\u00fan en un momento inicial como la propuesta planteada desde los BRICS. El sistema propuesto por Rusia se orienta a alcanzar ...", "date": "1646034661", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646034661", "url": "https://www.celag.org/evaluacion-las-alternativas-al-swift/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630166}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo empezar con las finanzas web3?", "content": "Todos los pasos necesarios para operar en las finanzas de la Web3 sin contar con los bancos  y a trav\u00e9s de MetaMask y SushiSwap. La capacidad de MetaMask para empezar a realizar operaciones en las finanzas descentralizadas (DeFi)  podemos verlo en el exchange descentralizado SushiSwap. Este Decentralized Exchange (DEX) funciona bajo el modelo de Automated Market Maker (AMM), iniciado por Uniswap, el m\u00e1s com\u00fan en el mundo de los DEX", "date": "1646034157", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646034157", "url": "https://observatorioblockchain.com/defi/como-operar-en-las-finanzas-web3-sin-bancos-y-a-traves-de-metamask-y-sushiswap/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630167}, {"title": "Si tienes un coche el\u00e9ctrico en Texas y no pagas gasolina, el Estado te cobrar\u00e1 hasta 450 d\u00f3lares anuales", "content": "Resulta evidente que los usuarios de coches el\u00e9ctricos puros no contribuyen a la financiaci\u00f3n de las carreteras cada vez que repostan combustible, lo hacen con impuestos a la electricidad, pero en cuant\u00edas inferiores. Este d\u00e9ficit de recaudaci\u00f3n comienza a ser un problema con una poblaci\u00f3n numerosa de veh\u00edculos enchufables.", "date": "1646034325", "karma": "-33.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646034325", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/si-tienes-un-coche-electrico-en-texas-y-no-pagas-gasolina-el-estado-te-cobrara-hasta-450-dolares-anuales.html/amp", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630168}, {"title": "Uno de los l\u00edderes del principal partido de la oposici\u00f3n en Ucrania en arresto domiciliario, se ha trasladado", "content": "Viktor Medvedchuk, uno de los l\u00edderes del principal partido de la oposici\u00f3n en Ucrania (Plataforma de Oposici\u00f3n) y en arresto domiciliario, se ha trasladado de su residencia a otro lugar de Kiev &quot;debido a las amenazas de grupos nacionalistas radicales&quot; afirm\u00f3 su abogada.", "date": "1646034366", "karma": "87.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646034366", "url": "https://mobile.twitter.com/descifraguerra/status/1498122275219980288?cxt=HHwWgICyybORs8opAAAA", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630169}, {"title": "El Banco Central de Rusia sube los tipos del 9,5% al 20% para defender al rublo", "content": "La autoridad monetaria rusa aplica una subida de tipos de inter\u00e9s sin precedentes para frenar el crash de su divisa, que ha llegado a perder el 30% de su valor durante las primeras horas de este lunes.", "date": "1646034458", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646034458", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/el-banco-central-de-rusia-sube-los-tipos-del-9-5-al-20-para-defender-al-rublo/2860964/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630171}, {"title": "Las modelos rusas de OnlyFans: \u201ccon las sanciones no podremos pagar el alquiler\u201d", "content": "OnlyFans no puede enviar pagos a Rusia tras su eliminaci\u00f3n del sistema Swift. Las modelos consideran que su modo de vida est\u00e1 en peligro. Las modelos se han mostrado bastante confusas y han acudido a Twitter para compartir capturas de pantalla de los mensajes de atenci\u00f3n al cliente de OnlyFans. &quot;Le informamos de que su pa\u00eds no es compatible con los pagos, por lo que no podemos ayudarle.", "date": "1646034760", "karma": "65.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646034760", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/gente/modelos-rusas-onlyfans-sanciones-podremos-13298456", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630173}, {"title": "La pionera factor\u00eda de la muerte de H.H. Holmes", "content": "Un ensayo analiza el macabro, moderno e industrial 'modus operandi' del primer asesino en serie de Estados Unidos", "date": "1646034837", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646034837", "url": "https://www.laverdad.es/culturas/pionera-factoria-muerte-20220228194450-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630175}, {"title": "Enrique Bunbury anuncia que se retira de los escenarios por problemas de salud", "content": "Enrique Bunbury ha anunciado que deja los escenarios. El motivo, seg\u00fan cuenta \u00e9l mismo en sus redes sociales, son los problemas de garganta que viene arrastrando desde hace a\u00f1os. &quot;As\u00ed, he tomado la decisi\u00f3n, muy meditada y consciente, de abandonar mi actividad interpretativa, en los conciertos y tours. Los conciertos que quedan pendientes de aqu\u00ed a septiembre de 2022 en Estados Unidos y Espa\u00f1a ser\u00e1n los \u00faltimos que realice&quot;, ha escrito el artista espa\u00f1ol.", "date": "1646044202", "karma": "1390.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646034959", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963372/0/enrique-bunbury-anuncia-que-se-retira-de-los-escenarios-por-problemas-de-salud-ha-sido-un-gran-viaje/", "clicks": 0, "votes": "82", "status": "published", "id": 3630176}, {"title": "Oreg\u00f3n, Los \u00c1ngeles, Palo Alto\u2026 as\u00ed ha funcionado el control de los alquileres en EEUU", "content": "La nueva Ley de Vivienda espa\u00f1ola contempla un \u00edndice de precios que, seg\u00fan diferentes estudios en ciudades estadounidenses, es efectivo si va acompa\u00f1ado de un aumento de la oferta de alquiler social", "date": "1646035215", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646035215", "url": "https://www.eldiario.es/economia/oregon-angeles-palo-alto-funcionado-control-alquileres-eeuu_1_8783828.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630177}, {"title": "An\u00e1lisis: \u00bfSer\u00e1 Putin el primero en presionar el bot\u00f3n nuclear? [ENG]", "content": "&quot;Putin est\u00e1 en un aprieto\u201d, cree el analista de defensa basado en Mosc\u00fa Pavel Felgenhauer. \u201cNo le quedan muchas opciones, una vez que Occidente congele los activos del banco central ruso y el sistema financiero de Rusia realmente implosione.  Eso har\u00eda que el sistema no funcionase. Una opci\u00f3n para \u00e9l es cortar el suministro de gas a Europa, con la esperanza de que eso haga que los europeos reculen. Otra opci\u00f3n es lanzar un arma at\u00f3mica en alg\u00fan lugar en el Mar del Norte entre Gran Breta\u00f1a y Dinamarca y ver qu\u00e9 pasa&quot;.", "date": "1646035591", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646035591", "url": "https://www.bbc.com/news/world-europe-60551140", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630179}, {"title": "El IPC se dispara en febrero hasta el 7,4%, su tasa m\u00e1s alta en 33 a\u00f1os", "content": "El \u00cdndice de Precios de Consumo (IPC) subi\u00f3 un 0,6% en febrero en relaci\u00f3n al mes anterior y elev\u00f3 de golpe su tasa interanual m\u00e1s de un punto, hasta el 7,4%, su tasa m\u00e1s alta en 33 a\u00f1os, concretamente desde julio de 1989. Con el dato de febrero, el IPC interanual encadena su decimocuarta tasa positiva consecutiva, seg\u00fan los datos avanzados publicados este lunes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).", "date": "1646081102", "karma": "2073.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646035523", "url": "https://www.europapress.es/economia/macroeconomia-00338/noticia-ipc-dispara-febrero-74-tasa-mas-alta-33-anos-20220228090046.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3630181}, {"title": "Sube la tensi\u00f3n: Putin pone las fuerzas nucleares de Rusia en estado de alerta", "content": "Sube la tensi\u00f3n entre Occidente y Rusia. Vladimir Putin ha anunciado este domingo que pone en &quot;r\u00e9gimen especial de servicio&quot; a las fuerzas de disuasi\u00f3n estrat\u00e9gica rusas debido a &quot;los agresivos comentarios formulados por los l\u00edderes de la OTAN&quot;", "date": "1646035582", "karma": "-116.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646035582", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/europa/sube-tension-putin-pone-fuerzas-nucleares-rusia-estado-alerta--9298821.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630182}, {"title": "Isabel D\u00edaz Ayuso contesta en Twitter a I\u00f1aki L\u00f3pez", "content": "\u201cUn fant\u00e1stico ofrecimiento, aunque no servir\u00e1 a quienes necesiten quir\u00f3fano. A\u00fan no tiene\u201c.&quot;Agradezco que califiques de \u201cfant\u00e1stico\u201d el ofrecimiento en este y resto de hospitales.Ahora bien: quien crea que las UCIS, las UCRIS y el estupendo personal sanitario no son \u00fatiles, sabr\u00e1 de cr\u00edtica pol\u00edtica pero no de atenci\u00f3n hospitalaria&quot;.&quot;Son muy \u00fatiles, Presidenta. De hecho, junto a la atenci\u00f3n primaria, merecer\u00edan un mayor esfuerzo y atenci\u00f3n. Se lo digo como usuario de nuestra sanidad p\u00fablica, exhausta tras dos a\u00f1os de lucha...", "date": "1646036194", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646036194", "url": "https://zeleb.publico.es/noticia/isabel-diaz-ayuso-contesta-en-twitter-a-inaki-lopez/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630183}, {"title": "El rublo vale en este momento menos que 1 centavo de d\u00f3lar [ENG]", "content": "La Bolsa de Mosc\u00fa acaba de abrir a las 09:00 hora espa\u00f1ola. El rublo se ha desplomado a un m\u00ednimo hist\u00f3rico de menos de 1 centavo de d\u00f3lar el lunes despu\u00e9s de que Rusia fuera aislada del sistema global de pagos bancarios en represalia por la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Mosc\u00fa. La moneda rusa cay\u00f3 casi un 26% a 105,27 por d\u00f3lar, por debajo de los 84 por d\u00f3lar del viernes por la noche.", "date": "1646035943", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646035943", "url": "https://time.com/6152156/russian-ruble-plunges/?linkId=154234868", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630184}, {"title": "Millones en Bitcoin llegan a Ucrania en forma de donaciones an\u00f3nimas", "content": "Hasta ahora el gobierno ucraniano ha recaudado m\u00e1s de 13 millones de d\u00f3lares en criptomonedas", "date": "1646035955", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646035955", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/tecnologia/millones-bitcoin-llegan-ucrania-forma-13298708", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630185}, {"title": "Denuncia a Putin o pierde tu trabajo: ultim\u00e1tum al famoso director ruso Valery Gergiev [EN]", "content": "Al director de m\u00fasica \u00abestrella\u00bb Valery Gergiev le est\u00e1n cancelando contratos por todo el mundo debido a su silencio sobre la invasi\u00f3n de Ucrania. Gergiev es un conocido amigo y partidario de Putin.", "date": "1646036334", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646036334", "url": "https://www.theguardian.com/music/2022/feb/28/denounce-putin-or-lose-your-job-russian-conductor-valery-gergiev-given-public-ultimatum", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630186}, {"title": "En la guerra en Ucrania, todo preparado para la negociaci\u00f3n entre Rusia y Ucrania. Situaci\u00f3n cr\u00edtica: Ucrania resiste, Europa aprieta y Rusia activa su arsenal nuclear\u2026\u2935\ufe0f ", "content": "En la guerra en Ucrania, todo preparado para la negociaci\u00f3n entre Rusia y Ucrania. Situaci\u00f3n cr\u00edtica: Ucrania resiste, Europa aprieta y Rusia activa su arsenal nuclear\u2026\u2935\ufe0f ", "date": "1646036291", "karma": "-23.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646036291", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2jiIYrQ8Onc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630187}, {"title": "Algunos pa\u00edses ya est\u00e1n produciendo hidr\u00f3geno verde m\u00e1s barato que el azul", "content": "Desde hace a\u00f1os, Europa est\u00e1 buscando una forma de reducir su enorme dependencia energ\u00e9tica exterior, tanto en petr\u00f3leo como gas. Algo que se ha agudizado en las \u00faltimas semanas con el conflicto en Ucrania. El hidr\u00f3geno verde se ha posicionado como uno de los que mayor potencial tiene de futuro. Pero sus elevados costes frenan sus aplicaciones reales. Pero algunos estados de Oriente Medio est\u00e1n logrando ya producirlo de forma econ\u00f3mica.", "date": "1646036597", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646036597", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/02/hidrogeno-verde-mas-barato-azul.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630189}, {"title": "Bielorrusia se unir\u00e1 este lunes a Rusia para la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan EE.UU", "content": "Lukashenko podr\u00eda enviar hoy mismo tropas, lo que complicar\u00eda las negociaciones entre Kiev y el Kremlin", "date": "1646036577", "karma": "14.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646036577", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-bielorrusia-unira-este-lunes-rusia-para-invasion-ucrania-segun-eeuu-202202280613_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630191}, {"title": "Muchos polacos van a la frontera para recoger refugiados y alojarlos en casa", "content": "La gran mayor\u00eda avanzan desde ah\u00ed hasta la frontera, en Medyka, que cruzan a pie despu\u00e9s de estar esperando horas. La mayor\u00eda son mujeres y ni\u00f1os. \u00abLos hombres entre 18 y 60 a\u00f1os no pueden salir de Ucrania, tiene que luchar y lo hacen porque quieren defender su pa\u00eds. Aqu\u00ed viven y trabajan ucranianos, pero algunos han decidido volver para alistarse en las fuerzas de defensa\u00bb, explica esta mujer que, seg\u00fan las noticias que les llegan de Ucrania, dice que parece que \u00ablos rusos se encontraron una resistencia que no esperaban\u00bb.", "date": "1646036679", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646036679", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/27/polacos-van-frontera-recoger-refugiados-alojarlos-casa/00031645988123957110372.htm", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630192}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no se hunden los edificios de Venecia?", "content": "Venecia te deja asombrado por su espectacular belleza arquitect\u00f3nica pero quiz\u00e1s lo m\u00e1s asombroso est\u00e1 debajo de las turbias aguas de la laguna... El terreno donde la ciudad est\u00e1 construida es pantanoso y, por lo tanto, ese suelo fangoso no pod\u00eda sustentar edificios grandes. Los constructores tuvieron que encontrar una soluci\u00f3n para mantenerlos en pie.", "date": "1646036814", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646036814", "url": "https://www.rtve.es/television/20211001/no-se-hunden-edificios-venecia/2177606.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630193}, {"title": "Los trumpianos que aman a Putin", "content": "La pol\u00edtica estadounidense ha llegado a un punto en el que los votantes republicanos conf\u00edan m\u00e1s en Vladimir Putin que en su propio presidente. Es cierto que no se debe a que le tengan mucho cari\u00f1o al l\u00edder ruso, sino al odio que le tienen a Biden, pero a\u00fan as\u00ed llama la atenci\u00f3n. Si en lo peor de la Guerra Fr\u00eda le hubieran preguntado a los estadounidenses si confiaban m\u00e1s en Eisenhower o en Krushev, muchos le hubieran recomendado al encuestador visitar a un psiquiatra.", "date": "1646036932", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646036932", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/trumpianos-aman-putin_1_8786745.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630194}, {"title": "Exposici\u00f3n del representante oficial del Ministerio de Defensa ruso.(RUS)", "content": "Los militares rusos protegen y controlan plenamente el territorio alrededor de la central nuclear de Zaporozhye. El personal de la central nuclear contin\u00faa trabajando en el mantenimiento de las instalaciones y el control de la situaci\u00f3n radiactiva como de costumbre. El fondo radiactivo es normal.  En las \u00faltimas 24 horas, las Fuerzas Aeroespaciales Rusas destruyeron 8 veh\u00edculos de combate Buk M-1, estaciones de gu\u00eda de defensa a\u00e9rea S-300 y Buk M-1, 3 posiciones de ingenier\u00eda de radio con estaciones P-14, 4 aviones de combate en tierra.", "date": "1646037017", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646037017", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4OPB_oFC__w", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630195}, {"title": "Cupl\u00e9: Miguel Bos\u00e9. Chirigota del Perchero. Carnaval de C\u00e1diz 2022", "content": "Secci\u00f3n de repertorio de la Chirigota ilegal-callejera: Orquesta asintom\u00e1tica de C\u00e1diz, conocida como La del Perchero. Duraci\u00f3n 41 sg.", "date": "1646037221", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646037221", "url": "https://youtube.com/clip/UgkxpwoLkZWOK8FtV5RAj8JRgTcRvoMvcYym", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630196}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds fue atacado por Rusia y tiene dos regiones separatistas prorusas?", "content": "<p>As&iacute; es: Rep&uacute;blica de <strong>Georgia</strong>. &iquest;En qu&eacute; hab&iacute;an pensado?. Mi solidaridad con Putin que est&aacute; viviendo este delicado y estresante momento al verse obligado a bombardear otro pa&iacute;s como ya lo hizo en 2008 con Georgia. Casualmente tambi&eacute;n quer&iacute;a entrar a la OTAN. Todav&iacute;a est&aacute;n las dos regiones separatistas.</p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630197&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646037227", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646037227", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630197}, {"title": "Javier Ruiz desmontando las explicaciones de Ayuso", "content": "El contrato en cuesti\u00f3n tiene un sello del 17 de abril pero, como explica Ruiz, hay otro segundo sello del 15 de abril: \u201d\u00bfC\u00f3mo se pueden entregar los materiales dos d\u00edas antes de que se firme el contrato?\u201d.\u201cEl 15 de abril es el d\u00eda que llegan los aviones de Isabel D\u00edaz Ayuso a Madrid. \u00bfC\u00f3mo es posible que haya una entrega dos d\u00edas antes?\u201d, se pregunta el periodista, que apostilla que \u201cpodr\u00eda ser una errata\u201d.", "date": "1646038219", "karma": "4282.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646037297", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/javier-ruiz-desmontando-las-explicaciones-de-ayuso-la-escena-no-para-de-compartirse-en-twitter_es_621c7dffe4b03d0c803b3edc", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3630198}, {"title": "Auge y ca\u00edda del Bur\u00e1n, el transbordador sovi\u00e9tico que fue al espacio una vez y no volvi\u00f3 jam\u00e1s", "content": "A lo largo de los a\u00f1os hemos o\u00eddo hablar muchas veces de los transbordadores espaciales. Cuando escuch\u00e1bamos ese t\u00e9rmino, por lo general, lo asoci\u00e1bamos a los veh\u00edculos reutilizables estadounidenses, entre ellos el Atlantis, que en 2011 marc\u00f3 el fin de los de su tipo. Sin embargo, tambi\u00e9n existi\u00f3 el Bur\u00e1n (cuyo nombre significa tormenta de nieve en ruso), que estaba destinado a ser el coraz\u00f3n del programa espacial sovi\u00e9tico.  El Bur\u00e1n realiz\u00f3 un primer y \u00fanico vuelo espacial.", "date": "1646037885", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646037885", "url": "https://www.xataka.com/espacio/auge-caida-buran-transbordador-sovietico-que-fue-al-espacio-vez-no-volvio-jamas", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3630199}, {"title": "La influencia del miedo a una guerra nuclear en la cultura del heavy metal", "content": "Muchos grupos m\u00edticos del heavy metal son de Reino Unido o de EEUU y est\u00e1n formados por gente nacida en los a\u00f1os 50 y 60 que se criaron bajo la amenaza de una guerra nuclear. Esto tuvo un gran impacto en la cultura popular y m\u00e1s concretamente en este g\u00e9nero musical, lo podemos ver en canciones de Iron Maiden, Metallica o Megadeth.", "date": "1646037802", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646037802", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497883885597822979.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630200}, {"title": "El castillo de Bodiam en Inglaterra, pura apariencia", "content": "El castillo de Bodiam, con sus esbeltas l\u00edneas y su foso, es uno de los m\u00e1s hermosos del pa\u00eds. Sir Edwin Dallyngrigge, un destacado caballero, mand\u00f3 construir esta edificaci\u00f3n en 1385 en East Sussex. Dice la leyenda que lo hizo a petici\u00f3n de Ricardo II, con el objetivo de defender la regi\u00f3n de las invasiones francesas. Las investigaciones han revelado que este castillo se construy\u00f3 solo para \u201caparentar\u201d. Una de las razones que han llevado a esta conclusi\u00f3n es el grosor de los muros de la fortaleza que apenas alcanzan los 50 cent\u00edmetros.", "date": "1646037979", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646037979", "url": "https://miviaje.com/castillo-de-bodiam-inglaterra/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630201}, {"title": "Acusaciones de nepotismo, purgas y cruce de demandas en el sindicato independentista catal\u00e1n", "content": "En su demanda, el sindicalista expulsado aporta un correo electr\u00f3nico de Perell\u00f3 en el que el secretario general del sindicato le afea que las preguntas realizadas sobre las cuentas y los cursos de formaci\u00f3n &quot;pueden malmeter la imagen del sindicato&quot;, al tiempo que supon\u00edan un &quot;grave perjuicio para el honor&quot; de la central y lo advert\u00eda de eventuales &quot;responsabilidades penales&quot;.", "date": "1646038088", "karma": "111.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646038088", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/acusaciones-nepotismo-purgas-cruce-demandas-sindicato-independentista-catalan_1_8776013.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630203}, {"title": "Sobrecarga informativa o infoxicaci\u00f3n", "content": "La sobrecarga informativa ocurre cuando la cantidad o la intensidad de informaci\u00f3n exceden la capacidad limitada de procesamiento del individuo, lo que puede provocar efectos disfuncionales. Diversos s\u00edntomas se han asociado con este fen\u00f3meno, entre los que se encuentran: estr\u00e9s, trabajo ineficiente, ignorar informaci\u00f3n y ser muy selectivo al elegir qu\u00e9 leer o ver (omisi\u00f3n de notas importantes), retraso al tomar decisiones, p\u00e9rdida de control sobre la informaci\u00f3n, limitar las fuentes de b\u00fasqueda, rechazo de la recepci\u00f3n en la comunicaci\u00f3n...", "date": "1646038087", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646038087", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Sobrecarga_informativa", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630204}, {"title": "Barry McGuire Eve Of Destruction", "content": "Y dime, amigo m\u00edo, y vu\u00e9lveme lo a decir, que no estamos en la v\u00edspera de la destrucci\u00f3n", "date": "1646038158", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646038158", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NcoQHLcFPV8", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630205}, {"title": "Evoluci\u00f3n de las infraestructuras de Nueva York desde el S XVII [V\u00cdDEO]", "content": "V\u00eddeo que muestra la evoluci\u00f3n de las INFRAESTRUCTURAS DE NUEVA YORK desde su creaci\u00f3n en el S XVII, cuando los holandeses compraron la isla de Manhattan a los indios por 25 $ y la llamaron Nueva \u00c1msterdam.", "date": "1646038185", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646038185", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1497572159505371139?cxt=HBwWhsCojbr8uMgpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630206}, {"title": "Rusia asegura haber tomado la central nuclear de Zaporozhie, la mayor de Europa", "content": "Rusia asegura haber tomado la central nuclear de Zaporozhie, la mayor de Europa, en el marco de su ofensiva en Ucrania Las Fuerzas Armadas de Rusia protegen y controlan completamente la zona de la planta nuclear de Zaporozhie&quot;, ha resaltado el portavoz del Ministerio de Defensa ruso, Igor Konashenkov, en una comparecencia ante la prensa. Asimismo, ha manifestado que el personal de la central sigue trabajando con normalidad y ha agregado que las fuerzas rusas han tomado adem\u00e1s las ciudades de Energodar y Berdyansk.", "date": "1646038157", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646038157", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-asegura-haber-tomado-central-nuclear-zaporozhie-mayor-europa-marco-ofensiva-ucrania-20220228094326.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630207}, {"title": "Villarejo: El frustrado negocio de Villarejo con un jerarca bielurruso de la lista negra de la UE", "content": "\u201cMinsk. Llegada a las 14:30 (dos horas m\u00e1s all\u00ed). Hospedaje en el Hotel Crowne Plaza. Cita con Viktor Sheiman\u201d. escribi\u00f3 Villarejo, que guardaba en su...", "date": "1646038330", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646038330", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/nacional/frustrado-negocio-villarejo-jerarca-bielurruso-13299670", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630208}, {"title": "M\u00e1s de 400 mercenarios podr\u00edan estar en Kiev con el objetivo de asesinar al presidente Zelenski y a su Gobierno", "content": "El avance de las tropas rusas en Ucrania contin\u00faa y la supuesta presencia de mercenarios parece ya un secreto a voces. Seg\u00fan informa el diario brit\u00e1nico The Times, m\u00e1s de 400 mercenarios rusos estar\u00edan en Kiev por orden del Kremlin de asesinar al presidente Zelenski y su Gobierno. Las informaci\u00f3n indica que los mercenarios pertenecer\u00edan al Grupo Wagner, una milicia privada que ya opera en otros lugares del mundo, sobre todo en conflictos en el continente africano, que est\u00e1 dirigido por aliados cercanos del presidente Putin. La informaci\u00f3n sob", "date": "1646038293", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646038293", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963370/0/mas-de-400-mercenarios-podrian-estar-en-kiev-con-el-objetivo-de-asesinar-al-presidente-zelenski/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630209}, {"title": "Animada por la resistencia ucraniana, la UE empieza a cruzar sus l\u00edneas rojas contra Rusia", "content": "Desde hace un lustro, se discute recurrentemente en Bruselas sobre un posible \u201cdespertar geopol\u00edtico de la Uni\u00f3n Europea\u201d que, crisis tras crisis, nunca llegaba a materializarse. Pero estos d\u00edas, la resistencia de los ucranianos ante la invasi\u00f3n rusa est\u00e1 impulsando a las capitales y la Uni\u00f3n a superar, poco a poco, todas sus l\u00edneas rojas en apoyo a Kiev. \u201cEs un mundo diferente en el continente europeo\u201d, resumi\u00f3 el presidente del Consejo Europeo, Charles Michel.", "date": "1646038347", "karma": "6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646038347", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-02-28/la-resistencia-ucraniana-revienta-las-lineas-rojas-de-la-ue-enviara-armas-a-ucrania_3383158/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630210}, {"title": "11 aplicaciones gratis que han envejecido como el vino a pesar de apenas haberse actualizados en a\u00f1os", "content": "Constantemente recibimos actualizaciones de todo. Ya es normal ver lanzamientos de un producto m\u00ednimo viable como Windows 11 con nuevo n\u00famero de versi\u00f3n, pero sin todos los detalles afinados. Hay otro extremo en el que se encuentran algunos programas que se crearon hace a\u00f1os (hasta d\u00e9cadas) para hacer algo y verse de una manera, y a d\u00eda de hoy es poco o nada lo que han cambiado. Puede que se hayan actualizado para optimizar, mejorar un poco o corregir errores, pero la experiencia sigue siendo casi la misma que el primer d\u00eda: buenas aplicaciones", "date": "1646051129", "karma": "1486.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646038843", "url": "https://www.genbeta.com/a-fondo/11-aplicaciones-gratis-que-han-envejecido-como-vino-a-pesar-apenas-haberse-actualizados-anos", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3630212}, {"title": "El ovillo de Vox: el reto de gobernar las autonom\u00edas de las que reniega", "content": "Enero de 2014: Vox se presenta como nuevo partido en Espa\u00f1a con soflamas contra las autonom\u00edas y reivindicaci\u00f3n del Estado centralista y unitario, \u00abfuerte y eficiente\u00bb. Entre sus principales recetas, abandera la supresi\u00f3n del Estado auton\u00f3mico, que tilda de \u00abintento fallido\u00bb, \u00abpol\u00edticamente inmanejable y financieramente insostenible\u00bb. Octubre de 2021: Vox presenta su \u2018Agenda Espa\u00f1a\u2019, y la supresi\u00f3n de las autonom\u00edas sigue apareciendo entre los pilares identitarios del partido de Santiago Abascal.", "date": "1646038834", "karma": "90.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646038834", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-ovillo-reto-gobernar-autonomias-reniega-202202270159_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630213}, {"title": "Nebrija, primer defensor de la libertad de expresi\u00f3n y de conciencia", "content": "Nebrija es recordado por ser el autor de la primera gram\u00e1tica castellana, pero tambi\u00e9n por sus fricciones con el poder cuando se vio que, en el proceso de nacimiento del Estado moderno, la homogeneizaci\u00f3n solo conduc\u00eda al estancamiento intelectual y la persecuci\u00f3n del discrepante. En un de sus \u00faltimas obras, ante la persecuci\u00f3n de sus maestros jud\u00edos y el clima inquisitorial, dej\u00f3 escrito lo absurdo que le parec\u00eda no poder decir ni escribir lo que se piensa.", "date": "1646038987", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646038987", "url": "https://valenciaplaza.com/nebrija-primer-defensor-de-la-libertad-de-expresion-y-de-conciencia", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630216}, {"title": "La semilla de mayor edad de la que germin\u00f3 una planta ten\u00eda 2.000 a\u00f1os y se encontr\u00f3 en el palacio de Herodes en Masada", "content": "La mayor\u00eda de las plantas se reproducen mediante semillas. As\u00ed es como lo hacen las espermatofitas, que son el linaje de plantas m\u00e1s extenso de la Tierra, con unas 270.000 especies vivientes. Cada semilla contiene un embri\u00f3n del que, bajo las condiciones apropiadas, se desarrollar\u00e1 una nueva planta. Pero con el tiempo las semillas van perdiendo viabilidad. Algunas semillas tienen un periodo de viabilidad muy largo, y la semilla germinativa m\u00e1s antigua documentada, de la que naci\u00f3 una planta, ten\u00eda casi 2000 a\u00f1os de antig\u00fcedad.", "date": "1646039402", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646039402", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/la-semilla-de-mayor-edad-de-la-que-germino-una-planta-tenia-2-000-anos-y-se-encontro-en-el-palacio-de-herodes-en-masada", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3630217}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 de los relatos oficiales", "content": "He intentado despegarme de la pantalla estos d\u00edas por la saturaci\u00f3n de informaci\u00f3n e im\u00e1genes de la guerra en Ucrania, pero reconozco que me est\u00e1 resultando complicado. De hecho, ni quer\u00eda hablar hoy de ello, pero no tengo la cabeza en otro sitio, y cada tema que se me ocurre me resulta hasta inc\u00f3modo viendo lo que est\u00e1 sucediendo. Art\u00edculo de Miquel Ramos (@Miquel_R)", "date": "1646099133", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646039323", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43667/mas-alla-de-los-relatos-oficiales/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3630219}, {"title": "Nace la Revuelta de Mujeres en la Iglesia, que se concentrar\u00e1 el domingo en la catedral por la igualdad y por la reparaci\u00f3n de los casos de abusos", "content": "La Revuelta de Mujeres en la Iglesia convoca el pr\u00f3ximo domingo 6 de marzo al mediod\u00eda el acto p\u00fablico para defender la dignidad y la igualdad de las mujeres en la Iglesia. La convocatoria del 6 de marzo se hace de forma coordinada con 15 grupos del resto del Estado -Badajoz, Barcelona Bilbao, C\u00f3rdoba, Granada, Las Palmas de Gran Canaria, Logro\u00f1o, Madrid, Pontevedra, Santiago de Compostela, Sevilla, Valencia, Vigo, Vitoria y Zaragoza  que tambi\u00e9n celebrar\u00e1n actos reivindicativos el mismo d\u00eda.", "date": "1646039515", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646039515", "url": "https://www.elfaradio.com/2022/02/28/nace-la-revuelta-de-mujeres-en-la-iglesia-que-se-concentrara-el-domingo-en-la-catedral-por-la-igualdad-y-por-la-reparacion-de-los-casos-de-abusos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630220}, {"title": "No a esta y a todas las guerras. S\u00ed a la acogida de todas las personas refugiadas", "content": "El derecho de asilo debe ser reconocido y protegido para todas las personas refugiadas, independientemente de su lugar de origen y nacionalidad.", "date": "1646039481", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646039481", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/no-a-esta-y-a-todas-las-guerras-si-a-la-acogida-de-todas-las-personas-refugiadas", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630221}, {"title": "Rusia invade Ucrania: guerra en Europa  | Carne Cruda", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 ha atacado Putin? \u00bfHasta d\u00f3nde puede llegar? \u00bfQu\u00e9 puede hacer Ucrania? \u00bfQu\u00e9 har\u00e1n la UE, EE.UU y la OTAN? \u00bfPor qu\u00e9 ha fracasado la v\u00eda diplom\u00e1tica? \u00bfSe podr\u00eda haber evitado si los aliados no hubieran intentado atraer a Ucrania hacia su \u00f3rbita? \u00bfC\u00f3mo afecta a Europa una guerra en nuestras fronteras? \u00bfC\u00f3mo cambia esto el orden internacional?", "date": "1646039609", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646039609", "url": "https://www.eldiario.es/carnecruda/programas/rusia-invade-ucrania-guerra-europa_132_8781873.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630222}, {"title": "El Ibex 35 cae un 2,3% en la apertura", "content": "Quinto d\u00eda de la invasi\u00f3n rusa y las grandes ciudades ucranianas, como la capital Kiev, siguen resistiendo. El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, afirma que las pr\u00f3ximas 24 horas ser\u00e1n &quot;cruciales&quot; para su pa\u00eds, con el primer encuentro entre las delegaciones rusas y ucranianas desde que comenz\u00f3 el conflicto. El presidente Putin, por su parte, ha puesto en estado de alerta a sus fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear.", "date": "1646039581", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646039581", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/ultimas-noticias-guerra-rusia-ucrania-directo-hoy-28022022_19_3290460002.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630223}, {"title": "Doomscrolling: qu\u00e9 es y c\u00f3mo puedes dejar de leer noticias negativas", "content": "Este t\u00e9rmino hace referencia al consumo desmedido de informaci\u00f3n negativa a trav\u00e9s de pantallas. Doomscrolling proviene de doom (muerte, cat\u00e1strofe o fatalidad) y scrolling (la acci\u00f3n de desplazarse hacia abajo en las pantallas de dispositivos como m\u00f3viles o tabletas o con la ayuda del rat\u00f3n en los ordenadores). Este neologismo aparece en uno de los diccionarios online m\u00e1s importantes en ingl\u00e9s, el Merriam-Webster, y es similar a doomsurfing (navegar por malas noticias).", "date": "1646039907", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646039907", "url": "https://www.consumer.es/salud/doomscrolling-como-dejar-de-leer-noticias-negativas.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630224}, {"title": "\u00bfLa cuenta de instagram del Estado Mayor de Defenda ha salido hackeada?", "content": "Las im\u00e1genes hablan por s\u00ed mismas, \u00bfpodr\u00eda deberse a un hacke\u00f3?", "date": "1646039703", "karma": "-16.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646039703", "url": "https://www.instagram.com/accounts/login/?next=/emad_mde/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630225}, {"title": "La inflaci\u00f3n se dispara en febrero hasta el 7,4%, su tasa m\u00e1s alta en 33 a\u00f1os", "content": "El aumento del IPC interanual de febrero se debe a las subidas &quot;generalizadas&quot; en la mayor\u00eda de sus componentes, entre las que destacan las de los alimentos y bebidas no alcoh\u00f3licas y los carburantes, as\u00ed como el comportamiento de los precios de la electricidad, que en febrero bajaron menos de lo que lo hicieron en el mismo mes de 2021", "date": "1646039689", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646039689", "url": "https://www.eldiario.es/economia/inflacion-dispara-febrero-7-4-tasa-alta-33-anos_1_8788461.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630226}, {"title": "&quot;Esto no es Irak o Afganist\u00e1n&quot;: Las racistas declaraciones de la cobertura de la guerra en Ucrania", "content": "A ra\u00edz de la guerra en Ucrania se han abierto diversas v\u00edas a lo largo y ancho de Europa para acoger refugiados. Tras el \u00e9xodo ucraniano surgido a ra\u00edz de la guerra de Ucrania con Rusia varios pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea han expuesto medidas para acoger a estos refugiados. Esto confronta la forma de tratar la migraci\u00f3n dependiendo del continente y dejando latente el racismo contra lo \u00abajeno\u00bb.", "date": "1646039798", "karma": "90.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646039798", "url": "https://spanishrevolution.net/las-racistas-declaraciones-de-la-cobertura-de-la-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630227}, {"title": "Un escaparate de juguetes en una tienda de Alicante desata las risas en internet: &quot;Pero qu\u00e9 fantas\u00eda es esta&quot;", "content": "La originalidad de un empleado se hace viral: ridiculiza figuras de colecci\u00f3n y las coloca en posturas que llegan a ser absurdas", "date": "1646039839", "karma": "-43.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646039839", "url": "https://www.informacion.es/alicante/2022/02/27/escaparate-juguetes-tienda-alicante-desata-63159637.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630228}, {"title": "El rublo sufre un hundimiento hist\u00f3rico al caer casi un 30% por las sanciones", "content": "La moneda rusa se enfrenta a un duro desplome por la paralizaci\u00f3n de las transacciones al Banco Central de Rusia y la expulsi\u00f3n del sistema internacional de transacciones SWIFT.", "date": "1646039923", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646039923", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-rublo-hunde-30-maximo-historico-guerra-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630229}, {"title": "China castigar\u00e1 a partir de marzo el uso de criptomonedas con penas de hasta 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n", "content": "Las operaciones con activos digitales son consideradas como &quot;actividades financieras il\u00edcitas&quot; en el pa\u00eds asi\u00e1tico desde septiembre del 2021. China endurecer\u00e1 las sanciones vigentes por realizar transacciones con criptomonedas a partir del 1 de marzo, luego de que este jueves el Tribunal Supremo del pa\u00eds catalogara estas actividades como 'm\u00e9todos ilegales de recaudaci\u00f3n de fondos'.", "date": "1646040023", "karma": "85.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646040023", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421702-china-castigara-marzo-uso-criptomonedas-hasta-10-anos-prision", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630230}, {"title": "Falleci\u00f3 Juan Antonio Nieto Arroyo, bater\u00eda de Aviador Dro", "content": "Esquela de Juan Antonio Nieto Arroyo, bater\u00eda de Aviador Dro.", "date": "1646040205", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646040205", "url": "https://inmemoryd.com/esquelas/Juan-Antonio-Nieto-Arroyo_852392", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630231}, {"title": "La explicaci\u00f3n definitiva de SWIFT y las sanciones de Rusia probablemente ha estado leyendo a muchas personas que explican SWIFT, pero la mayor\u00eda de las explicaciones pasan por alto", "content": "<b>Algunos detalles clave (Ingl\u00e9s)</b> SWIFT no es un sistema de pago. SWIFT es un sistema de mensajer\u00eda (como el correo electr\u00f3nico) utilizado por 11&nbsp;000 bancos en m\u00e1s de 200 pa\u00edses 2. SWIFT no mueve dinero; los bancos lo hacen. El dinero se mueve cuando un banco actualiza sus cuentas. Los bancos pasan por una serie de mensajes para decir a qui\u00e9n se le debe pagar y cu\u00e1nto. Estos mensajes suceden instant\u00e1neamente, pero es posible que los pagos no se apliquen de inmediato porque...", "date": "1646046902", "karma": "1042.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646040244", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498067421717942272.html", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3630232}, {"title": "La inflaci\u00f3n se dispara un 7,4% en febrero tras el estallido de la guerra en Ucrania, r\u00e9cord desde 1989", "content": "Los precios de desbocan y febrero de 2022 pasar\u00e1 a la historia como el mes con el mayor incremento de la inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 33 a\u00f1os", "date": "1646040117", "karma": "-114.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646040117", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/02/28/621c7d6ae4d4d80b338b4575.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630233}, {"title": "Mi clon artificial y el extra\u00f1o futuro sint\u00e9tico", "content": "Lo que est\u00e1s viendo no soy yo: es una IA que se parece a mi... \u00bfQu\u00e9 futuro nos espera?", "date": "1646042718", "karma": "1641.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646040158", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gSmnrXqHpiI", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3630234}, {"title": "", "content": "", "date": "1646040302", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646040302", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630235}, {"title": "Un grupo de gitanos de un pueblo ucraniano roba un tanque al ej\u00e9rcito ruso", "content": "Seg\u00fan medios internacionales, un grupo de ucranianos de etnia gitana habr\u00eda sustra\u00eddo un blindado, o tanque, al ej\u00e9rcito ruso en la aldea de Ljubimivka. El presidente de Polonia, Andrzej Duda, ha alabado la acci\u00f3n de estos civiles ucranianos.", "date": "1646040536", "karma": "28.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646040536", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/fuera-de-juego/grupo-gitanos-pueblo-ucraniano-roba-13299078", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3630236}, {"title": "Solo 1 de cada 10 empleados seguir\u00e1 teletrabajando en 2022: estos son los que tienen m\u00e1s posibilidades", "content": "Algunas predicciones para el 2022 sit\u00faan que el fin del teletrabajo masivo se concretar\u00e1 en los pr\u00f3ximos meses. Llevamos casi ya dos a\u00f1os en los que el teletrabajo irrumpi\u00f3 de forma masiva en la vida de miles de trabajadores. Algunos lo han aborrecido en este tiempo, y otros han encontrado un modelo de trabajo que se amolda mejor a sus preferencias. Ahora, entre regresos a la oficina, trabajo h\u00edbrido y otras f\u00f3rmulas, lo que cada vez parece m\u00e1s claro es que algo de esta ola de teletrabajo quedar\u00e1... Pero no gran cosa.", "date": "1646040816", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646040816", "url": "https://www.eleconomista.es/actualidad/noticias/11557878/01/22/Solo-1-de-cada-10-empleados-seguira-teletrabajando-en-2022-estos-son-los-que-tienen-mas-posibilidades.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630238}, {"title": "", "content": "", "date": "1646040975", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646040975", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630240}, {"title": "Mobbing y precariedad laboral en las entidades que gestionan los servicios sociales de Madrid", "content": "Tres delegadas sindicales de entidades del tercer sector describen una situaci\u00f3n de acoso e hipocres\u00eda en unas organizaciones, que, denuncian, tienen el \u00e1nimo de lucro por bandera.", "date": "1646041139", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646041139", "url": "https://www.elsaltodiario.com/servicios-publicos/mobbing-y-precariedad-laboral-en-las-entidades-que-gestionan-los-servicios-sociales-de-madrid", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630241}, {"title": "", "content": "", "date": "1646041091", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646041091", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630242}, {"title": "El presidente de Ucrania pide ser miembro de la Uni\u00f3n Europea por la v\u00eda r\u00e1pida [ENG]", "content": "El presidente ucraniano, Volodymyr Zelenskiy, pidi\u00f3 el lunes a la Uni\u00f3n Europea que permita a Ucrania ser miembro de Uni\u00f3n Europea bajo un procedimiento especial inmediatamente, mientras se defiende de la invasi\u00f3n de las fuerzas rusas.", "date": "1646041312", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646041312", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-president-asks-fast-track-eu-membership-2022-02-28/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630243}, {"title": "Los grandes prost\u00edbulos ingresaron casi 42 millones los a\u00f1os de bonanza econ\u00f3mica", "content": "En la denominada operaci\u00f3n Pompeya, por la que el juez de la Audiencia Nacional propuso juzgar esta semana a un total de 32 personas, han salido a la luz los ingresos en los a\u00f1os de bonanza econ\u00f3mica de las sociedades que gestionan cuatro de los mayores puticlubs del pa\u00eds: Club Factory Air (pr\u00f3ximo al aeropuerto de Barajas, en Madrid), Sala Flowers (Las Rozas, Madrid) Club Lovely (Madrid) y Club Riviera (Castelldefels, Barcelona).", "date": "1646041326", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646041326", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/27/los-grandes-prostibulos-ingresaron-casi-42-millones-los-anos-de-bonanza-economica/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630244}, {"title": "TVE anuncia 'Groenlandia', el programa de las artes que ser\u00e1 \u201cla nueva 'movida' espa\u00f1ola\u201d", "content": "Este espacio, surgido tras el \u00e9xito del Benidorm Fest, ser\u00e1 una plataforma para los nuevos artistas. &quot;La nueva 'movida espa\u00f1ola' se llama Groenlandia&quot;, ha dicho Ignacio Elguero, director de Educaci\u00f3n, Diversidad Cultural e Internacional de RTVE.   Artistas que ahora est\u00e1n en las redes sociales o en YouTube y que &quot;no est\u00e1n en RTVE&quot; salvo en algunos programa de La 2 y RNE: &quot;D\u00e9mosles ese soporte de primera&quot;, ha reivindicado. Pero Groenlandia no s\u00f3lo ser\u00e1 un espacio musical, sino que dar\u00e1 rienda suelta a la &quot;creatividad&quot; en otras disciplinas como", "date": "1646041642", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646041642", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/tve-groenlandia-programa-artes-hispavision_1_8787310.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630246}, {"title": "Europa, Rusia y el gas: pol\u00edticas que han alimentado al monstruo", "content": "Alfons P\u00e9rez, del Observatori del Deute en la Globalitzaci\u00f3 (ODG) analiza la pol\u00edtica energ\u00e9tica europea y se\u00f1ala cuatro elementos claves: la gran dependencia f\u00f3sil y del exterior, Nord Stream 2, el imperialismo y el mercado.", "date": "1646041771", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646041771", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/europa-rusia-gas-politicas-monstruo/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630247}, {"title": "El sue\u00f1o de Raskolnikof", "content": "<p>\"Raskolnikof pas&oacute; en el hospital el final de la cuaresma y la primera semana de pascua. Al recobrar la salud se acord&oacute; de las visiones que hab&iacute;a tenido durante el delirio de la fiebre. Crey&oacute; ver el mundo entero asolado por una epidemia espantosa y sin precedentes, que se hab&iacute;a declarado en el fondo de Asia y se hab&iacute;a abatido sobre Europa. Todos hab&iacute;an de perecer, excepto algunos elegidos. Triquinas microsc&oacute;picas de una especie desconocida se introduc&iacute;an en el organismo humano. Pero estos corp&uacute;sculos eran esp&iacute;ritus dotados de inteligencia y de voluntad. Las personas afectadas perd&iacute;an la raz&oacute;n al punto. Sin embargo -cosa extra&ntilde;a-, jam&aacute;s los hombres se hab&iacute;an cre&iacute;do tan inteligentes, tan seguros de estar en posesi&oacute;n de la verdad; nunca hab&iacute;an demostrado tal confianza en la infalibilidad de sus juicios, de sus teor&iacute;as cient&iacute;ficas, de sus principios morales. Aldeas, ciudades, naciones enteras se contaminaban y perd&iacute;an el juicio. De todos se apoderaba una mortal desaz&oacute;n y todos se sent&iacute;an incapaces de comprenderse unos a otros.</p><p>Cada uno cre&iacute;a ser el &uacute;nico poseedor de la verdad y miraban con piadoso desd&eacute;n a sus semejantes. Todos, al contemplar a sus semejantes, se golpeaban el pecho, se retorc&iacute;an las manos, lloraban... No se pon&iacute;an de acuerdo sobre las sanciones que hab&iacute;a que imponer, sobre el bien y el mal, sobre a qui&eacute;n hab&iacute;a que condenar y a qui&eacute;n absolver. Se reun&iacute;an y formaban enormes ej&eacute;rcitos para lanzarse unos contra otros, pero, apenas llegaban al campo de batalla, las tropas se divid&iacute;an, se romp&iacute;an las formaciones y los hombres se estrangulaban y devoraban unos a otros. En las ciudades, las trompetas resonaban durante todo el d&iacute;a. Todos los hombres eran llamados a las armas, pero <strong>&iquest;por qui&eacute;n y para qu&eacute;? </strong>Nadie pod&iacute;a decirlo y el p&aacute;nico se extend&iacute;a por todas partes. Se abandonaban los oficios m&aacute;s sencillos, pues cada trabajador propon&iacute;a sus ideas, sus reformas, y no era posible entenderse. Nadie trabajaba la tierra. Aqu&iacute; y all&aacute;, los hombres formaban grupos y se compromet&iacute;an a no disolverse, pero poco despu&eacute;s olvidaban su compromiso y empezaban a acusarse entre s&iacute;, a contender, a matarse. Los incendios y el hambre se extend&iacute;an por toda la tierra. Los hombres y las cosas desaparec&iacute;an. La epidemia segu&iacute;a extendi&eacute;ndose, devastando. En todo el mundo s&oacute;lo ten&iacute;an que salvarse algunos elegidos, unos cuantos hombres puros, destinados a formar una nueva raza humana, a renovar y purificar la vida humana. Pero nadie hab&iacute;a visto a estos hombres, nadie hab&iacute;a o&iacute;do sus palabras, ni siquiera el sonido de su voz.\"</p><p>Extracto sacado de \"Crimen y castigo\" (Fiodor Dostoievski)</p><p>&iquest;Os suena de algo?</p><p>Ahora vamos por la parte marcada en negrita... en mi humilde opini&oacute;n.</p>", "date": "1646041835", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646041835", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630248}, {"title": "Baidu consigue la primera licencia de conducci\u00f3n aut\u00f3noma sin conductor de China", "content": "Baidu, el motor de b\u00fasqueda conocido como \u201cel Google Chino\u201d ha recibido un permiso comercial por parte de la ciudada de Yangquan (Shanxi, norte de China) para prestar servicios de conducci\u00f3n aut\u00f3noma no tripulada. Se trata de la primera licencia de este tipo que se concede en China. \u201cMediante esta iniciativa, <b>ya no se requiere un supervisor de seguridad en el asiento del conductor en los veh\u00edculos aut\u00f3nomos de Baidu que operan en \u00e1reas designadas de la ciudad</b>. La licencia tambi\u00e9n permite el cobro de tarifas.\u201d", "date": "1646042016", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042016", "url": "https://movilidadelectrica.com/primera-licencia-de-conduccion-autonoma-sin-conductor-de-china/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630252}, {"title": "Trending Gadgets- Best Projector in India | Led Projector | 4K Projector | Home Theatre Projector", "content": "<p>Android ProjectorHome Theatre Portable ProjectorBest Projector in IndiaAndroid Projector price in IndiaFull HD 4k Supported Projectorfull hd projectorHome Theatre ProjectorProjector price in India<a href=\"https://trendinggadgets.tech/led-4k-android-projector/\">led projector&nbsp;</a>4K Supported LED PROJECTOR5 best android projector with 4k4k android led projectormini projector price3d projector4k android projectorprojector pricegadgets pricebest 4k projector price in indiabest projector for home in indiabest 4k projector in indiaprojector androidled mini portable projector</p>", "date": "1646041876", "karma": "-46.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646041876", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3630253}, {"title": "El obispo de C\u00f3rdoba y Vox: \u00bfhermanados pol\u00edticamente? \u00b7 por Juan Jos\u00e9 Tamayo", "content": "No se puede ir contracorriente queriendo construir un mundo sin Dios, en el que caben todos menos el Dios que ha configurado nuestra historia. No se puede trocear Espa\u00f1a, sin que eso tenga un precio pol\u00edtico. No se puede pretender eliminar el derecho de los padres a elegir la educaci\u00f3n que quieren para sus hijos, introduciendo leyes de ingenier\u00eda social que descomponen la persona y destrozan las conciencias. No se puede eliminar la vida inocente al inicio o al final de la vida, y esperar que encima los voten. Los andaluces son sensibles a todo", "date": "1646042029", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042029", "url": "https://laicismo.org/el-obispo-de-cordoba-y-vox-hermanados-politicamente-\u00b7-por-juan-jose-tamayo/255949", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630255}, {"title": "LG dejar\u00e1 de fabricar paneles solares", "content": "La compa\u00f1\u00eda surcoreana LG ha anunciado que abandona la fabricaci\u00f3n de paneles solares para introducirse en otras \u00e1reas de negocio sostenible debido a la incertidumbre de este sector, aun as\u00ed seguir\u00e1n ofreciendo soporte a sus clientes actuales.", "date": "1646042082", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042082", "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11632666/02/22/LG-dejara-de-fabricar-paneles-solares.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630256}, {"title": "No tienes \u201cs\u00edndrome de la caba\u00f1a\u201d, es que no quieres volver a la vida de mierda", "content": "<i>Por <b>Isaac Rosa</b></i> - El en\u00e9simo intento por patologizar todo lo que nos pasa: presentar como problema psicol\u00f3gico nuestras pocas ganas de recuperar las vidas ansiosas e hiperproductivas de antes del coronavirus -  Llevas semanas dici\u00e9ndole a todo el mundo que tienes el &quot;s\u00edndrome de la caba\u00f1a&quot;, que no tienes ganas de salir de casa, que aunque desescalen tu provincia t\u00fa te quedas todav\u00eda en fase 1. Hace dos meses te mor\u00edas por salir, se te ca\u00eda encima la casa, y ahora que ya no hay horarios ni l\u00edmites te pasas dos o tres d\u00edas...", "date": "1646042131", "karma": "18.00", "negatives": "49", "sent_date": "1646042131", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/sindrome-de-la-cabana_129_6032950.html", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "queued", "id": 3630257}, {"title": "BCE declara en quiebra la filial europea del banco Sberbank, el mayor banco de Rusia y Europa Oriental", "content": "El Banco Central Europeo (BCE) ha declarado que el Sberbank Europe AG, la filial europea de Sberbank, el mayor banco de Rusia y Europa Oriental, &quot;ha entrado o est\u00e1 apunto de entrar&quot; en quiebra por falta de liquidez debido a &quot;significativos&quot; retiros de dep\u00f3sitos como consecuencia del conflicto iniciado por el gobierno ruso. Tambi\u00e9n se han visto afectadas sus filiales en Eslovenia y Croacia. La invasi\u00f3n de Rusia a su pa\u00eds vecino no ha tardado en producir efectos negativos para su econom\u00eda. Seg\u00fan el BCE, varias filiales europeas del banco ruso Sb", "date": "1646096120", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646042104", "url": "https://www.capitalradio.es/noticias/economia/bce-declara-quiebra-filial-europea-mayor-banco-ruso_102191592.html", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3630258}, {"title": "Los coches el\u00e9ctricos con mayor autonom\u00eda en 2022", "content": "El campo de pr\u00e1cticas es una de las mayores preocupaciones de los compradores de autom\u00f3viles que consideran un veh\u00edculo el\u00e9ctrico. Esto se debe a que la ansiedad por la autonom\u00eda , la preocupaci\u00f3n de que su EV no tenga la carga de bater\u00eda necesaria para completar un viaje, es un factor de motivaci\u00f3n muy fuerte. Al igual que quedarse...", "date": "1646042045", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042045", "url": "https://www.carsbarter.es/blog/los-coches-electricos-con-mayor-autonomia-en-2022", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630259}, {"title": "Sentencia hist\u00f3rica en Espa\u00f1a: la Justicia retira la patria potestad a un yihadista", "content": "La Audiencia de Madrid ha acordado privar de la patria potestad a un condenado por terrorismo yihadista de su hija menor de edad, en una sentencia sin precedentes en la que el tribunal reconoce que si su padre no hubiera sido detenido hubiera seguido trasmitiendo \u201ccriterios educativos perjudiciales\u201d para la ni\u00f1a.", "date": "1646042180", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042180", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/sentencia-historica-en-espana-la-justicia-retira-la-patria-potestad-a-un-yihadista_es_6216318de4b06e1cc5880cd5", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630260}, {"title": "Sid Meier advierte a la industria de los videojuegos sobre la monetizaci\u00f3n [ENG]", "content": "\u201cEso es lo que es \u00fanico, especial y atractivo de los videojuegos como una forma de entretenimiento. Cuando olvidamos eso y decidimos que es la monetizaci\u00f3n u otras cosas que no est\u00e1n enfocadas en el juego, cuando comenzamos a olvidarnos de hacer grandes juegos y comenzamos a pensar en los juegos como veh\u00edculo o como oportunidad para otra cosa, ah\u00ed es cuando nos desviamos un poco m\u00e1s del camino\u201d.", "date": "1646044819", "karma": "1631.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646042284", "url": "https://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-60304123", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3630261}, {"title": "Defensa ha gastado 40 millones en salarios de sacerdotes en una d\u00e9cada", "content": "Los Ej\u00e9rcitos y la Armada cuentan con 18 iglesias y capillas adscritas, 238 salas muticonfesionales y 84 miembros en el Servicio de Asistencia Religiosa en las Fuerzas Armadas", "date": "1646042305", "karma": "52.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646042305", "url": "https://www.elsaltodiario.com/gasto-militar/defensa-gastado-40-millones-salarios-sacerdotes-decada", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3630262}, {"title": "El precio del litio para las bater\u00edas se multiplica por cinco en un a\u00f1o", "content": "La escasez de algunas materias primas clave para la fabricaci\u00f3n de bater\u00edas, ha hecho que algunos precios crezcan r\u00e1pidamente en los \u00faltimos meses.", "date": "1646042464", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042464", "url": "https://xtractec.com/2022/02/24/nuevo-problema-el-precio-del-litio-para-las-baterias-se-multiplica-por-cinco-en-un-ano/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630263}, {"title": "Cr\u00edtica de &quot;La venganza de los siervos&quot;, de Juli\u00e1n Casanova", "content": "La Revoluci\u00f3n Rusa fue, sin duda, uno de los acontecimientos m\u00e1s importantes del Siglo XX. La llegada al poder de los bolcheviques cambi\u00f3 todo, pues puso patas arriba todo el antiguo Imperio Ruso, adem\u00e1s de animar a grupos de obreros de todo el mundo a asociarse para imitar la \u201cdictadura del Proletariado\u201d. Todo queda explicado de forma magistral por Juli\u00e1n Casanova, catedr\u00e1tico de historia contempor\u00e1nea", "date": "1646042412", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646042412", "url": "https://forodelahistoria.com/resena-la-venganza-de-los-siervos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630264}, {"title": "Nueva jornada de protestas en Mosc\u00fa contra la guerra", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, orden\u00f3 este domingo poner en alerta m\u00e1xima a las fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear rusa o, en otras palabras, en &quot;r\u00e9gimen especial de servicio de combate&quot;, tras &quot;declaraciones agresivas&quot; de los principales pa\u00edses de la OTAN.", "date": "1646042444", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646042444", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Olc1z872P_M", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3630265}, {"title": "\u00abDios dir\u00e1 si vamos a la c\u00e1rcel\u00bb: Contin\u00faan los acosos de los antiabortistas", "content": "Se han convocado nuevas jornadas de acoso ante cl\u00ednicas abortistas. Del pr\u00f3ximo 2 de marzo al 10 de abril, durante 12 horas seguidas, frente a las cl\u00ednicas de interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo de 19 ciudades se lanzar\u00e1 la campa\u00f1a de acoso 40 d\u00edas por la vida\u2019, una iniciativa contra el aborto nacida en EEUU.", "date": "1646042452", "karma": "86.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646042452", "url": "https://contrainformacion.es/dios-dira-si-vamos-a-la-carcel-continuan-los-acosos-de-los-antiabortistas/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630266}, {"title": "Rusia se ha equivocado el 26 de Febrero subiendo una noticia titulada &quot;Victoria en Ucrania: El principio de un nuevo Orden&quot; [RUS]", "content": "Relleno la entradilla, que necesito 50 car\u00e1cteres (parece que el plan no ha salido del todo bien). Edito: parece que lo han corregido. Los ucranianos y rusos en reddit estaban sorprendidos al menos.", "date": "1646042724", "karma": "-100.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646042724", "url": "https://uz.sputniknews.ru/20220226/nastuplenie-rossii-i-novogo-mira-22994815.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3630267}, {"title": "Love Cloud, la empresa que premia a las relaciones sexuales a\u00e9reas", "content": "El \u2018Mile High Club\u2019 o \u2018Club de la Milla Alta\u2019 es aquel al que pertenecen (o dicen pertenecer) las personas que han mantenido relaciones sexuales en un vuelo. Este club se ha tratado siempre como una leyenda urbana y, como tal, ha sido siempre ficticio. Hasta ahora. Una empresa de Las Vegas, Love Cloud, se dedica a materializar las fantas\u00edas de esos pasajeros que quieren formar parte del club. \u00bfC\u00f3mo los materializan? D\u00e1ndoles un certificado firmado por el piloto del vuelo y una tarjeta de membres\u00eda.", "date": "1646042888", "karma": "37.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646042888", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/26/love-cloud-la-empresa-que-premia-a-las-relaciones-sexuales-aereas/?afl=20m", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630269}, {"title": "Zelenski pondr\u00e1 en libertad a presos con experiencia militar que quieran unirse al combate", "content": "El presidente ucranio, Volodimir Zelenski, ha anunciado que pondr\u00e1 en libertad a presos con experiencia militar que quieran unirse al combate contra Rusia, al tiempo que ha dicho no confiar en las negociaciones para el cese de las hostilidades que tiene lugar este lunes en la frontera entre Ucrania y Bielorrusia, cerca del r\u00edo Pr\u00edpiat.", "date": "1646043242", "karma": "89.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646043242", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963366/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630271}, {"title": "El gur\u00fa de la F1 lo vuelve a hacer... y a l\u00e1piz", "content": "Adrian Newey, que a\u00fan no usa ordenador, vuelve a sorprender con su \u00faltima joya a los 63 a\u00f1os, el RB18. &quot;A los 12 me di cuenta que era especial y decid\u00ed no copiar a nadie m\u00e1s&quot;. &quot;Lo que valoro de la mesa de dibujo es que puedes tener todo a escala frente a ti, mientras que en un sistema CAD est\u00e1s limitado por el tama\u00f1o de la pantalla. Tambi\u00e9n me gusta el hecho de que puedo hacer un dibujo libremente y cambiarlo con rapidez. Mi consumo de gomas de borrar solo es comparable a mi consumo de minas de l\u00e1piz&quot;", "date": "1646043913", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646043382", "url": "https://www.marca.com/motor/formula1/2022/02/28/621a753bca4741b8248b45e0.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3630272}, {"title": "El boicot a Bielorrusia frustr\u00f3 el negocio de Villarejo con un jerarca de la lista 'negra' de la UE", "content": "&quot;Minsk: viaje de vuelta despu\u00e9s de la cita con Viktor. Varios encargos de inter\u00e9s. Por ahora sin efecto porque se niegan a exportar tabaco all\u00ed&quot;. De esta forma redact\u00f3 en su diario Jos\u00e9 Manuel Villarejo su frustrado viaje a la capital de Bielorrusia, pa\u00eds al que habr\u00eda acudido entre el 1 y el 13 de noviembre de 2016 en compa\u00f1\u00eda de su socio Adri\u00e1n de la Joya, quien aseguraba tener contactos en el r\u00e9gimen de Alesks\u00e1ndr Lukashenko, uno de los principales socios de Vlad\u00edmir Putin.", "date": "1646043228", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646043228", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220228/boicot-bielorrusia-villarejo-jerarca-lista-ue-13291439", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630273}, {"title": "", "content": "", "date": "1646043282", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646043282", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630274}, {"title": "Alemania refuerza su Ej\u00e9rcito ante la &quot;amenaza&quot; rusa: 100.000 millones de euros y un 2% m\u00e1s del PIB defensa", "content": "El Gobierno alem\u00e1n ha anunciado este domingo que destinar\u00e1 100.000 millones de euros adicionales a sus Fuerzas Armas e invertir\u00e1 m\u00e1s del 2% anual de su producto interior bruto en defensa para enfrentar el &quot;desaf\u00edo&quot; que representa una Rusia liderada por Vlad\u00edmir Putin.", "date": "1646043544", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646043544", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-alemania-refuerza-ejercito-destinando-100000-millones-euros-aumentando-2-defensa.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3630276}, {"title": "El ajedrez en el espacio estelar", "content": "Es sabido que el ajedrez puede practicarse en todo tiempo y lugar. En la tan popular serie y pel\u00edculas Star Trek se aprecia al capit\u00e1n Kirk y al se\u00f1or Spock jugar una partida validos de un hermoso ajedrez tridimensional y tambi\u00e9n a este \u00faltimo dirimir supremac\u00edas ajedrec\u00edsticas en un encuentro en que tuvo de rival a un alien\u00edgena.", "date": "1646043587", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646043587", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/el-ajedrez-en-el-espacio-estelar/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630277}, {"title": "'El Mundo' publica los documentos que recibi\u00f3 Casado sobre el hermano de Ayuso", "content": "Una nota de p\u00e1gina y media. Eso ha sido lo que ha dinamitado al Partido Popular hasta el punto de que le ha costado el cargo a Pablo Casado y se prev\u00e9 un cambio de liderazgo que encumbre a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. El diario El Mundo ha publicado en exclusiva este lunes el documento que lleg\u00f3 a la mesa del despacho del a\u00fan presidente popular y que le puso sobre aviso: \u201cEn el peor momento de la pandemia, en abril de 2020, la Comunidad de Madrid (CAM) adjudic\u00f3 un contrato (Expediente A-SUM-011335-2020) para mascarillas y EPIs (Equipos de Protecci\u00f3n", "date": "1646055303", "karma": "3071.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646043658", "url": "https://www.elplural.com/politica/mundo-publica-documentos-recibio-casado-sobre-hermano-ayuso_285025102", "clicks": 0, "votes": "217", "status": "published", "id": 3630278}, {"title": "Pancho Villa, el icono de la revoluci\u00f3n mexicana", "content": "Pancho Villa fue una figura clave en la historia de M\u00e9xico y uno de los l\u00edderes principales de la revoluci\u00f3n mexicana junto a Emiliano Zapata. En 1923, el apodado como Centauro del Norte, fue objeto de una emboscada que acab\u00f3 con su vida a balazos.", "date": "1646043679", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646043679", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/pancho-villa-muerte-centauro-norte_17760?_ga=2.161150008.461905850.1646043607-2064980806.1640905339", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630279}, {"title": "Novaltia: 950 d\u00edas de huelga, 950 euros de n\u00f3mina", "content": "La huelga m\u00e1s larga de Europa cumpli\u00f3 950 d\u00edas en huelga. 950 es el salario neto que al mes reciben las personas m\u00e1s precarias de la cooperativa de distribuci\u00f3n farmac\u00e9utica. La plantilla en huelga se concentr\u00f3 en el casco viejo de Bilbao el s\u00e1bado, exigiendo una negociaci\u00f3n real a la Direcci\u00f3n de Novaltia.", "date": "1646043870", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646043870", "url": "https://www.ela.eus/es/noticias/novaltia-950-dias-de-huelga-950-euros-de-nomina", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630280}, {"title": "El expolio nazi no solo consisti\u00f3 en el robo de arte", "content": "El expolio englob\u00f3 dos procesos de naturaleza distinta. En el primero, que comenz\u00f3 en 1933, los nazis requisaron, o compraron a precios \u00ednfimos bajo coacci\u00f3n, los bienes culturales pertenecientes a ciudadanos o colectivos etiquetados como enemigos. Y a los eslavos, relegados a la condici\u00f3n de servidumbre o esclavitud a partir de 1938, cuando empez\u00f3 la campa\u00f1a hacia el Este.", "date": "1646044101", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646044101", "url": "https://theconversation.com/el-expolio-nazi-no-solo-consistio-en-el-robo-de-arte-177560", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630281}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Rusia perder\u00e1 esta guerra?  Gran parte del discurso &quot;realista&quot; se trata de aceptar la victoria de Putin, porque est\u00e1 *garantizada*. Pero, \u00bfc\u00f3mo sabemos que lo es?", "content": "<b>Argumentar\u00e9 que los analistas 1) sobrevaloran al ej\u00e9rcito ruso 2) subestiman al ucraniano 3) malinterpretan la estrategia rusa y los objetivos pol\u00edticos.(ENG) </b>  Considere un art\u00edculo oportuno sobre el ej\u00e9rcito ruso por Bismarck Analysis. Es bueno e informativo. Es correcto en su car\u00e1cter basado en tierra y centrado en la artiller\u00eda. Tambi\u00e9n es cierto que el Ministro de Defensa Serdyukov aument\u00f3 considerablemente la eficiencia del ej\u00e9rcito en 2007-2012. Pero sigue siendo enga\u00f1oso.", "date": "1646053547", "karma": "1595.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646044196", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497993363076915204.html", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3630282}, {"title": "", "content": "", "date": "1646044120", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646044120", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630283}, {"title": "Osamu Tezuka El genio del manga", "content": "Peque\u00f1o homenaje a uno de mis mangakas preferidos y leyenda del universo del manga, adem\u00e1s de una de las personas mas influyentes de Jap\u00f3n en el siglo 20", "date": "1646044223", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646044223", "url": "https://griffithmangas.wordpress.com/2022/02/28/osamu-tezuka-el-genio-del-manga/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630284}, {"title": "Ourense-Bosnia", "content": "Por ninguna raz\u00f3n en particular ah\u00ed va este tema. Tan de actualidad en estos tiempos que vivimos.", "date": "1646044348", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646044348", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=--sS1HxCvu4", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630285}, {"title": "Ucrania destruye convoyes rusos en dos ataques con drones: la Fuerza A\u00e9rea publica im\u00e1genes de ataques cerca de Kiev y en el sur del pa\u00eds utilizando drones de fabricaci\u00f3n turca [EN]", "content": "El ej\u00e9rcito ucraniano public\u00f3 un video el domingo que muestra un dron armado turco que realiza ataques contra las fuerzas rusas. Las im\u00e1genes a\u00e9reas fueron tomadas por un dron Bayraktar TB2 de fabricaci\u00f3n turca El video fue publicado en la p\u00e1gina de Facebook del comandante en jefe de las fuerzas de Ucrania, quien dijo que el ataque tuvo lugar cerca de la ciudad de Malyn, al noroeste de Kiev. El s\u00e1bado, las fuerzas ucranianas publicaron un video de un dron que mostraba el ataque a otro convoy ruso, esta vez en la ciudad sure\u00f1a de Kherson.", "date": "1646044383", "karma": "18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646044383", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10558543/Ukraines-Air-Force-claims-launch-successful-drone-strikes-obliterating-Russian-convoys.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3630286}, {"title": "La defensa de Juana Rivas critica el &quot;retraso&quot; en resolver la suspensi\u00f3n de su pena tras el indulto", "content": "La defensa de Juana Rivas ha lamentado el retraso en resolver sobre la petici\u00f3n de suspensi\u00f3n de la pena que le queda por cumplir, despu\u00e9s de que el Gobierno le concediera el indulto parcial. Rivas est\u00e1 cumpliendo pena en su domicilio con un brazalete de control telem\u00e1tico.Ahora est\u00e1 pendiente la resoluci\u00f3n de la Audiencia de Granada,la cual acaba de emitir una providencia en la que requiere al juzgado que aporte copie testimoniada de la causa.Una cuesti\u00f3n &quot;formal&quot; que sin embargo supone &quot;un nuevo retraso&quot; que &quot;perjudica los intereses&quot; de Rivas", "date": "1646044748", "karma": "62.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646044748", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/noticia-defensa-juana-rivas-critica-retraso-resolver-suspension-pena-indulto-20220221155333.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630287}, {"title": "Un UAV ucraniano Bayraktar TB2 destruye varios veh\u00edculos de una columna militar rusa [V\u00cdDEO]", "content": "Un veh\u00edculo a\u00e9reo no tripulado (UAV) ucraniano Bayraktar TB2 alcanz\u00f3 varios veh\u00edculos de una columna militar rusa en Chornobaivka, en el sur de Ucrania, en lo que es la segunda operaci\u00f3n conocida del UAV contra activos rusos desde octubre de 2021.", "date": "1646044842", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646044842", "url": "http://galaxiamilitar.es/un-uav-ucraniano-bayraktar-tb2-destruye-varios-vehiculos-de-una-columna-militar-rusa/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3630288}, {"title": "El periodista vasco Pablo Gonz\u00e1lez (@PabVis), detenido en Polonia cuando cubr\u00eda los efectos de la guerra", "content": "El periodista vasco Pablo Gonz\u00e1lez, habitual colaboradador de NAIZ, ha sido detenido en Polonia mientras cubr\u00eda los efectos de la invasi\u00f3n rusa en Ucrania, seg\u00fan ha dado a conocer en las redes sociales su abogado, Gonzalo Boye.", "date": "1646045720", "karma": "2494.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646044806", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220228/el-periodista-vasco-pablo-gonzalez-detenido-en-polonia", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3630289}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasa ahora con los astronautas rusos en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional?", "content": "La Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS, por sus siglas en ingl\u00e9s) es una asociaci\u00f3n internacional de cinco agencias espaciales de 15 pa\u00edses, entre ellos Canad\u00e1, varios pa\u00edses de Europa, Jap\u00f3n, Rusia y Estados Unidos. En su primer discurso desde la invasi\u00f3n, el Presidente de EE UU Joseph Biden dijo que las nuevas sanciones impuestas a Rusia tendr\u00e1n entre sus objetivos la industria aeroespacial, incluido su programa espacial. La respuesta rusa no se hizo esperar.", "date": "1646045205", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646045205", "url": "https://quo.eldiario.es/ciencia/astro/q2202210824/que-pasa-ahora-con-los-astronautas-rusos-en-la-estacion-espacial-internacional/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630290}, {"title": "La Audiencia Nacional rechaza devolver al PP las fianzas por valor de 1,2 millones por la \u2018caja b\u2019", "content": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional ha descartado devolver al PP las fianzas por valor de 1,2 millones de euros que el partido deposit\u00f3 \u201cpara el aseguramiento de las eventuales responsabilidades civiles\u201d que pudieran derivarse del juicio contra la \u2018caja b\u2019.", "date": "1646045678", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646045678", "url": "https://www.elboletin.com/la-audiencia-nacional-rechaza-devolver-al-pp-las-fianzas-por-valor-de-12-millones-por-la-caja-b/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3630295}, {"title": "Ni las sanciones ni el &quot;bot\u00f3n nuclear&quot; financiero detendr\u00e1n a Putin", "content": "El mundo vive una situaci\u00f3n cada d\u00eda m\u00e1s complicada y peligrosa como consecuencia de tres circunstancias principales, cada una de ellas m\u00e1s irracional que las otras", "date": "1646045671", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646045671", "url": "https://blogs.publico.es/juantorres/2022/02/28/ni-las-sanciones-ni-el-boton-nuclear-financiero-detendran-a-putin/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630296}, {"title": "Las verduras parecen no proteger contras las enfermedades cardiovasculares", "content": "Que el consumo de verduras pueda reducir el riesgo de ECV podr\u00eda parecer a primera vista plausible, ya que sus ingredientes, como los carotenoides y el alfa-tocoferol, tienen propiedades que podr\u00edan proteger contra la ECV. Pero hasta ahora, las pruebas de estudios anteriores sobre el efecto general del consumo de verduras en la ECV han sido inconsistentes.", "date": "1646046059", "karma": "-46.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646046059", "url": "https://www.infoterio.com/2022/02/las-verduras-parecen-no-proteger-contras-las-enfermedades-cardiovasculares.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630297}, {"title": "Crean el primer \u00e1rbol geneal\u00f3gico de los humanos que recoge la relaci\u00f3n de 27 millones de ancestros", "content": "Combinando una serie de genomas antiguos y modernos, un equipo de cient\u00edficos ha conseguido construir un nuevo \u00e1rbol geneal\u00f3gico mundial, un logro que sentar\u00e1 las bases para futuros estudios sobre nuestra evoluci\u00f3n y expansi\u00f3n por todo el planeta.", "date": "1646046359", "karma": "-63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646046359", "url": "https://es.gizmodo.com/crean-el-primer-arbol-genealogico-de-los-humanos-que-re-1848593029", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630300}, {"title": "La fr\u00edvola correcci\u00f3n de una pareja que ha recurrido a la gestaci\u00f3n subrogada en Ucrania: &quot;Yo soy la madre&quot;", "content": "Telecinco entrevistaba a una pareja espa\u00f1ola que estar\u00eda a 9 d\u00edas de recibir al beb\u00e9. Si la guerra no hubiera estallado, se habr\u00edan desplazado a Ucrania en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Sin embargo, ahora, la mujer ucraniana se encuentra en un b\u00fanker y tendr\u00eda que ser 'trasladada de urgencia a un hospital' en caso de ponerse de parto.", "date": "1646046420", "karma": "32.00", "negatives": "43", "sent_date": "1646046420", "url": "https://www.formulatv.com/noticias/frivola-correcion-pareja-gestacion-subrogada-114198/", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "queued", "id": 3630301}, {"title": "OnlyFans, acusada de denunciar falsamente a influencers de la competencia por terrorismo", "content": "OnlyFans ha logrado posicionarse como la plataforma l\u00edder de mecenazgo de contenido expl\u00edcito, pero unas acusaciones recientes podr\u00edan revelar que lo ha logrado de forma deshonesta. La empresa se encuentra ahora mismo en un proceso legal abierto, despu\u00e9s de que haya sido acusada de incluir a influencers de plataformas de la competencia en una lista negra que busca controlar el contenido que los terroristas publican en redes sociales. OnlyFans habr\u00eda tratado de hundir las trayectorias de creadores de contenido expl\u00edcito que despuntan en otras...", "date": "1646046535", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646046535", "url": "https://www.flooxernow.com/noticias/onlyfans-acusada-denunciar-falsamente-influencers-competencia-terrorismo_20220228621ca214f63552000145197f.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630302}, {"title": "La ONU alerta de que la crisis clim\u00e1tica se acelera y empeora todos sus da\u00f1os", "content": "La crisis clim\u00e1tica ha activado ya un efecto cascada de da\u00f1os acelerados que interconecta un mundo m\u00e1s caliente con la destrucci\u00f3n de la naturaleza y desemboca en el deterioro del salud humana y la falta de alimento para los personas. &quot;La extensi\u00f3n y magnitud de los impactos son mayores de los previstos&quot;, afirma el \u00faltimo informe cient\u00edfico de la ONU. &quot;Est\u00e1n apareciendo m\u00e1s r\u00e1pidamente, son m\u00e1s abruptos y extendidos de lo que esper\u00e1bamos&quot;.", "date": "1646050523", "karma": "47.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646046649", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/onu-alerta-crisis-climatica-acelera-empeora-danos_1_8787952.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "published", "id": 3630305}, {"title": "", "content": "", "date": "1646046616", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646046616", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630306}, {"title": "Zelenski pide la &quot;adhesi\u00f3n inmediata&quot; de Ucrania a la UE tras la invasi\u00f3n de Rusia", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha insistido este lunes en la importancia de lograr que Ucrania forme parte de la Uni\u00f3n Europea y ha pedido al bloque iniciar un &quot;proceso especial&quot; que lleve a una inclusi\u00f3n &quot;inmediata&quot; del pa\u00eds.", "date": "1646046885", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646046885", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-zelenski-pide-ue-adhesion-inmediata-proceso-especial-agradece-apoyo-europa-20220228104817.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3630307}, {"title": "Bombardeo sobre zonas densamente pobladas, en J\u00e1rkov, la segunda mayor ciudad del pa\u00eds, de mayor\u00eda ruso hablante", "content": "Posible uso de municiones en racimo en Kharkiv. Hubo un video publicado anteriormente que mostraba un cohete propulsor Smerch MLRS aterrizando en Kharkiv, que puede transportar municiones en racimo.", "date": "1646046934", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646046934", "url": "https://twitter.com/RusiaSeMueve/status/1498241531932774401?t=nMeMdbSED2-S0wpgcYpC2w&s=19", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630309}, {"title": "Espa\u00f1a propone cerrar los puertos europeos a los barcos rusos", "content": "Esta prohibici\u00f3n tambi\u00e9n se estudia para aquellos buques que, sin bandera rusa, tengan capital de ese pa\u00eds; y se analiza que no puedan navegar por aguas comunitarias.", "date": "1646047082", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646047082", "url": "https://www.eldiario.es/economia/espana-propone-cerrar-puertos-europeos-barcos-rusos_1_8788571.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630310}, {"title": "J\u00fapiter se alinea con el Sol y su influencia llegar\u00e1 a su punto m\u00e1s alto: \u00bfc\u00f3mo afectar\u00e1 a cada signo del zodiaco?", "content": "La astrolog\u00eda nos ense\u00f1a y <b>la experiencia confirma</b> que J\u00fapiter es el planeta m\u00e1s ben\u00e9fico y afortunado de todos, se le asocia con la suerte y los acontecimientos favorables. En la semana que ahora comienza formar\u00e1 un poderoso alineamiento con el Sol y su influencia llegar\u00e1 a su punto m\u00e1s alto, por ello veremos qu\u00e9 cosas buenas, golpes de suerte u oportunidades podr\u00eda traerle a cada uno de los signos del Zodiaco, ya sea en las pr\u00f3ximas semanas o a lo largo de esta pr\u00f3xima primavera que est\u00e1 a las puertas.", "date": "1646047359", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646047359", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962615/0/jupiter-alinea-sol-inluencia-cada-signo-zodiaco/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630312}, {"title": "Dominique Reyni\u00e9: &quot;Descubrimos que Gazprom financi\u00f3 ONG ambientales que proporcionaron ministros a varios gobiernos, como B\u00e9lgica, que luego abog\u00f3 por abandonar la energ\u00eda nuclear&quot;.", "content": "<b>Gazprom es una corporaci\u00f3n de gas de propiedad rusa. Menos nuclear = m\u00e1s gas. (Ingl\u00e9s y Franc\u00e9s)</b>", "date": "1646047519", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646047519", "url": "https://twitter.com/ziontree/status/1497998920739274757", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630313}, {"title": "La guerra financiera contra Rusia: \u00bfes el fin de la globalizaci\u00f3n neoliberal yanqui?", "content": "El sistema Swift es una expresi\u00f3n del colonialismo digital contempor\u00e1neo y representa las l\u00f3gicas contempor\u00e1neas de vigilancia del imperio yanqui. Estados Unidos trata de usar el Swift como una herramienta diplom\u00e1tica porque el d\u00f3lar es la moneda de reserva mundial y se usa en pagos en todo el mundo. Esto es lo que se llama el \u201carmamento de las finanzas\u201d", "date": "1646047689", "karma": "36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646047689", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/swift-guerra-financiera-contra-rusia-fin-globalizacion-neoliberal-yanqui", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630314}, {"title": "El Comit\u00e9 Militar de la OTAN refuerza sus tropas en el este de Europa", "content": "El Comit\u00e9 Militar de la OTAN \u2014formado por los jefes de Estado Mayor de los 30 pa\u00edses aliados\u2014 celebrar\u00e1 hoy una reuni\u00f3n extraordinaria por v\u00eda telem\u00e1tica. El objetivo del encuentro \u2014que sigue al celebrado el pasado viernes por los jefes de Estado y Gobierno de la Alianza Atl\u00e1ntica\u2014 es analizar la invasi\u00f3n de Ucrania por fuerzas rusas y la respuesta militar de la OTAN. Descartada una intervenci\u00f3n directa en el conflicto, los m\u00e1ximos responsables alianza estudiar\u00e1n el refuerzo de su presencia en los pa\u00edses aliados m\u00e1s pr\u00f3ximos a Rusia,", "date": "1646047822", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646047822", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-28/el-comite-militar-de-la-otan-refuerza-sus-tropas-en-el-este-de-europa.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630316}, {"title": "Bielorrusia tendr\u00e1 armas nucleares rusas en un giro de 180\u00b0 al orden post-sovi\u00e9tico [ENG]", "content": "&quot;Bielorrusia renunciar\u00e1 a su posici\u00f3n no nuclear y neutral, lo que permitir\u00e1 a Rusia colocar armas nucleares en su territorio&quot;.", "date": "1646047898", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646047898", "url": "https://www.newsweek.com/belarus-host-russian-nukes-major-reversal-post-soviet-order-1683072", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630317}, {"title": "Bielorrusia manda tropas a Ucrania y se implica directamente en la invasi\u00f3n", "content": "Bielorrusia se implica directamente en la invasi\u00f3n. Fuerzas especiales bielorrusas se preparan para ser llevadas en aviones de transporte Il-76 a Ucrania, seg\u00fan ha podido saber La Vanguardia de fuentes bielorrusas de oposici\u00f3n. Al menos uno de los lugares elegidos para aterrizar es el aeropuerto de Yit\u00f3myr, a unos 75 kil\u00f3metros de K\u00edev.", "date": "1646077519", "karma": "2634.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646047873", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220228/8088329/bielorrusia-manda-tropas-ucrania-implica-directamente-invasion.html", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3630319}, {"title": "\u00daltima prueba para emigrantes africanos: cruzar de Espa\u00f1a a Francia", "content": "&quot;\u00a1Muchachos, tenemos que dispersarnos!&quot;. Junior, un marfile\u00f1o de 20 a\u00f1os, se levanta y rompe el silencio que reina en el tren que une las ciudades fronterizas de Ir\u00fan, en Espa\u00f1a, y Hendaya, en Francia. En el and\u00e9n de la estaci\u00f3n de Hendaya, patrullan polic\u00edas franceses. Del grupo de seis migrantes llegados de Costa de Marfil, Mali o Guinea con la idea de ir a Francia, s\u00f3lo Junior se atreve a bajar del tren. &quot;No tiene visa, no es posible&quot;, le dice uno de los agentes examinando su pasaporte. Aprovechando que \u00e9stos les dan la espalda, los otros\u2026", "date": "1646048015", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646048015", "url": "https://www.metrolibre.com/internacionales/223932-\u00faltima-prueba-para-emigrantes-africanos-cruzar-de-espa\u00f1a-francia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630320}, {"title": "Guerra Ucrania Rusia: Un portavoz de Putin dice que sus ojivas nucleares garantizan destruir &quot;a EEUU y los pa\u00edses de la OTAN&quot;", "content": "Dmitry Kiselyov, portavoz del gobierno de Putin, apareci\u00f3 en la televisi\u00f3n estatal rusa con unas declaraciones poco amistosas para el gobierno de los Estados Unidos y la OTAN. En palabras del periodista ruso, las armas nucleares rusas son capaces de &quot;destruir&quot; al pa\u00eds americano y a la organizaci\u00f3n del Atl\u00e1ntico Norte.", "date": "1646048039", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646048039", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/02/28/621c7ce0e2704eeb3a8b45b7.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630321}, {"title": "Extranjeros enfrentan discriminaci\u00f3n al huir de la guerra en Ucrania", "content": "De acuerdo a la periodista Stephanie Hegarty de la BBC, estudiantes nigerianos han enfrentado discriminaci\u00f3n racial en los cruces fronterizos, ya que los soldados no permiten que personas de color crucen. &quot;Primero tienen que dar paso a los ucranianos&quot;. Personal en la frontera de Polonia tambi\u00e9n ha impedido el paso a estudiantes indios. Otro usuario en Twitter mencion\u00f3 que el orden en los trenes es &quot;ni\u00f1os, mujeres, hombres blancos y el resto africanos&quot;.", "date": "1646048070", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646048070", "url": "https://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/2022/extranjeros-enfrentan-discriminacion-al-huir-de-la-guerra-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630322}, {"title": "Agricultor ucraniano se rob\u00f3 un tanque ruso remolc\u00e1ndolo con un tractor", "content": "El robo de un tanque ruso por parte de un agricultor de Ucrania se volvi\u00f3 viral en la tarde de este domingo. A trav\u00e9s de un video divulgado en la red social Twitter se aprecia c\u00f3mo el trabajador agr\u00edcola remolca el veh\u00edculo militar.  A su vez, se aprecia al soldado ruso corriendo detr\u00e1s de la unidad b\u00e9lica, intentando detener el avance.", "date": "1646048191", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646048191", "url": "https://losespuelazos.com/en-video-agricultor-ucraniano-se-robo-un-tanque-ruso-remolcandolo-con-un-tractor/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630323}, {"title": "El terror sin l\u00edmites del narco en M\u00e9xico: hombres armados fusilan a una decena de personas alineadas contra una pared", "content": "La barbarie. Cuando ya parece que no hay formas de imaginar algo peor para acabar con la vida de la gente, surge un nuevo cap\u00edtulo en M\u00e9xico. En esta ocasi\u00f3n, un video casero muestra la llegada supuestamente a un velatorio de dos furgonetas blancas este domingo en San Jos\u00e9 de Gracia, un pueblo de Michoac\u00e1n.", "date": "1646049302", "karma": "2567.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646048194", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-02-28/el-terror-sin-limites-del-narco-en-mexico-hombres-armados-fusilan-a-una-decena-de-personas-alineadas-contra-una-pared.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3630324}, {"title": "Sitios de noticias rusos hackeados para mostrar un mensaje anti-invasi\u00f3n [EN]", "content": "El sitio de noticias ruso TASS fue sustituido por un mensaje en el que se ped\u00eda a la poblaci\u00f3n rusa que no dejaran que sus hijos y maridos participaran en la invasi\u00f3n de Ucrania. Los sitios de noticias rusos Kommersant e Izvestia tambi\u00e9n habr\u00edan sido hackeados. En el mensaje aparec\u00eda el logotipo del grupo de hackers Anonymous.", "date": "1646048299", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646048299", "url": "https://www.jpost.com/international/article-698894", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630325}, {"title": "Movistar+ sigue en ca\u00edda libre y pierde 40.000 abonados en los \u00faltimos 3 meses", "content": "Telef\u00f3nica anunci\u00f3 este jueves sus resultados trimestrales y no son nada buenos.  Movistar+ sigue en ca\u00edda libre y la tendencia de p\u00e9rdida de clientes que empez\u00f3 hace un a\u00f1o sigue. En el \u00faltimo trimestre de 2021 perdi\u00f3 39.100 abonados. El resultado interanual de abonados a Movistar+ arroja una p\u00e9rdida de 238.100 abonados.", "date": "1646073002", "karma": "2371.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646048545", "url": "https://andaluciainformacion.es/andalucia/1031760/movistar-sigue-en-caida-libre-y-pierde-40000-abonados-en-los-ultimos-3-meses/", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3630327}, {"title": "Rusia y Ucrania: por qu\u00e9 la invasi\u00f3n ordenada por Putin es un gran desaf\u00edo para China", "content": "La invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania plantea un gran desaf\u00edo para China en muchos frentes. En los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno se pudo ver la estrecha relaci\u00f3n diplom\u00e1tica entre el pa\u00eds asi\u00e1tico y el gobierno ruso, luego de la asistencia del presidente Vladimir Putin a la inauguraci\u00f3n en Pek\u00edn del evento deportivo. El mandatario de Rusia esper\u00f3 hasta justo despu\u00e9s de que terminaran los Juegos para reconocer las dos regiones separatistas del este de Ucrania, Donetsk y Luhansk, y enviar tropas para invadir el territorio ucraniano.", "date": "1646048428", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646048428", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60516654", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630328}, {"title": "Ayuso adjudic\u00f3 m\u00e1s de 30 millones de euros a una cl\u00ednica dental con menos de 5 empleados", "content": "Marcelino Madrigal, analista de inteligencia. &quot;Algunas vistas de los datos que he sacado del Buscador del Portal de Contrataci\u00f3n P\u00fablica de la Comunidad de Madrid&quot;.", "date": "1646050220", "karma": "6500.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646048651", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cO66CUn4c8U", "clicks": 0, "votes": "402", "status": "published", "id": 3630329}, {"title": "wwwwwwwwwwwwww", "content": "mw2wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwww", "date": "1646048629", "karma": "-20.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646048629", "url": "https://twitter.com/anakarinarote72/status/1497748641993441288?s=21", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3630331}, {"title": "Detenido por examinarse del carn\u00e9 de conducir haci\u00e9ndose pasar por otra persona", "content": "Los agentes intervinieron a dos personas que hab\u00edan acompa\u00f1ado al detenido otros cuatro documentos de identificaci\u00f3n para extranjeros con nombres diferentes pero las mismas numeraciones, y copias de cartas de identidad en las que figuraba la fotograf\u00eda del detenido con distintas identidades", "date": "1646048730", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646048730", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/28/detenido-por-examinarse-del-carne-de-conducir-haciendose-pasar-por-otra-persona/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630332}, {"title": "Entre los mercenarios Putin env\u00eda a Dmitry Utkin (&quot;Wagner&quot;), fundador del grupo neonazi del Kremlin &quot;Wagner PMC&quot; a matar a Zelenski (en)", "content": "&quot;S\u00ed, lleva un \u00e1guila nazi tatuada en el pecho y las runas Nazi SS 'Schutzstaffel'.&quot; (+info: The Times - &quot;Ordenan a mercenarios rusos matar al Presidente de Ucrania&quot; https://www.thetimes.co.uk/article/volodymyr-zelensky-russian-mercenaries-ordered-to-kill-ukraine-president-cvcksh79d &amp; https://twitter.com/JimmySecUK/status/1498249653850189826 (el primero por la derecha)) &amp; https://en.wikipedia.org/wiki/Dmitry_Utkin", "date": "1646049665", "karma": "14.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646049665", "url": "https://twitter.com/JimmySecUK/status/1498248431088939008", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3630335}, {"title": "El presidente de Ucrania libera a presos con experiencia militar para luchar contra los rusos", "content": "El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, ha decidido liberar a presos con experiencia militar para que se sumen a la lucha contra las fuerzas rusas que est\u00e1n lanzando una ofensiva contra Ucrania desde hace cinco d\u00edas. &quot;Cualquiera que pueda unirse a la lucha contra los ocupantes debe hacerlo. La decisi\u00f3n no fue f\u00e1cil, desde un punto de vista moral, pero \u00fatil desde el punto de vista de nuestra protecci\u00f3n. Podr\u00e1n expiar sus culpas en los lugares m\u00e1s peligrosos de la guerra. La clave ahora es la defensa&quot;, dijo Zelenski.", "date": "1646049168", "karma": "41.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646049168", "url": "https://rpp.pe/mundo/actualidad/presidente-de-ucrania-libera-a-presos-con-experiencia-militar-para-luchar-contra-los-rusos-noticia-1389533", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630336}, {"title": "Encuesta \u00bfDe qu\u00e9 te disfrazas estos Carnavales y cu\u00e1l es el disfraz que m\u00e1s te ha gustado?", "content": "<p>Mi disfraz: Registrador de la propiedad Sexy. Burocracia&nbsp;provocativa mire ussshht&eacute;. Su coito, gracias. En Halloween prefiero Inspector de Hacienda Sexy, provoca m&aacute;s... miedo.&nbsp;\"&iquest;Y qui&eacute;n te ha dicho que quiero que conduzcas por m&iacute;?&nbsp;&iexcl;HIP!\".&nbsp;Hay gente con filias muy raras: \"&mdash;&iexcl;Rev&iacute;same la trimestral guapo!\" Estamos trabajando en ello. </p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/23wJb-KbvD4?showinfo=0\"></iframe><p>Otras ideas de disfraces:&nbsp;</p><p>&nbsp;\"Miembro del Consejo General del Poder Judicial que su cargo ha vencido hace a&ntilde;os Sexy\", ah&iacute; con sus rodilleras y sus huevazos de co&ntilde;a, con una silla soldada al culo (TIG queda mas sexy) Fingiendo dignidad y sobrado de altivez para lo mierder que es, el disfraz digo. Uuuuuyyy&nbsp;lami&oacute;&nbsp;el palo... como ellos.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630337&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Feminista Sexy, muy meritorio de hacer y mas a&uacute;n que se entienda sin preguntar. No confundir con el de Feminazi Sexy que a mi no me gusta, sobre todo cuando llevo el disfraz de Pollaherida Sexy (en Carnaval hay que re&iacute;rse de todo, de uno mismo... tambi&eacute;n) Por contra el de Meretriz Sexy es demasiado obvio. Y se confunde frecuentemente con el resto de disfraces de profesiones con el apellido: \"Sexy\".</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630337&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Para evitar estos inc&oacute;modos equ&iacute;vocos hay que trabajar el detalle. Por ejemplo el de Votante de Vox Sexy, con su camisa nueva cara al... Soul (de fondo) sus esv&aacute;sticas sexys, comentarios racistas sexys...&nbsp;Votante de Podemos Sexy con su ropa perroflaut&iacute; sexy, sus expropiaciones sexys, sus subidas de impuestos que calientan a los ricos, mmm....</p><p>Los disfraces de votantes del PSOE y PP Sexys causan confusi&oacute;n y sobre todo decepci&oacute;n. A ratos se confunden y en ocasiones son intercambiables. El de Cu&ntilde;agramos Sexy pasa desapercibido, casi desaparecido. Una pena, a sus representantes no les costaban nada lo de \"sexy\". Como se suele decir: m&aacute;s raro que una fea en Cs.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630337&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Hay disfraces totalmente inapropiados como Maltratada Sexy, Refugiado de guerra&nbsp;Sexy, Violada Sexy, V&iacute;ctima del Holocausto/ETA/Isis/Reguet&oacute;n Sexy... Hay que evitarlos salvo que quieras acabar con el disfraz de Presidiario Sexy. Cond&eacute;nalos para que no te condenen.&nbsp;</p><p>Existe una excepci&oacute;n. Que tu seas una de esas v&iacute;ctimas citadas anteriormente&nbsp;(si lo repites dos veces te persigue el C&oacute;digo Penal no tan sexy) Entonces esa persona pasa a ser admirada, se r&iacute;e de s&iacute; misma&nbsp;y de sus desgracias&nbsp;&iexcl;Ole tus huevos/ovarios!</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630337&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Me r&iacute;o de todo, de lo m&iacute;o&nbsp;y de lo tuyo, de todas las creencias e ideolog&iacute;as, las que me gustan y las que me disgustan. A tope con la Igualdad... de escarnio en Carnaval.</p><p>Si hay algo en com&uacute;n en todos estos disfraces de Carnaval es el Cachondeo... por supuesto Sexy.</p>", "date": "1646050818", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050818", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630337}, {"title": "Vaya Parejaaaaaaa", "content": "Vaya Parejaaaaaaa. Miguel \u00c1ngel Rodriguez departiendo con N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o", "date": "1646049306", "karma": "19.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646049306", "url": "https://twitter.com/EsmeAbenia/status/1498239509183479808", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "queued", "id": 3630338}, {"title": "\u00bfSe debe penalizar a los artistas que desde la cultura hagan pol\u00edtica? Vetos y comunicados respecto a la invasi\u00f3n de Ucrania por Putin", "content": "El mundo de la cultura est\u00e1 reaccionando frente a la invasi\u00f3n de Ucrania por la Rusia de Putin con cancelaciones y vetos a los artistas que desde la cultura hayan hecho pol\u00edtica, aquellos que se han beneficiado de Putin o le apoyan. \u00bfEs justo en todos los casos? Se cuenta lo que sucedi\u00f3 en el pasado en casos similares: Richard Strauss, Furtw\u00e4ngler, Karajan, etc", "date": "1646049467", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646049467", "url": "https://www.beckmesser.com/vetos-a-gergiev/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630339}, {"title": "La respuesta militar de la OTAN para frenar a Rusia partir\u00eda desde Espa\u00f1a", "content": "La base de la OTAN en suelo valenciano, en B\u00e9tera, es desde el pasado 1 de enero el n\u00facleo neur\u00e1lgico que coordinar\u00eda la principal fuerza de respuesta de la Alianza Atl\u00e1ntica ante un hipot\u00e9tico ataque ruso a alguno de sus 30 pa\u00edses miembros.", "date": "1646049261", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646049261", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220228/respuesta-militar-otan-rusia-base-valencia-13299929", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630340}, {"title": "Una periodista cuenta que su operador de c\u00e1mara le ha pedido que se quede con su hija para quedarse en Ucrania y luchar", "content": "La reportera de origen argentino lleva trabajando con varios medios (entre ellos Mediaset) desde hace meses. Hasta ahora contaba la informaci\u00f3n sobre las tensiones con Rusia, pero tras el estallido de la guerra debe abandonar Ucrania. Hoy cuenta que se llevar\u00e1 con ella a la hija de su compa\u00f1ero y c\u00e1mara: \u00e9l se debe quedar a luchar y pretende ir a buscar al resto de su familia", "date": "1646049567", "karma": "88.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646049567", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963462/0/una-periodista-explica-que-su-operador-de-camara-le-ha-pedido-que-quede-con-su-hija-para-quedarse-en-ucrania-y-luchar/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630341}, {"title": "Los cient\u00edficos advierten de que el cambio clim\u00e1tico avanza hacia los peores escenarios", "content": "Seg\u00fan el \u00faltimo informe del Grupo Intergubernamental de Expertos sobre Cambio Clim\u00e1tico (IPCC), publicado hoy, el cambio clim\u00e1tico inducido por la actividad humana est\u00e1 causando perturbaciones peligrosas y generalizadas en todo el planeta", "date": "1646090402", "karma": "2984.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646049618", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/clima/2022-02-28/informe-ipcc-cambio-climatico-amenaza_3383270/", "clicks": 0, "votes": "225", "status": "published", "id": 3630342}, {"title": "Toyota detendr\u00e1 la actividad en todas sus plantas de Jap\u00f3n este martes debido a un ciberataque", "content": "La firma automovil\u00edstica Toyota parar\u00e1 todas sus plantas en Jap\u00f3n este martes debido a que uno de sus proveedores fue afectado por un presunto ciberataque, provocando la paralizaci\u00f3n del sistema de gesti\u00f3n de suministro de piezas. El cierre de todas las plantas el martes afectar\u00e1 a la producci\u00f3n de unos 10.000 veh\u00edculos, o alrededor del 5% de la producci\u00f3n mensual de Toyota en Jap\u00f3n.Seg\u00fan ha informado el peri\u00f3dico financiero japon\u00e9s 'Nikkei', el fabricante est\u00e1 a\u00fan examinando si podr\u00e1 volver a la normalidad el mi\u00e9rcoles.", "date": "1646049832", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646049832", "url": "https://www.europapress.es/motor/sector-00644/noticia-toyota-detendra-actividad-todas-plantas-japon-martes-debido-ciberataque-20220228123322.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630343}, {"title": "China pide calma tras el anuncio de Putin sobre la alerta m\u00e1xima nuclear [EN]", "content": "El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de China, Wang Wenbin, dijo el lunes que todas las partes deben mantener la calma y evitar una mayor escalada, despu\u00e9s de que el presidente ruso, Vladimir Putin, pusiera en alerta m\u00e1xima la disuasi\u00f3n nuclear de su pa\u00eds", "date": "1646049838", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646049838", "url": "https://www.reuters.com/world/china/china-urges-calm-after-putin-puts-nuclear-deterrent-high-alert-2022-02-28/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3630344}, {"title": "", "content": "", "date": "1646049973", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646049973", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630345}, {"title": "Juan Jos\u00e9 Tamayo: \u201cLa jerarqu\u00eda eclesi\u00e1stica ha renunciado a los valores aut\u00e9nticos del cristianismo\u201d", "content": "&quot;Todos los gobiernos de la democracia en Espa\u00f1a han sido rehenes de la jerarqu\u00eda cat\u00f3lica&quot;, &quot;La jerarqu\u00eda de la Iglesia sigue present\u00e1ndose como si fuera el cuarto poder&quot;, &quot;Las agresiones sexuales dentro de la Iglesia son cr\u00edmenes contra la integridad y la dignidad de las personas&quot;, &quot;La jerarqu\u00eda cat\u00f3lica no es sensible al problema de la violencia de g\u00e9nero&quot;, &quot;La inmatriculaci\u00f3n es un atentado contra un bien que deber\u00eda pertenecer a la ciudadan\u00eda, incumplimiento de no robar\u00e1s&quot;, &quot;En la Iglesia hay un juego de tronos y de poder&quot;", "date": "1646050201", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646050201", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/n-b/juan-jose-tamayo-iglesia-renunciado-valores-autenticos-cristianismo_128_8783450.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630346}, {"title": "", "content": "", "date": "1646050045", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050045", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630347}, {"title": "Arrancan en Bielorrusia las negociaciones entre las delegaciones de Rusia y de Ucrania", "content": "Las negociaciones entre las delegaciones de Rusia y de Ucrania han arrancado este lunes en la regi\u00f3n bielorrusa de G\u00f3mel. La reuni\u00f3n se celebra cerca del r\u00edo Pr\u00edpiat, aunque no se especifica el lugar exacto por motivos de seguridad.", "date": "1646050131", "karma": "31.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646050131", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421727-delegacion-ucrania-bielorrusia-negociaciones-rusia", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630348}, {"title": "Rusia y Ucrania comienzan a negociar mientras contin\u00faan los ataques", "content": "Las delegaciones rusa y ucraniana han comenzado este lunes las negociaciones en la regi\u00f3n de Gomel, cerca del r\u00edo Pripiat, en la frontera ucraniano-bielorrusa, en un intento de lograr un alto el fuego por parte de Rusia tras cinco d\u00edas de guerra y que retire sus tropas del pa\u00eds. Para Rusia ser\u00e1 importante en las conversaciones la posibilidad de que el pa\u00eds vecino adopte un estatus neutral con respecto a la OTAN. El comienzo de las conversaciones no significan que hayan cesado los ataques, y el ej\u00e9rcito ruso contin\u00faa la ofensiva intentando hacer", "date": "1646050160", "karma": "-75.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646050160", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-ucrania-negociaciones-bielorrusia_1_8789133.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630349}, {"title": "El alto precio que pagar\u00e1n Venezuela, Nicaragua y Cuba por su apoyo a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "El r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro est\u00e1 nervioso con la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, no porque la condene, sino por el impacto que causar\u00e1n las sanciones contra el Gobierno de Vladimir Putin en las finanzas de la maltrecha econom\u00eda venezolana. Venezuela, que no tiene arte ni parte en la guerra iniciada por Putin en Ucrania, \u00abpagar\u00e1 muy caro\u00bb no s\u00f3lo por \u00abel apoyo que ha brindado al gobierno ruso\u00bb sino por haber instalado la oficina de PDVSA en Mosc\u00fa, cuyas operaciones financieras internacionales tambi\u00e9n estar\u00e1n sometidas al bloqueo de la banca rusa.", "date": "1646050186", "karma": "80.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646050186", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-alto-precio-pagaran-venezuela-nicaragua-y-cuba-apoyo-invasion-rusa-ucrania-202202280033_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630350}, {"title": "", "content": "", "date": "1646050155", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050155", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630351}, {"title": "El 'chivatazo' al PP alert\u00f3 de dos transferencias al hermano de Ayuso, pero la presidenta habla de cuatro pagos", "content": "La presidenta de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, reconoci\u00f3 hace 10 d\u00edas que su hermano, Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, hab\u00eda girado en 2020 cuatro facturas a la empresa Priviet Sportive, propiedad de un amigo com\u00fan de la infancia. Una de ellas, seg\u00fan el relato oficial, estaba directamente relacionada con el contrato firmado con el Gobierno regional para la importaci\u00f3n de mascarillas. Las otras tres ser\u00edan, explic\u00f3 Ayuso, otros trabajos diferentes. Pero Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso no recibi\u00f3 cuatro pagos de Priviet Sportive en 2020, sino dos.", "date": "1646065804", "karma": "2899.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646050343", "url": "https://www.eldiario.es/politica/chivatazo-pp-alerto-transferencias-hermano-ayuso-presidenta-habla-cuatro-pagos_1_8788797.html", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3630352}, {"title": "", "content": "", "date": "1646050263", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050263", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630353}, {"title": "Los territorios que Putin arrebat\u00f3 a otras naciones", "content": "Gobierno de Mosc\u00fa ha ocupado seis rep\u00fablicas desde que el presidente lleg\u00f3 al poder en 2000; Donetsk y Lugansk son las \u00faltimas dos que Rusia tom\u00f3", "date": "1646050305", "karma": "24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646050305", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/los-territorios-que-putin-arrebato-otras-naciones", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630354}, {"title": "El precio del gas natural se dispara un 26%", "content": "El precio del gas natural TTF se ha disparado este lunes un 26 % hasta situarse en los 115 euros por megavatio hora (MWh)", "date": "1646050425", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050425", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220228/precio-gas-natural-guerra-ucrania/2298542.shtml", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630355}, {"title": "Guerra en Ucrania: Kiev y J\u00e1rkov resisten mientras arranca la mesa de negociaci\u00f3n en Bielorrusia", "content": "Ucrania amanece manchada de sangre inocente en su quinta jornada de guerra. Los bombardeos rusos han acabado con la vida de algunos menores en diversas ciudades del territorio ucraniano. Las tropas del Kremlin siguen avanzando y casi cercan la capital, Kiev, mientras la tensi\u00f3n en el marco internacional se recrudece y las cifras de fallecidos comienzan a contarse en miles.", "date": "1646050603", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646050603", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/guerra-ucrania-varios-ninos-muertos-bombardeos-nocturnos-jarkov-mariupol_20220228621c93dbf63552000145094e.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630356}, {"title": "Putin es comunista y los medios de comunicaci\u00f3n son libres", "content": "Putin es comunista y yo soy la presidenta de honor de Hazte O\u00edr. No ni n\u00e1. Putin es comunista, y adem\u00e1s es nacionalista de extrema derecha, o de extrema izquierda, qu\u00e9 m\u00e1s da, si ya saben ustedes, porque se lo han repetido muchas veces en tertulias, editoriales y tribunas de este pa\u00eds, que si eres el coco en alg\u00fan extremo estar\u00e1s, y que s\u00ed, que la ultraderecha est\u00e1 mal, que son un poquito racistas, y un poquito xen\u00f3fobos, pero que es por el bien de Espa\u00f1a, que en el lado opuesto est\u00e1 Podemos, que como m\u00ednimo son igual de malos...", "date": "1646053502", "karma": "2171.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646050656", "url": "https://ctxt.es/es/20220201/Firmas/38869/guerra-rusia-desinformacion-Sputnik-Russia-Today-sanciones-Vanesa-Jimenez.htm", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3630357}, {"title": "La Bolsa de Mosc\u00fa, suspendida ante el desplome del rublo y la decisi\u00f3n del banco central", "content": "La Bolsa de Mosc\u00fa no ha abierto este lunes y permanecer\u00e1 suspendida por lo menos hasta este martes por orden del Banco Central de Rusia, supervisor del mercado financiero del pa\u00eds, ante el caos financiero que han provocado las sanciones de Occidente tras la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania.", "date": "1646067603", "karma": "2054.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050829", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/bolsa-moscu-suspendida-colapso-rublo-decision-banco-central/2860978/", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3630358}, {"title": "El Spartak de Mosc\u00fa ser\u00e1 expulsado de la Europa League", "content": "El diario alem\u00e1n BILD adelanta la decisi\u00f3n de la UEFA con el conjunto ruso. El RB Leipzig pasar\u00eda a cuartos de final.", "date": "1646050832", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646050832", "url": "https://www.marca.com/futbol/europa-league/2022/02/28/621cb3c146163f929f8b457d.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3630359}, {"title": "Pezu\u00f1as calientes, cabeza fr\u00eda", "content": "Ocurre que la elevaci\u00f3n de la temperatura no se produce por igual en todo el organismo, ya que gracias precisamente al jadeo, la gacela de Thomson puede mantener su enc\u00e9falo m\u00e1s fresco que el resto de \u00f3rganos. \nEl mecanismo de refrigeraci\u00f3n se basa en una rete mirabile. En su camino hacia el enc\u00e9falo, la sangre que circula por la car\u00f3tida se distribuye entre centenares de arteriolas o capilares, para volver a agruparse justo antes de alcanzarlo.", "date": "1646051263", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646051263", "url": "https://culturacientifica.com/2022/02/28/pezunas-calientes-cabeza-fria/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630360}, {"title": "Sondeo de Ucrania: el 91% apoya a Zelenski, el 70% cree que podr\u00e1n repeler los ataques de Rusia", "content": "Rating Group ha publicado un sondeo titulado \u201cUcrania durante la Guerra\u201d en el que preguntan a los ciudadanos varios aspectos relacionados con su opini\u00f3n en estos duros momentos para la poblaci\u00f3n. De entre los datos publicados destacan dos: el nivel de popularidad y apoyo del Presidente, y el porcentaje que dice confiar en poder repeler el ataque ruso.", "date": "1646051415", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646051415", "url": "https://electomania.es/ucraniapoll27f22/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630361}, {"title": "Putin fue jefe del KGB, pero no es comunista", "content": "En cambio, Vox es franquista porque el fundador del partido antecesor del partido del que se fue Abascal fue ministro de Franco y un hermano del bisabuelo de Iv\u00e1n Espinosa era franquista Y si no lo entiendes, eres tambi\u00e9n franquista", "date": "1646051429", "karma": "-112.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646051429", "url": "https://twitter.com/ldpsincomplejos/status/1498219416013754369", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3630362}, {"title": "La izmierda espa\u00f1ola se postula del lado de los genocidas", "content": "Ante la invasi\u00f3n en Ucrania existen dos bandos: los que no tiran bombas (OTAN) y los que tiran bombas a ni\u00f1os y mujeres (Rusia). La izmierda espa\u00f1ola, una vez m\u00e1s, y despu\u00e9s de ver las im\u00e1genes de los bombardeos, ya se ha postulado en uno de los bandos.", "date": "1646051541", "karma": "-110.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646051541", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/02/25/un-millar-de-personas-clama-en-madrid-contra-la-guerra-ni-putin-ni-otan/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3630364}, {"title": "La 'Nasa catalana' lanzar\u00e1 su primer nanosat\u00e9lite el 20 de marzo desde Kazajist\u00e1n", "content": "El lanzamiento se llevar\u00e1 a cabo a las tres de la madrugada, a las 07.07 hora catalana, y servir\u00e1 para mejorar la conectividad 5G y el Internet de las cosas.", "date": "1646051531", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646051531", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4559033/0/la-nasa-catalana-lanzara-su-primer-nanosatelite-el-20-de-marzo-en-kazajstan/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630365}, {"title": "Forocoches cambia de dise\u00f1o por primera vez en dos d\u00e9cadas: el mayor foro en espa\u00f1ol del mundo ya tiene &quot;modo noche&quot;", "content": "El redise\u00f1o se ha activado hoy mismo en la versi\u00f3n m\u00f3vil, y ma\u00f1ana lo har\u00e1 en la de escritorio. Pero, en la m\u00e1s pura tradici\u00f3n forocochera, la primera noticia que tuvieron los usuarios del foro sobre este proyecto de cambio de dise\u00f1o fue mediante un enorme troleo durante el \u00faltimo D\u00eda de los Inocentes. Aquel d\u00eda, los usuarios se encontraron con el anuncio del lanzamiento de un Forocoches Premium por hasta 3,99 \u20ac mensuales, a cambio de menos anuncios o m\u00e1s visibilidad para sus comentarios.", "date": "1646051811", "karma": "-7.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646051811", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/forocoches-cambia-diseno-primera-vez-dos-decadas-mayor-foro-espanol-mundo-tiene-modo-noche", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630366}, {"title": "&quot;La dimensi\u00f3n desconocida&quot;, la serie que lo cambi\u00f3 todo", "content": "Video que habla de  Rod Serling, uno de los creadores de serie &quot;La dimensi\u00f3n desconocida&quot; y que compara algunas sinopsis de la m\u00edtica serie con pel\u00edculas posteriores, que se inspiraron en la misma.", "date": "1646088329", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646052251", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4i3q1YdREjU", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3630367}, {"title": "La verdadera muerte de Julio C\u00e9sar", "content": "Lejos de la teatralidad, el dictador romano se defendi\u00f3 del ataque de los senadores con un punz\u00f3n y consigui\u00f3 herir en el muslo a Marco Bruto, el m\u00e1s emblem\u00e1tico miembro de la conspiraci\u00f3n", "date": "1646052232", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646052232", "url": "https://www.abc.es/cultura/20150713/abci-muerte-julio-cesar-punaladas-201507111420.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630368}, {"title": "Las fuertes lluvias dejan ocho muertos y 15.000 evacuados en Australia", "content": "Las fuertes lluvias en las regiones del este de Australia han dejado hasta el momento ocho personas muertas en el estado Queensland, mientras que tres personas siguen desaparecidas y hasta 15.000 han sido evacuadas de sus hogares, seg\u00fan los informes policiales. Las precipitaciones de las \u00faltimas horas han asolado...", "date": "1646052169", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646052169", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220228/fuertes-lluvias-8-muertos-australia-13301173", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630369}, {"title": "Acuerdo en la UE para enviar a Ucrania armas letales: el material de guerra que aporta Espa\u00f1a y el resto de los socios", "content": "En una decisi\u00f3n hist\u00f3rica, por novedosa, los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea acordaron este domingo destinar 450 millones de euros a financiar el env\u00edo de armas letales y munici\u00f3n a Ucrania para ayudar a la poblaci\u00f3n a defenderse de la invasi\u00f3n rusa. Adem\u00e1s, habr\u00e1 otros 50 millones para material no letal (combustible o material m\u00e9dico).", "date": "1646052308", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646052308", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963508/0/la-ue-mandara-armas-letales-a-ucrania-desde-misiles-tierra-aire-a-lanzacohetes-pasando-por-rifles-o-ametralladoras/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630370}, {"title": "Detienen en Polonia a un periodista espa\u00f1ol mientras cubr\u00eda la guerra en Ucrania", "content": "El periodista espa\u00f1ol Pablo Gonz\u00e1lez ha sido detenido en Polonia mientras cubr\u00eda el conflicto de la guerra en Ucrania. El abogado Gonzalo Boy\u00e9, encargado de representar...", "date": "1646052365", "karma": "-152.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646052365", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/02/28/621caf8be4d4d85d568b45c4.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630371}, {"title": "El lenguaje del sarcasmo: agresiones verbales encubiertas", "content": "El sarcasmo como forma de comunicaci\u00f3n tiene muchos adeptos y seguidores. Lo podemos ver en varias series de televisi\u00f3n, donde sus protagonistas muestran una mente privilegiada, capaz de resolver infinidad de enigmas criminales y desaf\u00edos m\u00e9dicos. Sin embargo, estos personajes se caracterizan a la vez por un tipo de lenguaje mordaz, aderezado por ciertas dosis de desprecio hilvanadas por grandes dotes de sarcasmo. Hemos de tenerlo claro, este tipo de lenguaje, sat\u00edrico pero ingenioso es claramente perjudicial para la comunicaci\u00f3n efectiva.", "date": "1646052668", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646052668", "url": "https://lamenteesmaravillosa.com/lenguaje-sarcasmo-agresiones-verbales/?amp=1", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630372}, {"title": "Con esta guerra gana EEUU, como siempre", "content": "<p>Parta este art&iacute;culo de que yo no soy ni historiador, ni periodista, ni tertuliano y no poseo conocimientos avanzados en psicolog&iacute;a de presidentes rusos o americanos. No estoy a favor de un bando ni del otro. Solo estoy en contra de la guerra.</p><p></p><p>Esta guerra la gest&oacute; desde luego Rusia, pero con la ayuda de Estados Unidos. Rusia a principios de la d&eacute;cada pasada vio que un estado que deb&iacute;a estar supuestamente bajo su control iba por libre, y Estados Unidos, aprovechando la brecha empez&oacute; a cortejar con armas y dinero a Ucrania con promesas vac&iacute;as de apoyo y animando a la UE a tratar de integrarla.</p><p></p><p>Rusia no pod&iacute;a permitir el vecino d&iacute;scolo, sobre todo porque no quiere un vecino amigo de la OTAN a menos de 1000Km de Mosc&uacute;, y tambi&eacute;n de cara su propia opini&oacute;n p&uacute;blica, que estaba tocada por la maltrecha econom&iacute;a. Y viendo que tanto Bielorrusia como Kazajist&aacute;n, sus t&iacute;teres fieles, hab&iacute;an pasado sendas crisis, vio momento oportuno para zanjar el problema de Ucrania.</p><p></p><p>Dej&eacute;moslo claro. Rusia ya no va a ganar. Podr&aacute; ganar a Ucrania militarmente. Pero solo tendr&aacute; p&eacute;rdidas como resultado final. Podr&iacute;a haberlo ganado todo, si, como creo que era su intenci&oacute;n, hubiera apresado al gobierno ucraniano en un dos o tres d&iacute;as y forzado la rendici&oacute;n del pa&iacute;s en una operaci&oacute;n rel&aacute;mpago, mientras el resto de la comunidad internacional se preguntaba a&uacute;n que sanciones les iban a poner. De ah&iacute;, las altas presiones de EEUU para que se dieran prisa. Pero se ha encontrado con diferentes problemas: primero, que ha subestimado la resoluci&oacute;n con la que Ucrania resiste y las armas que le han proporcionado, causando importantes bajas en el ej&eacute;rcito ruso. Adem&aacute;s, su fallo en apresar al presidente ucraniano lo ha transformado en un h&eacute;roe a ojos del mundo. Si acaba mat&aacute;ndolo, tendr&aacute; un m&aacute;rtir q partir de ahora, no al inepto que esperaba apresar. Segundo, no se esperaba la contundencia de las sanciones por alguna raz&oacute;n. Lo mismo pensaba que saldr&iacute;a con la suya como con Crimea. En cualquier caso, los costos de la operaci&oacute;n deben ser ya m&aacute;s de lo que se puede permitir Rusia. Uno podr&iacute;a pensar en dar marcha atr&aacute;s ante esta situaci&oacute;n, pero hacerlo ser&iacute;a a&uacute;n peor para Putin porque adem&aacute;s quedar&iacute;a como un belicoso idiota, sobre todo de cara a sus seguidores, y eso Putin no se lo puede permitir. Va a quemar todas las naves. La cuesti&oacute;n es si se atrever&aacute; a utilizar su armamento at&oacute;mico, aunque solo sea por disuasi&oacute;n. La l&oacute;gica dice que no, pero yo no subestimar&iacute;a a un hombre desesperado.</p><p></p><p>Am&eacute;rica gana en cualquier posici&oacute;n ya que:</p><p></p><p>-Esto ocurre lejos de sus fronteras.</p><p></p><p>-La maltrecha opini&oacute;n mundial se gan&oacute; EEUU a causa de Trump est&aacute; siendo reparada.</p><p></p><p>-Ha superado el acuerdo de no ampliaci&oacute;n de la OTAN de los 90, ya que pa&iacute;ses dudosos en unirse como Finlandia est&aacute;n ahora deseosos de hacerlo.</p><p></p><p>-Le vende a Europa el gas a precio de Oro, mientras la separa definitivamente de Rusia, con la que creo que antes de esto, estaba habiendo un deshielo.</p><p></p><p>-La econom&iacute;a de Estados Unidos se basa sobre todo en la producci&oacute;n de armamento, con lo cual se sigue lucrando a costa de venderles armas a todo el mundo.</p><p></p><p>En definitiva, Am&eacute;rica se lucra como hace con cada guerra y esta vez solo tiene que mirar mientras su eterno enemigo se hace el hara-kiri y nos tiene a nosotros los europeos de panolis de espectadores. Total, si hay un marr&oacute;n serio, nos tiene a nosotros en medio para amortiguar el golpe.</p>", "date": "1646052440", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646052440", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630373}, {"title": "Turqu\u00eda cerrar\u00e1 el paso al mar Negro a los buques militares de Rusia y Ucrania", "content": "El ministro de Exteriores anuncia la aplicaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n de Montreux aunque matiza que no podr\u00e1 impedir el tr\u00e1nsito de buques rusos que est\u00e9n de regreso a sus bases", "date": "1646052456", "karma": "-74.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646052456", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-27/turquia-cerrara-el-paso-al-mar-negro-a-los-buques-militares-de-rusia-y-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3630374}, {"title": "Qu\u00e9 son las misteriosas marcas de los tanques rusos que han invadido Ucrania", "content": "Los carros de combate y algunos veh\u00edculos de las fuerzas armadas de Rusia cuentan con marcas y s\u00edmbolos secretos sobre los que existen diversas teor\u00edas.", "date": "1646052782", "karma": "-56.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646052782", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220225/que-misteriosas-marcas-tanques-rusos-invadido-ucrania-guerra-rusia/652934782_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630375}, {"title": "Jumbo arrasa", "content": "Solo se puede calificar as\u00ed el fin de semana de intensa actividad ciclista en Europa -en Emirates Pogacar gan\u00f3 sin dificultad para su patrocinador, dos etapas y la general- como la llegada del Jumbo con sus pesos pesados. Mientras otros corredores, rivales directos, ya han ganado, el grueso del Jumbo y sus corredores principales debutaban en competici\u00f3n este fin de semana.", "date": "1646052949", "karma": "-9.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646052949", "url": "http://ciclismo2005.com/2022/02/jumbo-arrasa/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630376}, {"title": "Italia prueba el primer tramo de carretera en el que los veh\u00edculos el\u00e9ctricos pueden recargarse mientras circulan", "content": "Al modo como un tranv\u00eda se surte de electricidad por medio de la catenaria bajo la que circula, la carga por inducci\u00f3n de coches el\u00e9ctricos propone b\u00e1sicamente el mismo principio, solo que en su caso la fuente de energ\u00eda se sit\u00faa por debajo, y no por encima, del veh\u00edculo. Desde que se tuvo noticia de este ingenio, muchos han so\u00f1ado con \u00e9l como posible panacea para olvidarse de los postes de carga en ruta y los problemas que pueden acompa\u00f1arlos", "date": "1646053239", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646053239", "url": "https://www.eldiario.es/motor/tecnologia/italia-prueba-primer-tramo-carretera-vehiculos-electricos-recargarse-circulan_1_8567050.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630377}, {"title": "Rusia destruye un AN-225 Mriya, el avi\u00f3n ucraniano m\u00e1s grande del mundo", "content": "El avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo, el AN-225 'Mriya' ucraniano, ha sido destruido en un ataque a\u00e9reo ruso sobre el aeropuerto de Gostomel, cerca de Kiev. El ministro de Asuntos Exteriores ucraniano ha informado del ataque. Puede que Rusia haya destruido nuestro 'Mriya' --'Sue\u00f1o' en ucraniano--, pero jam\u00e1s podr\u00e1n destruir nuestro sue\u00f1o de un Estado fuerte, libre y democr\u00e1tico europeo. \u00a1Venceremos!&quot;, ha afirmado Kuleba en Twitter. Seg\u00fan BBC, el avi\u00f3n...", "date": "1646053230", "karma": "-133.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646053230", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/internacional/rusia-destruye-un-an-225-mriya-el-avi\u00f3n-ucraniano-m\u00e1s-grande-del-mundo/ar-AAUnFvm?ocid=entnewsntp&pc=U531", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630378}, {"title": "", "content": "", "date": "1646053243", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646053243", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630379}, {"title": "El Tesoro de EEUU prohibi\u00f3 las transacciones con el Banco Central de Rusia e impuso sanciones a entidades clave de ese pa\u00eds", "content": "Estados Unidos prohibi\u00f3 este lunes todas las transacciones con el Banco Central de Rusia, anunci\u00f3 el Departamento del Tesoro, una sanci\u00f3n de efecto inmediato y de una severidad sin precedentes tomada en coordinaci\u00f3n con varios aliados de Washington, en respuesta a la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646053368", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646053368", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/28/eeuu-prohibio-toda-transaccion-con-el-banco-central-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630380}, {"title": "Lluvia de zascas a Toni Cant\u00f3 tras poner un tuit sobre Putin: &quot;Inculto, si es que no se entera&quot;", "content": "Toni Cant\u00f3 no deja a nadie indiferente. Esta vez ha saltado al foco medi\u00e1tico tras acudir a la manifestaci\u00f3n que se celebr\u00f3 el pasado domingo en la Plaza de Col\u00f3n para protestar contra la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. No fue el \u00fanico pol\u00edtico que hizo acto de presencia junto a las 40.000 personas que all\u00ed estaban, ya que se pudo ver a otros como Bego\u00f1a Villac\u00eds. Sin embargo, s\u00ed ha sido el m\u00e1s pol\u00e9mico de todos. El motivo: un tuit llamando comunista a Vladimir Putin.", "date": "1646056202", "karma": "3464.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646053623", "url": "https://www.elespanol.com/social/20220228/lluvia-zascas-toni-canto-putin-inculto-no/653684722_0.html", "clicks": 0, "votes": "237", "status": "published", "id": 3630381}, {"title": "Ana Sandamil, condenada a prisi\u00f3n permanente revisable por el asesinato de Desir\u00e9e", "content": "La Audiencia Provincial de Lugo establece la mayor pena posible para la madre de la peque\u00f1a por el crimen ocurrido en Muimenta en mayo de 2019. El jurado popular la hab\u00eda considerado culpable del asesinato de su hija de siete a\u00f1os. El tribunal se decant\u00f3 por la tesis de las acusaciones y descart\u00f3 la muerte accidental, as\u00ed como el hecho de que el trastorno psicol\u00f3gico de la acusada anulara o afectara de forma considerable a su comprensi\u00f3n de la realidad, anulando as\u00ed cualquier posibilidad de ser considerada inimputable.", "date": "1646102402", "karma": "1607.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646053924", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-chaira/condena-prision-permanente-revisable-ana-sandamil-asesinato-desiree/202202281324001561138.amp.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3630383}, {"title": "Propaganda en estado puro \u00a1Enhorabuena, Time!", "content": "Propaganda en estado puro \u00a1Enhorabuena, Time! comparativa entre tres portadas del Time - 11 de septiembre de 1995 - la OTAN bombardea Serbia - 24 de marzo de 2003 - EE.UU. invade Irak - 28 de febrero de 2022 - Rusia invade Ucrania", "date": "1646054347", "karma": "-116.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646054347", "url": "https://twitter.com/autocriticaes/status/1498285524393639941", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3630384}, {"title": "", "content": "", "date": "1646054201", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646054201", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630385}, {"title": "Por qu\u00e9 Vladimir Putin ya ha perdido la guerra | Yuval Noah Harari (EN)", "content": "[...] Cada d\u00eda que pasa queda m\u00e1s claro que la apuesta de Putin est\u00e1 fracasando. El pueblo ucraniano est\u00e1 resistiendo con todo su coraz\u00f3n, gan\u00e1ndose la admiraci\u00f3n del mundo entero - y ganando la guerra. Se avecinan d\u00edas oscuros. Los rusos a\u00fan pueden conquistar toda Ucrania pero, para ganar la guerra, los rusos tendr\u00edan que mantener el control de Ucrania, y s\u00f3lo podr\u00e1n hacerlo si el pueblo ucraniano se lo permite. Esto parece cada vez m\u00e1s improbable.", "date": "1646054672", "karma": "99.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646054672", "url": "https://www.theguardian.com/commentisfree/2022/feb/28/vladimir-putin-war-russia-ukraine", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3630386}, {"title": "Abramovich se involucra en la negociaci\u00f3n Ucrania-Rusia", "content": "Ucrania ha pedido al empresario Roman Abramovich, due\u00f1o del Chelsea, que ejerza de mediador en las negociaciones de paz entre Ucrania y Rusia. Seg\u00fan confirm\u00f3 un portavoz de Abramovich, el Gobierno ucraniano ha contactado al multimillonario ruso para que &quot;ayude a que se pueda conseguir la paz&quot;.", "date": "1646054421", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646054421", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/deportes/abramovich-se-involucra-en-la-negociacion-ucrania-rusia/10006-4749944", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630387}, {"title": "Un tsunami con olas de cinco metros destruy\u00f3 la ciudad romana de Baelo Claudia en C\u00e1diz", "content": "Un estudio multidisciplinar halla los restos del maremoto que explica el abandono de la urbe en el siglo IV", "date": "1646054739", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646054739", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-02-28/un-tsunami-con-olas-de-cinco-metros-destruyo-la-ciudad-romana-de-baelo-claudia-en-cadiz.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630388}, {"title": "Suiza impone sanciones a m\u00e1s 360 de rusos y cuatro entidades jur\u00eddicas por la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Las autoridades de Suiza han aprobado sancionar financieramente a un total de 363 personas f\u00edsicas y otras cuatro jur\u00eddicas de Rusia como respuesta a la invasi\u00f3n del territorio ucraniano (...) El Departamento de Asuntos Econ\u00f3micos ha decidio prohibir que intermediarios suizos puedan entablar intercambios financieros con estas personas y entidades rusas para evitar que, de alg\u00fan modo, se pudiesen eludir las sanciones", "date": "1646054734", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646054734", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-suiza-impone-sanciones-mas-360-rusos-cuatro-entidades-juridicas-invasion-ucrania-20220225170313.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3630389}, {"title": "El odio al feminismo", "content": "El odio al feminismo: la clave de la financiaci\u00f3n rusa de los grupos de apoyo a VOX. CitizenGO y su secci\u00f3n espa\u00f1ola de apoyo a VOX, Hazte o\u00edr, financiadas con dinero ruso.", "date": "1646054884", "karma": "60.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646054884", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1498257640857780227", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630390}, {"title": "Huelga en las residencias privadas de Galicia: &quot;Las est\u00e1n convirtiendo en una cadena de montaje&quot;", "content": "La pandemia las golpe\u00f3 primero y los relatos de situaciones dram\u00e1ticas vividas dentro de las residencias de mayores se multiplicaron. &quot;Lo dimos todo&quot;, defiende Beatriz Fern\u00e1ndez, trabajadora en una residencia privada de Ferrol perteneciente a DomusVi. Ahora, tras dos a\u00f1os con el convenio colectivo caducado, sin actualizaci\u00f3n salarial desde 2018 y con una carga de trabajo y una presi\u00f3n &quot;brutal&quot; en los centros, las trabajadoras &quot;se sienten estafadas&quot;, dice. Los sindicatos CIG, CC.OO. y UGT han convocado una huelga indefinida en centros residencia", "date": "1646054940", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646054940", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/huelga-residencias-privadas-galicia-convirtiendo-cadena-montaje_1_8786970.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630391}, {"title": "UNIE, la nueva universidad privada de Madrid, deja en la estacada a 115 estudiantes extranjeros", "content": "La Universidad Internacional de la Empresa (UNIE), el centro privado al que la Comunidad de Madrid ha dado luz verde para que se constituya y empiece a funcionar el pr\u00f3ximo curso, nacer\u00e1 en septiembre con un esc\u00e1ndalo a sus espaldas que afecta principalmente al alumnado internacional. Se han dado cuenta a mitad de curso de que no terminar\u00e1n el a\u00f1o con el t\u00edtulo oficial de la URJC, pese a que era lo que les hab\u00edan ofertado y por lo que hab\u00edan pagado una media de 11.000 euros anuales.", "date": "1646055265", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646055265", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-02-28/unie-la-nueva-universidad-privada-de-madrid-deja-en-la-estacada-a-115-estudiantes-extranjeros.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630392}, {"title": "El v\u00eddeo viral de Stephen Curry lanzando y metiendo cada tiro desde todos los lados del campo", "content": "Un v\u00eddeo de Stephen Curry protagonizando una serie perfecta de tiro con cada lanzamiento m\u00e1s lejano que el anterior mientras calentaba antes del partido de los Golden State Warriors frente a los Dallas Mavericks de Luka Doncic, se ha convertido en todo un fen\u00f3meno viral por su espectacularidad. El mejor tirador de la NBA las encesta todas limpias, desde el tiro libre hasta el centro del campo.", "date": "1646104202", "karma": "1348.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646055153", "url": "https://www.eurosport.es/baloncesto/nba/2021-2022/video-twitter-viral-stephen-curry-lanzamientos-triple-centro-campo-hoy_sto8821592/story.shtml", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "published", "id": 3630393}, {"title": "El SEPE ofrece una ayuda mensual durante 3 a\u00f1os", "content": "Esta cuant\u00eda econ\u00f3mica esta destinada a personas que lleven un largo tiempo en situaci\u00f3n de desempleo", "date": "1646055228", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646055228", "url": "https://www.canarias7.es/economia/trabajo/sepe-ofrece-ayuda-20220225130057-nt.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630394}, {"title": "El SEPE ofrece una ayuda mensual durante 3 a\u00f1os", "content": "Esta cuant\u00eda econ\u00f3mica esta destinada a personas que lleven un largo tiempo en situaci\u00f3n de desempleo", "date": "1646055327", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646055328", "url": "https://www.canarias7.es/economia/trabajo/sepe-ofrece-ayuda-20220225130057-nt.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3630395}, {"title": "", "content": "", "date": "1646055895", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646055895", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630396}, {"title": "Los defensores ucranianos de la isla Zmiinyi en el Mar Negro, presuntamente muertos en un bombardeo ruso, est\u00e1n vivos y cautivos [ENG]", "content": "Los defensores ucranianos de la isla Zmiinyi en el Mar Negro, presuntamente muertos en un bombardeo ruso, est\u00e1n vivos y cautivos, seg\u00fan la armada ucraniana.   Los 13 guardias fronterizos se hicieron c\u00e9lebres cuando le dijeron a un buque de guerra ruso que &quot;vete a la mierda&quot; despu\u00e9s de que se le ordenara rendirse.", "date": "1646056272", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646056272", "url": "https://twitter.com/kyivindependent/status/1498280759509012480?s=21", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630397}, {"title": "El mercado laboral en Espa\u00f1a, en niveles de ocupaci\u00f3n anteriores al COVID", "content": "Un reciente informe en el que ha participado BBVA Research muestra que el mercado laboral ha recuperado los niveles de ocupaci\u00f3n pre-pand\u00e9micos.", "date": "1646056217", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646056217", "url": "https://www.bbva.com/es/el-mercado-laboral-en-espana-en-niveles-de-ocupacion-anteriores-a-la-crisis-del-covid/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630398}, {"title": "\u00bfY si ganara Rusia?", "content": "<p>Empiezo diciendo, este art&iacute;culo no es m&iacute;o. Aqu&iacute; el art&iacute;culo original, de Pyotr Akopov: https://web.archive.org/web/20220226224717/https://ria.ru/20220226/rossiya-1775162336.html</p><p>Este art&iacute;culo, que traduzco, estaba preparado por RIA Novosti para, aparentemente, cubrir una r&aacute;pida capitulaci&oacute;n de Kiev con un conflicto descentralizado subsiguiente en el resto de regiones. Fue publicado por error el 26 de febrero de 2022, hace dos d&iacute;as. Pocos minutos despu&eacute;s desapareci&oacute;, pero fue capturado por Internet Archive (pod&eacute;is donar aqu&iacute; para que contin&uacute;en su labor: https://archive.org/donate/).</p><p>RIA Novosti no es una agencia de mindundis, es LA agencia de noticias estatal, y parte de Rossiya Segodnya (Russia Today) como plataforma informativa general del estado.</p><p>Yo ten&iacute;a un art&iacute;culo preparado sobre los m&eacute;todos propagand&iacute;sticos t&iacute;picos rusos para controlar la narrativa ante hechos adversos, sobre todo dando ejemplos de las 5 etapas ante ellos: negar lo ocurrido, indignaci&oacute;n, victimismo, whataboutism (y t&uacute; m&aacute;s) y, finalmente, pero condicional, reconocimiento). Pero la guerra ha explotado, la mayor&iacute;a de la gente se ha dado cuenta de que Rusia, quiz&aacute;, no ha sido del todo honesta desde el principio de la crisis, y el factor sorpresa e impactante del art&iacute;culo ya se ha ido.</p><p>Pero a petici&oacute;n/inter&eacute;s de @NoseriusLose @Far_Voyager @suppiluliuma @juancarlosonetti @mperdut, doy una visi&oacute;n algo diferente del Mundo Ruso: &iquest;Qu&eacute; hubiera pasado si Rusia hubiera ganado en un par de d&iacute;as?</p><p>Aqu&iacute; tenemos una visi&oacute;n a la etapa de reconocimiento de los hechos si todo hubiese salido como el Kremlin hubiera esperado, es decir, despu&eacute;s de que Rusia negara, se indignara, acusara a la OTAN de agresiones, y sacara trapos sucios de EEUU sin relaci&oacute;n con el presente, Kiev hubiese sucumbido al ataque a los dos d&iacute;as.</p><p>Yo me limito a traducir dentro lo que buenamente puedo. No garantizo una precisi&oacute;n del 100%, pero para lo que se me hace grande he preguntado a mi mujer, que es rus&oacute;fona nativa. Dejo algunas notas de traducci&oacute;n en par&eacute;ntesis. Empezamos.</p><p>&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;</p><p><strong>La ofensiva de Rusia y del nuevo mundo</strong></p><p>Un nuevo mundo nace ante nuestros ojos. La operaci&oacute;n militar en Ucrania ha abierto una nueva era &mdash; de golpe y en tres dimensiones. Y por supuesto, en una cuarta, a nivel interno ruso. Aqu&iacute; comienza un nuevo periodo tanto en ideolog&iacute;a como en el mismo modelo de nuestro sistema socioecon&oacute;mico &mdash; pero de esto se hablar&aacute; un poco m&aacute;s tarde.</p><p>Rusia est&aacute; restaurando su unidad &mdash; la tragedia del a&ntilde;o 1991, esta terrible cat&aacute;strofe en nuestra historia, su antinatural dislocaci&oacute;n, ha sido superada. S&iacute;, por un gran coste, s&iacute;, a trav&eacute;s de los tr&aacute;gicos eventos de una verdadera guerra civil. Porque ahora, aunque todav&iacute;a haya hermanos se dispar&aacute;ndose los unos a los otros, separados por pertenecer a los ej&eacute;rcitos ruso y ucraniano, Ucrania ya no ser&aacute; m&aacute;s anti-Rusia. Rusia est&aacute; restaurando su completitud hist&oacute;rica, reuniendo el Mundo Ruso (n.t. \"Russkiy Mir\", \"mir\" significa tanto mundo como paz, y en conjunto viene a significar algo as&iacute; como pax romana, pero en su versi&oacute;n rusa), todos los Pueblos Rusos juntos - la totalidad de los grandes rusos, de los rusos blancos, y de los peque&ntilde;os rusos (n.t. velikorossy/belorusy/malorossy estos son t&eacute;rminos decimon&oacute;nicos para referirse a lo que hoy se llaman rusos, bielorrusos, y ucranianos, dentro de lo que fue el Imperio Ruso. Cabe decir, malorossiya es considerado un t&eacute;rmino ofensivo en Ucrania). Si hubi&eacute;ramos abandonado esto, si hubieramos permitido esta separaci&oacute;n temporal asentarse durante siglos, entonces no s&oacute;lo habr&iacute;amos traicionado el recuerdo de nuestros ancestros, sino que tambi&eacute;n habr&iacute;amos maldicho a nuestros herederos con la desintegraci&oacute;n de la Tierra Rusa (n.t. Russkaya Zemlya hace referencia a la extensi&oacute;n de todas las tierras y principados del Rus hasta el siglo XII, que estaba centrado en Kiev, y estado del que Bielorrusia, Rusia y Ucrania heredan gran parte de su cultura).</p><p>Vladimir Putin ha asumido, sin pizca de exageraci&oacute;n, la responsabilidad hist&oacute;rica de no dejar la soluci&oacute;n a la cuesti&oacute;n ucraniana a nuestras generaciones futuras (n.t. \"reshenye ukrainskogo voprosa\" es dolorosamente similar a \"reshenye yevreyskogo voprosa\", la soluci&oacute;n a la cuesti&oacute;n jud&iacute;a, en mi opinion nadie puede haber escrito esto por accidente, y aunque no implica intenci&oacute;n de exterminar como en el contexto del Reich, s&iacute; implica una convicci&oacute;n y necesidad absoluta de asimilar Ucrania dentro de \"lo ruso\"). Despu&eacute;s de todo, la necesidad de solucionarlo siempre estar&iacute;a ah&iacute; - por dos razones principales. Por un lado, por raz&oacute;n de seguridad nacional, es decir, la creaci&oacute;n de una anti-Rusia a partir de Ucrania, y como avanzada del occidente sobre nosotros, siendo &eacute;sta segunda la m&aacute;s importante de ellas.</p><p>La primera siempre ser&iacute;a el complejo de un pueblo dividido, el de una humillaci&oacute;n nacional: cuando el hogar ruso primero perdi&oacute; su fundaci&oacute;n (Kiev), y luego fue forzado a admitir la existencia de dos estados; no uno, sino dos pueblos. Es decir, bien abandonar su propia historia, seg&uacute;n las dementes versiones del \"s&oacute;lo Ucrania es la verdadera Rusia\", o bien rechinar los dientes con impotencia recordando los tiempos en que \"perdimos Ucrania\". Devolver Ucrania, es decir, hacerla retornar a Rusia, ser&iacute;a cada vez m&aacute;s dif&iacute;cil a cada d&eacute;cada: la recodificaci&oacute;n/desrusificaci&oacute;n de y contra los rusos, por parte de los Peque&ntilde;os Rusos-ucranianos, ganar&iacute;a inercia. Y en caso de consolidaci&oacute;n del control geopol&iacute;tico y militar de Occidente sobre Ucrania, su regreso a Rusia ser&iacute;a completamente imposible: tendr&iacute;a que luchar por ello con el bloque atl&aacute;ntico (n.t. OTAN)</p><p>Ahora el problema ya se ha ido - Ucrania ha vuelto a Rusia. Esto no significa que su estado vaya a ser liquidado, sino que ser&aacute; reorganizado, reestablecido y devuelto a su estado natural como parte del Mundo Ruso (n.t. Russkogo Mira, como la nota de m&aacute;s arriba). &iquest;Dentro de qu&eacute; fronteras, en qu&eacute; forma se consolidar&aacute; la uni&oacute;n con Rusia (a trav&eacute;s de la OTSC (n.t. la \"OTAN rusa\") y la Uni&oacute;n Euroasi&aacute;tica (n.t. la \"UE rusa\"), o el Estado de la Uni&oacute;n (n.t. el intento de \"Schengen+Euro\" ruso)? Esto se decidir&aacute; despu&eacute;s de que se ponga a final a la historia de Ucrania como anti-Rusia. En cualquier caso, el periodo de separaci&oacute;n del pueblo ruso ha llegado a su fin.</p><p>Y aqu&iacute; empieza la segunda dimensi&oacute;n de la nueva era - concierne a las relaciones de Rusia con Occidente. No s&oacute;lo Rusia, sino el Mundo Ruso, es decir, los tres estados, Rusia, Bielorrusia y Ucrania, actuando en t&eacute;rminos geopol&iacute;ticos como un ente &uacute;nico y completo. Estas relaciones han entrado en una nueva etapa: Occidente ve el regreso de Rusia a sus fronteras hist&oacute;ricas en Europa. Y se indigna ruidosamente por ello, aunque en el fondo de su alma tiene que reconocerse a s&iacute; mismo que no pod&iacute;a ser de otra manera.</p><p>&iquest;De verdad alguien de las viejas capitales europeas, en Par&iacute;s y Berl&iacute;n, pensaba que Mosc&uacute; renunciar&iacute;a a Kiev? &iquest;Que los rusos ser&iacute;an para siempre un pueblo dividido? &iquest;Y al mismo tiempo cuando Europa se est&aacute; uniendo, cuando las elites alemanas y francesas est&aacute;n tratando de tomar el control de la integraci&oacute;n europea de manos de los anglosajones y formar una Europa unida? Olvidando que la unificaci&oacute;n de Europa fue posible &uacute;nicamente gracias a la unificaci&oacute;n de Alemania, algo que se llev&oacute; a cabo s&oacute;lo gracias a la voluntad rusa (aunque no fuera muy inteligente). Dar la espalda despu&eacute;s de ello, ni siquiera es el colmo de la ingratitud, sino simplemente la idiotez geopol&iacute;tica. Occidente en conjunto, y Europa en particular, no tuvo la fuerza para mantener Ucrania en su esfera de influencia, y menos a&uacute;n para tomar Ucrania para s&iacute; mismo. No entender esto es de tontos geopol&iacute;ticos.</p><p>Para ser m&aacute;s precisos, s&oacute;lo hab&iacute;a una otra opci&oacute;n: apostar por un colapso todav&iacute;a mayor de Rusia, es decir, de la Federaci&oacute;n Rusa. Pero que eso no funcionara deber&iacute;a haber estado claro hace 20 a&ntilde;os. Ya hace 15, tras el discurso de Putin en Munich, hasta los sordos pod&iacute;an o&iacute;r que Rusia estaba de vuelta.</p><p>Ahora Occidente est&aacute; intentando castigar a Rusia por el hecho de haber vuelto, por no haber aceptado los planes de lucrarse a su costa, por no permitir la expansi&oacute;n del espacio occidental hacia el Este. Buscando castigarnos, Occidente piensa que las relaciones con &eacute;l son de vital importancia para nosotros. Pero este no ha sido el caso desde hace mucho: el mundo ha cambiado, y esto lo entienden bien no s&oacute;lo los europeos, sino tambi&eacute;n los anglosajones que gobiernan Occidente. Ninguna cantidad de presi&oacute;n occidental sobre Rusia conducir&aacute; a nada. Habr&aacute; p&eacute;rdidas durante la confrontaci&oacute;n entre ambos lados, pero Rusia est&aacute; lista para ellas moral y geopol&iacute;ticamente. Para Occidente mismo, un aumento en el grado de confrontaci&oacute;n significa gastos enormes, y los principales no son en absoluto econ&oacute;micos.</p><p>Europa, como parte de Occidente, quer&iacute;a autonom&iacute;a - el proyecto alem&aacute;n de integraci&oacute;n europea no tiene sentido estrat&eacute;gico mientras se mantenga un control ideol&oacute;gico, militar y geopol&iacute;tico anglosaj&oacute;n sobre el Viejo Mundo. S&iacute;, y no puede tener &eacute;xito, porque los anglosajones necesitan una Europa controlada. Pero Europa tambien necesita autonom&iacute;a por otra raz&oacute;n: en caso de que los Estados entren en autoaislamiento (como resultado de crecientes conflictos y contradicciones internas) o se centren en la regi&oacute;n del Pac&iacute;fico, donde se desplaza el centro de gravedad geopol&iacute;tico.</p><p>Pero la confrontaci&oacute;n con Rusia, a la que los anglosajones est&aacute;n arrastrando a Europa, priva a los europeos incluso de las posibilidades de independencia, sin mencionar el hecho de que, al mismo tiempo, Europa est&aacute; tratando de imponer una ruptura con China. Si ahora los atlantistas est&aacute;n felices de que la \"amenaza rusa\" una al bloque occidental, entonces en Berl&iacute;n y Par&iacute;s no pueden dejar de entender que, habiendo perdido la esperanza de autonom&iacute;a, el proyecto europeo simplemente se colapsar&aacute; a medio plazo. Es por eso que los europeos de mentalidad independiente ahora est&aacute;n completamente desinteresados &#8203;&#8203;&#8203;&#8203;en construir una nueva cortina de hierro en sus fronteras orientales, al darse cuenta de que se convertir&aacute; en un corral para Europa. Europa cuyo siglo (medio milenio, mejor dicho) de liderazgo mundial ha terminado en cualquier caso, pero a&uacute;n son posibles varias opciones para su futuro.</p><p>Porque la construcci&oacute;n de un nuevo orden mundial (n.t. s&iacute;, \"noviy miroporyadok\" como las teor&iacute;as de conspiraci&oacute;n) -y esta es la tercera dimensi&oacute;n de los acontecimientos actuales- se est&aacute; acelerando, y sus contornos son cada vez m&aacute;s visibles a trav&eacute;s de la creciente cobertura de la globalizaci&oacute;n anglosajona. Un mundo multipolar finalmente se ha convertido en una realidad: la operaci&oacute;n en Ucrania no es capaz de unir a nadie m&aacute;s que a Occidente contra Rusia. Porque el resto del mundo ve y entiende perfectamente bien: este es un conflicto entre Rusia y Occidente, esta es una respuesta a la expansi&oacute;n geopol&iacute;tica de los atlantistas, este es el regreso de Rusia a su espacio hist&oacute;rico y su lugar en el mundo.</p>", "date": "1646123778", "karma": "11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646081819", "url": "", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "published", "id": 3630399}, {"title": "Las fuerzas rusas est\u00e1n bombardeando \u00e1reas residenciales de Kharkiv con misiles Grad. Y afirman que solo apuntan a la infraestructura militar (Ingl\u00e9s)", "content": "Las fuerzas rusas est\u00e1n bombardeando \u00e1reas residenciales de Kharkiv con misiles Grad. Y afirman que solo apuntan a la infraestructura militar. Abdujalil A, periodista (cuenta de Twitter verificada)", "date": "1646056668", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646056668", "url": "https://twitter.com/abdujalil/status/1498277815438888964", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630400}, {"title": "\u00bfLes perjudicar\u00e1 a los republicanos su relaci\u00f3n con Putin en noviembre? A la prensa no le importa (en)", "content": "No hace falta ser polit\u00f3logo para entender que el Partido Republicano se ha puesto del lado equivocado de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. El 85% de los estadounidenses ven ahora a Rusia de forma desfavorable \u2014la peor calificaci\u00f3n del pa\u00eds en m\u00e1s de tres d\u00e9cadas\u2014 mientras que el l\u00edder del GOP, Trump, elogia p\u00fablicamente los movimientos b\u00e9licos de Vladimir Putin como &quot;inteligentes&quot; y &quot;astutos&quot; y como &quot;geniales&quot;. Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 la prensa est\u00e1 ignora este enorme error pol\u00edtico del GOP? \u00bfPor qu\u00e9 los expertos de la \u00e9lite no se alinean\u2026", "date": "1646056615", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646056615", "url": "https://pressrun.media/p/will-gops-putin-bromance-hurt-them", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630401}, {"title": "Unidas Podemos critica que la Uni\u00f3n Europea env\u00ede armamento ofensivo a Ucrania", "content": "Unidas Podemos marca perfil como formaci\u00f3n pol\u00edtica, pero se mantiene comedido en el Consejo de Ministros. Los morados se han mostrado contrarios este lunes al env\u00edo de armamento ofensivo por parte de la Uni\u00f3n Europea a Ucrania para hacer frente a la invasi\u00f3n rusa. A ojos del miembro minoritario del Ejecutivo esta maniobra &quot;aumenta la escalada b\u00e9lica&quot; del conflicto y va en direcci\u00f3n opuesta al rol &quot;pacificador&quot; que deber\u00edan asumir los pa\u00edses comunitarios.", "date": "1646056520", "karma": "35.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646056520", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/28/621cbdd3e4d4d89c588b45ad.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "autodiscard", "id": 3630402}, {"title": "Amnist\u00eda internacional denuncia que se est\u00e1n usando bombas de racimo contra poblaci\u00f3n civil en Ucrania. [EN]", "content": "Amnist\u00eda Internacional denuncia que municiones de racimo mataron a un ni\u00f1o y a otros dos civiles que estaban refugiados en una escuela. Adem\u00e1s, recalca que no hay justificaci\u00f3n posible para arrojar municiones en racimo en \u00e1reas pobladas, y mucho menos cerca de una escuela.", "date": "1646056897", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646056897", "url": "https://www.amnesty.org/en/latest/news/2022/02/ukraine-cluster-munitions-kill-child-and-two-other-civilians-taking-shelter-at-a-preschool/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630403}, {"title": "\u00bfCansado de vecinos ruidosos? En Corea del Sur llevan a\u00f1os solucion\u00e1ndolo con este dispositivo", "content": "En esencia, se trata de altavoces espec\u00edficamente dise\u00f1ados para ser montados en la pared compartida con el vecino que no para de hacer ruido, con el diafragma apuntando a la pared. En cuanto a las leyes, al menos en Corea del Sur, no tienen ning\u00fan tipo de problema.", "date": "1646056828", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646056828", "url": "https://es.gizmodo.com/cansado-de-vecinos-ruidosos-en-corea-del-sur-llevan-a-1848600954", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3630404}, {"title": "Cuando la agencia estatal rusa RT en espa\u00f1ol negaba o ridiculizaba la invasi\u00f3n a Ucrania: 'histeria', 'teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n', 'tremendismo'", "content": "&quot;Histeria&quot;, &quot;mentiras&quot;, &quot;teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n&quot;, &quot;tremendismo\u201d, &quot;sensacionalismo\u201d\u2026 As\u00ed calificaba la agencia estatal rusa RT las informaciones de medios y gobiernos occidentales para negar una \u201cinminente invasi\u00f3n\u201d a Ucrania.", "date": "1646061003", "karma": "2667.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646056952", "url": "https://maldita.es/malditahemeroteca/20220228/rt-ucrania-rusia-invasion/", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3630406}, {"title": "El presidente Ucraniano pide la retirada de tropas rusas de toda Ucrania, del Donbass y de Crimea en las conversaciones de paz [RUS]", "content": "En las conversaciones diplom\u00e1ticas que est\u00e1n teniendo lugar en Bielorrusia, el presidente Ucraniano, Zelensky, ha pedido la retirada del ej\u00e9rcito ruso de todos los territorios que considera parte integral del territorio de Ucrania.", "date": "1646057229", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646057229", "url": "https://m.business-gazeta.ru/news/541309", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630407}, {"title": "\u2018Me pongo del lado de Rusia\u2019: aumentan en internet las opiniones a favor de Putin", "content": "Moldeado por algunas teor\u00edas de conspiraci\u00f3n y la postura de Donald Trump hacia Rusia, una parte del discurso en l\u00ednea se ha vuelto m\u00e1s favorable a Putin.", "date": "1646057151", "karma": "44.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646057151", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/02/26/espanol/rusia-ucrania-putin.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630408}, {"title": "La Armada ucraniana confirma que los soldados de la Isla de la Serpiente est\u00e1n vivos [ENG]", "content": "Los soldados ucranianos que defend\u00edan la Isla de la Serpiente, a los que se cre\u00eda muertos, est\u00e1n \u201cvivos y bien\u201d, anunci\u00f3 el lunes la armada ucraniana. En una publicaci\u00f3n de Facebook, la marina dijo que el personal militar que defiende la Isla de las Serpientes, tambi\u00e9n conocida como Isla Zmiinyi, en el Mar Negro, est\u00e1 vivo y en cautiverio ruso. \u201cEstamos muy felices de saber que nuestros hermanos est\u00e1n vivos y bien\u201d, dec\u00eda la publicaci\u00f3n.", "date": "1646057398", "karma": "156.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646057398", "url": "https://www.politico.eu/article/ukrainian-soldiers-on-snake-island-are-alive-navy-says/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "autodiscard", "id": 3630409}, {"title": "Servicio ca\u00f3tico de Correos en Jes\u00fas Pobre", "content": "Hoy nos ha llegado esta Carta de un vecino de la localidad \u201cJesus Pobre\u201d Denuncia la situaci\u00f3n tan ca\u00f3tica en la que est\u00e1 actualmente el Servicio Postal Universal un servicio p\u00fablico , un derecho m\u00e1s que si no lo defendemos terminar\u00e1 por desaparecer .", "date": "1646057251", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646057251", "url": "https://www.facebook.com/229464631864/posts/10159405188741865/?d=n", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630410}, {"title": "Denuncian ocho puntos de vertidos ilegales, la mayor\u00eda en la cuenca del Saja", "content": "Los colectivos SOS Suances y Ecologistas en Acci\u00f3n Cantabria (EAC) han denunciado ante el Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza (SEPRONA) de la Guardia Civil la existencia de ocho puntos de vertido, presuntamente ilegales, situados en la cuenca del r\u00edo Saja, en su mayor parte.", "date": "1646057337", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646057337", "url": "https://eldiariocantabria.publico.es/articulo/medio-ambiente/denuncian-puntos-vertidos-ilegales-mayoria-cuenca-saja/20220228114107111984.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630411}, {"title": "Graban el momento en el que es devorado por un tibur\u00f3n blanco", "content": "La autoridades australiana buscan al tibur\u00f3n que atac\u00f3 y mat\u00f3 a un nadador en la playa de Little Bay en Sidney", "date": "1646057445", "karma": "48.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646057445", "url": "https://www.canarias7.es/sucesos/graban-momento-devorado-20220219002656-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630412}, {"title": "Podemos critica el env\u00edo de armas letales a Ucrania y cuestiona las sanciones a Rusia", "content": "El coportavoz de Podemos Javier S\u00e1nchez Serna ha rechazado que la Uni\u00f3n Europea haya aprobado financiar con 450 millones de euros el env\u00edo de armas letales a Ucrania para hacer frente a la invasi\u00f3n rusa del pa\u00eds, porque &quot;aumenta la escalada b\u00e9lica y no va en la l\u00ednea de la distensi\u00f3n&quot;. &quot;No se puede hacer la guerra en nombre de la paz&quot;, ha respondido S\u00e1nchez Serna en una rueda de prensa en Madrid respecto al acuerdo por primera vez en la historia de la UE para organizar y financiar un aprovisionamiento de armas con funci\u00f3n letal en una guerra", "date": "1646057581", "karma": "9.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646057581", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/espana/podemos-critica-envio-armas-letales-ucrania-cuestiona-parte-sanciones-rusia_20220228621cca7cf5e39e0001e69ed2.html", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3630413}, {"title": "Sale a subasta una obra pintada por Van Gogh mientras estaba en el psiqui\u00e1trico", "content": "Una obra de Vincent Van Gogh realizada durante su ingreso en el hospital psiqui\u00e1trico de Saint-Remy encabezar\u00e1 la subasta de arte del siglo XX de Christie's en Nueva York", "date": "1646057629", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646057629", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-28/subastan-obra-van-gogh-ingresado-psiquiatrico_3383375/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630415}, {"title": "Amanda Feilding: \u00abSoy la \u00faltima defensora del LSD\u00bb", "content": "(...) Amanda Feilding lleva m\u00e1s de 60 a\u00f1os siendo la cara visible del renacimiento psicod\u00e9lico, reformadora legal de la pol\u00edtica de drogas en el Reino Unido y activa investigadora sobre el potencial de los psicod\u00e9licos -con especial \u00e9nfasis en el LSD- en la neurog\u00e9nesis y la sanaci\u00f3n de condiciones mentales como la ansiedad, la depresi\u00f3n o el estr\u00e9s post-traum\u00e1tico. En 1998, Amanda fund\u00f3 Beckley Foundation, \u00abtras darme cuenta de que poco pod\u00eda hacer como persona individual, y mucho m\u00e1s como fundaci\u00f3n\u00bb.", "date": "1646058344", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646058344", "url": "https://bmed.org.es/amanda-feilding-beckley-foundation/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630416}, {"title": "Roman Zozulia llama &quot;hijo de puta&quot; a Vladimir Putin y asegura que Ucrania &quot;ganar\u00e1 la guerra a Rusia&quot;", "content": "Una muy esperada era la del siempre pol\u00e9mico Roman Zozulya, quien tiene una dilatada trayectoria en el f\u00fatbol espa\u00f1ol tras haber pasado por equipos como el Real Betis, el Albacete o el Rayo Vallecano, donde vivi\u00f3 un trago muy amargo tras ser acusado por parte de la afici\u00f3n de defender corrientes nazis.", "date": "1646058425", "karma": "69.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646058425", "url": "https://www.elespanol.com/deportes/futbol/20220228/roman-zozulia-vladimir-putin-asegura-ucrania-rusia/653684878_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630417}, {"title": "", "content": "", "date": "1646058365", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646058365", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630418}, {"title": "La guerra amenaza tambi\u00e9n el patrimonio cultural de Ucrania", "content": "El Consejo Internacional de Monumentos y Sitios (ICOMOS) ha lanzado un comunicado en el que &quot;deplora&quot; las vidas perdidas en la invasi\u00f3n de Ucrania iniciada por Rusia. El organismo asesor de la UNESCO tambi\u00e9n asegura que &quot;teme las graves amenazas&quot; que pesan sobre el patrimonio del pa\u00eds, por eso recuerda a todos los implicados en la contienda la &quot;extrema fragilidad del patrimonio cultural durante los conflictos armados, incluso ante da\u00f1os no intencionados&quot;.", "date": "1646058558", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646058558", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/guerra-amenaza-patrimonio-cultural-ucrania_1_8786856.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630420}, {"title": "El Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional pide el veto a Rusia y Bielorrusia de todo el deporte mundial", "content": "En el duro comunicado, el COI admite que est\u00e1n en una posici\u00f3n complicada, porque no quieren perjudicar a los deportistas pero s\u00ed denunciar a quienes han promovido esta guerra. En concreto, han determinado seis propuestas", "date": "1646058584", "karma": "90.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646058584", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4963704/0/coi-veto-rusia-bielorrusia-deporte-mundial-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630421}, {"title": "La inteligencia artificial podr\u00eda ser ya \u201cligeramente consciente\u201d, advierten los cient\u00edficos de la IA", "content": "Las formas avanzadas de inteligencia artificial podr\u00edan estar mostrando ya destellos de conciencia, seg\u00fan destacados inform\u00e1ticos.\n\nEl investigador del MIT Tamay Besiroglu se uni\u00f3 al cofundador de OpenAI, Ilya Sutskever, para advertir de que algunas IA de aprendizaje autom\u00e1tico podr\u00edan haber alcanzado una forma limitada de sensibilidad, lo que ha provocado un debate entre neurocient\u00edficos e investigadores de IA.", "date": "1646058766", "karma": "7.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646058766", "url": "https://www.independentespanol.com/tecnologia/deepmind-ai-inteligencia-artificial-b2023657.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630422}, {"title": "\u00bfSomos racistas con los refugiados? \u00bfNos conmueven los ucranios porque son rubios y de ojos azules?", "content": "\u00bfEst\u00e1 el periodismo siendo tambi\u00e9n racista? Hemos escuchado en la CBS: &quot;No es Irak o Afganist\u00e1n, es una ciudad civilizada de Europa&quot;. En Al-Jazeera: &quot;Lo que nos convence es mirarlos, mirar c\u00f3mo est\u00e1n vestidos. Son personas que pertenecen a una pr\u00f3spera clase media, no son refugiados intentando escapar de Oriente Medio o el norte de \u00c1frica. Se parecen a cualquier familia europea que viva en la puerta de al lado de nuestra casa&quot;. En la BBC: &quot;Es m\u00e1s emocional para m\u00ed porque veo a gente europea con ojos azules y pelo rubio que est\u00e1 siendo asesinada", "date": "1646058695", "karma": "39.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646058695", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/somos-racistas-con-los-refugiados-nos-conmueven-los-ucranios-porque-son-rubios-y-de-ojos-azules-093539761.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630423}, {"title": "El 'smiley' cumple medio siglo con una exclusiva edici\u00f3n de coleccionista", "content": "La carita sonriente de Smiley celebra su 50 aniversario y, para celebrarlo la editorial Assouline lanza un libro 'Take the time to smile', que recoge 5 d\u00e9cadas de buenas noticias. Su mensaje, simple y lleno de positividad, nos habla de un arma poderos\u00edsma en t\u00e9rminos de felicidad: la sonrisa. El volumen invita a los lectores a viajar a trav\u00e9s de los hitos sociales, culturales, pol\u00edticos y de moda de Smiley, y muestra c\u00f3mo el \u00edcono internacional del optimismo ha sido adoptado por artistas, movimientos sociales y dise\u00f1adores, con la esperanza de", "date": "1646058730", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646058730", "url": "https://www.elespanol.com/mujer/actualidad/20220228/smiley-cumple-medio-siglo-exclusiva-edicion-coleccionista/652934971_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630424}, {"title": "El Rey, sobre Ucrania: \u00abTrabajamos sin descanso para traer la paz lo antes posible\u00bb", "content": "Asimismo, el rey ha mandado un mensaje de esperanza el asegurar que \u00abEspa\u00f1a sigue con profunda preocupaci\u00f3n los acontecimientos en Ucrania. En estos tiempos dif\u00edciles, nos solidarizamos con las autoridades y el pueblo de Ucrania y reafirmamos nuestro compromiso con la soberan\u00eda y la integridad territorial de su pa\u00eds. Junto con nuestros socios, <b>estamos trabajando incansablemente</b> para apoyarlos y restablecer la paz lo antes posible\u00ab.", "date": "1646059196", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646059196", "url": "https://www.economiadigital.es/politica/rey-ucrania-traer-paz.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630426}, {"title": "Un poco m\u00e1s cerca de conseguir pulmones universales para cualquier receptor", "content": "En Canad\u00e1 parece que se ha encontrado una forma de reconvertir pulmones de personas con sangre tipo A en pulmones que podr\u00edan donarse a cualquier otra persona, sin causar graves da\u00f1os ni rechazo agudo. Esto, si la investigaci\u00f3n pudiese ser respaldada por una validaci\u00f3n efectiva, garantizar\u00eda que, alg\u00fan d\u00eda, se pueda expandir el grupo de pulmones de donantes universales.", "date": "1646059151", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646059151", "url": "https://todociencia.net/un-poco-mas-cerca-de-conseguir-pulmones-universales-para-cualquier-receptor/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630427}, {"title": "El origen del g\u00e9nero superh\u00e9roes del c\u00f3mic estadounidense est\u00e1 en el Ku Klux Klan", "content": "Un estudio del acad\u00e9mico Chris Gavaler, investigador de la historia del c\u00f3mic, encontr\u00f3 que la figura del superh\u00e9roe estadounidense, alguien que bajo el anonimato de un disfraz y un antifaz imparte justicia, hay que buscarlo en el personaje Gran Drag\u00f3n, de la novela The Clansman, de Thomas Dixon Jr, que tambi\u00e9n inspir\u00f3 la pel\u00edcula racista El nacimiento de una naci\u00f3n. Es la f\u00f3rmula, explica, que emplearon Siegel y Shuster para Superman y que se qued\u00f3 para siempre en la cultura popular", "date": "1646059143", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646059143", "url": "https://alicanteplaza.es/elorigendelgenerosuperheroesdelcomicestadounidenseestaenelkukluxklan2", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630428}, {"title": "Podemos critica que la UE env\u00ede armas a Ucrania y respalda mandar solamente material defensivo", "content": "&quot;No se puede hacer la guerra en el nombre de la paz&quot;, lament\u00f3 el portavoz del partido morado, Javier S\u00e1nchez Serna, si bien fuentes de Podemos matizaron posteriormente que la formaci\u00f3n s\u00ed est\u00e1 a favor de enviar a Ucrania material defensivo, como cascos o chalecos antibalas.", "date": "1646059380", "karma": "-48.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646059380", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963501/0/podemos-rechaza-que-la-ue-envie-armas-a-ucrania-y-defiende-mandar-solo-material-defensivo/+Le\u00eddo+en+Peri\u00f3dicos+Espa\u00f1oles+http://www.periodicosespa\u00f1oles.es/descargar/+@periodicoespapp", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3630430}, {"title": "El mal salvaje: anaritmetismo y aritmofobia", "content": "Como la mayor\u00eda de las fobias, la aritmofobia suele tener su origen en un trauma infantil. De peque\u00f1os nos obligan a aprender de memoria la tabla de multiplicar y a hacer cuentas largas y tediosas sin explicarnos siquiera, con un m\u00ednimo de claridad y coherencia, qu\u00e9 son los n\u00fameros y las operaciones aritm\u00e9ticas. Y luego nos van dando una serie de definiciones abstractas (a una edad en la que la capacidad de abstracci\u00f3n suele ser muy limitada) que aparentemente tienen poco o nada que ver con el mundo real y que dan lugar a abstrusos razonamiento", "date": "1646127033", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646059396", "url": "https://www.jotdown.es/2022/02/el-mal-salvaje-ana/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3630431}, {"title": "Las im\u00e1genes del quinto d\u00eda de la guerra, negociaci\u00f3n en la frontera, muertos en las calles y un \u00e9xodo desesperado", "content": "Fotogaler\u00eda de 55 im\u00e1genes de la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646059866", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646059866", "url": "https://www.clarin.com/fotogalerias/fotos-quinto-dia-invasion-rusa-negociacion-frontera-muertos-tirados-calles-exodo-desesperado_5_twNdFjjGUV.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630432}, {"title": "Suiza congela los activos de Putin, Lavrov y varios ministros", "content": "El Gobierno suizo anunci\u00f3 hoy la congelaci\u00f3n de los activos del presidente de Rusia, Vladimir Putin, de su primer ministro, Mija\u00edl Michoustine, de su ministro de Asuntos Exteriores, Serguei Lavrov, y de otros miembros de su gabinete. Esas sanciones entrar\u00e1n en vigor de forma inmediata y son consecuencia de las violaciones del derecho internacional de las que Suiza considera que esas personas son responsables.", "date": "1646059675", "karma": "39.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646059675", "url": "https://www.elliberal.com/suiza-congela-los-activos-de-putin-lavrov-y-varios-ministros/?amp=1", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630433}, {"title": "Rueda de prensa de Alejandra Jacinto y Javier S\u00e1nchez Serna", "content": "Rueda de prensa de hoy 28/02/2022 de dos potavoces de Podemos respecto a varios temas.", "date": "1646059910", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646059910", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=400&v=8ejM5hAewyc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630434}, {"title": "El Nuevo Orden Mundial", "content": "Art\u00edculo publicado por error y luego eliminado por Petr Akopov en la agencia rusa RIA Novosti. Muestra c\u00f3mo la previsi\u00f3n oficial era la rendici\u00f3n de Ucrania en 48 horas.", "date": "1646064603", "karma": "1434.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646060050", "url": "https://thefrontierpost.com/the-new-world-order/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3630435}, {"title": "Rusia desplegar\u00e1 el arma que provoca tsunamis radioactivos en 2022", "content": "La premisa de Poseid\u00f3n es muy sencilla y absolutamente aterradora: un dron subacu\u00e1tico capaz de burlar cualquier defensa oce\u00e1nica actual \u2014como las redes de micr\u00f3fonos y nav\u00edos que Estados Unidos tiene en su costa para detectar submarinos de ataque\u2014 para llegar a cualquier ciudad costera, detonar una cabeza nuclear de hasta 100 megatones de potencia y sepultar todo Nueva York, Long Island y la costa de Nueva Jersey bajo una &quot;ola radioactiva&quot; de medio kil\u00f3metro de altura.", "date": "1646059982", "karma": "-68.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646059982", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/tecnologia/novaceno/2021-04-06/rusia-arma-nuclear-tsunami-radioactivo_3020875/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630436}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo funciona el truqui de men\u00e9ame?", "content": "<p>Un efecto que se observa relativamente a menudo en men&eacute;ame es que un tema queda de facto vetado, ya sea deliberadamente o no. Sucede as&iacute;:</p><p>Paso 1: se publica una noticia con defecto de forma, ya sea microblogging, muro de pago, sensacionalista, o lo que sea. Por ejemplo: https://www.meneame.net/story/unidas-podemos-critica-union-europea-envie-armamento-ofensivo</p><p>Paso 2: la noticia resiste hasta que es tumbada o se autodescarta.</p><p>Paso 3: las siguientes noticias sobre el tema son votadas como duplicadas. Ya sea de la primera, o de las siguientes. Por ejemplo: https://www.meneame.net/story/podemos-critica-envio-armas-letales-ucrania-cuestiona-sanciones o https://www.meneame.net/story/podemos-critica-ue-envie-armas-ucrania-respalda-mandar-solamente</p><p>Este m&eacute;todo se puede usar f&aacute;cilmente para boicotear noticias que se quieran minimizar. Tambi&eacute;n puede ocurrir de forma natural por la inercia de los usuarios al votar. Yo lo llamo cari&ntilde;osamente \"el truqui\".</p><p>Se me ocurre una forma de solucionar este problema, pero no s&eacute; qu&eacute; tal funcionar&iacute;a: al votar duplicada que haya que elegir de cu&aacute;l es, y no se pueda elegir ya descartadas. Otra opci&oacute;n es que al crear una noticia, poder indicar a cu&aacute;l reemplaza, y si la original es descartada, entonces que se eliminen los votos de duplicada de forma autom&aacute;tica, al menos durante un tiempo.</p>", "date": "1646061701", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646061701", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630438}, {"title": "La gran banca europea cae cerca de un 7% en Bolsa tras las sanciones a Rusia", "content": "La cotizaci\u00f3n en Bolsa de los principales bancos europeos registraba este lunes ca\u00eddas de cerca del 7% de media despu\u00e9s de que durante el fin de semana las potencias occidentales anunciaran una bater\u00eda de sanciones econ\u00f3micas contra Rusia que ha devaluado el rublo y ha obligado al banco central del pa\u00eds a subir los tipos de inter\u00e9s.", "date": "1646060209", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646060209", "url": "https://www.europapress.es/economia/finanzas-00340/noticia-gran-banca-europea-cae-cerca-bolsa-sanciones-rusia-20220228134305.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630439}, {"title": "Seat Ibiza: As\u00ed ha cambiado el coche que marc\u00f3 la historia de la marca espa\u00f1ola", "content": "El Ibiza marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s para Seat. Su lanzamiento en 1984 fue el inicio de una historia que roza ya las cuatro d\u00e9cadas de \u00e9xitos comerciales. Es el turismo espa\u00f1ol m\u00e1s vendido de la historia y todas sus generaciones han sido dise\u00f1adas, desarrolladas y producidas en Barcelona.", "date": "1646060227", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646060227", "url": "https://www.lavanguardia.com/motor/actualidad/20220228/8080182/asi-cambiado-seat-ibiza-popular-coche-marco-historia-marca-ascmo.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630440}, {"title": "Las cuarentenas por contacto estrecho pasan a la historia este martes: Sanidad las finiquita para todo tipo de poblaci\u00f3n", "content": "El Ministerio de Sanidad y las comunidades aut\u00f3nomas dar\u00e1n este martes el primer paso hacia una nueva fase de la pandemia, de &quot;vigilancia y control&quot; tras superar la &quot;fase aguda&quot;, en una reuni\u00f3n en la que prev\u00e9n eliminar totalmente la obligaci\u00f3n de hacer cuarentena para las personas que hayan sido contacto estrecho de un positivo de Covid. El efecto m\u00e1s pr\u00e1ctico de esta decisi\u00f3n se ver\u00e1 en las escuelas, donde los alumnos ya no ser\u00e1n enviados a casa si en su clase se detectan cinco o m\u00e1s contagios.", "date": "1646060321", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646060321", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963277/0/sanidad-preve-acabar-cierre-aulas-mandar-alumnos-casa-supresion-total-cuarentenas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630441}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo acab\u00f3 el internacionalismo liberal?", "content": "Los liberales han sido demasiado idealistas en su pol\u00edtica exterior. Pero la soluci\u00f3n no es abandonar el compromiso con los derechos humanos y la democracia en favor de una realpolitik basada exclusivamente en el inter\u00e9s nacional, sino insistir en la defensa de la paz y el orden democr\u00e1tico surgido en 1945.", "date": "1646060336", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646060336", "url": "https://letraslibres.com/revista/como-acabo-el-internacionalismo-liberal/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630442}, {"title": "Cient\u00edficos del MIT afirman tener la llave para la electricidad ilimitada y barata", "content": "Una compa\u00f1\u00eda salida del MIT afirma tener la llave para la electricidad ilimitada 100% verde y pr\u00e1cticamente gratuita. No es ni fusi\u00f3n ni fisi\u00f3n ni renovables, sino el magma terrestre, que puede alimentar la civilizaci\u00f3n durante 20 millones de a\u00f1os usando s\u00f3lo el 0,1% de su calor. Esta fuerza s\u00f3lo se usa en pa\u00edses como Islandia porque, en el resto del mundo, la energ\u00eda geot\u00e9rmica est\u00e1 f\u00edsicamente fuera de nuestro alcance. Hasta ahora.", "date": "1646062230", "karma": "3303.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646060439", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-02-28/mit-electricidad-termica-magma-fusion-plasma_3382337/", "clicks": 0, "votes": "198", "status": "published", "id": 3630443}, {"title": "Rosal\u00eda analiza la letra de \u2018Chicken Teriyaki\u2019", "content": "Rosal\u00eda detalla las referencias que contiene la letra de su nuevo sencillo Chicken Teriyaki, que en menos de 24 horas acumula 2 millones de reproducciones en YouTube. Gui\u00f1os a la afici\u00f3n familiar por las motos se mezclan con un paseo por sus rincones favoritos de Nueva York y con un gusto por los contrastes que protagoniza su nuevo  \u00e1lbum (...) .  La canci\u00f3n tiene lo que tiene que tener, pero es que adem\u00e1s tiene algo m\u00e1s.", "date": "1646060691", "karma": "21.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646060691", "url": "https://elpais.com/videos/2022-02-25/rosalia-analiza-la-letra-de-chicken-teriyaki-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630444}, {"title": "VOX impide condenar la invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania al votar en contra en el Parlamento de Arag\u00f3n", "content": "A pesar de que VOX publica tuits en los que se muestra en contra de la invasi\u00f3n perpetrada por Rusia en Ucrania, cuando la formaci\u00f3n de extrema derecha debe pasar a la acci\u00f3n institucional, en ocasiones, cambia por completo de postura. As\u00ed lo ha demostrado en las Cortes de Arag\u00f3n, donde se ha quedado completamente solo a la hora de votar en contra de suscribir una declaraci\u00f3n institucional impulsada por Ciudadanos y que s\u00ed ha apoyado el resto de grupos de la C\u00e1mara. Finalmente no ha podido salir adelante, puesto que necesitaba unanimidad....", "date": "1646196622", "karma": "101.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646060709", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/vox-impide-condenar-invasion-rusia-ucrania-votar-contra-aragon/", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "published", "id": 3630445}, {"title": "\u00abCada vez hay m\u00e1s indiferencia ante las grandes injusticias\u00bb", "content": "Fue reportero de guerra, corresponsal y director de \u2018El Mundo\u2019. Cuando lo cesaron por presiones pol\u00edticas, David Jim\u00e9nez (Barcelona, 1971) public\u00f3 un libro, \u2018El director\u2019, en el que destapaba las entra\u00f1as de ese peri\u00f3dico. Esto abri\u00f3 los ojos, indirectamente, a c\u00f3mo funcionan otras grandes cabeceras. Ahora publica \u2018El corresponsal\u2019, una novela de ficci\u00f3n inspirada en sus propias vivencias en pa\u00edses en conflicto.", "date": "1646060836", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646060836", "url": "https://ethic.es/2022/02/entrevista-david-jimenez-guerra/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630446}, {"title": "", "content": "", "date": "1646061127", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646061127", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630448}, {"title": "Como esta afectando el cambio clim\u00e1tico en Espa\u00f1a - CLIMOGRAMA NACIONAL", "content": "El sur de Espa\u00f1a quedar\u00e1 reducido a un desierto a finales de siglo si no se controla el ritmo actual de emisiones de gases de efecto invernadero, advierten los investigadores. Estamos hablando de que el sur de Espa\u00f1a aproximadamente un 30% del pa\u00eds pueda quedar en estado \u00e1rido o semi\u00e1rido para finales de 2100...", "date": "1646061191", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646061191", "url": "https://climogramanacional.es/como-esta-afectando-el-cambio-climatico-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630449}, {"title": "D\u00eda 5, qu\u00e9 est\u00e1 pasando tras el inicio de la operaci\u00f3n militar de Rusia en Ucrania", "content": "13:58 GMT - No fue Mosc\u00fa quien &quot;comenz\u00f3 las hostilidades&quot;, sino Kiev, que atac\u00f3 a la poblaci\u00f3n de Donbass durante ocho a\u00f1os, declar\u00f3 el portavoz del Ministerio de Defensa de Rusia, \u00cdgor Konash\u00e9nkov, en una rueda de prensa.", "date": "1646061663", "karma": "46.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646061663", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421174-minuto-minuto-desarrollo-situacion-donbass", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630450}, {"title": "Cu\u00e1nto tiempo le queda a tu coche para poder entrar con \u00e9l en las ciudades", "content": "Las urbes de m\u00e1s de 50.000 habitantes tendr\u00e1n que establecer zonas de bajas emisiones con el objetivo de reducir 27 millones ce toneladas de CO2 hasta 2030. En los pr\u00f3ximos a\u00f1os los coches m\u00e1s antiguos y los m\u00e1s contaminantes tendr\u00e1n que ir desapareciendo de nuestras calles y carreteras.", "date": "1646061836", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646061836", "url": "https://www.abc.es/motor/motoreco/abci-cuanto-tiempo-queda-coche-para-poder-entrar-ciudades-202202270103_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630451}, {"title": "El mito de los presos del Dos de Mayo", "content": "Escribe el historiador Juan P\u00e9rez de Guzm\u00e1n y Gallo en su monumental monograf\u00eda sobre el Dos de Mayo de 1808, obra de referencia publicada en 1908, como \u201cEn la c\u00e1rcel de Casa y Corte, los presos, conmovidos con los ecos del tumulto, quisieron salir \u00e1 vengar \u00e1 Espa\u00f1a. Uno de ellos, D. Francisco Javier Cay\u00f3n, improvis\u00f3 una instancia, diciendo que \u00abhabiendo advertido el desorden que se notaba en el pueblo y que por los balcones se arrojaban armas y municiones para la defensa de la Patria y del Rey, suplicaba, bajo juramento de volver \u00e1 la prisi\u00f3n\u2026", "date": "1646061964", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646061964", "url": "https://www.gateravilla.es/el-mito-de-los-presos-del-dos-de-mayo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630452}, {"title": "Rusia cierra su espacio a\u00e9reo a aerol\u00edneas de 36 pa\u00edses, entre ellos Espa\u00f1a", "content": "Las autoridades de Rusia han anunciado restricciones para los vuelos de compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas de 36 pa\u00edses, entre ellos Espa\u00f1a, como respuesta al cierre del espacio a\u00e9reo de pa\u00edses europeos a aviones rusos, impuestos tras la invasi\u00f3n de Ucrania. &quot;De conformidad con las normas del Derecho Internacional, como respuesta a la prohibici\u00f3n de los estados europeos de vuelos de aeronaves civiles operadas por compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas rusas o registradas en Rusia, se han introducido restricciones a los vuelos de compa\u00f1\u00edas a\u00e9reas de 36 estados&quot;...", "date": "1646061896", "karma": "98.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646061896", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-cierra-espacio-aereo-aerolineas-36-paises-ellos-espana-20220228143423.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3630453}, {"title": "RUOligarchJets, la cuenta de Twitter que rastrea los vuelos de los oligarcas rusos en el mundo", "content": "La UE ha anunciado nuevas sanciones contra Rusia, el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, y oligarcas rusos. Entre ellas est\u00e1 el cierre del espacio a\u00e9reo europeo a aviones de propiedad rusa, registrados en Rusia o controlados por Rusia. Adem\u00e1s, tampoco podr\u00e1n aterrizar, despegar o cruzar la Uni\u00f3n Europea los aviones privados de oligarcas rusos. A pesar de la prohibici\u00f3n de vuelo, los magnates rusos siguen viajando a bordo de sus jets privados. En Twitter, han creado la cuenta @RUOligarchJets para rastrear los viajes que realizan por el mundo.", "date": "1646062579", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646062579", "url": "https://maldita.es/malditateexplica/20220228/aviones-oligarcas-rusos-twitter/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630454}, {"title": "Empresas armament\u00edsticas ganan 24.000 millones en bolsa desde el estallido de la guerra de Ucrania", "content": "Con el inicio de la guerra en Ucrania las bolsas europeas llegaron a hundirse m\u00e1s de un 5% mientras que el oro se reivindic\u00f3 como valor refugio frente a las ca\u00eddas de m\u00e1s del 10% del bitcoin. Los inversores, aluden los expertos, tambi\u00e9n mostraron su miedo ante cu\u00e1les ser\u00e1n los efectos de las sanciones que la comunidad internacional anunci\u00f3 contra Rusia. Sin embargo, las grandes firmas internacionales armament\u00edsticas han incrementado su valor burs\u00e1til en cerca de 24.000 millones de euros.", "date": "1646062645", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646062645", "url": "https://spanishrevolution.org/2022/02/28/empresas-armamentisticas-ganan-24-000-millones-en-bolsa-desde-el-estallido-de-la-guerra-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630455}, {"title": "If you feed a dragon with gas and petroleum it will eventually eat you. It is its nature. \u201cHelp Ukraine\u201d.", "content": "Tal vez no sea un blog de fisioterapia, el mejor lugar para hablar acerca de la situaci\u00f3n de guerra en la que se encuentra Europa. Pero, ante el genocidio que se est\u00e1 cometiendo en nuestras fronteras, no me puedo esconder.", "date": "1646062689", "karma": "-100.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646062689", "url": "https://www.martinvasco.es/if-you-feed-a-dragon-with-gas-and-petroleum-it-will-eventually-eat-you-it-is-its-nature-help-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3630456}, {"title": "El convoy ruso probar\u00e1 Turqu\u00eda y la OTAN (ENG)", "content": "Al menos cuatro barcos rusos est\u00e1n esperando actualmente la decisi\u00f3n de Turqu\u00eda de cruzar desde el Mediterr\u00e1neo, dijo Yoruk Isik, analista geopol\u00edtico con sede en Estambul y jefe de la consultor\u00eda Bosphorus Observer. Dos de ellos, una fragata y un destructor, han pedido formalmente hacer el viaje tan pronto como esta semana, seg\u00fan Isik y un alto funcionario turco. Cualquiera de ellos que reclame el Mar Negro como su base todav\u00eda podr\u00eda hacer el viaje, dejando a Turqu\u00eda con un margen de maniobra.", "date": "1646062794", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646062794", "url": "https://gcaptain.com/russian-convoy-will-test-turkey-and-nato/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630457}, {"title": "As\u00ed fue la carrera como actor y c\u00f3mico de Volod\u00edmir Zelenski antes de gobernar Ucrania", "content": "Antes de convertirse en el presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski tuvo una larga carrera como actor y c\u00f3mico.  Particip\u00f3 en varias series y pel\u00edculas incluyendo una serie en la que un profesor de historia accidentalmente es elegido presidente del pa\u00eds, incluso lleg\u00f3 a ganar la edici\u00f3n ucraniana de 'Bailando con las estrellas en 2006'. Sin embargo, uno de los datos m\u00e1s sorprendentes de su carrera art\u00edstica es que Zelenski fue la voz de 'Paddington' en el doblaje de la pel\u00edcula para Ucrania.", "date": "1646062971", "karma": "33.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646062971", "url": "https://www.espinof.com/otros/asi-fue-carrera-como-actor-comico-volodimir-zelenski-antes-gobernar-ucrania-voz-paddington-presidente-su-pais-serie-creada", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630458}, {"title": "Pasajeros del metro transformados en pinturas del siglo XVI", "content": "El fot\u00f3grafo ingl\u00e9s Matt Crabtree toma retratos de los pasajeros del metro de Londres y los vuelve a trabajar para que parezcan personajes de pinturas del siglo XVI.", "date": "1646062765", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646062765", "url": "https://www.laboiteverte.fr/passagers-metro-transformes-peintures-16e-siecle/?l=sb1", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630459}, {"title": "C\u00e1diz y Andaluc\u00eda se visten de luto por la muerte de Juan Manzorro", "content": "Fallece Juan Manzorro, periodista y locutor gaditano de Canal Sur Radio. El Ayuntamiento de la capital y el de Vejer han decretado un d\u00eda de luto", "date": "1646062875", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646062875", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/provincia/lvdi-cadiz-y-andalucia-visten-luto-muerte-juan-manzorro-202202271257_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630460}, {"title": "Sobre: Documentales", "content": "<p>Corr&iacute;a el a&ntilde;o 2009, una de los envios de men&eacute;ame conten&iacute;a un enlace a un documental que sinceramente me pareci&oacute; sublime. \"Rumores de guerra\" que conocimos por su titulo en ingl&eacute;s caritativamente subtitulado en youtube \"The fog of war: Eleven Lessons from the Life of Robert S. McNamara\"</p><p><a href=\"https://irreductible.naukas.com/2009/01/22/the-fog-of-war-11-lecciones/\">https://irreductible.naukas.com/2009/01/22/the-fog-of-war-11-lecciones/</a></p><p></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/10hU40Qpb2w?showinfo=0\"></iframe><p></p><p></p><p>Lo he estado buscando, ya no lo encuentras por ningun lado gratis que es como me lo vi en su dia, es del 2009 ya tiene bastantes a&ntilde;os pero resulta que solo se ofrece en Amazon y Apple TV bajo pago, es curioso, justo ahora que puede que sea uno de las piezas de audiovisual mas pertinentes en este momento, con el resurgimiento de viejas rivalidades con Mosc&uacute;... pos tiene poca visibilidad. Porque tengo el gorrito de aluminio a lavar que si no me dar&iacute;a por pensar que ciertas puntualizaciones ahora \"no tocan\".</p><p>Si no lo habeis visto sinceramente lo recomiendo, es much&iacute;simo mas mol&oacute;n de lo que parece, es una entrevista de una hora y media a Robert McNamara, secretario de defensa estadounidense cuando la guerra fr&iacute;a estaba en toda la pomada. El de la \"respuesta flexible\" y lejos de ser una lamida de escroto al personaje muestra las sombras y los grises de la pol&iacute;tica internacional en un estado de conflicto. Y sobre todas las cosas, subraya la importancia del di&aacute;logo a la hora de resolver conflictos y no dejarse llevar por las visceras.</p><p>McNamara no era un alma de la caridad, yo tampoco lo soy, pero cuando lidias con un abus&oacute;n has de ser cauto en tus movimientos, esta semana escuchamos muchisimo ruido y muy poco vamos a sentarnos a hablar. Es m&aacute;s lo que se escucha es \"vamos a aislar a Rusia\". Y tu, que eres medio bobo pero tienes algo de memoria, recuerdas que eso de aislar a un bloque ya se hizo en el pasado y fue una puta mierda. Y si nadie levanta la mano, vamos camino de repetir los mismos errores...</p><p>La prensa est&aacute; encantada, esto garantiza titulares, la industria armament&iacute;stica est&aacute; encantada, ambos bandos podr&iacute;an empezar una escalada armament&iacute;stica estupenda, gobiernos de uno y otro signos parecen estar entusiasmados con crear una situacion que justifique la supresi&oacute;n de libertades por \"que vienen los rojos\"/\"amenazan a la madre patria\"... Salir de la crisis del covid con una buena guerra pero sin la engorrosa carga de los muertos y el dinamitar infraestructuras.... como en los 80.Que vuelvan las hombreras, el jako y la guerra fr&iacute;a.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/x1U1Ue_5kq8?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1646082348", "karma": "120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065191", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3630461}, {"title": "Resuelven el misterio sobre el origen de la Venus de Willendorf", "content": "La estatuilla de casi 11 cent\u00edmetros de altura de la Venus de Willendorf es uno de los ejemplos m\u00e1s importantes del arte primitivo en Europa. Est\u00e1 hecha de una roca llamada oolito que no se encuentra en Willendorf ni en sus alrededores. Un equipo de investigaci\u00f3n dirigido por el antrop\u00f3logo Gerhard Weber, de la Universidad de Viena, y los ge\u00f3logos Alexander Lukeneder y Mathias Harzhauser, as\u00ed como la prehistoriadora Walpurga Antl-Weiser, del Museo de Historia Natural de Viena, ha descubierto ahora, con la ayuda de im\u00e1genes (...)", "date": "1646095502", "karma": "1084.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646062939", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/02/resuelven-el-misterio-sobre-el-origen-de-la-venus-de-willendorf", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3630463}, {"title": "El nuevo Tribunal de Cuentas da ox\u00edgeno a los independentistas y acepta ahora el aval de la Generalitat", "content": "Primera gran decisi\u00f3n del Tribunal de Cuentas tras su renovaci\u00f3n y primer bal\u00f3n de ox\u00edgeno a los independentistas acusados de malversaci\u00f3n. La Sala ha decidido aceptar los recursos de Mas, Puigdemont,Junqueras entre otros y acepta que la Generalitat los avale para evitar embargos de sus bienes.Rectifica as\u00ed la decisi\u00f3n de la delegada instructora que consider\u00f3 inaceptable el aval al interpretar que la ley no permite dar cobertura p\u00fablica al patrimonio de personas al servicio de la Administraci\u00f3n &quot;que hubieran obrado con dolo,culpa o negligencia&quot;", "date": "1646063403", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646063403", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/02/28/621cc8fffdddff664a8b457e.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630464}, {"title": "Los pueblos eslavos. Historia y trascendencia de una civilizaci\u00f3n fascinante", "content": "La conferencia aborda una realidad capital para entender Europa: el Mundo Eslavo. En efecto, los pa\u00edses eslavos abarcan m\u00e1s de la mitad de la geograf\u00eda europea, y casi la mitad de su poblaci\u00f3n, y han dado excepcionales genios a las ciencias, la literatura, la pintura, la m\u00fasica, la danza, la pol\u00edtica, la religi\u00f3n, y much\u00edsimos \u00e1mbitos. Vamos a acercarnos a todo ello, comenzando por su nacimiento y desarrollo. Fue impartida por Jos\u00e9 Alipio Morej\u00f3n, doctor en Historia del Arte y con una rica experiencia personal y estudio del Mundo Eslavo.", "date": "1646063544", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646063544", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=G-o7irfUfI8", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630465}, {"title": "Macron asegura que Putin se ha comprometido a respetar a los civiles en Ucrania", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, se ha comprometido este lunes con el franc\u00e9s, Emmanuel Macron, a respetar a la poblaci\u00f3n de Ucrania y a las infraestructuras civiles, as\u00ed lo han difundido fuentes del El\u00edseo en un comunicado.", "date": "1646063421", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646063421", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8788379_1085658.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630466}, {"title": "", "content": "", "date": "1646063451", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646063451", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630467}, {"title": "Rusia tiene alternativas para sortear la exclusi\u00f3n de SWIFT y China tiene mucho que ver", "content": "El castigo a Rusia excluyendo a bancos del pa\u00eds del sistema de pagos interbancarios SWIFT puede actuar como un boomerang contra EEUU, el d\u00f3lar y sus socios europeos. Por eso, las potencias occidentales han tardado tanto en tomar la decisi\u00f3n. A las reticencias iniciales de EEUU se le suma una Alemania que hasta \u00faltima hora no ha dado su visto bueno. El temor parece m\u00e1s que justificado.", "date": "1646063583", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646063583", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11640589/02/22/Excluir-a-Rusia-del-sistema-SWIFT-le-puede-salir-caro-a-Occidente-y-China-tiene-mucho-que-ver.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630468}, {"title": "", "content": "", "date": "1646063521", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646063521", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630469}, {"title": "", "content": "", "date": "1646063565", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646063565", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630470}, {"title": "Consejos de un comandante rebelde sirio a los ucranianos sobre c\u00f3mo luchar contra los invasores rusos [EN]", "content": "Abdul-Jabbar Akaidi, antiguo coronel del ej\u00e9rcito de Assad que desert\u00f3 en 2012 y se uni\u00f3 a la oposici\u00f3n, lleva siete a\u00f1os luchando contra los invasores rusos y estudiando sus t\u00e1cticas. Fue comandante del Consejo Militar Revolucionario y general del Ej\u00e9rcito Sirio Libre en Alepo mientras Rusia, Assad e Ir\u00e1n bombardeaban la ciudad y mataban de hambre a su poblaci\u00f3n. Le pregunt\u00e9 qu\u00e9 consejo tiene para los ucranianos que intentan repeler a las tropas rusas invasoras.", "date": "1646063845", "karma": "-28.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646063845", "url": "https://www.washingtonpost.com/opinions/2022/02/28/syrian-rebels-have-advice-for-ukrainian-fighters-on-fighting-russians/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630471}, {"title": "", "content": "", "date": "1646063826", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646063826", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630472}, {"title": "Segundo muerto del Carnaval: aparece un cuerpo sin vida en un foso de la muralla de Ciudad Rodrigo", "content": "El Carnaval del Toro de Ciudad Rodrigo ha registrado un segundo fallecido tras aparecer hoy un cuerpo sin vida en un foso de la muralla mirobrigense. Al parecer, se tratar\u00eda de una persona que se ha precipitado de la muralla y que ha muerto en lo que parece un accidente. La alerta se produjo a las 13.37 horas y los agentes se desplazaron hasta el lugar en compa\u00f1\u00eda de una dotaci\u00f3n de Bomberos de Ciudad Rodrigo que, tras la imposibilidad de realizar un rescate, regresaron al parque a la espera de que la autoridad judicial determine ...", "date": "1646064344", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064344", "url": "https://www.tribunasalamanca.com/noticias/segundo-muerto-del-carnaval-aparece-un-cuerpo-sin-vida-en-un-foso-de-la-muralla-de-ciudad-rodrigo/1646054860", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630474}, {"title": "", "content": "", "date": "1646064087", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064087", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630475}, {"title": "", "content": "", "date": "1646064087", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064087", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630476}, {"title": "Encuesta de Yle: la mayor\u00eda de los finlandeses apoya la entrada de Finlandia en la OTAN (fi)", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia ha provocado un cambio hist\u00f3rico en la actitud de los finlandeses hacia el ingreso en la OTAN. Seg\u00fan la encuesta de Yle, el 53 por ciento de los finlandeses apoya la adhesi\u00f3n de Finlandia a la OTAN. El 28 por ciento de los finlandeses se opone y el 19 por ciento se siente inseguro. La encuesta se realiz\u00f3 la semana pasada al mismo tiempo que Rusia lanz\u00f3 un ataque a gran escala contra Ucrania. La recopilaci\u00f3n de datos de la encuesta comenz\u00f3 el mi\u00e9rcoles 23 de febrero, el d\u00eda anterior a la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646064257", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064257", "url": "https://yle.fi/uutiset/3-12336530", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630477}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 Rusia invadiendo Ucrania? [EN]", "content": "V\u00eddeo ilustrativo sobre los posibles motivos, geopol\u00edticos y econ\u00f3micos, que han llevado a Rusia a invadir Ucrania.", "date": "1646065025", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065025", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=If61baWF4GE", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630478}, {"title": "", "content": "", "date": "1646064264", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064264", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630479}, {"title": "Ayuso ofrece viviendas, hospitales y hoteles para acoger de manera masiva a los ucranianos", "content": "D\u00edaz Ayuso ha ofrecido a los refugiados ucranianos todos los centros hospitalarios de Madrid, la vivienda p\u00fablica y hoteles, as\u00ed como ayuda y asesoramiento jur\u00eddico a trav\u00e9s de carpas informativas. Adem\u00e1s, el Hospital Isabel Zendal se usar\u00e1 como centro log\u00edstico para recoger todas las ayudas que se quieran enviar a la poblaci\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646064314", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646064314", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220228/ayuso-ofrece-viviendas-hospitales-hoteles-acoger-ucranianos/653684843_0.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630480}, {"title": "", "content": "", "date": "1646064442", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064442", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630481}, {"title": "El 'tirachinas' que pone naves espaciales en \u00f3rbita sin usar cohetes", "content": "En vez de usar cohetes, SpinLaunch quiere poner sat\u00e9lites en \u00f3rbita con un sistema de lanzamiento cin\u00e9tico que act\u00faa como una honda para lanzar naves a velocidades hipers\u00f3nicas. Hay vida m\u00e1s all\u00e1 de Elon Musk y SpaceX. Aparte de la competencia directa tradicional de China, Blue Origin y United Launch Alliance, est\u00e1n los disruptores cohetes reutilizables totalmente impresos en 3D de Relativity o este nuevo sistema de lanzamiento radicalmente diferente a todo lo existente: el \u2018tirachinas\u2019 de SpinLaunch.", "date": "1646064602", "karma": "11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646064602", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2021-11-10/spinlaunch-lanzamiento-orbital-kinetico_3321882/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630482}, {"title": "Putin ha decidido encabezar la sublevaci\u00f3n contra el orden hegemonizado desde hace siglos por el mundo anglosaj\u00f3n", "content": "En el 2014 la pol\u00edtica de revoluciones de color para poner gobiernos adictos hizo su aparici\u00f3n en Ucrania en los sucesos del Euromaid\u00e1n, donde se expuls\u00f3 finalmente al presidente V\u00edktor Fi\u00f3dorovich Yanuk\u00f3vich, dando origen a la sucesi\u00f3n de gobiernos radicalizados que llegar\u00eda hasta la elecci\u00f3n del actual mandatario, un actor que se caracterizaba por las s\u00e1tiras pol\u00edticas.", "date": "1646064640", "karma": "-38.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646064640", "url": "https://kontrainfo.com/putin-ha-decidido-encabezar-la-sublevacion-contra-el-orden-hegemonizado-desde-hace-siglos-por-el-mundo-anglosajon-por-marcelo-ramirez/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630483}, {"title": "Los ganaderos y agricultores del oriente de Asturias se manifiestan en Panes", "content": "Los ganaderos y agricultores del oriente de Asturias se manifiestan en Panes para defender a los tres ganaderos de Suar\u00edas afectados por el posible cierre de sus establos.", "date": "1646064835", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064835", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:Los-ganaderos-y-agricultores-del-oriente-de-Asturias-se-manifiestan-en-Panes-_111646050427.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630485}, {"title": "Hungr\u00eda no permite el env\u00edo de armas a Ucrania a trav\u00e9s de su territorio", "content": "El Gobierno h\u00fangaro no autorizar\u00e1 que se transporte material militar letal a trav\u00e9s del pa\u00eds, ya que no quiere involucrarse en la guerra de Ucrania, dijo hoy el ministro de Exteriores, P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3. \u00abHungr\u00eda no enviar\u00e1 soldados ni armas a Ucrania, y tampoco permitir\u00e1 que se transporten armas letales a trav\u00e9s del pa\u00eds\u00bb, dijo Szijj\u00e1rt\u00f3 en un comunicado.", "date": "1646064938", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646064938", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/28/hungria-permite-envio-armas-ucrania-traves-territorio/00031646064451709171624.htm", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630486}, {"title": "La doble cara comercial de Corrida: rentas de hasta 14.000 euros y m\u00e1s locales vac\u00edos", "content": "La zona centro encadena una racha de cierres con Chiqui a la cabeza, pero reabre el bajo que ocup\u00f3 Cortefiel en Cabrales con una nueva zapater\u00eda", "date": "1646065106", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065106", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/doble-cara-comercial-calle-corrida-gijon-20220228000500-ntvo.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=dmVmYmcz", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630487}, {"title": "Una ni\u00f1a palestina de 12 a\u00f1os es agredida brutalmente por Israel en Jerusal\u00e9n ocupada", "content": "Un v\u00eddeo de la detenci\u00f3n de una ni\u00f1a palestina por parte de las fuerzas de seguridad israel\u00edes.", "date": "1646066719", "karma": "5220.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646065260", "url": "https://twitter.com/HoyPalestina/status/1498314440965599233?s=20&t=Mzu0yMERf13HgQ4mc2s1jA", "clicks": 0, "votes": "346", "status": "published", "id": 3630488}, {"title": "", "content": "", "date": "1646065167", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065167", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630489}, {"title": "La procesionaria adelanta su llegada por el cambio clim\u00e1tico", "content": "La presencia de oruga procesionaria (Thaumetopoea pityocampa) en los pinos vuelve a adelantarse este a\u00f1o respecto a las fechas habituales, debido a las temperaturas \u201cprimaverales\u201d que se est\u00e1n registrando en Espa\u00f1a y la escasez de lluvias, consecuencia del cambio clim\u00e1tico. Se trata de una tendencia que est\u00e1 siendo confirmada por sucesivos informes y estudios, como el elaborado por el Centre de Recerca Ecol\u00f2gica i Aplicacions Forestals (CREAF), que ha detectado un incremento del l\u00edmite altitudinal de la procesionaria. Es decir, estos\u2026", "date": "1646065304", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065304", "url": "https://www.informacion.es/medio-ambiente/2022/02/24/procesionaria-adelanta-llegada-cambio-climatico-63091146.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630490}, {"title": "La FIFA excluir\u00e1 a Rusia del Mundial de Qatar, la UEFA, la Euroliga y el COI entran en escena", "content": "La FIFA ya ha decidido excluir a Rusia del Mundial de Qatar, recogiendo el clamor popular y futbol\u00edstico de la necesaria expulsi\u00f3n de la Selecci\u00f3n del pais que ha puesto en peligro la paz mundial. Suecia, Polonia &quot;su rival directo &quot; Republica Checa, Francia se negaban a jugar con el equipo ruso, y la FIFA, de la mano de la UEFA han dado el paso de eliminar a Rusia de la ruta hacia el Mundial 2022. La medida se va a hacer extensible al resto de selecciones de la Federaci\u00f3n Rusa, que no podr\u00e1 competir mientras el conflicto no termine.", "date": "1646065360", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065360", "url": "https://www.marca.com/otros-deportes/2022/02/28/621cc5fdca47413f698b45b5.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630491}, {"title": "Twitter comienza a marcar a los periodistas rusos como &quot;medio afiliado al estado de Rusia&quot; (eng)", "content": "&quot;La etiqueta aparece en la p\u00e1gina de perfil de la cuenta de Twitter relevante y en los tweets enviados y compartidos por estas cuentas.&quot; (Ejemplo: @calebmaupin  https://twitter.com/calebmaupin/status/1498329706889977866)", "date": "1646065663", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065663", "url": "https://help.twitter.com/en/rules-and-policies/state-affiliated", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630492}, {"title": "Prohibici\u00f3n a los residentes rusos de transferir moneda extranjera fuera del pa\u00eds [RUS]", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, prohibi\u00f3 a partir del 1 de marzo la transferencia de moneda extranjera por parte de los residentes de la Federaci\u00f3n Rusa a sus cuentas o dep\u00f3sitos en bancos extranjeros, informa el servicio de prensa del Kremlin con referencia al decreto correspondiente.", "date": "1646065712", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065712", "url": "https://ria.ru/20220228/putin-1775645320.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3630494}, {"title": "Escriv\u00e1 propone rebajar la cuota m\u00ednima para los aut\u00f3nomos a 202 euros y plantea unos nuevos ERTE para el sector", "content": "El Ministerio de Seguridad Social rebaja las cotizaciones para aquellos con rendimientos m\u00e1s bajos y presenta un esquema de protecci\u00f3n para el colectivo", "date": "1646065600", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065600", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-28/escriva-propone-rebajar-la-cuota-minima-para-los-autonomos-a-202-euros-y-plantea-unos-nuevos-erte-para-el-sector.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630495}, {"title": "Zelenski firma la solicitud para la entrada de Ucrania en la Uni\u00f3n Europea", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha firmado este lunes un documento con el que solicita formalmente la adhesi\u00f3n del pa\u00eds a la Uni\u00f3n Europea, inicio de un proceso que Kiev ha pedido acelerar como respuesta a la invasi\u00f3n rusa. La recepci\u00f3n de una petici\u00f3n formal activar\u00eda los procesos que establecen los Tratados europeos para examinar una candidatura, un proceso abierto, seg\u00fan el art\u00edculo 49 del Tratado de la UE, a todo pa\u00eds europeo que respete los valores fundamentales de la UE y se comprometa a promoverlos.", "date": "1646065739", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646065739", "url": "https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/zelenski-firma-solicitud-para-entrada-ucrania-union-europea-20220228_1921513", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3630496}, {"title": "La Generalitat env\u00eda a Ucrania un veh\u00edculo para repatriar catalanes y nadie se sube", "content": "La Generalitat intenta marcar perfil propio en pol\u00edtica exterior, y por este motivo ha enviado un veh\u00edculo a la frontera de Polonia para repatriar a aquellos catalanes que vivan en Ucrania y quieran volver. Seg\u00fan ha explicado la consejera de Acci\u00f3n Exterior, Victoria Alsina, tienen localizadas a una veintena de personas, aunque ninguna de ellas ha pedido salir del pa\u00eds. Un dispositivo que ha gestionado la delegaci\u00f3n de la Generalitat en Europa Central.", "date": "1646065704", "karma": "0.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646065704", "url": "https://www.eldebate.com/espana/cataluna/20220228/generalitat-envia-ucrania-vehiculo-repatriar-catalanes-nadie-quiere-subirse.html", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "queued", "id": 3630497}, {"title": "Froil\u00e1n, expulsado de una discoteca tras rociar a la gente con gas", "content": "El nieto del em\u00e9rito es un habitual de la noche madrile\u00f1a y sus andadas acaban siempre grabadas en alg\u00fan tel\u00e9fono m\u00f3vil. As\u00ed ha sido tambi\u00e9n ahora en un v\u00eddeo que ha circulado por las redes sociales. &quot;De golpe y porrazo empez\u00f3 a coger como unos ca\u00f1ones de di\u00f3xido de carbono y los hizo funcionar contra toda la gente que est\u00e1bamos all\u00ed&quot;, relat\u00f3 una joven que estaba en la discoteca. &quot;Iba muy mal. Empez\u00f3 a gritar, a bailar... vamos, s\u00faper mal. Entonces se acercaron unos porteros y le llamaron la atenci\u00f3n y, de buenas formas, le invitaron a irse&quot;.", "date": "1646069102", "karma": "3562.00", "negatives": "43", "sent_date": "1646066242", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/vivir-on/gente/2022/02/28/froilan-expulsado-discoteca-rociar-gente/1234182.html", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3630498}]