[{"title": "Rusia bombardea con misiles el centro de J\u00e1rkov y Zelenski denuncia cr\u00edmenes de guerra", "content": "Decenas de personas murieron el lunes y centenares resultaron heridos en un ataque ruso con misiles contra barrios residenciales de J\u00e1rkov, ciudad ucraniana a unos 35 kil\u00f3metros de la frontera con Rusia, seg\u00fan denunci\u00f3 ayer el asesor del Ministerio del Interior de Ucrania (...) public\u00f3 varios v\u00eddeos con im\u00e1genes desgarradoras. En uno de ellos se ven cad\u00e1veres de transe\u00fantes (...) El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, denunci\u00f3 que los ataques rusos en Ucrania no cesaron ni durante las conversaciones sobre la paz.", "date": "1646142344", "karma": "51.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646142344", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/01/rusia-bombardea-con-misiles-el-centro-de-jarkov-y-zelenski-denuncia-crimenes-de-guerra/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3631000}, {"title": "Cruzcampo amenaza a Rusia", "content": "Cruzcampo comenzar\u00e1 a fabricar vodka para presionar a Rusia. rel: https://www.meneame.net/story/boicot-internacional-vodka-bebida-iconica-rusia", "date": "1646143520", "karma": "1515.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646142371", "url": "https://www.kisyon.com/mini-fogonazo-cruzcampo-fabricar-vodka-ky-2022-02-28/", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3631001}, {"title": "Evoluci\u00f3n de la comida en los buques: del pan de barco al donut", "content": "El convenio internacional sobre el trabajo mar\u00edtimo de 2006 garantiza la protecci\u00f3n de los derechos de la gente de mar en lo referente a las condiciones de vida exigibles en los buques. Dentro de esos derechos se debe destacar la importancia de la alimentaci\u00f3n y de la existencia de una buena nutrici\u00f3n. La comida es un elemento crucial para el mantenimiento de la salud y la moral de la tripulaci\u00f3n ya que, sin la existencia de una alimentaci\u00f3n sana, nutritiva y apetitosa, la gente de mar no estar\u00e1 en condiciones de ejercer sus tareas con \u00e9xito.", "date": "1646142489", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646142489", "url": "https://www.exponav.org/evolucion-de-la-comida-en-los-buques-del-pan-de-barco-al-donut/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631003}, {"title": "Salvamento Mar\u00edtimo celebra la puesta de quilla de un nuevo remolcador", "content": "Salvamento Mar\u00edtimo, dependiente del Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, ha celebrado esta ma\u00f1ana la puesta de quilla de su nuevo buque remolcador, en la sede de Astillero Zamakona, en Santurtzi \u2013adjudicatarios del concurso para la construcci\u00f3n del buque-. Al acto han acudido la secretaria general de Transportes y Movilidad, Mar\u00eda Jos\u00e9 Rallo, el director de Salvamento Mar\u00edtimo, Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Lena, el subdelegado del Gobierno en Bizkaia, Jos\u00e9 Vicente Reyes, y el presidente de Zamakona, Pedro Mar\u00eda Garaygord\u00f3bil.", "date": "1646166339", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646142539", "url": "http://www.salvamentomaritimo.es/sala-de-comunicacion/sala-de-prensa/salvamento-maritimo-celebra-la-puesta-de-quilla-de-un-nuevo-remolcador", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3631004}, {"title": "El hombre que vivi\u00f3 siete a\u00f1os entre corzos", "content": "El joven fot\u00f3grafo y ecologista franc\u00e9s Geoffroy Delorme ha vivido durante siete a\u00f1os en los bosques de Normand\u00eda. Sobrevivi\u00f3 gracias a lo que aprendi\u00f3 de los corzos, en una experiencia inmersiva que cuenta y retrata en \u2018El hombre corzo\u2019 (Capit\u00e1n Swing, 2022).", "date": "1646142835", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646142835", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ecologia/el-hombre-que-vivio-siete-anos-entre-corzos", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631005}, {"title": "Respuesta Europea a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "El conflicto en Ucrania que estall\u00f3 en 2014 pill\u00f3 a la UE con el pie cambiado y no pudieron (o quisieron) ofrecer m\u00e1s que promesas vac\u00edas mientras Rusia se anexionaba Crimea, 8 a\u00f1os despu\u00e9s ocurri\u00f3 lo mismo. Mientras que EEUU insist\u00eda en que la invasi\u00f3n era \u201cinminente\u201d y hab\u00eda que prepararse para el peor escenario, la UE segu\u00eda intentando agotar la v\u00eda diplom\u00e1tica con la esperanza de que Putin no optara por la guerra.", "date": "1646143057", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646143057", "url": "https://thepoliticalroom.com/respuesta-europea-a-la-invasion-rusa-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631006}, {"title": "Los ni\u00f1os con c\u00e1ncer en Ucrania, refugiados en los s\u00f3tanos de los hospitales, se quedan sin tratamiento: \u201cNuestros pacientes morir\u00e1n\u201d", "content": "Los s\u00f3tanos de los hospitales de Ucrania se han convertido en el refugio de los pacientes.", "date": "1646142969", "karma": "54.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646142969", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/internacional/ninos-cancer-ucrania-sotanos-hospitales-sin-tratamiento-morir_18_3290970255.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631007}, {"title": "Hospitalizan a un menor que recibi\u00f3 una paliza tras mediar en una ri\u00f1a en Vigo", "content": "El adolescente fue operado por un cirujano maxilofacial despu\u00e9s de que un indigente le propinase pu\u00f1etazos en la cara", "date": "1646142991", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646142991", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/vigo/2022/03/01/hospitalizan-menor-recibio-paliza-tras-mediar-rina-vigo/0003_202203202203011646128048776.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631008}, {"title": "Alerta en Carabanchel ante el robo de perros en los parques", "content": "Los propietarios de perros deben extremar la precauci\u00f3n.", "date": "1646143019", "karma": "79.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646143019", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/telenoticias-1/Alerta-Carabanchel-robo-perros-parques-2-2428277169--20220301023446.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631009}, {"title": "Los fascinantes pueblos abandonados tras la Guerra Civil que se pueden visitar", "content": "La Guerra Civil espa\u00f1ola entre 1936 y 1939 fue un conflicto b\u00e9lico sangriento, que dej\u00f3 m\u00e1s de 500.000 fallecidos y oblig\u00f3 a abandonar sus pueblos a miles de personas.", "date": "1646143047", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646143047", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/pueblos-abandonados-guerra-civil-belchite-roden-caudilla-4964010/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631010}, {"title": "La influencia de la M\u00fasica \u00c1rabe en el Himno de Espa\u00f1a", "content": "<i>&quot;\u00a1Buenas tardes! Hoy quiero traeros un v\u00eddeo muy especial. Y es que quiero hablaros del himno de Espa\u00f1a, sobre su origen, y sobre porqu\u00e9 en realidad es andalus\u00ed.&quot;</i>", "date": "1646156715", "karma": "931.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646143521", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CY1x_tvgwHs", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3631011}, {"title": "El WhatsApp que Rita Barber\u00e1 envi\u00f3 tras ser expulsada del PP", "content": "Rita Barber\u00e1 tras ser expulsada del PP envi\u00f3 un WhatsApp al periodista Carlos Herrera en el que revelaba su estado de \u00e1nimo", "date": "1646143613", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646143613", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20161124/412136206510/whatsapp-rita-barbera-carlos-herrera-pp.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631012}, {"title": "Vox pierde la representaci\u00f3n en el Ayuntamiento de Siero tras renunciar al partido y el grupo municipal su \u00fanico concejal", "content": "El \u00fanico concejal de VOX en Siero(Asturias) renuncia al darse cuenta que su partido no busca lo mejor para sus vecinos.", "date": "1646144088", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646144088", "url": "http://eltapin.com/noticia/10334/vox-pierde-la-representacion-en-el-ayuntamiento-de-siero-tras-renunciar-al-partido-y-el-grupo-municipal-su-unico-concejal-alejandro-lvarez", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3631014}, {"title": "Enel ofrece el pago a plazos de las facturas de electricidad y gas en el mercado libre de Italia", "content": "El grupo energ\u00e9tico italiano Enel, matriz de la espa\u00f1ola Endesa, inform\u00f3 de que ofrecer\u00e1 a sus clientes dom\u00e9sticos en el mercado libre la posibilidad de pagar a plazos por un a\u00f1o sus facturas de electricidad y gas para aliviar el impacto del encarecimiento energ\u00e9tico. Enel Energ\u00eda ha llegado a un acuerdo con las principales asociaciones de consumidores para ofrecer a los hogares un plan de pago a plazos de hasta 12 meses, con cuotas constantes, sin pago inicial, sin cuota m\u00ednima y no se aplicar\u00e1n intereses de demora o aplazamiento", "date": "1646144219", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646144219", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/enel-ofrece-el-pago-a-plazos-de-las-facturas-en-el-mercado-libre-de-italia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631015}, {"title": "Tucker Carlson critica abiertamente a los espectadores sobre las cosas a favor de Rusia que dijo hace d\u00edas", "content": "Tucker Carlson es conocido por reescribir la historia, pero podr\u00eda haber batido el r\u00e9cord de velocidad de este cambio. El presentador de Fox News se quej\u00f3 ante sus millones de espectadores el lunes de que la gente lo acusa de alentar a Rusia, d\u00edas despu\u00e9s de que defendi\u00f3 a su presidente, Vladimir Putin, y se inclin\u00f3 hacia los puntos de discusi\u00f3n del Kremlin antes de su brutal invasi\u00f3n de Ucrania.Tucker Carlson simplemente dijo \u00abes horrible\u00bb que la gente diga que apoya a Rusia y se pregunt\u00f3: \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 lo dicen? No tiene sentido\u00bb.", "date": "1646144240", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646144240", "url": "https://24noticias.org/tucker-carlson-critica-abiertamente-a-los-espectadores-sobre-las-cosas-a-favor-de-rusia-que-dijo-hace-dias/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631016}, {"title": "Glenn Greenwald: &quot;Si llamas a alguien &quot;pro-Putin&quot; por decir que la expansi\u00f3n de la OTAN amenaza a Rusia, tienes que decir Biden escogi\u00f3 a un traidor para dirigir la CIA...&quot;", "content": "Glenn Greenwald en Twitter: &quot;Si quieres decir que es un defensor de Rusia y un &quot;pro-Putin&quot; todo aqu\u00e9l que crea que la expansi\u00f3n de la OTAN hacia Rusia es una amenaza para la mayor\u00eda de rusos, entonces tienes que decir que Biden escogi\u00f3 a un traidor para dirigir la CIA. \u00c9sta es la advertencia que William Burns hizo a la Administraci\u00f3 Bush en 2008&quot;", "date": "1646173519", "karma": "1544.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646144806", "url": "https://twitter.com/ggreenwald/status/1498662188235558914", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3631017}, {"title": "El postizo acento andaluz de algunos famosos: de Terelu Campos a In\u00e9s Arrimadas", "content": "Todo el mundo tiene en mente las veces que los andaluces han denunciado el cambio que muchos actores de Andaluc\u00eda tienen que hacer para conseguir un acento \u2018neutro\u2019 al salir en series de televisi\u00f3n o pel\u00edculas. O en el caso de algunos reporteros de informativos que esconden su acento de origen a la hora de dar noticias como si no pudiera existir un andaluz que hablara en serio. Sin embargo, existe un fen\u00f3meno extra\u00f1o que ni Iker Jim\u00e9nez ha conseguido encontrarle una explicaci\u00f3n: el misterioso acento andaluz intermitente de algunas celebrities", "date": "1646144964", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646144964", "url": "https://www.lavanguardia.com/television/20220228/8088593/postizo-acento-andaluz-famosos-terelu-campos-ines-arrimadas-mmn.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631018}, {"title": "Tarjetas de regalo y juegos GRATIS en g2a.com | Metodo 2022", "content": "Hola! Por motivos del pasado dia de la amistad 2022, quisiera compartirles este m\u00e9todo que descubr\u00ed en la p\u00e1gina de G2A.COM  El m\u00e9todo consiste en obtener juegos y tarjetas de regalos totalmente gratis en la p\u00e1gina mediante un script. VER TUTORIAL SUPER BREVE Y FACIL (3 MINUTOS) (enlace editado)", "date": "1646145101", "karma": "-152.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646145101", "url": "https://www.vidaextra.com/seleccion/juegos-gratis-para-fin-semana-a-elden-ring-horizon-forbidden-west-otras-33-ofertas-rebajas-que-debes-aprovechar", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631020}, {"title": "", "content": "", "date": "1646144777", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646144777", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631021}, {"title": "Thuram: &quot;El que no quiere arrodillarse niega la violencia del racismo&quot;", "content": "Lilian Thuram lucha contra la desigualdad de raza a trav\u00e9s de su Fundaci\u00f3n y ha lanzado su \u00faltimo libro, 'El pensamiento blanco'", "date": "1646145315", "karma": "76.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646145315", "url": "https://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2022/03/01/621cea3f22601df8248b456e.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631022}, {"title": "Activista rompe a llorar al confrontar a Boris Johnson por la falta de una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea", "content": "Tengo que ser honesto al respecto\u201d, dijo Johnson, al reiterar su oposici\u00f3n a que las fuerzas de la OTAN intenten establecer control a\u00e9reo sobre Rusia por encima de Ucrania. \u201cCuando hablas de la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, como le dije a Volodymyr Zelenskyy\u2026 desafortunadamente, la implicaci\u00f3n de eso es que el Reino Unido participar\u00e1 en el derribo de aviones rusos, participar\u00e1 en un combate directo con Rusia.\u201cEso no es algo que podamos hacer o que hayamos previsto. Creo que las consecuencias de eso ser\u00e1n realmente muy dif\u00edciles de controlar", "date": "1646145821", "karma": "96.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646145821", "url": "https://plainsmenpost.com/crisis-en-ucrania-activista-rompe-a-llorar-al-confrontar-a-boris-johnson-por-la-falta-de-una-zona-de-exclusion-aerea-noticias-de-politica/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631024}, {"title": "Partido Popular de Galicia: Los comunistas invaden Ucrania (GAL)", "content": "&quot;Aguardamos que el BNG tenga altura de miras y apoye el texto institucional de condena y no haga una pol\u00edtica peque\u00f1a de no apoyar al pueblo ucraniano por no decir la verdad que es que los comunistas est\u00e1n invadiendo un pueblo soberano y libre como es Ucrania&quot;", "date": "1646187602", "karma": "2335.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646145637", "url": "https://twitter.com/GrupoPopularGal/status/1498618358320799752?t=yI-DPCjIoBdPISoG_5wEdw&s=08", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3631025}, {"title": "Mija\u00edl Fridman, due\u00f1o de Dia, abre una batalla judicial contra la UE por incluirlo en la lista de oligarcas rusos sancionados", "content": "Mija\u00edl Fridman, due\u00f1o de la cadena de supermercados Dia a trav\u00e9s del grupo de inversi\u00f3n LetterOne, anunci\u00f3 este martes que impugnar\u00e1 su inclusi\u00f3n y la de su socio Petr Aven en la lista de oligarcas sancionados por la UE por la invasi\u00f3n de Ucrania. El multimillonario, nacido en el oeste de Ucrania en 1964, asegura que las acusaciones de Bruselas no tienen base real, son \u201cespurias e infundadas\u201d, y que van a causar un da\u00f1o injustificado en sus empresas. \u201cSoy un nombre de negocios normal y corriente y el origen de mi capital ha sido auditado\u201d", "date": "1646145527", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646145527", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-01/mijail-fridman-dueno-de-dia-abre-una-batalla-judicial-contra-la-ue-por-incluirlo-en-la-lista-de-oligarcas-rusos-sancionados.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631026}, {"title": "La conjura de los necios", "content": "<p><em>\"Cuando en el mundo aparece un verdadero genio, puede identific&aacute;rsele por este signo: todos los necios se conjuran contra &eacute;l.\"</em></p><p>Jonathan Swift. </p>", "date": "1646211617", "karma": "142.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646145705", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3631027}, {"title": "Superh\u00e9roes y mitos griegos. Influencia del mito en la construcci\u00f3n de la narrativa del c\u00f3mic de superh\u00e9roes", "content": "Primero que todo, el h\u00e9roe, debe ser digno de llamarse bueno. La bondad es un indicativo a la hora de calificarse como tal. Tambi\u00e9n el riesgo y la valent\u00eda son esenciales para el logro de su decurso. Pero por m\u00e1s poderoso que sea sin una acci\u00f3n noble u osada no es digno de entrar en la categor\u00eda de h\u00e9roe. Asimismo esta cualidad debe ser reconocida por la sociedad, es decir el p\u00fablico asigna el reconocimiento de lo heroico en el individuo.", "date": "1646147170", "karma": "-46.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646147170", "url": "https://enraccordcine.online/2021/06/28/superheroes-y-mitos-griegos-influencia-de-los-mitos-en-la-construccion-de-la-narrativa-del-comic-de-superheroe/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3631028}, {"title": "46 aniversario la masacre de 3 de marzo. Martxoak 3 y CEAQUA llaman a seguir luchando por la justicia y contra la impunidad", "content": "El abogado de la Querella Argentina, Jacinto Lara, ha asegurado que el proceso contra Martin Villa no queda ni quedar\u00e1 sobrese\u00eddo. La asociaci\u00f3n 3 de marzo ha agradecido el apoyo recibido y ha llamado a participar en las actividades del 46 aniversario.", "date": "1646146342", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646146342", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/politica/detalle/8686536/46-aniversario-masacre-de-3-de-marzo-llaman-a-seguir-luchando-por-justicia-y-contra-impunidad-/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631029}, {"title": "El helic\u00f3ptero Ingenuity hace su 20\u00ba vuelo sobre Marte y convierte en normal algo extraordinario", "content": "La NASA preve\u00eda que el helic\u00f3ptero Ingenuity har\u00eda tres vuelos en Marte. Lleva 20. El \u00faltimo de ellos se produjo el pasado viernes y volvi\u00f3 a demostrar la sorprendente longevidad de un veh\u00edculo que sigue asombr\u00e1ndonos.", "date": "1646146311", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646146311", "url": "https://www.xataka.com/espacio/helicoptero-ingenuity-hace-su-20o-vuelo-marte-convierte-normal-algo-extraordinario", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3631031}, {"title": "'Fact check': Borrell no se refer\u00eda a Puigdemont cuando critic\u00f3 a los l\u00edderes que &quot;huyen escondidos en un coche&quot;", "content": "El independentismo catal\u00e1n se indign\u00f3 ayer con una de sus grandes bestias negras, Josep Borrell, por elogiar la valent\u00eda del presidente ucraniano, Zelenski,  afirmando &quot;gracias a Dios, no es el tipo de l\u00edder que huye escondido en un coche&quot;. Puigdemont respondi\u00f3 y Jaume Gir\u00f3,Elsa Artadi, y otros independentistas descalificaron a Borrell. Sin embargo Borrell no se refer\u00eda a Puigdemont, sino al expresidente prorruso de Ucrania V\u00edktor Yanuk\u00f3vich, quien huy\u00f3 del pa\u00eds el 22 de febrero de 2014.", "date": "1646146829", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646146829", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220301/borrell-yanukovich-puigdemont-13305524", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3631032}, {"title": "El d\u00eda que volvimos al Tel\u00f3n de Acero", "content": "<p><strong>Guerra en directo. Desinformaci&oacute;n y propaganda. Incertidumbre e incredulidad.</strong></p><p><em>&iquest;Est&aacute; pasando, de verdad?&nbsp;</em></p><p>Asist&iacute;amos at&oacute;nitos a lo que ve&iacute;amos en nuestras pantallas seis d&iacute;as antes. Casi una semana despu&eacute;s, - u ocho a&ntilde;os despu&eacute;s, que dir&iacute;a la propaganda medi&aacute;tica de Russia Today si a&uacute;n se pudiese ver en nuestra juridiscci&oacute;n europea (aqu&iacute; deber&iacute;a de a&ntilde;adir que como siempre, poner puertas al campo es harto in&uacute;til, cualquiera puede saltarse ese veto con una simple VPN), vemos una guerra que, ahora si, nos ata&ntilde;e.</p><p>Esta guerra comporta serios retos a la hora de informar. A la hora de tener una visi&oacute;n real del conflicto, y a la hora de ponerse del lado de algui&eacute;n. Este conflicto va a cambiar totalmente la manera que el mundo occidental se ha configurado durante los &uacute;ltimos treinta a&ntilde;os. Las fronteras interiores, el como se va a ver a Ucrania a partir de ahora, si con una &oacute;ptica europeista o con la p&aacute;tina paternalista del bloque euro. &iquest;Es esta guerra motivo suficiente para admitir a Ucrania en la UE, mientras Serbia, Turquia y otros m&aacute;s llevan d&eacute;cadas intentando ser uno m&aacute;s en esta fiesta privada de la que UK se fu&eacute; antes de tiempo? A&uacute;n m&aacute;s all&aacute;, &iquest;cu&aacute;nto sabemos de este conflicto? &iquest;Qu&eacute; hace Rusia invadiendo Ucrania? &iquest;Y qu&eacute; hace la UE armando a un pa&iacute;s en guerra, por primera vez en la historia de la uni&oacute;n?</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631033&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p></p><p>No son refugiados iraquis o sirios. Estos no son los t&iacute;picos refugiados que estamos acostumbrados a ver desde nuestra atalaya occidental, y que hemos sido ense&ntilde;ados a obviar a la hora de la comida. Esta guerra nos toca de cerca. Es m&aacute;s f&aacute;cil - y m&aacute;s hip&oacute;crita tambi&eacute;n -, emp&aacute;tizar con quienes se parecen m&aacute;s a nosotros. Son, a d&iacute;a de hoy, m&aacute;s de 400k desplazados. Es interesante el caso de Polonia. Aceptar ni&ntilde;as y ni&ntilde;os rubitos y a sus madres, claro. Aceptar desplazados de oriente medio, por supuesto que no. Siguen habiendo clases de refugiados, y con este tipo de razonamiento, podemos extrapolar que la vida de los habitantes del Oriente Medio no valen tanto como los que vienen de Ucrania para la sociedad polaca. No me malinterpreten, es un drama humanitario, en las dos situaciones. No me quejo de que Polonia ayude a Ucrania, me quejo de que el color de piel sigue, a d&iacute;a de hoy, siendo un componente extramadente importante a la hora de ayudar para ciertos actores pol&iacute;ticos.&nbsp;</p><p><img src=\"https://img-9gag-fun.9cache.com/photo/aE80NVN_460s.jpg\"></p><p>Por supuesto, es demasiado pronto para comprender todas las claves en este conflicto. Est&aacute; claro que a simple vista podemos entender que los recursos naturales, la neutralidad de Ucrania entendida como la separaci&oacute;n requerida por Rusia entre el bloque ruso y la OTAN, los constantes embates por ambas partes durante estos &uacute;ltimos a&ntilde;os en Crimea, Donestk y Lugansk, y la visi&oacute;n megalomana de un sempiterno dictador llamado Put&iacute;n, han llevado la situaci&oacute;n hasta estos tristes derroteros. Aunque conviene no olvidarse de la glorificaci&oacute;n en diversas esferas, desde Lituania hasta Ucrania, de los colaboracionistas nazis, o de como la UE y la OTAN no han respetado Minsk II en los &uacute;ltimos treinta a&ntilde;os. No estoy para nada excusando a Rusia, ni mucho menos. Rusia ha despreciado a la diplomacia, y ha amenazado a Europa con pulsar el bot&oacute;n n&uacute;clear. No s&eacute; que se esperaba Mosc&uacute;, sinceramente.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631033&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Con todo, este conflicto armado que deja a cada d&iacute;a que pasa centenares de muertos en ciudades que se parecen sospechosamente a las nuestras, nos pone en alerta. Europa occidental es ese peque&ntilde;o oasis de vida, donde se puede cruzar libremente desde C&aacute;diz hasta Varsovia. &iquest;Que ser&aacute; de la UE despu&eacute;s de que esta masacre se de por terminada? Ser&aacute;n la UE y la ONU suficientemente valientes como para dejar de armar c&iacute;viles con Stingers, armas autom&aacute;ticas, carros de combate y dem&aacute;s, y enviar a sus soldados a combatir en el frente oriental, dejando las medias tintas a un lado? Porque si alguna lecci&oacute;n hemos aprendido con los a&ntilde;os, y con la experiencia en Medio Oriente, como en Chechenia, es que nada malo puede salir de armar c&iacute;viles. &iquest;Que pasar&aacute; con ese armamento cuando el ej&eacute;rcito ruso abandone o acabe la ofensiva?&nbsp;</p><p>Seguro que me caen unos cuantos negativos, pero como dec&iacute;a la ni&ntilde;a esa que entrevistaron a la vuelta al cole cuando el covid - &iquest;os acorda&iacute;s, que seguimos en medio de una pandemia mundial? - <em>\"es mejor eso que morirse\"</em>.&nbsp;</p><p><strong>No a la guerra. &#1085;&#1077; &#1085;&#1072; &#1074;&#1110;&#1081;&#1085;&#1091;. &#1085;&#1077; &#1085;&#1072; &#1074;&#1086;&#1081;&#1085;&#1091;.&nbsp;&nbsp;</strong></p>", "date": "1646147198", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646147198", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631033}, {"title": "investigaci\u00f3n de los abusos", "content": "Marta Castro (Acusaci\u00f3n Popular Vox) ve \u00abgrav\u00edsimos\u00bb los hechos que afecten al marido de la vicepresidente y consejera de Igualdad M\u00f3nica Oltra Jarque en el caso de abusos sexuales a menores tutelados ahora entendemos la prisas", "date": "1646146693", "karma": "-44.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646146693", "url": "http://www.efe.com/efe/espana/politica/podemos-no-espera-mas-al-psoe-e-impulsa-manana-la-investigacion-de-los-abusos/10002-4750698", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631034}, {"title": "C\u00f3mo Greenpeace vende gas ruso haci\u00e9ndolo pasar por verde, e\u00f3lico y hasta vegano", "content": "Hoy que es viernes, vamos a hablar de de c\u00f3mo Greenpeace te toma por imb\u00e9cil. C\u00f3mo, en nombre del clima, hacen negocio vendiendo gas ruso, haci\u00e9ndolo pasar por verde, e\u00f3lico y hasta vegano. No tiene desperdicio. El hidr\u00f3geno mezclado con gas ruso se llama &quot;proWindgas&quot;, el hidr\u00f3geno mezclado con gas ruso y biogas se llama &quot;proWindgas Plus&quot; y el hidr\u00f3geno+gas ruso+biogas de remolacha se llama &quot;proWindgas Vegan Plus&quot;. Y se va uno a los datos y ya se descojona sin fin: m\u00e1s del 99% de gas ruso!!!! y lo llaman proWindgas.", "date": "1646146645", "karma": "10.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646146645", "url": "https://twitter.com/fdezordonez/status/1355293981345804291", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631035}, {"title": "Fot\u00f3grafo crea im\u00e1genes divertidas y creativas usando perspectiva forzada", "content": "Hugo Su\u00edssas tiene una imaginaci\u00f3n verdaderamente ferviente y un talento poco com\u00fan para transformar paisajes ordinarios en im\u00e1genes creativas. El fot\u00f3grafo lisboeta hace divertidas fotograf\u00edas y, gracias al uso de la perspectiva forzada, consigue que las cosas que tiene delante parezcan completamente diferentes de lo que son. As\u00ed, un arco de la famosa Pra\u00e7a do Com\u00e9rcio de Lisboa se convierte en un ojo de cerradura o, cambiando el punto de vista y el \u00e1ngulo, en una bombilla.", "date": "1646146696", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646146696", "url": "https://www.keblog.it/foto-surreali-prospettiva-forzata-hugo-suissas/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631036}, {"title": "Un diputado de Ciudadanos de Andaluc\u00eda insulta al colectivo de monitores escolares llam\u00e1ndoles 'asnos'", "content": "El diputado Juan de Dios S\u00e1nchez se refiere al colectivo de los monitores escolares como &quot;asnos&quot; por expresar en p\u00fablico los incumplimientos de la consejer\u00eda de Imbroda. Juan de Dios S\u00e1nchez, diputado de Ciudadanos en el Parlamento de Andaluc\u00eda por la circunscripci\u00f3n de C\u00e1diz, ha faltado al respeto durante una conversaci\u00f3n en la red social Twitter al colectivo de los monitores escolares de Andaluc\u00eda despu\u00e9s de que una de sus miembros reivindicara ante un mensaje del l\u00edder de la formaci\u00f3n y vicepresidente de la Junta, Juan Mar\u00edn, una mejora de l", "date": "1646146583", "karma": "45.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646146583", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/sociedad/diputado-ciudadanos-insulta-colectivo-monitores-escolares_272929_102.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631037}, {"title": "", "content": "", "date": "1646146668", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646146668", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631038}, {"title": "Vladimir Putin y sus gestos, a estudio: &quot;Tiene mirada reptiliana&quot;", "content": "Tiene una mirada reptiliana&quot;, ha a\u00f1adido un experto en el asunto. Javier Urra es psic\u00f3logo forense y especialista. Y a\u00f1ade con dureza. puesto que ha descrito como &quot;una clave del perfil psicop\u00e1tico&quot;.", "date": "1646146769", "karma": "-38.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646146769", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/01/621dcd7d46163f738c8b45f4.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3631039}, {"title": "Tarjetas de regalo GRATIS nuevo metodo g2a 2022", "content": "Hola! Por motivos de mi introduccion a esta comunidad quisiera compartir este m\u00e9todo en G2A.COM El m\u00e9todo consiste en obtener juegos y tarjetas de regalos totalmente gratis en la p\u00e1gina mediante un script. Aqui te dejo un tutorial super breve (3 minutos) (enlace editado]", "date": "1646146816", "karma": "-114.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646146816", "url": "https://mathandling.com.au/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631040}, {"title": "Angustia en Almonte: Un ni\u00f1o muerto y seis heridos en tres incendios en 24 horas", "content": "Varios incendios han ocurrido en las \u00faltimas horas en Almonte. Un ni\u00f1o de 8 a\u00f1os ha fallecido por inhalaci\u00f3n de humo, y una mujer y otros dos menores afectados; otros dos heridos ayer 28 de febrero en otro fuego de una casa de la calle de los Arrayanes y una persona m\u00e1s herida en otro incendio esta misma ma\u00f1ana.Se  ha abierto una investigaci\u00f3n para aclarar lo sucedido porque es la primera vez que en un corto per\u00edodo de tiempo se produce una cadena de incendios urbanos con tan poco tiempo de diferencia y, en el mismo pueblo y con tantas v\u00edctimas", "date": "1646146932", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646146932", "url": "https://www.diariodehuelva.es/2022/03/01/almonte-incendios-victimas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631041}, {"title": "Descubren el cr\u00e1ter m\u00e1s grande conocido en la Tierra de los \u00faltimos 100.000 a\u00f1os", "content": "Oficialmente y hasta el a\u00f1o 2020, el \u00fanico otro cr\u00e1ter de impacto descubierto en China se encontr\u00f3 en el condado de Xiuyan de la provincia costera de Liaoning. Resulta que en el noreste del pa\u00eds hab\u00eda otro agujero a\u00fan m\u00e1s grande. De hecho, el mayor conocido en la Tierra de los \u00faltimos 100.000 a\u00f1os.", "date": "1646146894", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646146894", "url": "https://es.gizmodo.com/descubren-el-crater-mas-grande-conocido-en-la-tierra-de-1848605838", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631042}, {"title": "Econom\u00eda de La Guerra de Putin", "content": "El comportamiento de un d\u00e9spota narcisista con miles de cabezas nucleares a su disposici\u00f3n nos debe hacer prudentes. Una de las ventajas que tiene Europa sobre Putin es que sabe que vivimos en el siglo XXI, en una econom\u00eda globalizada donde, usando las pol\u00edticas adecuadas, podemos paralizar y, en \u00faltimo t\u00e9rmino, derrotar al atacante. Dicho claramente: creemos que esta guerra la tiene que ganar la econom\u00eda. No solo para minimizar el n\u00famero de muertos en Ucrania. Tambi\u00e9n en Rusia. Recordemos que Putin es un dictador que oprime a su ciudadan\u00eda.", "date": "1646148207", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646148207", "url": "https://nadaesgratis.es/luis-puch/economia-de-la-guerra-de-putin", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631043}, {"title": "Juana \u00bfLa loca? La campa\u00f1a que intenta desmontar la locura de Juana I de Castilla", "content": "GuruWalk ha iniciado una campa\u00f1a para desmontar la locura de Juana I de Castilla, en la que &quot;ella&quot; cuenta su propia historia. \u00bfEstaba Juana realmente loca o fue v\u00edctima de una conspiraci\u00f3n por hacerse con el poder?", "date": "1646147834", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646147834", "url": "https://www.guruwalk.com/blog/juana-la-loca/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631044}, {"title": "El &quot;\u00e1rbol l\u00edquido&quot; que limpia el aire de las ciudades contaminadas con microalgas", "content": "Belgrado tiene una herramienta innovadora en la lucha contra el aire sucio: el llamado \u201c\u00e1rbol l\u00edquido\u201d.\nEs el primer fotobiorreactor urbano de Serbia, una soluci\u00f3n para abordar las emisiones de gases de efecto invernadero y mejorar la calidad del aire.", "date": "1646187019", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646147444", "url": "https://cerebrodigital.net/el-arbol-liquido-que-limpia-el-aire-de-las-ciudades-contaminadas-con-microalgas/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3631045}, {"title": "Europa pone en su punto de mira las criptomonedas para que Rusia no pueda esquivar las sanciones", "content": "El Parlamento Europeo est\u00e1 trabajando en la legislaci\u00f3n conocida como Mercados de Criptoactivos (MiCA). Pero incluso si se aprueba, los legisladores todav\u00eda tienen que acordar una posici\u00f3n com\u00fan con los Estados miembros en los pr\u00f3ximos meses.  Un grupo de seis pa\u00edses, entre ellos Alemania, Italia y Espa\u00f1a, tambi\u00e9n quiere incluir las criptomonedas bajo la supervisi\u00f3n de la nueva autoridad de la UE para la lucha contra el blanqueo de capitales.", "date": "1646147633", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646147633", "url": "https://www.elboletin.com/europa-pone-en-su-punto-de-mira-las-criptomonedas-para-que-rusia-no-pueda-esquivar-las-sanciones/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631048}, {"title": "", "content": "", "date": "1646147764", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646147764", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631049}, {"title": "El lunes de Carnaval volvi\u00f3 a Laza", "content": "Ayer volvi\u00f3 el lunes de Carnaval a Laza. Uno de los carnavales m\u00e1s curiosos y ancestrales de la provincia de Ourense congreg\u00f3 de nuevo a miles de personas en su d\u00eda grande. El lunes por la tarde es el d\u00eda de la Bajada de la Morena. Antes, los peliqueiros, el disfraz tradicional de Laza, se abren paso entre la gente con sus l\u00e1tigos. Y con La Morena, aparecen los vecinos tirando tierra con hormigas a los all\u00ed presentes. Toda esta locura no pudo celebrarse el a\u00f1o pasado.", "date": "1646148455", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646148455", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ourense/laza/2022/03/01/bote-bote-picota/0003_202203O1C5991.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631050}, {"title": "La mentira, principal arma de guerra en Ucrania", "content": "Hoy no solo asistimos a una extrema ideologizaci\u00f3n y parcialidad en la cobertura de los sucesos en Ucrania, sino que las mentiras y la manipulaci\u00f3n del imaginario colectivo se ven potenciados en las redes sociales y llevan a la hipertrofia de una masa informativa fuera de todo control y verificaci\u00f3n.", "date": "1646147913", "karma": "56.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646147913", "url": "https://nuevarevolucion.es/la-mentira-principal-arma-de-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631051}, {"title": "El Ministerio de Defensa ruso advierte a los residentes de Kiev que se vayan [EN]", "content": "En un comunicado emitido el martes por la tarde, el Ministerio de Defensa dice que las fuerzas rusas se est\u00e1n preparando para lanzar &quot;ataques de alta precisi\u00f3n&quot; contra el &quot;Servicio de Seguridad de Ucrania (SBU) y el 72\u00ba Centro de Informaci\u00f3n y Operaciones Psicol\u00f3gicas (PSO)&quot; en Kiev. &quot;Instamos a los ciudadanos ucranianos involucrados por los nacionalistas ucranianos en las provocaciones contra Rusia, as\u00ed como a los residentes de Kiev que viven cerca de las estaciones de retransmisi\u00f3n, a que abandonen sus hogares.&quot;", "date": "1646147925", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646147925", "url": "https://www.theguardian.com/world/live/2022/mar/01/ukraine-russia-latest-news-live-updates-war-vladimir-putin-kyiv-kharkiv-russian-invasion-update?filterKeyEvents=false&page=with:block-621e227f8f08f3a866fe8022", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3631052}, {"title": "El humo de grandes incendios forestales destruye ozono estratosf\u00e9rico", "content": "Investigadores del MIT han descubierto que el humo de los incendios forestales del 'Verano Negro' de Australia provoc\u00f3 reacciones qu\u00edmicas estratosf\u00e9ricas que ayudaron a destruir ozono.\n   El estudio, publicado en la revista 'Proceedings of the National Academy of Sciences, es el primero que establece un v\u00ednculo qu\u00edmico entre el humo de los incendios forestales y la destrucci\u00f3n del ozono.\n   Los incendios forestales australianos de 2019 y 2020 fueron hist\u00f3ricos por lo lejos y r\u00e1pido que se extendieron, y por el tiempo y potencia que ardieron.", "date": "1646148084", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646148084", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/cambio-climatico/noticia-humo-grandes-incendios-forestales-destruye-ozono-estratosferico-20220301110322.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631053}, {"title": "Vladi Orlov, jugador de baloncesto profesional ucraniano sobre la guerra en su pa\u00eds", "content": "Vladi Orlov: &quot;Mi ciudad, J\u00e1rkov, est\u00e1 en la zona prorrusa. No justifico lo que ha hecho Putin, porque no quiero ning\u00fan tipo de violencia, pero llevamos 8 a\u00f1os en guerra en los que se est\u00e1 bombardeando esa parte del pa\u00eds y eso no sale en televisi\u00f3n&quot; https://esradio.libertaddigital.com/directo.html", "date": "1646149532", "karma": "4258.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646148181", "url": "https://twitter.com/TirandoaFallar/status/1498057284055883784", "clicks": 0, "votes": "319", "status": "published", "id": 3631054}, {"title": "El Gobierno permitir\u00e1 el cobro de peajes en el centro de las ciudades", "content": "Los ayuntamientos de todas las ciudades de Espa\u00f1a podr\u00e1n cobrar una tasa o peaje en las zonas m\u00e1s sensibles de sus localidades o las que quieran preservar de las consecuencias del tr\u00e1fico.", "date": "1646148451", "karma": "-23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646148451", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/03/01/gobierno-permitira-cobro-peajes-zonas-sensibles-ciudades/00031646137447443997910.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3631056}, {"title": "Adidas cierra la venta de Reebok a la empresa Authentic Brands por 2100 millones de euros", "content": "El fabricante alem\u00e1n de art\u00edculos deportivos Adidas complet\u00f3 formalmente la venta de la marca estadounidense Reebok a la empresa estadounidense Authentic Brands Group (ABG) por 2,100 millones de euros.", "date": "1646148189", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646148189", "url": "https://peru21.pe/economia/adidas-cierra-la-venta-de-reebok-a-la-empresa-authentic-brands-por-2100-millones-de-euros-rmmn-noticia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631057}, {"title": "Fuerzas de ocupaci\u00f3n israel\u00edes disparan al periodista palestino Abdulmuhsin Shalalda en el centro de Hebr\u00f3n", "content": "Fuerzas de ocupaci\u00f3n israel\u00edes hieren al periodista palestino Abdulmhsin Shalalda mientras cubr\u00eda una manifestaci\u00f3n en el centro de Hebr\u00f3n, Cisjordania ocupada, hoy.", "date": "1646154303", "karma": "3956.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646148375", "url": "https://twitter.com/HoyPalestina/status/1498653722854973443", "clicks": 0, "votes": "265", "status": "published", "id": 3631059}, {"title": "CIPS: el rival Swift de China da un gran paso adelante", "content": "Para los Centros Financieros, Swift (Sociedad para la Telecomunicaci\u00f3n Financiera Interbancaria Mundial) siempre ha sido el sistema de red de pagos transfronterizo dominante. Sin embargo, otro fuerte competidor se viene desarrollando desde hace dos a\u00f1os en China, el propio sistema Swift del Renminbi (RMB) , conocido como el  Sistema de pago interbancario transfronterizo (CIPS)", "date": "1646148925", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646148925", "url": "https://gccviews.com/cips-el-rival-swift-de-china-da-un-gran-paso-adelante/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631060}, {"title": "", "content": "", "date": "1646148412", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646148412", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631061}, {"title": "Las Filarm\u00f3nicas de Munich y Rotterdam despiden a Gergiev por no condenar la invasi\u00f3n rusa", "content": "La cultura europea y estadounidense est\u00e1 despidiendo en masa al ruso Valery Gergiev  de sus instituciones. El gran maestro de la direcci\u00f3n orquestal, director del teatro del Mariinsky de San Petersburgo y gran amigo de Vlad\u00edmir Putin ha sido expulsado en una semana de La Scala de Mil\u00e1n, de los festivales suizos de Verbier y Lucerna,  del Carnegie Hall de Nueva York y la Filarm\u00f3nica de Viena. Y hoy son las Filarm\u00f3nicas de Munich, de la cual hasta ahora era el director titular, y la de Rotterdam, que incluso celebraba el Festival Gergiev", "date": "1646148576", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646148576", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/20220301/8091744/filarmonica-munich-despide-gergiev-condenar-invasion-scala-verbier-lucerna-rotterdam-bienal-arte-venecia-bolshoi-alexandrinsky.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631063}, {"title": "Spetsnaz saqueando un peque\u00f1o supermercado ucraniano", "content": "Las im\u00e1genes de CCTV captaron a un grupo de soldados rusos saqueando una tienda de comestibles en ucraniana.", "date": "1646149209", "karma": "64.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646149209", "url": "https://twitter.com/Caucasuswar/status/1498671726581927941", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631064}, {"title": "Hibai Arbide: No es verdad que la polic\u00eda ucraniana est\u00e9 impidiendo a las personas negras pasar la frontera", "content": "No es verdad que la polic\u00eda est\u00e9 impidiendo a las personas negras pasar la frontera. Hay dos colas, como en cualquier frontera del mundo: una para pasaportes ucranianos, otra para el resto. Ambas colas van lent\u00edsimas. Es peligroso decir que no dejan pasar a personas negras porque a\u00fan quedan muchas dentro de Ucrania y si les llega esa informaci\u00f3n no sabr\u00e1n si ir a la frontera. Todo esto no me lo han contado. Lo he visto.", "date": "1646149104", "karma": "26.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646149104", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498316948190416902.html", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "queued", "id": 3631066}, {"title": "Rusia recuerda a Francia que las guerras econ\u00f3micas a menudo acaban en guerras reales", "content": "El vicepresidente del Consejo de Seguridad de Rusia, Dimitri Medvedev, ha advertido este martes a Francia de que las guerras econ\u00f3micas a lo largo de la historia han desembocado en muchas ocasiones en guerras de verdad, despu\u00e9s de que el ministro galo de Finanzas, Bruno Le Maire afirmase que la guerra econ\u00f3mica contra Rusia provocar\u00e1 el colapso del pa\u00eds. &quot;Hoy, alg\u00fan ministro franc\u00e9s ha dicho que declararon una guerra econ\u00f3mica a Rusia. \u00a1Cuidado con la lengua, se\u00f1ores! Y no olviden que en la historia de la humanidad, las guerras econ\u00f3micas a men", "date": "1646171722", "karma": "2281.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646149069", "url": "https://www.europapress.es/economia/macroeconomia-00338/noticia-rusia-recuerda-francia-guerras-economicas-menudo-acaban-guerras-reales-20220301143929.html", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3631067}, {"title": "", "content": "", "date": "1646149606", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646149606", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631068}, {"title": "Josep Borrell: nadie puede mirar de lado", "content": "Nadie puede mirar de lado. Cuando un potente agresor agrede sin justificaci\u00f3n alguna a un vecino mucho m\u00e1s d\u00e9bil, nadie puede invocar la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los conflictos. Nadie puede poner en el mismo pie de igualdad al agredido y al agresor. Y nos acordaremos de aquellos que, en este momento solemne, no est\u00e9n a nuestro lado.", "date": "1646149694", "karma": "26.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646149694", "url": "https://twitter.com/GirautaOficial/status/1498660268548755456", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631069}, {"title": "Republica Checa condenar\u00e1 de 1 a 3 a\u00f1os la expresi\u00f3n de apoyo a Rusia [CZ]", "content": "La polic\u00eda checa ya est\u00e1 investigando decenas de denuncias de personas que denunciaron que alguien hab\u00eda aprobado y apoyado p\u00fablicamente la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. El s\u00e1bado, el fiscal general Igor St\u0159\u00ed\u017e advirti\u00f3 que podr\u00eda enfrentar hasta tres a\u00f1os de prisi\u00f3n por apoyar la agresi\u00f3n rusa, por ejemplo, en manifestaciones o redes sociales. La polic\u00eda dijo al mediod\u00eda del domingo que ya estaban investigando decenas de casos en los que alguien hab\u00eda aprobado la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646149884", "karma": "-96.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646149884", "url": "https://tn.nova.cz/zpravodajstvi/clanek/455893-za-podporu-rusku-hrozi-vezeni-policie-uz-vysetruje-desitky-podnetu", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3631071}, {"title": "El Gobierno anuncia un proyecto de inversi\u00f3n en el espa\u00f1ol de 1.100 millones", "content": "El Gobierno ha anunciado hoy la creaci\u00f3n de catorce medidas de inversi\u00f3n econ\u00f3mica en el idioma espa\u00f1ol con una partida de 1.100 millones de euros, un PERTE (Proyecto Estrat\u00e9gico para la Recuperaci\u00f3n y Transformaci\u00f3n Econ\u00f3mica) denominado Nueva Econom\u00eda de la Lengua. Del total de la inversi\u00f3n, al menos 30 millones se destinar\u00e1n en exclusiva a proyectos en lenguas cooficiales. Entre estas medidas Nadia Calvi\u00f1o ha dado a conocer la creaci\u00f3n de un Observatorio del Espa\u00f1ol y una plataforma tecnol\u00f3gica para aprender espa\u00f1ol desde el extranjero.", "date": "1646150052", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646150052", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/gobierno-anuncia-proyecto-inversion-espanol-1-100-millones_1_8792571.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631072}, {"title": "\u201cLa guerra en Ucrania es la crisis definitiva del orden neoliberal globalizado\u201d", "content": "A pesar de la degradaci\u00f3n pol\u00edtica que sufren las sociedades occidentales desde hace d\u00e9cadas, el escritor y profesor de la Universidad de N\u00e1poles Miguel Mellino (Buenos Aires, 1967) aporta su an\u00e1lisis con lucidez y resistencia. Acaba de publicar su sexto libro, Gobernar la crisis de los refugiados, donde destripa el empuje de una derecha cada vez m\u00e1s racializada que hoy bate furiosamente los tambores de guerra ante la decadencia inexorable de las viejas estructuras pol\u00edticas del lejano siglo XX.", "date": "1646149934", "karma": "-28.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646149934", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/38946/Miguel-Mellino-Gorka-Castillo-guerra-Ucrania-neoliberalismo-Rusia.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3631073}, {"title": "Las tropas rusas bombardean la torre de televisi\u00f3n de Kiev", "content": "Rusia advirti\u00f3 hoy a los ciudadanos de Kiev de nuevos bombardeos sobre la ciudad y pidi\u00f3 que abandonen sus hogares en busca de refugio. Inmediatamente despu\u00e9s, Rusia bombarde\u00f3 la torre de televisi\u00f3n en Kiev, indic\u00f3 el ministerio de Defensa.", "date": "1646150313", "karma": "26.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646150313", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/01/tropas-rusas-bombardean-torre-television-kiev/00031646149504605904758.htm", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3631074}, {"title": "Espa\u00f1a env\u00eda 150 militares adicionales a Letonia para reforzar su misi\u00f3n en la frontera con Rusia", "content": "Espa\u00f1a reforzar\u00e1 con 150 militares el contingente espa\u00f1ol desplegado en Letonia dentro de las misiones de la OTAN de disuasi\u00f3n y protecci\u00f3n de la frontera con Rusia. Estos efectivos se suman a los 350 ya desplegados en el pa\u00eds desde el a\u00f1o 2017. Seg\u00fan ha informado el Ministerio de Defensa, Espa\u00f1a contribuir\u00e1 as\u00ed a la decisi\u00f3n de la Alianza Atl\u00e1ntica de reforzar las fuerzas desplegadas en la frontera este de Europa tras la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Vladimir Putin.", "date": "1646150321", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646150321", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220222/652284767_10/mensajes/115609.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631075}, {"title": "Clara Petacci, la amante de Mussolini que quiso morir con \u00e9l", "content": "A pesar de que Benito Mussolini tuvo una larga listas de amantes, Clara Petacci siempre ocup\u00f3 un lugar especial en el coraz\u00f3n del l\u00edder fascista, desbancando incluso a su propia esposa. Enamorada profundamente del duce, Clara Petacci declin\u00f3, cuando se la ofrecieron, la posibilidad de escapar y decidi\u00f3 acabar sus d\u00edas junto a \u00e9l el 28 de abril de 1945.", "date": "1646150395", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646150395", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/clara-petacci-amante-mussolini-que-quiso-morir-el_17739?_ga=2.115034759.1069759164.1646150278-1660741472.1625638851", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631076}, {"title": "Rusia alerta de que atacar\u00e1 &quot;con precisi\u00f3n&quot; instalaciones de la Inteligencia ucraniana en Kiev", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia ha alertado este martes de que est\u00e1 preparando una serie de ataques de &quot;alta precisi\u00f3n&quot; contra instalaciones de la Inteligencia ucraniana en la capital, Kiev, por lo que ha pedido a la poblaci\u00f3n evacuar las zonas que podr\u00edan verse afectadas. As\u00ed, han se\u00f1alado que los bombardeos ser\u00e1n llevados a cabo para &quot;prevenir ataques de propaganda contra Rusia&quot; y han acusado a la Inteligencia ucraniana de realizar operaciones contra Rusia mediante el uso de hardware y software e instalaciones de comunicaci\u00f3n&quot;", "date": "1646150849", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646150849", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-alerta-atacara-precision-instalaciones-inteligencia-ucraniana-kiev-20220301150116.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3631077}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania provocar\u00e1 una recesi\u00f3n en Europa", "content": "Un bloqueo econ\u00f3mico entre la gasolinera de Europa (es decir, Rusia) y la Uni\u00f3n Europea es un evento que puede provocar una ca\u00edda del producto interior bruto de varios billones de euros. Es decir, una recesi\u00f3n.", "date": "1646150636", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646150636", "url": "https://inbestia.com/analisis/la-invasion-de-ucrania-provocara-una-recesion-en-europa", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631079}, {"title": "", "content": "", "date": "1646150681", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646150681", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631080}, {"title": "J\u00f3venes ucranianos que residen en Praga aseguran que no van a rendirse", "content": "Ciudadanos ucranianos que viven en la Rep\u00fablica Checa destacan que su pa\u00eds va a defenderse, y piden ayuda y donaciones para superar la crisis y ganar la guerra. Miles de personas se han reunido estos \u00faltimos d\u00edas en las sucesivas manifestaciones en Praga para protestar contra la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Entre los manifestantes, aparte de muchos ciudadanos checos, tambi\u00e9n ha habido la presencia de un gran n\u00famero de ucranianos que residen en el pa\u00eds.", "date": "1646150788", "karma": "73.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646150788", "url": "https://espanol.radio.cz/jovenes-ucranianos-que-residen-en-praga-aseguran-que-no-van-a-rendirse-8743381", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631081}, {"title": "Crisis de los Euromisiles", "content": "En 1977, en la Europa dividida por el Tel\u00f3n de Acero, el l\u00edder sovi\u00e9tico Leonid Br\u00e9zhnev impuls\u00f3 desde el Kremlin un programa de renovaci\u00f3n de los misiles nucleares de los pa\u00edses del Pacto de Varsovia. Comenzaron a instalar misiles SS-20, tanto en suelo sovi\u00e9tico, como dentro del territorio de la RDA y de Checoslovaquia. Esto supon\u00eda para el soviet tener alcance nuclear directo a cualquier rinc\u00f3n de Europa y por tanto, una clara superioridad ofensiva frente a los miembros de la alianza atl\u00e1ntica.", "date": "1646150982", "karma": "2.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646150982", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Crisis_de_los_Euromisiles", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631083}, {"title": "Bernie Ecclestone sale en defensa de su &quot;honorable&quot; Putin: &quot;Hizo exactamente lo que dijo que iba a hacer&quot;", "content": "El que fuera jefe de la F\u00f3rmula 1 ha explicado en declaraciones a 'Times Radio' que el dirigente ruso ya avis\u00f3 de sus intenciones, lo que le hace &quot;directo y honorable&quot;. &quot;Como persona, le encontr\u00e9 muy directo y honorable. Hizo exactamente lo que dijo que iba a hacer sin ninguna discusi\u00f3n&quot;. Eso s\u00ed, cuando le recordaron que Putin afirm\u00f3 que no iba a atacar a Ucrania, Bernie se\u00f1al\u00f3 que &quot;algunas veces las circunstancias cambian&quot;.", "date": "1646151481", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646151481", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/deportes/motor/formula1/bernie-ecclestone-sale-defensa-honorable-putin-hizo-exactamente-que-dijo-que-iba-hacer_20220301621decb15bbac900016a5b38.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631085}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 nuestro planeta se llama Tierra?", "content": "El t\u00e9rmino Tierra procede del lat\u00edn &quot;Terra&quot; y \u00e9ste de &quot;Gea&quot; (diosa en la mitolog\u00eda griega), considerada la &quot;madre universal&quot;. De ah\u00ed que utilicemos esta palabra para referirnos a nuestro planeta y se lo apliquemos a otras cosas, entre ellas a la materia inorg\u00e1nica de la que se compone el suelo. En cuanto a la pregunta de los lectores en la que apuntan que el planeta est\u00e1 compuesto por \u00be partes de agua y por lo tanto ser\u00eda m\u00e1s obvio buscar un nombre af\u00edn a algo h\u00famedo y no a un t\u00e9rmino que nos recuerda a algo seco, cabe destacar que toda esa agu", "date": "1646151775", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646151775", "url": "http://www.diario21.tv/notix2/movil2/noticia/135851_iquestpor-queacute-nuestro-planeta-se-llama-tierra.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631086}, {"title": "Miquel Ramos: &quot;Pues ya tenemos a unos cuantos espa\u00f1oles en el batall\u00f3n neonazi AZOV en Kiev.&quot;", "content": "Los canales de #Azov est\u00e1n difundiendo una foto de los supuestos combatientes extranjeros de #Espa\u00f1a en #Kyiv #Ucrania. Los rumores de estos chicos circulaban antes ampliamente.", "date": "1646151826", "karma": "34.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646151826", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1498694857220571145", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631087}, {"title": "El Gobierno h\u00fangaro de Viktor Orb\u00e1n apoya la integraci\u00f3n de Ucrania en la Uni\u00f3n Europea", "content": "Este lunes ocho pa\u00edses de la UE, todos excomunistas, (Bulgaria, Rep\u00fablica Checa, Estonia, Letonia, Lituania, Polonia, Eslovaquia y Eslovenia) pidieron en una carta conjunta integrar a Ucrania en la uni\u00f3n", "date": "1646151788", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646151788", "url": "https://elamerican.com/gobierno-hungaro-ucrania-ue/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631088}, {"title": "Los hombres que escapan de Ucrania: &quot;\u00bfPor qu\u00e9 nuestros maridos van a luchar mientras estos se esconden?&quot;", "content": "Los chicos de Defensa Territorial me est\u00e1n avisando de que se acercan los rusos y tengo que esconder a mis hijos\u201d, explica Anna sobresaltada. La historia de Anna le dibuja a ella, una fot\u00f3grafa de 40 a\u00f1os, atrapada en este momento junto a su marido -un consejero de inversiones de 42 a\u00f1os- y sus dos hijos de 6 y 8 a\u00f1os en una casa alejada de la civilizaci\u00f3n en un bosque cerca de Kiev.", "date": "1646151915", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646151915", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963892/0/cronica-olha-kosova-leopolis-dejar-ucrania-culpa-dejar-tuyos/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631089}, {"title": "Kosovo: Destruidas m\u00e1s de 80 tumbas ortodoxas en cementerio serbio [ENG]", "content": "Otro cementerio ortodoxo serbio ha sido atacado y profanado en Kosovo.  Los visitantes del cementerio ortodoxo en la parte albanesa de la ciudad de Mitrovica, en el norte de Kosovo, quedaron desconsolados este fin de semana al encontrar m\u00e1s de 80 l\u00e1pidas destruidas, informa Kosovo Online.  Desafortunadamente, tales ataques son comunes en Kosovo.  Un cementerio cerca del Monasterio de Gra\u010danica en el pueblo de Ki\u0161nica fue profanado a finales del a\u00f1o pasado.", "date": "1646152113", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646152113", "url": "https://orthochristian.com/144704.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631090}, {"title": "Akapo, otra v\u00edctima m\u00e1s del racismo en Espa\u00f1a", "content": "Simplemente vale con ir a cualquier estadio de la geograf\u00eda espa\u00f1ola para darse cuenta del camino que queda por recorrer. No hay encuentro en el que el jugador negro no reciba insultos. Muchas veces da igual que sea de nuestro equipo. Si se equivoca Modric, Pedri o Koke los lamentos y quejas no se centran en el color de su piel si no en lo talentoso o no, lo viejo o no o le trasladamos la culpa al entrenador. \u00a1Pero ay! si el que falla es un jugador de otra raza. Si el que falla es Mendy, Adama o Kondogbia, lo primero que destacamos es su color.", "date": "1646152264", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646152264", "url": "https://futbolamedia.com/akapo-otra-victima-mas-del-racismo-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631091}, {"title": "Telef\u00f3nica y el Banco Santander despiden a 467 trabajadores por denuncias de sus compa\u00f1eros", "content": "Hasta 467 empleados/as han sido despedidos durante el pasado a\u00f1o de 2021 en Telef\u00f3nica y Banco Santander, dos de las multinacionales espa\u00f1olas m\u00e1s potentes a nivel mundial. Estos centenares de salidas se han producido por las denuncias de sus compa\u00f1eros con la ayuda de los canales internos con los que cuentan ambas compa\u00f1\u00edas para hacer frente a las malas conductas entre los trabajadores/as de sus plantillas.", "date": "1646152259", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646152259", "url": "https://www.noticiastrabajo.es/empleo/telefonica-banco-santander-despiden-467-trabajadores-denuncias-companeros/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631092}, {"title": "Ucrania pide a Rusia que no destruya la catedral de Santa Sof\u00eda en Kiev", "content": "La embajada de Ucrania ante la Santa Sede pidi\u00f3 este martes (01.03.2022) al Gobierno ruso que no destruya la catedral de Santa Sof\u00eda de Kiev, lo que podr\u00eda ocurrir en las pr\u00f3ximas horas seg\u00fan informaciones recogidas por los servicios de Inteligencia ucranianos. Rusia advirti\u00f3 hoy a los ciudadanos de Kiev de nuevos bombardeos sobre la ciudad y pidi\u00f3 que abandonen sus hogares.", "date": "1646154334", "karma": "9.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646152262", "url": "https://www.dw.com/es/ucrania-pide-a-rusia-que-no-destruya-la-catedral-de-santa-sof%C3%ADa-en-kiev/a-60971236", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "published", "id": 3631093}, {"title": "Los \u00abpecados originales\u00bb de la guerra en Ucrania", "content": "El 24 de febrero de 2022, el ej\u00e9rcito ruso invadi\u00f3 Ucrania. Las relaciones internacionales nunca volver\u00e1n a ser las mismas. Mientras que los militares rusos tienen como objetivo todo el territorio de Ucrania, su objetivo pol\u00edtico sigue sin estar claro.", "date": "1646152395", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646152395", "url": "https://nuso.org/articulo/Ucrania-Putin/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631095}, {"title": "\u00bfDe d\u00f3nde proviene llamar \u2018trullo\u2019 a la c\u00e1rcel?", "content": "En el diccionario de la RAE se indica que el t\u00e9rmino trullo proviene del lat\u00edn \u2018torc\u016dlum\u2019, que es el dep\u00f3sito al que va a parar el l\u00edquido resultante de pisar las uvas. Hay algunos etim\u00f3logos que le dan el mismo origen hacia el vocablo latino, pero haciendo referencia a un tipo de choza utilizada por los campesinos para guardar las herramientas y utensilios del campo y en el que, probablemente, encerraban los propios agricultores a aquel que pillaban robando en sus campos. Otros son quienes apuntan a que proviene directamente de la german\u00eda (jerga hablada por delincuentes), aunque entre este colectivo hay constancia del uso de dicho t\u00e9rmino para hacer referencia a un tren.", "date": "1646306438", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646152791", "url": "https://blogs.20minutos.es/yaestaellistoquetodolosabe/de-donde-proviene-llamar-trullo-a-la-carcel/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3631096}, {"title": "El video viral del \u201cFantasma de Kiev\u201d de Ucrania es falso, hecho con un juego de simulador de combate digital", "content": "Un video que muestra a un piloto de la fuerza a\u00e9rea ucraniana que ataca a un jet de combate de la Fuerza A\u00e9rea de Rusia en Kiev se volvi\u00f3 viral r\u00e1pidamente, pero quienes chequean si las noticias son ciertas o falsas han comprobado que, en este caso, el video se realiz\u00f3 con escenas de un juego de combate digital. Para aquellos que est\u00e1n siguiendo de cerca la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, las palabras \u201cFantasma de Kiev\u201d pueden sonar familiares: se refieren a un piloto de combate ucraniano que, superando todos los pron\u00f3sticos, ...", "date": "1646152817", "karma": "30.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646152817", "url": "https://laopinion.com/2022/02/26/el-video-viral-del-fantasma-de-kiev-de-ucrania-es-falso-hecho-con-un-juego-de-simulador-de-combate-digital/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631097}, {"title": "Camino al FLISOL LIBRE 2022 online", "content": "Amigos: como en ocasiones anteriores para estas fechas, comenzamos a reunirnos para llevar adelante este evento que desde hace 1 a\u00f1o lo realizamos \u00edntegramente usando herramientas de Software Libre y con el apoyo de varios colectivos.", "date": "1646152793", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646152793", "url": "https://elbinario.net/2022/03/01/camino-al-flisol-libre-2022-online/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631098}, {"title": "Entrevista especial a Ignacio Ramonet sobre situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "En Entrevista Especial al periodista e intelectual Ignacio Ramonet con Patricia Villegas se analiz\u00f3 sobre la situaci\u00f3n en Ucrania. En este contexto el especialista no deja de resaltar la preocupaci\u00f3n en todo el mundo y c\u00f3mo la situaci\u00f3n entre Mosc\u00fa y Kiev tensionan a Europa del Este. <i>&quot;La idea sobre la que se han movilizado tanto los medios occidentales como los dirigentes pol\u00edticos occidentales ha sido de decirle a Putin que no se moviera, pero evidentemente lo que hab\u00eda que hacer es responder a su demanda.&quot;</i>", "date": "1646153676", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646153676", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7uCGQay5GkA", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631099}, {"title": "IT Army, el grupo de Telegram de Ucrania para ganar la ciberguerra a Rusia", "content": "Ucrania ha creado una suerte de ej\u00e9rcito en la aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda Telegram para atajar los ciberataques provenientes de Rusia y del ejecutivo de Putin.", "date": "1646152986", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646152986", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/software/20220301/it-army-grupo-telegram-ucrania-ciberguerra-rusia/653934948_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631100}, {"title": "Bolsonaro rechaza sancionar a Rusia: Los ucranianos confiaron \u201cen un c\u00f3mico para trazar el destino de la naci\u00f3n\u201d", "content": "El mandatario brasile\u00f1o, Jair Bolsonaro, rechaz\u00f3 sancionar a Rusia por la invasi\u00f3n a Ucrania y as\u00ed unirse a los dem\u00e1s pa\u00edses de occidente como Estados Unidos y Canad\u00e1. A la par declar\u00f3 que es una \u201cexageraci\u00f3n hablar de una masacre\u201d porque \u201cno hay inter\u00e9s por parte del l\u00edder ruso en practicar una masacre\u201d. \u201cNo hay ninguna sanci\u00f3n ni condena al presidente Putin, el voto de Brasil no est\u00e1 definido y no est\u00e1 ligado a ning\u00fan poder. Nuestro voto es libre y se dar\u00e1 en esta direcci\u00f3n (\u2026) No podemos interferir. Queremos la paz, pero no podemos traer la", "date": "1646152937", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646152937", "url": "https://www.teleamazonas.com/bolsonaro-rechaza-sancionar-a-rusia-los-ucranianos-confiaron-en-un-comico-para-trazar-el-destino-de-la-nacion/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3631101}, {"title": "Explicado con mapas: Datos clave acerca de Ucrania [ENG]", "content": "En estos mapas y gr\u00e1ficos examinamos Ucrania desde un punto de vista estructural. \u00bfCu\u00e1l es la composici\u00f3n de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds? \u00bfQu\u00e9 impulsa la econom\u00eda del pa\u00eds? Y lo m\u00e1s importante, \u00bfpor qu\u00e9 el pa\u00eds es importante dentro de un contexto global?", "date": "1646153447", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646153447", "url": "https://www.visualcapitalist.com/map-explainer-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631102}, {"title": "'The Batman': Zo\u00eb Kravitz confirma que su Catwoman es bisexual", "content": "La nueva encarnaci\u00f3n de Catwoman (Zo\u00eb Kravitz) en 'The Batman' echa m\u00e1s le\u00f1a al fuego sobre la representaci\u00f3n de la comunidad LGTB en las pel\u00edculas de superh\u00e9roes.", "date": "1646153213", "karma": "61.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646153213", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/the-batman-zoe-kravitz-confirma-que-su-catwoman-es-bisexual-4964003/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631103}, {"title": "Tensi\u00f3n en Bosnia por los contactos entre el l\u00edder serbobosnio y Rusia", "content": "Los contactos entre el lider serbobosnio, el prorruso Milorad Dodik, con el ministro ruso de Exteriores, Sergu\u00e9i Lavrov, han alertado a las autoridades centrales de Bosnia-Herzegovina, un pa\u00eds dividido por l\u00edneas \u00e9tnicas y con instituciones federales d\u00e9biles. &quot;Hemos observado tambi\u00e9n antes una amenaza relacionada con el inter\u00e9s ruso por la seguridad de toda la regi\u00f3n (balc\u00e1nica), no s\u00f3lo de Bosnia-Herzegovina&quot;, declar\u00f3 el miembro croata y presidente de turno de la jefatura colegiada bosnia, Zeljko Komsic, seg\u00fan la emisora TVFBiH.", "date": "1646153713", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646153713", "url": "https://es.yahoo.com/noticias/tensi\u00f3n-bosnia-contactos-l\u00edder-serbobosnio-120036575.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631105}, {"title": "Sito, \u00abEl Compa\u00bb de los colombianos", "content": "Consigui\u00f3 amasar tanto dinero que en algunos momentos no ten\u00eda la posibilidad de blanquearlo ni de colocarlo en el mercado. Ten\u00edan problemas para la ocultaci\u00f3n de todo el rendimiento que les generaba su trabajo. Llenaban cajas, ba\u00f1eras y zulos, pero ten\u00edan graves problemas de espacio para ocultar semejante cantidad de dinero", "date": "1646153858", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646153858", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/galicia/sito-compa-colombianos/202203011511471561429.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631107}, {"title": "El c\u00f3digo fuente de NVIDIA DLSS se ha filtrado", "content": "Seg\u00fan aseguran ahora en Techpowerup, una fuente an\u00f3nima les ha enviado una captura donde se ve lo que parecen ser los archivos de c\u00f3digo fuente e interfaces del sistema DLSS 2.2 de NVIDIA (Deep Learning Supersampling). En la captura se pueden ver archivos .cpp y archivos.h correspondientes a los c\u00f3digos fuente en lenguaje C++ con distintas implementaciones y m\u00f3dulos que forman DLSS.", "date": "1646153776", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646153776", "url": "https://www.geeknetic.es/Noticia/24585/El-codigo-fuente-de-NVIDIA-DLSS-se-ha-filtrado.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631108}, {"title": "", "content": "", "date": "1646153758", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646153758", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631109}, {"title": "Elena Hodovaniuk, ucraniana en A Coru\u00f1a: \u00abYo era apol\u00edtica, pero la pol\u00edtica y la guerra llamaron a mi puerta\u00bb", "content": "Tiene 52 a\u00f1os y vive en la calle H\u00e9rcules, en el barrio de Monte Alto de A Coru\u00f1a, desde el 2020. Decidi\u00f3 regresar de su Ucrania natal en el 2020 tras vivir siete a\u00f1os la guerra de cerca, tanto que en el 2015 result\u00f3 herida en la cabeza tras un bombardeo en su ciudad, Donetsk, territorio que declar\u00f3 la independencia del pa\u00eds ucraniano en el 2014. Desde entonces sus habitantes no han conocido la paz: \u00abpara nosotros el sonido de las bombas es normal\u00bb.", "date": "1646155219", "karma": "2406.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646154258", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/25/elena-hodovaniuk-ucraniana-coruna-era-apolitica-politica-guerra-llamaron-puerta/00031645802575594230656.htm", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3631110}, {"title": "Le Pen ten\u00eda preparados 1,2 millones de folletos que ahora tirar\u00e1 a la basura. Ten\u00edan una foto de ella con Putin [FR]", "content": "La Agrupaci\u00f3n Nacional se enorgulleci\u00f3 de su folleto de campa\u00f1a antes de darse cuenta de que una foto del candidato de extrema derecha con Vladimir Putin tuvo el peor efecto en medio de la crisis ucraniana.", "date": "1646176837", "karma": "2483.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646154036", "url": "https://www.liberation.fr/politique/elections/cette-photo-le-pen-poutine-qui-gene-au-rn-20220301_D5PSTOFGCZE2VGQPI6ZWW44X3Q/?xtor=CS7-51-", "clicks": 0, "votes": "188", "status": "published", "id": 3631111}, {"title": "Ucrania denuncia un nuevo ataque con muertos civiles en J\u00e1rkov", "content": "Seg\u00fan informa AFP, al menos ocho personas m\u00e1s han muerto y 24 han resultado heridas por un ataque a\u00e9reo en una zona residencial de la ciudad ucrania de J\u00e1rkov, al este del pa\u00eds, que est\u00e1 siendo blanco del asalto por parte de las tropas rusas. Este martes por la ma\u00f1ana, el bombardeo de la plaza central caus\u00f3 al menos 10 muertos y 35 heridos, seg\u00fan los servicios de emergencias ucranios, que han difundido im\u00e1genes del suceso.", "date": "1646154581", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646154581", "url": "https://www.publico.es/directos/guerra-rusia-ucrania-kiev-putin-zelenski_1745.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631113}, {"title": "Los m\u00e1s ricos de Rusia han perdido  83 mil millones de dolares este a\u00f1o mientras las sanciones por la guerra de Ucrania golpean la economia rusa [EN]", "content": "La invasi\u00f3n no provocada de Rusia a Ucrania est\u00e1 cobrando un precio cada vez mayor en la riqueza de los oligarcas m\u00e1s ricos del pa\u00eds a medida que las sanciones internacionales aplastan la econom\u00eda rusa. Los multimillonarios rusos han perdido una riqueza combinada de $ 83 mil millones este a\u00f1o, y la mayor\u00eda de las p\u00e9rdidas ocurrieron en los d\u00edas transcurridos desde que el Kremlin orden\u00f3 el ej\u00e9rcito contra Ucrania. Sus p\u00e9rdidas se han m\u00e1s que duplicado desde que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n la semana pasada.", "date": "1646154674", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646154674", "url": "https://nypost.com/2022/03/01/russias-richest-have-lost-83b-this-year-amid-war-sanctions/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631115}, {"title": "", "content": "", "date": "1646154685", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646154685", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631116}, {"title": "Cient\u00edficos espa\u00f1oles descubren la ventaja gen\u00e9tica que pudo ayudar al lince a eludir la extinci\u00f3n", "content": "El an\u00e1lisis del genoma de 48 ejemplares puede contribuir a entender las enfermedades de estos felinos y mejorar a\u00fan m\u00e1s su conservaci\u00f3n", "date": "1646154720", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646154720", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-cientificos-espanoles-descubren-ventaja-genetica-pudo-ayudar-lince-eludir-extincion-202203010038_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631117}, {"title": "Antonio Machado - 1936", "content": "<p>Para los tiempos que vienen hay que estar seguros de algo. Porque han de ser tiempos de lucha, y habr&eacute;is de tomar partido. &iexcl;Ah! &iquest;Sab&eacute;is vosotros lo que esto significa?</p><p>Tomar partido es no solo renunciar a las razones de vuestros adversarios, sino tambi&eacute;n a las vuestras; abolir el di&aacute;logo, renunciar, en suma, a la raz&oacute;n humana.</p><p>Si lo mir&aacute;is despacio, comprender&eacute;is el arduo problema de vuestro provenir: hab&eacute;is de retroceder a la barbarie, cargados de raz&oacute;n.</p><p></p><p><em>Antonio Machado &ndash; Juan de Mairena. Sentencias, donaires, apuntes y recuerdos de un profesor ap&oacute;crifo (1936)</em></p>", "date": "1646163021", "karma": "154.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646155408", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3631120}, {"title": "Una persona film\u00f3 el momento en que un tanque dispar\u00f3 un proyectil hacia el edificio donde se encontraba", "content": "Durante las batallas en Borodianka, un tanque ruso, aparentemente apunta a un hombre ucraniano que est\u00e1 filmando, quien parece bastante imperturbable en el momento del disparo.", "date": "1646155176", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646155176", "url": "https://twitter.com/ELINTNews/status/1498702380271083520", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631121}, {"title": "Siguen perdiendo los trabajadores y los pueblos", "content": "En el caso de Ucrania, despu\u00e9s de ponerse a funcionar a todo trapo la maquinaria de propaganda de las distintas potencias implicadas, hoy nos quieren obligar a escoger bando. Por una parte, los defensores de la OTAN encabezada por EEUU; por la otra, los defensores de la Rusia capitalista. Ambos nos arrojan sus pobres argumentos, y nos acusan de echarnos en brazos del otro por no compartir sus postulados, cegados por la propaganda y la falta de an\u00e1lisis serio del mundo en que vivimos.", "date": "1646155605", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646155605", "url": "https://www.nuevo-rumbo.es/2022/02/28/siguen-perdiendo-los-trabajadores-y-los-pueblos/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631122}, {"title": "Miembros del Parlamento Europeo que han votado en contra de la condena a Rusia", "content": "Aqu\u00ed est\u00e1n los miembros del Parlamento Europeo que votaron en contra de la resoluci\u00f3n que condena la invasi\u00f3n de Rusia y los que se abstuvieron.", "date": "1646155330", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646155330", "url": "https://twitter.com/DaveKeating/status/1498697493487439885", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631123}, {"title": "", "content": "", "date": "1646155231", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646155231", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631124}, {"title": "", "content": "", "date": "1646155248", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646155248", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631125}, {"title": "Miniatura del video de Youtube de UTBH comparando a Pablo Iglesias con Putin [HUMOR]", "content": "Voy a imprimir esta mierda a tama\u00f1o p\u00f3ster y colgarla en mi habitaci\u00f3n. Dudo que la humanidad pueda superar esto.", "date": "1646155406", "karma": "31.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646155406", "url": "https://twitter.com/SiberetSiberet/status/1498707185672597516", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3631126}, {"title": "Mapa digital con las casas disponibles y su n\u00famero de plazas, para facilitar las cosas a quienes huyen de la guerra", "content": "Mapa digital con las casas disponibles y su n\u00famero de plazas, para facilitar las cosas a quienes huyen de la guerra", "date": "1646155402", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646155402", "url": "https://www.google.com/maps/d/viewer?ll=53.5483418002379,19.06868336042998&z=6&mid=168CYAtRoeK_YIEnD8PJm6dx17d09xrSN", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631127}, {"title": "Bildu, IU y los anticapitalistas se niegan a condenar la invasi\u00f3n de Ucrania en el Parlamento europeo", "content": "Eurodiputados de Izquierda Unida, Anticapitalistas y Bildu <del>se niegan</del> a condenar la invasi\u00f3n rusa. En total 13 eurodiputados de toda la C\u00e1mara han votado en contra y 26 se han abstenido. Nota: en el tuit a continuaci\u00f3n explican que su condena es total pero que han votado en contra por la preocupaci\u00f3n de que se militarice Ucrania https://twitter.com/DaveKeating/status/1498705910054727686", "date": "1646155663", "karma": "-65.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646155663", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-guerra-ucrania-rusia-directo-zelenski-exige-entrada-inmediata-ucrania-202202281125_directo.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3631130}, {"title": "Hungr\u00eda reitera que no permitir\u00e1 la entrega de armas a Ucrania a trav\u00e9s de su frontera", "content": "El primer ministro de Hungr\u00eda, ha asegurado que las armas prometidas por los pa\u00edses occidentales a Ucrania para hacer frente a la invasi\u00f3n militar rusa no ser\u00e1n entregadas a trav\u00e9s de las fronteras del pa\u00eds. &quot;Ten\u00edamos que decidir si permit\u00edamos el paso de los env\u00edos de armas a trav\u00e9s de la frontera entre Hungr\u00eda y Ucrania. Hemos decidido no permitirlo debido a que hay h\u00fangaros que viven en Zakarpatia y no podemos apoyar ninguna acci\u00f3n que ponga en peligro su seguridad&quot;", "date": "1646155692", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646155692", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-hungria-reitera-no-permitira-entrega-armas-ucrania-traves-frontera-20220301103043.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631131}, {"title": "Archivado oficialmente el expediente que Casado abri\u00f3 a Ayuso", "content": "El Partido Popular (PP) ha archivado el expediente que se le abri\u00f3 a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, el pasado 17 de febrero, tras conocerse la intermediaci\u00f3n del hermano de la l\u00edder auton\u00f3mica en un contrato firmado entre la Comunidad y la empresa Priviet Sportive.", "date": "1646155922", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646155922", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/01/archivado-oficialmente-el-expediente-que-casado-abrio-a-ayuso/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631132}, {"title": "Una cuenta que se define como \u00abayuser\u00bb de un mensaje falsamente atribuido al presidente del Gobierno asturiano y Putin", "content": "Pero la desinformaci\u00f3n no se queda en medios gubernamentales sino que tambi\u00e9n hay un enrarecido combate en redes sociales para tratar de influir en la opini\u00f3n p\u00fablica y despertar incertidumbre y dudas. Un ejemplo es la difusi\u00f3n, desde, Adri\u00e1n Barb\u00f3n en el que supuestamente el socialista habr\u00eda dicho que \u00abno me parece adecuado tener como referencia a gente comunista como Putin\u00bb. ", "date": "1646156021", "karma": "60.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646156021", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/01/bulo-sobre-barbon-conflicto-ucrania/00031646147915977426561.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631133}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el papel de China en la guerra de Ucrania?", "content": "  Me hab\u00e9is preguntado en diferentes redes c\u00f3mo se vive la guerra de Ucrania en China, qu\u00e9 piensan los chinos, si el gobierno chino enviar\u00eda tropas, etc. Y sobre todo a qu\u00e9 me refer\u00eda en un tweet en el que afirmaba que en Ucrania se est\u00e1 decidiendo cu\u00e1ntos a\u00f1os le quedan a Taiw\u00e1n. Os voy \u2026 \u00bfCu\u00e1l es el papel de China en la guerra de Ucrania? Leer m\u00e1s \u00bb", "date": "1646155922", "karma": "100.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646155922", "url": "https://sedeenchina.com/cual-es-el-papel-de-china-en-la-guerra-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631134}, {"title": "Ayuso: \u00ab\u00bfCu\u00e1ntas Rita Barber\u00e1 quiere dejar este partido en la cuneta?\u00bb", "content": "La presidenta madrile\u00f1a pide que se expulse del PP a las personas responsables de la trama de espionaje contra ella y su hermano", "date": "1646156198", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646156198", "url": "https://www.elcomercio.es/politica/ayuso-cuantas-ritas-20220301150927-ntrc.html?fbclid=IwAR37uRxYPPYAQp3SsJK9nwppOAItfXA5C1qgmNXdcUoiZVmpZO1IS92sAbU", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631136}, {"title": "Una periodista ucraniana, a Boris Johnson: &quot;Viene a Polonia, pero no a Ucrania, porque usted tiene miedo&quot;", "content": "Boris Johnson, el primer ministro brit\u00e1nico, ha ofrecido este martes una rueda de prensa Varsovia. Una periodista ucraniana presente en la comparecencia, le ha recrimina &quot;Usted ha venido a Polonia, no ha ido a Kiev, primer ministro. Porque usted tiene miedo porque la OTAN no quiere realmente defender ya que tiene miedo a una Tercera Guerra Mundial, pero ya ha empezado&quot;, ha sentenciado.", "date": "1646156550", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646156550", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/01/621e2217fdddff43ad8b45c1.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631138}, {"title": "Nicol\u00e1s Maduro expresa a Putin su firme apoyo a la operaci\u00f3n rusa en Ucrania", "content": "El presidente venezolano, Nicol\u00e1s Maduro, expres\u00f3 este martes en conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin su firme apoyo a la &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot; de Rusia en Ucrania. Durante la conversaci\u00f3n, que se produjo por iniciativa de la parte venezolana  &quot;Nicol\u00e1s Maduro expres\u00f3 su firme apoyo a las acciones decisivas de Rusia y conden\u00f3 las actividades desestabilizadoras de EEUU y la OTAN&quot;, dice el comunicado oficial.", "date": "1646156650", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646156650", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_maduro-expresa-a-putin-firme-apoyo-a-operaci\u00f3n-rusa-en-ucrania--dice-kremlin/47392434", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631139}, {"title": "China traslada a Ucrania su disposici\u00f3n a trabajar por el fin del conflicto", "content": "Wang &quot;ha reafirmado el inquebrantable apoyo de China a la soberan\u00eda y la integridad territorial de Ucrania&quot;, ha informado el Ministerio de Exteriores ucraniano, al t\u00e9rmino de una conversaci\u00f3n en el que los dos ministros han hablado de las consecuencias de un conflicto que no muestra visos de terminar. Pek\u00edn est\u00e1 dispuesto a &quot;hacer todo lo posible para terminar la guerra en Ucrania mediante la diplomacia&quot;, para lo cual Wang ha recordado que China es un miembro permanen", "date": "1646156496", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646156496", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-china-traslada-ucrania-disposicion-trabajar-fin-conflicto-20220301161824.html", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3631141}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 la tele no habla de los v\u00ednculos de Putin con VOX?", "content": "La Euroc\u00e1mara ha hecho p\u00fablico un informe que demuestra la financiaci\u00f3n rusa a los partidos de la ultraderecha europea. El informe votado favorablemente por el comit\u00e9 especial del Parlamento europeo tras 18 meses de trabajo, con la participaci\u00f3n de m\u00e1s de 130 expertos, se\u00f1ala a varios partidos de ultraderecha como receptores de fondos de origen ruso.", "date": "1646163903", "karma": "6779.00", "negatives": "37", "sent_date": "1646156559", "url": "https://www.publico.es/politica/tele-no-habla-vinculos-putin-vox.html", "clicks": 0, "votes": "458", "status": "published", "id": 3631142}, {"title": "Los Trenes llegan a Polonia con refugiados y vuelven con combatientes y ayuda humanitaria", "content": "En el elegante vest\u00edbulo decimon\u00f3nico de la estaci\u00f3n de Przemysl, muy cerca de la frontera entre Polonia y Ucrania, no cabe un alma. Desde el pasado jueves, cuando comenz\u00f3 la invasi\u00f3n rusa, se ha convertido en la zona cero de la crisis de refugiados. Aqu\u00ed llegan cada d\u00eda decenas de trenes con miles de personas, los pocos que han conseguido subir a bordo en unos vagones atestados, la principal v\u00eda de escape de la guerra.", "date": "1646156690", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646156690", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-Ta8BI0k0bE", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631143}, {"title": "Zelenski logra el apoyo del Parlamento Europeo para el ingreso de Ucrania en la UE", "content": "La Euroc\u00e1mara debate una resoluci\u00f3n que respalda la petici\u00f3n de Kiev y cuenta con el apoyo de casi todos los parlamentarios", "date": "1646156590", "karma": "76.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646156590", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-01/zelenski-logra-el-apoyo-del-parlamento-europeo-para-el-ingreso-de-ucrania-en-la-ue.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "autodiscard", "id": 3631144}, {"title": "Seis polic\u00edas nacionales se sientan en el banquillo acusados de robar 17.000 euros en una tienda", "content": "Tras m\u00e1s seis a\u00f1os de investigaci\u00f3n, seis polic\u00edas nacionales de la comisar\u00eda del distrito Macarena tendr\u00e1n que sentarse finalmente en el banquillo de los acusados para responder del presunto robo de 17.350 euros en una tienda de la capital andaluza en la que entraron para hacer una inspecci\u00f3n contra el contrabando de tabaco.", "date": "1646162402", "karma": "2718.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646156932", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/actualidad/policias-sientan-banquillo-acusados-tienda_0_1660635023.html", "clicks": 0, "votes": "185", "status": "published", "id": 3631145}, {"title": "Invasi\u00f3n de Ucrania: el PE pide una respuesta m\u00e1s contundente contra Rusia", "content": "Los eurodiputados reclaman avances para dar a Ucrania el estatuto de pa\u00eds candidato a la UE      La Uni\u00f3n debe limitar las compras de los bienes de exportaci\u00f3n rusos m\u00e1s importantes, como el petr\u00f3leo o el gas      Las sanciones deben debilitar estrat\u00e9gicamente la econom\u00eda y la industria rusas      Es necesario acelerar la entrega de armas defensivas a Ucrania      La exclusi\u00f3n del sistema SWIFT debe hacerse extensiva a Bielorrusia", "date": "1646156886", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646156886", "url": "https://www.europarl.europa.eu/news/es/press-room/20220227IPR24205/invasion-de-ucrania-el-pe-pide-una-respuesta-mas-contundente-contra-rusia", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631146}, {"title": "", "content": "", "date": "1646156917", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646156917", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631147}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pinta ABANCA en la educaci\u00f3n espa\u00f1ola?", "content": "Esto va de intereses especuladores tras la educaci\u00f3n y patitas que asoman demasiado. Un mont\u00f3n de intereses dedicados a sacar tajada de la educaci\u00f3n a todos los niveles. No quiero comentar el contenido de la carta porque, sinceramente, lo del aprender finanzas mientras uno recorre el Camino de Santiago, tiene cuajo. Eso s\u00ed, me sorprende que el correo lo firme la Direcci\u00f3n General de Biling\u00fcismo y Calidad de la Ense\u00f1anza. Y esta Direcci\u00f3n General es la que se encarga de la calidad de la ense\u00f1anza madrile\u00f1a. Sin comentarios.", "date": "1646201412", "karma": "2023.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646157223", "url": "https://xarxatic.com/que-pinta-abanca-en-la-educacion-espanola", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3631148}, {"title": "Dimite el jefe de prensa de la EMVS, la empresa p\u00fablica se\u00f1alada en el presunto espionaje a Ayuso", "content": "El jefe de prensa de la Empresa Municipal de la Vivienda y el Suelo (EMVS), David Fern\u00e1ndez, ha dimitido este martes de su puesto con efecto inmediato.", "date": "1646157116", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646157116", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220301/dimite-prensa-emvs-espionaje/2300041.shtml", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631149}, {"title": "Arabia Saudita anuncia su apoyo a Rusia en el acuerdo de la OPEP+ para subir el precio del petr\u00f3leo", "content": "Joe Biden le hab\u00eda pedido al l\u00edder saud\u00ed Mohammed Bin Salman que no suscribiera al pacto, pero no hubo respuesta. En una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con el presidente franc\u00e9s Emmanuel Macron, el pr\u00edncipe heredero y jefe de gobierno de Arabia Saudita, Mohammed Bin Salman, le confirm\u00f3 que apoyar\u00edan a Rusia en el acuerdo de la OPEP+", "date": "1646157212", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646157212", "url": "https://derechadiario.com.ar/medio-oriente/medio-oriente_arabia-saudita/arabia-saudita-anuncia-su-apoyo-a-rusia-en-el-acuerdo-de-la-opep-para-subir-el-precio-del-petroleo", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3631150}, {"title": "Podemos, Bildu e IU han votado en contra de solicitar a las instituciones de la Uni\u00f3n Europea que concedan a Ucrania el estatuto de pa\u00eds candidato", "content": "Ayer Volod\u00edmir Zelenski firmaba su solicitud de adhesi\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea. Hoy Podemos, Bildu e IU han votado en contra de solicitar a las instituciones de la UE que concedan a Ucrania el estatuto de pa\u00eds candidato.", "date": "1646157821", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646157821", "url": "https://twitter.com/lugaricano/status/1498689161561358339", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3631155}, {"title": "\u00bfEs Putin un psic\u00f3pata o narcisista maligno? Varios expertos analizan sus gestos, palabras y hechos", "content": "Aunque sin un estudio cl\u00ednico no se puede afirmar, psiquiatras y especialistas en lenguaje no verbal observan en el dirigente ruso rasgos t\u00edpicos de un psic\u00f3pata, como el sadismo, la ausencia total de empat\u00eda o la omnipotencia de pensamiento.", "date": "1646157712", "karma": "-59.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646157712", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/sociedad/2022/03/01/es-putin-un-narcisista-maligno-varios-expertos-analizan-sus-gestos-palabras-y-hechos-1556533.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3631156}, {"title": "Rusia comienza ejercicios con submarinos nucleares y misiles terrestres  [EN]", "content": "Los submarinos nucleares rusos partieron para realizar ejercicios en el mar de Barents, y los lanzamisiles m\u00f3viles recorrieron los bosques nevados el martes en Siberia", "date": "1646183403", "karma": "1360.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646157907", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-vladimir-putin-business-europe-moscow-563573526a93ea73a95698d8ddb61b9c", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3631157}, {"title": "De N\u00edger a Francia, el uranio deja un rastro radiactivo", "content": "La investigaci\u00f3n period\u00edstica destapa la contaminaci\u00f3n radiactiva del uranio cerca de las minas de Arlit y de la planta de conversi\u00f3n de Narbona en Francia.", "date": "1646163303", "karma": "1574.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646157919", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220301/documentos-tv-niger-francia-uranio-rastro-radiactivo/2293201.shtml", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3631158}, {"title": "5 conexiones de Putin con la extrema derecha", "content": "Rusia Unida, el partido pol\u00edtico de Putin, asienta sus ra\u00edces en Nuestro Hogar Rusia (NDR). Fundado en 1995 por el primer ministro de Boris Yeltsin, Viktor Chernomyrdin, fue llamado \u201cel partido del poder\u201d por haberse constituido con la \u00e9lite econ\u00f3mica rusa que surgi\u00f3 como parte de la pol\u00edtica de privatizaciones del nuevo gobierno. Se trataba de mantener una hegemon\u00eda pol\u00edtica alineada con estas \u00e9lites econ\u00f3micas y pol\u00edticas surgidas a ra\u00edz del fin de la URSS. En Rusia, organizaciones de extrema derecha no faltan. Todas, siempre, han apoyado....", "date": "1646158584", "karma": "101.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646158584", "url": "https://aldescubierto.org/2022/02/25/5-conexiones-de-putin-con-la-extrema-derecha/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3631160}, {"title": "Cobre Las Cruces. M\u00e1s de 10 a\u00f1os de saqueo del acu\u00edfero de Gerena-Posadas", "content": "La compa\u00f1\u00eda minera Cobre Las Cruces, filial de la canadiense First Quantum Minerals, al frente del complejo minero conocido como Las Cruces, en la provincia de Sevilla, lleva m\u00e1s de 13 a\u00f1os extrayendo cobre. En su actividad, ha utilizado m\u00e1s de 10 millones de metros c\u00fabicos de agua sin autorizaci\u00f3n, procedente del acu\u00edfero Gerena-Posadas, del que dependen la ciudad de Sevilla y su \u00e1rea metropolitana en \u00e9pocas de sequ\u00eda.", "date": "1646158292", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646158292", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/188237/cobre-las-cruces-mas-de-10-anos-de-saqueo-del-acuifero-de-gerena-posadas/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631161}, {"title": "La escasez de chips continuar\u00e1: La tensi\u00f3n entre Rusia y Ucrania pone presi\u00f3n a la producci\u00f3n de semiconductores", "content": "Otro problema global para semiconductores si se corta el suministro de ne\u00f3n. Ucrania fabrica como el 90% de este preciado gas en cantidades suficientemente refinadas que se usa para crear l\u00e1seres que crean los microchips, y cualquier disrupci\u00f3n podr\u00eda ser catastr\u00f3fica. Rusia tambi\u00e9n genera bastante de este gas.", "date": "1646158350", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646158350", "url": "https://rpp.pe/tecnologia/mas-tecnologia/rusia-y-ucrania-conflicto-agrava-produccion-de-semiconductores-noticia-1388879", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631162}, {"title": "Muere en combate Yevhen Malyshev, biatleta ucraniano que estaba haciendo el servicio militar", "content": "Yevhen Malyshev era un joven biatleta ucraniano que se encontraba realizando el servicio militar de Ucrania a sus 20 a\u00f1os de edad. La federaci\u00f3n de biatl\u00f3n del propio pa\u00eds ha confirmado la tragedia y ha informado que ha fallecido en un ataque de Rusia.", "date": "1646161203", "karma": "2397.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646158328", "url": "https://www.eurosport.es/biatlon/biatlon-atleta-muerto-fallecido-guerra-ucrania-rusia-conflicto_sto8823332/story.shtml", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3631164}, {"title": "As\u00ed ser\u00e1n las nuevas &quot;casas feministas&quot; con cocina m\u00e1s grande y sin dormitorio principal", "content": "Las principales teor\u00edas feministas sobre habitabilidad sostienen que la distribuci\u00f3n actual de las viviendas es &quot;fruto del heteropatriarcado y del papel de cuidadoras que se ha adjudicado tradicionalmente a las mujeres&quot;. Por ese motivo, en los \u00faltimos a\u00f1os han comenzado a proliferar las construcciones con &quot;perspectiva de g\u00e9nero&quot;", "date": "1646158611", "karma": "-31.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646158611", "url": "https://www.libremercado.com/2022-02-23/de-valencia-a-bilbao-asi-seran-las-nuevas-casas-feministas-con-cocina-mas-grande-y-sin-dormitorio-principal-6868314/amp.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3631165}, {"title": "Espa\u00f1a pide a los funcionarios que cambien contrase\u00f1as y apaguen equipos no esenciales ante la crisis de Ucrania", "content": "Espa\u00f1a ha pedido a sus funcionarios y diplom\u00e1ticos que cambien sus contrase\u00f1as &quot;a la mayor brevedad&quot; y que, en la medida de de lo posible, &quot;se proceda al apagado de equipos cuyo encendido sea prescindible durante este fin de semana&quot;. En varios comunicados a organismos p\u00fablicos y embajadas a los que ha tenido acceso elDiario.es, Exteriores, la secretaria de Estado de Administraci\u00f3n Digital y el Centro de Operaciones de Ciberseguridad de la Administraci\u00f3n General del Estado han recomendado llevar a cabo estas pr\u00e1cticas...", "date": "1646158646", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646158646", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/espana-pide-funcionarios-cambien-contrasenas-apaguen-equipos-no-esenciales-crisis-ucrania_1_8784085.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3631166}, {"title": "Jos\u00e9 Luis Cava: La guerra tiene un objetivo, el d\u00f3lar", "content": "El economista Jos\u00e9 Luis Cava piensa que el objetivo de la guerra ruso-ucraniana es principalmente el d\u00f3lar. Y que las sanciones econ\u00f3micas hacia Rusia tienen un doble filo porque afectar\u00e1n m\u00e1s a una Uni\u00f3n Europea que depende extraordinariamente de las materias primas rusas. Adem\u00e1s estas sanciones a Rusia ser\u00e1n compensadas por el sistema financiero chino que aprovechar\u00e1 la oportunidad que se le ofrece. Por lo tanto solo queda ver c\u00f3mo reaccionar\u00e1 la Reserva Federal de EEUU ante este desaf\u00edo econ\u00f3mico.", "date": "1646159190", "karma": "20.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646159190", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5TvecNhnXLc", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3631167}, {"title": "Hillary Clinton elogia a los muyahidines por expulsar a Rusia y explica c\u00f3mo mandando suficientes armas a Ucrania se puede lograr una situaci\u00f3n similar a la de Afganist\u00e1n [ENG]", "content": "El 1 de marzo, la pol\u00edtica y diplom\u00e1tica estadounidense Hillary Clinton se burl\u00f3 de Rusia y elogi\u00f3 c\u00f3mo los insurgentes armados en Afganist\u00e1n hab\u00edan expulsado a Rusia de Afganist\u00e1n en la d\u00e9cada de 1980. Durante un programa de entrevistas en el canal de noticias, MSNBC Hillary se\u00f1al\u00f3 que Rusia hab\u00eda invadido Afganist\u00e1n en 1980 y que ten\u00edan mucha ayuda en t\u00e9rminos de armas y consejos de la gente en la zona de guerra, incluidos algunos de los asesores que fueron reclutados para luchar contra Rusia.", "date": "1646158921", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646158921", "url": "https://www.opindia.com/2022/03/hillary-clinton-dropping-weapons-in-ukraine-afghanistan-condition-russia-taliban-al-qaeda/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631168}, {"title": "I\u00f1aki Urdangar\u00edn vuelve al Bar\u00e7a como 'becario' para unas pr\u00e1cticas no remuneradas", "content": "I\u00f1aki Urdangar\u00edn volver\u00e1 al Bar\u00e7a m\u00e1s de 20 a\u00f1os despu\u00e9s de que se retirase como jugador. El exmarido de la infanta Cristina ha comenzado a realizar unas pr\u00e1cticas no remuneradas en el club azulgrana, seg\u00fan confirm\u00f3 Enric Masip, mano derecha del presidente azulgrana Joan Laporta. En unas declaraciones al programa 'La Sotana', Masip aclar\u00f3 que Urdangar\u00edn ha realizado un curso de &quot;coaching&quot; y necesitaba hacer &quot;un curso de un mes de pr\u00e1cticas&quot; y se ha aceptado que lo realice en el Bar\u00e7a.", "date": "1646158865", "karma": "97.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646158865", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4964122/0/inaki-urdangarin-vuelve-barcelona-veinte-anos-retirada/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631169}, {"title": "El PP cierra oficialmente el expediente a Ayuso al recibir &quot;informaci\u00f3n explicativa suficiente&quot;", "content": "El Partido Popular ha dado carpetazo al expediente que abri\u00f3 a Isabel D\u00edaz Ayuso el pasado 17 de febrero. En una nota firmada por Andrea Levy, la presidenta del Comit\u00e9 Nacional de Derechos y Garant\u00edas, se informa de que se ha procedido &quot;al archivo del expediente&quot; tras recibir &quot;informaci\u00f3n explicativa suficiente en este momento&quot;.", "date": "1646158860", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646158860", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/cierra-oficialmente-expediente-ayuso-recibir-informacion-explicativa-suficiente_20220301621e61c55bbac900016ada61.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3631171}, {"title": "Tyrannosaurus: Realidad vs. Ficci\u00f3n", "content": "Como dinosaurio famoso que es, al Tyrannosaurus rex se le ha representado decenas de veces en novelas, c\u00f3mics y pel\u00edculas. en unas ocasiones m\u00e1s acertadas que otras. Pero, sin duda alguna, la encarnaci\u00f3n de este dinosaurio que ha pasado a la historia ha sido la de la pel\u00edcula Jurassic Parky sus secuelas. Lamentablemente, esta fama ha hecho que licencias cinematogr\u00e1ficas hayan traspasado al conocimiento popular como si se tratase de datos cient\u00edficos. Hoy, vamos a separar la ficci\u00f3n de la realidad.\nTyrannosaurus rex forma parte del grupo de los", "date": "1646158933", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646158933", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/tyrannosaurus-realidad-vs-ficcion-711646067390", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631172}, {"title": "Las curiosas islas Di\u00f3medes: la frontera entre Rusia y EE. UU. donde es posible \u201cviajar en el tiempo\u201d", "content": "Hay un lugar en el mundo en donde a menos de cuatro kil\u00f3metros de distancia ya se puede divisar otro continente. Este es el caso de las islas Di\u00f3medes, en el estrecho de Bering. Son dos islas hermanas, pero una pertenece a Rusia y la otra a Estados Unidos. Aunque la distancia que las separa es parecida a la que hay entre Bogot\u00e1 y Tenjo, tienen una diferencia horaria de 21 horas. Aunque las citadas islas est\u00e1n relativamente cerca, son dos mundos diferentes. Entre los cayos, pasa la l\u00ednea internacional de cambio de fecha.", "date": "1646159188", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646159188", "url": "https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/las-curiosas-islas-diomedes-la-frontera-entre-rusia-y-ee-uu-donde-es-posible-viajar-en-el-tiempo-nid02022022/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631173}, {"title": "\u00bfRusia va a por Europa? \u00bfDespu\u00e9s de Ucrania vamos nosotros?", "content": "Tras la invasi\u00f3n de Ucrania por Rusia llevamos 5 d\u00edas donde solo escuchamos la maldad de Putin, incluso sus problemas de desafecci\u00f3n en la infancia o sus trastornos mentales, e incluso que estamos bajo su punto de mira \u00bfes as\u00ed?", "date": "1646159386", "karma": "-22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646159386", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Czn-URjeSQo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3631174}, {"title": "So\u00f1ar no es una p\u00e9rdida de tiempo", "content": "Mientras dormimos atravesamos varias fases que pueden sintetizarse en dos tipos. Unas de sue\u00f1o profundo, cuando el cerebro descansa con una tasa metab\u00f3lica muy baja, momento en que el cuerpo apenas se mueve porque no recibe \u00f3rdenes. Y otras con gran actividad cerebral, en las que se sue\u00f1a, llamadas fases REM \u2013del ingl\u00e9s Rapid Eye Movement\u2013 debido a que en ellas los ojos se mueven a gran velocidad sin que sepamos por qu\u00e9.", "date": "1646203517", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646159535", "url": "https://theconversation.com/sonar-no-es-una-perdida-de-tiempo-175161", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3631175}, {"title": "", "content": "", "date": "1646159614", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646159614", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631176}, {"title": "Bielorrusia, t\u00edtere de Putin y cooperador necesario en la agresi\u00f3n contra Ucrania", "content": "Aleksandr Lukashenko, presidente de Bielorrusia y \u2018\u00faltimo dictador de Europa\u2019, ha consolidado la integraci\u00f3n de su pa\u00eds con Rusia y, ahora, facilita la agresi\u00f3n a Kiev permitiendo el paso de las tropas de Putin a trav\u00e9s de su territorio.", "date": "1646159664", "karma": "0.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646159664", "url": "https://ethic.es/2022/02/bielorrusia-titere-de-putin-y-cooperador-necesario/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631177}, {"title": "C\u00f3mo actuar con nuestro perro ante la urticaria de la procesionaria", "content": "La oruga procesionaria es uno de los insectos m\u00e1s peligrosos para nuestros perros, tanto es as\u00ed que resulta mortal en muchos casos.  Cambiar los h\u00e1bitos de paseo y evitar las zonas de pinares es fundamental en esta \u00e9poca del a\u00f1o. Sin embargo, si nuestro perro ha sido v\u00edctima de la procesionaria, hay que actuar de inmediato si se quiere evitar la muerte del animal.", "date": "1646159721", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646159721", "url": "https://www.elblogdeuma.com/la-oruga-procesionaria-un-peligro-mortal-para-el-perro/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631178}, {"title": "Evitar la censura de la Uni\u00f3n Europea en Internet", "content": "La censura en Internet se est\u00e1 convirtiendo en m\u00e1s y m\u00e1s com\u00fan. A menudo hay motivos pol\u00edticos para ello. En algunos pa\u00edses, ciertas webs de medios de comunicaci\u00f3n o redes sociales est\u00e1n bloqueadas debido a que el gobierno no quiere que sus ciudadanos tengan acceso a esa informaci\u00f3n.", "date": "1646160458", "karma": "30.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646160458", "url": "https://vpnoverview.com/es/desbloquear/la-censura/evitar-censura-en-linea/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631180}, {"title": "Detenido en Eslovaquia por intentar comprar armas de guerra para narcos de la Costa del Sol", "content": "El hombre, espa\u00f1ol y vecino de Granada, fue arrestado cuando iba a adquirir varios Kalashnikov, pistolas y munici\u00f3n para ambas armas", "date": "1646160671", "karma": "-50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646160671", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/sucesos/detenido-eslovaquia-comprar-armas-guerra-13308518", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631181}, {"title": "Juan Antonio Cruz Parcero: \u00abEl concepto \u2018derechos humanos\u2019 no pertenece \u00fanicamente a los juristas\u00bb", "content": "Cuando se firm\u00f3 la Declaraci\u00f3n de Derechos Humanos no hab\u00eda un consenso sobre el fundamento de los derechos humanos. No obstante, se acord\u00f3 aludir a la dignidad como algo que todos los humanos poseen. Kant llega a basar la dignidad en la autonom\u00eda. El fil\u00f3sofo alem\u00e1n considera que el ser humano es un fin en s\u00ed mismo y, por eso, no puede ser tratado solamente como un medio, y que todos los seres humanos nacen con la misma dignidad. Este concepto no necesita apelar a la religi\u00f3n ni a la pol\u00edtica sino que es de naturaleza filos\u00f3fica, metaf\u00edsica.", "date": "1646161588", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646161588", "url": "https://www.filco.es/juan-antonio-cruz-parcero-derechos-humanos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631182}, {"title": "Wargaming despide a un director creativo que apoy\u00f3 la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania", "content": "Wargaming, conocidos por el juego World of Tanks, ha despedido a su director creativo Sergey Burkatovskiy por el apoyo p\u00fablico que ha hecho a Rusia y su invasi\u00f3n de Ucrania. Burkatovskiy coment\u00f3 en su Facebook personal que apoyaba a las fuerzas armadas de la Federaci\u00f3n Rusa y los grupos de Donetsk y Lugansk. Wargaming es una compa\u00f1\u00eda de Bielorrusia que da trabajo a cientos de trabajadores en Kiev y r\u00e1pidamente comunic\u00f3 que la declaraci\u00f3n era una opini\u00f3n &quot;personal que categ\u00f3ricamente no coincide con la posici\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda&quot;. La prioridad del", "date": "1646160952", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646160952", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350751894/wargaming-despide-a-un-director-creativo-que-apoyo-la-invasion-de-rusia-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631183}, {"title": "Igualdad quiere obligar a los colegios a dar educaci\u00f3n sexual: &quot;No es adoctrinar, es un mandato constitucional&quot;", "content": "El Ministerio de Igualdad quiere que la educaci\u00f3n sexual y la educaci\u00f3n en igualdad pase a ser algo obligatorio a impartir en los colegios espa\u00f1oles. As\u00ed lo transmiti\u00f3 este martes la secretaria de Estado de Igualdad y contra la Violencia de G\u00e9nero, \u00c1ngela Rodr\u00edguez, en el Congreso de los Diputados. Lo que plantea su departamento es incluir esta medida en la reforma de la ley del aborto en la que trabajan, en l\u00ednea con uno de los pilares que vienen avanzando en los \u00faltimos meses y que consiste en fomentar la educaci\u00f3n sexual en todas las etapas.", "date": "1646160925", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646160925", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964378/0/igualdad-propone-impulsar-plan-estatal-violencia-digital-contra-mujeres-ninas/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3631184}, {"title": "", "content": "", "date": "1646160928", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646160928", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631185}, {"title": "", "content": "", "date": "1646161243", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646161243", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631186}, {"title": "La falsa portada de Time que convierte a Putin en Hitler", "content": "En realidad, la portada es un montaje y no corresponde con la que Time public\u00f3 tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, como ha podido comprobar EFE Verifica. La revista estadounidense, que publica un n\u00famero semanal, mostraba en su \u00faltima portada un titular y un subt\u00edtulo id\u00e9nticos a los de la imagen viralizada, pero la fotograf\u00eda real era una imagen en blanco y negro de un carro blindado ruso con varios militares avanzando por una carretera.", "date": "1646161299", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646161299", "url": "https://verifica.efe.com/time-portada-putin-hitler-falsa/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631187}, {"title": "Estaci\u00f3n central de Kiev", "content": "La gente teme que podr\u00eda ser la \u00faltima oportunidad para huir.", "date": "1646192711", "karma": "1136.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646161399", "url": "https://twitter.com/shaunwalker7/status/1498636394926858249", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3631188}, {"title": "La leyenda de Tanabata: El romance ancestral entre dos estrellas separadas por la v\u00eda l\u00e1ctea", "content": "El firmamento y los astros han inspirado algunas de las historias m\u00e1s bellas y remotas de la cultura universal. El misterio que representaba el cielo antes de la aparici\u00f3n de la ciencia moderna sirvi\u00f3 para asociar a nuestras estrellas con deidades y personajes que se han convertido en leyendas vivas, que siguen prevaleciendo en nuestro imaginario colectivo.", "date": "1646163123", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646163123", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/03/01/la-leyenda-de-tanabata-el-romance-ancestral-entre-dos-estrellas-separadas-por-la-via-lactea/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631190}, {"title": "", "content": "", "date": "1646162251", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646162251", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631192}, {"title": "El Papa reitera su \u00abpreocupaci\u00f3n\u00bb por Ucrania e invita a rezar para que los hombres vuelvan a usar la \u00abraz\u00f3n\u00bb", "content": "El Papa ha reiterado su \u00abpreocupaci\u00f3n\u00bb por el conflicto en Ucrania despu\u00e9s de que las tropas rusas invadieran el pa\u00eds e invit\u00f3 a rezar para que los hombres vuelvan a usar la \u00abraz\u00f3n\u00bb, durante el encuentro vaticano que ha mantenido esta ma\u00f1ana con el Rector de la Gran Mezquita de Par\u00eds", "date": "1646162685", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646162685", "url": "https://noticiascanarias.es/el-papa-reitera-su-preocupacion-por-ucrania-e-invita-a-rezar-para-que-los-hombres-vuelvan-a-usar-la-razon/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631193}, {"title": "Suiza no ser\u00e1 neutral. Respaldo total de Berna a sanciones de la Union Europea contra Mosc\u00fa", "content": "Suiza ha dado marcha atr\u00e1s en su postura inicial al decidir este lunes adoptar la gama completa de sanciones impuestas a Rusia por la Uni\u00f3n Europea. Los rusos ten\u00edan casi 10&nbsp;400 millones de francos suizos (11&nbsp;240 millones de d\u00f3lares) en Suiza en 2020, seg\u00fan datos del Banco Nacional Suizo", "date": "1646162801", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646162801", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/respaldo-total-de-suiza-a-sanciones-de-la-ue-contra-rusia/47388762", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3631194}, {"title": "El grupo de \u00e9lite checheno enviado por Rusia para matar a Zelenski ha sido &quot;eliminado&quot;", "content": "&quot;Recibimos la informaci\u00f3n de representantes del Servicio de Seguridad Federal de Rusia que no quieren participar en esta guerra sangrienta. La unidad de las fuerzas de Kadyrov, que vino a matar a nuestro presidente, fue eliminada&quot;, ha sentenciado.", "date": "1646162725", "karma": "84.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646162725", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3472366/grupo-elite-checheno-enviado-rusia-matar-zelenski-sido-eliminado", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631195}, {"title": "&quot;Es la OTAN quien se acerc\u00f3 a las fronteras de Rusia&quot;: Diputado alem\u00e1n se pronuncia sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "Petr Bystron, diputado del partido pol\u00edtico Alternativa para Alemania, ha expresado su opini\u00f3n acerca de la situaci\u00f3n que atraviesa Ucrania y toda Europa, durante un discurso ante el Parlamento Federal de ese pa\u00eds, tambi\u00e9n conocido como Bundestag.", "date": "1646162790", "karma": "59.00", "negatives": "38", "sent_date": "1646162790", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422027-otan-fronteras-rusia-diputado-aleman-ucrania/amp", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3631196}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea no se plantea por ahora dejar de comprar gas y petr\u00f3leo ruso", "content": "Los pa\u00edses europeos no se plantean por ahora dejar de comprar gas y petr\u00f3leo rusos en represalia por la invasi\u00f3n de Ucrania porque algunos de ellos son muy dependientes y la voluntad es que cualquier decisi\u00f3n de nuevas sanciones se tome de forma coordinada, indicaron este martes fuentes francesas.", "date": "1646162783", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646162783", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/01/union-europea-plantea-dejar-comprar-gas-petroleo-ruso/00031646154827070449673.htm", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3631197}, {"title": "Civiles ucranianos se enfrentan a tropas rusas", "content": "Resistencia popular y desarmada contra tropas rusas que no saben c\u00f3mo reaccionar.", "date": "1646181902", "karma": "1605.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646162907", "url": "https://twitter.com/6w_es/status/1498648170825494530?t=WYpRyl_OSSslMw2lsqAgtA&s=19", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3631198}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea se compromete a reconstruir Ucrania", "content": "El vicepresidente de la Comisi\u00f3n Europea para Relaciones Institucionales, Maros Sefcovic, asegur\u00f3 este martes que la UE har\u00e1 \u00ablo posible\u00bb para suministrar a Ucrania todo lo que necesite y que estar\u00e1 a su lado para \u00abreconstruir\u00bb el pa\u00eds tras su victoria sobre la invasi\u00f3n rusa. \u00abHaremos lo posible para suministrarles todo lo que necesitan y estaremos con ustedes para reconstruir su bonito pa\u00eds tras su victoria\u00bb", "date": "1646162935", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646162935", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/internacional/2022/03/01/1705547/ucrania-rusia-union-europea-compromete-reconstruir-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631199}, {"title": "Disney y Warner cancelan sus estrenos en Rusia por la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Netflix anuncia que no cumplir\u00e1 con la nueva ley audiovisual rusa que le obligar\u00eda a incluir una veintena de canales p\u00fablicos. Inmediatamente despu\u00e9s del anuncio de Disney, Warner Bros. anunci\u00f3 que cancela en Rusia el estreno de The Batman, planeado para este viernes.", "date": "1646163015", "karma": "-27.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646163015", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/disney-no-estrenara-sus-peliculas-en-rusia-por-la-invasion-de-ucrania-4963940/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631200}, {"title": "Miembros de la ONU organizan una huelga masiva durante un discurso ruso sobre Ucrania (ENG)", "content": "Reino Unido y delegados de m\u00e1s de 50 pa\u00edses organizaron una salida del Consejo de Derechos Humanos de la ONU en Ginebra el martes mientras el ministro de Defensa ruso, Sergei Lavrov, se dirig\u00eda a los miembros.", "date": "1646163452", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646163452", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Lk7bgcF2aiU", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3631201}, {"title": "Hacia una quiebra en Rusia", "content": "Sab\u00edamos que algo \u201cfuerte\u201d ocurrir\u00eda. Mosc\u00fa ya anunci\u00f3 \u201cmedidas t\u00e9cnico-militares\u201d si Estados Unidos y la OTAN no atend\u00edan a su exigencia de negociar un replanteamiento general de la seguridad europea y, en especial, el insensato y provocador cerco militar contra Rusia acometido desde los a\u00f1os noventa. Pero ni los ucranianos esperaban tanto. La guerra de Rusia en Ucrania repite el gui\u00f3n de las guerras de agresi\u00f3n de los \u00faltimos a\u00f1os.", "date": "1646163429", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646163429", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38950/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3631202}, {"title": "&quot;Se ha logrado demonizar todas las fuentes de informaci\u00f3n de Rusia&quot;: el exeurodiputado Javier Couso", "content": "Para el exeurodiputado Javier Couso esta decisi\u00f3n debe llamar a la reflexi\u00f3n a toda la ciudadan\u00eda. &quot;Primero, porque dejamos la libertad de informaci\u00f3n en manos de grandes corporaciones que tienen sus intereses por encima de las legislaciones y constituciones de los pa\u00edses que, en teor\u00eda, garantizan el derecho a la informaci\u00f3n libre de sus ciudadanos. Segundo, porque la actitud de mentira de la propia Uni\u00f3n Europea y de las democracias liberales, est\u00e1 conculcando uno de los derechos que pregonan y que utilizan para atacar a otros pa\u00edses, porque", "date": "1646163532", "karma": "-7.00", "negatives": "34", "sent_date": "1646163532", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220301/se-ha-logrado-demonizar-todas-las-fuentes-de-informacion-de-rusia-javier-couso-1122460839.html", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3631203}, {"title": "Rusia denuncia ciberataques &quot;sin precedentes&quot; contra sus embajadas", "content": "La portavoz del Ministerio de Exteriores de Rusia, Maria Zajarova, ha alertado este martes de que las embajadas rusas en el extranjero se est\u00e1n enfrentando a ciberataques &quot;sin precedentes&quot;. &quot;Nuestras embajadas est\u00e1n bajo ciberataques&quot;, ha aseverado en declaraciones a la cadena de televisi\u00f3n Rossiya 24. As\u00ed, ha destacado que tras el ataque hay &quot;terroristas de informaci\u00f3n ucranianos&quot;.", "date": "1646163528", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646163528", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-denuncia-ciberataques-precedentes-contra-embajadas-20220301180025.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3631204}, {"title": "El chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s rompe a llorar desde la frontera con Ucrania: &quot;La vida no es un juego de Monopoly&quot;", "content": "El chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s ha pedido este martes al presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, que permita a su organizaci\u00f3n, World Central Kitchen (WCK), y a otras similares, entrar y salir por su frontera para poder atender y alimentar a los miles de refugiados que esperan para poder cruzar.", "date": "1646166003", "karma": "2876.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646163719", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/sociedad/2022/03/01/chef-jose-andres-rompe-llorar-63315955.html", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3631205}, {"title": "Jos\u00e9 Luis Moreno: &quot;Estoy arruinado. Mi hermana y mi sobrina me dan de comer&quot;", "content": "El productor de televisi\u00f3n dio un aut\u00e9ntico espect\u00e1culo durante su declaraci\u00f3n en la Audiencia Nacional y manej\u00f3 la sala como si fuera su plat\u00f3 de televisi\u00f3n.", "date": "1646163973", "karma": "47.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646163973", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-01/jose-luis-moreno-declaracion-arruinado_3383842/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631206}, {"title": "La pol\u00edtica exterior estadounidense es un deporte cruel (Diana Johnstone)", "content": "Lo que es  perverso es que, mientras se acusa constantemente al oso ruso de conspirar para expandirse, \u00a1toda la pol\u00edtica est\u00e1 dirigida a incitarlo a que se expanda! Porque entonces podemos dictar sanciones punitivas, aumentar el presupuesto del Pent\u00e1gono un poco y apretar la soga de la Extorsi\u00f3n de la OTAN alrededor de nuestros queridos \u201caliados\u201d europeos. Durante una generaci\u00f3n, los l\u00edderes rusos han hecho un esfuerzo extraordinario por establecer una alianza pac\u00edfica con \u201cOccidente\u201d,la Uni\u00f3n Europea y, sobre todo, la OTAN...", "date": "1646164559", "karma": "19.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646164559", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38871/Diana-Johnstone-politica-exterior-EEUU-Rusia-matonismo-Crimea-agresion.htm", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3631207}, {"title": "El principal asesor econ\u00f3mico de Gabriel Boric esta ligado a una Corporaci\u00f3n que asesora a los militares de EE.UU. y que actualmente brinda sus servicios en la situaci\u00f3n de Ucrania", "content": "Fabi\u00e1n Duarte, principal asesor econ\u00f3mico del presidente electo de Chile, Gabriel Boric, cuya carta de presentaci\u00f3n lo liga con una entidad norteamericana, la Rand Corporation. De los diez principales asesores de Boric, uno est\u00e1 vinculado a la NED (National Endowment for Democracy), colateral de la CIA, otro a la Ford Fundation, otro a la Open Society, y el resto han pasado por ONGs de Estados Unidos y Fundaciones europeas de tendencias liberales.", "date": "1646165054", "karma": "79.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646165054", "url": "https://www.resumenlatinoamericano.org/2022/03/01/chile-fabian-duarte-el-principal-asesor-economico-de-boric-ligado-a-una-corporacion-que-asesora-a-los-militares-de-ee-uu-y-que-actualmente-brinda-sus-servicios-en-la-situacion-que-vive-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631209}, {"title": "Reanudan selecci\u00f3n de jurado en caso de asalto al Capitolio", "content": "El primero en ser juzgado es Guy Wesley Reffitt, un residente de Texas acusado de traer una pistola a los predios del Capitolio y de interferir en la labor de los guardias de seguridad del edificio el 6 de enero del 2021. Reffitt est\u00e1 tambi\u00e9n acusado de amenazar a sus hijos adolescentes para que no lo reportasen a las autoridades, luego que regres\u00f3 a su vivienda en Wylie, Texas.", "date": "1646165039", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646165039", "url": "https://www.independentespanol.com/ap/reanudan-seleccion-de-jurado-en-caso-de-asalto-al-capitolio-b2025913.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631210}, {"title": "Ucrania, 1 de Marzo \u00bfY ahora qu\u00e9?", "content": "<p>Si no acabas de salir de un batiscafo o de un largo viaje por el espacio supongo que te habr&aacute;s percatado de que el d&iacute;a 24 de febrero Rusia invadi&oacute; Ucrania. Al final, la m&aacute;s que usada exhibici&oacute;n de fuerza en la frontera que algunos pa&iacute;ses hacen de vez en cuando se convirti&oacute; en una invasi&oacute;n en toda regla y no solo en las regiones separatistas sino que es una operaci&oacute;n destinada a ocupar las tres principales ciudades de Ucrania en el Oeste. Aunque Ucrania es un pa&iacute;s m&aacute;s grande que Espa&ntilde;a Kiev o Jarkov se encuentran relativamente cerca de la frontera. No tienen ning&uacute;n sentido mirar hacia el Oeste donde la poblaci&oacute;n es m&aacute;s hostil a&uacute;n al invasor ruso.</p><p><img src=\"https://imagenes.elpais.com/resizer/HAGTe4RB-DL9dQMMk0lMa6Ry-58=/1960x1103/cloudfront-eu-central-1.images.arcpublishing.com/prisa/NJZCKOT2TJFBDFTYXOMY3YE6BM.png\"></p><p>Por aqu&iacute; se habla mucho de fracaso en la invasi&oacute;n por no haber derrotado a Ucrania en dos d&iacute;as pero si miramos otros conflictos:</p><ul><li>Guerra del golfo: de agosto del 90 a febrero del 91. Vamos a obviar el tema de llevar las tropas all&iacute; que no es precisamente trivial pero la campa&ntilde;a militar en s&iacute; empieza con un mes de bombardeos a&eacute;reos. Aqu&iacute; apenas dur&oacute; un d&iacute;a. La campa&ntilde;a terrestre que b&aacute;sicamente consiste en un flanqueo por el desierto de Arabia para cortar a las tropas de Sadam desde atr&aacute;s dura unas tres semanas (es el mapa de abajo)</li></ul><p><img src=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Operation_Desert_Storm.jpg/1920px-Operation_Desert_Storm.jpg\"></p><ul><li>Guerra de Kosovo (1999) Campa&ntilde;a de bombardeos de de marzo a junio (dos meses y medio) antes de plantear una entrada por tierra. Como al parecer los serbios no se ablandaban al ritmo adecuado se empezaron a atacar infraestructuras civiles (centrales el&eacute;ctricas, emisoras de TV, puentes, trenes civiles, ...)</li><li>Guerra de Osetia. Esta s&iacute; fue bastante corta. 9 d&iacute;as tan solo, pero en un entorno mucho m&aacute;s peque&ntilde;o, la regi&oacute;n de Osetia, en el Norte de Georgia. Las fuerzas implicadas deben ser como la d&eacute;cima parte o menos y la extensi&oacute;n mucho menor.</li><li>La reciente guerra entre Armenia y Azerbaiy&aacute;n por el Alto Karabaj. Han estado mes y medio zurr&aacute;ndose entre ellos.</li></ul><p>Personalmente no creo que esta guerra est&eacute; acabada ni cerca de acabar ni mucho menos ning&uacute;n ej&eacute;rcito agotado.</p><p>Ahora viene lo malo de este an&aacute;lisis de palillo en la boca.</p><ul><li>Ucrania. Aunque tiene un apoyo relativo de la comunidad internacional su situaci&oacute;n no es buena. Tiene el pa&iacute;s ocupado, varias ciudades pueden ser copadas y por mucho que diga la propaganda, no les han empezado a dar de verdad. Su baza es aguantar lo suficiente hasta que los rusos tengan que retirarse presionados por el resto de pa&iacute;ses o incluso por su propia opini&oacute;n p&uacute;blica. Por muy autoritario que sea Putin, que lo es, no se puede gobernar de espaldas a un pa&iacute;s. Aqu&iacute; hay gente que se imagina que aquello es Mordor, pero es un pa&iacute;s como otro cualquiera, con m&aacute;s fr&iacute;o eso s&iacute; y no se pueden acallar las voces contrarias para siempre y menos un mundo tan globalizado y comunicado como este. Como dije Ucrania solo tiene que aguantar, eso s&iacute;, veremos a qu&eacute; coste.</li><li>Rusia. A mi juicio ha cometido la grand&iacute;sima cagada de invadir un pa&iacute;s vecino en lugar de buscar estrechar lazos. Vale que la mal llamada Revoluci&oacute;n Naranja, los oligarcas ucranianos (que no solo Rusia tiene oligarcas mafiosos) no han ayudado, pero eso no te justifica para invadir a nadie. Eso ha sido un error de c&aacute;lculo de Putin que ha desatado de golpe todo el odio generado contra Rusia durante la guerra fr&iacute;a y que no se hab&iacute;a apagado. Ignoro quien le habr&aacute; dicho que los ucranianos se iban a rendir en dos d&iacute;as (le&ntilde;e, si llevan dos meses dando la brasa con lo de la invasi&oacute;n, algo habr&aacute;n preparado por si acaso) pero vamos, se ha lucido. Putin no puede recular ahora porque quedar&iacute;a como Cagancho en Almagro y ser&iacute;a el hazmerreir tanto internacional como interno. Ni siquiera puede retirarse como hizo Sad&aacute;m en su d&iacute;a con una derrota militar porque dudo mucho que Ucrania pueda hacerlo por mucho material que le est&eacute;n pasando.</li></ul><p>&iquest;Qu&eacute; me temo yo que puede pasar en las pr&oacute;ximas dos semanas? Pues que los rusos aumenten la presi&oacute;n y eso significa:</p><ul><li>Bombardeos de verdad, nada de unos cuantas bombas y misiles sobre alguna base. Destruir puentes, v&iacute;as, centrales el&eacute;ctricas, infraestructuras (como hizo la OTAN con Serbia) De hecho se dice que han empezado a atacar emisoras de TV.</li><li>Asaltos a las ciudades. Esto significa unidades de infanter&iacute;a y un ba&ntilde;o de sangre de los verdad, estilo Grozni en 1999-2000.</li><li>Presi&oacute;n sobre la poblaci&oacute;n. Gente desplazada, refugiados a montones.</li><li>Ocupaci&oacute;n del este de Ucrania y un pa&iacute;s dividido y un mont&oacute;n de poblaci&oacute;n desplazada.</li></ul><p>No s&eacute; si Ucrania ser&iacute;a capaz de parar esto, pero si lo hace va a ser a un alto precio, aunque su esperanza es retrasarlo lo m&aacute;s posible para que la situaci&oacute;n econ&oacute;mica de Rusia le obligue a parar las hostilidades &iquest;implicar&iacute;a esto una retirada de las zonas ocupadas? Pues no lo s&eacute;.</p><p>Lo cierto es que lo veo todo muy jodido. Y un detalle importante: si Putin cae por un golpe interno cosa que nunca es descartable, no pens&eacute;is que el golpe lo va a dar un movimiento \"democr&aacute;tico\" al estilo de lo que pensamos aqu&iacute;. All&iacute; hay mucho zumbado mucho m&aacute;s radical y extremista que Putin. Y tampoco creo que China dejen caer tan f&aacute;cil a su suministrador de petr&oacute;leo y gas ahora que lo tiene en exclusiva.</p>", "date": "1646168187", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646168187", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631211}, {"title": "El alcalde de Agolada se ofrece a combatir en Ucrania contra los rusos", "content": "Luis Calvo Migu\u00e9lez, ha remitido una carta al embajador de Ucrania en Espa\u00f1a, Serhiy Pohorelzew, en la que se pone a su entera disposici\u00f3n para ir a combatir personalmente \u00abcontra las fuerzas opresoras rusas en cuanto ustedes lo consideren oportuno\u00bb. En su ofrecimiento incluye tambi\u00e9n al teniente de alcalde, \u00d3scar Val Garc\u00eda.", "date": "1646165272", "karma": "39.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646165272", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/deza/2022/03/01/alcalde-agolada-ofrece-combatir-invasion-rusa-ucrania/00031646150581955159371.htm", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3631213}, {"title": "Detenido por acosar a diario durante casi un mes a una joven de 17 a\u00f1os en Murcia", "content": "Persegu\u00eda a la chica en cualquier momento de su vida cotidiana: desde la entrada y salida del instituto hasta la asistencia a una academia, e incluso, cuando realizaba la compra.", "date": "1646176520", "karma": "1613.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646165329", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sucesos/2022/03/01/detenido-acosar-diario-durante-mes-63290060.html?fbclid=IwAR2GbJsceeDCbdqHqxzguOgNUjBW66kY38a59N5NQxuoriczvlpVGSpMtmw", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3631214}, {"title": "Detenida una pareja en Lleida por su presunta relaci\u00f3n con la muerte de su beb\u00e9, de 3 meses", "content": "El arresto se ha practicado tras existir indicios de que el fallecimiento de esa criatura no se deber\u00eda a causas naturales, seg\u00fan han indicado fuentes cercanas al caso.", "date": "1646165308", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646165308", "url": "https://www.lavanguardia.com/sucesos/20220301/8092435/detenida-pareja-supuesta-implicacion-muerte-hijo-artesa-segre.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631215}, {"title": "Feijoo decide dar el paso para liderar todo el PP", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feijoo est\u00e1 dispuesto a dar el paso para convertirse en el nuevo l\u00edder del PP en Espa\u00f1a. Y para anunciarlo, para convertirse en candidato oficial a relevar a Pablo Casado, ha convocado para ma\u00f1ana por la tarde, a las 18 horas, la junta directiva del PPdeG.", "date": "1646165398", "karma": "70.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646165398", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/03/02/feijoo-decide-dar-paso-liderar-pp/0003_202203G2P2991.htm", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631216}, {"title": "Desarticulada una banda que facilitaba certificados covid falsos en O Milladoiro", "content": "La Polic\u00eda Auton\u00f3mica ha desarticulado una organizaci\u00f3n que facilitaba, a trav\u00e9s de varias cl\u00ednicas, una de ellas en O Milladoiro, certificados falsos de PCR y test de ant\u00edgenos en el marco de la pandemia por la Covid-19 tras la detenci\u00f3n de tres personas y la investigaci\u00f3n de una cuarta. Seg\u00fan ha informado la Vicepresidencia Primera en un comunicado de prensa, agentes de la secci\u00f3n de Investigaci\u00f3n de la Jefatura de la Polic\u00eda Auton\u00f3mica han desarticulado una organizaci\u00f3n que proporcionaba a pacientes certificados falsos de pruebas PCR.", "date": "1646165759", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646165759", "url": "https://enfoques.gal/compostela/ames/desarticulada-una-banda-que-facilitaba-certificados-covid-falsos-en-o-milladoiro/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631217}, {"title": "", "content": "", "date": "1646165725", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646165725", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631218}, {"title": "Me gusta decir las cosas con claridad:", "content": "El principal af\u00e1n de este se\u00f1or en el Parlamento Europeo es atacar al Gobierno de coalici\u00f3n, a menudo manipulando y descontextualizando la informaci\u00f3n. Podemos ha votado A FAVOR de condenar el ataque de Putin a Ucrania.", "date": "1646165874", "karma": "19.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646165874", "url": "https://twitter.com/MEugeniaRPalop/status/1498726997672955905", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "queued", "id": 3631219}, {"title": "OFICIAL: la FIA permite a los pilotos rusos competir internacionalmente", "content": "El Consejo Mundial de Automovilismo ha confirmado el veto a los equipos rusos en las competiciones deportivas amparadas por la FIA. Sin embargo, los pilotos rusos s\u00ed podr\u00e1n competir mientras dure el conflicto b\u00e9lico con Ucrania bajo la bandera de la FIA.", "date": "1646166514", "karma": "78.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646166514", "url": "https://soymotor.com/noticias/oficial-vetados-los-equipos-rusos-de-competiciones-internacionales-los-pilotos-no-994868", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631221}, {"title": "Nada ni nadie le gana a Goku", "content": "V\u00eddeo de humor sobre la diferencia generacional y los personajes de cada \u00e9poca.", "date": "1646169019", "karma": "2348.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646167321", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C1fA0rTxJ1w", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3631222}, {"title": "Desmemoriados OTAN, de entrada NO, o las piruetas del poder", "content": "El 30 de mayo de 1982, bajo el Gobierno de Leopoldo  Sotelo y tras el quebranto moral que supuso la intentona golpista de febrero de 1981, Espa\u00f1a se convierte en miembro de pleno derecho de la OTAN.  Lo cierto es que Espa\u00f1a ya se encontraba vinculada con la Alianza desde 1953, fruto de los acuerdos bilaterales del r\u00e9gimen franquista con   Espa\u00f1a en la OTAN  Felipe Gonz\u00e1lez, hab\u00eda manifestado la necesidad refer\u00e9ndum  sin embargo su postura (y la del PSOE) era completamente distinta a la que hab\u00eda hab\u00eda mantenido mientras estuvo en la oposici\u00f3n.", "date": "1646167865", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646167865", "url": "https://www.eldiario.es/cantabria/desmemoriados/otan-entrada-piruetas-poder_132_2812702.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631224}, {"title": "Parte de guerra 01/03/2022&nbsp;0900 horas | Guerra en Ucrania", "content": "Parte de guerra escrito en un grupo de Telegram desde el bando ruso.", "date": "1646175319", "karma": "1061.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646167796", "url": "https://guerraenucrania.wordpress.com/2022/03/01/parte-de-guerra-01-03-2022-0900-horas/", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3631225}, {"title": "China se distancia de Rusia e insta proteger civiles en Ucrania", "content": "China est\u00e1 \u201cextremadamente preocupada\u201d por el da\u00f1o a civiles en Ucrania, dijo el ministro de Relaciones Exteriores Wang Yi en una llamada a su hom\u00f3logo ucraniano, la primera de este tipo entre altos funcionarios de los dos pa\u00edses desde la invasi\u00f3n rusa. La segunda econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo tambi\u00e9n \u201cdeplora el estallido del conflicto entre Ucrania y Rusia\u201d, seg\u00fan un comunicado publicado en el sitio web del Ministerio de Relaciones Exteriores el martes por la noche despu\u00e9s de la llamada con Dmitro Kuleba.", "date": "1646174719", "karma": "2239.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646167946", "url": "https://www.perfil.com/noticias/bloomberg/bc-china-se-distancia-de-rusia-e-insta-proteger-civiles-en-ucrania.phtml", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3631227}, {"title": "15 formas de proteger los pezones durante las carreras que te ayudar\u00e1n a mejorar tus marcas", "content": "Los corredores profesionales sabr\u00e1n por experiencia que al estar muchas horas entrenando o compitiendo, nuestro cuerpo roza con la ropa creando rojeces e...", "date": "1646168020", "karma": "-28.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646168020", "url": "https://www.vitonica.com/ecommerce/15-formas-proteger-pezones-durante-carreras-que-te-ayudaran-a-mejorar-tus-marcas", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3631230}, {"title": "La empresa suiza que gestiona el Nord Stream 2 se declara en quiebra (fr)", "content": "El operador de gasoductos germano-ruso Nord Stream 2, con sede en el cant\u00f3n suizo de Zug, se declar\u00f3 en bancarrota y los 106 empleados fueron despedidos, dijo la funcionaria de econom\u00eda cantonal Silvia Thalmann-Gut en una entrevista con el canal p\u00fablico.", "date": "1646168539", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646168539", "url": "https://www.bfmtv.com/economie/entreprises/energie/guerre-en-ukraine-la-societe-suisse-qui-gere-nord-stream-2-depose-le-bilan_AD-202203010540.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3631231}, {"title": "Fui arrestada en una manifestaci\u00f3n antiguerra en San Petersburgo [ENG]", "content": "Miles de rusos han sido arrestados por oponerse a la guerra de Vladimir Putin en Ucrania. Una socialista detenida durante una protesta en San Petersburgo escribe sobre su arresto y el desaf\u00edo del movimiento pacifista en la cara de la represi\u00f3n del estado.", "date": "1646179820", "karma": "1587.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646168611", "url": "https://jacobinmag.com/2022/03/putin-ukraine-russia-war-protests-police-persecution/", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3631232}, {"title": "Apple detiene la venta de productos en Rusia (eng)", "content": "Apple ha dejado de vender sus productos a trav\u00e9s de la Apple Store en Rusia, confirm\u00f3 la compa\u00f1\u00eda el martes. Todos los productos de Apple en el escaparate de la empresa en Rusia aparecen como \u201cno disponibles\u201d para su compra o entrega en el pa\u00eds. Apple tambi\u00e9n dijo el martes que elimin\u00f3 los medios controlados por el estado ruso RT News y Sputnik News de su App Store en todo el mundo, excepto en Rusia.", "date": "1646168601", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646168601", "url": "https://www.cnbc.com/2022/03/01/apple-halts-product-sales-in-russia-.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631233}, {"title": "Gran golpe a la libertad de expresi\u00f3n en Rusia [ENG]", "content": "Gran golpe a la libertad de expresi\u00f3n en Rusia: La radio independiente lider en Mosc\u00fa, Ekho Moskvy (Eco de Mosc\u00fa), se ha sacado de emisi\u00f3n.  \u2022 La cadena independiente TV Rain tambi\u00e9n ha sido restringida.  \u2022 Es un pelda\u00f1o importante en la censura del Kremlin. Ekho Moskvy y TV Rain estaban entre los pocos medios rusos que resaltaban la oposici\u00f3n a Putin en estos a\u00f1os. \u2022 Los 2 medios han sido acusados de animar a la gente a protestar por la invasion de Ukrania. \u2022 Casi todas las cadenas de TV y radio operan ahora bajo control del Kremlin.", "date": "1646169139", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646169139", "url": "https://twitter.com/cliffordlevy/status/1498729975255609348", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631235}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 6", "content": "Un d\u00eda m\u00e1s, la guerra de Ucrania no ha hecho sino volverse m\u00e1s violenta, con un uso cada vez m\u00e1s importante de artiller\u00eda cohete y bombas de aviaci\u00f3n, constat\u00e1ndose incluso el uso de municiones de racimo. La enorme columna rusa que avanza en direcci\u00f3n a Kiev y mediante la cual, presumiblemente, el Ej\u00e9rcito Ruso intentar\u00e1 completar el dif\u00edcil cerco de la ciudad, ahondando en la estrategia de imposici\u00f3n de costes que parece estar siguiendo, ha seguido avanzando hasta llegar a unas pocas decenas de kil\u00f3metros de la capital.", "date": "1646169930", "karma": "1885.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646168978", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/01/guerra-de-ucrania-dia-6/", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3631237}, {"title": "China pone en marcha primer reactor nuclear de cuarta generaci\u00f3n (ENG)", "content": "La primera de dos unidades en el muy observado proyecto de demostraci\u00f3n de cama modular de guijarros refrigerada por gas a alta temperatura (HTR-PM) de China se conect\u00f3 con \u00e9xito a la red el 20 de diciembre. El logro marca un hito importante para la tecnolog\u00eda nuclear avanzada de cuarta generaci\u00f3n.", "date": "1646169233", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646169233", "url": "https://www.powermag.com/china-starts-up-first-fourth-generation-nuclear-reactor/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3631238}, {"title": "Un informe de la Euroc\u00e1mara acusa a partidos de extrema derecha europeos de estar al servicio de Putin", "content": "El documento, que ha recibido 25 votos a favor, 8 en contra y 1 abstenci\u00f3n y que se votar\u00e1 en la sesi\u00f3n plenaria de mayo, pone como ejemplo los acuerdos de cooperaci\u00f3n firmados por partidos como el austr\u00edaco FP\u00d6, el franc\u00e9s Reagrupamiento Nacional o la Lega italiana con la formaci\u00f3n \u2018Rusia Unida\u2019 de Putin as\u00ed como los \u201cestrechos contactos\u201d que el alem\u00e1n AFD, el Fidesz y el Jobbik de Hungr\u00eda o el Partido del Brexit mantienen con el Kremlin. Varias de estas \u00faltimas formaciones, por ejemplo, han enviado voluntarios como \u201cobservadores electorales\u201d", "date": "1646169120", "karma": "123.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646169120", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220226/informe-eurocamara-acusa-partidos-extrema-derecha-putin-13148608", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "autodiscard", "id": 3631239}, {"title": "La Fiscal\u00eda General de Rusia ha bloqueado el acceso a los medios opositores TV Rain y Eco de Mosc\u00fa", "content": "Fiscal\u00eda afirma que publicaron informaci\u00f3n falsa sobre las acciones de las tropas rusas. Seg\u00fan la Oficina del Fiscal General, el sitio web de Dozhd y Ekho Moskvy public\u00f3 informaci\u00f3n \u201ccon llamadas a actividades extremistas, violencia\u201d, as\u00ed como \u201cinformaci\u00f3n falsa a sabiendas sobre las acciones del personal militar ruso\u201d Aqui el tweet en ruso https://twitter.com/tvrain/status/1498716211449933836", "date": "1646169834", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646169834", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1498718147997798403", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3631240}, {"title": "Nicol\u00e1s Maduro apoya a Putin: &quot;Siempre la revoluci\u00f3n bolivariana con Putin&quot;", "content": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, respald\u00f3 las acciones de su homologo ruso, Vladimir Putin, tras la decisi\u00f3n de Mosc\u00fa de invadir Ucrania.", "date": "1646169817", "karma": "66.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646169817", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=K3GeMMMhmsI", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631241}, {"title": "An\u00e1lisis de las adjudicaciones en la Junta de Castilla y Le\u00f3n", "content": "<p>... algo me llam&oacute; la atenci&oacute;n de todo el sarao en torno a la presunta corrupci&oacute;n de la Comunidad de Madrid: fue un&nbsp;<strong>soplo</strong>&nbsp;lo que despert&oacute; el inter&eacute;s en un contrato.</p><p><strong>!Un soplo!</strong></p><p>Ni la oposici&oacute;n, ni los periodistas (salvo honrosas excepciones), ni los auditores, ni ning&uacute;n otro poder del estado&nbsp;est&aacute;&nbsp;<strong>supervisando</strong>&nbsp;realmente nada de lo que ocurre.</p><p>Los portales de transparencia son una medida&nbsp;<strong>cosm&eacute;tica&nbsp;</strong>y realizar un an&aacute;lisis sobre los enormes presupuestos que maneja una comunidad aut&oacute;noma es&nbsp;<strong>complicado y oscuro</strong>.&nbsp;</p><p>No comprendo c&oacute;mo ninguno de esos poderes invierte para mejorar todo esto, sinceramente.</p><p>As&iacute; que este es mi granito de arena.</p><p><a href=\"https://datastudio.google.com/reporting/24fdd879-fe6b-4b7c-8ed4-28929872849f/page/XvtmC\">https://datastudio.google.com/reporting/24fdd879-fe6b-4b7c-8ed4-28929872849f/page/XvtmC</a></p><p>Esta herramienta podr&iacute;a servir para&nbsp;<strong>investigar</strong>&nbsp;las adjudicaciones de la Junta de Castilla y Le&oacute;n. Ojal&aacute; alguien logre sacar provecho de ella.</p><p>Por favor, contacta conmigo si necesitas a&ntilde;adir algo, alguna mejora o si tienes algo que decirme.</p><p></p>", "date": "1646219746", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646170442", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3631244}, {"title": "El 'Vila de Pitanxo' acumulaba varias sanciones por infracciones graves de pesca ilegal [GAL]", "content": "En concreto, el Ministerio de Pesca sancion\u00f3 en 2016 al patr\u00f3n del 'Vila de  Pitanxo' por seis infracciones graves de la Ley de Pesca Mar\u00edtima. Las multas sumaban m\u00e1s de 160.000 euros por cuestiones como eliminaci\u00f3n y ocultaci\u00f3n de pruebas en controles de inspecci\u00f3n, falta de env\u00edo de posiciones del buque, no contar con las autorizaciones de pesca y diferentes incumplimientos relativos a capturas a bordo y desplazamientos. Ademas, se le requisaron 27.778 kilos de flet\u00e1n negro, que estaban ocultos y no registradas en el diario.", "date": "1646170543", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646170543", "url": "https://www.nosdiario.gal/articulo/social/vila-pitanxo-acumulaba-varias-sancions-infraccions-graves-pesca-ilegal/20220301210834138302.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631245}, {"title": "Cyberdog: as\u00ed es el perro-robot de Xiaomi que parece sacado de \u2018Black Mirror\u2019 pero est\u00e1 programado para ser amigable", "content": "Las referencias que tenemos de perros rob\u00f3ticos no resultan especialmente simp\u00e1ticas. Uno de los m\u00e1s conocidos es el de Boston Dynamics, la compa\u00f1\u00eda que pas\u00f3 a ser propiedad de Google, quien despu\u00e9s la revendi\u00f3 al grupo nip\u00f3n Softbank y m\u00e1s tarde fue a parar a manos de Hyundai. El primer dise\u00f1o de estas m\u00e1quinas cuadr\u00fapedas era poco menos que terror\u00edfico. Uno posterior, m\u00e1s estilizado y funcional, daba menos miedo. Pero sus movimientos a\u00fan estaban en las ant\u00edpodas de ofrecer confianza a las personas.", "date": "1646201713", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646170853", "url": "https://elpais.com/tecnologia/2022-03-01/cyberdog-asi-es-el-perro-robot-de-xiaomi-que-parece-sacado-de-black-mirror-pero-esta-programado-para-ser-amigable.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3631246}, {"title": "Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea que m\u00e1s comercia con tiburones", "content": "Espa\u00f1a es la mayor exportadora de aletas de tibur\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, con 51.595,32 toneladas que recalan anualmente en los pa\u00edses del sudeste asi\u00e1tico, seg\u00fan el \u00faltimo informe del Fondo Internacional para el Bienestar Animal (IFAW), que se\u00f1ala esta causa entre las responsables de la extinci\u00f3n de la especie. El documento, publicado este martes, sit\u00faa tambi\u00e9n a Espa\u00f1a como segundo importador de carne de este animal, precedido por Italia y seguido por Grecia, con un registro total anual de 680,47 toneladas de carne de tibur\u00f3n, que llegan desd", "date": "1646170931", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646170931", "url": "https://www.europasur.es/mascotas/Espana-pais-mas-comercia-tiburones_0_1661234694.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3631247}, {"title": "Los superyates de los oligarcas rusos en Barcelona no ser\u00e1n confiscados", "content": "Dos d\u00edas despu\u00e9s de que las tropas rusas invadieran Ucrania, un yate palaciego de 70 metros de eslora parti\u00f3 desde el Port Vell de Barcelona en direcci\u00f3n a las costas de Montenegro, una rep\u00fablica exyugoslava de nuevo cu\u00f1o que no pertenece a la Uni\u00f3n Europea ni tiene tratado de extradici\u00f3n con Estados Unidos. El 'Gal\u00e1ctica S\u00faper Nova' zarp\u00f3 con bandera de las Islas Caim\u00e1n, pero su verdadera lengua franca es el ruso, el idioma de Vagit Alekperov, su propietario y cuarto hombre m\u00e1s rico de Rusia, consejero delegado de la petrolera Lukoil y uno de", "date": "1646170982", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646170982", "url": "https://www.laprovincia.es/sociedad/2022/03/01/superyates-oligarcas-rusos-barcelona-seran-63318923.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631248}, {"title": "Al menos cinco muertos en el bombardeo a la torre de televisi\u00f3n de Kiev", "content": "Rusia contin\u00faa esgrimiendo sus argumentos para justificar la invasi\u00f3n de Ucrania y, a pesar de las peticiones de la comunidad internacional y de las fuertes sanciones econ\u00f3micas que la hieren de gravedad, sigue este martes con su guerra sobre el pa\u00eds vecino, mientras el n\u00famero de refugiados llega ahora a los 677.000. Su postura la defendi\u00f3 en Ginebra el ministro de Asuntos Exteriores ruso, Sergu\u00e9i Lavrov, que acus\u00f3 al Gobierno de Kiev de ser &quot;neonazi&quot; y de maltratar y violar los derechos de la poblaci\u00f3n rusohablante en Ucrania desde 2014, cuan", "date": "1646171052", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646171052", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220301/cinco-muertos-bombardeo-torre-television-13307951", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3631249}, {"title": "La Base #17 - Putin y Vox", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan el informe del Parlamento Europeo que acredita los v\u00ednculos pol\u00edticos y econ\u00f3micos entre Putin y las extremas derechas europeas, entre ellas VOX, que estos d\u00edas oculta el poder medi\u00e1tico. Con entrevistas a la eurodiputada Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez Palop y al historiador Steven Forti; con la participaci\u00f3n especial de Miquel Ramos, periodista experto en el estudio de los grupos de ultraderecha; y con la colaboraci\u00f3n de Juli\u00e1n Mac\u00edas en 'Dato mata relato'.", "date": "1646171247", "karma": "15.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646171247", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D1EFryf-zi0", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3631250}, {"title": "Espa\u00f1a y el dominio aeronaval (III)", "content": "No cabe duda de que la actual f\u00f3rmula, combinando un buque portaaeronaves anfibio -el L61 \u2018Juan Carlos I\u2019, de tipo LHD \u2013 con aviones V/STOL Harrier AV-8B, es francamente modesta si se compara con la de otros pa\u00edses poseedores de aut\u00e9nticos portaaviones. No obstante, cumple con los objetivos planteados por la Armada espa\u00f1ola.", "date": "1646334039", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646171321", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/28/espana-y-el-dominio-aeronaval-iii/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3631251}, {"title": "Cien a\u00f1os de la golosina m\u00e1s popular del mundo\u2026 y su inquietante origen", "content": "Un saco de az\u00facar, un tablero de m\u00e1rmol, un taburete, una estufa, un caldero de cobre y un rodillo es todo cuanto necesit\u00f3 el alem\u00e1n Hans Riegel para crear a sus 27 a\u00f1os su primera golosina el 13 de diciembre de 1920 en una vieja lavander\u00eda cercana a Bonn. Dos a\u00f1os despu\u00e9s surgi\u00f3 el osito bailar\u00edn (m\u00e1s tarde conocido como Goldb\u00e4ren, \u2018Osito de Oro\u2019). En los a\u00f1os 20, dos ositos costaban un penique; ahora, la empresa que los produce lanza al mercado 160 millones de ositos al d\u00eda en todo el mundo. La marca \u2014Haribo\u2013 es un acr\u00f3nimo ideado por su fun", "date": "1646171587", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646171587", "url": "https://www.abc.es/xlsemanal/a-fondo/cien-aniversario-haribo-osos-gominola-origen-historia-golosinas-chupa-chups.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631252}, {"title": "Los obispos se abren a indemnizar a las v\u00edctimas de abuso sexual", "content": "Tras encargar una &quot;auditor\u00eda&quot; de los abusos sexuales en el seno de la Iglesia durante las \u00faltimas seis d\u00e9cadas, la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola (CEE) se abre al pago de indemnizaciones a las v\u00edctimas. As\u00ed lo confirma Fernando Gim\u00e9nez Barriocanal, su vicesecretario para Asuntos Econ\u00f3micos, el hombre que hace los n\u00fameros al alto clero.", "date": "1646171618", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646171618", "url": "https://www.infolibre.es/politica/iglesia-abre-indemnizar-victimas-abusos_1_1220838.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631253}, {"title": "Antonov Company: &quot;Hasta que el AN-225 no haya sido inspeccionado, no podemos informar sobre el estado t\u00e9cnico de la aeronave&quot;", "content": "Tuit de la compa\u00f1\u00eda propietaria del &quot;avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo&quot; (AN-225 'Mriya' ucraniano), que seg\u00fan los medios hab\u00eda sido destru\u00eddo, tras dar por buena una informaci\u00f3n sin contrastar. Meneo de la noticia (https://www.meneame.net/m/actualidad/rusia-destruye-avion-mas-grande-mundo-an-225-ucraniano)", "date": "1646172371", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646172371", "url": "https://twitter.com/AntonovCompany/status/1497967836337041409", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631254}, {"title": "El r\u00edo Bes\u00f2s, de cloaca a corredor ecol\u00f3gico", "content": "Santa Coloma de Gramenet pone en marcha un proyecto para crear un refugio de biodiversidad que fomente la consolidaci\u00f3n de fauna y flora en un entorno densamente poblado.", "date": "1646185503", "karma": "1634.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646172161", "url": "https://www.publico.es/sociedad/politica-medioambiental-rio-besos-cloaca-corredor-ecologico.html", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3631255}, {"title": "Eurodiputados de Izquierda Unida, Anticapitalistas y Bildu se niegan a condenar la invasi\u00f3n rusa", "content": "Eurodiputados de Izquierda Unida, Anticapitalistas y Bildu no han apoyado este martes la condena a la invasi\u00f3n rusa que ha aprobado el Parlamento Europeo por abrumadora mayor\u00eda. En cambio, las dos eurodiputadas de Podemos, Mar\u00eda Eugenia Rodr\u00edguez Palop e Idoia Villanueva s\u00ed han votado a favor de la resoluci\u00f3n de condena a Rusia.", "date": "1646172924", "karma": "-45.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646172924", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-eurodiputados-izquierda-unida-anticapitalistas-y-bildu-niegan-condenar-invasion-rusa-202203011953_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631256}, {"title": "Ex Ministro de Asuntos Exteriores ruso: &quot;Si no son parados ah\u00ed, Ucrania ser\u00e1 solo una escala&quot; [EN]", "content": "Entrevista completa a Andrey Kozyrev, ex Ministro de Asuntos Exteriores de la Federaci\u00f3n Rusa (1990-96) e integrante de la Duma Estatal hasta el 2000. Como ministro fue uno de los autores del Memor\u00e1ndum de Budapest (1994) y tuvo a Sergey Lavrov  (actual ministro) como viceministro.", "date": "1646173742", "karma": "111.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646173742", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AQem0ZsEx4k", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3631257}, {"title": "Pablo Iglesias y el periodista de 'P\u00fablico' Pablo Romero, entre los 50 'podcasters' de referencia seg\u00fan Forbes", "content": "La revista Forbes, muy dada a listar lo m\u00e1s granado en cada sector, ha hecho p\u00fablica su relaci\u00f3n de aquellos 50 proyectos y trabajos que han fomentado este formato desde sus precarios inicios. Y entre ellos nos topamos con La Base, dirigido por Pablo Iglesias, y Las tres muertes de mi padre, a cargo del avezado periodista de P\u00fablico Pablo Romero", "date": "1646173251", "karma": "67.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646173251", "url": "https://www.publico.es/actualidad/pablo-iglesias-periodista-publico-pablo-romero-50-podcasters-referencia-forbes.html?fbclid=IwAR219QqjQm3JCthmMt9CMZx5MlK7FPHABwBn885Pc9x2pX3rZBLjtKPBQio", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "autodiscard", "id": 3631258}, {"title": "Disecar animales no es para cualquiera. Cuando el arte de taxidermia se transforma en algo horrible", "content": "La taxidermia es el oficio de disecar animales para conservarlos con apariencia de vivos. Algunos taxidermistas est\u00e1n faltos de talento...", "date": "1646174112", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646174112", "url": "http://www.upsocl.com/verde/disecar-animales-no-es-para-cualquiera-cuando-el-arte-de-taxidermia-se-transforma-en-algo-horrible/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631260}, {"title": "Vladimir Putin explica la doble vara de medir europea", "content": "Todo lo que hac\u00edan nuestros llamados socios, Estados Unidos, en los a\u00f1os anteriores, supuestamente era por garantizar sus intereses y su seguridad. A miles de Km de su territorio nacional, hicieron las cosas m\u00e1s duras sin ninguna autorizaci\u00f3n del Consejo de Seguridad de la ONU.", "date": "1646174579", "karma": "105.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646174579", "url": "https://twitter.com/EGoldst13173585/status/1498035113401241603", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3631261}, {"title": "App Store retira la aplicaci\u00f3n de RT a nivel mundial", "content": "El equipo de Apple argument\u00f3 que el contenido es &quot;molesto y pone en peligro a personas o grupos espec\u00edficos&quot;.", "date": "1646174631", "karma": "84.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646174631", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422082-app-store-retira-aplicacion-rt", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631262}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 organismos p\u00fablicos espa\u00f1oles contratan con empresas radicadas en Rusia? Extremadura Avante tiene este contrato de 112.000 \u20ac con la consultora \u0415\u0412\u0420\u0410\u0417\u0418\u0419\u0421\u041a\u041e\u0415 \u0410\u0413\u0415\u041d\u0422\u0421\u0422\u0412\u041e", "content": "<b>\u0420\u0410\u0417\u0412\u0418\u0422\u0418\u042f \u0411\u0418\u0417\u041d\u0415\u0421\u0410, radicada en Mosc\u00fa.</b> 2) El Centro de Investigaciones Energ\u00e9ticas, Medioambientales y Tecnol\u00f3gicas (@CIEMAT_OPI), ha contratado la semana pasada a \u041d\u0422\u0426 \u0418\u041d\u041c\u0410\u0420\u041a\u041e\u041d, compa\u00f1\u00eda domiciliada en Mosc\u00fa. Constan dos contratos que suman 62.710 \u20ac 3) El Centro Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (@CSIC) es cliente de la compa\u00f1\u00eda inform\u00e1tica rusa \u0414\u0415\u041a\u041e \u0413\u0435\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u0430, que licencia un software por la cantidad de 11.138 \u20ac.", "date": "1646174895", "karma": "25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646174895", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498783931088261121.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631263}, {"title": "Hilo de Pedro Ba\u00f1os. Quiz\u00e1 es el momento de que explique mi posici\u00f3n con respecto a Rusia y a Ucrania. (Twitter)", "content": "Empec\u00e9 a interesarme por #Rusia y #Ucrania en 2008, cuando tuve la oportunidad de recorrer buena parte de este \u00faltimo pa\u00eds en visita oficial. All\u00ed, en las calles de Kiev vi algunas de las manifestaciones contra la #OTAN que entonces ten\u00edan lugar.", "date": "1646176802", "karma": "4514.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646175275", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498722591288315907.html", "clicks": 0, "votes": "316", "status": "published", "id": 3631264}, {"title": "Los cuatro escenarios que Putin no imaginaba y que condicionar\u00e1n la invasi\u00f3n", "content": "Incluso a los propios ucranianos les ha sorprendido la resistencia que est\u00e1 exhibiendo su ej\u00e9rcito ante la ofensiva rusa. Parece que Putin quer\u00eda una guerra rel\u00e1mpago: entrar pronto en Kiev, tomar el control en pocas horas, forzar la rendici\u00f3n del gobierno y, desde all\u00ed, completar la operaci\u00f3n que le llevara a controlar todo el pa\u00eds o casi todo. Mosc\u00fa infravalor\u00f3 las capacidades militares de Ucrania y pensaba que no necesitar\u00eda librar grandes batallas.", "date": "1646175238", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646175238", "url": "https://es.ara.cat/internacional/cuatro-escenarios-putin-no-imaginaba-condicionaran-invasion_1_4288796.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631266}, {"title": "Un alcalde de Pontevedra y su teniente de alcalde se ofrecen a combatir contra Rusia en Ucrania", "content": "&quot;Tanto yo mismo como el teniente de alcalde, \u00d3scar Val Garc\u00eda, estamos a su entera disposici\u00f3n para ir a combatir contra las fuerzas opresoras rusas en cuando ustedes lo consideren oportuno&quot;, se\u00f1ala el texto enviado por el alcalde al embajador ucraniano.", "date": "1646175532", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646175532", "url": "https://www.elplural.com/fuera-de-foco/alcalde-pontevedra-su-teniente-alcalde-se-ofrecen-combatir-contra-rusia-en-ucrania_285178102", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631267}, {"title": "Rusia comienza unas maniobras con submarinos nucleares en Siberia y el \u00c1rtico", "content": "Los submarinos nucleares rusos han zarpado para realizar maniobras en el mar de Barents, cerca del \u00c1rtico, y veh\u00edculos con misiles m\u00f3viles recorren ahora mismo Siberia. Estas maniobras se producen d\u00edas despu\u00e9s de que el presidente ruso, Vladimir Putin, ordenara que las fuerzas nucleares de Rusia se pusieran en &quot;estado de combate&quot; por las tensiones con Occidente tras invadir Ucrania.", "date": "1646175657", "karma": "-63.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646175657", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220301/putin-nucleares-submarinos-ordenando-maniobras-siberia-artico/653935101_0.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3631268}, {"title": "", "content": "", "date": "1646176041", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646176041", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631269}, {"title": "Europa trata de asfixiar la econom\u00eda rusa con medidas que ya est\u00e1n padeciendo sus ciudadanos", "content": "Los mercados han entrado en p\u00e1nico al final de la sesi\u00f3n por los ataques rusos a Ucrania. La Bolsa espa\u00f1ola ha ca\u00eddo un 3,4%, en lo que ha supuesto su peor sesi\u00f3n en cuatro meses, cerrando el Ibex-35 en 8.188 enteros. Y el petr\u00f3leo ha llegado a superar los 107 d\u00f3lares, mientras Europa trata de asfixiar a la econom\u00eda rusa. Unas medidas que ya est\u00e1n padeciendo sus ciudadanos.La aparente normalidad en las calles de Mosc\u00fa convive con otra realidad: colas largu\u00edsimas para sacar dinero del cajero", "date": "1646176780", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646176780", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/economia/europa-intenta-asfixiar-economia-rusa-sanciones_18_3290975014.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631270}, {"title": "Rusia proh\u00edbe sacar del pa\u00eds m\u00e1s de 10.000 d\u00f3lares en efectivo", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, firm\u00f3 hoy un decreto por el que se proh\u00edbe sacar del pa\u00eds m\u00e1s de 10.000 d\u00f3lares en efectivo o su equivalente en otras divisas, entre otras medidas para garantizar la estabilidad financiera del Estado. Adem\u00e1s, el decreto establece una serie de restricciones a los residentes para operaciones con extranjeros vinculados con &quot;pa\u00edses que adoptan acciones inamistosas contra ciudadanos y personas jur\u00eddicas rusas&quot;.", "date": "1646177206", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646177206", "url": "https://andaluciainformacion.es/malaga/1032768/rusia-prohibe-sacar-del-pais-mas-de-10000-dolares-en-efectivo/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631271}, {"title": "El acusado por injurias a la Corona: &quot;Mi intenci\u00f3n era denunciar a la monarqu\u00eda ejerciendo mi libertad de expresi\u00f3n&quot;", "content": "Queda visto para sentencia el juicio contra Albert Baiges, acusado de injuriar a Felipe VI por un 'tuit'. La Fiscal\u00eda pide una condena por haberse &quot;extralimitado&quot; y haber atentado al honor del monarca, mientras que la defensa considera que el ejercicio de cr\u00edtica pol\u00edtica est\u00e1 amparado.", "date": "1646177263", "karma": "100.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646177263", "url": "http://www.publico.es/politica/acusado-injurias-corona-mi-intencion-denunciar-monarquia-ejerciendo-mi-libertad-expresion.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3631273}, {"title": "Una periodista ucraniana increpa a Boris Johnson entre l\u00e1grimas: &quot;Ten\u00e9is miedo de la III Guerra Mundial, pero ya ha comenzado&quot;", "content": "En el turno de preguntas, una reportera ucraniana desplazada a la capital polaca le ha dicho que se ha desplazado a Varsovia, pero no a Kiev, la capital de Ucrania asediada por las tropas rusas, &quot;porque tiene miedo&quot;. Un miedo compartido con la OTAN: &quot;Ten\u00e9is miedo de la III Guerra Mundial, pero ya ha comenzado&quot;, le ha espetado. Entre l\u00e1grimas le ha reclamado acciones m\u00e1s claras por parte de occidente porque son los ni\u00f1os ucranianos &quot;los que lo est\u00e1n sufriendo los golpes&quot;.", "date": "1646177311", "karma": "-57.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646177311", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/01/una-periodista-ucraniana-increpa-a-boris-johnson-entre-lagrimas-teneis-miedo-de-la-iii-guerra-mundial-pero-ya-ha-comenzado-2/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3631274}, {"title": "", "content": "", "date": "1646177369", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646177369", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631275}, {"title": "El Govern alquil\u00f3 un veh\u00edculo para repatriar catalanes de Ucrania... pero nadie lo us\u00f3", "content": "Catalu\u00f1a decidi\u00f3 por su cuenta y riesgo la repatriaci\u00f3n de catalanes desde Ucrania, aunque no tiene competencias para ello. En una operaci\u00f3n \u2018encubierta\u2019, actu\u00f3 al margen del ministerio: contact\u00f3 con una veintena de catalanes residentes en el pa\u00eds invadido y les ofreci\u00f3 su traslado. Ninguno acept\u00f3 la propuesta. Sin embargo, contrat\u00f3 el veh\u00edculo aludido y lo envi\u00f3 a la frontera polaca por si era necesario para alg\u00fan catal\u00e1n. &quot;Al no salir del territorio de la UE, no hay ninguna irregularidad.", "date": "1646177917", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646177917", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-03-01/govern-catalan-alquilo-coche-repatriar-catalanes-ucrania-guerra-rusia-nadie-quiso_3383988/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631276}, {"title": "", "content": "", "date": "1646177651", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646177651", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631278}, {"title": "El Gobierno del Principado de Asturias refuerza la ", "content": "<p>El <a href=\"https://www.facebook.com/gobiernodeasturias?__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=-%5DK-R\">Gobierno del Principado de Asturias</a> refuerza la &#120304;&#120316;&#120313;&#120302;&#120303;&#120316;&#120319;&#120302;&#120304;&#120310;&#120316;&#769;&#120315; &#120323;&#120306;&#120304;&#120310;&#120315;&#120302;&#120313; en el medio rural para efectuar &#120318;&#120322;&#120306;&#120314;&#120302;&#120320; &#120304;&#120316;&#120315;&#120321;&#120319;&#120316;&#120313;&#120302;&#120305;&#120302;&#120320; y eliminar combustible del monte.</p><p><img src=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tda/1.5/16/1f469_200d_1f692.png\"> Las actuaciones de desbroce mediante esta pr&aacute;ctica figuran en la &#119812;&#119852;&#119853;&#119851;&#119834;&#119853;&#119838;&#119840;&#119842;&#119834; &#119816;&#119847;&#119853;&#119838;&#119840;&#119851;&#119834;&#119845; &#119837;&#119838; &#119823;&#119851;&#119838;&#119855;&#119838;&#119847;&#119836;&#119842;&#119848;&#769;&#119847; &#119858; &#119819;&#119854;&#119836;&#119841;&#119834; &#119836;&#119848;&#119847;&#119853;&#119851;&#119834; &#119845;&#119848;&#119852; &#119816;&#119847;&#119836;&#119838;&#119847;&#119837;&#119842;&#119848;&#119852; &#119813;&#119848;&#119851;&#119838;&#119852;&#119853;&#119834;&#119845;&#119838;&#119852; &#120784;&#120782;&#120784;&#120782;-&#120784;&#120782;&#120784;&#120787;.</p><p><img src=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/tab/1.5/16/1f9d1_200d_1f692.png\"> El n&uacute;mero de peticiones se ha incrementado desde 2019, hasta las &#120783;&#120784;&#120783; &#119837;&#119838; &#119838;&#119852;&#119853;&#119838; &#119834;&#119847;&#771;&#119848;, procedentes en su mayor&iacute;a de la &#119846;&#119848;&#119847;&#119853;&#119834;&#119847;&#771;&#119834; &#119836;&#119838;&#119847;&#119853;&#119851;&#119834;&#119845; y el &#119848;&#119851;&#119842;&#119838;&#119847;&#119853;&#119838; de la comunidad.</p><p>El Principado ha reforzado la colaboraci&oacute;n vecinal en el medio rural para efectuar quemas controladas que ayuden a eliminar combustible en los <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/montes?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#montes</a>. Para ello, la Consejer&iacute;a de Medio Rural y Cohesi&oacute;n Territorial ha simplificado los tr&aacute;mites, ha editado folletos informativos y ha establecido mecanismos de supervisi&oacute;n. </p><p>Esta pr&aacute;ctica es una de las medidas recogidas en la Estrategia Integral de Prevenci&oacute;n y Lucha contra los Incendios Forestales en Asturias 2020-2025, la herramienta de gesti&oacute;n y principal marco de las pol&iacute;ticas y actuaciones del Gobierno de Asturias en esta materia.</p><p>El n&uacute;mero de peticiones recibidas este a&ntilde;o asciende a 121, una cifra que se ha ido incrementado desde 2019, lo que demuestra la buena acogida que la iniciativa tiene entre <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/vecinos?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#vecinos</a> y <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/ganaderos?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#ganaderos</a>. La mayor&iacute;a de las solicitudes proceden de las comarcas de la monta&ntilde;a central y el oriente de la comunidad. As&iacute;, los concejos donde m&aacute;s quemas controladas se realizan son <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/pilo%C3%B1a?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#Pilo&ntilde;a</a>, <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/sobrescobio?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#Sobrescobio</a>, <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/caso?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#Caso</a> y <a href=\"https://www.facebook.com/hashtag/on%C3%ADs?__eep__=6&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=*NK-R\">#On&iacute;s</a>.</p><p>El Ejecutivo ha simplificado los tr&aacute;mites para agilizar el proceso. De este modo, la persona o asociaci&oacute;n que pretenda llevar a cabo una quema controlada debe remitir una solicitud en la que defina la zona donde se va a actuar y especificar los medios de los que dispone Una vez aceptada la petici&oacute;n, el Principado pone los medios en colaboraci&oacute;n con los vecinos implicados.</p><p>Las quemas controladas se realizan bajo el asesoramiento de los t&eacute;cnicos de la Consejer&iacute;a de Medio Rural y Cohesi&oacute;n Territorial, con la participaci&oacute;n de agentes del Medio Natural y, dependiendo de la modalidad de quema, con medios del Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci&oacute;n, a trav&eacute;s de las Brigadas de Refuerzo en Incendios Forestales (BRIF) y los Equipos de Prevenci&oacute;n Integral de Incendios Forestales (EPRIF).</p><p>Antes de realizar la quema se estudia la opci&oacute;n m&aacute;s adecuada, en funci&oacute;n del tipo de zona y la intensidad arbustiva. Las alternativas van desde la quema por matas a la m&aacute;s intensiva en zonas de mayor densidad. En todo caso, siempre se respetan las indicaciones que marca el nivel de riesgo de incendios y se evitan las &eacute;pocas m&aacute;s secas.</p><h2>fuente facebook pagina oficial <a href=\"https://www.facebook.com/profile.php?id=100076125450236&amp;__cft__%5B0%5D=AZXJ3VO-Oldg1YA0DQNU8We4uvmYvHYrSvsxsd7bBAcu-VSNoorpy4VuYZ-PaqP9gLvrVNYUQ0wr5ebrrGTCQcx6tFFYfG2hHtFL4oSrj3xM705b2dravgWqs3LQV91Eujt_G4QNTn-i0XEU_nV7yr2C&amp;__tn__=-UC%2CP-R\">Consejer&iacute;a de Medio Rural y Cohesi&oacute;n Territorial Principado de Asturias</a></h2><p></p>", "date": "1646177778", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646177778", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3631279}, {"title": "Estados Unidos derrota a Alemania por tercera vez en un siglo", "content": "Habr\u00e1 que preguntar a los l\u00edderes europeos (incluyendo a esa \u201cizquierda\u201d que es pro-estadounidense) \u00bfpor qu\u00e9 sus pa\u00edses deben pagar armas estadounidenses que solo ponen en peligro a sus naciones: \u00bfpor qu\u00e9 pagar precios m\u00e1s altos por el GNL y la energ\u00eda estadounidense? \u00bfpor qu\u00e9 pagar m\u00e1s por los cereales y materias primas producidas en Rusia? \u00bfpor qu\u00e9 perder la opci\u00f3n de realizar exportaciones e inversiones pac\u00edficas en Rusia? \u00bfQuiz\u00e1s quieran tambi\u00e9n perder el mercado de China?", "date": "1646177913", "karma": "110.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646177913", "url": "https://observatoriocrisis.com/2022/03/01/estados-unidos-derrota-a-alemania-por-tercera-vez-en-un-siglo/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3631280}, {"title": "La ONU admite que refugiados se han enfrentado al racismo en las fronteras de Ucrania | Independent Espa\u00f1ol", "content": "La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas admiti\u00f3 que algunos refugiados no europeos han sufrido discriminaci\u00f3n al tratar de huir a un lugar seguro en las fronteras de Ucrania despu\u00e9s de que se descartaran sus experiencias como mentiras y \u201cdesinformaci\u00f3n rusa\u201d por los comentaristas en l\u00ednea.", "date": "1646178450", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646178450", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/ucrania-guerra-frontera-racismo-refugiados-b2026009.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3631281}, {"title": "MUY EXTRA\u00d1O: Lukashenko desvela sus planes de Guerra", "content": "Muy curioso video d\u00f3nde el presidente de Bielorrusia, Aleksandr Lukashenko, desvela cuales son los planes de Bielorrusia para con la guerra entre Rusia y Ucrania. Habilitad los subtitulos, abajo a la derecha.", "date": "1646180421", "karma": "1704.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646178626", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=I79gEfr7qDY", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3631282}, {"title": "", "content": "", "date": "1646178510", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646178510", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631283}, {"title": "Russia Today y Sputnik, vetados en Europa", "content": "La Presidencia francesa de turno del Consejo de la UE anunci\u00f3 nuevas medidas acordadas contra Rusia, entre las que se incluye la prohibici\u00f3n de difundir los medios estatales rusos RT y Sputnik (lgc)", "date": "1646178800", "karma": "-34.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646178800", "url": "https://twitter.com/dw_espanol/status/1498764825291276302", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3631284}, {"title": "Dani, de Gemeliers, involucrado en un accidente de tr\u00e1fico en el que ha muerto una menor", "content": "El artista era una de las seis personas que viajaba en el coche que tuvo el accidente en una avenida de Sevilla, posiblemente por la alta velocidad a la que circulaba. La menor fallecida podr\u00eda haber viajado sin cintur\u00f3n de seguridad, sentada sobre el copiloto. El conductor, que hab\u00eda dado positivo en la prueba de alcoholemia, fue localizado y detenido en Dos Hermanas.", "date": "1646179583", "karma": "71.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646179583", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sucesos/2022/03/01/dani-gemeliers-involucrado-accidente-trafico-63322799.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631285}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No puedo no no no no no No puedo no no no no no No puedo no no no no no", "date": "1646179548", "karma": "-12.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646179548", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3631286}, {"title": "", "content": "", "date": "1646179923", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646179923", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631287}, {"title": "", "content": "", "date": "1646179927", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646179927", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631288}, {"title": "La finalidad de la OTAN", "content": "<p>\"La finalidad de la OTAN es garantizar la libertad y la seguridad de sus pa&iacute;ses miembros por medios pol&iacute;ticos y militares.\"</p><p>La naturaleza es un medio hostil y el mundo un lugar peligroso. No para todos igual, por supuesto. Y la seguridad es clave si nos atenemos a la prir&aacute;mide de Maslow. Se suele decir que \"lo primero es la salud\" pero eso es porque la seguridad es tan fundamental que se da por sentada. No hay nada m&aacute;s importante porque, para todo lo dem&aacute;s, hay que estar vivo, todo lo dem&aacute;s viene despu&eacute;s. Y de eso trata en parte la seguridad, hasta el punto de que garantizar y seguridad son t&eacute;rminos pr&aacute;cticamente redundantes. Por lo tanto el qu&eacute; est&aacute; muy claro, el c&oacute;mo ya es harina de otro costal. Pero adem&aacute;s esa es la finalidad declarada que puede coincidir con la real o no.</p><p>Porque cualquier observador despistado que s&oacute;lo tenga en consideraci&oacute;n los hechos y no las declaraciones de magn&iacute;ficas intenciones tal vez nos diera otra definici&oacute;n:</p><p>\"La finalidad de la OTAN es perpetuar el incremento de la opulencia impune de sus &eacute;lites extractivas mediante el control mundial y el sometimiento de la poblaci&oacute;n\"</p><p>Vean sino la estructuras sociales de sus pa&iacute;ses miembros y la expansi&oacute;n de tal alianza en las &uacute;ltimas d&eacute;cadas.</p><p>El tan cacareado nuevo orden mundial ya est&aacute; aqu&iacute; desde hace un buen rato.</p><p>Practican el sometimiento, pero les encanta hablar de libertad. Y as&iacute; su prensa libre ha desestabilizado naciones a lo largo y ancho del globo para brindarnos su libertad, la de su enriquecimiento sin l&iacute;mite y un sistema p&oacute;litico, econ&oacute;mico y legal cuyo &uacute;nico objetivo es perpetuar la consecuci&oacute;n de sus intereses y en el que las consideraciones &eacute;ticas s&oacute;lo tienen cabida real en la declaraciones. El reino de la hipocres&iacute;a.</p><p>Pero las buenas noticias no acaban aqu&iacute;, del otro lado que nadie espere hallar nada mucho mejor. Caudillos locales, a veces casi jefes tribales, alguna incipiente democracia ilusa, alguna casi inexpliclabe revoluci&oacute;n que haya prosperado y que ve como el imperio de la libertad llama a sus puertas con el ariete de la prensa libre mientras mantiene el sitio y no tardar&aacute;n en rendir la plaza.</p><p>Porque la forma de dictadura del capital es la democracia de hoy. Y a&uacute;n as&iacute; no es la peor forma de dictadura posible, pero hay un hedor a&uacute;n peor que el del autoritarismo y es el de la hipocres&iacute;a. Con un r&eacute;gimen autoritario, por lo general y por desagradable que sea, sabes exactamente a qu&eacute; atenerte. En otros casos, como en la corte de un rey loco, es una rifa esperp&eacute;ntica y donde muchas veces dispones de unos derechos s&oacute;lo mientras no los ejerces o tan s&oacute;lo existen en el papel.</p><p>Marx pens&oacute; que la democracia conducir&iacute;a a una dictadura muy distinta, la del proletariado. Sigo pensando que su an&aacute;lisis a la postre se demostrar&aacute; correcto pero lo que cae ya fuera del c&aacute;lculo son los plazos. El desarrollo de los medios de comunicaci&oacute;n permite un control de las masas que est&aacute; probando ser en muchos casos tremendamente efectivo. De alguna manera vivimos en la guerra de los mundos de Orson Welles, en ese tipo de experimento, ya bien contrastado.</p><p>La coyuntura presente pone de manifiesto la grave disonancia entre la declaraci&oacute;n de intenciones y los actos, y por sus actos los conocer&eacute;is, pon&iacute;a en alguna parte. Porque si realmente la OTAN quisiera garantizar la seguridad est&aacute;n siendo bastante torpes. Y un mal d&iacute;a lo tiene cualquiera pero es que no han tenido un d&iacute;a bueno. Sin embargo en t&eacute;minos de control mundial, hay que ser franco, no les va nada mal.</p><p>El motivo de que esa disonancia chirr&iacute;e ahora m&aacute;s que nunca es que asesinar y robar a un jefe tribal, que probablemente ha llegado hasta ah&iacute; robando y asesinando, no es un asunto al final de gran calado, aunque s&iacute; que borra de un plumazo cualquier pretensi&oacute;n de superioridad moral. Pero no es nada comparado con entrar en el terreno de la disuasi&oacute;n nuclear.</p><p>Seg&uacute;n la doctrina M.A.D. en la pr&aacute;ctica es como si tal disuasi&oacute;n no existiera, pero eso es bajo condici&oacute;n de que la propia existencia no se vea amenazada. Nadie con una preocupaci&oacute;n prioritaria en la seguridad insinuar&iacute;a siquiera tal cosa. Pero es que nadie sensato a&uacute;n obsesionado con el control mundial asumir&iacute;a tal riesgo. Aunque probablemente nadie sensato persiguir&iacute;a el control mundial, desde un buen principio, y desde luego es una finalidad completamente opuesta a la seguridad en un escenario de disuasi&oacute;n nuclear.</p><p>Llegados a lo cual, una vez repartido el mundo entre las potencias nucleares, veremos si la raza humana puede aspirar a alguna otra paz que la de los cementerios. Y no queda ya nada por repartir, las reglas del juego que quedan bajo el paradigma b&eacute;lico actual son sencillas:</p><p>Sin desencadenar el uso de su asernal, por lo general:</p><ol><li>No se puede desarmar a una potencia nuclear.</li><li>Una potencia nuclear no puede perder una guerra total.</li></ol><p>Partiendo de estos dos peque&ntilde;os axiomas, &iquest;qu&eacute; creen que puede pasar si dos potencias nucleares se enfrentan entre s&iacute;? &iquest;Acaso van a jugar entre ellas a intentar hervirse como ranas? Porque como idea es interesante pero no apostar&iacute;a por que el bicho no acabe saltando de la cazuela.</p><p>&iquest;Qu&eacute; es lo que sucede cuando una fuerza imparable encuentra un obst&aacute;culo inamovible? Y otra pregunta filos&oacute;fica a&uacute;n m&aacute;s oportuna, &iquest;hace ruido un &aacute;rbol al caer si no hay nadie para o&iacute;rlo?</p><p>Tal vez sea un buen momento para replantearse la finalidad de la OTAN.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1646196582", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646196582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631289}, {"title": "", "content": "", "date": "1646181179", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646181179", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631290}, {"title": "Ministro del Interior de Turqu\u00eda: &quot;Que devolvamos los S-400 como algunos est\u00e1n sugiriendo es una estupidez&quot; [TUR]", "content": "&quot;Es una completa idiotez ver el panorama al que se enfrenta Ucrania, que no puede hacer nada contra aviones y misiles, y proponer que nosotros devolvamos estos sistemas de defensa antia\u00e9rea y luego nos quedemos en la misma situaci\u00f3n&quot;, se\u00f1al\u00f3.", "date": "1646183452", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646183452", "url": "https://www.yenisafak.com/gundem/icisleri-bakani-suleyman-soylu-s-400leri-geri-verelim-demek-geri-zekaliliktir-3767473", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631291}, {"title": "", "content": "", "date": "1646184357", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646184357", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631292}, {"title": "Noticiario de EEUU mete la pata e informa que Joe Biden es un Ped\u00f3filo", "content": "Un telenoticias de Pittsburgh inform\u00f3 (por error) que el presidente de los EEUU Joe Biden habia realizado tocamientos a una ni\u00f1a peque\u00f1a.", "date": "1646184613", "karma": "86.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646184613", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xQq40DusPRA", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631293}, {"title": "La guerra entre Rusia y Ucrania en mapas", "content": "Mapa de ataques militares en Ucrania registrados el 1 de marzo (estado a las 18:00). Un convoy de m\u00e1s de 40 kil\u00f3metros de largo ha sido avistado a lo largo de las carreteras al noroeste de Kiev.", "date": "1646185495", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646185495", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-guerra-rusia-ucrania-mapas-20220228121855.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631294}, {"title": "\u00bfHay civilizaciones alien\u00edgenas perdidas en nuestro pasado?", "content": "\u00bfQu\u00e9 dice el pasado de nuestro planeta? Video original en ingl\u00e9s.", "date": "1646186364", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646186364", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KRvv0QdruMQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631295}, {"title": "El convoy ruso de 64 km (40 millas) se ha estancado en su camino a Kiev, seg\u00fan un funcionario estadounidense (ENG)", "content": "El funcionario a\u00f1adi\u00f3 que algunos elementos de la columna militar est\u00e1n &quot;literalmente sin gasolina&quot; y tienen dificultades para alimentar a sus tropas.", "date": "1646189234", "karma": "71.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646189234", "url": "https://choice.npr.org/index.html?origin=https://www.npr.org/2022/03/01/1083733700/russias-40-mile-convoy-has-stalled-on-its-way-to-kyiv-a-u-s-official-says", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631296}, {"title": "El regreso de 'Futurama' recupera a su Bender: John DiMaggio se une al reparto", "content": "John DiMaggio ha confirmado su regreso a la resurrecci\u00f3n de 'Futurama', la nueva serie que est\u00e1 preparando Hulu.", "date": "1646189889", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646189889", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/futurama-john-dimaggio-vuelve-serie-hulu", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631297}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas t\u00fa en un ataque preventivo...?", "content": "No, no, no, no, No tengo novia Y no me mola el pacto de Varsovia. Ese se\u00f1or me tiene gato y no me mola el tratado de la NATO. \u00bfQu\u00e9 har\u00edas t\u00fa en un ataque preventivo de la URSS? \u00bfQu\u00e9 har\u00edas t\u00fa? \u00a1No s\u00e9!", "date": "1646256903", "karma": "1426.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646191386", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=JFJScaNisTM", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3631298}, {"title": "Taiwan enviara 27t de suministros medicos a Ucrania", "content": "Ministerio de asustos exteriores: Apoyamos a Ucrania mediante el env\u00edo de 27 toneladas de suministros m\u00e9dicos. Mientras #China se pone del lado de #Rusia en una &quot;alianza ilimitada&quot;, #Taiw\u00e1n est\u00e1 con la libertad y la democracia luchando contra la expansi\u00f3n del autoritarismo. Tengo fe: \u00a1La democracia prevalecer\u00e1!", "date": "1646192418", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646192418", "url": "https://twitter.com/MOFA_Taiwan/status/1498453937653161986", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631299}, {"title": "Un antiguo deslizamiento de tierra en el Mar Rojo podr\u00eda desencadenar un futuro tsunami", "content": "Ser\u00eda dos veces m\u00e1s potente que el tsunami ocurrido hace 500 a\u00f1os y afectar\u00eda especialmente a Egipto y Arabia Saud\u00ed. Un deslizamiento de tierra submarino, que probablemente provoc\u00f3 olas de 10 metros de altura que azotaron la costa egipcia hace aproximadamente 500 a\u00f1os, podr\u00eda servir para predecir un futuro tsunami en Medio Oriente. Si ese sector de tierra se moviliza nuevamente, los modelos sugieren que podr\u00eda desencadenar un segundo tsunami dos veces m\u00e1s grande que el anterior.Un nuevo estudio realizado por investigadores de la Universidad de", "date": "1646192740", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646192740", "url": "https://www.elperiodico.com/es/tendencias21/20220301/antiguo-deslizamiento-tierra-mar-rojo-13308384", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631301}, {"title": "La decisi\u00f3n que complica a\u00fan m\u00e1s el sombr\u00edo panorama de Putin: las navieras del mundo suspendieron el env\u00edo de contenedores a Rusia", "content": "Los gigantes navieros A.P Moller-Maersk A/S y MSC Mediterranean Shipping Co., uni\u00e9ndose a Hapag-Lloyd AG y Ocean Network Express Pte de Asia, anunciaron la suspensi\u00f3n temporal de todo el transporte de contenedores mar\u00edtimos a y desde Rusia debido a la invasi\u00f3n de Ucrania. \u201cNuevos pedidos por mar y por tierra a y desde Rusia ser\u00e1n suspendidos con la excepci\u00f3n de alimentos, medicinas y ayuda humanitaria. La suspensi\u00f3n afectar\u00e1 a todos los puertos rusos\u201d, se\u00f1al\u00f3 en un comunicado A.P. M\u00f8ller-M\u00e6rsk, el principal grupo industrial de Dinamarca y prop", "date": "1646193187", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646193187", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/01/mas-sanciones-contra-moscu-las-principales-navieras-del-mundo-suspenden-el-envio-de-contenedores-a-rusia/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3631302}, {"title": "Vengo de no leer al enemigo", "content": "<p>Entro en Men&eacute;ame y <a href=\"https://www.meneame.net/story/hilo-pedro-banos-quiza-momento-explique-posicion-respecto-rusia\">leo a Pedro Ba&ntilde;os</a> o la <a href=\"https://www.meneame.net/story/parte-guerra-01-03-20220900-horas-guerra-ucrania\">versi&oacute;n rusa del parte de operaciones</a>, que colgu&eacute; yo mismo, y eso me reconcilia con este sitio, sobre todo desde que se han empezado a prohibir medios de comunicaci&oacute;n a todo lo largo y ancho de la muy democr&ntilde;&aacute;tica Europa.</p><p>No s&eacute; lo que os pasa a los dem&aacute;s, pero a m&iacute;, en cuanto me proh&iacute;ben leer un medio de comunicaci&oacute;n, desconf&iacute;o de la versi&oacute;n de quien me lo prohibi&oacute;. Eso significa, ahora, que si se proh&iacute;ben Russia Today y Sputnik, los seguir&eacute; asiduamente, cuando antes no los le&iacute;a.</p><p>Nunca segu&iacute; las teor&iacute;as conspirativas de que el hombre no lleg&oacute; a la luna, y esos reportajes en los que se dice que se lleg&oacute;, al mismo tiempo que se afirma que las im&aacute;genes que se tomaron son falsas, porque ambas ideas son compatibles y posibles a la vez, me parecieron siempre graciosas y estimulantes. Nada m&aacute;s. Porque se pod&iacute;an publicar abiertamente.</p><p>Cuando los atentados de las torres gemelas y el avi&oacute;n estrellado en el pent&aacute;gono, no le hice mucho caso a las teor&iacute;as conspiratorias de lo que hab&iacute;a pasado en el World Trade Center, y segu&iacute; con algo m&aacute;s de inter&eacute;s las tesis alternativas sobre lo que se hab&iacute;a estrellado contra el pent&aacute;gono. Si era un avi&oacute;n, un misil, o qu&eacute;. Todo se public&oacute; en abierto, de debati&oacute; hasta la locura y cada cual sac&oacute; la conclusi&oacute;n que le dio la gana.</p><p>Sin embargo, confieso que s&iacute; ech&eacute; mis propias cuentas sobre cuanta gente se pod&iacute;a incinerar en los horno crematorios de Auschwitz. &iquest;Porque me interesaba m&aacute;s? No. Porque estaba prohibido disentir de la versi&oacute;n oficial. Hasta que no fue delito, no lo revis&eacute; en detalle.</p><p>Confieso tambi&eacute;n que me he le&iacute;do montones de tesis de gente antivacunas. Y documentos que estaban prohibidos hoy y eran obligatorios ma&ntilde;ana, y pasado eran dudosos, etc. Y por el mismo motivo: porque algunas opiniones comenzaron a estar prohibidas.</p><p>Y resulta que ahora, pues vaya por dios, va a tocar leerse o escuchar los medios rusos por el mismo motivo: porque hay demasiada gente encantada con prohibir cosas, y es algo que no pienso tolerar, al menos sobre m&iacute;.</p><p>Lo segundo que peor sobrellevo del mundo actual es esa man&iacute;a de llamar blanquear a todo lo que no sea escupir mierda. &iquest;No escupo mierda sobre la monarqu&iacute;a? La blanqueo. &iquest;No escupo mierda sobre la OTAN? La blanqueo. &iquest;No escupo mierda sobre algo? Es que los justifico.</p><p>Lo primero, lo que peor llevo, es ver que internet y la posibilidad de informarse donde cada cual tenga por conveniente, conduce al mismo lugar donde est&aacute;bamos hace 300 a&ntilde;os. Controlar la opini&oacute;n, castigar, reprimir y prohibir. Y la dial&eacute;ctica que se utiliza es la misma que en tiempos de los herejes: evitar que intoxiquen, evitar que mientan, evitar que manipulen y que enga&ntilde;en. Para poder hacerlo s&oacute;lo yo, por supuesto.&nbsp;</p><p>No s&eacute; vosotros, pero yo, lo que me proh&iacute;ban leer, eso leer&eacute;. Lo que me proh&iacute;ban creer, ser&aacute; objeto de un an&aacute;lisis. Donde me proh&iacute;ban estar, ser&aacute; un sitio al que al menos querr&eacute; echarle un vistazo.</p><p>No es que crea que puedo evuiatr ser un anuimal de corral como otro cualquiera. Pero al menos, si puedo, en vez de oveja ser&eacute; cabra.</p>", "date": "1646216702", "karma": "3143.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646193587", "url": "", "clicks": 0, "votes": "252", "status": "published", "id": 3631303}, {"title": "20 razones del por qu\u00e9 no deber\u00edas tener un gato como mascota", "content": "Si lo s\u00e9, puede que despu\u00e9s de leer este post viendo tantas fotos de gatos feos termines con picores por todo el cuerpo y pesadillas durante semanas. Pero es necesario, y compartirlo es un bien com\u00fan para que todo el mundo sepa la verdad acerca de las curiosidades de los gatos y por qu\u00e9 es malo tenerlos. S\u00ed, esa oscura raza que parece estar planeando algo contra nosotros constantemente. Si est\u00e1s a punto de caer y adoptar a uno, si has pensado en tener un gato como mascota, te aconsejo que leas primero todos estos puntos para que ceses en tu emp", "date": "1646193561", "karma": "-40.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646193561", "url": "https://lanubedealgodon.com/razones-no-deberias-tener-gato-mascota/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3631304}, {"title": "Ucrania: No es necesario declarar tanques, y otros objetos capturados a los Rusos, como ingresos", "content": "La agencia Ucraniana Contra la Corrupci\u00f3n (NAPC por su siglas en Ingl\u00e9s) acaba de declarar no ser\u00e1 necesario declarar tanques y otros objetos capturados de los invasores Rusos.", "date": "1646194025", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646194025", "url": "https://en.interfax.com.ua/news/general/804441.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3631305}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hab\u00eda en Jap\u00f3n antes de los samur\u00e1is?", "content": "En el momento en el que algunos campesinos van destacando como guerreros se empiezan a desligar de las labores del campo y se especializan en las contiendas militares. En este momento es en el que se empieza a ver un sistema de clases mucho m\u00e1s claro, en lo alto de la pir\u00e1mide est\u00e1 el se\u00f1or, luego los guerreros y finalmente los campesinos. La segunda clase deb\u00eda ser capaz de costearse el caballo y la panoplia, algo que era inmensamente caro y le exig\u00eda dedicarse al completo a la guerra. \u00bfNo os recuerda esto a algo? En efecto, es el mismo modelo", "date": "1646278502", "karma": "831.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646195616", "url": "https://archivoshistoria.com/japon-antes-de-los-samurai/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "autodiscard", "id": 3631306}, {"title": "", "content": "", "date": "1646197414", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646197414", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631307}, {"title": "Von der Leyen: &quot;Proteger nuestra libertad tiene un precio y vamos a pagarlo&quot;", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, asegur\u00f3 este martes que las sanciones econ\u00f3micas a Rusia por invadir Ucrania tendr\u00e1n tambi\u00e9n un precio para la Uni\u00f3n Europea que el bloque comunitario est\u00e1 dispuesto a asumir a cambio de proteger la libertad.", "date": "1646197592", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646197592", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964531/0/von-der-leyen-proteger-nuestra-libertad-tiene-un-precio-y-vamos-a-pagarlo/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631308}, {"title": "", "content": "", "date": "1646197802", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646197802", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631309}, {"title": "", "content": "", "date": "1646198266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646198266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631310}, {"title": "", "content": "", "date": "1646199068", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646199068", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631311}, {"title": "Live Camera from #Ukraine #Kyiv", "content": "C\u00e1mara en directo de la capital de Ucrania, Kiev. cuatro zonas.", "date": "1646199553", "karma": "27.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646199553", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ycFYyQcuL1w", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631312}, {"title": "", "content": "", "date": "1646200102", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646200102", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631315}, {"title": "El Serviola zarpa de Ferrol para controlar la pirater\u00eda en el Golfo de Guinea", "content": "Una vez superada la mencionada calificaci\u00f3n operativa, el buque y su dotaci\u00f3n, de medio centenar de personas, estar\u00e1n preparados para realizar su misi\u00f3n en el Golfo de Guinea durante los meses de marzo a junio y contribuir as\u00ed a la seguridad mar\u00edtima en aguas de \u00c1frica Occidental y el propio Golfo de Guinea, que resulta fundamental para el transporte de recursos hasta Espa\u00f1a.", "date": "1646200282", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646200282", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/02/02/serviola-base-ferrol-controlara-pirateria-golfo-guinea/00031643799761510860933.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631316}, {"title": "Podemos, IU y Bildu se oponen en la Euroc\u00e1mara a iniciar la adhesi\u00f3n de Ucrania", "content": "Podemos, Izquierda Unida y Bildu se han desmarcado este martes de una abrumadora mayor\u00eda de parlamentarios en la Euroc\u00e1mara y se han negado a apoyar el inicio del proceso de adhesi\u00f3n de Ucrania en la Uni\u00f3n Europea.", "date": "1646200528", "karma": "-12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646200528", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-01/podemos-izquierda-unida-bildu-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631317}, {"title": "Stonehenge, un posible calendario solar antiguo", "content": "El conjunto megal\u00edtico de Stonehenge (suroeste de Inglaterra) sigue rodeado de misterios sobre cu\u00e1l fue su aut\u00e9ntico uso, entre las posibilidades, que sirviera como calendario solar, cuyo funcionamiento ha descrito un equipo de expertos en la revista Antiquity. El c\u00edrculo de grandes piedras que forman este conjunto, erigido entre finales del Neol\u00edtico y principios de la Edad del Bronce, puede haber representado un calendario que segu\u00eda un a\u00f1o solar de 365,25 d\u00edas y estaba calibrado por la alineaci\u00f3n de los solsticios.", "date": "1646201045", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646201045", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/stonehenge-posible-calendario-solar-antiguo_1_8794239.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631318}, {"title": "Turqu\u00eda lleva dos d\u00e9cadas aplicando pol\u00edticas islamizantes. Ha conseguido que la gente sea menos religiosa", "content": "Puede el estado hacerte m\u00e1s religioso? Es la pregunta que Turqu\u00eda lleva haci\u00e9ndose durante las \u00faltimas d\u00e9cadas. El pa\u00eds ha sido gobernado durante a\u00f1os por un partido inmerso en el Islam pol\u00edtico. Hace unos meses, diferentes encuestas sobre las creencias personales se hac\u00edan eco de un hallazgo que ha hecho que los gobernantes del pa\u00eds se lleven las manos a la cabeza: los niveles de religiosidad disminuyeron durante su r\u00e9gimen.", "date": "1646208002", "karma": "2379.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646201046", "url": "https://magnet.xataka.com/que-pasa-cuando/turquia-lleva-dos-decadas-aplicando-politicas-islamizantes-ha-conseguido-que-gente-sea-religiosa", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3631319}, {"title": "C\u00f3mo los medios rusos est\u00e1n informando de la invasi\u00f3n al pa\u00eds vecino: &quot;Parece un universo paralelo&quot;", "content": "Vitaliy Shevchenko es el editor jefe del servicio ruso de BBC Monitoring, el sistema de monitoreo de medios de la BBC, y durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os ha seguido de cerca la narrativa de los medios estatales del Kremlin. Ahora, mientras sigue con su equipo la cobertura a la guerra de Ucrania, dice que no deja de sorprenderse por &quot;la representaci\u00f3n puramente orwelliana&quot; del conflicto que presentan los canales rusos.", "date": "1646202170", "karma": "89.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646202170", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60532596", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3631320}, {"title": "El 'Tyrannosaurus rex' no era el \u00fanico de su g\u00e9nero: lo acompa\u00f1aban el 'imperator' y el 'regina'", "content": "El Tyrannosaurus rex, uno de los dinosaurios m\u00e1s famosos, es la \u00fanica especie reconocida de su g\u00e9nero hasta la fecha, pero un nuevo an\u00e1lisis de restos ha llevado a un grupo de expertos a sugerir que, en realidad, habr\u00eda tres grupos diferentes. El estudio, publicado este martes por Evolutionary Biology y firmado por cient\u00edficos estadounidenses, revela diferencias f\u00edsicas en el f\u00e9mur, otros huesos y estructuras dentales, que podr\u00edan sugerir que los espec\u00edmenes del Tyrannosaurus rex deben ser recategorizados en tres especies distintas.", "date": "1646202128", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646202128", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964512/0/tyrannosaurus-rex-unico-genero-dinosaurios/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631321}, {"title": "Las operadoras, a la espera de que el Gobierno ordene cortar la se\u00f1al de Russia Today", "content": "Ursula von der Leyen, presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, quiere acabar con la \u00abinformaci\u00f3n t\u00f3xica\u00bb del canal", "date": "1646202161", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646202161", "url": "https://www.abc.es/play/television/noticias/abci-operadoras-espera-gobierno-orden-cortar-senal-russia-today-202203012056_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631322}, {"title": "Vox veta distintas condenas institucionales a Putin y la guerra en Ucrania", "content": "La principal formaci\u00f3n ultraderechista de Espa\u00f1a ha sorprendido vetando en distintos parlamentos propuestas en condena a la guerra de Ucrania presentadas por otras fuerzas pol\u00edticas, un \u00abno a la guerra\u00bb que, como ya sucedi\u00f3 con la Guerra de Irak en 2003, parece que est\u00e1 ganando bastante unanimidad. El primero de estos vetos ha ocurrido en el parlamento de Arag\u00f3n, donde se presentaba como declaraci\u00f3n institucional, para lo cual se necesita la completa unanimidad de los grupos parlamentarios, es decir, que requiere de la aprobaci\u00f3n de todos los\u2026", "date": "1646215519", "karma": "3650.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646202165", "url": "https://laicismo.org/vox-veta-distintas-condenas-institucionales-a-putin-y-la-guerra-en-ucrania/256036", "clicks": 0, "votes": "262", "status": "published", "id": 3631323}, {"title": "", "content": "", "date": "1646202479", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646202479", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631324}, {"title": "La guerra en Ucrania se retransmite en TikTok", "content": "La guerra en Ucrania es el primer conflicto b\u00e9lico en Europa que est\u00e1 siendo retransmitido en redes sociales. En este contexto, la red social TikTok est\u00e1 teniendo un protagonismo entre otras redes m\u00e1s &quot;cl\u00e1sicas&quot; de informaci\u00f3n, como Twitter. As\u00ed, est\u00e1 siendo utilizada por los civiles ucranianos para contar el ataque ruso, pero tambi\u00e9n por los diferentes actores que intervienen en el conflicto. Pero no todo es informaci\u00f3n: tambi\u00e9n se encuentran altas dosis de propaganda y de desinformaci\u00f3n.", "date": "1646202737", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646202737", "url": "https://theconversation.com/la-guerra-en-ucrania-se-retransmite-por-tiktok-177859", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631325}, {"title": "La decisi\u00f3n la UE de cerrar las emisiones de RT se tom\u00f3 hace tiempo", "content": "La decisi\u00f3n la UE de cerrar las emisiones de RT se tom\u00f3 hace tiempo, pero Bruselas no encontraba el momento. Ahora vio la oportunidad y no la dej\u00f3 pasar. RT y \u00a1Ah\u00ed les va!, fuera del aire (y las redes) en territorio europeo La Uni\u00f3n Europea declar\u00f3 su intenci\u00f3n de sacar a RT del aire en todo su territorio. Facebook, Instagram y YouTube anunciaron la misma medida, incluyendo a \u00a1Ah\u00ed les va!", "date": "1646203207", "karma": "74.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646203207", "url": "https://twitter.com/ActualidadRT/status/1498816992865837064?s=20&t=m6oIrJDU7ZvC1l4FCNQdmg", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631328}, {"title": "La ingeniosa nave que puede llegar a Neptuno en s\u00f3lo tres a\u00f1os", "content": "Una ingeniera de la NASA dice tener la f\u00f3rmula para fabricar una nave que funciona a base de velas solares. La novedad aqu\u00ed es el uso de nanotecnolog\u00eda para lograr un dise\u00f1o revolucionario. A la agencia espacial estadounidense la idea le ha parecido buena y le ha dado el dinero necesario para iniciar la primera fase de desarrollo dentro de su programa para el desarrollo de conceptos innovativos avanzados (NIAC en sus siglas en ingl\u00e9s) en 2022.", "date": "1646214302", "karma": "1196.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646203832", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-02/nasa-nave-neptuno-vela-solar_3384247/", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3631329}, {"title": "&quot;Putin es anti Stalin, Alberto es ambiguo y hay peligro de una guerra larga&quot;, definiciones filosas de un ex embajador en Rusia", "content": "No hay una estrategia de reivindicaci\u00f3n sovi\u00e9tica de Rusia. Vladimir Putin parece odiar a Stalin y a Lenin. &quot;En este conflicto hay un rescate de la Rusia eterna&quot;. La intervenci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez o Cristina Kirchner es &quot;insignificante&quot; en esta guerra. Pero la postura del Presidente es &quot;muy ambigua&quot; ante el conflicto.Quien menciona estas y otras expresiones filosas es Ricardo Lagorio, diplom\u00e1tico de carrera y quien estuvo casi cuatro a\u00f1os en Mosc\u00fa como embajador argentino durante el gobierno de Mauricio Macri.", "date": "1646203831", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646203831", "url": "https://www.cronista.com/economia-politica/alberto-es-ambiguo-y-hay-peligro-de-una-guerra-larga-definiciones-filosas-de-un-ex-embajador-en-rusia/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631330}, {"title": "Consiguen limpiar agua contaminada con nanorobots", "content": "Cient\u00edficos checos han creado nanorobots que son capaces de limpiar recogiendo y eliminando la contaminaci\u00f3n. El sistema creado por Martin Pumera, director del Centro de Nanorobots Funcionales Avanzados y miembro de la facultad en la Universidad de Qu\u00edmica y Tecnolog\u00eda de Praga, tiene muchas aplicaciones, -los resultados podr\u00edan orientar el dise\u00f1o de tecnolog\u00edas sostenibles para la eliminaci\u00f3n de contaminantes qu\u00edmicos del agua- pero todav\u00eda no est\u00e1 cercana su implementaci\u00f3n real.", "date": "1646204315", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646204315", "url": "https://www.elindependiente.com/futuro/investigacion/2022/03/02/consiguen-limpiar-agua-contaminada-con-nanorobots/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631331}, {"title": "Tropas aerotransportadas rusas han desembarcado en Jarkov, seg\u00fan el Ej\u00e9rcito ucraniano", "content": "\u00abTropas aerotransportadas rusas han desembarcado en Jarkiv y atacado un hospital local\u00bb, han declarado las fuerzas armadas ucranianas en un comunicado difundido por Telegram. \u00abSe est\u00e1 registrando un combate entre los invasores y los ucranianos\u00bb, a\u00f1ade el comunicado. Jarkov, una ciudad de 1,4 millones de habitantes cerca de la frontera con Rusia, fue objeto de varios bombardeos en el martes, que provocaron al menos diez muertos y veinte heridos seg\u00fan las autoridades locales", "date": "1646204081", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646204081", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220302/tropas-aerotransportadas-rusas-han-desembarcado-en-jarkov-segun-el-ejercito-ucraniano", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631332}, {"title": "", "content": "", "date": "1646204052", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646204052", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631333}, {"title": "Ucrania exime de visados a los extranjeros que quieran combatir contra Rusia", "content": "Zelenski anunci\u00f3 la creaci\u00f3n de la legi\u00f3n el domingo pasado, en el cuarto d\u00eda de combates desde el inicio de la invasi\u00f3n rusa en Ucrania. El mandatario se\u00f1al\u00f3 que todo aquel que quiera unirse \u201ca la defensa de la seguridad en Europa y en el mundo\u201d puede venir a Ucrania y luchar \u201ccodo con codo con los ucranianos contra los invasores del siglo XXI\u201d.", "date": "1646204829", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646204829", "url": "https://www.lavoz.com.ar/mundo/rige-en-ucrania-la-ley-que-exime-de-visados-a-los-extranjeros-que-quieran-combatir-contra-rusia/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631334}, {"title": "What are the differences between Java, Core Java, and Advanced Java? How do you differentiate between the 3 of them?", "content": "<h2>Java</h2><p>&nbsp;</p><p>Java is a programming language, and it could be thought of as the verb of programming, whereas JavaScript and C are also programming languages. There are lots of applications and websites that will not work unless you have Java installed, and more are created every day. Java is fast, secure, and reliable. With certified core java skills you can secure your career as a Java developer because Java is everywhere, from laptops to datacenters, game consoles to scientific supercomputers, cell phones to the Internet!</p><p>&nbsp;</p><h2>Core Java</h2><p>&nbsp;</p><p><a href=\"https://eiliana.com/blogitem/how-to-secure-career-as-java-full-stack-developers-in-after-2022\">Core Java</a> is often referred to as Java. lang package, which includes fundamental classes like String and Math class. Core Java is also used as a title for introductory books that teach you the fundamentals of the language, such as Variable types, operators, control flow statements (if/else/for/while), Object-Oriented Programming (OOP), etc.&nbsp;</p><p>This is the basics of the Java language on which we can understand the complete structure of a program on the Java platform. It includes basic things like class, object, inheritance, polymorphism, abstraction etc.</p><p>Core Java refers to Fundamentals of Java-like OOPs concepts, String Handling, Exception Handling, Inner classes, Multithreading, Collections, etc. Advanced Java refers to specialized tools or frameworks like Hibernate, Spring, etc., used to develop enterprise applications.</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><h3>Advance Java</h3><p>&nbsp;</p><p>Advanced Java is more difficult to define, but it might include topics like networking and database access (JDBC), graphical user interface (GUI) development with Swing, advanced data structures and algorithms, distributed computing with RMI, multithreaded programming, XML parsing with SAX and DOM.</p><p>Advanced Java also includes Frameworks like Hibernate &amp; Spring Framework, which are used for rapid application development by providing ready-made architecture and components that can be used in your application as needed.</p><p>&nbsp;</p><p></p><p>Summing up</p><p>&nbsp;</p><p>Java can be used to create complete applications that may run on a single computer or be distributed among servers and clients in a network. It can also be used to build a small application module or applet (a simply designed, small application) for use as part of a webpage.&nbsp;</p><p>If you are a professional full stack Java developer, register with <a href=\"https://eiliana.com/\">Eiliana.com</a> a freelancing global platform where you can find the projects of your domains and place you bid on it.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646204707", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646204707", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631335}, {"title": "Un agujero negro en una binaria de rayos X cuyo esp\u00edn est\u00e1 desalineado con el eje de rotaci\u00f3n orbital -", "content": "Las observaciones por polarimetr\u00eda lineal del chorro relativista de MAXI J1820+070 que hay una diferencia angular de m\u00e1s 40\u00b0 entre ambos momentos angulares. Se trata del mayor desalineamiento observado hasta ahora, algo que solo se ha medido en muy pocos casos. Si un gran desalineamiento fuera com\u00fan entre las binarias de rayos X tendr\u00edamos que revisar todas las estimaciones actuales de sus masas y espines.", "date": "1646281202", "karma": "932.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646204855", "url": "https://francis.naukas.com/2022/03/01/un-agujero-negro-en-una-binaria-de-rayos-x-cuyo-espin-esta-desalineado-con-el-eje-de-rotacion-orbital/", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "published", "id": 3631336}, {"title": "Acredita tus competencias profesionales (CAT)", "content": "El 25 de febrero se abre el per\u00edodo para realizar la inscripci\u00f3n al servicio de Acreditaci\u00f3n de competencias profesionales de Catalu\u00f1a. Este servicio es la oportunidad de conseguir un certificado oficial mediante la demostraci\u00f3n de lo que la persona interesada es capaz de hacer a partir de su experiencia profesional o su formaci\u00f3n no reconocida oficialmente.", "date": "1646233204", "karma": "1053.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646205071", "url": "https://web.gencat.cat/ca/actualitat/detall/acredita-competencies-professionals", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "published", "id": 3631337}, {"title": "El regulador ruso de los medios censura la cobertura de la guerra y ordena a los periodistas que sigan la l\u00ednea del Kremlin", "content": "Reporteros Sin Fronteras (RSF) destaca y apoya los esfuerzos de los periodistas y medios de comunicaci\u00f3n independientes rusos por ofrecer una cobertura informativa fiable, a pesar de la represi\u00f3n impuesta por el Kremlin a ra\u00edz de la guerra en Ucrania, que ha aumentado los numerosos obst\u00e1culos a los que ya ten\u00edan que hacer frente. El regulador de los medios de comunicaci\u00f3n de Rusia, Roskomnadzor, se ha convertido en un \u00abMinisterio de la Verdad\u00bb, como ha se\u00f1alado valientemente el Sindicato independiente de Periodistas y Trabajadores de los Medios", "date": "1646204879", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646204879", "url": "https://www.rsf-es.org/ucrania-el-regulador-ruso-censura-la-cobertura-de-guerra-y-pide-a-los-periodistas-que-sigan-la-linea-del-kremlin/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631338}, {"title": "La sequ\u00eda provoca que en Do\u00f1ana haya 20 veces menos anfibios que hace un a\u00f1o", "content": "La polvareda desatada por la proposici\u00f3n de ley de PP, Cs y Vox para amnistiar m\u00e1s de 1.400 hect\u00e1reas de regad\u00edos ilegales en el entorno de Do\u00f1ana ha puesto el foco en la escasez de agua del parque, una realidad agravada por la sequ\u00eda que avanza a pasos agigantados. El paraje natural no es ajeno a esta situaci\u00f3n, y eso se comprueba con indicadores como el que aportan los anfibios, cuya presencia es hasta 20 veces menor que hace un a\u00f1o.", "date": "1646205080", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646205080", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/sostenibilidad/sequia-provoca-donana-haya-20-veces-anfibios-ano_1_8768044.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631339}, {"title": "Rusia intensifica sus bombardeos contra civiles y se lanza a por Kiev", "content": "Los bombardeos han golpeado este martes la plaza principal de la ciudad de J\u00e1rkov y la torre de televisi\u00f3n de la capital mientras avanza el convoy de tropas que trata de sitiar la ciudad", "date": "1646205330", "karma": "1.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646205330", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/rusia-intensifica-bombardeos-civiles-lanza-kiev_1_8793900.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3631340}, {"title": "El robo que convirti\u00f3 a La Gioconda en la pintura m\u00e1s famosa del mundo gracias a la Polic\u00eda", "content": "Las consecuencias de un robo en 1911 han elevado la pintura de Leonardo Da Vinci a lo m\u00e1s alto del mundo del arte", "date": "1646205640", "karma": "-9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646205640", "url": "https://www.larazon.es/cultura/arte/20220301/ee5d52jyurbwrd4hp6vz23z5y4.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631341}, {"title": "El barco de los Porches y Lamborghinis acaba hundi\u00e9ndose", "content": "A primera hora de la ma\u00f1ana del lunes, durante el remolque, que hab\u00eda comenzado el 24 de febrero, el buque \u201cFelicity Ace\u201d perdi\u00f3 estabilidad y se hund\u00eda a unas 25 millas n\u00e1uticas, equivalentes a 46 kil\u00f3metros, fuera del l\u00edmite de la Zona Econ\u00f3mica y Exclusiva del Portugal, cerca de las Azores, en una zona cuya profundidad es alrededor de 3.000 metros, seg\u00fan informa la Armada de Portugal.", "date": "1646205805", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646205805", "url": "https://www.noticiasfuerteventura.com/fuerteventura/el-barco-de-los-porches-y-lamborghinis-acaba-hundiendose", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631342}, {"title": "Ocho Razzies \u201ca la peor interpretaci\u00f3n de Bruce Willis en 2021\u201d: c\u00f3mo el actor mejor pagado de Hollywood cay\u00f3 al infierno del cine de saldo", "content": "Los \u2018antioscar\u2019 oficializan con una nueva candidatura un sentimiento que desde hace a\u00f1os sobrevuela Hollywood: la estrella de \u2018La jungla de cristal\u2019 hace demasiadas pel\u00edculas y todas muy malas. Quien fuese el actor mejor pagado de Hollywood tiene ahora una categor\u00eda propia en los premios Razzie, los anti-Oscar, llamada \u201cPeor interpretaci\u00f3n de Bruce Willis en una pel\u00edcula de 2021\u2033. Hay ocho candidatas. Todas se han estrenado directamente en formato dom\u00e9stico.  \u00bfC\u00f3mo ha llegado hasta aqu\u00ed?", "date": "1646238302", "karma": "1222.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646205956", "url": "https://elpais.com/icon/cultura/2022-03-02/ocho-razzies-a-la-peor-interpretacion-de-bruce-willis-en-2021-como-el-actor-mejor-pagado-de-hollywood-cayo-al-infierno-del-cine-de-saldo.html", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3631343}, {"title": "Biden promete que &quot;salvar\u00e1 la democracia&quot; y advierte a Putin que &quot;pagar\u00e1 un precio&quot; por invadir Ucrania", "content": "El presidente estadounidense, Joe Biden, prometi\u00f3 este martes en un discurso que har\u00e1 &quot;pagar un precio&quot; por la invasi\u00f3n de Ucrania a su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, y que conseguir\u00e1 &quot;salvar la democracia&quot; de los retos que enfrenta dentro y fuera de Estados Unidos.", "date": "1646205902", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646205902", "url": "https://www.publico.es/directos/guerra-rusia-ucrania-directo-zelenski-putin-biden-invasion-democracia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631344}, {"title": "Cita - Tristeza", "content": "<p>&ldquo;Ten&iacute;a ganas de llorar, pero las l&aacute;grimas nunca salieron. Era esa clase de tristeza, de tristeza enfermiza, esa en la que no te puedes sentir peor. Pienso que todos pasan por ella cada cierto tiempo, pero para m&iacute; es muy seguido, demasiado seguido&rdquo;.</p><p>Atribuida a Charles Bukowski</p>", "date": "1646254825", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646205912", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3631345}, {"title": "Absuelto tras divulgar en WhatsApp la vagina tatuada de una mujer al no ver la jueza &quot;un ataque grave a la intimidad&quot;", "content": "En la fotograf\u00eda que el hombre coloc\u00f3 en su perfil &quot;se ve parte de una vagina y de un tatuaje, sin que la imagen permita identificar a la mujer a la que pertenece&quot;, reza la sentencia de la Audiencia Provincial de Alicante", "date": "1646206380", "karma": "78.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646206380", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/absuelto-divulgar-whatsapp-vagina-tatuada-mujer-no-ver-jueza-ataque-grave-intimidad_1_8793187.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631347}, {"title": "Poema - Esta vez, s\u00ed", "content": "<p>Ni el m&aacute;s leve atisbo </p><p>de emoci&oacute;n en sus ojos, </p><p>esta tarde, al cruzarnos. </p><p>Me ha mirado </p><p>como te mira una pared vac&iacute;a </p><p>donde no queda </p><p>nada, ni la sombra </p><p>de la huella de un cuadro. </p><p>Se ha perdido entre la gente&hellip; </p><p>Esta vez s&iacute;, para siempre. </p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646206388", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646206388", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631348}, {"title": "El Walhalla de Baviera, el templo que recuerda a los germanos ilustres de todos los tiempos", "content": "En Donaustauf, un municipio del distrito de Ratisbona, en el estado de Baviera al sureste de Alemania, se alza un grandioso edificio de impresionante y dram\u00e1tico aspecto que se parece mucho al Parten\u00f3n de Atenas. Efectivamente, es una copia exacta del monumento griego. Sin embargo no es un templo y su nombre es el Walhalla.", "date": "1646222719", "karma": "1255.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646206461", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-walhalla-de-baviera-el-templo-que-recuerda-a-los-germanos-ilustres-de-todos-los-tiempos", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3631349}, {"title": "La doble penuria de los refugiados extranjeros para salir de Ucrania: \u201cTodo el amor que ten\u00eda por este pa\u00eds ha desaparecido\u201d", "content": "Estudiantes for\u00e1neos y trabajadores migrantes denuncian discriminaci\u00f3n, racismo y malos tratos para abandonar el pa\u00eds en guerra.", "date": "1646209819", "karma": "2086.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646206858", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/doble-penuria-refugiados-extranjeros-salir-ucrania-amor-tenia-pais-desaparecido_1_8791696.html", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3631350}, {"title": "LiFi@Home quiere ser la soluci\u00f3n a los problemas de cobertura WiFi: comunicaciones por luz desde nuestras bombillas LED", "content": "(..) Para resolverlo naci\u00f3 hace unos a\u00f1os LiFi, una prometedora tecnolog\u00eda que quer\u00eda complementar a WiFi y que ha ido progresando poco a poco con demostraciones en ferias tecnol\u00f3gicas cada a\u00f1o. Ahora se est\u00e1 celebrando el MWC 2022 y los responsables del proyecto han vuelto a la carga para mostrar las innovaciones de un sistema que aseguran podr\u00eda ya comenzar a implantarse de forma comercial.", "date": "1646206930", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646206930", "url": "https://www.xatakahome.com/la-red-local/lifi-home-quiere-ser-solucion-a-problemas-cobertura-wifi-comunicaciones-luz-nuestras-bombillas-led", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631351}, {"title": "Los compromisos clim\u00e1ticos de Glasgow, en peligro por un tratado obsoleto", "content": "Un an\u00e1lisis del Instituto Internacional para el Desarrollo Sostenible alerta de que los compromisos clim\u00e1ticos de Glasgow corren peligro.", "date": "1646207052", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646207052", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/191979/los-compromisos-climaticos-de-glasgow-en-peligro-por-un-tratado-obsoleto/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631352}, {"title": "Estados Unidos anuncia que cierra su espacio a\u00e9reo a los aviones rusos", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha informado este martes que cerrar\u00e1 su espacio a\u00e9reo a los aviones rusos en represalia por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, sum\u00e1ndose as\u00ed a los cerca de dieciocho pa\u00edses que ya han dado ese paso", "date": "1646207141", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646207141", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-estados-unidos-anuncia-cierra-espacio-aereo-aviones-rusos-20220302033843.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631353}, {"title": "Las adjudicaciones de la Xunta al Grupo Eulen: Feij\u00f3o ascendi\u00f3 y ces\u00f3 a dedo a cargos del PP que contrataron con la empresa que dirige su hermana en Galicia", "content": "Cerca del 80% de los 37 millones en contratas de la Administraci\u00f3n gallega con la empresa que dirige Micaela N\u00fa\u00f1ez se canalizaron a trav\u00e9s de entidades instrumentales, fundaciones y empresas p\u00fablicas. Rel: http://menea.me/25sqw", "date": "1646207406", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646207406", "url": "https://www.publico.es/actualidad/adjudicaciones-xunta-grupo-eulen-feijoo-nombro-ascendio-dedo-cargos-pp-contrataron-empresa-dirige-hermana-galicia.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3631354}, {"title": "\u201cNo guardes dinero durante una guerra\u201d: ojo a esto de Warren Buffet", "content": "\u201cNo guardes dinero durante una guerra\u201d. Warren Buffett ha advertido contra el acaparamiento de efectivo y la compra de oro o Bitcoin en momentos de conflictos b\u00e9licos y cree que invertir en empresas es la mejor manera de generar riqueza con el tiempo.", "date": "1646207583", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646207583", "url": "https://m.es.investing.com/news/stock-market-news/no-guardes-dinero-durante-una-guerra-ojo-a-esto-de-warren-buffett-2014-2220614?ampMode=1", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631355}, {"title": "Ucrania, un hueso duro de roer", "content": "An\u00e1lisis del estado de la guerra por el canal &quot;Cosas Militares&quot;", "date": "1646211921", "karma": "1116.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646208031", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=J5JxkfCiLd8", "clicks": 0, "votes": "82", "status": "published", "id": 3631356}, {"title": "\u00bfPuede Rusia cortar el suministro de gas a Europa?", "content": "La guerra puede alterar el flujo de energ\u00eda que llega desde Rusia a Europa a trav\u00e9s de los gaseoductos que atraviesan Ucrania", "date": "1646207763", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646207763", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-02/puede-rusia-cortar-el-suministro-de-gas-a-europa.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631357}, {"title": "Las luci\u00e9rnagas se apagan: el desastre ambiental en Tlaxcala", "content": "El cambio clim\u00e1tico, el aumento del calor, est\u00e1 siendo catastr\u00f3fico para las luci\u00e9rnagas en los bosques de Tlaxcala, M\u00e9xico", "date": "1646207890", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646207890", "url": "https://gatopardo.com/reportajes/las-luciernagas-se-apagan-el-desastre-ambiental-en-tlaxcala-mexico/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631358}, {"title": "601 euros de multa por tratar de t\u00fa a un agente de polic\u00eda", "content": "La Subdelegaci\u00f3n de Gobierno de Lugo multa a una persona por una infracci\u00f3n grave de desobediencia tras tratar de t\u00fa a un agente de polic\u00eda.", "date": "1646208903", "karma": "4935.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646207988", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ley-seguridad-ciudadana/601-euros-de-multa-por-tratar-de-tu-a-un-agente-policia", "clicks": 0, "votes": "294", "status": "published", "id": 3631359}, {"title": "La estructura del mercado de petr\u00f3leo hace saltar las alarmas: no se ve\u00eda algo as\u00ed desde la invasi\u00f3n de Irak a Kuwait", "content": "El ataque masivo de Rusia sobre Ucrania ha llevado al barril de petr\u00f3leo a los 113 d\u00f3lares por barril, una cota que hace pocos meses parec\u00eda descabellada e inalcanzable. Sin embargo, lo peor a\u00fan podr\u00eda estar por llegar si se atiende a la curva de futuros que da forma al mercado de petr\u00f3leo. El mercado se encuentra en una estructura conocida como super-backwardation que suele anticipar subidas bruscas en el precio del crudo. Esta estructura tan clara no se ve\u00eda desde la invasi\u00f3n iraqu\u00ed de Kuwait en 1990.", "date": "1646208006", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646208006", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11642374/03/22/La-estructura-del-mercado-de-petroleo-hace-saltar-las-alarmas-no-se-veia-algo-asi-desde-la-invasion-de-Irak-a-Kuwait.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631360}, {"title": "El empleo creci\u00f3 en 67.111 trabajadores en febrero con un nuevo r\u00e9cord del 22% de contratos indefinidos", "content": "El empleo sigue al alza y ahora adem\u00e1s con un gran empuje de la contrataci\u00f3n indefinida. El pasado mes de febrero el mercado laboral sum\u00f3 67.111 afiliados medios m\u00e1s a la Seguridad Social y el paro registrado se redujo en 11.394 personas. Lo m\u00e1s destacable es que, del n\u00famero total de contratos registrados, de 1.444.057, se registr\u00f3 un nuevo r\u00e9cord de contraci\u00f3n indefinida del 22% en el segundo mes de vigencia de la reforma laboral. En concreto, 316.841 personas firmaron contratos indefinidos, m\u00e1s del doble que en el mismo mes del a\u00f1o pasado.", "date": "1646214020", "karma": "2612.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646208030", "url": "https://www.eldiario.es/economia/empleo-crecio-67-111-trabajadores-febrero-nuevo-record-22-contratos-indefinidos_1_8794446.html", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3631361}, {"title": "Otro de esos discursos", "content": "El discurso sobre el Estado de la Uni\u00f3n es una de mis tradiciones favoritas de la pol\u00edtica americana. Por un lado, est\u00e1 la pompa, la teatralidad del evento; desde c\u00f3mo reciben al presidente al escenario, los aplausos, los saludos, el dramatismo de la puesta en escena. Por otro, el hecho de que, por una vez, sea un discurso, un texto pol\u00edtico pronunciado por un l\u00edder lo que domine el debate, la vida pol\u00edtica del pa\u00eds. Todas las cadenas generalistas y los canales de noticias lo retransmiten integro, en directo; todos los (...)", "date": "1646208021", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646208021", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/otro-de-esos-discursos", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631362}, {"title": "Tarcila Rivera: &quot;Las industrias est\u00e1n depredando sin control lo poco que queda en los territorios ind\u00edgenas&quot;", "content": "&quot;Las empresas no respetan la vida de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds donde est\u00e1n y la responsabilidad es compartida porque nuestros funcionarios p\u00fablicos deber\u00edan controlar que se cumplan las normativas que tienen&quot;, lamenta la activista", "date": "1646208072", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646208072", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/tarcila-rivera-industrias-depredando-control-queda-territorios-indigenas_128_8793297.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631363}, {"title": "Yolanda D\u00edaz lanzar\u00e1 su proyecto en abril y se da seis meses para construirlo sin perder de vista las mareas gallegas", "content": "La vicepresidenta apuesta por una renovaci\u00f3n integral de &quot;un proyecto de pa\u00eds&quot; que trascienda Unidas Podemos. No es que D\u00edaz quiera acabar con Podemos, pero s\u00ed subsumirlo, como lleva meses planteando, en un nuevo proyecto con otro nombre y en el que la estructura del partido morado no sea la columna vertebral. Esa apuesta ya perfila las futuras tensiones entre D\u00edaz y, especialmente, la direcci\u00f3n de Podemos, que desde su fundaci\u00f3n y hasta ahora ha ejercido de actor principal e indiscutible en torno al cual se han movido el resto de los actores", "date": "1646208445", "karma": "106.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646208445", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962710/0/yolanda-diaz-lanzara-su-proyecto-en-abril-y-se-da-seis-meses-para-construirlo-sin-perder-de-vista-el-referente-de-las-mareas-gallegas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631364}, {"title": "El paro baja en 11.394 personas en su mejor febrero desde 2015", "content": "El n\u00famero de parados registrados en las oficinas de los servicios p\u00fablicos de empleo (antiguo Inem) baj\u00f3 en 11.394 desempleados en febrero (-0,3%), su mejor repunte en este mes desde 2015, cuando el paro descendi\u00f3 en 13.538 personas", "date": "1646208491", "karma": "-24.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646208491", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220302/paro-baja-11-394-personas-13310067", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3631365}, {"title": "Un juzgado decreta el fallecimiento de los 12 marineros desaparecidos del 'Villa de Pitanxio', seg\u00fan familiares", "content": "Familiares de los doce marineros desaparecidos en el naufragio del pesquero gallego 'Villa de Pitanxo' han informado de que el Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Vigo ha decretado el fallecimiento de las personas cuyos cuerpos no fueron hallados tras la tragedia. Tal como lo ha trasladado Mar\u00eda Jos\u00e9 de Pazo, hija del jefe de m\u00e1quinas del buque, Francisco de Pazo, dicho auto ya ha sido firmado, pese a que todav\u00eda no se ha notificado.", "date": "1646208588", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646208588", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/01/un-juzgado-decreta-el-fallecimiento-de-los-12-marineros-desaparecidos-del-villa-de-pitanxio-segun-familiares/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631366}, {"title": "", "content": "", "date": "1646208558", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646208558", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631367}, {"title": "El coronavirus como guerra cultural", "content": "La visi\u00f3n del mundo progresista y la del conservador. Libertad individual frente a seguridad y salud colectivas, nunca antes en los \u00faltimos 20 a\u00f1os se hab\u00eda planteado una confrontaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas de una manera tan clara. Hay que remontarse probablemente a los debates entre Estado y mercado que presidieron la d\u00e9cada de los 80, o entre el papel de la Historia y el del individuo.", "date": "1646209086", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646209086", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-coronavirus-como-guerra-cultural_es_61e04889e4b0a267028a86dc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631368}, {"title": "La Universidad Bicocca cancela el curso de Paolo Nori sobre Dostoievski [IT]", "content": "La Universidad Bicocca de Mil\u00e1n ha decidido prohibir un curso gratuito y abierto a todo p\u00fablico sobre Dostoievski debido a la situaci\u00f3n actual. En un correo electr\u00f3nico indicaba al autor: &quot;Estimado profesor, esta ma\u00f1ana el director de educaci\u00f3n me inform\u00f3 de la decisi\u00f3n tomada con el rector de posponer el curso sobre Dostoievski. El objetivo es evitar cualquier forma de controversia, especialmente a nivel interno, ya que es un momento de gran tensi\u00f3n&quot;.", "date": "1646299512", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646209399", "url": "https://www.lastampa.it/cronaca/2022/03/02/news/l_universita_bicocca_cancella_il_corso_di_paolo_nori_su_dostoevskij_evitiamo_le_polemiche_lo_scrittore_in_lacrime_e_ce-2866014/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "published", "id": 3631369}, {"title": "S\u00e1nchez rectifica y enviar\u00e1 armas bilateralmente a Ucrania", "content": "Pedro S\u00e1nchez rectifica y enviar\u00e1 armamento a Ucrania. El Gobierno hab\u00eda defendido hasta ahora que la ayuda de armas se entregara canalizado a trav\u00e9s de la UE, pero ha justificado el cambio en la presi\u00f3n que han ejercido algunos grupos, entre ellos el PP. &quot;Como veo que hay grupos que ponen en cuesti\u00f3n el compromiso del Gobierno de Espa\u00f1a; y para m\u00ed y para el Gobierno es tan importante la unidad, les anuncio que Espa\u00f1a entregar\u00e1 a la resistencia ucraniana, material militar ofensivo&quot;, ha afirmado en su comparecencia en el Congreso.", "date": "1646217003", "karma": "1768.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646209635", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sanchez-rectifica-enviara-armas-bilateralmente-ucrania_1_8794472.html", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3631371}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez rectifica y enviar\u00e1 armas letales a la resistencia ucraniana", "content": "El Gobierno espa\u00f1ol cambia de posici\u00f3n y enviar\u00e1 de manera bilateral armamento militar letal a la resistencia ucraniana. As\u00ed lo ha anunciado Pedro S\u00e1nchez este mi\u00e9rcoles", "date": "1646209823", "karma": "-47.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646209823", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-02/pedro-sanchez-rectifica-y-enviara-armas-letales-a-la-resistencia-ucraniana_3384520/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3631372}, {"title": "Los Supercharger de Tesla para otras marcas podr\u00edan no ser tan seguros como nos imagin\u00e1bamos", "content": "Como ya sabr\u00e1s, Tesla est\u00e1 abriendo su red de carga a otras marcas y modelos. Aunque sea una buena noticia, la pr\u00e1ctica puede traer problemas de seguridad.", "date": "1646209997", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646209997", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/supercharger-tesla-otras-marcas-podrian-ser-tan-seguros-como-nos-imaginabamos/20220228101050055019.html?fbclid=IwAR3SbGFjzyakMOU_sbgBCDf6Eey7YuyD8LwAvp56m87Dl_ReAu48O9OvMA8", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631373}, {"title": "La escalada: peligros de la guerra en Europa", "content": "Tras d\u00edas de desconcierto, la Uni\u00f3n Europea ha reaccionado a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania desplegando una serie de herramientas geopol\u00edticas in\u00e9ditas. Important\u00edsimas sanciones econ\u00f3micas; el cierre coordinado de su espacio a\u00e9reo; la aportaci\u00f3n de material b\u00e9lico letal, incluidos aviones de combate; la propuesta incluso de una v\u00eda de emergencia para la adhesi\u00f3n inmediata de Ucrania a la UE.", "date": "1646210195", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646210195", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43694/la-escalada-peligros-de-la-guerra-en-europa/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631374}, {"title": "Trump dice que su m\u00e9dico de la Casa Blanca conoc\u00eda \u201ccada cent\u00edmetro de mi cuerpo: cree que es una vista hermosa\u201d", "content": "El expresidente sugiere que est\u00e1 en mejor forma que Barack Obama o George W Bush", "date": "1646210166", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646210166", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/trump-medico-casa-blanca-b2025191.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631375}, {"title": "Desliz Biden: Confunde ucranianos con iran\u00edes", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha sufrido una grave desliz durante su discurso en el Estado de la Uni\u00f3n al sentenciar que \u00abPutin puede sitiar Kiev con tanques, pero nunca podr\u00e1 ganar los corazones y las almas de los iran\u00edes\u00bb, en referencia al pueblo ucraniano. En este sentido, el presidente de Estados Unidos ha explicado que la invasi\u00f3n rusa del territorio ucraniano estaba &quot;premeditada&quot; y acusa al presidente ruso, Vladimir Putin, de &quot;rechazar las intentos de diplomacia&quot;.", "date": "1646210327", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646210327", "url": "https://www.periodicodeibiza.es/noticias/enlared/2022/03/02/1705677/desliz-biden-confunde-ucranianos-iranies.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631376}, {"title": "S\u00e1nchez rectifica y anuncia ahora que entregar\u00e1 a la resistencia ucraniana &quot;material militar ofensivo&quot;", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha rectificado y ha anunciado este mi\u00e9rcoles en el Congreso de los Diputados que entregar\u00e1 a la resistencia ucraniana &quot;material militar ofensivo&quot;. &quot;Este ataque es contra Europa y por eso nos defendemos con acciones coordinadas y apoyamos el env\u00edo de armas. A una amenaza europea debemos dar una respuesta coordinada&quot;, ha agregado durante su intervenci\u00f3n en el debate para dar cuenta de la posici\u00f3n de Espa\u00f1a en la invasi\u00f3n b\u00e9lica de rusia en Ucrania.", "date": "1646210279", "karma": "-32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646210279", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964545/0/directo-video-pedro-sanchez-debate-congreso-diputados-guerra-rusia-ucrania-ayudas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631377}, {"title": "Battle of the Nations 2017 - Ukraine vs Russia final of 21vs21 of world championship", "content": "Final del campeonato mundial de <del>hondonadas de ostias</del> lucha hist\u00f3rica medieval 21Vs 21.  Barcelona 2017 Ucrania Vs Rusia. C\u00e1mara en primera persona.", "date": "1646210551", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646210551", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xYxQR5haqTs", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631378}, {"title": "C\u00f3mo combinar los pantalones cargo y vestir bien con ellos en 35 looks", "content": "Con estos 35 looks de vestir puedes aprender c\u00f3mo combinar los pantalones cargo en looks de ciudad muy cool que sirven hasta para ir a la oficina.", "date": "1646210431", "karma": "-36.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646210431", "url": "https://www.elle.com/es/moda/streetstyle/a39284159/como-combinar-pantalones-cargo-looks-vestir-oficina/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3631380}, {"title": "&quot;Si EEUU percibe que Rusia usa el bitcoin para esquivar las sanciones puede prohibirlo&quot;", "content": "Los inversores en criptomonedas, preocupados porque los rusos est\u00e9n tras el repunte del precio", "date": "1646210643", "karma": "50.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646210643", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/criptodivisas/si-eeuu-percibe-que-rusia-usa-el-bitcoin-para-esquivar-las-sanciones-puede-prohibirlo--9319659.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631381}, {"title": "La Audiencia Nacional anula la \u00faltima investigaci\u00f3n de Garc\u00eda Castell\u00f3n contra Podemos por su financiaci\u00f3n", "content": "La Sala de lo Penal estima el recurso de la Fiscal\u00eda en contra de unas diligencias que consideraba &quot;prospectivas&quot; a partir de las acusaciones del exmilitar venezolano Hugo 'El Pollo' Carvajal.", "date": "1646212819", "karma": "3953.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646211437", "url": "https://www.eldiario.es/politica/audiencia-nacional-anula-ultima-investigacion-garcia-castellon-financiacion_1_8794546.html", "clicks": 0, "votes": "255", "status": "published", "id": 3631382}, {"title": "El papel de Espa\u00f1a en la nueva misi\u00f3n a la Luna", "content": "Thales Alenia Space ha sido seleccionada por la Agencia Espacial Europea (ESA) para el desarrollo de una carga \u00fatil de demostraci\u00f3n, cuya finalidad ser\u00e1 extraer ox\u00edgeno de la roca lunar para apoyar las actividades humanas sobre la superficie de nuestro sat\u00e9lite. As\u00ed, se recolectar\u00e1 el denominado \u201cregolito lunar\u201d para luego aplastarlo y extraer el ox\u00edgeno calent\u00e1ndolo. Se trata de un primer paso importante para desarrollar y validar una tecnolog\u00eda que podr\u00eda ser clave en el futuro de la exploraci\u00f3n lunar.", "date": "1646211405", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646211405", "url": "https://www.innovaspain.com/thales-alenia-space-luna/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631383}, {"title": "La guerra de Ucrania puede poner en jaque la seguridad alimentaria de muchos pa\u00edses", "content": "La guerra de Ucrania tiene un impacto directo en el suministro y el precio de los alimentos, ya que tanto Mosc\u00fa como Kiev son importantes exportadores de recursos clave para su producci\u00f3n. La situaci\u00f3n es especialmente grave teniendo en cuenta los problemas que se arrastraban desde el inicio de la pandemia, con una importante subida del precio de la cesta de la compra. Esto puede complicar la seguridad alimentaria de muchos pa\u00edses, provocando crisis sociales como ya ocurri\u00f3 hace una d\u00e9cada con las revueltas \u00e1rabes.", "date": "1646211518", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646211518", "url": "https://diariodelamancha.com/guerra-ucrania-puede-poner-jaque-seguridad-alimentaria-paises/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631384}, {"title": "100 d\u00edas de huelga y 100 a\u00f1os de lucha en Galletas Artiach", "content": "Tras 100 d\u00edas de huelga, han querido acercarse a la f\u00e1brica donde hace 100 a\u00f1os las Galleteras de la Ribera de Deusto lograron la jornada de 8 horas por medio de la lucha y la huelga. Ha sido un d\u00eda emotivo, en la antigua f\u00e1brica de Artiach se han reencontrado antiguas trabajadoras y se han unido a la lucha de la plantilla actual, en una manifestaci\u00f3n que ha llegado al Gobierno Vasco.", "date": "1646211798", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646211798", "url": "https://radiollodio.com/2022/03/02/100-dias-de-huelga-y-100-anos-de-lucha-en-galletas-artiach/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631385}, {"title": "Un monje tibetano que va de alternativo empieza a leer filosof\u00eda occidental", "content": "Defendiendo que \u00abhay mucho que aprender de lo que hacen por all\u00ed [Occidente]\u00bb, Thich Tzu, un monje tibetano de 25 a\u00f1os que, seg\u00fan sus compa\u00f1eros del templo, \u00abva de alternativo\u00bb, ha empezado a interesarse por la filosof\u00eda occidental. \u00abAqu\u00ed la mayor\u00eda no sale del abec\u00e9 del confucionismo pero en Occidente tambi\u00e9n hay cosas muy interesantes, aunque suenen un poco raras al principio\u00bb, explica Tzu, que tambi\u00e9n es aficionado al caf\u00e9 de Starbucks \u00abporque no todo va a ser el t\u00e9 tibetano de siempre\u00bb.", "date": "1646217902", "karma": "1633.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646211808", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/un-monje-tibetano-que-va-de-alternativo-empieza-a-leer-filosofia-occidental/", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3631386}, {"title": "CCOO aborda con los investigadores del Sescam \u201clos cambios legales que deben ofrecerles estabilidad laboral y dignificaci\u00f3n profesional\u201d", "content": "La Federaci\u00f3n de Sanidad y Sectores Sociosanitarios de CCOO ha mantenido una primera reuni\u00f3n con el personal de Investigaci\u00f3n del Sescam para abordar con ellos/as los recientes cambios normativos que les afectan, y los que est\u00e1n por venir; y que deben facilitar su estabilidad y la mejora de sus salarios y condiciones laborales", "date": "1646211819", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646211819", "url": "https://noticiastoledo.com/ccoo-aborda-con-los-investigadores-del-sescam-los-cambios-legales-que-deben-ofrecerles-estabilidad-laboral-y-dignificacion-profesional/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631387}, {"title": "Manzanares condena la agresi\u00f3n militar a Ucrania y se solidariza con el pueblo ucraniano", "content": "Manzanares condena la agresi\u00f3n militar de Rusia a Ucrania, y expresa la solidaridad del pueblo manzanare\u00f1o con el pueblo ucraniano, apostando por la v\u00eda diplom\u00e1tica para poner fin a este conflicto", "date": "1646211864", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646211864", "url": "https://manzanares.net/manzanares-condena-la-agresion-militar-a-ucrania-y-se-solidariza-con-el-pueblo-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631389}, {"title": "Reanudan los Paseos Escolar y Educativo dirigidos a 20.000 ni\u00f1os y adolescentes de la provincia incluida la ruta de los molinos", "content": "La Diputaci\u00f3n de Ciudad Real ha reanudado los Paseos \u201cEscolares\u201d y \u201cEducativos\u201d ha anunciado el presidente de la Diputaci\u00f3n de Ciudad Real, en visita realizada al Campo de Criptana donde se ha intervenido por parte de las administraciones provincial y auton\u00f3mica en colocar nuevas aspas y ejes al Molino de Cariari que hab\u00edan resultado da\u00f1ados el pasado agosto.", "date": "1646211920", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646211920", "url": "https://campodecriptana.net/reanudan-los-paseos-escolar-y-educativo-dirigidos-a-20-000-ninos-y-adolescentes-de-la-provincia-incluida-la-ruta-de-los-molinos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631390}, {"title": "En busca de estrategias para combatir la despoblaci\u00f3n", "content": "En los \u00faltimos tiempos, aunque no es nada nuevo, se visualiza una mayor preocupaci\u00f3n por el sostenido abandono del medio rural. Prueba de ello es la abundante informaci\u00f3n en forma de noticias y titulares que impregnan los diversos formatos de la comunicaci\u00f3n cada d\u00eda sobre la despoblaci\u00f3n.", "date": "1646211981", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646211981", "url": "https://www.geografiainfinita.com/2022/03/como-combatiendo-despoblacion-espana/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631391}, {"title": "El abogado de Pablo Gonz\u00e1lez sigue sin poder contactar con \u00e9l en el tercer d\u00eda de detenci\u00f3n", "content": "Gonzalo Boye, el abogado del periodista vasco Pablo Gonz\u00e1lez, sigue sin poder contactar con su defendido, que permanece en detenci\u00f3n incomunicada en Polonia por tercer d\u00eda.", "date": "1646213419", "karma": "2615.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646212186", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220302/el-abogado-de-pablo-gonzalez-sigue-sin-poder-contactar-con-el-en-el-tercer-dia-de-detencion?fbclid=IwAR2IB7JVuq6FwyFuHX_0xkCWvRNKOtB185osrrqvU0qWD6MGm0vH32hhBVI", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3631392}, {"title": "Marta Tafalla \u201cLa pandemia es culpa de lo que llamamos normalidad\u201d", "content": "Marta Tafalla (Barcelona, 1972) ha lanzado un libro-reflexi\u00f3n sorprendente en los tiempos que corren: \u2018Ecoanimal. Una est\u00e9tica plurisensorial ecologista y animalista\u2019 (Plaza y Vald\u00e9s, 2019). Es doctora en Filosof\u00eda y profesora de la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona. Es, no obstante, una fil\u00f3sofa diferente: una fil\u00f3sofa que piensa sobre la naturaleza, los animales y la biosfera. Por lo tanto, sus reflexiones son ideales para analizar las causas de fondo de esta pandemia del coronavirus: la degradaci\u00f3n de los ecosistemas, la extinci\u00f3n de...", "date": "1646212396", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646212396", "url": "https://www.elcritic.cat/entrevistes/marta-tafalla-la-pandemia-es-culpa-de-lo-que-llamamos-normalidad-59284", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631393}, {"title": "M\u00e1quina de montaje de vigas de puente: SLJ900", "content": "Esta m\u00e1quina pesa 580 Toneladas, 91,8 metros de largo, 7,4 metros de ancho y 9 metros de alto. Tiene la capacidad de levantar 900 toneladas. En este v\u00eddeo se puede ver c\u00f3mo opera colocando una viga en un puente.", "date": "1646212903", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646212903", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vKGYs71N72c", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631394}, {"title": "A partir de ma\u00f1ana circular\u00e1 moneda de 25 pesos a\u00f1o 2021", "content": "A partir de este primero de marzo circular\u00e1 la moneda de RD$ 25.00 a\u00f1o 2021, anunci\u00f3 hoy el Banco Central de la Rep\u00fablica Dominicana. Explic\u00f3 que la moneda posee las mismas caracter\u00edsticas de las monedas de RD$ 25.00 actualmente en circulaci\u00f3n, variando solamente el a\u00f1o de acu\u00f1aci\u00f3n. Dijo que las monedas que ya circulan mantendr\u00e1n su fuerza liberatoria para el pago para todas las obligaciones p\u00fablicas y privadas.", "date": "1646212782", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646212782", "url": "https://acento.com.do/el-financiero/a-partir-de-manana-circulara-moneda-de-25-pesos-ano-2021-9037708.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631395}, {"title": "El Ministerio de Defensa ruso confirma la toma de Jers\u00f3n en Ucrania", "content": "Las tropas rusas, seg\u00fan el portavoz, tambi\u00e9n se hicieron con el control de Tokmak y Vas\u00edlievka luego de que los militares ucranianos cesaran la resistencia en esas localidades y entregaran sus armas. &quot;Volver\u00e1n a sus familias tras comprometerse por escrito que se niegan a participar en las operaciones b\u00e9licas&quot;, a\u00f1adi\u00f3.", "date": "1646212946", "karma": "8.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646212946", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220302/ministerio-de-defensa-de-rusia-las-fuerzas-armadas-rusas-toman-el-control-total-de-jerson-1122504445.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631396}, {"title": "Por qu\u00e9 nadie quiere ser m\u00e9dico de familia en Asturias", "content": "Desde a\u00f1os de espera para saber si se tiene plaza o no tras presentarse a una oferta p\u00fablica de empleo hasta agendas diarias de m\u00e1s de 60 pacientes cuando deber\u00edan ser de 43 son solo dos ejemplos", "date": "1646212989", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646212989", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/02/25/quiere-medico-familia-asturias/00031645808937692645999.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631397}, {"title": "Ataques indiscriminados, bombardeos y disparos contra civiles en ambos lados de la l\u00ednea del frente en Yemen", "content": "M\u00e9dicos sin Fronteras: Estamos muy preocupados por la poblaci\u00f3n civil, y m\u00e1s a\u00fan tras la intensificaci\u00f3n de los combates en la gobernaci\u00f3n de Hajjah.", "date": "1646223603", "karma": "4332.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646213089", "url": "https://www.msf.es/actualidad/yemen/ataques-indiscriminados-bombardeos-y-disparos-civiles-ambos-lados-la-linea-del", "clicks": 0, "votes": "309", "status": "published", "id": 3631398}, {"title": "El cambio clim\u00e1tico y la crisis del agua - Gatopardo", "content": "A inicios del milenio, Vandana Shiva, una de las pensadoras indias m\u00e1s provocadoras en temas relacionados con el medio ambiente, escribi\u00f3 sobre la hist\u00f3rica erosi\u00f3n del acceso al agua en el mundo, haciendo \u00e9nfasis en la destrucci\u00f3n del planeta y el t\u00e9rmino \u201crefugiados ambientales\u201d para hablar de comunidades desplazadas. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s, su aproximaci\u00f3n es m\u00e1s vigente que nunca: la econom\u00eda basada en combustibles f\u00f3siles determinar\u00e1 el futuro del agua y, por ende, el futuro de la toda vida.", "date": "1646213053", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646213053", "url": "https://gatopardo.com/arte-y-cultura/ensayo/el-cambio-climatico-y-la-crisis-del-agua-vandana-shiva/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631399}, {"title": "Negacionistas de la guerra en Ucrania: &quot;No hay muertos, son actores. Es todo mentira&quot;", "content": "Por eso, tanto al hablar de vacunas como de una guerra en Ucrania, el argumento de que todo es un montaje jud\u00edo acaba siendo recurrente, al ser se\u00f1alados como responsables de los males de la sociedad. El antisemitismo actual puede, as\u00ed, sentar sus antecedentes en los pogromos del siglo XIX, un siglo en el que se les acus\u00f3 de crear tanto el capitalismo como el comunismo, de tener en la masoner\u00eda un canal para crear sus conspiraciones.", "date": "1646213190", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646213190", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/internacional/negacionistas-guerra-en-ucrania-no-hay-muertos-son-actores-es-todo-mentira_272959_102_amp.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631400}, {"title": "Una chica de 17 a\u00f1os muere tras someterse a una reducci\u00f3n de est\u00f3mago en Turqu\u00eda", "content": "Una chica utrerana de solo 17 a\u00f1os ha muerto en Turqu\u00eda donde hab\u00eda viajado con su familia para someterse a una operaci\u00f3n de reducci\u00f3n de est\u00f3mago. Pero algo sali\u00f3 mal y la joven muri\u00f3 en el quir\u00f3fano. All\u00ed el protocolo no es tan r\u00edgido como el espa\u00f1ol y las pruebas previas se limitan a un an\u00e1lisis de sangre. De los 10.500 de una cl\u00ednica espa\u00f1ola a los 3.500 de una turca. Eligieron esa cl\u00ednica en concreto por el boca a boca de gente que ya se hab\u00eda operado all\u00ed y que no tuvo complicaciones.", "date": "1646213426", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646213426", "url": "https://www.canalsur.es/televisi\u00f3n/una-chica-de-17-anos-muere-tras-someterse-a-una-reduccion-de-estomago-en-turquia/1805333.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631401}, {"title": "", "content": "", "date": "1646213557", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646213557", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631404}, {"title": "Telef\u00f3nica ya perdi\u00f3 el tren de WhatsApp. Ahora no quiere que le pase lo mismo con el Metaverso", "content": "Telef\u00f3nica ha aprovechado el MWC 2022 y concretamente el evento de emprendimiento paralelo a esta feria, Four Years From Now, para anunciar que busca startups de cualquier parte del mundo que presenten casos de uso del metaverso, ya que ha cerrado un acuerdo con Meta para &quot;ampliar y explorar conjuntamente las tecnolog\u00edas del metaverso&quot; seg\u00fan ha explicado Chema Alonso, CDO de Telef\u00f3nica.", "date": "1646213605", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646213605", "url": "https://www.xataka.com/realidad-virtual-aumentada/telefonica-perdio-tren-whatsapp-ahora-no-quiere-que-le-pase-metaverso", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631405}, {"title": "Ni\u00f1os de primaria arrestados en Rusia por manifestaci\u00f3n contra la guerra", "content": "Las im\u00e1genes muestran a ni\u00f1os en edad escolar en la parte trasera de una camioneta de la polic\u00eda en Mosc\u00fa despu\u00e9s de participar en las protestas contra la guerra. Los ni\u00f1os fueron retenidos cuando supuestamente fueron a depositar flores en la embajada ucraniana de la ciudad", "date": "1646213712", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646213712", "url": "https://zonadeprensard.com/ninos-de-primaria-arrestados-en-rusia-por-manifestacion-contra-la-guerra-segun-politico-de-la-oposicion/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631406}, {"title": "A \u00e9l   de Gertrudis G\u00f3mez de Avellaneda", "content": "Gertrudis G\u00f3mez de Avellaneda fue una escritora oriunda de Cuba, nacida en Camag\u00fcey el 23 de marzo de 1814 y fallecida en Madrid el 1 de febrero de 1873. Permaneci\u00f3 en su pa\u00eds hasta la edad de 22 a\u00f1os, cuando parti\u00f3 con su familia hacia Europa. La primera parte de dicho viaje les permiti\u00f3 conocer Francia, y residieron en la ciudad de Burdeos durante un tiempo. Luego, se mudaron a Espa\u00f1a, pa\u00eds del cual proven\u00edan sus antepasados; vivieron en La Coru\u00f1a y en Sevilla, donde la poetisa comenz\u00f3 a publicar obras firmadas con el seud\u00f3nimo La Peregrina, obteniendo una respuesta muy positiva.\nTiempo despu\u00e9s se traslad\u00f3 a Madrid, donde edit\u00f3 su primer libro, titulado &quot;Poes\u00edas&quot;. All\u00ed vivi\u00f3 una etapa muy dif\u00edcil, de enredos amorosos, que la llev\u00f3 a pensar que sus d\u00edas como escritora hab\u00edan acabado. Sin embargo, su mejor momento art\u00edstico estaba por llegar, y al poco tiempo recibi\u00f3 sus primeros premios y su fama comenz\u00f3 a crecer.\nAlgunos de sus libros destacados, adem\u00e1s del mencionado anteriormente, son &quot;La baronesa de Joux&quot;, &quot;El donativo del Diablo&quot;, &quot;El artista barquero&quot; y &quot;El aura blanca&quot;.", "date": "1646213831", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646213831", "url": "https://ciudadseva.com/texto/a-el/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631407}, {"title": "Zelensky firma la ley que exime de visado a los extranjeros que vayan a luchar contra Rusia", "content": "Volodimir Zelensky, el presidente de Ucrania, ha firmado la ley que exime de visado a los extranjeros que quieran alistarse en la llamada \u00abLegi\u00f3n Internacional\u00bb para combatir contra las tropas rusas.", "date": "1646213797", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646213797", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220301/zelensky-firma-la-ley-que-exime-de-visado-a-los-extranjeros-que-vayan-a-luchar-contra-rusia", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631408}, {"title": "Rafa Guerrero, psic\u00f3logo: \u00abDejemos de castigar y recompensar a los ni\u00f1os: son chantajes in\u00fatiles\u00bb", "content": "\u00abMal asunto que preocupe m\u00e1s las notas del colegio que las emociones de los hijos\u00bb, dice el divulgador, profesor y psicoterapeuta que imparte un m\u00e1ster sobre inteligencia emocional en la UMA.", "date": "1646213826", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646213826", "url": "https://www.diariosur.es/sociedad/educacion/rafa-guerrero-psicologo-dejar-castigos-recompensas-chantajes-20220218151435-nt.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631409}, {"title": "El Gobierno aprueba el nuevo curr\u00edculo de Primaria, m\u00e1s competencial y con perspectiva de g\u00e9nero", "content": "El Consejo de Ministros ha aprobado este martes el Real Decreto por el que se establecen la ordenaci\u00f3n y las ense\u00f1anzas m\u00ednimas de la Educaci\u00f3n Primaria, Real Decreto que fija el curr\u00edculo de esta etapa seg\u00fan lo establecido en la LOMLOE y que se implantar\u00e1 para los cursos impares el pr\u00f3ximo curso 2022-2023 y para los pares en el curso 2023-2024.", "date": "1646214069", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646214069", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/educacion-00468/noticia-gobierno-aprueba-nuevo-curriculo-primaria-mas-competencial-perspectiva-genero-20220301140958.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631410}, {"title": "Ayuso ha gastado m\u00e1s de 180 millones en contratos a dedo para el Zendal", "content": "El hospital de pandemias bebe desde su construcci\u00f3n de contratos de emergencia y contratos menores, todos sin concurso p\u00fablico. Durante el mes de febrero, y en pleno descenso de contagios, se han publicado diez contratos de 12 millones de euros.", "date": "1646215803", "karma": "5402.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646213922", "url": "https://www.elsaltodiario.com/coronavirus/ayuso-ha-gastado-mas-de-180-millones-en-contratos-a-dedo-para-el-zendal", "clicks": 0, "votes": "305", "status": "published", "id": 3631411}, {"title": "El precio del trigo toca su m\u00e1ximo en 14 a\u00f1os por la crisis en Ucrania", "content": "Es uno de los productos m\u00e1s expuestos al conflicto porque Rusia y Ucrania est\u00e1n entre los mayores exportadores mundiales.  El Gobierno espa\u00f1ol pedir\u00e1 a la Comisi\u00f3n Europea medidas para mejorar la disponibilidad de materias primas agr\u00edcolas", "date": "1646214180", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646214180", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220301/trigo-precio-guerra-ucrania/2300045.shtml", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631412}, {"title": "Vox pone al condenado por agredir a Pablo Iglesias a negociar el pacto de Gobierno en Castilla y Le\u00f3n y relega a su candidato", "content": "El candidato de Vox en Castilla y Le\u00f3n, Juan Garc\u00eda-Gallardo, ha asegurado que \u00e9l es quien negocia un posible pacto de Gobierno en Castilla y Le\u00f3n. No es cierto. En la \u00fanica reuni\u00f3n oficial que ha tenido con el Partido Popular, Garc\u00eda-Gallardo estuvo tutorizado y pr\u00e1cticamente anulado por Kiko M\u00e9ndez-Monasterio, copropietario de Tizona Comunicaci\u00f3n junto con Gabriel Ariza, hijo de Julio Ariza, ex diputado del PP y due\u00f1o del Grupo Intereconom\u00eda. En la actualidad, M\u00e9ndez Monasterio no tiene cargo org\u00e1nico en Vox.", "date": "1646214230", "karma": "33.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646214230", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/vox-pone-condenado-agredir-pablo-iglesias-negociar-pacto-gobierno-castilla-leon-relega-candidato_1_8793298.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3631413}, {"title": "Las tropas rusas han capturado Jers\u00f3n", "content": "Las tropas rusas han capturado Jers\u00f3n  (\u0425\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d). Es la primera capital regional de Ucrania capturada por las tropas rusas desde el comienzo de la invasi\u00f3n.", "date": "1646216137", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646214439", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1498937234443100163?s=20&t=WizX34-iA6bXdJfioJIU1Q", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3631414}, {"title": "Catalu\u00f1a env\u00eda un veh\u00edculo para repatriar catalanes y no se suben ni los ucranianos", "content": "La Generalitat de Catalu\u00f1a ha decidido enviar un veh\u00edculo para repatriar a los catalanes que se encuentren en suelo b\u00e9lico, pero nadie ha querido montarse", "date": "1646214395", "karma": "-137.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646214395", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/02/cataluna-envia-vehiculo-repatriar-catalanes-no-suben-ni-ucranianos/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3631415}, {"title": "Ultraderechistas ucranianos que act\u00faan en Espa\u00f1a difunden im\u00e1genes de maniobras con armas y simbolog\u00eda nazi", "content": "El partido de extrema derecha 'Svoboda' cuenta con representantes en Madrid. Sus integrantes montaron adem\u00e1s un grupo juvenil en el que ense\u00f1an t\u00e1cticas de autodefensa. El l\u00edder de este entramado tiene contactos con neonazis espa\u00f1oles.", "date": "1646225102", "karma": "2962.00", "negatives": "63", "sent_date": "1646214265", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-ultraderechistas-ucranianos-actuan-espana-participaron-entrenamientos-armas-simbologia-nazi.html", "clicks": 0, "votes": "241", "status": "published", "id": 3631416}, {"title": "Shon Faye: \u201c\u2018Lo trans\u2019 se discute en habitaciones llenas donde no hay una sola persona trans\u201d", "content": "De la mano de la esperanza y la imaginaci\u00f3n radical, la escritora Shon Faye hace un llamamiento a luchar contra la desaz\u00f3n capitalista que \u201cvive de robarnos la fe de perseguir un mundo donde la felicidad sea colectiva\u201d", "date": "1646214317", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646214317", "url": "https://www.elsaltodiario.com/lgtbiq/entrevista-shon-faye-escritora-trans", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631417}, {"title": "Prisi\u00f3n para el expresidente de Melilla tras encadenarse a una furgoneta para &quot;colar&quot; corderos marroqu\u00edes", "content": "Riesgo de c\u00e1rcel por un cordero. La Fiscal\u00eda pide un a\u00f1o de prisi\u00f3n e inhabilitaci\u00f3n para el expresidente de Melilla, Mustafa Aberch\u00e1n y tres consejeros Prisi\u00f3n para el expresidente de Melilla tras encadenarse a una furgoneta para &quot;colar&quot; corderos marroqu\u00edes Moncloa", "date": "1646214550", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646214550", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/02/condenados-desobediencia-expresidente-melilla-corderos/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631418}, {"title": "El atasco ruso: comida caducada, poca gasolina, bombas con 50 a\u00f1os y &quot;walkie talkies&quot; de juguete", "content": "En varios v\u00eddeos publicados por la resistencia ucraniana, algunos cuya veracidad ya ha sido contrastada, se ven tanques y veh\u00edculos rusos abandonados. En ellos los milicianos descubren las raciones de campa\u00f1a proporcionadas por Mosc\u00fa a sus hombres. Abren una caja tras otra. La fecha de caducidad de la comida muestra que caducaron en el a\u00f1o 2015. Es lo que est\u00e1n comiendo los soldados de Mosc\u00fa.", "date": "1646214992", "karma": "-43.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646214992", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/01/621e5d2afdddffdb318b4589.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3631420}, {"title": "Los rusos se enfrentan a un punto sin retorno para su econom\u00eda: \u201cEl da\u00f1o ya est\u00e1 hecho\u201d", "content": "Ciudadanos y empresarios rusos expresan su desesperaci\u00f3n y desilusi\u00f3n ante las sanciones econ\u00f3micas que provocan una huida del rublo.", "date": "1646214977", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646214977", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/rusos-enfrentan-punto-retorno-economia-dano-hecho_1_8792343.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631421}, {"title": "Medios de Letonia recuerdan la obligaci\u00f3n de denunciar opiniones pro-rusas", "content": "Medios de Letonia recuerdan a los ciudadanos que las declaraciones y apoyos &quot;de los partidarios locales a favor de agresi\u00f3n rusa&quot;, han de reportarse a la Polic\u00eda Estatal y los Servicios de Seguridad del Estado en base al C\u00f3digo Penal del pa\u00eds.", "date": "1646215085", "karma": "56.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646215085", "url": "https://mobile.twitter.com/descifraguerra/status/1498802487318487052?cxt=HHwWmIC50fq66MwpAAAA", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3631422}, {"title": "Primer aviso de Ayuso a Feij\u00f3o: la guerra no ha terminado", "content": "D\u00edaz Ayuso lanza un ataque preventivo contra Feij\u00f3o al reclamar expulsiones en el partido con un discurso que es totalmente opuesto al intento desesperado de los barones del partido de poner fin a la sangr\u00eda interna.", "date": "1646215159", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646215159", "url": "https://www.eldiario.es/politica/primer-aviso-ayuso-feijoo-guerra-no-terminado_129_8792966.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631423}, {"title": "", "content": "", "date": "1646215335", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215335", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631424}, {"title": "El catedr\u00e1tico Ricardo Mart\u00edn de la Guardia explica c\u00f3mo fue la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn", "content": "Podcast en el que el catedr\u00e1tico de historia contempor\u00e1nea Ricardo Mart\u00edn de la Guardia explica de forma sencilla y amena las causas, antecedentes, desarrollo y consecuencias de la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, que tuvo lugar el 9 de noviembre de 1989.", "date": "1646215562", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215562", "url": "https://www.ivoox.com/caida-del-muro-berlin-entrevista-con-audios-mp3_rf_78131917_1.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631425}, {"title": "El banco ruso Sberbank se retira del mercado europeo tras las sanciones de la UE", "content": "El banco ruso Sberbank, controlado por el Gobierno de la Federaci\u00f3n Rusa, ha anunciado su salida del mercado europeo debido a las sanciones impuestas por la Uni\u00f3n Europea sobre sus filiales en territorio comunitario, incluido el cierre de su filial Sberbank Europe.&quot;En el entorno actual, Sberbank ha decidido retirarse del mercado europeo. Los bancos filiales del grupo se enfrentan a una salida anormal de fondos y a una amenaza para la seguridad de los empleados y las sucursales&quot;", "date": "1646215537", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215537", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/empresas/banco-ruso-sberbank-se-retira-mercado-europeo-tras-sanciones-ue--9319762.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631426}, {"title": "", "content": "", "date": "1646215446", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215446", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631427}, {"title": "Los 101 directivos del Ayuntamiento de Madrid que cobran m\u00e1s que el presidente del Gobierno", "content": "El gasto en cargos en el Ayuntamiento de directivos sube un 17,4% en la era de Almeida y Villac\u00eds hasta los 9,4 millones de euros debido a la acumulaci\u00f3n de personal nombrado a dedo en Cibeles. Gallard\u00f3n reuni\u00f3 una masa salarial de 25,1 millones de euros en total (sumando cargos directivos y personal eventual). A bastante distancia de los 21,2 millones que se pagan ahora y todav\u00eda m\u00e1s alejados de los 13,4 millones con los que se inici\u00f3 la legislatura de Carmena.", "date": "1646215827", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646215827", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/somos/101-directivos-ayuntamiento-madrid-cobran-presidente-gobierno_1_8779911.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3631428}, {"title": "Pons pone pie en pared ante Ayuso: pide a Casado y Egea que se queden en el PP y llama &quot;extrema derecha&quot; a Vox", "content": "La admonici\u00f3n de Isabel D\u00edaz Ayuso fue muy clara: el PP debe &quot;expulsar&quot; a todos los que participaron en la &quot;campa\u00f1a&quot; contra ella. Y eso incluye a Teodoro Garc\u00eda Egea, e incluso a Pablo Casado. El nuevo PP apoya sin fisuras la &quot;honorabilidad&quot; de la presidenta de la Comunidad de Madrid, pero no se piensa, hoy por hoy, en echar a ninguno de los l\u00edderes salientes.", "date": "1646215555", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215555", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/02/621f3a20e4d4d8bb138b459d.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631429}, {"title": "Los clientes de Triodos que invirtieron en el banco pierden un 30% tras un a\u00f1o con el dinero bloqueado", "content": "La entidad reconoce que su sistema de financiaci\u00f3n, basado en captar capital de aportaciones de sus clientes, &quot;ha alcanzado su l\u00edmite&quot; tras la pandemia y prepara la salida a cotizaci\u00f3n de estos t\u00edtulos. Triodos es una de las principales entidades conocidas bajo el apelativo de banca \u00e9tica. Tiene su sede en Pa\u00edses Bajos y es propiedad de una fundaci\u00f3n, la SAAT. Sin embargo, sus clientes pueden ser 'accionistas'.", "date": "1646215602", "karma": "88.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646215602", "url": "https://www.eldiario.es/economia/clientes-triodos-invirtieron-banco-pierden-30-ano-dinero-bloqueado_1_8773367.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631430}, {"title": "Kiev se prepara para el cerco ruso mientras la UE abre la puerta a Ucrania", "content": "Los bombardeos rusos han asolado J\u00e1rkov, donde han muerto m\u00e1s 20 personas, y los alrededores de la capital. El presidente Zelenski, tras un emotivo discurso, logra el apoyo del Parlamento Europeo a que Ucrania se considere candidata al ingreso. Rusia dice haber controlado toda la costa del Mar de Azov.", "date": "1646215537", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215537", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-kiev-prepara-cerco-ruso-ue-abre-puerta-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631431}, {"title": "El \u2018modus operandi\u2019 de los gigantes mineros y los inversores internacionales en Brasil para apropiarse de territorios ind\u00edgenas en la Amazon\u00eda", "content": "La investigaci\u00f3n analiza los intereses de nueve grandes empresas mineras en tierras ind\u00edgenas: Vale, Anglo American, Belo Sun, Potasio de Brasil, Minera\u00e7\u00e3o Taboca/Mamor\u00e9 Minera\u00e7\u00e3o e Metal\u00fargica, Glencore, AngloGold Ashanti y Rio Tinto. En total, en lo \u00faltimos cinco a\u00f1os recibieron 54.100 millones de d\u00f3lares en financiaci\u00f3n de Brasil y el exterior. Suman 225 solicitudes mineras que coinciden en 34 territorios ind\u00edgenas. Sus principales financiadores son empresas con sede en EE.UU. como Capital Group, BlackRock y Vanguard. Tambi\u00e9n grandes bancos", "date": "1646221502", "karma": "2561.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646215895", "url": "https://www.elpais.cr/2022/02/22/el-modus-operandi-de-los-gigantes-mineros-y-los-inversores-internacionales-en-brasil-para-apropiarse-de-territorios-indigenas-en-la-amazonia/", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "published", "id": 3631432}, {"title": "Delegaci\u00f3n estadounidense reitera en Taiw\u00e1n su &quot;compromiso&quot; con la isla", "content": "Una delegaci\u00f3n estadounidense liderada por Mike Mullen, ex presidente del Estado Mayor Conjunto del pa\u00eds norteamericano, reiter\u00f3 que Washington mantiene su &quot;compromiso&quot; con la isla. Mullen, que lleg\u00f3 el martes por la noche a la isla junto a otros cuatro exfuncionarios estadounidenses, coment\u00f3 en una comparecencia con los medios junto a la presidenta taiwanesa, Tsai Ing-wen, que la visita tiene el objetivo de expresar apoyo a la &quot;continua y creciente fortaleza&quot; de la &quot;asociaci\u00f3n vital&quot; entre Estados Unidos y Taiw\u00e1n.", "date": "1646215675", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646215675", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/taiw\u00e1n-eeuu_delegaci\u00f3n-estadounidense-reitera-en-taiw\u00e1n-su--compromiso--con-la-isla/47393726", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631433}, {"title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon lamenta el suministro de armas a Ucrania por parte de la UE", "content": "Atacado durante varios d\u00edas por una orientaci\u00f3n calificada de \u00abprorrusa\u00bb, el l\u00edder de la Francia rebelde habl\u00f3 este martes ante la Asamblea Nacional. Seg\u00fan \u00e9l, la entrega de armas a Ucrania por parte de la Uni\u00f3n Europea no es una respuesta apropiada y deber\u00eda ser ratificada por el Parlamento franc\u00e9s. \u00abEsta decisi\u00f3n nos convertir\u00eda en cobeligerantes. Se engrana un engranaje, \u00bfcon qu\u00e9 legitimidad? \u00bfCu\u00e1ndo lo decidi\u00f3 nuestro Parlamento?\u00bb, se pregunt\u00f3 nuevamente bajo las burlas de los parlamentarios.", "date": "1646226903", "karma": "3016.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646215761", "url": "https://101noticias.com/jean-luc-melenchon-lamenta-el-suministro-de-armas-a-ucrania-por-parte-de-la-ue/", "clicks": 0, "votes": "217", "status": "published", "id": 3631434}, {"title": "Un equipo arqueol\u00f3gico de la UGR descubre varias estatuas-menhir de la Edad del Cobre en Los Millares, en Almer\u00eda", "content": "Arque\u00f3logos de la Universidad de Granada (UGR) han descubierto varias estatuas-menhir en la muralla exterior del asentamiento de Los Millares, que data de la Edad del Cobre y se sit\u00faa en el municipio de Santa Fe de Mond\u00fajar, en Almer\u00eda. Estas estatuas pertenecieron a la antigua necr\u00f3polis de Los Millares y se mantuvieron despu\u00e9s en el acceso principal cuando la ampliaci\u00f3n del poblado ocup\u00f3 zonas del espacio de enterramiento, seg\u00fan ha indicado la UGR en una nota. Esa muralla exterior que ampli\u00f3 el asentamiento se erigi\u00f3 en torno al a\u00f1o 2900 aC", "date": "1646222745", "karma": "1471.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646216131", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/almeria-00350/noticia-equipo-arqueologico-ugr-descubre-varias-estatuas-menhir-edad-cobre-millares-almeria-20220302102759.html", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3631435}, {"title": "Kazajist\u00e1n cita a la embajadora brit\u00e1nica por las amenazas de sanciones", "content": "El Ministerio de Exteriores de Kazajist\u00e1n cit\u00f3 a la embajadora de Reino Unido, Kathy Leach, para que explique las amenazas de los parlamentarios brit\u00e1nicos de imponerle sanciones al pa\u00eds. Seg\u00fan varios medios, la legisladora brit\u00e1nica Margaret Hodge exigi\u00f3 el martes al Gobierno de Boris Johnson que estudie sanciones contra Kazajist\u00e1n y Azerbaiy\u00e1n por su apoyo a Rusia en el contexto de la situaci\u00f3n en Ucrania.", "date": "1646216418", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646216418", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220302/kazajistan-cita-a-la-embajadora-britanica-por-las-amenazas-de-sanciones-1122505299.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631436}, {"title": "Vox vuelve a ayudar a Ayuso a evitar una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n y los tuiteros lo resumen: &quot;Vienen a cambiar Espa\u00f1a pero no mucho&quot;", "content": "Una vez m\u00e1s, la ultraderecha protege a Ayuso. Y van ya, ni se sabe. Recordamos cuando hace unos meses, los de Roc\u00edo Monasterio vetaron con su abstenci\u00f3n la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de las residencias en Madrid (cuando antes hab\u00edan dicho que ser\u00eda &quot;muy irresponsable&quot; no apoyarla).", "date": "1646216546", "karma": "12.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646216546", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/01/vox-vuelve-a-salvar-a-ayuso-de-una-comision-de-investigacion-y-los-tuiteros-lo-resumen-vienen-a-cambiar-espana-pero-no-mucho/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631437}, {"title": "", "content": "", "date": "1646216539", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646216539", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631438}, {"title": "Una carta desde Kiev a la izquierda occidental - Taras Bilous | Sin Permiso", "content": "Escribo estas l\u00edneas desde Kiev, mientras la ciudad est\u00e1 siendo atacada por la artiller\u00eda. Hasta el \u00faltimo minuto, esperaba que las tropas rusas no lanzar\u00edan una invasi\u00f3n a gran escala. Ahora s\u00f3lo puedo agradecer a los que pasaron la informaci\u00f3n a la inteligencia estadounidense. Ayer me pas\u00e9 medio d\u00eda pregunt\u00e1ndome si deb\u00eda unirme a una unidad de defensa territorial.", "date": "1646222103", "karma": "1734.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646216781", "url": "https://sinpermiso.info/textos/una-carta-desde-kiev-a-la-izquierda-occidental", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3631439}, {"title": "La raqu\u00edtica sanidad p\u00fablica que deja Feij\u00f3o tras 13 a\u00f1os de Gobierno", "content": "Despu\u00e9s de 13 a\u00f1os al frente de la Xunta, el sector privado ha ganado terreno en el Servicio Gallego de Salud (Sergas) mediante conciertos p\u00fablico-privados, recortes de camas y el aumento de privatizaciones dentro del sistema p\u00fablico.", "date": "1646216798", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646216798", "url": "https://www.publico.es/sociedad/raquitica-sanidad-publica-deja-feijoo-13-anos-gobierno.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3631440}, {"title": "", "content": "", "date": "1646216729", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646216729", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631441}, {"title": "Bancos extranjeros tienen exposiciones a Rusia de 121.500 millones de d\u00f3lares", "content": "Los bancos extranjeros tienen exposiciones, como pr\u00e9stamos y valores de deuda, a Rusia de 121.500 millones de d\u00f3lares (unos 108.000 millones de euros), seg\u00fan cifras estad\u00edsticas del Banco de Pagos Internacionales (BPI). Los bancos italianos y los franceses tienen una exposici\u00f3n en Rusia algo superior 25.000 millones de d\u00f3lares (unos 22.300 millones de euros) cada uno, los austr\u00edacos de unos 17.500 millones de d\u00f3lares (15.625 millones de euros), los estadounidenses de 14.600 millones de d\u00f3lares (13.000 millones de euros), los japoneses de m\u00e1s d", "date": "1646217021", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646217021", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/guerra-rusia-ucrania-bancos-extranjeros-tienen-exposiciones-rusia-121-500-millones-dolares/2861152/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631442}, {"title": "", "content": "", "date": "1646217029", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646217029", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631443}, {"title": "&quot;Se oculta al p\u00fablico que hay un n\u00famero de nazis declarados integrados en el ej\u00e9rcito y la polic\u00eda&quot;", "content": "Dmitri Kovalevich es un periodista ucraniano y activista de la organizaci\u00f3n comunista prohibida \u2018Borotba\u2019. La organizaci\u00f3n fue prohibida en 2014 por protestas activas contra el golpe pro estadounidense y contra la legalizaci\u00f3n del neonazismo. Fue prohibido junto con el Partido Comunista. Act\u00faa ilegalmente en Ucrania y legalmente en las rep\u00fablicas de Donbas (Donetsk y Lugansk). Su organizaci\u00f3n apoy\u00f3 a los rebeldes de Donbass en el conflicto civil que dura desde el golpe pro-estadounidense en 2014.", "date": "1646217398", "karma": "104.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646217398", "url": "https://www.lahaine.org/mm_ss_mundo.php/se-oculta-al-publico-que", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3631444}, {"title": "Unos 2.000 migrantes subsaharianos intentan entrar en Melilla en el salto de la valla m\u00e1s numeroso de los \u00faltimos tres a\u00f1os", "content": "Unos 2.000 intentan cruzar la frontera, seg\u00fan los c\u00e1lculos de la Delegaci\u00f3n del Gobierno. Decenas de ellos lo logran y se concentran a las puertas del CETI de la ciudad aut\u00f3noma.", "date": "1646217385", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646217385", "url": "https://www.publico.es/sociedad/mas-500-migrantes-subsaharianos-saltan-valla-melilla.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3631445}, {"title": "Unidas Podemos rectifica y apoya el env\u00edo de armas a Ucrania", "content": "Lo ha expresado claramente el presidente del grupo parlamentario, Jaume Asens, quien en una rueda de prensa en el Congreso ha respaldado a S\u00e1nchez al subrayar que es leg\u00edtimo que la comunidad internacional preste ayuda a un estado que ha sido agredido, aunque ha llamado a la prudencia y a apostar sobre todo por las sanciones porque, seg\u00fan ha dicho, otras medidas pueden contribuir a una escalada b\u00e9lica.", "date": "1646218502", "karma": "2421.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646217502", "url": "https://www.publico.es/directos/guerra-rusia-ucrania-kiev-putin-zelenski_1342.html", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3631446}, {"title": "Telecinco fulmina a Paz Padilla tras su bronca con Bel\u00e9n Esteban: &quot;Incumpli\u00f3 su contrato como presentadora&quot;", "content": "La etapa profesional de Paz Padilla con Mediaset tras 13 a\u00f1os de relaci\u00f3n ha llegado a su fin, seg\u00fan adelant\u00f3 en exclusiva la revista 'Lecturas' en su \u00faltimo n\u00famero y confirm\u00f3 el propio medio de comunicaci\u00f3n en la ma\u00f1ana de este mi\u00e9rcoles. Su \u00faltimo enfrentamiento con la colaboradora Bel\u00e9n Esteban ha provocado que la cadena de televisi\u00f3n (Telecinco y Cuatro, entre otras) haya decidido prescindir la polifac\u00e9tica presentadora andaluza. Seg\u00fan informa 'Lecturas, Mediaset renov\u00f3 hace apenas en julio de 2021 el contrato de Paz Padilla.", "date": "1646217870", "karma": "-45.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646217870", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/television/2022/03/02/621f0eede2704eb5448b45f9.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631447}, {"title": "Amazon Luna llega a todos los usuarios en Estados Unidos. Y es gratis para los clientes de Amazon Prime", "content": "Ha pasado m\u00e1s de un a\u00f1o desde que se lanzara Amazon Luna, su servicio de streaming de videojuegos en la nube. Aquel lanzamiento estaba solo disponible por invitaci\u00f3n, pero ahora Amazon Luna est\u00e1 disponible para todos los usuarios en Estados Unidos. La plataforma se despliega por tanto de forma mucho m\u00e1s ambiciosa, y lo hace con novedades y con una gran noticia: Amazon Luna est\u00e1 incluido como parte de la suscripci\u00f3n a Amazon Prime, al menos en EEUU.", "date": "1646217883", "karma": "-28.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646217883", "url": "https://www.xataka.com/videojuegos/amazon-luna-llega-a-todos-usuarios-estados-unidos-gratis-para-usuarios-amazon-prime", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3631448}, {"title": "El Gobierno dedicar\u00e1 475 millones de los fondos europeos a ense\u00f1ar espa\u00f1ol por el mundo", "content": "El Gobierno aspira a que la Inteligencia Artificial discurra en espa\u00f1ol, por lo que este martes ha aprobado en Consejo de Ministros el Proyecto Estrat\u00e9gico para la Recuperaci\u00f3n (PERTE) 'Nueva Econom\u00eda de la Lengua', dotado de 1.100 millones de euros que se reparten en 14 proyectos tractores en torno a cinco ejes estrat\u00e9gicos: la creaci\u00f3n de una base de conocimiento en espa\u00f1ol y lenguas cooficiales.", "date": "1646217988", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646217988", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/03/01/621e5b60e4d4d8ca238b45a9.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631450}, {"title": "Putin y VOX", "content": "Corte del podcast &quot;la base&quot; en el que se hablan de las simpat\u00edas que hasta hace poco despertaba putin en VOX y que han estado borrando de las redes. Relacionada https://www.meneame.net/story/tele-no-habla-vinculos-putin-vox", "date": "1646218161", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646218161", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=891&v=D1EFryf-zi0", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631451}, {"title": "Ma\u00f1ueco &quot;compr\u00f3 con su dinero&quot; afiliados para que le votasen en sus primarias", "content": "La acusaci\u00f3n popular del caso que investiga un juzgado de Salamanca por la presunta financiaci\u00f3n ilegal del PP en las primarias de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco alega que el presidente en funciones de la Junta compr\u00f3 &quot;con su dinero a afiliados para que le votasen&quot;.", "date": "1646217913", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646217913", "url": "https://www.publico.es/politica/financiacion-ilegal-pp-castilla-leon-manueco-compro-afiliados-dinero-le-votasen-primarias.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631452}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: Echenique condena la &quot;brutal invasi\u00f3n&quot; de Rusia, defiende el no a la guerra y recuerda que Vox es &quot;emisario&quot; de Putin", "content": "El portavoz de Podemos explica que la defensa del pacifismo &quot;no es ponerse de perfil, sino todo lo contrario, es estar con los agredidos y contra los agresores&quot;. Echenique recuerda en el Congreso que Putin es un referente para todas las formaciones de la ultraderecha en Europa y se\u00f1ala los lazos de Hazte O\u00edr con los oligarcas rusos.", "date": "1646218051", "karma": "49.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646218051", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-echenique-condena-brutal-invasion-rusia-defiende-no-guerra-recuerda-vox-emisario-putin.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631453}, {"title": "Alexei Navalni llama a Rusia a la rebeli\u00f3n: &quot; Si debemos llenar las c\u00e1rceles, lo haremos&quot;", "content": "El l\u00edder opositor ruso Alex\u00e9i Navalni, actualmente encarcelado, ha llamado este mi\u00e9rcoles a manifestarse para expresar su descontento contra la ofensiva militar ordenada por el presidente de Rusia, Vladimir Putin, sobre Ucrania. &quot;Putin no es Rusia&quot;, ha dicho Navalni por Twitter, que ha defendido que su pa\u00eds es &quot;una naci\u00f3n de paz&quot;, como han tratado de demostrar en los \u00faltimos d\u00edas miles de personas que se han concentrado en algunas de las principales ciudades, a sabiendas de que el Ministerio del Interior hab\u00eda prohibido estas protestas.", "date": "1646218164", "karma": "3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646218164", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-02/alexei-navalni-llama-a-rusia-a-la-rebelion_3384601/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631454}, {"title": "El PP abraza la era Feij\u00f3o para cerrar heridas mientras Ayuso clama venganza", "content": "La presidenta madrile\u00f1a se descuelga del resto de barones que quer\u00edan unidad con la petici\u00f3n de que se &quot;expulse&quot; del partido a la antigua direcci\u00f3n y manda un recado a Feij\u00f3o para su nueva etapa: &quot;Hay que dar la batalla cultural&quot;  &quot;Ella mira para atr\u00e1s cuando hay que mirar hacia adelante&quot;. La frase de un importante dirigente del PP de fuera de Madrid ejemplifica bien el sentir de buena parte del partido, sobre todo de fuera de la M30, cuando termin\u00f3 el discurso de Isabel D\u00edaz Ayuso ante la Junta Directiva Nacional", "date": "1646218480", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646218480", "url": "https://www.eldiario.es/politica/pp-abraza-feijoo-cerrar-heridas-ayuso-clama-venganza_1_8793024.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631455}, {"title": "La \u2018ley \u00f3mnibus\u2019 de Ayuso eleva la opacidad alrededor de las decisiones de los altos cargos", "content": "La norma que prepara el Ejecutivo incluye una reforma de la normativa de transparencia, que se aprob\u00f3 sin el PP en 2019.", "date": "1646218341", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646218341", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-02/la-ley-omnibus-de-ayuso-eleva-la-opacidad-alrededor-de-las-decisiones-de-los-altos-cargos.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631456}, {"title": "Rufian: \u201cPutin es un ultraderechista\u201d", "content": "Nada m\u00e1s subir al estrado, y tras beber agua, Rufi\u00e1n ha lanzado una frase a la bancada de Vox al escuchar los primeros murmullos cuando dec\u00eda que \u201cPutin es una ultraderechista\u201d. \u201cC\u00e1lmense que acabo de empezar\u201d, ha dicho Rufi\u00e1n ante el aplausos de sus compa\u00f1eros de ERC despu\u00e9s de que tras nueve segundos de su inicio los diputados de Vox le interrumpieran.", "date": "1646218412", "karma": "81.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646218412", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/rufian-sube-a-la-tribuna-suelta-una-frase-sobre-putin-y-vox-tarda-9-segundos-en-interrumpirle_es_621f3e1ce4b0ce76f6336bab", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631457}, {"title": "Parece ser que tengo un nuevo tumor maligno en el ri\u00f1\u00f3n que me queda...", "content": "Con el primero hice un hilo evidenciando la mala situaci\u00f3n de la Sanidad en Catalu\u00f1a, fui prudente y me call\u00e9 cosas. Con este ya no me voy a callar nada. Aqu\u00ed van a salir todas las verg\u00fcenzas.", "date": "1646219729", "karma": "4579.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646218652", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498654093207867396.html", "clicks": 0, "votes": "277", "status": "published", "id": 3631458}, {"title": "", "content": "", "date": "1646219002", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646219002", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631460}, {"title": "El arzobispo de Colonia ofrece su dimisi\u00f3n al Papa tras el informe sobre abusos", "content": "El arzobispo de Colonia, Rainer Maria Woelki, ha ofrecido su dimisi\u00f3n al papa Francisco, tras pasar unos meses de retiro despu\u00e9s de las revelaciones sobre casos de abusos sexuales a menores cometidos en esa archidi\u00f3cesis alemana.", "date": "1646219060", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646219060", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/el-arzobispo-de-colonia-ofrece-su-dimision-al-papa-tras-informe-sobre-abusos/10004-4751386", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631461}, {"title": "M\u00e1s Madrid apoyar\u00e1 el veto de Vox para tumbar la ley fiscal de Ayuso", "content": "La portavoz de M\u00e1s Madrid, M\u00f3nica Garc\u00eda, ha admitido hoy que su grupo parlamentario en la Asamblea de Madrid apoyar\u00e1 la enmienda a la totalidad que ha presentado Vox contra la ley fiscal de Ayuso, uno de los proyectos estrella de su legislatura.El PSOE  ya ha anunciado tambi\u00e9n su apoyo a la enmienda de Vox. Ante esta situaci\u00f3n, el Gobierno regional todav\u00eda no ha activado la ley en la Asamblea, debido al riesgo de perder la votaci\u00f3n.", "date": "1646219334", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646219334", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-mas-madrid-apoyara-veto-para-tumbar-ley-fiscal-ayuso-202203021153_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631463}, {"title": "", "content": "", "date": "1646219448", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646219448", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631465}, {"title": "Juan Manuel de Prada apoya la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "No le bastaba con ser negacionista del covid y antivacunas contumaz. Juan Manuel de Prada ten\u00eda que ponerse tambi\u00e9n a favor de Putin. \u201cNo creemos que se pueda reprochar a Rusia que decida intervenir para atajar una masacre de compatriotas\u201c", "date": "1646219672", "karma": "5.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646219672", "url": "https://amp.noticiasdegipuzkoa.eus/la-marana-mediatica/2022/02/28/juan-manuel-prada-apoya-invasion/1188763.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3631466}, {"title": "El Gobierno prepara una prestaci\u00f3n por desempleo para las empleadas del hogar", "content": "El secretario de Estado de Empleo y Econom\u00eda Social, Joaqu\u00edn P\u00e9rez Rey, ha se\u00f1alado que, tras la sentencia europea, se intenta acelerar el ritmo de trabajo para que las empleadas de hogar cuenten con una prestaci\u00f3n asistencial por desempleo lo antes posible. El TJUE dictamin\u00f3 la semana pasada que Espa\u00f1a contraviene la normativa comunitaria al excluir a los trabajadores del hogar, mayoritariamente mujeres, de la prestaci\u00f3n por desempleo, y, por tanto, es contraria al Derecho de la Uni\u00f3n.", "date": "1646219895", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646219895", "url": "https://www.levante-emv.com/economia/2022/03/02/gobierno-prepara-prestacion-desempleo-empleadas-63340449.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631467}, {"title": "5 platos y bebidas que debes probar en Galicia", "content": "<h2>Las gastronom&iacute;a gallega es conocida en toda Espa&ntilde;a por su gran variedad de platos y bebidas tradicionales. Aqu&iacute; van cinco propuestas para probar y repetir.</h2>", "date": "1646219884", "karma": "-16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646219884", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631468}, {"title": "Lavrov amenaza a Occidente: &quot;Una tercera guerra mundial ser\u00eda nuclear y destructiva&quot;", "content": "Por otra parte, el ministro de Exteriores ruso, Serguei Lavrov, ha advertido este mi\u00e9rcoles en plena tensi\u00f3n por la invasi\u00f3n de Rusia Ucrania que una tercera guerra mundial ser\u00eda \u201cnuclear y destructiva\u201d, seg\u00fan publica la agencia de noticias rusa RIA.", "date": "1646219948", "karma": "17.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646219948", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964546/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3631469}, {"title": "Muerte al tirano", "content": "Pensar en un tirano nos lleva a figuras como Hitler o Stalin, pero ya en el siglo IV a.C. Arist\u00f3teles advirti\u00f3 de los peligros de la tiran\u00eda . Acabar con la vida de un l\u00edder desp\u00f3tico, ha sido uno de los debates m\u00e1s prolongados de la historia y ha servido para buscar los l\u00edmites de la libertad humana, el buen gobierno, la rectitud moral, y en definitiva las grandes preguntas entre gobernantes y gobernados. Precisamente a pocos d\u00edas del 398 aniversario del fallecimiento Juan de Mariana (gran defensor del tiranicidio) hablamos de ello.", "date": "1646220161", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646220161", "url": "https://www.elplural.com/regreso-al-futuro/muerte-tirano_285003102", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631470}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 bot\u00e1nicos requiere la ginebra perfecta?", "content": "<p>La elaboraci&oacute;n de la ginebra requiere una serie de <strong>bot&aacute;nicos</strong> que ser&aacute;n los encargados de darle un sabor &uacute;nico a la bebida, de ah&iacute; la importancia de una adecuada selecci&oacute;n.</p>", "date": "1646220192", "karma": "-24.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646220192", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631471}, {"title": "Vox afirma, tras la oferta de la Junta de acogida, que los refugiados ucranianos deben quedarse en pa\u00edses de su entorno", "content": "Vox ha considerado este jueves, en relaci\u00f3n con la oferta de la Junta sobre acogida de refugiados ucranianos que huyen de la guerra, en especial, los menores, que estas personas donde tienen que estar es en los pa\u00edses de su entorno para que cuando &quot;el conflicto finalice, puedan retornar a sus casas&quot; lo antes posible.", "date": "1646220520", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646220520", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/noticia-vox-afirma-oferta-junta-acogida-refugiados-ucranianos-deben-quedarse-paises-entorno-20220302105006.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631472}, {"title": "M\u00e1s Madrid pide que se renueve la C\u00e1mara de Cuentas antes de que el PP cambie la ley", "content": "La portavoz de M\u00e1s Madrid en la Asamblea regional, M\u00f3nica Garc\u00eda, dijo este mi\u00e9rcoles que su grupo pedir\u00e1 que se renueven los miembros de la C\u00e1mara de Cuentas porque esta instituci\u00f3n tiene que &quot;fiscalizar los contratos&quot;&quot;Vamos a pedir que se renueve la C\u00e1mara de Cuentas que llevaban los miembros caducados desde hace tres a\u00f1os y vamos a pedir a la Mesa de la Asamblea que se renueve esa C\u00e1mara antes de que con la 'Ley \u00d3mnibus' la elecci\u00f3n de los miembros sea por mayor\u00eda simple y el PP pueda tener todo bien amarrado&quot;", "date": "1646220844", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646220844", "url": "https://www.diariosigloxxi.com/texto-s/mostrar/446184/madrid-pide-renueve-camara-cuentas-antes-pp-cambie-ley", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631474}, {"title": "", "content": "", "date": "1646220683", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646220683", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631475}, {"title": "Un juez anula multar por cada rueda desgastada", "content": "La Jefatura Provincial de Tr\u00e1fico de Madrid ha multado dos veces el mismo d\u00eda, en el mismo lugar y al mismo conductor por llevar los neum\u00e1ticos desgastados. La primera sanci\u00f3n, por la rueda delantera derecha, y la segunda, por la delantera izquierda. Ambas multas, de 200 euros cada una, por no tener la profundidad m\u00ednima de un neum\u00e1tico: 1,6 mm de dibujo.", "date": "1646221198", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646221198", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/28/legal/1646064975_297093.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631477}, {"title": "Feij\u00f3o anuncia que ha decidido optar a la Presidencia del PP", "content": "El presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha explicado este mi\u00e9rcoles que ha tomado una decisi\u00f3n &quot;precipitada pero meditada&quot; en relaci\u00f3n al liderazgo del PP aunque ha asegurado que no se ir\u00e1 de Galicia por lo menos &quot;en un mes&quot;.", "date": "1646231104", "karma": "1707.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646221333", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/02/621f53a0fc6c834e208b458c.html", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3631479}, {"title": "M\u00e1s de 2.500 inmigrantes subsaharianos intentan asaltar la valla de Melilla y 500 logran entrar", "content": "Los inmigrantes irregulares se emplearon con gran violencia. Tres guardias civiles resultaron heridos al repeler el asalto y varios de los subsaharianos han sufrido algunas magulladuras.", "date": "1646221386", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646221386", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-500-inmigrantes-subsaharianos-entran-melilla-tras-asaltar-valla-202203021129_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631480}, {"title": "El gas se dispara hasta rozar 200 euros tras el colapso de suministro de Rusia", "content": "El conflicto en Ucrania y las sanciones econ\u00f3micas con las que Occidente ha respondido a Rusia vuelven a tensionar el mercado energ\u00e9tico y el precio del gas se dispara hasta un nuevo r\u00e9cord intrad\u00eda. Este mi\u00e9rcoles, este combustible energ\u00e9tico, base de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a, ha subido hasta un 50% rozando los 200 euros por megavatio hora (MWh), un nivel nunca alcanzado, por el miedo a la interrupci\u00f3n del suministro desde Rusia.", "date": "1646221856", "karma": "111.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646221856", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/gas-dispara-rozar-200-euros-colapso-suministro-rusia/2861219/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3631483}, {"title": "La escena de acci\u00f3n del presidente de Ucrania (parodia de Los Simpson)... \u00a1cuando era actor de comedia!", "content": "Zelenski es el presidente de Ucrania desde 2019, pero antes de convertirse en uno de los hombres clave en la geopol\u00edtica internacional era conocido en su pa\u00eds por su carrera como actor de comedia. Como si estuviera escrito en su destino, uno de los papeles que le lanzaron al estrellato fue el de protagonista en una 'sitcom' llamada 'Servant of the people' (servidor p\u00fablico). En dicha serie interpretaba a Vasyl Petrovych, un hombre ajeno a la pol\u00edtica (profesor de universidad en este caso)... \u00a1que llegaba a ser presidente de Ucrania!", "date": "1646222142", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646222142", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/2022/02/26/621a53c3ca4741d92c8b456d.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631485}, {"title": "&quot;No es una cuenta parodia&quot;: una diputada del PP gallego dice que &quot;los comunistas&quot; est\u00e1n invadiendo Ucrania", "content": "La \u00faltima ha sido la diputada del PP en el Parlamento de Galicia, Paula Prado, hablando de &quot;comunistas&quot;, como si estuvi\u00e9semos en los 80 y la URSS no se hubiera disuelto. No hay m\u00e1s que ver el v\u00eddeo compartido por la cuenta del Grupo Parlamentario Popular en el que dice que &quot;los comunistas est\u00e1n invadiendo un pueblo soberano y libre como Ucrania&quot;", "date": "1646222420", "karma": "60.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646222420", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/01/no-es-una-cuenta-parodia-una-diputada-del-pp-gallego-dice-que-los-comunistas-estan-invadiendo-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3631486}, {"title": "Pablo Montesinos deja la pol\u00edtica tras la marcha de Casado en el PP", "content": "El periodista Pablo Montesinos ha anunciado que dejar\u00e1 la pol\u00edtica tras el Congreso Nacional del PP en el que se elegir\u00e1 al sucesor de Pablo Casado.&quot;He trasladado a Pablo Casado mi decisi\u00f3n de dejar la vida pol\u00edtica tras el congreso del PP. Ha sido un aut\u00e9ntico honor ser diputado por mi tierra, M\u00e1laga&quot;, ha explicado en Twitter el vicesecretario de Comunicaci\u00f3n del partido.", "date": "1646222484", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646222484", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/pablo-montesinos-deja-politica-marcha-casado_20220302621f5a13447ec100015e38d2.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631487}, {"title": "Ucrania - Israel | Sanciones internacionales y boicot, una historia de dobles raseros", "content": "Frente a la agilidad de las sanciones contra Rusia, sigue sin ejecutarse y organizarse una pol\u00edtica oficial de sanciones a Israel por sus vulneraciones de derechos humanos, se condena al movimiento BDS y se criminaliza a los defensores de derechos del pueblo palestino.", "date": "1646222737", "karma": "20.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646222737", "url": "https://www.elsaltodiario.com/mapas/sanciones-internacionales-boicot-historia-dobles-raseros", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3631488}, {"title": "Se busca un \u00e1ngel con las alas rotas", "content": "\u00c1ngel Meseguer Conesa cuenta en un libro su experiencia y la de otros pacientes con diston\u00eda miocl\u00f3nica,Condiciona tu calidad de vida porque no te puedes desarrollar para actividades primarias como coger un vaso...", "date": "1646222693", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646222693", "url": "https://www.laverdad.es/culturas/libros/busca-angel-alas-20220301002026-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631489}, {"title": "", "content": "", "date": "1646222636", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646222636", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631490}, {"title": "Detenidos diez menores en una reyerta entre las bandas Dominican y Trinitarios en Madrid", "content": "Los arrestados han sido puestos a disposici\u00f3n del Grupo de Menores de la brigada provincial de la polic\u00eda judicial", "date": "1646222672", "karma": "60.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646222672", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/sucesos/2022/03/02/detenidos-diez-menores-reyerta-dominican-trinitarios-madrid-519273-3204.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3631491}, {"title": "Un v\u00eddeo c\u00f3mico de Volod\u00edmir Zelenski ya anticipaba lo dif\u00edcil de entrar en la UE", "content": "No es la primera vez que Ucrania opta por el acercamiento a la Uni\u00f3n Europea, al menos en lo que se refiere a la ficci\u00f3n. La videoteca guarda testimonios de lo m\u00e1s curioso, como un v\u00eddeo de hace algunos a\u00f1os en el que el propio Zelenski recib\u00eda una supuesta llamada de la canciller alemana, Angela Merkel, para unirse a los 27, aunque la cosa no terminaba muy bien.", "date": "1646222719", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646222719", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/video-comico-volodimir-zelenski-dificil-entrar-ue-110936077.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631492}, {"title": "La ESA comunica un posible nuevo retraso en el lanzamiento de la misi\u00f3n ExoMars", "content": "Por desgracia, el lanzamiento del rover ExoMars parece que sufrir\u00e1 otro retraso. Despu\u00e9s de los originados por problemas en varias de sus pruebas y por la pandemia, ahora vienen los debidos a las sanciones por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, por lo que dif\u00edcilmente se cumplir\u00e1 el objetivo de lanzarlo hacia Marte a finales de este a\u00f1o.", "date": "1646222850", "karma": "33.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646222850", "url": "https://todociencia.net/la-esa-comunica-un-posible-nuevo-retraso-en-el-lanzamiento-de-la-mision-exomars/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631493}, {"title": "", "content": "", "date": "1646222858", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646222858", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631494}, {"title": "", "content": "", "date": "1646222867", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646222867", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631495}, {"title": "V\u00eddeos verificados por The Times muestran edificios de apartamentos devastados en una ciudad al noroeste de Kiev [ENG]", "content": "V\u00eddeos verificados por The New York Times el martes muestran importantes da\u00f1os en al menos dos grandes edificios de apartamentos en la ciudad de Borodyanka, a unos 60 kil\u00f3metros al noroeste de Kiev. Los v\u00eddeos muestran que partes de los dos edificios de cinco plantas se han derrumbado, incluyendo una secci\u00f3n de aproximadamente 20 metros de ancho.", "date": "1646223229", "karma": "66.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646223229", "url": "https://www.nytimes.com/live/2022/03/01/world/ukraine-russia-war/videos-show-devastated-apartment-buildings-in-a-town-just-northwest-of-kyiv", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3631497}, {"title": "", "content": "", "date": "1646223075", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646223075", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631498}, {"title": "Lavrov: Biden sabe que la \u00fanica alternativa a las sanciones es guerra nuclear", "content": "El ministro de Exteriores ruso, Serguei Lavrov, asegur\u00f3 este mi\u00e9rcoles que el presidente estadounidense, Joe Biden, sabe que la \u00fanica alternativa a las sanciones contra Rusia es una Tercera Guerra Mundial y que ser\u00eda &quot;una guerra nuclear devastadora&quot;, en declaraciones la televisi\u00f3n catar\u00ed Al Jazeera.", "date": "1646223157", "karma": "70.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646223157", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_lavrov--biden-sabe-que-la-\u00fanica-alternativa-a-las-sanciones-es-guerra-nuclear/47394884", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3631499}]