[{"title": "Trabajo sexual: Last Week Tonight con John Oliver (ENG)", "content": "Desde que existe el trabajo sexual, tambi\u00e9n han existido los esfuerzos por acabar con \u00e9l. John 0liver explica por qu\u00e9 criminalizar el comercio no ha ayudado a las personas m\u00e1s vulnerables involucradas, y por qu\u00e9 deber\u00edamos empezar a escuchar a los que est\u00e1n en el centro de la conversaci\u00f3n: los trabajadores del sexo.", "date": "1646066440", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646066440", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-gd8yUptg0Q", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630500}, {"title": "Qu\u00e9 es Chechenia, d\u00f3nde est\u00e1 y por qu\u00e9 sus fuerzas pueden ser clave en la guerra entre Rusia y Ucrania", "content": "Hist\u00f3ricamente esta regi\u00f3n cauc\u00e1sica ha estado en conflicto con los rusos.  En la actualidad pertenece a la Federaci\u00f3n Rusa, por lo que muestra su apoyo. Su rama isl\u00e1mica m\u00e1s radical est\u00e1 catalogada como grupo terrorista. Kadirov lucha pues &quot;contra los que les mataron y les quieren matar&quot; y por ello este apoyo al ej\u00e9rcito ruso que tendr\u00eda tambi\u00e9n un conocido como 'Escuadr\u00f3n de la Muerte' que busca dar captura a algunos de los principales l\u00edderes ucranianos.", "date": "1646066503", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646066503", "url": "https://www.eleconomista.es/actualidad/noticias/11640921/02/22/Que-es-Chechenia-donde-esta-y-por-que-sus-fuerzas-pueden-ser-clave-en-la-guerra-entre-Rusia-y-Ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630501}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo ha sido la evoluci\u00f3n de la conversaci\u00f3n sobre los l\u00edderes pol\u00edticos del PP durante esta crisis?", "content": "\u00bfC\u00f3mo ha sido la evoluci\u00f3n de la conversaci\u00f3n sobre los l\u00edderes pol\u00edticos del PP durante esta crisis? \u00bfQui\u00e9n ha aglutinado el mayor n\u00famero de menciones en las opiniones publicadas en internet? \u00bfCu\u00e1les han sido los temas que m\u00e1s se han comentado en redes, medios y foros digitales relacionados con la crisis? \u00bfQu\u00e9 ha pedido o expresado la mayor\u00eda de la opini\u00f3n publicada en esta crisis del PP?", "date": "1646066631", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646066631", "url": "https://www.linkedin.com/feed/update/urn:li:activity:6904006856595841024/?msgControlName=reply_to_group&msgConversationId=2-NzBlOTBkYTMtZGQyYy00ZWI1LTgyZTAtYTVkNzg5OGFmMmMxXzAxMw==&msgOverlay=true", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630503}, {"title": "Rusia proh\u00edbe a sus residentes transferir divisas al extranjero", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, decret\u00f3 este lunes varias medidas para contrarrestar la ca\u00edda del valor del rublo, tras las sanciones occidentales por la invasi\u00f3n de Ucrania, incluida la prohibici\u00f3n de los residentes en Rusia de transferir divisas al extranjero, anunci\u00f3 el Kremlin. Adem\u00e1s de esta medida, los exportadores rusos tambi\u00e9n se ver\u00e1n obligados a convertir en rublos el 80% de sus ingresos obtenidos en monedas extranjeras desde el 1 de enero de 2022", "date": "1646066710", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646066710", "url": "https://www.elfinancierocr.com/cables/rusia-prohibe-a-sus-residentes-transferir-divisas/UOVPQHFZR5EMZDDZXSORLIBRX4/story/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630504}, {"title": "[ENG]Bombardeo sobre edificios civiles en Donestk", "content": "Las fuerzas milicianas de Donestk reportan que fuerzas ucranianas armadas est\u00e1n bombardeando edificios de civiles en el momento. Hay victimas civiles. El camara dice &quot;putos ukrofascistas&quot;.", "date": "1646067032", "karma": "30.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646067032", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1498276418492542981", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630506}, {"title": "Banco de Jap\u00f3n congelar\u00e1 las reservas extranjeras en yenes de Rusia", "content": "El Banco de Jap\u00f3n congelar\u00e1 las reservas extranjeras de Rusia denominadas en yenes en cooperaci\u00f3n con los esfuerzos de los pa\u00edses del G7 para intensificar las sanciones contra Mosc\u00fa, inform\u00f3 Nikkei. La entidad ten\u00eda entre 4 y 5 billones de yenes (34.000-4.000 millones de d\u00f3lares) de reservas para Rusia hasta el a\u00f1o pasado y va a suspender las transacciones al pa\u00eds y a las instituciones financieras, agreg\u00f3 Nikkei.", "date": "1646066994", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646066994", "url": "https://es.investing.com/news/economy/banco-de-japon-congelara-las-reservas-extranjeras-en-yenes-de-rusia-nikkei-2220281", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630507}, {"title": "Columna rusa de 5 km de largo avanza sobre Kiev. Zelensky no espera mucho de las conversaciones con Rusia", "content": "Las im\u00e1genes de sat\u00e9lite mostraron una columna de 5 km de largo movi\u00e9ndose hacia Kiev el lunes 28 de febrero con miles de tropas de infanter\u00eda, tanques, artiller\u00eda autopropulsada y camiones log\u00edsticos y de combustible, todav\u00eda a 50 km al noroeste de su objetivo. En la ciudad, se entregaban armas a la gente para defender la ciudad. El presidente Volodymyr Zelensky dijo que tiene pocas esperanzas de que las conversaciones de paz con Rusia que comienzan en la frontera con Bielorrusia resuelvan el conflicto.", "date": "1646067042", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646067042", "url": "https://www.debka.com/russian-5km-long-column-advances-on-kyiv-zelensky-doesnt-expect-much-from-talks-with-russia/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630508}, {"title": "Putin pide un gesto al presidente de Ucrania y le sugiere que se deje matar", "content": "Las delegaciones de Ucrania y Rusia se han sentado hoy a negociar en un punto sin identificar en Bielorrusia, junto a la frontera con Ucrania. El jefe de la delegaci\u00f3n de negociaci\u00f3n rusa ha asegurado que Vlad\u00edmir Putin busca un acuerdo que beneficie a ambas partes, y pide al presidente ucranio, Volod\u00edmir Zelenski, \u00abun gesto\u00bb para avanzar en las negociaciones.", "date": "1646067278", "karma": "6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646067278", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/putin-pide-un-gesto-al-presidente-de-ucrania-y-le-sugiere-que-se-deje-matar/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3630510}, {"title": "La R est\u00e1 prohibida", "content": "<p>Me ha ca&iacute;do un strike2 por este comentario: https://imgur.com/LINfuPD</p><p></p><p>https://www.meneame.net/story/pasividad-administracion-meneame-ante-claras-violaciones-normas/c011#c-11</p>", "date": "1646067460", "karma": "-39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646067460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630511}, {"title": "Israel ataca a los ni\u00f1os palestinos en la Puerta de Damasco", "content": "V\u00eddeo de 28/02/2022 de ataque de las fuerzas israel\u00edes a ni\u00f1os palestinos en la puerta de Damasco de Jerusal\u00e9n.", "date": "1646072103", "karma": "5111.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646067300", "url": "https://twitter.com/HoyPalestina/status/1498335974539022342?s=20&t=UJ0SbKnuGXC0Rguos-J8nQ", "clicks": 0, "votes": "349", "status": "published", "id": 3630512}, {"title": "Rusia no jugar\u00e1 el Mundial de Catar: la FIFA la expulsa y endurece las medidas", "content": "El m\u00e1ximo organismo del f\u00fatbol tom\u00f3 una serie de medidas, muy criticadas, y ha decidido dar un paso m\u00e1s all\u00e1. La FIFA ha decidido expulsar a Rusia del Mundial de Catar 2022 tras las presiones de algunas selecciones como Polonia o Suecia. La selecci\u00f3n rusa iba a disputar la repesca, pero ya no lo har\u00e1 tras esta dura medida.", "date": "1646067320", "karma": "-13.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646067320", "url": "https://www.cuatro.com/deportes/futbol/futbol-internacional/rusia-expulsada-mundial-catar-fifa-endurece-medidas-be5ma_18_3290448651.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3630513}, {"title": "Este v\u00eddeo no es de una explosi\u00f3n de gas en Rusia en 2018", "content": "El periodista Justin Yau tuite\u00f3 este jueves un v\u00eddeo en el que se ve un bloque de apartamentos da\u00f1ados junto con el siguiente texto: \u201cUn complejo de apartamentos en es devastado por los bombardeos, al sur de Chug\u00fayev [Ucrania]. N\u00famero incalculable de v\u00edctimas\u201d. En respuesta, varias personas han tratado de desacreditar que se trate de un bombardeo ruso en Ucrania, afirmando que se trata en realidad de una explosi\u00f3n de gas en la ciudad rusa de Magnitogorsk en 2018. Es un bulo", "date": "1646067346", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646067346", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220224/ucrania-rusia-magnitogorsk-explosion-2018/?amp", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630515}, {"title": "Elon Musk responde a la amenaza de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional de Rusia (ENG)", "content": "Dimitry Rogozin advirti\u00f3 que se necesita tecnolog\u00eda y experiencia rusas para evitar que la ISS se estrelle contra los Estados Unidos o Europa. Cuando un usuario de Twitter le pregunt\u00f3 al multimillonario si esto significaba que SpaceX evitar\u00eda que la ISS cayera a la Tierra, Musk respondi\u00f3: &quot;S\u00ed&quot;. Tambi\u00e9n respondi\u00f3 a un tuit que mostraba la ISS sin el segmento ruso y un SpaceX Dragon adjunto en su lugar.", "date": "1646067542", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646067542", "url": "https://www.news.com.au/technology/science/space/elon-musk-responds-to-russias-international-space-station-threat/news-story/d03f0165b2779929d3ae1a09af542da7", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630517}, {"title": "Isa Serra: La alianza de Putin con la extrema derecha en el mundo tiene como pilar la lucha contra el avance de los derechos de las mujeres y LGTBi", "content": "Isa Serra, portavoz de Podemos: La alianza de Putin con la extrema derecha en el mundo tiene como pilar la lucha contra el avance de los derechos de las mujeres y los derechos LGTBi.", "date": "1646067557", "karma": "54.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646067557", "url": "https://twitter.com/isaserras/status/1498274222526939146", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3630518}, {"title": "Estados Unidos debe apoyar a Ucrania, pero China debe ser nuestra prioridad [EN]", "content": "Menos conocido, pero absolutamente cr\u00edtico, es el hecho de que no tenemos un ej\u00e9rcito lo suficientemente grande o capaz como para librar guerras importantes contra Rusia y China incluso en plazos aproximadamente simult\u00e1neos. Es cierto que Europa es un teatro de operaciones principalmente terrestre y el Pac\u00edfico Occidental es principalmente mar\u00edtimo. Pero muchas de las cosas que nuestras fuerzas necesitar\u00edan para derrotar a Rusia o China son necesarias en ambos teatros, como bombarderos pesados de penetraci\u00f3n, submarinos de ataque, municiones av", "date": "1646067788", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646067788", "url": "https://time.com/6152096/us-support-ukraine-china-priority/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630519}, {"title": "", "content": "", "date": "1646067718", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646067718", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630520}, {"title": "Galicia se abre a acoger refugiados ucranianos y ofrece los recursos e instalaciones necesarios para darles amparo", "content": "La Xunta de Galicia tiende la mano y ofrece los recursos e instalaciones a su alcance para dar amparo a refugiados ucranianos. El Gobierno gallego trasladar\u00e1 este mensaje ma\u00f1ana al Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones en una reuni\u00f3n que se celebrar\u00e1 para coordinar la respuesta a la posible llegada de ciudadanos que est\u00e1n huyendo de su pa\u00eds a causa de la guerra.", "date": "1646067807", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646067807", "url": "https://www.xunta.gal/notas-de-prensa/-/nova/66506/galicia-abre-acoger-refugiados-ucranianos-ofrece-los-recursos-instalaciones-necesarios?langId=es_ES", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630521}, {"title": "Roma Gallardo: Mensaje a Irene Montero", "content": "Roma Gallardo cr\u00edtica a Irene Montero por decir que est\u00e1n orgullosos del pa\u00eds que est\u00e1n construyendo. Le echa en cara la subida desmesurada de la factura de la luz y la cuota de la Seguridad Social de los trabajadores aut\u00f3nomos.", "date": "1646067907", "karma": "-96.00", "negatives": "24", "sent_date": "1646067907", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_UDxokwJ5Rk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630522}, {"title": "Una f\u00e1brica ucraniana pasa de producir cerveza a elaborar c\u00f3cteles Molotov para ayudar a combatir al Ej\u00e9rcito ruso", "content": "La cervecera ucraniana Pravda ha dejado de fabricar cerveza y toda su plantilla se encuentra ahora haciendo c\u00f3cteles Molotov para apoyar al ej\u00e9rcito ucraniano. La empresa ha publicado un mensaje en sus redes sociales pidiendo donaciones para continuar elaborando estos dispositivos incendiarios.", "date": "1646068004", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646068004", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963551/0/una-cervecera-ucraniana-cambia-la-bebida-por-los-cocteles-molotov-haremos-lo-que-haga-falta-para-ganar/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630524}, {"title": "UGT plantea la reapertura de las centrales t\u00e9rmicas de carb\u00f3n, si la guerra se prolonga", "content": "SOMA-UGT reclama un pacto nacional por la energ\u00eda que permitir\u00eda avanzar, defienden, en cuestiones fundamentales para Asturias, como la puesta en marcha de la regasificadora o impulsar la energ\u00eda e\u00f3lica marina. Una cuesti\u00f3n energ\u00e9tica que, en opini\u00f3n de UGT, podr\u00eda empeorar con la guerra y llegar incluso a tener que recuperar las minas y las centrales t\u00e9rmicas para asegurar el suministro.", "date": "1646068128", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646068128", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:UGT-plantea-la-reapertura-de-las-centrales-termicas-de-carbon,-si-la-guerra-se-prolonga_111645991097.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630525}, {"title": "Rusia fuera del mundial de f\u00fatbol de Qatar por la guerra de Ucrania", "content": "La FIFA anunciar\u00e1 la exclusi\u00f3n de Rusia del Mundial de Qatar 2022 tras la recomendaci\u00f3n hecha este lunes por el COI a las federaciones y a los organizadores de competiciones para que &quot;no inviten ni permitan la participaci\u00f3n de deportistas o dirigentes rusos o bielorrusos&quot; en ninguna de ellas. La medida planteada por el COI pretende &quot;proteger la integridad de las competiciones deportivas mundiales y la seguridad de todos los participantes&quot; y seg\u00fan pudo confirmar EFE ser\u00e1 adoptada por la FIFA para el Mundial de este a\u00f1o en Qatar.", "date": "1646068141", "karma": "-47.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646068141", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/informativo_deportes/rusia-expulsada-mundial-futbol-qatar-2022_18_3290448797.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630526}, {"title": "Objetivo Mosc\u00fa, por Javier Couso (2019)", "content": "Cuando llegu\u00e9 al Parlamento Europeo en julio de 2014, me sorprendi\u00f3 un fen\u00f3meno desconocido en Espa\u00f1a. Me estoy refiriendo a la beligerancia contra Rusia. Durante los primeros debates a los que asist\u00ed en la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores observ\u00e9 at\u00f3nito las perlas dial\u00e9cticas que muchos diputados y diputadas, sobre todo de procedencia polaca y b\u00e1ltica, lanzaban contra Rusia. Se trataba de acusaciones e infundios de tal envergadura, que me vino a la mente aquella consigna m\u00edtica del franquismo que resum\u00eda toda la campa\u00f1a de creaci\u00f3n y alistamie", "date": "1646080203", "karma": "1677.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646068907", "url": "https://www.dropbox.com/s/91e01wxhab34z19/Objetivo+Moscu+OF+Web.pdf?dl=0", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3630527}, {"title": "El (incompleto) mapa de fosas comunes de Madrid", "content": "Desde el a\u00f1o 2009, Andaluc\u00eda, Pa\u00eds Vasco, Castilla-La Mancha, entre otras, han sido pioneras en la creaci\u00f3n de mapas de fosas comunes auton\u00f3micos, que ayudan a identificar los lugares de represi\u00f3n y detallan el n\u00famero de v\u00edctimas de cada territorio. En el caso de la Comunidad de Madrid, hasta el pasado viernes no exist\u00eda un mapa propio de la regi\u00f3n, y solo se ten\u00edan contabilizadas 54 fosas, de las cuales 46 fueron intervenidas y trasladadas al Valle de Cuelgamuros o Valle de los Ca\u00eddos. Ahora, un equipo de arque\u00f3logos, forenses e historiadores", "date": "1646068232", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646068232", "url": "https://www.elsaltodiario.com/memoria-historica/incompleto-mapa-fosas-comunes-madrid", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630528}, {"title": "El \u00abArnomendi\u00bb parti\u00f3 de Ferrol para iniciar la campa\u00f1a de vigilancia de pesca en el \u201cCaladero Cant\u00e1brico Noroeste\u201d", "content": "El \u201cArnomendi\u201d actuar\u00e1 como buque de inspecci\u00f3n pesquera y desempe\u00f1ar\u00e1 misiones de verificaci\u00f3n de la presencia de buques nacionales y de otros estados autorizados para las pesquer\u00edas en ese caladero, as\u00ed como inspecci\u00f3n de capturas, revisi\u00f3n de artes de pesca, vigilancia de zonas y periodos de veda y de actividades de la flota dedicada a la pesca de la caballa. Para llevar a cabo todo ello, el \u201cArnomendi\u201d contar\u00e1 con la participaci\u00f3n de un inspector de la \u201cSecretar\u00eda General de Pesca\u201d.", "date": "1646068326", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646068326", "url": "http://www.galiciaartabradigital.com/archivos/256697", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630529}, {"title": "La nueva moda entre los j\u00f3venes: \u00abSalen de fiesta con viagra para poder beber y que se les levante\u00bb", "content": "\u00abHay cantidad de chavales de 20 a\u00f1os que salen de fiesta con viagra en el bolsillo, as\u00ed pueden beber lo que les d\u00e9 la gana que se les va a levantar igual. Y luego desarrollan una dependencia muy grande, el cuerpo se acostumbra a responder al qu\u00edmico\u00bb. De desengancharlos se encarga luego ella y, como ella, otros tantos psic\u00f3logos que confirman que, aunque esta no es todav\u00eda una pr\u00e1ctica extendida, s\u00ed comienza a normalizarse.", "date": "1646068319", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646068319", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/02/25/nueva-moda-adolescentes-jovenes-salen-fiesta-viagra-poder-beber-levante/00031645807074473620486.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630530}, {"title": "La Legi\u00f3n francesa permite a sus combatientes ucranianos volver al pa\u00eds a luchar", "content": "Debido a la crisis en Ucrania, la Legi\u00f3n francesa va a permitir volver a su pa\u00eds a los combatientes de esta nacionalidad. Se les ha dado permiso, si quieren, de volver a Ucrania para integrarse en sus propias fuerzas armadas y combatir a la invasi\u00f3n rusa que esta en marcha.", "date": "1646068353", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646068353", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/fuera-de-juego/legion-francesa-permite-combatientes-ucranianos-13299042?outbrain-link=sport.es", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630531}, {"title": "Segunda vez en una semana que nos intentan cerrar la cuenta de Descifrando la Guerra", "content": "Siguen sin dar motivos pero esta vez ya apuntan directamente a que damos todas las fuentes, tambi\u00e9n las rusas, como en este tuit.", "date": "1646069403", "karma": "4229.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646068495", "url": "https://twitter.com/AleGeo__/status/1498292012961140737?cxt=HHwWgsDUpbipgMspAAAA", "clicks": 0, "votes": "301", "status": "published", "id": 3630532}, {"title": "Josep Borrell: &quot;Los ucranianos est\u00e1n resistiendo, gracias a dios Zelenski no es el tipo de l\u00edder que huye escondi\u00e9ndose en el coche&quot; [ENG]", "content": "Josep Borrell, Alto Representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores: &quot;Los ucranianos est\u00e1n resistiendo, gracias a Dios Zelenski no es el tipo de l\u00edder que huye escondi\u00e9ndose en un coche&quot;", "date": "1646069076", "karma": "72.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646069076", "url": "https://twitter.com/Catinformacio/status/1498330718312833029", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3630534}, {"title": "", "content": "", "date": "1646068663", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646068663", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630535}, {"title": "Dise\u00f1o Universal de Aprendizaje: una herramienta para acercarse a la escuela inclusiva", "content": "El DUA ha sido protagonista hace unos d\u00edas de una fuerte pol\u00e9mica en redes sociales e internet. Hay quien asegura que es un chiringuito para enriquecerse con formaci\u00f3n, que se trata de pr\u00e1cticas sin evidencia cient\u00edfica y que solo fomenta las competencias clave. Para quienes lo defienden, efectivamente, ayuda a desarrollar las competencias clave y sirve de gu\u00eda para analizar si las pr\u00e1cticas en un aula o en un centro son verdaderamente inclusivas y tienen en cuenta toda la diversidad del alumnado.", "date": "1646068713", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646068713", "url": "https://eldiariodelaeducacion.com/2022/02/24/diseno-universal-de-aprendizaje-una-herramienta-para-acercarse-a-la-escuela-inclusiva/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630537}, {"title": "Reportera de Fox News afirma: &quot;Cuando invades una naci\u00f3n soberana, es un crimen de guerra&quot;. Mientras Condoleezza Rice asiente", "content": "Fox News y Condoleezza difundieron el bulo de las &quot;armas de destrucci\u00f3n masiva&quot; para justificar la invasi\u00f3n y la guerra en Irak. Condoleezza fue ejecutiva de Chevron, y Dick Cheney propietario de Hallyburton, ambas empresas fueron de las m\u00e1s beneficiadas por la invasi\u00f3n en Irak. Ambas empresas financiaron la campa\u00f1a de George Bush, cuyo principal aliado de propaganda fue Fox News.", "date": "1646082903", "karma": "2943.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646068968", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498274511032143874.html", "clicks": 0, "votes": "222", "status": "published", "id": 3630539}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es Swift y por qu\u00e9 tiene tanta importancia en el mundo de la banca?", "content": "\u00bfQu\u00e9 es Swift y cu\u00e1l es su origen? SWIFT son las siglas de Society for Worldwide Interbank Financial Telecommunication o lo que es lo mismo, Sociedad para las Telecomunicaciones Financieras Interbancarias Mundiales. Esta sociedad es un sistema de mensajer\u00eda bancaria internacional creada en 1973 en B\u00e9lgica. El objetivo de esta red de mensajer\u00eda es incrementar la seguridad de las operaciones a la hora de realizar pagos internacionales. Para ello, se usan una serie de c\u00f3digos de identificaci\u00f3n comercial conocidos como c\u00f3digos SWIFT o (BIC) ISO 9", "date": "1646068868", "karma": "-26.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646068868", "url": "https://news.unidema.com/que-es-swift-y-por-que-tiene-tanta-importancia-en-el-mundo-de-la-banca/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630540}, {"title": "Las seis grandes preguntas sobre las facturas de Ayuso, su hermano y el contrato de las mascarillas", "content": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las facturas?.\u00bfQu\u00e9 concepto y fecha tienen los ingresos?.\u00bfQu\u00e9 mascarillas trajeron?.\u00bfPor qu\u00e9 Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso no explica su negocio?.\u00bfAd\u00f3nde fue el dinero?(IVA). \u00bfLo har\u00e1 p\u00fablico Anticorrupci\u00f3n?. Son seis preguntas que vamos a seguir haci\u00e9ndonos y a las que intentaremos conseguir respuestas, aunque cuesten.", "date": "1646068979", "karma": "75.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646068979", "url": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/seis-grandes-preguntas-facturas-ayuso-hermano-contrato-mascarillas_20220228621cff6ce2af80000184c18d.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630541}, {"title": "Take Russia Down", "content": "Las noticias &quot;oficiales&quot; en la Federaci\u00f3n Rusa son en su mayor\u00eda falsas y creemos que es mejor cerrarlas y dejar que la gente cambie a noticias confiables. Por favor, simplemente abra esta p\u00e1gina y d\u00e9jela abierta en sus dispositivos. Inundar\u00e1 los sitios web de propaganda rusa y supondr\u00e1 una enorme carga para su infraestructura. Su navegador ser\u00e1 lento. Est\u00e1 bien, no te preocupes y mantenlo funcionando. Una peque\u00f1a contribuci\u00f3n de cada uno de nosotros salvar\u00e1 a Ucrania", "date": "1646068929", "karma": "-65.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646068929", "url": "https://vug.pl/takeRussiaDown.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630543}, {"title": "Los ucranianos est\u00e1n subiendo videos en TikTok sobre c\u00f3mo conducir veh\u00edculos militares rusos abandonados o capturados", "content": "El futuro es un lugar muy extra\u00f1o: hay muchos ejemplos en TikTok de ucranianos dando unas peque\u00f1as instrucciones sobre c\u00f3mo conducir veh\u00edculos militares rusos. Y lo demuestran.", "date": "1646069021", "karma": "80.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646069021", "url": "https://twitter.com/JoshuaPotash/status/1498332884121399307", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3630544}, {"title": "Zelensky redobla el pulso a Putin y firma la solicitud para entrar en la Uni\u00f3n Europea", "content": "El presidente Volodymyr Zelensky ha firmado este lunes la solicitud de ingreso de Ucrania en la Uni\u00f3n Europea. Un movimiento que Bruselas ya esperaba y que redobla la presi\u00f3n sobre Putin, que inici\u00f3 la invasi\u00f3n del pa\u00eds precisamente para evitar el acercamiento definitivo de Kiev a la UE y la OTAN. \u00abEl Consejo deber\u00e1 evaluarla muy r\u00e1pidamente y decidir si demanda un dictamen urgente a la Comisi\u00f3n Europea\u00bb, indicaron esta ma\u00f1ana fuentes comunitarias sobre la solicitud de ingreso de Ucrania.", "date": "1646069167", "karma": "-30.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646069167", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/02/28/la-ue-abre-la-puerta-al-ingreso-de-ucrania-como-demanda-el-presidente-zelensky/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630545}, {"title": "Un bombardeo mata a decenas de civiles en J\u00e1rkov durante la primera negociaci\u00f3n entre Rusia y Ucrania", "content": "&quot;Las negociaciones entre Rusia y Ucrania han terminado&quot;, ha anunciado en sus canales de Telegram la cuenta oficial del parlamento ucraniano.", "date": "1646069262", "karma": "32.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646069262", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/02/28/un-bombardeo-mata-a-decenas-de-civiles-en-jarkov-durante-la-primera-negociacion-entre-rusia-y-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3630546}, {"title": "", "content": "", "date": "1646069363", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646069363", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630547}, {"title": "Russia Today: metiendo en vereda a los ucranianos. Bombardeo masivo abre las puertas a la paz", "content": "<p>Pu&eacute;s no, no es un titular de Russia Today, es un titular de la revista Time. Si cambias serbios por ucranianos, descubrir&aacute;s que los que defienden las democracias plenas y los derechos humanos dicen que los bombardeos masaivos abren las puertas a la paz. La pregunta es obligada: &iquest;Putin es un tirano genocida de motu proprio o simplemente observa alrededor y hace lo mismo?</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630548&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646069663", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646069663", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630548}, {"title": "Finlandia toma la decisi\u00f3n &quot;hist\u00f3rica&quot; de suministrar armas a Ucrania", "content": "Finlandia, neutral pero miembro de la Uni\u00f3n Europea, inform\u00f3 el lunes que hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n &quot;hist\u00f3rica&quot; de suministrar armas a Ucrania tras la invasi\u00f3n por Rusia. &quot;Finlandia suministrar\u00e1 asistencia militar a Ucrania. Es una decisi\u00f3n hist\u00f3rica para Finlandia&quot;, dijo la primera ministra Sanna Marin en una rueda de prensa. Se tratar\u00e1 de 2.500 fusiles de asalto,150.000 municiones, 1.500 lanzagranadas y 70.000 raciones de campa\u00f1a, precis\u00f3 su ministro de Defensa, Antti Kaikkonen. Tradicionalmente, Finlandia no exporta armas a zonas de conflicto", "date": "1646069687", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646069687", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/28/finlandia-toma-la-decision-historica-de-suministrar-armas-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3630549}, {"title": "Engranaje deslizante", "content": "Engranaje deslizante (sin dientes ni correas)", "date": "1646084731", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646069758", "url": "https://twitter.com/FieraIngenieria/status/1497942345744068612", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3630550}, {"title": "La UE activa el Centro de Sat\u00e9lites de Torrej\u00f3n para dar informaci\u00f3n a Ucrania sobre las tropas rusas", "content": "La Uni\u00f3n Europea activar\u00e1 su Centro de Sat\u00e9lites (SatCen), cuya sede est\u00e1 en Torrej\u00f3n de Ardoz (Madrid), con el objetivo de proporcionar al Gobierno de Kiev informaci\u00f3n sobre los movimientos de las tropas rusas. As\u00ed lo han decidido los ministros de Defensa de los 27 durante la reuni\u00f3n virtual de emergencia celebrada este lunes para coordinar la entrega de armas y municiones al Ej\u00e9rcito ucraniano con el fin de que pueda defenderse de la agresi\u00f3n militar del Kremlin.", "date": "1646069774", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646069774", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/europa/20220228/ue-activa-centro-satelites-torrejon-informacion-ucrania/653684975_0.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3630551}, {"title": "EEUU y sus socios valoran liberar 70 millones de barriles de petr\u00f3leo de sus reservas de emergencia ante el aumento de los precios", "content": "Con el petr\u00f3leo de nuevo sobre los 100 d\u00f3lares tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania y ante el previsible aumento en la demanda a medida que remite la pandemia, EEUU y otros grandes pa\u00edses consumidores de petr\u00f3leo est\u00e1n estudiando la posibilidad de liberar 70 millones de barriles de petr\u00f3leo de sus reservas de emergencia.", "date": "1646069825", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646069825", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11641416/02/22/EEUU-y-sus-socios-valoran-liberar-70-millones-de-barriles-de-petroleo-de-sus-reservas-de-emergencia-ante-el-aumento-de-los-precios.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630552}, {"title": "La UE incluye a Mija\u00edl Fridman, due\u00f1o de los supermercados Dia, en la lista de oligarcas rusos sancionados", "content": "Uno de los oligarcas rusos con m\u00e1s lazos con Espa\u00f1a tambi\u00e9n est\u00e1 en la lista de sancionados por la Uni\u00f3n Europea. Mija\u00edl Fridman, due\u00f1o de la cadena de supermercados Dia a trav\u00e9s del grupo de inversi\u00f3n LetterOne, aparece en el borrador de sanciones que prepara el Consejo de Asuntos Exteriores de la UE y al que ha tenido acceso EL PA\u00cdS. \u201cHa cultivado fuertes lazos con la Administraci\u00f3n de Vlad\u00edmir Putin y ha sido uno de los financieros de referencia en el c\u00edrculo estrecho de Putin\u201d, justifica el documento.", "date": "1646070048", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646070048", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-28/la-ue-incluye-a-mijail-fridman-dueno-de-los-supermercados-dia-en-la-lista-de-oligarcas-rusos-sancionados.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3630553}, {"title": "", "content": "", "date": "1646070030", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646070030", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630554}, {"title": "Fragmento: Las sirenas de Tit\u00e1n, Kurt Vonnegut (1959)", "content": "<p>\"Beatrice ten&iacute;a una cara, e interesante. Se pod&iacute;a decir que parec&iacute;a un guerrero indio de grandes dientes,  pero habr&iacute;a que admitir que era una maravilla. Su cara, como la de Malachi Constant, pertenec&iacute;a a cierto tipo, era una variante que hac&iacute;a pensar al que miraba: s&iacute;, esta podr&iacute;a ser otra forma de belleza. Lo que Beatrice hab&iacute;a hecho con su cara era en realidad lo que cualquier muchacha com&uacute;n puede hacer. La hab&iacute;a cubierto de dignidad, sufrimiento, inteligencia y un toque picante de puter&iacute;o.\"</p>", "date": "1646070581", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646070581", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630555}, {"title": "Encuesta en Finlandia sobre ingreso en la OTAN [ENG]", "content": "Resultado hist\u00f3rico de una encuesta reciente en Finladia: 53% a favor del ingreso en la OTAN, s\u00f3lo 28% en contra.", "date": "1646070627", "karma": "-10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646070627", "url": "https://twitter.com/pmakela1/status/1498350250771517442", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630556}, {"title": "Shell saldr\u00e1 de sus asociaciones de capital con entidades de Gazprom", "content": "El Consejo de Administraci\u00f3n de Shell plc (&quot;Shell&quot;) ha anunciado hoy su intenci\u00f3n de salir de sus empresas conjuntas con Gazprom y entidades relacionadas, incluyendo su participaci\u00f3n del 27,5 por ciento en la instalaci\u00f3n de gas natural licuado Sakhalin-II, su participaci\u00f3n del 50 por ciento en Salym Petroleum Development y la empresa energ\u00e9tica Gydan. Shell tambi\u00e9n tiene previsto poner fin a su participaci\u00f3n en el proyecto de gasoducto Nord Stream 2. &quot;Estamos conmocionados por la p\u00e9rdida de vidas en Ucrania, que deploramos, como resultado de\u2026", "date": "1646070916", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646070916", "url": "https://www.streetinsider.com/Corporate+News/Shell+to+exit+equity+partnerships+held+with+Gazprom+entities/19691909.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630557}, {"title": "\u00bfHa fracasado la guerra rel\u00e1mpago de Rusia?", "content": "Un caf\u00e9 al frente: \u00bfHa fracasado la guerra rel\u00e1mpago de Rusia? Posibles escenarios analizados por Luis Gonzalo Segura. \u00a1\u00a1\u00a1Hazte mecenas en https://t.co/t7ySAQ09ZB y ay\u00fadanos a seguir!!! Y de regalo, por tu solidaridad, un ejemplar de mi pr\u00f3ximo libro;-)", "date": "1646070859", "karma": "-16.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646070859", "url": "https://www.ivoox.com/un-cafe-al-frente-ha-fracasado-guerra-audios-mp3_rf_82857119_1.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3630558}, {"title": "Rusia invade otra central nuclear: tras tomar Chern\u00f3bil se hace con Zaporozhie, la mayor central nuclear de Europa", "content": "Las autoridades de Rusia han asegurado este lunes haber tomado el control de la central nuclear de Zaporozhie, la mayor en Europa, d\u00edas despu\u00e9s de hacerse con las instalaciones en Chern\u00f3bil, en el marco de la ofensiva lanzada el 24 de febrero contra el pa\u00eds vecino", "date": "1646071164", "karma": "20.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646071164", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963428/0/rusia-asegura-haber-tomado-la-central-nuclear-de-zaporozhie-la-mayor-de-europa/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630559}, {"title": "Fuerzas Armadas Ucranianas bombardean a civiles en Dontesk [NSFW]", "content": "Tragedia en Donetsk. Un equipo de Donbasgaz fue atacado mientras realizaba trabajos de reparaci\u00f3n en el distrito de Kiev. Un cerrajero fue asesinado. Dos resultaron gravemente heridos. Los chicos estaban eliminando las consecuencias del bombardeo anterior, que hab\u00eda ocurrido una hora antes. Otro v\u00eddeo aqu\u00ed: https://twitter.com/DeanoBeano1/status/1498346591173890055", "date": "1646071360", "karma": "44.00", "negatives": "46", "sent_date": "1646071360", "url": "https://diario-octubre.com/2022/02/28/en-estos-momentos-fau-bombardean-indiscriminadamente-dontesk-18/", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3630560}, {"title": "La primera reuni\u00f3n entre Rusia y Ucrania acaba sin acuerdos", "content": "La primera reuni\u00f3n entre Rusia y Ucrania para tratar de detener la guerra concluy\u00f3 este lunes sin acuerdos, tras cinco horas de negociaciones en la regi\u00f3n bielorrusa de G\u00f3mel, en la frontera ucraniana, seg\u00fan inform\u00f3 Leonid Slutski, uno de los miembros de la delegaci\u00f3n rusa. &quot;La siguiente reuni\u00f3n tendr\u00e1 lugar en los pr\u00f3ximos d\u00edas&quot;, dijo Slutski, presidente de la Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores de la Duma (C\u00e1mara Baja) a la televisi\u00f3n p\u00fablica rusa, sin especificar la fecha.", "date": "1646071376", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646071376", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220228/8088729/ucrania-exige-alto-fuego-retirada-rusa-inicio-negociaciones.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3630561}, {"title": "", "content": "", "date": "1646071801", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646071801", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630562}, {"title": "80 a\u00f1os de Lou Reed: del proto-punk al glam rock", "content": "Desde el interior de la espiral de Velvet Underground, Lou Reed no ve\u00eda claro su futuro. Demasiado descontrol, demasiados sinsabores y decepciones con su banda comenzaban a asfixiarle. Necesitaba salir, romper, ir m\u00e1s all\u00e1 y explorar un incierto camino en solitario, por lo que decidi\u00f3 llevarse consigo una buena lista de contactos y  sobre todo, un pu\u00f1ado de experiencias que retratar. En este contexto de desencanto y deriva personal, decidi\u00f3  bajarse en marcha del carro de la Velvet  tras participar en su disco Loaded (1970, Atlantic Records)", "date": "1646073924", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646072109", "url": "https://www.revistafreerockin.com/80-anos-de-lou-reed-del-proto-punk-al-glam-rock/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3630563}, {"title": "Medios del primer mundo urgen a ayudar a Ucrania no por humanitarismo, sino porque &quot;son blancos y de ojos azules&quot;. [HILO]", "content": "Asistimos a una epidemia de hipocres\u00eda y supremacismo. Medios &quot;del primer mundo&quot; urgen a ayudar a Ucrania no por humanitarismo, sino porque &quot;son blancos y de ojos azules, como nosotros&quot;. Afganos, sirios, iraqu\u00edes y muchos otros, no importan, &quot;algo habr\u00e1n hecho&quot;. Ejemplos que asustan:", "date": "1646072403", "karma": "58.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646072403", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498323820679249929?refresh=1646071813", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3630564}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9, despu\u00e9s de la rendici\u00f3n de Kiev, Rusia tendr\u00e1 que quedarse en Ucrania para siempre? [Ru]", "content": "Esta es una cuesti\u00f3n de poder y c\u00f3mo lograr los objetivos declarados de desnazificaci\u00f3n y desmilitarizaci\u00f3n de Ucrania, y asegurarse de que los neonazis no vuelvan a levantar la cabeza despu\u00e9s de un tiempo. El autor se vio impulsado a escribir este art\u00edculo por un mensaje personal que le envi\u00f3 alguien del \u201cotro lado\u201d.", "date": "1646072302", "karma": "-92.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646072302", "url": "https://topcor.ru/24245-pochemu-posle-kapituljacii-kieva-rossii-pridetsja-ostatsja-na-ukraine-navsegda.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630565}, {"title": "", "content": "", "date": "1646072582", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646072582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630566}, {"title": "Una exposici\u00f3n para desterrar todos los t\u00f3picos del arquitecto Antoni Gaud\u00ed", "content": "Hay mucho mito en torno a la figura de Antoni Gaud\u00ed. El arquitecto modernista ha sido considerado como un genio incomprendido, un m\u00edstico que trabajaba encerrado en la Sagrada Familia. Sin embargo, la exposici\u00f3n del Museu Nacional de Arte de Catalu\u00f1a ha creado una exposici\u00f3n donde revisa el creador: un hombre con una enorme formaci\u00f3n, atento a lo que estaba pasando contempor\u00e1neamente en Europa; un arquitecto que empez\u00f3 trabajando para las grandes fortunas; y que tuvo mucho reconocimiento en vida. Esta exposici\u00f3n viajar\u00e1 en breve a Par\u00eds.", "date": "1646073017", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646073017", "url": "https://laculturasocial.com/la-creatividad-de-gaudi-en-contexto/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630567}, {"title": "El embajador de Ucrania en la ONU le pide a Putin que se suicide como Hitler [ENG]", "content": "El embajador de Ucrania ante las Naciones Unidas pidi\u00f3 al presidente ruso, Vladimir Putin, que se suicide como Adolf Hitler \u201clo hizo en un b\u00fanker\u201d.", "date": "1646072721", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646072721", "url": "https://www.mediaite.com/news/ukrainian-ambassador-to-un-calls-for-putin-to-kill-himself-like-hitler-did-in-a-bunker/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630568}, {"title": "Villarejo pide como testigo a Florentino P\u00e9rez y dos empresarios que manejaron sus audios", "content": "Villarejo ha comparecido hoy en la Audiencia Nacional para someterse a un interrogatorio sobre su entramado empresarial en la l\u00ednea que versa sobre organizaci\u00f3n criminal y blanqueo. la defensa del comisario ha solicitado al juez instructor, Garc\u00eda Castell\u00f3n, que cite a declarar como testigos al presidente de ACS y del Real Madrid, Florentino P\u00e9rez; al de Zed, Javier P\u00e9rez Dolset y al responsable de la web Moncloa.com, Alejandro Su\u00e1rez. El denominador com\u00fan es que los tres han tenido acceso a a audios supuestamente grabados por Villarejo.", "date": "1646073201", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646073201", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-villarejo-pide-como-testigo-florentino-perez-y-empresarios-manejaron-audios-202202281824_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630569}, {"title": "", "content": "", "date": "1646073203", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646073203", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630571}, {"title": "China, Taiwan", "content": "&quot;Hay que liberar a Taiwan&quot;. La propaganda de la \u00e9poca de Mao. Dentro de poco ser\u00e1 chino", "date": "1646073445", "karma": "20.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646073445", "url": "https://twitter.com/EstulinDaniel/status/1498317594608246786", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630572}, {"title": "Doce pel\u00edculas imprescindibles sobre la diversidad funcional", "content": "Hoy ya s\u00e9 que publico bastante tarde (se me ha hecho tarde con mis &quot;quehaceres&quot; diarios). A\u00fan as\u00ed he pensado, que como me gusta el cine, y a vosotros y vosotras tambi\u00e9n, estar\u00eda genial hablaros de: 12 pel\u00edculas imprescindibles sobre la diversidad funcional.", "date": "1646073447", "karma": "-7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646073447", "url": "https://www.lafosaberete.com/2022/02/12-peliculas-imprescindibles-sobre-la.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630573}, {"title": "Trump elogia a Zelensky como un \u201chombre valiente\u201d dos a\u00f1os despu\u00e9s de que intentara extorsionarle para conseguir trapos sucios pol\u00edticos sobre Biden", "content": "\u201cBajo Biden, Rusia invadi\u00f3 Ucrania. Yo soy el \u00fanico presidente del siglo XXI bajo cuyo mandato Rusia no invadi\u00f3 otro pa\u00eds\u201d, fantasea Trump", "date": "1646073606", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646073606", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/trump-zelensky-ucrania-biden-b2024478.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630574}, {"title": "Ucranianos lanzando cockteles molotovs a tanques rusos desde un coche", "content": "Ciudadanos ucranianos lanzando cockteles molotovs a tanques rusos desde un coche.", "date": "1646073947", "karma": "81.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646073947", "url": "https://twitter.com/GirkinGirkin/status/1498361635605561348?s=20&t=YkCtHTGKfA0uMe3m9PPiLw", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630575}, {"title": "Amber Heard habr\u00eda solicitado que Johhny Depp no mencione Aquaman 2 en su pr\u00f3ximo juicio", "content": "Todo parece indicar que la actriz teme tener consecuencias similares a las que enfrent\u00f3 Depp cuando perdi\u00f3 su papel en Animales Fant\u00e1sticos 3", "date": "1646074015", "karma": "27.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646074015", "url": "https://www.tomatazos.com/noticias/715952/Amber-Heard-habria-solicitado-que-Johhny-Depp-no-mencione-Aquaman-2-en-su-proximo-juicio", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3630576}, {"title": "Localizan a 12 perros muertos y rescatan a 18 m\u00e1s abandonados en una finca de Lloret de Mar", "content": "Agentes del SEPRONA han detenido a una persona por un delito de maltrato animal por la muerte de 12 perros y el abandono de 18 animales m\u00e1s, que se han podido rescatar de una finca de Lloret de Mar. La polic\u00eda hab\u00eda recibido una denuncia ciudadana que alertaba de un inmueble con gran n\u00famero de perros en aparente estado de abandono y tambi\u00e9n con animales muertos. La polic\u00eda comprob\u00f3 que los animales que a\u00fan sobreviv\u00edan estaban en muy malas condiciones, sin agua, ni comida, extremadamente delgados y con heridas, entre excrementos y otros residuos", "date": "1646074351", "karma": "105.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646074351", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963401/0/localizan-12-perros-muertos-rescatan-18-mas-abandonados-finca-lloret-mar/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3630577}, {"title": "Los problemas legales de Giuliani se profundizan a medida que se investiga el esquema de &quot;falsos electores&quot; (Eng)", "content": "Los ex fiscales dicen que los posibles cargos podr\u00edan incluir la falsificaci\u00f3n de documentos de votaci\u00f3n e incluso la conspiraci\u00f3n para defraudar a los Estados Unidos", "date": "1646074277", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646074277", "url": "https://amp.theguardian.com/us-news/2022/feb/28/rudy-giuliani-legal-problems-false-electors-scheme", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630578}, {"title": "No se trata de Rusia atacando a los ucranianos o tratando de reprimir las protestas dentro de Rusia [Eng]", "content": "Se trata de fuerzas israel\u00edes que roc\u00edan con &quot;agua de mofeta&quot; a palestinos -incluidos ni\u00f1os y ancianos- por el delito de celebrar una fiesta musulmana en Jerusal\u00e9n.", "date": "1646083220", "karma": "3645.00", "negatives": "41", "sent_date": "1646074773", "url": "https://twitter.com/IfNotNowOrg/status/1498342790278774786", "clicks": 0, "votes": "277", "status": "published", "id": 3630579}, {"title": "Las sanciones a Rusia: \u00bfeficacia o bumer\u00e1n?", "content": "Si la UE sigue subordinada a los intereses geoestrat\u00e9gicos de Estados Unidos y opta por acorralar a una potencia nuclear autosuficiente en producci\u00f3n de una energ\u00eda que Europa necesita, no nos va a ir nada bien", "date": "1646074744", "karma": "18.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646074744", "url": "https://www.ctxt.es/es/20220201/Firmas/38870/sanciones-guerra-Rusia-Carlos-Sanchez-Mato-bancos-rusos-rublo-divisas.htm", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3630580}, {"title": "PP y Vox tumban de nuevo la investigaci\u00f3n en la Asamblea de Madrid sobre los contratos sospechosos de Ayuso", "content": "La Mesa de la c\u00e1mara auton\u00f3mica tambi\u00e9n ha rechazado la comparecencia del hermano de la presidenta y de \u00c1ngel Carromero. La Comisi\u00f3n hab\u00eda sido solicitada, por segunda vez, por M\u00e1s Madrid, PSOE y Unidas Podemos.", "date": "1646085914", "karma": "4518.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646074672", "url": "https://www.publico.es/politica/pp-vox-tumban-nuevo-investigacion-asamblea-madrid-contratos-sospechosos-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "333", "status": "published", "id": 3630581}, {"title": "Bulgaria: el Primer Ministro cesa al Ministro de Defensa por promover la ret\u00f3rica rusa [EN]", "content": "El ministro de defensa b\u00falgaro, Stefan Yanev, desencaden\u00f3 una tormenta pol\u00edtica al insistir en Facebook que era un error llamar la invasi\u00f3n rusa como una &quot;guerra&quot;, diciendo que era una &quot;operaci\u00f3n&quot; . El PM de Bulgaria, Kiril Petkov, dijo: &quot;Ning\u00fan ministro tiene derecho a formular su propia pol\u00edtica exterior, especialmente en Facebook. Mi ministro de defensa no puede usar la palabra operaci\u00f3n en vez de la palabra guerra. No lo puedes llamar operaci\u00f3n cuando miles de soldados de ambos lados han muerto&quot;.", "date": "1646075855", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646075855", "url": "https://www.politico.eu/article/bulgaria-pm-fires-defense-minister-stefan-yanev-promote-vladimir-putin-spin/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630582}, {"title": "", "content": "", "date": "1646075019", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646075019", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630583}, {"title": "El PNV enmienda a la totalidad la Ley de Vivienda de S\u00e1nchez", "content": "No es oro todo lo que reluce estos d\u00edas en la relaci\u00f3n entre el Gobierno espa\u00f1ol y el PNV. A pesar de que el acuerdo entre los ejecutivos vasco y espa\u00f1ol cierra la disputa sobre la transferencia del Ingreso M\u00ednimo Vital, los jeltzales ya hab\u00edan avisado de que, por mucho que el contador vuelva a situarse a cero, iban a tener problemas con las leyes recentralizadoras del gabinete de Pedro S\u00e1nchez.", "date": "1646075242", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646075242", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/politica/2022/02/28/pnv-enmienda-totalidad-ley-vivienda/1234222.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630584}, {"title": "Cinco detenidos en Badajoz por una filtraci\u00f3n de preguntas en una oposici\u00f3n de bomberos", "content": "Cinco personas detenidas y una investigada. Ese es el resultado provisional de la investigaci\u00f3n que ha llevado a cabo la Polic\u00eda Nacional para tratar de esclarecer la supuesta filtraci\u00f3n de preguntas denunciada por un bombero interino que concurri\u00f3 a las oposiciones convocadas el a\u00f1o pasado por el servicio de bomberos de la Diputaci\u00f3n de Badajoz para cubrir 35 plazas de conductor mec\u00e1nico bombero.", "date": "1646075989", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646075989", "url": "https://www.hoy.es/extremadura/cinco-detenidos-badajoz-20220228222259-nt.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630587}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pensar\u00edan Freud y Einstein de la guerra en Ucrania?", "content": "En su intercambio epistolar, Einstein y Freud reflexionan acerca de la inevitabilidad de la II Guerra Mundial. Observan la pulsi\u00f3n destructiva inherente a los humanos, y lo dif\u00edcil que es evitarla.", "date": "1646075935", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646075935", "url": "https://theconversation.com/que-pensarian-freud-y-einstein-de-la-guerra-en-ucrania-178067", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630588}, {"title": "Marruecos crea la Zona Militar Oeste en la frontera con Argelia, que se suma a la de Sur, en la disputada regi\u00f3n del S\u00e1hara con el Frente Polisario", "content": "Marruecos ha establecido una zona militar en la frontera oriental con Argelia, decisi\u00f3n que fue anunciada el pasado s\u00e1bado. El \u00e1rea incluye un paso para crear una zona militar oriental destinada a extender el sistema de defensa desde la regi\u00f3n sur hasta el oeste a lo largo de la frontera marroqu\u00ed con Argelia. Es una clara muestra de la falta de confianza entre los dos pa\u00edses en el marco de una larga crisis que ha alcanzado el ritmo de los tambores de guerra en los \u00faltimos meses.", "date": "1646149830", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646076067", "url": "https://www.defensa.com/africa-asia-pacifico/marruecos-crea-zona-militar-oeste-frontera-argelia-suma-sur", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3630589}, {"title": "Portugal enviar\u00e1 armas, municiones y otros equipos a Ucrania", "content": "El Gobierno de Portugal anunci\u00f3 que enviar\u00e1 armas, municiones y otros equipos militares a Ucrania para responder a la solicitud de las autoridades del pa\u00eds tras la invasi\u00f3n por parte de Rusia. El Ministerio de Defensa portugu\u00e9s inform\u00f3 que mandar\u00e1 a Ucrania equipo militar como &quot;chalecos, cascos, gafas de visi\u00f3n nocturna, granadas y municiones de diferentes calibres, radios port\u00e1tiles completas, repetidores anal\u00f3gicos y fusiles autom\u00e1ticos G3&quot;.", "date": "1646076302", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646076302", "url": "https://www.dw.com/es/portugal-enviar\u00e1-armas-municiones-y-otros-equipos-a-ucrania/a-60931781", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630590}, {"title": "Ucrania ofrece amnist\u00eda y dinero a soldados rusos que depongan las armas -", "content": "El ministro de Defensa ucraniano, Oleksii Reznikov, apel\u00f3 directamente el lunes a los soldados rusos que luchan en Ucrania y dijo que recibir\u00edan una amnist\u00eda total y una compensaci\u00f3n monetaria si depon\u00edan las armas voluntariamente.", "date": "1646076100", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646076100", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/28/ucrania-ofrece-amnistia-y-dinero-a-soldados-rusos-que-depongan-las-armas/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630591}, {"title": "Noruega enviar\u00e1 armas a Ucrania [EN]", "content": "Noruega enviar\u00e1 2.000 armas antitanque M72 a Ucrania. El equipo militar se preparar\u00e1 lo antes posible. \u201cEl gobierno ha decidido esta tarde que Noruega ofrecer\u00e1 apoyo armado a Ucrania para defender la tierra contra la agresi\u00f3n militar de Rusia. Por lo tanto, estamos en la misma l\u00ednea que los aliados cercanos y los dem\u00e1s pa\u00edses n\u00f3rdicos. Noruega tiene una pr\u00e1ctica restrictiva para la exportaci\u00f3n de equipos militares, pero Ucrania ahora se encuentra en una situaci\u00f3n extraordinaria\u201d, se\u00f1al\u00f3 el primer ministro Jonas Gahr St\u00f8re (AP) en un comunicado", "date": "1646076511", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646076511", "url": "https://norwaytoday.info/news/its-official-norway-is-sending-weapons-to-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630592}, {"title": "Los oligarcas rusos mueven yates mientras EE. UU. se mueve para 'cazar' y congelar activos [ENG]", "content": "Los superyates propiedad de multimillonarios rusos que tienen v\u00ednculos con el presidente Vladimir Putin est\u00e1n en movimiento mientras Estados Unidos y sus aliados preparan nuevas sanciones sobre su propiedad luego de la invasi\u00f3n de Ucrania. Es probable que la propiedad de los ejecutivos rusos seleccionados reciba otro golpe, ya que la administraci\u00f3n Biden anunci\u00f3 recientemente la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo que apuntar\u00e1 a sus lucrativos activos, incluidos yates y mansiones. Francia est\u00e1 elaborando una lista de propiedades ...", "date": "1646076718", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646076718", "url": "https://www.cnbc.com/2022/02/28/russian-oligarchs-move-yachts-as-us-moves-to-hunt-down-and-freeze-assets.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630594}, {"title": "Bruselas propondr\u00e1 gravar las ganancias de las energ\u00e9ticas por la subida del gas", "content": "La carrera pendiente de la Uni\u00f3n Europea por alcanzar su soberan\u00eda energ\u00e9tica se ha acelerado con el incremento del conflicto b\u00e9lico que amenaza con dejar a algunos pa\u00edses como Austria a oscuras si Rusia decidiera cerrar el chorro de golpe. As\u00ed que para alcanzar la independencia energ\u00e9tica, la Comisi\u00f3n Europea propondr\u00e1 a sus Estados miembros fijar impuestos a las ganancias que hayan obtenido las compa\u00f1\u00edas energ\u00e9ticas como producto de la subida del precio del gas y reinvertir esos excedentes en energ\u00edas renovables.", "date": "1646076800", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646076800", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/28/economia/1646074760_656897.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630595}, {"title": "Condenan a pagar 145.000 euros a la familia de un trabajador muerto por amianto", "content": "Las empresas Cofivacasa y Sidenor Industrial han sido condenadas a indemnizar con 145.000 euros a la familia de un operario que falleci\u00f3 por un c\u00e1ncer de pulm\u00f3n tras haber trabajado expuesto al amianto entre 1964 y 2000", "date": "1646076902", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646076902", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220228/condenan-a-pagar-145-000-euros-a-la-familia-de-un-trabajador-muerto-por-amianto", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630596}, {"title": "La oposici\u00f3n pakistan\u00ed inicia una marcha de 10 d\u00edas para derrocar al primer ministro Imran Jan", "content": "El Partido Popular de Pakist\u00e1n (PPP) ha iniciado este domingo una marcha en la ciudad paquistan\u00ed Karachi que pretende llegar a Islamabad en 10 d\u00edas con el objetivo de derrocar al primer ministro, Imran Jan. &quot;Vosotros (los ciudadanos del pa\u00eds) hab\u00e9is anunciado una guerra y dejadme deciros que Islamabad est\u00e1 temblando&quot;, ha subrayado el presidente del PPP, Bilawal Bhutto Zardari, seg\u00fan recoge el diario paquistan\u00ed 'Dawn'.", "date": "1646077121", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646077121", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-oposicion-pakistani-inicia-marcha-10-dias-derrocar-primer-ministro-imran-jan-20220228041412.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630597}, {"title": "Turqu\u00eda cierra el estrecho del B\u00f3sforo al paso de buques de guerra de todos los pa\u00edses", "content": "El Gobierno turco ha anunciado hoy que cierra el estrecho del B\u00f3sforo al paso de nav\u00edos militares de todos los pa\u00edses, aunque aquellos buques que tenga su base en el Mar Negro, como los de Rusia o Ucrania, podr\u00e1n a\u00fan regresar a sus puertos, en aplicaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n de Montreux. Erdo\u011fan, ha dicho que el pa\u00eds no puede abandonar sus lazos con Rusia o Ucrania, y que por ello se implementar\u00eda una medida para evitar el paso mar\u00edtimo desde sus estrechos para evitar una escalada del conflicto, seg\u00fan recoge Reuters.", "date": "1646079302", "karma": "2446.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646077088", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8788379_1085678.html", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3630598}, {"title": "La Falacia de &quot;la ciencia dice que...&quot;", "content": "Vivimos en una \u00e9poca donde hasta la proposici\u00f3n m\u00e1s absurda adquiere aire de plausible, e incluso verdadera, a o\u00eddos del hombre corriente solo con ponerle delante &quot;la ciencia dice que...&quot;", "date": "1646077258", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646077258", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DWsV8lDa7DU", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630599}, {"title": "Hermanos gemelos reci\u00e9n nacidos duermen en un s\u00f3tano utilizado como refugio antibombas en el hospital infantil Okhmadet en el centro de Kiev, Ucrania, el lunes 28 de febrero de 2022 (Ingl\u00e9s)", "content": "Hermanos gemelos reci\u00e9n nacidos duermen en un s\u00f3tano utilizado como refugio antibombas en el hospital infantil Okhmadet en el centro de Kiev, Ucrania, el lunes 28 de febrero de 2022.  Fuente: Emilio Morenatti (cuenta verificada) Gerente editorial y fot\u00f3grafo jefe de The Associated Press  en Espa\u00f1a y Portugal", "date": "1646077445", "karma": "6.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646077445", "url": "https://twitter.com/EmilioMorenatti/status/1498375980272046081", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630600}, {"title": "Antonio Ca\u00f1o y David Alandete, quienes fueran director y subdirector de El Pa\u00eds a partir de 2014, no paran de hablar de la propaganda y desinformaci\u00f3n de Rusia", "content": "Pero lo que tendr\u00edan que explicar es porque recib\u00edan dinero del Kremlin para hacerla ellos. Alandete habla de desinformaci\u00f3n de Rusia en 2015, mientras desde El Pa\u00eds hac\u00edan propaganda pagada por Rusia en el mismo a\u00f1o.", "date": "1646077503", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646077503", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498372882304581637.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630601}, {"title": "Un grupo de granjeros ucranianos roba un tanque blindado ruso", "content": "El v\u00eddeo circula por las redes. Dura apenas siete segundos, suficientes para ver c\u00f3mo supuestamente un grupo de ucranianos habr\u00edan robado un tanque blindado al ej\u00e9rcito ruso en la aldea de Ljubimivka. Los art\u00edfices del robo consiguieron llevarse el veh\u00edculo blindado gracias a un tractor.", "date": "1646077654", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646077654", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/28/grupo-granjeros-ucranianos-roba-tanque-blindado-ruso/00031646051517231405792.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630602}, {"title": "Italia enviar\u00e1 armas a Ucrania y reabrir\u00e1 las centrales de carb\u00f3n si es necesario [ITA]", "content": "El gobierno italiano enviar\u00e1 armas a Ucrania. El Consejo de Ministros dio luz verde por unanimidad al nuevo decreto que prev\u00e9 ayudas, incluida la ayuda militar a Ucrania, con sistemas antitanques y antia\u00e9reos, ametralladoras ligeras y pesadas y morteros, armamento \u00fatil en un contexto de conflicto urbano. Adem\u00e1s se ha aprobado diversificar las fuentes de energ\u00eda, reabriendo las centrales de carb\u00f3n si es necesario.", "date": "1646078079", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646078079", "url": "https://www.repubblica.it/politica/2022/02/28/news/armi_allucraina_prime_defezioni_in_parlamento_petrocelli_m5s_votero_no_salvini_valutare_se_rispondere_a_bombe_con_-339646673/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630603}, {"title": "El gigante naviero Maersk considera la suspensi\u00f3n de todas las entregas hacia y desde Rusia [ING]", "content": "Maersk, una de las empresas de env\u00edo de contenedores m\u00e1s grandes del mundo, dijo el lunes que podr\u00eda suspender todas las entregas hacia y desde Rusia a la luz de las sanciones contra el Kremlin luego de su invasi\u00f3n de Ucrania.  El gigante naviero dan\u00e9s dijo que estaba \u201csupervisando de cerca y prepar\u00e1ndose para cumplir con las sanciones y restricciones en constante evoluci\u00f3n\u201d impuestas contra Rusia cuando la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del presidente Vladimir Putin entr\u00f3 en su quinto d\u00eda.", "date": "1646077737", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646077737", "url": "https://www.cnbc.com/2022/02/28/ukraine-crisis-maersk-says-it-may-suspend-all-deliveries-to-russia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630605}, {"title": "A los soldados rusos les dijeron que en Ucrania los recibir\u00edan con los brazos abiertos [ENG]", "content": "<b>seg\u00fan los mensajes de un soldado ruso muerto a su madre.</b> &quot;Tengo miedo. Estamos disparando a todo el mundo, incluido los civiles... Nos llaman fascistas.&quot;", "date": "1646077908", "karma": "55.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646077908", "url": "https://www.ukrinform.net/rubric-ato/3415941-im-scared-were-hitting-everyone-even-civilians-russian-soldier-to-his-mother-before-being-killed-in-action.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630606}, {"title": "Las condiciones de Putin: Reconocimiento de Crimea y una Ucrania neutral sin armas [Eslovaco]", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, dijo durante una llamada telef\u00f3nica con su hom\u00f3logo franc\u00e9s, Emmanuel Macron, que el reconocimiento de la soberan\u00eda rusa sobre la pen\u00ednsula de Crimea y la desmilitarizaci\u00f3n de Ucrania eran una condici\u00f3n para el fin de los combates en Ucrania, informaron AFP y Reuters. \u201cVladimir Putin dijo que el acuerdo solo era posible si se ten\u00edan en cuenta incondicionalmente los intereses de seguridad leg\u00edtimos de Rusia, incluido el reconocimiento de la soberan\u00eda de Rusia sobre Crimea, la desmilitarizaci\u00f3n [...]", "date": "1646078202", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646078202", "url": "https://spravy.pravda.sk/svet/clanok/618464-putinove-podmienky-uznanie-krymu-a-neutralna-ukrajina-bez-zbrani/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3630608}, {"title": "El descomunal y kilom\u00e9trico convoy ruso que avanza hacia Kiev a vista de sat\u00e9lite", "content": "Decenas de camiones y de blindados que se extienden a lo largo de cinco kil\u00f3metros en su camino a la capital del pa\u00eds", "date": "1646078101", "karma": "112.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646078101", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963845/0/el-descomunal-y-kilometrico-convoy-ruso-que-avanza-hacia-kiev-a-vista-de-satelite/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630610}, {"title": "S\u00e1nchez trasmite a D\u00edaz que Espa\u00f1a no contempla sumarse a una guerra en Ucrania", "content": "El presidente cuida especialmente a su socio, con informaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n, para evitar una crisis en la coalici\u00f3n. Re\u00fane al Comit\u00e9 Federal del PSOE para unificar posiciones", "date": "1646078135", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646078135", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-28/sanchez-comunica-diaz-no-pretende-guerra-ucrania_3383600/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630611}, {"title": "El tren precintado", "content": "<p>&iquest;Qu&eacute; es lo del tren precintado? El tren que pusieron los alemanes en la primera guerra mundial a Lenin para que atravesara el territorio&nbsp;alem&aacute;n y llegara a Rusia con la finalidad de desestabilizar pol&iacute;ticamente a su adversario militar. </p><p>Imaginaos lo que podr&iacute;an decir muchos autores: <em>\"eres un traidor, eres un esp&iacute;a, eres un antipatriota, est&aacute;s permitiendo que los alemanes te pongan un tren para llegar a desestabilizar tu pa&iacute;s...\".</em> As&iacute; es la pol&iacute;tica... as&iacute; es la pol&iacute;tica... </p><p>A los alemanes les interesaba poner un tren a Lenin para que desestabilizara a Rusia... a los iran&iacute;es les interesa que se difunda en am&eacute;rica latina y en Espa&ntilde;a un discurso de izquierdas porque afecta a sus adversarios. &iquest;Lo aprovechamos o no lo&nbsp;aprovechamos? </p><p>Para m&iacute;, quien haga pol&iacute;tica tiene que asumir cabalgar contradicciones y nosotros estamos a cabalgarlas. &iquest;Son&nbsp;contradicciones? Por supuesto que s&iacute;. Las mujeres que tabajan en Hispan TV, que presentan programas tienen que aparecer con un pa&ntilde;uelo que les rodea la cabeza. &iquest;A m&iacute; me gusta eso? No, no me gusta, no me gusta. </p><p>&iquest;Eso es un motivo por el cual yo podr&iacute;a permitme decir <em>\"ah pues entonces no trabajamos en esta cadena\"</em>? No. Creo que es m&aacute;s efectivo lo que estamos haciendo. Nos ha permitido tener absoluto control de la redacci&oacute;n y el contenido de los programas y creo que basta verlos para notar que podr&aacute; haber muchas cosas, pero no censura, salvo los famosos pitiditos con los tacos que ya hemos logrado que se eliminen definitivamente... y bueno, creo que efectivamente no es que la izquierda debiera, es que a la izquierda no le queda otra alternativa. </p><p>Yo tengo la esperanza de que los poderes medi&aacute;ticos latinoamericanos vinculados a gobiernos de izquierdas se tomen en serio intervenir en Europa... porque adem&aacute;s eso crear&iacute;a menos contradicciones ideol&oacute;gicas, pero a la espera de ellos, si los canales m&aacute;s potentes en este momento son RT e HispanTV o PressTV en ingl&eacute;s, pues qu&eacute; le vamos a hacer. Yo preferir&iacute;a que fuera TeleSur, pero de momento la realidad es la que es.</p><p>https://youtu.be/Zh2qWOsRyO0?t=3021</p>", "date": "1646078696", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646078696", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630612}, {"title": "J\u00e1rkov se transforma en un gran campo de batalla y los muertos se cuentan por decenas [ENG]", "content": "La artiller\u00eda rusa ha bombardeado los distritos residenciales de J\u00e1rkov, la segunda ciudad m\u00e1s grande de Ucrania, matando posiblemente a decenas de personas, dijeron oficiales ucranianos.", "date": "1646078494", "karma": "112.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646078494", "url": "https://www.rte.ie/news/world/2022/0228/1283555-ukraine-battle-grounds/", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3630613}, {"title": "PP y Vox vuelven a tumbar la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de contratos COVID de la Comunidad de Madrid", "content": "Es la segunda vez que los partidos de derecha bloquean la comisi\u00f3n impulsada por M\u00e1s Madrid, PSOE y Unidas Podemos", "date": "1646078978", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646078978", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/28/pp-y-vox-vuelven-a-tumbar-la-comision-de-investigacion-de-contratos-covid-de-la-comunidad-de-madrid/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630615}, {"title": "Soldados rusos a pie parecen ser increpados por ucranianos", "content": "En el comentario del v\u00eddeo dice: Los soldados rusos hab\u00edan dejado sus veh\u00edculos y marchaban hacia la frontera. Distrito Sumi.", "date": "1646079441", "karma": "28.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646079441", "url": "https://twitter.com/ReinaldoDMM/status/1498386790851436548?s=20&t=WJU3RGBcw3uEhvRoovm66Q", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630620}, {"title": "Alemania rompe su pol\u00edtica pacifista con una fuerte inversi\u00f3n en su Ej\u00e9rcito", "content": "Alemania despert\u00f3 ayer de su laxitud ante Rusia y se lanz\u00f3 en apoyo a Ucrania, desde el Parlamento y en la calle. Unas 100.000 personas -seg\u00fan cifras policiales, medio mill\u00f3n, para los convocantes- desfilaron por Berl\u00edn mientras en el Reichstag el canciller, Olaf Scholz, anunciaba inversiones multimillonarias en Defensa y suministros de armas a Kiev.", "date": "1646079783", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646079783", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/europa/alemania-rompe-politica-20220228081320-nt.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630621}, {"title": "Evgueni Vodolazkin: \u201cRusia abri\u00f3 los brazos a Europa en los noventa y recibi\u00f3 desprecio\u201d", "content": "Evgueni Vodolazkin, el Umberto Eco ruso, publica en Espa\u00f1a su aclamada novela 'Laurus', ambientada en las terribles pestes de la Edad Media.", "date": "1646079719", "karma": "90.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646079719", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/20220223/8076460/evgueni-vodolazkin-rusia-ucrania-otan-europa-putin-novela-laurus-edad-media-curandero.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3630623}, {"title": "Dinamarca y Letonia dan v\u00eda libre a sus ciudadanos para unirse al Ej\u00e9rcito ucraniano", "content": "Cualquiera que quiera sumarse a la defensa ucraniana, europea y mundial puede venir y luchar para Ucrania contra los criminales de guerra rusos\u00bb. Es el llamamiento que el domingo hizo el presidente Volod\u00edmir Zelenski. Todo vale para resistir en una guerra en la que el medi\u00e1tico l\u00edder ucraniano se sabe m\u00e1s d\u00e9bil en cuanto a efectivos, pero mucho m\u00e1s h\u00e1bil en el manejo de la comunicaci\u00f3n. De ah\u00ed que su llamamiento no haya ca\u00eddo en saco roto y que algunos l\u00edderes pol\u00edticos europeos hayan dado el visto bueno a que sus ciudadanos se unan a lo que el", "date": "1646079662", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646079662", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/02/28/dinamarca-letonia-dan-via-libre-ciudadanos-unirse-ejercito-ucraniano/00031646071861264322362.htm", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3630624}, {"title": "Finlandia, otro pa\u00eds que rompe su tradicional neutralidad, enviar\u00e1 armas a Ucrania", "content": "Finlandia suministrar\u00e1 asistencia militar a Ucrania. Es una decisi\u00f3n hist\u00f3rica para Finlandia\u201d, dijo la primera ministra Sanna Marin en una rueda de prensa. Se tratar\u00e1 de 2500 fusiles de asalto, 150.000 municiones, 1500 lanzagranadas y 70.000 raciones de campa\u00f1a, precis\u00f3 su ministro de Defensa, Antti Kaikkonen.", "date": "1646079899", "karma": "-15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646079899", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/finlandia-pa\u00eds-rompe-tradicional-neutralidad-174421391.html?guccounter=1", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630626}, {"title": "", "content": "", "date": "1646079814", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646079814", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630627}, {"title": "Tras anuncio del rearme alem\u00e1n, sube un 85 % el valor de las empresas de armas", "content": "La guerra en Ucrania ya empieza a ser un negocio para las grandes empresas de armas. La creciente militarizaci\u00f3n de las potencias occidentales como respuesta a la brutal agresi\u00f3n rusa empuja la promesa de ganancias para el capital dedicado a la fabricaci\u00f3n de medios de destrucci\u00f3n.", "date": "1646079952", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646079952", "url": "https://www.laizquierdadiario.com/Tras-anuncio-del-rearme-aleman-sube-un-85-el-valor-de-las-empresas-de-armas", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3630628}, {"title": "Rusia nombra 8 razones por las que la Uni\u00f3n Europea no tiene derecho de suministrar armas a Ucrania", "content": "Asimismo, el Gobierno ruso ha aseverado que los ciudadanos y las estructuras europeas vinculadas con el env\u00edo de armas letales y combustibles a Kiev &quot;ser\u00e1n responsables de cualesquiera consecuencias de estas acciones en condiciones de una continua operaci\u00f3n militar especial&quot;.", "date": "1646079970", "karma": "-52.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646079970", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421906-rusia-union-europea-armamento-ucrania", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3630629}, {"title": "Hacking a NVIDIA para que desbloquee las RTX 30 LHR para minar", "content": "Un grupo de hacking de alg\u00fan lugar de Latinoam\u00e9rica, autodenominado LAPSUS$, parece que no est\u00e1 de acuerdo con la decisi\u00f3n de limitar en sus RTX 30 la capacidad de minado de sus tarjetas gr\u00e1ficas para gaming a la mitad. Es por ello que para que el fabricante de las mismas levante dichas restricciones ha decidido hacerle un Hacking a NVIDIA con tal de utilizar los datos robados a modo de chantaje.", "date": "1646147104", "karma": "23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646079944", "url": "https://hardzone.es/noticias/tarjetas-graficas/hacking-nvidia-lapsus-rtx-30-lhr/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "published", "id": 3630630}, {"title": "Curiosity descubre una flor de cristales en la superficie de Marte", "content": "El rover Curiosity de la NASA tom\u00f3 una foto de una insolita formaci\u00f3n en la superficie de Marte, que parece una peque\u00f1a flor o tal vez incluso alg\u00fan tipo de caracter\u00edstica org\u00e1nica. Sin embargo, el equipo del rover confirm\u00f3 que este objeto es una formaci\u00f3n mineral, con estructuras delicadas formadas por la precipitaci\u00f3n mineral del agua.", "date": "1646141102", "karma": "1207.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646080215", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-curiosity-descubre-flor-cristales-superficie-marte-20220228133826.html", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3630631}, {"title": "Borrell aprovecha la guerra de Ucrania para disparar contra Puigdemont", "content": "El representante de la Uni\u00f3n Europea de Asuntos Exteriores ha aprovechado una rueda de prensa sobre la guerra en Ucrania para disparar contra el expresidente de la Generalitat. Delante de los periodistas ha elogiado la figura del mandatario ucraniano Volod\u00edmir Zelenski, y no ha evitado hacerlo con una referencia hacia Puigdemont: &quot;Gracias a Dios, Zelenski no es uno de aquellos l\u00edderes que huye escondi\u00e9ndose en un coche&quot; Con lo que Borrell ha aprovechado una situaci\u00f3n tan cr\u00edtica como la actual para hacer su propia referencia al independentismo.", "date": "1646080922", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646080922", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/borrell-aprovecha-la-guerra-de-ucrania-para-disparar-contra-puigdemont_718548_102.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630632}, {"title": "750 identificados, 23 denuncias por armas y droga, 500 coches chequeados y un detenido, balance de la \u00faltima macroredada en la Ca\u00f1ada Real", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han llevado a cabo un dispositivo de prevenci\u00f3n en la Ca\u00f1ada Real Galiana en el que participaron distintos efectivos de seguridad ciudadana y polic\u00eda judicial de la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid. El operativo tuvo lugar durante la tarde del pasado viernes, 25 de febrero, concluyendo con 750 personas identificadas, m\u00e1s de 500 veh\u00edculos chequeados, 15 propuestas para sanci\u00f3n por tenencia il\u00edcita de sustancias estupefacientes y 8 por armas.", "date": "1646080686", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646080686", "url": "https://gacetinmadrid.com/2022/02/28/750-identificados-23-denuncias-por-armas-y-droga-500-coches-chequeados-y-un-detenido-balance-de-la-ultima-macroredada-en-la-canada-real/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630635}, {"title": "Ucrania resiste: &quot;Putin pens\u00f3 que era una guerra contra un Ej\u00e9rcito, pero nuestro Ej\u00e9rcito son 40 millones de ucranianos&quot;", "content": "Largas colas con decenas de miles de personas esperando alistarse para la Defensa Territorial; un hombre que se interpone en el camino de un tanque y no le deja pasar a costa de perder la vida; civiles que reportan cada movimiento de un Ej\u00e9rcito ruso que busca desesperado qui\u00e9n ha sido el saboteador; plantas de reciclaje que acogen a la gente para que tengan un espacio donde verter sus c\u00f3cteles molotov.  Este nivel de autoorganizaci\u00f3n en Ucrania no se hab\u00eda visto nunca.", "date": "1646080945", "karma": "18.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646080945", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963305/0/ucrania-resiste-cronica-putin-ejercito-millones-ucranianos/", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "queued", "id": 3630636}, {"title": "Mediaset, condenada a indemnizar a Cayetano Rivera con 309.000 euros", "content": "Nuevo golpe de la justicia a Mediaset por lo que se comenta en S\u00e1lvame y otros programas. Apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de hacerse p\u00fablica la sentencia contra la cadena y productora del magac\u00edn por relacionar a un odont\u00f3logo con Mar\u00eda Jos\u00e9 Campanario, el grupo de comunicaci\u00f3n privado ha sido condenado a pagar 309.390'44 euros a Cayetano Rivera", "date": "1646081208", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646081208", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/mediaset-condenada-indemnizar-cayetano-rivera-309-000-euros-caso-karelys_1_8789285.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630637}, {"title": "CNN cancela documental sobre Alex Jones tras la indignaci\u00f3n de los espectadores", "content": "Al presentador de extrema derecha lo demandaron por afirmaciones falsas de que el tiroteo de Sandy Hook fue un montaje, entre muchas otras declaraciones incendiarias", "date": "1646081204", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646081204", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/cnn-jones-alex-documental-cancelacion-b2025196.html?amp", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630639}, {"title": "El d\u00eda que Maradona rechaz\u00f3 reunirse con Putin: \u201cYo a las 9.30 no me levanto\u201d", "content": "El astro argentino se sali\u00f3 con la suya y el Kremlin cambi\u00f3 la hora del encuentro.", "date": "1646081376", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646081376", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/protagonistas/dia-maradona-rechazo-reunirse-con-putin-yo-930-no-me-levanto_285089102", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630640}, {"title": "La hipocres\u00eda de un \u201cNo a la guerra\u201d que llega muy tarde", "content": "En el este de Ucrania, cuando Stalin mando a miles de obreros rusos a poblar la zona del Donbass para que explotasen las minas de carb\u00f3n, se fusionaron familias rusas y ucranianas creando una convivencia sana. Por otro lado, desde las principales tertulias pol\u00edticas de la televisi\u00f3n ucraniana, empez\u00f3 a crearse el caldo de cultivo de odio \u00e9tnico muy bien dise\u00f1ado y cocinado, en el que se vend\u00eda a la poblaci\u00f3n rusa como la culpable de todos los males econ\u00f3micos que sufr\u00eda el pueblo ucraniano. El odio se tradujo en linchamientos por Kiev...", "date": "1646081856", "karma": "111.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646081856", "url": "https://www.lahaine.org/est_espanol.php/la-hipocresia-de-un-lno", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "queued", "id": 3630641}, {"title": "China navega entre dos aguas en la guerra de Ucrania", "content": "Una crisis. Una operaci\u00f3n especial. O una \u201cnueva situaci\u00f3n\u201d. Con estos t\u00e9rminos, pero en ning\u00fan momento las palabras \u201cguerra\u201d o \u201cinvasi\u00f3n\u201d, ha descrito China los acontecimientos en Ucrania desde que el pasado jueves las tropas rusas obedecieron la orden de su presidente, Vlad\u00edmir Putin, y asaltaron el pa\u00eds vecino. Este ejercicio de contorsionismo diplom\u00e1tico subraya el dilema del Gobierno chino, que intenta dar su respaldo a su socio estrat\u00e9gico, pero al mismo tiempo abanderar lo que ha sido uno de sus grandes principios en pol\u00edtica exterior, e", "date": "1646081490", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646081490", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-02-28/china-navega-entre-dos-aguas-en-la-guerra-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630642}, {"title": "M\u00f3naco congelar\u00e1 tambi\u00e9n los activos de los oligarcas rusos sancionados por la Uni\u00f3n Europea", "content": "Siguiendo el ejemplo de Suiza -que este lunes rompi\u00f3 su tradicional neutralidad para aplicar &quot;plenamente&quot; las sanciones de la UE contra los miembros del Gobierno ruso con bienes en su pa\u00eds- el principado de M\u00f3naco anunci\u00f3 este lunes que se sumar\u00e1 a las sanciones de la Uni\u00f3n Europea contra Rusia y que va a adoptar &quot;sin demora&quot; los procedimientos para congelar los fondos de personalidades y aplicar sanciones econ\u00f3micas id\u00e9nticas a las tomadas por sus colegas europeos.", "date": "1646081724", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646081724", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963872/0/monaco-congelara-tambien-los-activos-de-los-oligarcas-rusos-sancionados-por-la-union-europea/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630643}, {"title": "La Organizaci\u00f3n Internacional de Taekwondo le revoca a Putin su cintur\u00f3n negro [ENG]", "content": "A Vladimir Putin, un auto-reconocido entendido en judo, se le ha suspendido su t\u00edtulo honor\u00edfico un d\u00eda despu\u00e9s de que otra organizaci\u00f3n de artes marciales le revocara su estatus.", "date": "1646081834", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646081834", "url": "https://www.newsweek.com/vladimir-putins-black-belt-revoked-international-taekwondo-organization-1683304", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630644}, {"title": "El fiscal de la Corte Penal Internacional abrir\u00e1 una investigaci\u00f3n a ra\u00edz de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania", "content": "El fiscal de la Corte Penal Internacional (CPI), Karim Khan, anunci\u00f3 que abrir\u00e1 una investigaci\u00f3n a ra\u00edz de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. As\u00ed lo confirm\u00f3 en un comunicado, en el que tambi\u00e9n detall\u00f3 que \u201cya he encargado a mi equipo que explore todas las oportunidades de preservaci\u00f3n de pruebas\u201d.", "date": "1646082076", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646082076", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/02/28/el-fiscal-de-la-corte-penal-internacional-abrira-una-investigacion-a-raiz-de-la-invasion-de-rusia-a-ucrania/?outputType=amp-type", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630645}, {"title": "Un restaurante familiar en Bangkok ha tenido la misma olla gigante de sopa hirviendo a fuego lento durante 45 a\u00f1os. Cuando se va agotando, la completan", "content": "<b>Es una sopa de fideos con carne llamada neua tuna. Diariamente se agrega carne fresca</b>", "date": "1646151640", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646082274", "url": "https://twitter.com/tuidelescribano/status/1498315442296872966", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3630646}, {"title": "S\u00e1nchez descarta enviar armas a Ucrania al margen de la UE", "content": "El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez no pretende enviar armas a Ucrania, como han anunciado pa\u00edses europeos como Alemania. El material que salga de Espa\u00f1a directamente ser\u00e1 humanitario y defensivo (como cascos o chalecos antibalas), pero el &quot;ofensivo&quot; se canalizar\u00e1 a trav\u00e9s del fondo europeo de apoyo a la paz de la UE. Los veintisiete acordaron este fin de semana que se destinen 500 millones de euros de ese fondo a financiar a Ucrania: 450 de ellos ser\u00e1n para armamento y otros 50 para material humanitario. &quot;Como estamos siendo testigos de una amenaza", "date": "1646082347", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646082347", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sanchez-descarta-enviar-armas-ucrania-margen-ue_1_8790908.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3630647}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 5", "content": "Cuando se acerca el fin de la quinta jornada de combates en la guerra de Ucrania, dos son los aspectos m\u00e1s significativos a comentar: 1) Las conversaciones diplom\u00e1ticas, si no han sido un completo fracaso, ya que proseguir\u00e1n, no han conseguido producir ning\u00fan acuerdo de alto el fuego; 2) La comunidad internacional, especialmente la Uni\u00f3n Europea, est\u00e1n haciendo caso omiso de la advertencia lanzada ayer por Putin al poner en alerta sus Fuerzas Estrat\u00e9gicas; 3) Rusia ha pasado de t\u00e1cticas arriesgadas a confiar en (...)", "date": "1646083520", "karma": "2022.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646082644", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/02/28/guerra-de-ucrania-dia-5/", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3630648}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 se sabe tan poco sobre la vida de Shakespeare?", "content": "Aunque se le considera el mayor dramaturgo de la literatura inglesa, se sabe muy poco sobre William Shakespeare. Al igual que algunos de los personajes m\u00e1s famosos de sus obras, contin\u00faa siendo un enigma. Seg\u00fan la Biblioteca Folger Shakespeare, los desaf\u00edos a los que se enfrentan bi\u00f3grafos y acad\u00e9micos que desean acercarse a su biograf\u00eda se deben sobre todo a que el autor vivi\u00f3 hace cuatrocientos a\u00f1os y muchos de los registros de esa \u00e9poca se perdieron o ni siquiera llegaron a existir. Lo que sabemos con certeza es que su (...)", "date": "1646083166", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646083166", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/02/28/por-que-se-sabe-tan-poco-sobre-la-vida-de-shakespeare/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630649}, {"title": "", "content": "", "date": "1646082969", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646082969", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630651}, {"title": "Noticias ilustradas : Censura a 2 medios rusos", "content": "La Uni\u00f3n Europea ha prohibido a las cadenas de televisi\u00f3n rusas, Sputnik y Rusia Today. Por que?  Pues principalmente porque dicen que son unos medios de comunicaci\u00f3n que est\u00e1n al servicio del gobierno ruso y que solo se dedican a desinformar y a victimizar el papel de Rusia en Ucrania.  As\u00ed que por eso, se va a detener la emisi\u00f3n de estas 2 teles yy sus filiales. Pero vamos que vas a poder seguir leyendo su contenido online, sin ning\u00fan problema.", "date": "1646083101", "karma": "49.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646083101", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VWjOfUR53nY", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630652}, {"title": "El alcalde de M\u00e9rida recibe amenazas por cantar como brigada de estupefacientes", "content": "El regidor reconoce que ha recibido \u00abalg\u00fan insulto y amenaza por redes sociales\u00bb por vestirse de agente de estupefacientes. \u00abMuestra peligrosa de hasta qu\u00e9 punto se puede llegar por intentar cercenar la libertad de expresi\u00f3n\u00bb, reflexina el alcalde.  Relacionada: https://old.meneame.net/story/detenidos-cinco-agentes-policia-nacional-macrooperacion", "date": "1646083279", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646083279", "url": "https://www.hoy.es/merida/osuna-recibe-amenazas-20220228194044-nt.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630653}, {"title": "Rusia vs USA, una nueva guerra fr\u00eda [ Documental de 2016]", "content": "El final de la guerra fr\u00eda en 1991 supuso el inicio de una nueva era de paz y cooperaci\u00f3n entre Estados Unidos y Rusia pero parece que esta calma no ha durado mucho. Algunas tensiones se han estado cociendo a fuego lento durante a\u00f1os. En este programa descubriremos por qu\u00e9 la situaci\u00f3n en Europa, en especial el conflicto de Ucrania est\u00e1n llevando a estas dos superpotencias al borde de una nueva crisis. Documental de 2016 con entrevistas a Barak Obama, Joe Biden (Vicepresidente, USA), Dimitri Rogozin (Viceprimer Ministro de Defensa, Rusia),...", "date": "1646084073", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646084073", "url": "https://www.documaniatv.com/social/vice-7-rusia-vs-usa-una-nueva-guerra-fria-video_206736fff.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630655}, {"title": "S\u00e1nchez anuncia la regularizaci\u00f3n de todos los ucranianos que viven en Espa\u00f1a (Twitter)", "content": "S\u00e1nchez anuncia la regularizaci\u00f3n de todos los ucranianos que viven en Espa\u00f1a (EFE) (no hay m\u00e1s)", "date": "1646083706", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646083706", "url": "https://twitter.com/EFEnoticias/status/1498407728812859392?t=ZUEpue5HfRW_6M75bFZzbg&s=08", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630657}, {"title": "Espa\u00f1a anuncia la regularizaci\u00f3n de todos los ucranianos que viven en Espa\u00f1a", "content": "El presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, Pedro S\u00e1nchez, ha anunciado este lunes la regularizaci\u00f3n de todos los ucranianos que viven en Espa\u00f1a para que puedan trabajar legalmente y acceder a las pol\u00edticas sociales.", "date": "1646106614", "karma": "2266.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646084038", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/28/espana-anuncia-la-regularizacion-de-todos-los-ucranianos-que-viven-en-espana/?output", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3630659}, {"title": "Ministerio de Defensa de la Federaci\u00f3n de Rusia anunci\u00f3 la finalizaci\u00f3n del bloqueo de Mariupol por las fuerzas de la RPD  (ruso)", "content": "Las fuerzas armadas de la Rep\u00fablica Popular de Donetsk (RPD) est\u00e1n completando el bloqueo de Mariupol, en el que hay una acumulaci\u00f3n de un gran n\u00famero de nacionalistas Recordemos que un d\u00eda antes el batall\u00f3n ucraniano &quot;Azov&quot;* (prohibido en Rusia) Golpe\u00f3 Grad m\u00faltiples lanzacohetes en \u00e1reas residenciales y un edificio escolar en los suburbios de Mariupol.las fuerzas nacionalistas ucranianas usan los civiles en la ciudad de Mariupol como un &quot;escudo humano&quot;.", "date": "1646084455", "karma": "-32.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646084455", "url": "https://www.kp.ru/online/news/4646862/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3630660}, {"title": "China levanta todas las restricciones a la importaci\u00f3n de trigo ruso", "content": "El anuncio refleja el respaldo de China a Rusia tras el ataque ruso contra Ucrania y las sanciones de Estados Unidos y Europa. Atr\u00e1s quedaron las trabas de importaci\u00f3n por motivos fitosanitarios.", "date": "1646084275", "karma": "15.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646084275", "url": "https://www.cronista.com/internacionales/china-levanta-todas-las-restricciones-a-la-importacion-de-trigo-ruso/", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "queued", "id": 3630661}, {"title": "Consideran accidente laboral 'in itinere' la muerte en Navarra por infarto de un empleado que par\u00f3 a tomar un caf\u00e9", "content": "La titular del Juzgado de lo Social n\u00famero 4 de Pamplona considera accidente laboral in itinere (en el trayecto) el fallecimiento de un trabajador que falleci\u00f3 de un infarto cuando, camino a su centro de trabajo, hab\u00eda parado en un establecimiento para tomar un caf\u00e9. En virtud de esta sentencia, que", "date": "1646086237", "karma": "121.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646084446", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2022/02/28/juez-navarra-considera-accidente-laboral/1234145.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3630662}, {"title": "La guerra\u2026 de la desinformaci\u00f3n (Enrique Dans)", "content": "A nivel interno, la obsesi\u00f3n de Putin es presentar la invasi\u00f3n de Ucrania como algo completamente l\u00f3gico, como una especie de \u00abcruzada de liberaci\u00f3n\u00bb de un pa\u00eds supuestamente dominado por un gobierno malvado, que persigue todo lo pro-sovi\u00e9tico, que masacra a ciudadanos rusoparlantes en determinados territorios, y que quiere desestabilizar el panorama de su seguridad uni\u00e9ndose a la OTAN. Esa narrativa interna est\u00e1 asentada en un f\u00e9rreo control de los medios rusos, que no pueden mencionar palabras como \u00abguerra\u00bb o \u00abinvasi\u00f3n\u00bb.", "date": "1646084328", "karma": "43.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646084328", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/02/la-guerra-de-la-desinformacion.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630663}, {"title": "Nuevas simulaciones refinan la masa de los axiones, acotando la b\u00fasqueda de la materia oscura (ING)", "content": "Un equipo de astr\u00f3nomos ha simulado la era en la que se habr\u00edan creado los axiones, aproximadamente una mil millon\u00e9sima de una mil millon\u00e9sima de segundo despu\u00e9s del que el Universo apareciera. Seg\u00fan Benjamin Safdi (Universidad de California , Berkeley) de que la masa est\u00e1 cerca de los 65 \u03bceV (microelectronvoltios). Esto significa que los experimentos m\u00e1s habituales que tratan de detectar estas part\u00edculas escurridizas no ser\u00e1n capaces de detectarlo nunca. Un tipo nuevo de experimentos son necesarios para poder detectarlos.", "date": "1646250623", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646084831", "url": "https://news.berkeley.edu/2022/02/25/new-simulations-refine-axion-mass-refocusing-dark-matter-search/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3630664}, {"title": "Vox apoyar\u00e1 &quot;cualquier medida&quot; para defender a Ucrania y anima a los j\u00f3venes a &quot;prestar servicio militar voluntario&quot;", "content": "Ha reclamado que se haga un &quot;llamamiento a los espa\u00f1oles para que desarrollen una actividad militar y se incorporen a filas voluntariamente a prestar servicio a Espa\u00f1a&quot; a trav\u00e9s del Ej\u00e9rcito profesional que ya existe pero que, en su opini\u00f3n, habr\u00eda que &quot;incrementar&quot;", "date": "1646084993", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646084993", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-vox-apoyara-cualquier-medida-defender-ucrania-incluido-envio-armas-20220228140027.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630665}, {"title": "Cuota aut\u00f3nomos: Escriv\u00e1 fija la cotizaci\u00f3n m\u00ednima de aut\u00f3nomos en 202 euros y plantea unos ERTE para el sector", "content": "Escriv\u00e1 ha vuelto a mover ficha para buscar el consenso para el cambio del sistema de cotizaci\u00f3n de los aut\u00f3nomos. Hoy ha presentado una nueva propuesta en la que reduce la cuota m\u00e1s baja, hasta dejarla en 202 euros; se aumenta la m\u00e1s alta, hasta situarla en 1.123 euros, y plantea una nueva figura de protecci\u00f3n de los aut\u00f3nomos parecida a los ERTE.", "date": "1646084914", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646084914", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220228/8089871/autonomos-escriva-nueva-propuesta-ata-upta.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630666}, {"title": "El CNI visit\u00f3 a familiares del periodista Pablo Gonz\u00e1lez entre su interrogatorio en Ucrania y su detenci\u00f3n en Polonia", "content": "El reportero explic\u00f3 su caso a la Embajada de Espa\u00f1a en Kiev y convers\u00f3 con el c\u00f3nsul general en la capital ucraniana, mientras P\u00fablico realizaba gestiones con el Ministerio de Asuntos Exteriores. Al tiempo que esto suced\u00eda, agentes del CNI se personaban en la vivienda de familiares y allegados suyos en Euskadi y Catalunya para hacerles todo tipo de preguntas: estaban interesados en conocer todo sobre su vida y trayectoria para comprobar si efectivamente era &quot;prorruso&quot;.", "date": "1646093103", "karma": "2337.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646085048", "url": "https://www.publico.es/politica/cni-visito-familiares-del-periodista-pablo-gonzalez-interrogatorio-ucrania-y-detencion-polonia.html", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3630667}, {"title": "El humano, \u00bfUn \u00abhacedor de historias\u00bb?", "content": "Desde el inicio de la humanidad hemos llenado nuestras vidas con historias de todo tipo para comprender lo que en su momento no se pudo explicar de otra forma.", "date": "1646085141", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646085141", "url": "https://rboschetti.com/2021/05/14/el-humano-un-hacedor-de-historias/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630668}, {"title": "Dmarket congela todas las cuentas de usuarios rusos y bielorrusos [ENG]", "content": "La empresa ucraniana DMarket, una plataforma de comercio de NFT y productos del metaverso del juego, declar\u00f3 que ha optado por romper todas las relaciones con Rusia y Bielorrusia. La empresa ucraniana DMarket, una plataforma de comercio de NFT y productos del metaverso del juego, anunci\u00f3 que rompe todas las relaciones con Rusia y Bielorrusia. La plataforma ya no aceptar\u00e1 registros de Rusia y Bielorrusia.", "date": "1646085373", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646085373", "url": "https://techstory.in/dmarket-has-frozen-russian-and-belarussian-user-accounts/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630669}, {"title": "El Kremlin pag\u00f3 a El Pa\u00eds y a otros medios por difundir propaganda rusa hasta 2016", "content": "El entramado de propaganda de Rusia utiliz\u00f3 hasta el a\u00f1o 2016 medios occidentales, entre otros El Pa\u00eds, para difundir informaciones favorables a los intereses comerciales y pol\u00edticos del Kremlin. Lo hizo mediante la impresi\u00f3n y distribuci\u00f3n conjunta de suplementos que se vend\u00edan mensualmente acompa\u00f1ando los ejemplares de El Pa\u00eds. El diario de Prisa cobraba importantes sumas por dicha colaboraci\u00f3n.", "date": "1646085483", "karma": "118.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646085483", "url": "https://www.eldiario.es/rastreador/rusia-pais-medios-difundir-propaganda_132_1158342.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3630670}, {"title": "Mija\u00edl Fedorov: Los terminales de Starlink llegan a Ucrania", "content": "Mija\u00edl Fedorov, viceprimer ministro de Ucrania: Los terminales de Starlink est\u00e1n aqu\u00ed. Gracias Elon Musk.", "date": "1646086007", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646086007", "url": "https://twitter.com/FedorovMykhailo/status/1498392515262746630?t=ylBhbiHRICEsWpkey5gW6A&s=19", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630671}, {"title": "Un exmilitar espa\u00f1ol: &quot;Lo que se dirime en Ucrania no es una pugna entre Mosc\u00fa y Kiev, sino entre Mosc\u00fa y Washington&quot;", "content": "Pedro Pitarch es exjefe del Eurocuerpo y de la Fuerza Terrestre y exdirector general de Pol\u00edtica de Defensa", "date": "1646091302", "karma": "2626.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646085990", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/28/un-exmilitar-espanol-lo-que-se-dirime-en-ucrania-no-es-una-pugna-entre-moscu-y-kiev-sino-entre-moscu-y-washington/", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3630672}, {"title": "El parlamento de Letonia permite participar en la defensa de Ucrania", "content": "Parlamento letonia el lunes (28/2) acord\u00f3 por unanimidad el acuerdo de que a su pueblo se le permita ir a la guerra en Ucraniasi lo har\u00e1n. \u201cNuestra gente que quiere apoyar a Ucrania y va all\u00ed voluntariamente para defender la independencia de Ucrania y nuestra seguridad, puede hacerlo\u201d, dijo Juris Rancanis, jefe de la facci\u00f3n de defensa, la comisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de la corrupci\u00f3n y asuntos internos.", "date": "1646086031", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646086031", "url": "https://notiulti.com/letonia-permite-que-su-gente-ayude-a-ucrania-a-luchar-contra-rusia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630673}, {"title": "Qu\u00e9 hacer ante una explosi\u00f3n nuclear y c\u00f3mo prepararse", "content": "Una explosi\u00f3n nuclear puede registrarse con muy pocos minutos de advertencia. Y aunque la posibilidad de que ocurra una es lejana \u2013incluso con las tensiones entre Rusia y Ucrania\u2013, siempre es mejor estar preparado. Seg\u00fan las autoridades de Estados Unidos, esto es lo que debes hacer ante una explosi\u00f3n nuclear (y c\u00f3mo puedes prepararte).", "date": "1646086112", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646086112", "url": "https://es.digitaltrends.com/tendencias/que-hacer-ante-una-explosion-nuclear-y-como-prepararse/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630674}, {"title": "Grupo jud\u00edo condena a multimillonario australiano por comprar el \u201cSuper-Mercedes\u201d de Hitler", "content": "La Comisi\u00f3n Antidifamaci\u00f3n de Australia tacha al multimillonario local Clive Palmer de \u201cperverso\u201d despu\u00e9s de que, al parecer, haya comprado un Mercedes blindado que perteneci\u00f3 al dictador nazi Adolf Hitler. Los medios de comunicaci\u00f3n australianos informaron de que el magnate minero Palmer, que tambi\u00e9n es candidato al Senado, compr\u00f3 el veh\u00edculo a un ruso no identificado en una subasta de Londres para su colecci\u00f3n de coches de \u00e9poca. El coche, un Mercedes-Benz 770 Grosser Offener Tourenwagen -conocido como Super Mercedes- es uno de los cinco...", "date": "1646086528", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646086528", "url": "https://israelnoticias.com/antisemitismo/grupo-judio-condena-a-multimillonario-australiano-por-comprar-el-super-mercedes-de-hitler/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3630676}, {"title": "Vox se revuelve contra Ma\u00f1ueco por presidir las Cortes: &quot;O tiene un pacto con el PSOE o ha renunciado a ser presidente&quot;", "content": "El candidato de Vox en las \u00faltimas elecciones auton\u00f3micas, Juan Garc\u00eda-Gallardo, lanz\u00f3 un 'tweet' a primera hora de esta tarde, tras conocer que el Partido Popular de Castilla y Le\u00f3n presentar\u00e1 un candidato a la Presidencia de las Cortes, asegurando que &quot;o el se\u00f1or Ma\u00f1ueco tiene un pacto con el PSOE, o ha renunciado a ser presidente&quot;.", "date": "1646086593", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646086593", "url": "https://www.tribunasalamanca.com/noticias/vox-se-revuelve-contra-manueco-por-presidir-las-cortes-o-tiene-un-pacto-con-el-psoe-o-ha-renunciado-a-ser-presidente/1646064283", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630677}, {"title": "Airbnb ofrecer\u00e1 100.000 alojamientos temporales a refugiados ucranianos", "content": "La plataforma estadounidense Airbnb anunci\u00f3 el lunes que ofrecer\u00eda alojamiento gratuito de corta duraci\u00f3n a 100.000 ucranianos que huyen de la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646086995", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646086995", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220228-airbnb-ofrecer\u00e1-100-000-alojamientos-temporales-a-refugiados-ucranianos", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630679}, {"title": "Detienen al alcalde de Kupiansk por presuntamente entregar la ciudad a los rusos", "content": "El alcalde de la ciudad ucraniana de Kupiansk, Gennady Matsegor, ha sido detenido por la Fiscal\u00eda acusado de, presuntamente, haber entregado el control de la ciudad a las tropas rusas. La Fiscal\u00eda de Kupiansk, localidad ubicada en la regi\u00f3n de J\u00e1rkov, ha abierto un proceso penal contra el alcalde, representante de la formaci\u00f3n prorrusa OPZH, a quien acusan de traici\u00f3n, apunta el medio ucraniano HB. Seg\u00fan el jefe de la Administraci\u00f3n Estatal Regional de J\u00e1rkov, Oleg Synegubov, mientras los soldados ucranianos combat\u00edan a las tropas rusas,...", "date": "1646087245", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646087245", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-detienen-alcalde-kupiansk-presuntamente-entregar-ciudad-rusos-20220228221320.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3630680}, {"title": "\u00bfAumentar el gasto en defensa? Esto es lo que opinan Carmen Calvo, Pablo Iglesias y Garc\u00eda-Margallo", "content": "\u00bfDe d\u00f3nde lo quitamos? \u00bfDe la sanidad, de la educaci\u00f3n, o de la dependencia?&quot;. Y ha continuado diciendo: &quot;Lo digo porque como est\u00e1is los dos a favor, de d\u00f3nde lo quitamos&quot;. Asimismo, Iglesias ha ironizado diciendo que &quot;c\u00f3mo el dinero sobra...", "date": "1646087338", "karma": "76.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646087338", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/28/aumentar-el-gasto-en-defensa-esto-es-lo-que-opinan-carmen-calvo-pablo-iglesias-y-garcia-margallo/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630681}, {"title": "", "content": "", "date": "1646087288", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646087288", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630682}, {"title": "La DGT ya multa con sus radares 'invisibles'... y no solo por exceso de velocidad", "content": "Los conductores tienen un nuevo esp\u00eda en las carreteras. Son los llamados radares 'invisibles' de la DGT. Unos cinem\u00f3metro min\u00fasculos, inapreciables, y que tienen poco m\u00e1s de cuatro a\u00f1os de vida. Despu\u00e9s de su periodo de prueba, Tr\u00e1fico ha decidido comenzar a multar con estos radares. Y ojo. No solo captan los excesos de velocidad, tambi\u00e9n si el conductor usa el m\u00f3vil o comete cualquier infracci\u00f3n.", "date": "1646087573", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646087573", "url": "https://www.elcorreo.com/motor/dgt/dgt-multa-radares-invisibles-y-no-solo-por-exceso-de-velocidad-20220228111053-nt_amp.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630683}, {"title": "EEUU expulsa a doce diplom\u00e1ticos rusos a los que acusa de espionaje", "content": "Las autoridades estadounidenses han declarado 'persona non grata' y por tanto decretado la expulsado del pa\u00eds de doce miembros de la delegaci\u00f3n diplom\u00e1tica rusa ante la ONU a los que acusa de espionaje. &quot;Estamos iniciando el proceso de expulsi\u00f3n de doce agentes de la inteligencia de la Misi\u00f3n Rusa que han abusado de sus privilegios de residencia en Estados Unidos porque han participado en actividades de espionaje contrarias a nuestra seguridad nacional&quot;, ha explicado Olivia Dalton, portavoz de la embajadora de Estados Unidos ante la ONU.", "date": "1646087668", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646087668", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-eeuu-expulsa-doce-diplomaticos-rusos-20220228220806.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630684}, {"title": "Juegos de Mesa con Generaci\u00f3n Hortaleza el 5 de marzo", "content": "La matinal de juegos de mesa de Generaci\u00f3n Hortaleza vuelve a Espacio Pegaso. Ser\u00e1 el d\u00eda 5 de marzo desde las 11:00 de la ma\u00f1ana hasta las 14:00, con posibilidad de alargarlo unos minutos si procede. Podemos decir que para esta edici\u00f3n, ser\u00e1 la que m\u00e1s juegos nuevos llevemos. Azul, Hive, Marraquesh, The Mind, Picatesoros,\u2026", "date": "1646087780", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646087780", "url": "https://espaciopegaso.org/event/juegos-de-mesa-con-generacion-hortaleza/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630685}, {"title": "Cuanto menos saben los estadounidenses sobre Ucrania, m\u00e1s quieren implicarse [ENG]", "content": "S\u00f3lo uno de cada seis estadounidenses encuestados en un sondeo reciente fue capaz de identificar correctamente a Ucrania en un mapa, por lo que, naturalmente, esos mismos estadounidenses son los que m\u00e1s apoyan la intervenci\u00f3n militar de Estados Unidos en la crisis. El sondeo, realizado por los polit\u00f3logos Kyle Dropp, Joshua D. Kertzer y Thomas Zeitzoff, pidi\u00f3 a una muestra nacional de 2.066 estadounidenses que dijeran qu\u00e9 acci\u00f3n creen que deber\u00eda llevar a cabo Estados Unidos en Ucrania y, en otra ronda de preguntas, que se\u00f1alaran Ucrania en un", "date": "1646087911", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646087911", "url": "https://www.theatlantic.com/international/archive/2014/04/americans-dont-know-where-ukraine-is-still-want-to-intervene/360287/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630686}, {"title": "", "content": "", "date": "1646087942", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646087942", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630687}, {"title": "Los Felices Veinte: Las cuatro de Matrix", "content": "Canci\u00f3n &quot;Las cuatro de Matrix&quot;. Programa &quot;Los Felices Veinte&quot; de Orange TV con Nacho Vigalondo, An\u00edbal G\u00f3mez y Paula P\u00faa.", "date": "1646088221", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646088221", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6vsVQL-fKsM", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630688}, {"title": "Determinan la causa de muerte de un pescador hace 5.000 a\u00f1os cuyos restos se hallaron en el desierto de Atacama", "content": "Un equipo internacional de cient\u00edficos public\u00f3 recientemente en la revista Journal of Archaeological Science un estudio en el que revelan las causas que condujeron a la muerte de un hombre en el desierto de Atacama, en el actual territorio de Chile, hace m\u00e1s de 5.000 a\u00f1os.", "date": "1646244326", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646088186", "url": "https://redhistoria.com/determinan-la-causa-de-muerte-de-un-pescador-hace-5000-anos-cuyos-restos-se-hallaron-en-el-desierto-de-atacama/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3630689}, {"title": "Podemos critica que la UE decida enviar armas a Ucrania", "content": "V\u00eddeo: Podemos critica que la UE decida enviar armas a Ucrania.", "date": "1646088675", "karma": "-18.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646088675", "url": "https://twitter.com/El_Plural/status/1498273263604183047", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3630693}, {"title": "", "content": "", "date": "1646088700", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646088700", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630694}, {"title": "[Descifrando la guerra] Bombardeo en Kievsky, Donestk, por parte de las fuerzas ucranianas", "content": "El distrito Kievsky, en Donestk, ha sido hoy fuertemente bombardeado por las fuerzas ucranianas.", "date": "1646088856", "karma": "5.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646088856", "url": "https://mobile.twitter.com/descifraguerra/status/1498413846180073482", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3630695}, {"title": "He-man y los amos del universo - intro cover", "content": "Cover de He-man y los amos del universo. \u00a1Por el poder de Grayskull!", "date": "1646089101", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646089101", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jE3y4zCUdGc", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630696}, {"title": "Las esculturas de madera pixelada de Hsu Tung Han [ENG]", "content": "El artista taiwan\u00e9s Hsu Tung Han es muy apreciado y respetado en Occidente. Es conocido por construir bloques de madera en arreglos complejos y usar t\u00e9cnicas de tallado tradicionales para crear piezas de arte v\u00edvidas y que invitan a la reflexi\u00f3n. A trav\u00e9s de sus obras de arte, Hsu Tung Han explora c\u00f3mo los dispositivos electr\u00f3nicos afectan a la sociedad: cada bloque representa un p\u00edxel; cuando un dispositivo falla, aparecer\u00e1n muchos p\u00edxeles en la \u201cpantalla&quot;.", "date": "1646089525", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646089525", "url": "https://ournarratives.net/the-pixelated-wood-sculptures-of-hsu-tung-han/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630697}, {"title": "Egea parece que a\u00fan tiene ganas de enredar", "content": "Feij\u00f3o ya deshoj\u00f3 su margarita, pero el que parece que todav\u00eda no lo hizo es Teodoro Garc\u00eda Egea, que podr\u00eda estar intentando montar un frente contra el presidente gallego y encabezar una lista alternativa en ese congreso. Es evidente que en esto de enredar Egea es un experto, pero por mucho que al PP le encante eso de pegarse tiros en el pie no parece muy probable que sus simpatizantes optaran por poner al frente del partido al hombre que por poco se lo lleva por delante en su guerra personal contra Ayuso.", "date": "1646089669", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646089669", "url": "https://www.elidealgallego.com/articulo/aturuxos/egea-parece-tiene-ganas-enredar-3464436", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630698}, {"title": "V\u00e1ndalos rompen ventanas y pintan con spray un restaurante ruso en Washington [EN]", "content": "Un restaurante ruso en el noroeste de DC fue vandalizado dos veces este fin de semana. Las autoridades dijeron que los propietarios de la Casa de Rusia informaron que el restaurante fue vandalizado el 25 de febrero y el 27 de febrero. Los v\u00e1ndalos rompieron las ventanas y pintaron con spray escritos &quot;antirrusos&quot; en el edificio, dijo la polic\u00eda. No est\u00e1 claro el n\u00famero de personas implicadas. Se est\u00e1 investigando el incidente como potencialmente motivado por prejuicios de odio, dijeron las autoridades. https://www.youtube.com/watch?v=Ryx0BGJ", "date": "1646090207", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646090207", "url": "https://newsofaustralia.com/2022/02/28/vandals-break-windows-spray-paint-russian-restaurant-in-nw-dc-police-nbc4-washington/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630699}, {"title": "Rusia ante la ONU: las tropas rusas prestar\u00e1n ayuda humanitaria a los ucranianos en los territorios liberados de los radicales", "content": "Las tropas rusas prestar\u00e1n ayuda humanitaria a los ucranianos en los territorios liberados de los radicales, ha declarado el representante permanente de Rusia ante la ONU, Vasili Nebenzia. &quot;Vemos que est\u00e1 sufriendo la gente com\u00fan que hoy pr\u00e1cticamente se ha convertido en los rehenes de los radicales y nacionalistas ucranianos que se aferran al poder a toda costa&quot;, sostuvo Nebenzia durante su intervenci\u00f3n en el Consejo de Seguridad de la ONU.", "date": "1646090065", "karma": "-50.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646090065", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421925-nebenzia-tropas-rusas-ayuda-humanitaria-ucrania", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630700}, {"title": "", "content": "", "date": "1646090144", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646090144", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630701}, {"title": "Yanis Varoufakis solo ve una forma para desescalar la guerra en Ucrania [ENG]", "content": "Yanis Varoufakis, en Twitter: &quot;El \u00fanico asunto de hoy deber\u00eda ser el de detener la guerra y asegurar la retirada de las tropas rusas de Ucrania. La \u00fanica forma en que eso podr\u00eda suceder es mediante un acuerdo Washington-Mosc\u00fa por el que Rusia se retire a cambio de un compromiso de neutralidad ucraniana. Cualquier otra cosa es belicismo&quot;.", "date": "1646090554", "karma": "17.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646090554", "url": "https://twitter.com/yanisvaroufakis/status/1496952362048671745", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "autodiscard", "id": 3630702}, {"title": "Varias webcam en directo en distintas ciudades de Ucrania", "content": "C\u00e1maras web en directo en ciudades de Ucrania. Video enlazado de youtube.", "date": "1646090626", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646090626", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kH0ic4jptCw", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630703}, {"title": "El PP par\u00f3 en 2010 la expulsi\u00f3n de \u00c1ngel Carromero por hacer trampas", "content": "El Comit\u00e9 Nacional de Derechos y Garant\u00edas de Nuevas Generaciones (NN GG) propuso su exclusi\u00f3n por una falta muy grave: cambiar ficticiamente al menos 50 afiliaciones de militantes madrile\u00f1os del barrio de Salamanca al de Moncloa-Aravaca, a fin de favorecer as\u00ed al candidato Casado en barrios donde se esperaba que obtuviera menos votos. Muchos de esos traslados de afiliaci\u00f3n se hicieron sin el consentimiento de los afectados.", "date": "1646091646", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646091646", "url": "https://elpais.com/espana/2022-02-28/el-pp-paro-en-2010-la-expulsion-de-angel-carromero-por-hacer-trampas.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3630704}, {"title": "S\u00e1nchez anuncia que &quot;muy pronto&quot; la mascarilla en interiores dejar\u00e1 de ser obligatoria", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha anunciado este lunes que &quot;muy pronto&quot; la mascarilla en interiores dejar\u00e1 de ser obligatoria debido al &quot;horizonte de desescalada&quot; que est\u00e1 experimentando la pandemia.", "date": "1646128803", "karma": "2147.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646091823", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-sanchez-anuncia-muy-pronto-mascarilla-interiores-dejara-ser-obligatoria-20220228222428.html", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3630705}, {"title": "Una jueza admite dos denuncias contra comunicadores y tertulianos por presunto delito de odio contra los 'antivacunas'", "content": "La titular del Juzgado de Instrucci\u00f3n 27 de Madrid acumula las dos \u00fanicas causas que se est\u00e1n tramitando. Ha citado como investigados a Risto Mejide y a la actriz Anabel Alonso por sus opiniones sobre las personas que no quieren vacunarse contra la covid. La jueza ya tom\u00f3 declaraci\u00f3n a dos periodistas en la primera denuncia que admiti\u00f3 a tr\u00e1mite.", "date": "1646091785", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646091785", "url": "https://www.publico.es/politica/jueza-admite-denuncias-comunicadores-tertulianos-presunto-delito-odio-antivacunas.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630706}, {"title": "Resoluci\u00f3n del Parlamento Europeo sobre la agresi\u00f3n rusa contra Ucrania  (2022/2564(RSP))", "content": "Condena en los t\u00e9rminos m\u00e1s en\u00e9rgicos la agresi\u00f3n militar ilegal, no provocada e injustificada de la Federaci\u00f3n de Rusia contra Ucrania y la invasi\u00f3n de Ucrania, as\u00ed como la participaci\u00f3n de Bielorrusia en esta agresi\u00f3n;", "date": "1646092468", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646092468", "url": "https://www.europarl.europa.eu/doceo/document/B-9-2022-0123_ES.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3630708}, {"title": "DIA afirma que el ruso Fridman no controla sus supermercados", "content": "La Distribuidora Internacional de Alimentaci\u00f3n S.A. (DIA) ha emitido esta noche un comunicado a la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) en el que subraya que la Sociedad est\u00e1 controlada por Letterone Investment Holdings S.A. (&quot;LIHS&quot;) y no por el ruso Mikhail Fridman, incluido hoy en la lista de sancionados por la UE en respuesta a la crisis de Ucrania.", "date": "1646092991", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646092991", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/dia-afirma-que-el-ruso-fridman-no-controla-sus-supermercados/10003-4750333", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630709}, {"title": "Ucrania: \u00bfLa viruela podr\u00eda ser el \u00abbot\u00f3n nuclear\u00bb que apriete Putin?", "content": "En la URSS, que por aquel entonces era una superpotencia en plena Guerra Fr\u00eda con Occidente, consideraron que el virus de la viruela podr\u00eda llegar a ser un arma de guerra biol\u00f3gica en un futuro no muy lejano.  Entre los cient\u00edficos existe el convencimiento de que Rusia podr\u00eda tener fabricadas millones de vacunas contra la viruela. Incluso se sabe que sus militares y personal esencial est\u00e1n vacunados de una serie de cosas que ni siquiera ellos conocen.", "date": "1646093623", "karma": "-36.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646093623", "url": "https://www.elperiodico.com/es/buscando-respuestas/20220228/ucrania-viruela-boton-nuclear-apriete-13303692?_gl=1*x92ok0*_ga*YW1wLXhiZGx1S3dmNnlFa1lmaDY5Vm13eGJhQWFuaG84SEJTQU52ZE5VclZQM0lvWmM2a1ZWQ05RS253QV9fTXp0UUw.", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630710}, {"title": "", "content": "", "date": "1646093441", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646093441", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630711}, {"title": "Facebook restringir\u00e1 en la UE a los medios rusos controlados por el Kremlin", "content": "La tecnol\u00f3gica Meta confirm\u00f3 este lunes que restringir\u00e1 en sus redes sociales, que incluyen Facebook, Instagram y WhatsApp, el acceso a la cadena RT y a la agencia Sputnik, medios afiliados al Gobierno ruso, por petici\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea.", "date": "1646093563", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646093563", "url": "https://www.efe.com/efe/america/mundo/facebook-restringira-en-la-ue-a-los-medios-rusos-controlados-por-el-kremlin/20000012-4750325", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630712}, {"title": "El documento oficial de la adjudicaci\u00f3n por la que el hermano de Ayuso cobr\u00f3 una comisi\u00f3n no tiene c\u00f3digo de autenticidad", "content": "La resoluci\u00f3n administrativa para comprar 1,5 millones de euros en mascarillas est\u00e1 firmada a mano, no cuenta con el c\u00f3digo seguro para verificar su autenticidad y su fecha fue corregida a posteriori", "date": "1646100003", "karma": "5574.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646093811", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/documento-oficial-adjudicacion-hermano-ayuso-cobro-comision-no-codigo-autenticidad_1_8780870.html", "clicks": 0, "votes": "319", "status": "published", "id": 3630713}, {"title": "", "content": "", "date": "1646095002", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646095002", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630716}, {"title": "\u201cNo quiero morir, quiero que todo esto termine ya\u201d suplican los ni\u00f1os de la guerra en Ucrania", "content": "\u201cNo quiero morir, quiero que todo termine ya\u201c, suplica, entre l\u00e1grimas, una ni\u00f1a que ha tenido que trasladarse junto a su familia a un refugio antibombas de la ciudad ucraniana de Mari\u00fapol. La triste situaci\u00f3n de la guerra ha llevado al fot\u00f3grafo Evgeni Maloletka experimentar la partida de muchos ni\u00f1os inocentes v\u00edctimas de la guerra en Ucrania.", "date": "1646095500", "karma": "-37.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646095500", "url": "https://guilui.com/no-quiero-morir-quiero-que-todo-esto-termine-ya-suplican-los-ninos-de-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630717}, {"title": "", "content": "", "date": "1646096753", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646096753", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630718}, {"title": "", "content": "", "date": "1646100226", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646100226", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630719}, {"title": "Steven Spielberg dirigir\u00e1 una nueva cinta de 'Bullitt', el m\u00edtico personaje interpretado por Steve McQueen", "content": "La cinta de 'Bullitt' es todo un cl\u00e1sico del cine, te gusten o no los coches. La escena de persecuci\u00f3n entre el Frank Bullitt y los sicarios marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la manera de rodar esas escenas. Y seg\u00fan cuentan en Hollywood Deadline, Steven Spielberg estar\u00eda preparando un nuevo 'Bullitt'.", "date": "1646100408", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646100408", "url": "https://www.motorpasion.com/cine-tv-juegos/steven-spielberg-dirigira-nueva-cinta-bullitt-mitico-personaje-interpretado-steve-mcqueen", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630720}, {"title": "", "content": "", "date": "1646100652", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646100652", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630722}, {"title": "TikTok sigue a Facebook en el bloqueo de RT y Sputnik en la UE", "content": "TikTok se ha unido a Facebook en el bloqueo a dos medios de comunicaci\u00f3n estatales rusos en la Uni\u00f3n Europea. Sputnik y RT ya no pueden publicar para audiencias dentro de la UE, y sus p\u00e1ginas y contenido ya no ser\u00e1n accesibles para los usuarios del bloque, confirm\u00f3 un portavoz de TikTok. El movimiento de TikTok se produce cuando, Twitter, YouTube y tambi\u00e9n han tomado medidas en\u00e9rgicas contra los puntos de venta, que tienen muchos seguidores en las plataformas de redes sociales.", "date": "1646101326", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646101326", "url": "https://todas-noticias.com/tiktok-sigue-a-facebook-en-el-bloqueo-de-rt-y-sputnik-en-la-ue/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630723}, {"title": "La tortilla de patata perfecta existe: esto dice la ciencia", "content": "La tortilla de patatas es un manjar; pero la ciencia tiene la \u00faltima palabra sobre los pasos para que nos quede lo m\u00e1s jugosa posible.", "date": "1646101224", "karma": "-8.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646101224", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/tortilla-de-patatas-perfecta-ciencia", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630724}, {"title": "Rusia utiliz\u00f3 bombas termob\u00e1ricas, denuncia la embajadora ucraniana en EEUU", "content": "Rusia ha lanzado bombas termob\u00e1ricas en Ucrania, lo que demuestra la &quot;devastaci\u00f3n&quot; que busca Mosc\u00fa, seg\u00fan indic\u00f3 este lunes la embajadora ucraniana en Washington, Oksana Markarova, despu\u00e9s de sostener reuniones en el Congreso de Estados Unidos para explicar la situaci\u00f3n en su pa\u00eds en medio de la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646102089", "karma": "5.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646102089", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-eeuu_rusia-utiliz\u00f3-bombas-termob\u00e1ricas--denuncia-la-embajadora-ucraniana-en-eeuu/47390074", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630725}, {"title": "Apple solicita la patente de una &quot;innovaci\u00f3n&quot; parecida al ZX Spectrum, el C64 y la rPi 400 [ENG]", "content": "Apple ha presentado una solicitud de patente para un dispositivo que - no te lo pierdas - tiene el ordenador y el teclado en una sola unidad. A-lu-ci-nan-te. Excepto por una cosa: \u00bfno es as\u00ed como sol\u00edan ser todos los ordenadores? La solicitud de patente estadounidense 20220057845 describe un &quot;ordenador en un dispositivo de entrada&quot;, que no es m\u00e1s que una forma de visualizar esta sorprendente innovaci\u00f3n. Otra podr\u00eda ser como un dispositivo de entrada pegado a un ordenador. Es una especie de enigma filos\u00f3fico.", "date": "1646105701", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646105701", "url": "https://www.theregister.com/2022/02/28/apple_innovation_seems_strangely_familiar/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630726}, {"title": "Navieras suspenden env\u00edos a Rusia, Maersk se plantea la posibilidad de hacerlo. (ENG)", "content": "Maersk (MAERSKb.CO) dijo el lunes que estaba siguiendo de cerca la r\u00e1pida evoluci\u00f3n de las sanciones y restricciones impuestas contra Rusia, y haciendo los preparativos para cumplir con ellas. &quot;Nuestros preparativos incluyen una posible suspensi\u00f3n de las reservas de Maersk hacia y desde Rusia en el oc\u00e9ano y en el interior&quot;, dijo en un comunicado.", "date": "1646107560", "karma": "-33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646107560", "url": "https://www.reuters.com/business/maersk-considers-suspending-all-shipments-russia-2022-02-28/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630727}, {"title": "Despachos Abogados: El informe que desvela c\u00f3mo ven cada opci\u00f3n profesional los estudiantes de derecho", "content": "El Confidencial y ElObservatorio publican el estudio 'As\u00ed piensan los abogados y juristas del futuro', una encuesta que refleja la opini\u00f3n de los alumnos sobre los grandes bufetes, opositar o entrar en una asesor\u00eda jur\u00eddica", "date": "1646110122", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646110122", "url": "https://www.elconfidencial.com/juridico/2022-03-01/informe-desvela-opinion-opcion-profesional-estudiantes-derecho_3383593/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630728}, {"title": "Rusia desplaza hacia Kiev un convoy militar de 64km de longitud", "content": "Maxar Technologies (MAXR.N) tambien reporta despliegues adicionales de fuerzas terrestres y de helic\u00f3pteros de ataque en el sur de Bielorrusia a menos de 30km de la frontera ucraniana.", "date": "1646120103", "karma": "2285.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646110685", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-convoy-north-kyiv-stretches-40-miles-maxar-2022-03-01/", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3630729}, {"title": "Censurar RT y Sputnik nos desacredita", "content": "No ha habido una guerra sin censura en toda la historia de la humanidad. Por eso, la noticia de que la Uni\u00f3n Europea censurar\u00e1 los medios de propaganda rusa Sputnik y Russia Today (RT) en nuestro territorio es para m\u00ed la constataci\u00f3n definitiva de que esta vez, pese a que no mandemos tropas, s\u00ed que estamos en guerra. Se censuran estos medios en Europa por el mismo motivo que se cerraron peri\u00f3dicos cuando ETA mataba (tambi\u00e9n a periodistas) en Espa\u00f1a. La propaganda es un arma y al enemigo se le arrebatan.", "date": "1646110849", "karma": "54.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646110849", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-01/censura-russia-today-rt-sputnik-democracia_3383260/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3630730}, {"title": "Petici\u00f3n al gobierno para que apoye la adhesi\u00f3n de Espa\u00f1a al TPAN", "content": "Con motivo del primer aniversario de la entrada en vigor del Tratado sobre la Prohibici\u00f3n de las Armas Nucleares (TPAN), organizaciones de la sociedad civil en todo el Estado piden al Gobierno que apoye la adhesi\u00f3n de Espa\u00f1a al Tratado y se posicione a favor de la eliminaci\u00f3n total de estas armas de destrucci\u00f3n masiva.", "date": "1646111309", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646111309", "url": "https://www.gernikagogoratuz.org/peticion-gobierno-tpan/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630731}, {"title": "Borrell alerta: \u201cEstamos en una guerra\u201d", "content": "&quot;Estamos en una guerra&quot;. Josep Borrell lo ha dejado claro: la Uni\u00f3n Europea se est\u00e1 implicando en una guerra, en responder a la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, y eso tendr\u00e1 sus consecuencias. El Alto Representante para la Cooperaci\u00f3n y Seguridad de la UE ha explicado despu\u00e9s de la reuni\u00f3n con los ministros de Defensa de la UE la quiebra &quot;de un tab\u00fa&quot;, que &quot;una alianza de paz, como es la UE, no pod\u00eda llevar armas a un pa\u00eds tercero&quot;.", "date": "1646156103", "karma": "1949.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646111698", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/borrell-alerta-guerra_1_8790057.html", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3630733}, {"title": "El peligro de frases como &quot;A\u00fan no lo han conseguido. Son unos in\u00fatiles&quot;", "content": "<p>Parece que la frase del t&iacute;tulo se ha convertido en eslogan en Occidente para hablar de los rusos. Fuera de que sea cierta o no, que no me lo parece, creo que es necesario denunciar el uso de una propaganda tan floja y tan peligrosa, tendente s&oacute;lo a pedir m&aacute;s violencia.</p><p>En el cat&aacute;logo de recursos de la propaganda militar, es bastante viejo y bastante obvio decir que el enemigo est&aacute; frustrado, que todo va m&aacute;s despacio de lo que se esperaba y que los nuestros resisten contra todo pron&oacute;stico. Se trata de erosionar la moral del adversario y estimular la propia. Hasta ah&iacute;, todo seg&uacute;n el gui&oacute;n, y de eso ibas Numancia, Sagunto y Massada. Ah&iacute; tene&iacute;s a todo un ej&eacute;rcito romano, impotente ante el coraje de un pu&ntilde;ado de valientes, que bla, bla, bla... De eso iba tambi&eacute;n la salvaje defensa de Breslau o la de Leningrado, o Iwo Jima, etc...</p><p>Lo que ocurre, y hay que tenerlo en cuenta, es que cuando se emplea o se jalea esta t&eacute;cnica, se trata de tambi&eacute;n de incitar al adversario a utilizar m&aacute;s violencia, utilizarla de forma m&aacute;s intensiva, y en el caso de asedio a ciudades, se trata de inducir al asaltante a asesinar m&aacute;s poblaci&oacute;n civil.&nbsp;</p><p>La clase de propaganada que aceptamos o que damos por buena tambi&eacute;n es determinante, y mucho, en el modo en que se desarrollan los acontecimientos. Si alentamos ese tipo de argumentos, nos estamos poniendo del lado de los que quieren m&aacute;s fuego, m&aacute;s sangre y m&aacute;s destrucci&oacute;n. Nos ponemos de parte de los que parecen meter prisa, como si dijeran: \"&iexcl;Mira oye, no eres tan fuerte porque tu enemigo a&uacute;n respira!\"&nbsp;</p><p>&iquest;Os imaginais eso en un combate de boxeo? Oye, que estamos en el primer asalto y el otro a&uacute;n respira. Fuese cual fuese la relaci&oacute;n de fuerzas entre los dos p&uacute;giles, esa frase ser&iacute;a igualmente inaceoptable. Y con raz&oacute;n.</p><p>Pues en esta guerra, que lamentablemente va para m&aacute;s que una semana, se est&aacute;n dando demasiado a menudo reacciones de ese tipo.&nbsp;</p><p>Un poco de prudencia, por favor, que nio estamos en un videojuego.</p><p></p>", "date": "1646156155", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646112291", "url": "", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "published", "id": 3630734}, {"title": "Un hombre mata a tiros a sus tres hijos y a otra persona en una iglesia de California y despu\u00e9s se suicida", "content": "Cinco personas murieron este lunes por la tarde en un tiroteo perpetrado en el interior de una iglesia ubicada en la localidad de Arden, perteneciente al condado de Sacramento (California, EE UU). El autor de los hechos es un hombre que dispar\u00f3 hasta matar a sus tres hijos antes de suicidarse con la misma arma, seg\u00fan informaron desde la oficina del sheriff del condado de Sacramento, a\u00f1adiendo que la cuarta v\u00edctima estaba a\u00fan por identificar.", "date": "1646112546", "karma": "70.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646112546", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963942/0/un-hombre-mata-a-tiros-a-sus-tres-hijos-y-a-otra-persona-en-una-iglesia-de-california-y-despues-se-suicida/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630735}, {"title": "La banca logra en el a\u00f1o de los despidos masivos su mayor beneficio desde 2008", "content": "La banca ha conseguido en 2021 cerrar en Espa\u00f1a su mayor beneficio desde 2008. Es decir, su resultado se sit\u00faa en niveles anteriores al crash financiero que sacudi\u00f3 el mundo tras la quiebra de Lehman Brothers. En concreto, las entidades que operan en nuestro pa\u00eds alcanzaron unas ganancias de 14.125 millones de euros, dejando as\u00ed atr\u00e1s el bache de 2020 como consecuencia de las provisiones extraordinarias de la pandemia.", "date": "1646112982", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646112982", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-02-28/banca-despidos-beneficio/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3630736}, {"title": "Los ucranianos se organizan para resistir &quot;hasta el final&quot;: &quot;Nuestra guerra no es contra Rusia, es contra Putin&quot;", "content": "Hace d\u00edas que Olga Mykytka puso el contador a cero. En concreto, desde el jueves, desde que Rusia invadi\u00f3 su pa\u00eds natal. Ahora esta estudiante de 3\u00ba de derecho y administraci\u00f3n de empresas ha dejado aparcadas las clases en la universidad para dedicarse en &quot;cuerpo y alma&quot; a organizar la asistencia a los ucranianos. Porque &quot;solo el pueblo puede ayudar al pueblo&quot;, explica ella, que lleg\u00f3 a Espa\u00f1a con 11 a\u00f1os.", "date": "1646113554", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646113554", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/ucranianos-se-organizan-para-resistir-hasta-el-final-nuestra-guerra-no-es-con-rusia-sino-contra-putin-ayuda-humanitaria_18_3290448731.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3630737}, {"title": "Cuatro altos cargos de M\u00f3nica Oltra imputados en los abusos a menores \u00abno recuerdan\u00bb por qu\u00e9 no avisaron a la Fiscal\u00eda", "content": "Casi dos centenares de menores a cargo de la Generalitat Valenciana de Ximo Puig y M\u00f3nica Oltra fueron, presuntamente abusadas, mientras permanec\u00edan en un centro de titularidad p\u00fablica sin que nadie hiciese nada por evitarlo. Unos hechos por los que, a mediados de febrero, eran imputados un total de seis cargos de la Consejer\u00eda de Igualdad y Pol\u00edticas Inclusivas que dirige la tambi\u00e9n vicepresidenta auton\u00f3mica M\u00f3nica Oltra.", "date": "1646114580", "karma": "16.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646114580", "url": "https://www.eldebate.com/espana/20220228/menores-tuteladas.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3630739}, {"title": "", "content": "", "date": "1646114668", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646114668", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630740}, {"title": "", "content": "", "date": "1646114692", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646114692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630741}, {"title": "", "content": "", "date": "1646114723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646114723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630742}, {"title": "", "content": "", "date": "1646114764", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646114764", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630743}, {"title": "El periodista como etn\u00f3grafo urbano", "content": "El libro de Andreu Merino, `La ciutat sense ve\u00efns. V\u00edctimes i botxins a la Barcelona de l`especulaci\u00f3 immobili\u00e0ria`, editado por Saldonar, describe de forma pormenorizada la compleja relaci\u00f3n de una ciudad como Barcelona con el mercado de la vivienda, a trav\u00e9s de una serie de etapas, o escenarios, que el autor va hilando mediante los relatos personales de algunos de sus protagonistas.", "date": "1646114773", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646114773", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/periodista-como-etnografo-urbano", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630744}, {"title": "La UE acelera los trabajos para conectar a Ucrania y Moldavia al sistema el\u00e9ctrico europeo y &quot;evitar apagones&quot;", "content": "Entre las medidas de apoyo anunciadas, el env\u00edo de di\u00e9sel, gasolina y combustible para sus aviones, as\u00ed como, en un gesto inusual, revertir el flujo de gas en los gasoductos para nutrir a Kiev, y no al rev\u00e9s. &quot;Vamos a seguir trabajando para dar gas a Ucrania, porque necesita ayuda inmediata&quot;, ha se\u00f1alado la comisaria, que ha comparecido ante los medios vistiendo una blusa tradicional ucraniana. Desde el pasado 24 de febrero Ucrania est\u00e1 desconectada de la red el\u00e9ctrica rusa...", "date": "1646115201", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646115201", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/02/28/621d27b721efa007198b45ad.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630745}, {"title": "V\u00edctimas de abusos en colegios de La Salle: \u201cUn hermano pasaba por mi cama y me tocaba\u201d", "content": "Enric, hoy en edad de jubilaci\u00f3n, tambi\u00e9n sufri\u00f3 abusos por parte de un hermano de La Salle esos a\u00f1os, entre finales de los 60 y principios de los 70. Fue en la escuela de Montcada, por donde a\u00f1os despu\u00e9s pasar\u00eda el pederasta Jes\u00fas Linares, quien viol\u00f3 al escritor Alejandro Palomas y realiz\u00f3 tocamientos a tantos otros alumnos y alumnas. En la oscuridad de una de las aulas, ese profesor y religioso le sentaba en su regazo, le tocaba y le besaba. &quot;Me met\u00eda mano, por hablar claro&quot;, resume este hombre.", "date": "1646127302", "karma": "1812.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646115252", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/victimas-abusos-colegios-salle-hermano-pasaba-cama-tocaba_1_8779991.html", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3630746}, {"title": "Ejecutores del Holocausto: los hab\u00eda fervorosos e incluso perfeccionistas", "content": "Raul Hilberg, el gran historiador de la Shoah, traza el perfil psicol\u00f3gico de los perpetradores de la masacre del pueblo jud\u00edo. La personalidad de los culpables no era siempre igual. Quienes llevaron a cabo la labor destructiva difer\u00edan no solo en su origen, sino tambi\u00e9n en sus atributos psicol\u00f3gicos. Cuando la dominaci\u00f3n alemana de los jud\u00edos se acentu\u00f3 y diversific\u00f3, cada culpable asumi\u00f3 su rol de forma muy diferente.", "date": "1646115833", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646115833", "url": "https://elpais.com/ideas/2022-03-01/ejecutores-del-holocausto-los-habia-fervorosos-e-incluso-perfeccionistas.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630748}, {"title": "Google tambi\u00e9n sanciona a Rusia: veta la publicaci\u00f3n y monetizaci\u00f3n de anuncios de medios rusos en su buscador y en YouTube", "content": "Google ha anunciado este fin de semana que bloquear\u00e1 la recepci\u00f3n de fondos procedentes de la publicidad de las webs, aplicaciones y canales de v\u00eddeo de YouTube de todos los medios rusos sancionados por las potencias occidentales. Esto supondr\u00e1 que los canales de YouTube afectados tambi\u00e9n aparecer\u00e1n con menor frecuencia en las recomendaciones que la plataforma realiza a sus usuarios. Impedir\u00e1, adem\u00e1s, el acceso de cualquier medio p\u00fablico ruso a la tecnolog\u00eda publicitaria de Google destinada a generar ingresos para sus webs y apps...", "date": "1646116824", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646116824", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/google-tambien-sanciona-a-rusia-veta-publicacion-monetizacion-anuncios-medios-rusos-su-buscador-youtube", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630750}, {"title": "", "content": "", "date": "1646116486", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646116486", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630751}, {"title": "Remolcan a Vigo a un gran carguero italiano a la deriva cerca de las islas C\u00edes", "content": "El enorme nav\u00edo carguero Grande Mirafiori, perteneciente italiano Grupo Grimaldi, tuvo que ser asistido por Salvamento Mar\u00edtimo y Gardacostas de Galicia tras varias horas a la deriva en el entorno de las islas C\u00edes.", "date": "1646116592", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646116592", "url": "https://www.elespanol.com/treintayseis/articulos/actualidad/remolcan-a-vigo-a-un-gran-carguero-italiano-a-la-deriva-cerca-de-las-islas-cies", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630752}, {"title": "La Armada de Colombia se entrena con submarino nuclear de la US Navy", "content": "Hoy, 27 de febrero, unidades de la Armada de Colombia realizaron una ejercitaci\u00f3n junto al submarino USS Minnesota y el buque de combate litoral USS Billings, en aguas del Mar Caribe.", "date": "1646116640", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646116640", "url": "https://www.pucara.org/post/la-armada-de-colombia-se-entrena-con-submarino-nuclear-de-la-us-navy", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630753}, {"title": "De Varsovia a Kiev: c\u00f3mo se destruye una ciudad europea hasta los cimientos", "content": "Mucho antes de la invasi\u00f3n alemana de Polonia, se hab\u00edan trazado planes para convertir Varsovia en una ciudad modelo nazi para 130.000 alemanes arios. Tendr\u00eda casas medievales con estructura de madera vista y callecitas estrechas, en medio de extensas zonas verdes. Los \u00fanicos polacos autorizados estar\u00edan relegados a un suburbio en la orilla este del V\u00edstula: 80.000 esclavos para atender a sus amos alemanes.", "date": "1646117010", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646117010", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-02-28/varsovia-kiev-destruye-ciudad-europea-cimientos_3381954/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630755}, {"title": "Israeli muerto por error bajo fuego ucraniano (ENG)", "content": "Un ciudadano israeli fue muerto mientras viajaba en un convoy desde Kiev hasta Moldavia. Aparentemente las tropas ucranianas le confunideron con un militante checheno.", "date": "1646117136", "karma": "58.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646117136", "url": "https://www.timesofisrael.com/israeli-man-shot-dead-as-convoy-escaping-kyiv-comes-under-ukrainian-fire/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630756}, {"title": "Kersship dise\u00f1a un motor propulsor para conseguir buques m\u00e1s ecol\u00f3gicos", "content": "Este nuevo propulsor, que est\u00e1 dirigido a astilleros, armadoras o navieras, consiste en abrir en la proa un agujero y sacar una tuber\u00eda paralela a la eslora hasta la h\u00e9lice para canalizar el agua. Los grandes buques tardan much\u00edsimo en frenar debido a su inercia y este sistema puede mejorar la eficiencia canalizando el agua hacia las h\u00e9lices generando electricidad durante la maniobra de aproximaci\u00f3n a costa.", "date": "1646117142", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646117142", "url": "https://www.economiaengalicia.com/articulo/innovacion/kersship-disena-motor-propulsor-conseguir-buques-mas-ecologicos/20220228132126019915.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630757}, {"title": "Del \u2018escuadr\u00f3n suicida\u2019 de Zelenski a la divisi\u00f3n de psic\u00f3patas de Hitler: cuando los presos van al Ej\u00e9rcito", "content": "La SS-Sturmbrigade Dirlewanger, compuesta por exconvictos violadores, psic\u00f3patas, asesinos y ladrones, lleg\u00f3 a ser tan sanguinaria que escandaliz\u00f3 a la propia Gestapo. En Espa\u00f1a, los presos que combatieron por la independencia frente a los franceses resultaron m\u00e1s nobles. Cambiar el traje a rayas por el uniforme verde militar es un gesto sencillo. Transformar la moral de un hombre es mucho m\u00e1s complicado.", "date": "1646117348", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646117348", "url": "https://www.vozpopuli.com/internacional/zelenski-presos-psicopatas-hitler.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630758}, {"title": "Cu\u00e1ntas cervezas dan positivo en un alcohol\u00edmetro: la Guardia Civil lo explica", "content": "La Guardia Civil responde a la cantidad de alcohol m\u00e1xima que se puede beber antes de superar la tasa de alcohol permitida.", "date": "1646117335", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646117335", "url": "https://www.noticiastrabajo.es/amp/sociedad/cuantas-cervezas-dan-positivo-alcoholimetros-guardia-civil-explica/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630759}, {"title": "Hoy hace 20 a\u00f1os que me sacaban de Tres Cantos y me ingresaban en la Enfermer\u00eda de la c\u00e1rcel incomunicado", "content": "Fuera del infierno, los polic\u00edas y funcionarios con los que me fui encontrando se divid\u00edan entre los que se asustaban al verme y los que quer\u00edan \u201cdarme unas cuantas hostias m\u00e1s\u201d. No s\u00e9 c\u00f3mo resumir aqu\u00ed c\u00f3mo me dejaron en la Comandancia de la GC. Nadie deber\u00eda pasar por eso. No queremos juicios, encarcelamientos, revancha o escarnio. Queremos un reconocimiento p\u00fablico y que no se repita.", "date": "1646118627", "karma": "3601.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646117634", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498266436736856065.html", "clicks": 0, "votes": "252", "status": "published", "id": 3630760}, {"title": "La UE act\u00faa al fin como una gran potencia", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha reforzado la unidad de la UE y la ha empujado a dar un salto cualitativo sin precedentes a nivel pol\u00edtico y en defensa", "date": "1646117995", "karma": "16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646117995", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220228/ue-actua-gran-potencia-13303163", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3630762}, {"title": "La escala F (en)", "content": "Hace setenta a\u00f1os, los estudios sobre la Personalidad Autoritaria intentaron &quot;construir un instrumento que diera una estimaci\u00f3n de la receptividad fascista a nivel de personalidad&quot;. Esta Escala F interactiva presenta ese instrumento en su forma final de treinta preguntas, calculando su &quot;Puntuaci\u00f3n F&quot; agregada y subpuntuaciones para las nueve variables de personalidad que la Escala F intenta medir. A continuaci\u00f3n del cuestionario se ofrece informaci\u00f3n adicional, incluyendo el esquema de puntuaci\u00f3n y una explicaci\u00f3n de las variables de\u2026", "date": "1646117959", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646117959", "url": "https://www.anesi.com/fscale.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630763}, {"title": "Pablo Montesinos: &quot;Ha habido una operaci\u00f3n de derribo hacia la presidencia y la direcci\u00f3n del partido&quot;", "content": "Aimar Bretos entrevista a Pablo Montesinos, vicesecretario de Comunicaci\u00f3n y una de las personas m\u00e1s cercanas a Casado. - Casado dijo que iban a suceder una serie de cosas y sucedieron. A partir de ah\u00ed, han sido periodistas de otros medios quienes han explicado lo que ha pasado, y ha habido una operaci\u00f3n de derribo hacia la direcci\u00f3n del partido y esto nos debe llevar a una reflexi\u00f3n todos porque al final hemos vivido momentos muy duros que se podr\u00edan haber salvado&quot;. - &quot;Yo he visto una operaci\u00f3n de derribo y al final pues cada uno tendr\u00e1 que\u2026", "date": "1646118199", "karma": "53.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646118199", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/28/pablo-montesinos-en-hora-25/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630765}, {"title": "Por qu\u00e9 Maeterlinck gusta tanto a los m\u00fasicos", "content": "Dejando a un lado a William Shakespeare, pocos escritores han inspirado a tantos compositores como el poeta y dramaturgo belga Maurice Maeterlinck (1862-1949).", "date": "1646118322", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646118322", "url": "https://politicaprosa.com/es/por-que-maeterlinck-gusta-tanto-a-los-musicos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630766}, {"title": "Ayuso sigue bajo sospecha en el PP", "content": "\u201cAqu\u00ed nadie est\u00e1 seguro de que todo lo que ha pasado con el hermano, todos sus negocios, pueda defenderse judicialmente\u201d. En la conversaci\u00f3n, la frase surge casi al final, pero sintetiza bien el momento: Isabel D\u00edaz Ayuso ha vencido en su batalla con Casado, pero no ha ganado la guerra.", "date": "1646144403", "karma": "2880.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646118717", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/espana/matacan/2022-03-01/ayuso-bajo-sospecha-pp_3383746/", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3630767}, {"title": "Ruman\u00eda pide la &quot;integraci\u00f3n&quot; de Ucrania, Moldavia y Georgia a la UE", "content": "El presidente de Ruman\u00eda, Klaus Iohannis, pidi\u00f3 hoy &quot;la integraci\u00f3n&quot; de Ucrania, Moldavia y Georgia en la Uni\u00f3n Europea (UE), despu\u00e9s de que el presidente ucraniano Volod\u00edmir Zelenski pidiera oficialmente la entrada inmediata de su pa\u00eds al bloque comunitario. &quot;<i>Ruman\u00eda apoya sin reservas la integraci\u00f3n de Ucrania, y tambi\u00e9n de la Rep\u00fablica de Moldavia y de Georgia, en la UE</i>&quot;", "date": "1646118738", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646118738", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/01/rumania-pide-la-integracion-de-ucrania-moldavia-y-georgia-a-la-ue/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630768}, {"title": "Netflix se niega a emitir canales de propaganda rusa [ING]", "content": "Netflix no transmitir\u00e1 los 20 canales rusos de propaganda en abierto que podr\u00edan estar obligados a albergar seg\u00fan la legislaci\u00f3n rusa. En diciembre de 2021, el regulador ruso, Roskomnadzor, a\u00f1adi\u00f3 a Netflix a su registro de servicios audiovisuales porque el SVOD alcanz\u00f3 m\u00e1s de 100.000 suscriptores. En consecuencia, Netflix est\u00e1 te\u00f3ricamente obligado, como parte de una ley -conocida localmente como ley Vitrina TV-, a distribuir 20 canales de televisi\u00f3n de noticias, deportes y entretenimiento rusos &quot;obligatorios&quot;.", "date": "1646118811", "karma": "40.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646118811", "url": "https://variety.com/2022/tv/global/netflix-russian-propaganda-channels-1235192082/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630769}, {"title": "Sueldazo, pero sin vida: as\u00ed es como los estudiantes de derecho ven los bufetes de \u00e9lite", "content": "Salarios altos y un futuro prometedor. A cambio, una vida enfocada \u00fanicamente al trabajo. En t\u00e9rminos generales, esta es la imagen que tienen los estudiantes de Derecho de lo que supone trabajar para un gran bufete de la abogac\u00eda de los negocios. As\u00ed lo revela el informe 'As\u00ed piensan los abogados y juristas del futuro 2022', elaborado por El Confidencial y ElObservatorio (un '<i>think tank</i>' especializado en recursos humanos en el sector legal), que analiza las inquietudes y las aspiraciones profesionales de los estudiantes de derecho.", "date": "1646119066", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646119066", "url": "https://www.elconfidencial.com/juridico/2022-03-01/informe-estudiantes-derecho-ven-bufetes-elite_3383592/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3630770}, {"title": "Los buques ro-ro", "content": "Actualmente son buques cargueros de enorme capacidad que transportan mercanc\u00eda con ruedas (coches, camiones, tractores) y muchas veces tambi\u00e9n pasajeros (tambi\u00e9n conocidos como ferris). Surgieron durante el siglo XIX, pero fue debido a la necesidad que exist\u00eda de trasladar vagones de tren de un sitio a otro. El nombre de ro-ro es un acr\u00f3nimo de [\u2026]", "date": "1646119220", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646119220", "url": "https://blogcatedranaval.com/2022/03/01/los-buques-ro-ro/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630771}, {"title": "La guerra de la informaci\u00f3n rusa: \u00bfQu\u00e9 esperar a continuaci\u00f3n? [ING]", "content": "Los guerreros informativos rusos pasar\u00e1n a primer plano. Algunos de ellos se apresurar\u00e1n a producir hoy informes y an\u00e1lisis &quot;equilibrados&quot;, tratando de &quot;explicar&quot; la situaci\u00f3n desde el punto de vista de Rusia, impulsando sutilmente  mensajes de la propaganda del Kremlin. Tratar\u00e1n de sentar las bases para construir una futura &quot;zona gris&quot;, y ya empezamos a ver estos esfuerzos hoy. Algunos vendr\u00e1n despu\u00e9s tratando de pintar a Ucrania como un mal actor, empujando lmensajes como &quot;la verdad est\u00e1 en alg\u00fan lugar en el medio&quot;, &quot;no es tan blanco y negro&quot;", "date": "1646119628", "karma": "-21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646119628", "url": "https://www.stopfake.org/en/russian-information-warfare-what-to-expect-next-2/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630772}, {"title": "Los expertos coinciden: Abascal agita el fantasma comunista para borrar las conexiones con Putin", "content": "Los l\u00edderes de la extrema derecha europea se afanan estos d\u00edas en disimular su complicidad con Putin. Los expertos coinciden en que la invasi\u00f3n de Ucrania les ha obligado a marcar distancias con el mandatario ruso con quien mantienen una conexi\u00f3n ideol\u00f3gica o pol\u00edtica evidente, sobre todo el h\u00fangaro Orban o la francesa Le Pen. En Espa\u00f1a, Abascal disimula esa afinidad relacionando a Putin con la izquierda y el comunismo, y obviando los v\u00ednculos reales que tienen sus aliados europeos con el mandatario ruso y a los que cit\u00f3 en enero en Madrid .", "date": "1646125205", "karma": "4649.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646119636", "url": "https://cadenaser.com/2022/02/28/los-expertos-coinciden-abascal-agita-el-fantasma-del-comunismo-para-disimular-la-complicidad-de-la-extrema-derecha-con-putin/", "clicks": 0, "votes": "300", "status": "published", "id": 3630773}, {"title": "Las sorpresas que sigue deparando Paco Mart\u00ednez Soria 40 a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte", "content": "Aparece una nueva biograf\u00eda y se pasan por televisi\u00f3n sus pel\u00edculas y un documental sobre su trayectoria. Pese al paso del tiempo, a\u00fan surgen sorpresas sobre la biograf\u00eda de tan singular personaje.", "date": "1646119609", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646119609", "url": "https://www.elmundo.es/loc/famosos/2022/03/01/621cb9a3e4d4d824738b4594.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630775}, {"title": "La guerra de Ucrania y la soberan\u00eda alimentaria", "content": "Es imprescindible adelantarse a lo que puede llegar a ser un problema de desabastecimiento", "date": "1646119576", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646119576", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/economia/tribuna/2022-03-01/guerra-ucrania-soberania-alimentaria_3383475/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630776}, {"title": "Malaprensa: Anumerismo a toda p\u00e1gina (I): la misteriosa pizza hawaiana al aceite de oliva", "content": "Toda la &quot;noticia&quot; de El Mundo se basa en un error de c\u00e1lculo o de tecleado de cifras de alguien despistado, que deber\u00eda haber saltado a la vista de todos los dem\u00e1s que han participado en el proceso de elaborar la noticia, titularla y hacer el dichoso gr\u00e1fico/foto con las porciones de pizza. Una foto preciosa para una noticia cochambrosa.", "date": "1646121319", "karma": "1899.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646119671", "url": "http://www.malaprensa.com/2022/02/anumerismo-toda-pagina-i-la-misteriosa.html", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3630777}, {"title": "Mastercard bloquea operaciones financieras para cumplir con las sanciones a Rusia", "content": "La multinacional de servicios financieros estadounidense Mastercard ha bloqueado a varias instituciones de su red de pago para cumplir con las sanciones internacionales impuestas a Rusia.", "date": "1646119987", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646119987", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8791239_1085682.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630778}, {"title": "El escudo de Ucrania", "content": "El escudo de armas de Ucrania, que parece un tridente y es conocido como \u201ctryzub\u201d, tiene su origen hace m\u00e1s de 1000 a\u00f1os, surgiendo como her\u00e1ldica de la dinast\u00eda Rurik, que eran originalmente varegos u \u201chombres del norte\u201d. Es huella de hechos heroicos del pasado y hoy es el estigma usado por guerreros ucranianos que protegen su soberan\u00eda y la entidad territorial.", "date": "1646120392", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646120392", "url": "https://elretohistorico.com/el-escudo-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630780}, {"title": "&quot;Tiene la capacidad de ataque de un destructor&quot;: as\u00ed es Blas de Lezo, la fragata espa\u00f1ola en la zona del Mar Negro", "content": "Desde que sali\u00f3 de Rota, su paradero es secreto: apag\u00f3 su sistema de localizaci\u00f3n. La localizaci\u00f3n de la fragata espa\u00f1ola Blas de Lezo F-103, uno de los buques estrella de la Armada espa\u00f1ola, es ahora mismo un secreto. La nave parti\u00f3 hace un mes del arsenal de El Ferrol hacia una zona del Mediterr\u00e1neo oriental en la que navegan tambi\u00e9n los cazaminas Meteoro y Sella para incorporarse al dispositivo SNMG-2 de la OTAN, desplegado cerca del Mar Negro.", "date": "1646120505", "karma": "69.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646120505", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220301/fragata-blas-lezo-ataque-destructor-mar-negro-13290954", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630781}, {"title": "Israel rechaza un pedido de asistencia militar de Ucrania", "content": "El primer ministro, Naftal\u00ed Bennett, deneg\u00f3 una solicitud del presidente de Ucrania, Volodymir Zelensky, de ayuda militar, se\u00f1ala un reporte de la emisora estatal israel\u00ed Kan.Israel considera sus delicados v\u00ednculos con Rusia son de gran relevancia debido que el Kremlin suele hacer la vista gorda a los frecuentes bombardeos israel\u00edes contra blancos iran\u00edes en Siria, un pa\u00eds aliado del Rusia y donde Mosc\u00fa mantiene una importante presencia militar, sobre todo en t\u00e9rminos de radares, bater\u00edas de antia\u00e9reas, misiles tierra-aire y guerra electr\u00f3nica.", "date": "1646120501", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646120501", "url": "https://aurora-israel.co.il/israel-rechaza-el-pedido-de-asistencia-militar-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630782}, {"title": "Me gusta el olor a Napalm por las ma\u00f1anas", "content": "Los agresores son las v\u00edctimas en todo esto o los agredidos son los agresores", "date": "1646120867", "karma": "-34.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646120867", "url": "https://twitter.com/m_eestermans/status/1498511165068136451?t=t4gsVp5-FrO4bgHkjZ7UQQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3630783}, {"title": "Cita de Tennessee Williams", "content": "<p>\"Siempre hay un tiempo para marchar, aunque no haya sitio a donde ir\".</p><p>Atribuida a Tennessee Williams</p>", "date": "1646139023", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646120653", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3630784}, {"title": "Google bloquea RT y otros canales rusos para que no tengan ingresos de publicidad", "content": "Google de Alphabet Inc (GOOGL.O) prohibi\u00f3 el s\u00e1bado al medio de comunicaci\u00f3n estatal ruso RT y a otros canales recibir dinero por anuncios en sus sitios web, aplicaciones y videos de YouTube, una medida similar a la de Facebook despu\u00e9s de la invasi\u00f3n. de Ucrania. Citando &quot;circunstancias extraordinarias&quot;, la unidad de YouTube de Google dijo que estaba &quot;deteniendo la capacidad de varios canales para monetizar en YouTube&quot;. Estos incluyeron varios canales rusos afiliados a sanciones recientes, como las de la Uni\u00f3n Europea. La colocaci\u00f3n de anuncios", "date": "1646120883", "karma": "34.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646120883", "url": "https://www.reuters.com/technology/youtube-blocks-rt-other-russian-channels-generating-revenue-2022-02-26/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3630786}, {"title": "El Jinete de Artemisio, una de las esculturas de bronce m\u00e1s excepcionales de la Antig\u00fcedad griega", "content": "La escultura tiene una escala muy aproximada al tama\u00f1o natural con una longitud de 2,9 metros y una altura de 2,1 metros. Muestra al caballo lanzado al galope y al peque\u00f1o jinete sentado sobre \u00e9l y mirando hacia atr\u00e1s por encima de su hombro.", "date": "1646123468", "karma": "1418.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646120828", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-jinete-de-artemisio-una-de-las-esculturas-de-bronce-mas-excepcionales-de-la-antiguedad-griega", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3630787}, {"title": "Recorrer el camino de la paz es soltar nuestras banderas", "content": "<p>Todos los titulares, todos los tertulianos, todos los medios esgrimen sus teclados para dejar claro qui&eacute;nes son los buenos y quienes son los malos.</p><p>Nosotros, los soldaditos de a pie, estamos llevando las banderas que nos colocan otros en las manos. Seguros de nosotros mismos, de nuestra naci&oacute;n de nuestro estado, somos capaces de hablar de dar la vida por aquellos cantos que nos sueltan desde nuestros medios.</p><p>Solo quiero recordar que tarde o temprano se firmar&aacute; la paz, que quienes lo firman son los grandes generales que nos arrojaron esas banderas y con un apret&oacute;n de manos y una sonrisa, nosotros, los soldaditos de a pie, nos quedaremos con esas banderas e ilusiones desvanecidas, y lo peor de todo es que sabremos que esos generales se llevan realmente bien y no distan mucho en lo que piensan realmente y que llevan meses hablando por tel&eacute;fono mientras gritan muerte al enemigo desde su sill&oacute;n mientras la juventud da la vida por algo que solo es una ilusi&oacute;n.</p><p>La paz solo se consigue si nadie coje esas banderas, soltarlas es el camino de la libertad para dejar de caricaturizar el mal.</p>", "date": "1646123550", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646121601", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3630788}, {"title": "Rusia lanza misil contra el centro de Kharkiv", "content": "Video del impacto de un misil en el centro de Kharkiv a primera hora de esta ma\u00f1ana. La tienda junto al lugar del impacto es una protesta permanente contra Putin desde 2014.", "date": "1646121407", "karma": "76.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646121407", "url": "https://twitter.com/nmsonline/status/1498560074809233410", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630792}, {"title": "La SEC investiga el comercio de Elon Musk y su hermano a ra\u00edz de las ventas del CEO de Tesla (VIDEO)", "content": "La Comisi\u00f3n de Bolsa y Valores est\u00e1 investigando si las recientes ventas de acciones por parte del presidente ejecutivo de Tesla Inc., Elon Musk, y su hermano, Kimbal Musk, violaron las reglas de tr\u00e1fico de informaci\u00f3n privilegiada, seg\u00fan personas familiarizadas con el asunto. La investigaci\u00f3n de la SEC comenz\u00f3 el a\u00f1o pasado despu\u00e9s de que Kimbal Musk vendiera acciones de Tesla valoradas en 108 millones de d\u00f3lares, un d\u00eda antes de que el jefe de Tesla encuestara a los usuarios de Twitter pregunt\u00e1ndoles si deber\u00eda deshacerse del 10 % de su part", "date": "1646121437", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646121437", "url": "https://www.wsj.com/articles/sec-probes-trading-by-elon-musk-and-brother-in-wake-of-tesla-ceos-sales-11645730528", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630793}, {"title": "Ej\u00e9rcito Europeo, NATO, Rusia o China: elige", "content": "<p>Alemania ha decidido disparar el gasto militar, Suecia y Finlandia piden entrar en NATO e incluso pa&iacute;ses tradicionalmente neutrales como Suiza se apuntan a las sanciones a Rusia. Los acontecimientos se suceden en un posible cambio de ciclo en la pol&iacute;tica internacional. En un escenario as&iacute; hay que tomar una elecci&oacute;n, y no elegir es tambi&eacute;n una elecci&oacute;n.</p><p>Desde que escrib&iacute; <a href=\"http://menea.me/25ryt\">mi anterior art&iacute;culo</a> han pasado cosas:</p><ul><li>la <em>izquierda</em> medi&aacute;tica y pol&iacute;tica ha cambiado el discurso tras la invasi&oacute;n, el gobierno ucraniano ya no ser&iacute;a <em>neonazi y drogadicto</em> (Putin <em>dixit</em>) sino que el facha es Putin, tomemos por ejemplo a SaltoDiario: en apenas 10 d&iacute;as han pasado <a href=\"https://bit.ly/3tjwAQW\">de afirmar que</a> \"<strong><em>una importante parte de la poblaci&oacute;n ucraniana</em></strong><em> que m&aacute;s activamente apoya la intervenci&oacute;n por la que aboga Washington, Londres y Varsovia </em><strong><em>pertenece a partidos y movimientos ultraliberales, de extrema derecha o directamente neonazis</em></strong> [...] <em>l&aacute;stima que se les colara en plano </em>(a RTVE)<em> las banderas con </em><strong><em>emblemas ultras y nazis del Batall&oacute;n Azov</em></strong>\", a <a href=\"https://bit.ly/3HsTsTn\">afirmar que </a>\"(al Batall&oacute;n Azov) <em>hace alusi&oacute;n Putin cuando dice que su prop&oacute;sito es desnazificar Ucrania, </em><strong><em>aunque no tengan en realidad presencia real entre los altos mandos de las fuerzas armadas ni en el Gobierno</em></strong> [...] <strong><em>Putin recurre torticeramente a la memoria hist&oacute;rica</em></strong><em> para presentar al actual Gobierno de Zelenski &mdash;hijo de padres jud&iacute;os y nieto de un miembro del Ej&eacute;rcito Rojo&mdash; como un heredero de aquella parte de ucranianos que colabor&oacute; activamente en los a&ntilde;os 40 con la ocupaci&oacute;n hitleriana</em>\"</li><li><a href=\"https://mobile.twitter.com/Femi_Sorry/status/1497217148267253760\">Rusia ha amenazado a Suecia y Finlandia con respuesta \"<em>militar y pol&iacute;tica</em>\"</a> si entran en NATO; <a href=\"http://menea.me/25sob\">la reacci&oacute;n sueca ha sido decir que</a> ellos ser&aacute;n quienes decidan y no Rusia, y F<a href=\"http://menea.me/25stp\">inlandia ha convocado un refer&eacute;ndum para solicitar la adhesi&oacute;n a NATO</a>;</li><li>PODEMOS, Bildu, ERC, PCE y otros <a href=\"https://mailchi.mp/podemos/ndp_podemos-y-once-partidosse-unen-en-un-comunicado-en-repulsa-al-ataque-militar-ruso-en-ucrania\">denuncian el ataque de Rusia a Ucrania</a> <a href=\"https://www.rtve.es/noticias/20220121/pablo-fernandez-ucrania-podemos/2263903.shtml\"><strong>pero </strong>rechazan que</a> <a href=\"https://www.rtve.es/noticias/20220228/robles-espana-tropas-reforzar-frontera-otan-rusia/2298721.shtml\">se env&iacute;en tropas al B&aacute;ltico</a> junto al resto de la NATO; es m&aacute;s, <a href=\"https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2022-02-25/concentracion-sol-guerra-ucrania-imperialismo-terrorismo-otan_3382615/\">Izquierda Unida Madrid reclama que salgamos de la NATO</a></li><li>Alemania, en las &uacute;ltimas d&eacute;cadas pa&iacute;s poco militarista (supongo que por eso de que <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_I\">no se les vaya</a> <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/World_War_II\">la cabeza</a> <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/The_Holocaust\">otra vez</a>), <a href=\"https://www.dw.com/es/alemania-invertir%C3%A1-un-fondo-especial-de-100000-millones-de-euros-en-defensa/a-60933150\">ha decidido</a> emplear <strong>100 000 millones de &euro;</strong> en modernizar su ej&eacute;rcito y dedicar anualmente m&aacute;s del 2 % del PIB en Defensa; adem&aacute;s, <a href=\"https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11640460/02/22/Alemania-acelera-la-construccion-de-dos-regasificadoras-para-reducir-su-dependencia-de-Rusia.html\">afirma querer dejar de depender del gas ruso</a> (<a href=\"https://www.elconfidencial.com/economia/2022-02-28/alemania-presiono-excluir-energia-swift_3383400/\">con la boca peque&ntilde;a</a>), aunque eso podr&iacute;a suponer <a href=\"https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/estrategia-estados-unidos-para-dejar-alemania-manos-rusas-qatar-entra-juego-20220128_1755785\">depender del gas qatar&iacute; y USAmericano</a></li><li><a href=\"http://menea.me/25tfp\">China levanta las restricciones a la importaci&oacute;n de trigo ruso</a>, en el marco del estrechamiento de relaciones acordado en las &uacute;ltimas semanas</li></ul><p>Como dec&iacute;a, hay que elegir. Y la elecci&oacute;n a realizar depende de dos factores: de si queremos tener o no ej&eacute;rcito propio con el que podernos defender sin depender de nadie, y de considerar qui&eacute;nes son las superpotencias militares mundiales en la actualidad (dir&iacute;a que EEUU, Rusia y China; Turqu&iacute;a es, a lo sumo, un aspirante):</p><ol><li><strong>Creamos un ej&eacute;rcito europeo</strong> para podernos defender sin depender de nadie. Con ese ej&eacute;rcito, podr&iacute;amos salir de la NATO y firmar alianzas militares con EEUU o con quien sea, pero sin protecci&oacute;n mutua incondicional</li><li>No creamos un ej&eacute;rcito europeo, no somos capaces de defendernos y necesitamos aliarnos con una superpotencia</li><li><strong>Nos aliamos con EEUU, es decir, seguimos en la NATO</strong> los que estamos y Ucrania, Finlandia y Suecia entran en NATO; dependemos de un <em>aliado</em> que nos apoya excepto que le interese e.g. pactar con Marruecos, en cuyo caso nos dejan desamparados con Ceuta, Melilla, Canarias y lo que sea menester</li><li><strong>Nos aliamos con Rusia</strong>, es decir, salimos de la NATO los que estamos y Ucrania, Finlandia y Suecia no entran en NATO; firmamos <em>tratados de amistad y cooperaci&oacute;n</em> con Rusia y el futuro de la UE lo dictar&iacute;a el Kremlin</li><li><strong>Nos aliamos con China</strong>, es decir, salimos de la NATO los que estamos y Ucrania, Finlandia y Suecia no entran en NATO; firmamos tratados de amistad y cooperaci&oacute;n con China y el futuro de la UE lo dictar&iacute;a el <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Partido_Comunista_de_China\"><em>Zh&#333;nggu&oacute; G&ograve;ngch&#462;nd&#462;ng</em></a></li><li><strong>No existe la opci&oacute;n 3</strong>, o eres suficientemente fuerte para ir por libre, o te al&iacute;as con alguien o te al&iacute;an a la fuerza con alguien, la neutralidad de Suecia y Finlandia con el argumentario actual empleado por Rusia es un mito, si fuese por crear <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Estado_colch%C3%B3n\">estados colch&oacute;n</a> como en la guerra fr&iacute;a para no tener frontera directa con el potencial enemigo, &iquest;por qu&eacute; estaban DDR y Checoslovaquia en el Pacto de Warszawa y no las <em>desmilitarizaron y neutralizaron</em>? Porque es mentira, si vas por libre y no puedes defenderte las potencias maniobrar&aacute;n para colocarte un gobierno af&iacute;n, y si eres muy molesto te invadir&aacute;n o te organizar&aacute;n un golpe militar para que pases a ser af&iacute;n, y eso es as&iacute; se trate de EEUU, Rusia o China</li></ol><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630794&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>As&iacute; que dejemos las cosas claras: elegir no militarizar Europa supone excluir la opci&oacute;n 1, y elegir salir de la NATO sin militarizar Europa supone excluir la opci&oacute;n 2a y tener que elegir entre 2b (Rusia) y 2c (China). Cualquier otra consideraci&oacute;n no ser&aacute; m&aacute;s que un pretexto. <strong>Yo elijo la opci&oacute;n 1</strong>, crear nuestro propio ej&eacute;rcito, quitar las bases NATO de suelo europeo y pasar a ser capaces de defendernos sin que los pasos a seguir los dicten Washington, Moskva o Peking. &iquest;Y vosotros, qu&eacute; eleg&iacute;s?</p>", "date": "1646123767", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646123767", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630794}, {"title": "El 'calor extremo' podr\u00eda matar a 8.000 personas al a\u00f1o en Espa\u00f1a para 2050", "content": "El n\u00famero de personas que morir\u00e1n anualmente por el calor extremo en Espa\u00f1a pasar\u00e1 de unas 1.500 a hasta 8.000 en 2050 si las emisiones se mantienen en niveles altos, seg\u00fan un estudio citado en el nuevo informe sobre impactos, adaptaci\u00f3n y vulnerabilidad clim\u00e1tica de la ONU. Espa\u00f1a es uno de los pa\u00edses m\u00e1s amenazados por esta consecuencia del calentamiento global.", "date": "1646121434", "karma": "83.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646121434", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963749/0/el-calor-extremo-podria-matar-a-8-000-personas-al-ano-en-espana-para-2050/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630795}, {"title": "Poema - Una ma\u00f1ana de mi\u00e9rcoles", "content": "<p><strong>&nbsp;</strong>Hace una ma&ntilde;ana gris, </p><p>opaca, triste. </p><p>Estoy en un bar, con un caf&eacute;, </p><p>sentado junto al cristal que da a la calle. </p><p>La m&uacute;sica &ndash;suave, lejana, indiscernible&ndash;, </p><p>acompa&ntilde;a sin pedirte nada a cambio, </p><p>ni siquiera que la escuches. </p><p>Cae una llovizna suave </p><p>&ndash;y un poco torcida&ndash; que hace </p><p>que algunos de los viandantes </p><p>no se la tomen muy en serio </p><p>y se resistan a abrir el paraguas. </p><p>Aqu&iacute; dentro solo estamos el camarero y yo, </p><p>y ahora mismo esto es lo m&aacute;s cercano </p><p>a un peque&ntilde;o para&iacute;so en la tierra. </p><p>Me siento casi como en el camarote </p><p>de un tren. </p><p>Si lo fuera, yo tendr&iacute;a un billete </p><p>hasta la &uacute;ltima estaci&oacute;n.</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p>", "date": "1646141728", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646121530", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3630797}, {"title": "", "content": "", "date": "1646121475", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646121475", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630799}, {"title": "Reddit ha puesto varios subreddits rusos en cuarentena", "content": "Reddit ha puesto los subreddits /r/Rusia y /r/RussiaPolitics en cuarentena acusados de desinformaci\u00f3n, lo que reducir\u00e1 su presencia en otros canales y en los resultados de las b\u00fasquedas.", "date": "1646121617", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646121617", "url": "https://mashable.com/article/reddit-russia-subreddit-quarantined-ukraine", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630800}, {"title": "10 predicciones sobre Ucrania, ahora que Rusia la ha invadido [ENG]", "content": "Despu\u00e9s de que el presidente ruso Vladimir Putin ha invadido Ucrania y excluido sus otras opciones, ciertos aspectos del futuro cercano est\u00e1n claros. Tambien otros a largo plazo. Aqu\u00ed van 10 predicciones, hechas con diferentes grados de confianza.", "date": "1646121872", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646121872", "url": "https://www.thestar.com/opinion/contributors/2022/02/25/10-predictions-for-ukraine-now-that-russia-has-invaded.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630801}, {"title": "Una empresa argentina logra convertir granos en criptomonedas", "content": "La compa\u00f1\u00eda Agrotoken tiende un puente entre el din\u00e1mico mundo financiero digital y el sector agr\u00edcula", "date": "1646121785", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646121785", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosagro/agricultura/2022/02/28/empresa-argentina-logra-convertir-granos-criptomonedas/00031646084446051429196.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3630802}, {"title": "Comida de astronautas para luchar contra el hambre en el mundo", "content": "Los productos liofilizados son los aliados m\u00e1s sostenibles contra la falta de alimento y el desperdicio global", "date": "1646122049", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646122049", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/antropia/alimentos-liofilizados-hambre-mundo-20220302231708-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630803}, {"title": "Rusia encuentra el respaldo en sus aliados latinoamericanos tras invadir Ucrania", "content": "La mayor\u00eda de los Gobiernos de la regi\u00f3n condena la invasi\u00f3n del Kremlin, un acto que apoyan abiertamente Venezuela, Cuba y Nicaragua.", "date": "1646122540", "karma": "56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646122540", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-02-24/rusia-encuentra-el-respaldo-en-sus-aliados-latinoamericanos-tras-invadir-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630804}, {"title": "Los cambios de contrase\u00f1a y otros mitos absurdos\u2026", "content": "Es, sin duda, una de las pr\u00e1cticas m\u00e1s arraigadas en ciberseguridad corporativa: las contrase\u00f1as son como los cepillos de dientes, y hay que cambiarlas cada poco tiempo. En la pr\u00e1ctica, y a d\u00eda de hoy, eso no es m\u00e1s que un mito. La realidad es que pr\u00e1cticamente cualquier contrase\u00f1a que escoja un empleado y que pretenda adem\u00e1s razonablemente recordar de memoria va a ser una mala contrase\u00f1a. \u00bfCu\u00e1ndo hay que cambiar una contrase\u00f1a? Simplemente, cuando esta haya sido publicada en alg\u00fan data dump, y lo sepamos o bien a trav\u00e9s de p\u00e1ginas dedicadas.", "date": "1646122652", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646122652", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/02/los-cambios-de-contrasena-y-otros-mitos-absurdos.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630805}, {"title": "Por qu\u00e9 Vlad\u00edmir Putin ya ha perdido esta guerra", "content": "Con cada d\u00eda que pasa queda m\u00e1s claro que la apuesta de Putin est\u00e1 fracasando. El pueblo ucraniano est\u00e1 resistiendo con todo su coraz\u00f3n, gan\u00e1ndose la admiraci\u00f3n del mundo entero \u2013y ganando la guerra\u2013. Se avecinan muchos d\u00edas oscuros. Los rusos a\u00fan pueden conquistar toda Ucrania. Pero para ganar la guerra, los rusos tendr\u00edan que dominar a Ucrania, y solo podr\u00e1n hacerlo si el pueblo ucraniano lo permite. Esto parece cada vez m\u00e1s improbable.", "date": "1646122647", "karma": "-82.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646122647", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/vladimir-putin-perdido-guerra_129_8790058.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630806}, {"title": "La defraudadora de los 1.200 millones de euros cae en Espa\u00f1a: fin a 10 a\u00f1os de fuga", "content": "Su foto ha sido una constante en este 'ranking' de huidos que se actualiza peri\u00f3dicamente. Mediana edad, cabello rubio, ojos azules. Reino Unido la acusa de ser la pieza esencial de un fraude de impuestos en Espa\u00f1a, Dub\u00e1i y Andorra a trav\u00e9s del cual llegaron a lavarse 1.000 millones de libras. Se fug\u00f3 en 2013 antes del juicio en su contra y fue detenida en Catalu\u00f1a por la Guardia Civil hace solo unas horas. Su arresto provoc\u00f3 tal expectaci\u00f3n que dos funcionarios brit\u00e1nicos del servicio aduanero solicitaron estar presentes en la comparecencia.", "date": "1646127902", "karma": "1823.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646123270", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-02-28/sarah-gina-panitzke-defraudadora-1200millones-detenida-espana-10anos-fuga_3383552/", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3630807}, {"title": "Reino Unido prohibe que los barcos rusos accedan a sus puertos", "content": "El Secretario de Transportes de Reino Unido, Rt Hon Grant Shapps, le solicit\u00f3 a los puertos nacionales que no den acceso a ning\u00fan buque de pabell\u00f3n ruso, como parte de las medidas en contra del Gobierno de Vladimir Putin por la invasi\u00f3n en contra de Ucrania.", "date": "1646122936", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646122936", "url": "https://portalportuario.cl/prohiben-que-barcos-rusos-accedan-a-puertos-del-reino-unido/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630808}, {"title": "Praga quiere ponerle de nombre H\u00e9roes Ucranianos a una calle. La de la embajada rusa. [CZE]", "content": "La concejal\u00eda de Praga 6 ha acordado cambiar el nombre de parte de la calle Korunova\u010dn\u00ed a Ukrajinsk\u00fdch hrdin\u016f (H\u00e9roes Ucranianos), concretamente en el lugar donde se encuentra la Embajada de la Federaci\u00f3n Rusa.  El puente sobre la l\u00ednea ferroviaria Praga - Kladno, que ser\u00e1 el Puente Vitaly Skakun, tambi\u00e9n podr\u00eda llevar el nuevo nombre.", "date": "1646122978", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646122978", "url": "https://www.idnes.cz/praha/zpravy/prejmenovani-ulice-ukrajinskych-hrdinu-mhd-zdarma.A220228_121819_praha-zpravy_baky?_x_tr_sl=cs&_x_tr_tl=en&_x_tr_hl=es&_x_tr_pto=wapp", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630809}, {"title": "La sombra de un candidato alternativo a Antonio Garamendi planea sobre CEOE", "content": "Dirigentes empresariales de algunas de las principales organizaciones territoriales promueven en silencio una candidatura para derrocar al actual presidente de la patronal en las pr\u00f3ximas elecciones de noviembre.", "date": "1646122907", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646122907", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/antonio-garamendi-ceoe-candidatura-alternativa/2861026/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630811}, {"title": "Tras 58 d\u00edas de taller, esto es lo que ha costado arreglar un golpe trasero en un Tesla Model Y", "content": "Por segunda vez, el due\u00f1o de un Tesla Model Y con dos a\u00f1os de edad ha tenido que reparar un golpe trasero en su coche el\u00e9ctrico, esta vez arrojando un coste final cuya factura cifra en el doble que la ocasi\u00f3n anterior. En total el coste ha sido de casi 24.000 d\u00f3lares, y la reparaci\u00f3n de la prolongado durante exactamente 58 d\u00edas desde el momento del accidente.", "date": "1646123095", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646123095", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/curiosidades/59-dias-taller-es-que-ha-costado-arreglar-golpe-trasero-tesla-model/20220228121717055026.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630812}, {"title": "\u00bfDe cu\u00e1ndo ac\u00e1 respetaron los fascistas las normas democr\u00e1ticas?", "content": "\u00bfDebe un se\u00f1or que se llama Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, representante del Partido Popular, gobernar Castilla y Le\u00f3n con otro se\u00f1or o se\u00f1ora del regimiento de Santiago Abascal, que dicen lo que dicen y que afirman que van a hacer lo que dicen que van a hacer?", "date": "1646123190", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646123190", "url": "https://www.eldiario.es/blog/el-ojo-izquierdo/respetaron-fascistas-normas-democraticas_132_8789795.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630814}, {"title": "El potente combustible qu\u00edmico para acelerar la colonizaci\u00f3n de Marte", "content": "Un nuevo combustible que utiliza boro no emite CO2, produce m\u00e1s energ\u00eda y cuesta menos que los que se usan actualmente en los lanzamientos espaciales.  Este s\u00f3lido est\u00e1 compuesto de boro, nitr\u00f3geno e hidruro y seg\u00fan los investigadores genera m\u00e1s energ\u00eda que los hidrocarburos \u2014la suficiente como para lanzar cohetes y sat\u00e9lites\u2014 y solo emite \u00f3xido de boro y agua, compuestos mucho menos perjudiciales para el medioambiente.", "date": "1646123611", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646123611", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-01/nuevo-combustible-viajes-espaciales-baratos_3383472/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630820}, {"title": "Visa y Mastercard bloquean instituciones financieras rusas tras las sanciones [EN]", "content": "Las empresas de tarjetas de pago Visa y Mastercard Inc han bloqueado varias instituciones financieras rusas de su red, en cumplimiento de las sanciones gubernamentales impuestas por la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Mosc\u00fa. Visa dijo el lunes que estaba tomando medidas inmediatas para garantizar el cumplimiento de las sanciones aplicables y agreg\u00f3 que donar\u00e1 $ 2 millones para ayuda humanitaria. Mastercard tambi\u00e9n se comprometi\u00f3 a aportar 2 millones de d\u00f3lares.", "date": "1646123613", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646123613", "url": "https://www.reuters.com/business/mastercard-blocks-multiple-russian-financial-institutions-network-2022-03-01/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3630821}, {"title": "Anonymous trolean a Putin renombrando su yate a &quot;FCKPTN&quot; y poniendo como destino &quot;Hell&quot; hackeando datos mar\u00edtimos [ENG]", "content": "Los hackers dicen que mantener a los t\u00e9cnicos rusos ocupados con problemas como este, retrasa posibles ataques cibern\u00e9ticos en Ucrania.", "date": "1646123800", "karma": "88.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646123800", "url": "https://uk.finance.yahoo.com/news/anonymous-trolls-putin-renaming-yacht-120620884.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630822}, {"title": "YouTube anuncia que bloquea de forma inmediata los canales de RT y de Sputnik en toda Europa", "content": "YouTube anuncia que bloquea de forma inmediata los canales de RT y de Sputnik en toda Europa", "date": "1646123669", "karma": "57.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646123669", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421977-youtube-bloquea-canales-rt-sputnik", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3630823}, {"title": "Un caf\u00e9 al frente: Ucrania en una guerra abierta, Europa cada vez m\u00e1s  fuerte y Rusia amenaza  con sus fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear", "content": "Analizamos la situaci\u00f3n en Ucrania, los \u00faltimos movimientos del ej\u00e9rcito Ruso y el posible sitio de Kiev. Recuerda que puedes seguir Un caf\u00e9 al frente en directo a las 9:00 horas, de lunes a jueves en Twitter, Facebook, Twitch o Youtube y en diferido a las 21:00 ...", "date": "1646123939", "karma": "-30.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646123939", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pWXL_z67MLU", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3630824}, {"title": "Un caf\u00e9 al frente: Ucrania en una guerra abierta, Europa cada vez m\u00e1s  fuerte y Rusia amenaza  con sus fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear", "content": "Analizamos la situaci\u00f3n en Ucrania, los \u00faltimos movimientos del ej\u00e9rcito Ruso y el posible sitio de Kiev. Recuerda que puedes seguir Un caf\u00e9 al frente en directo a las 9:00 horas, de lunes a jueves en Twitter, Facebook, Twitch o Youtube y en diferido a las 21:00 ...", "date": "1646123957", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646123957", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pWXL_z67MLU", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3630825}, {"title": "Ucrania y el Panzer General. Una simulaci\u00f3n", "content": "A riesgo de que se me diga que frivolizo, voy a compartir un peque\u00f1o an\u00e1lisis que hice con el tema de Ucrania en plan juegos de guerra, aquellos juegos de guerra que segu\u00ed en mi juventud, como el Risk, o mejor a\u00fan, el Panzer General. A mo juicio, para ganar esta guerra se necesitan al menos tres meses, y conquistar toda la costa. Si yo fuera el general ruso al mando, potenciar\u00eda el frente sur, donde ya tengo Crimea, y dicen que tambien Melitopol, y me centrar\u00eda en conquistar Mariupol. Jerson y Odesa.", "date": "1646124045", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646124045", "url": "http://www.remaycalla.com/politica/ucrania-y-el-panzer-general-una-simulacion/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630826}, {"title": "Rara moneda de oro descubierta en Hungr\u00eda muestra a un emperador romano asesinado [ENG]", "content": "Esta moneda del siglo III representa al emperador Volusiano, que gobern\u00f3 el Imperio Romano durante unos dos a\u00f1os con su padre, hasta que el emperador fue asesinado a los 22 a\u00f1os por sus propios soldados. Debido a la brevedad del reinado de Volusiano, las monedas con su rostro son raras. Adem\u00e1s, la denominaci\u00f3n de la moneda es poco frecuente, al igual que encontrar monedas de oro de la \u00e9poca romana en Hungr\u00eda, dijo M\u00e1t\u00e9 Varga. La moneda no es un \u00e1ureo sino un binio, con valor de dos \u00e1ureos.", "date": "1646159711", "karma": "999.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646124296", "url": "https://www.livescience.com/rare-roman-gold-coin-hungary", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3630827}, {"title": "La conexi\u00f3n rusa de Hazte O\u00edr", "content": "El Congreso Mundial de Familias (WCF, en ingl\u00e9s) es probablemente la principal organizaci\u00f3n global de grupos conservadores. Hazte O\u00edr/CitizenGo es miembro del club y mont\u00f3 el encuentro de 2012 en Madrid. Alexey Komov, es miembro del patronato de CitizenGo y representante ante la ONU del WCF. Komov, est\u00e1 conectado con el magnate Konstantin Malofeev, que est\u00e1 en la lista de sancionados por la Uni\u00f3n Europea por su apoyo a los separaratistas ucranianos. La cercan\u00eda de Malofeev con el Kremlin tiene al menos dos canales.", "date": "1646127002", "karma": "2943.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646124862", "url": "https://elpais.com/politica/2017/08/03/actualidad/1501774274_152047.html", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3630828}, {"title": "El emirato andalus\u00ed de Creta", "content": "Tras la Revuelta del Arrabal en el 818, parte de las miles de familias cordobesas expulsadas al norte de \u00c1frica ocuparon la isla de Creta bajo el mando de Abu Hafs, fundando en la misma un emirato que se mantuvo hasta el a\u00f1o 961. Ante la escasez de fuentes musulmanas sobre su historia y la casi total ausencia de restos arqueol\u00f3gicos, la numism\u00e1tica ha sido de capital importancia para el conocimiento y la sistematizaci\u00f3n de sus sucesivos gobernantes.", "date": "1646129448", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646124833", "url": "https://www.numismaticodigital.com/noticia/7009/articulos-numismatica/el-emirato-andalusi-de-creta.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3630829}, {"title": "Guerras no televisadas: Yemen, el infierno en la tierra", "content": "La poblaci\u00f3n yemen\u00ed vive una de las crisis humanitarias m\u00e1s graves del mundo. El conflicto armado de la coalici\u00f3n de pa\u00edses del Golfo liderada por Arabia Saud\u00ed contra el movimiento Ansar-Allah, ha devastado el pa\u00eds. Desde que en marzo de 2015 estallase la guerra, por Yemen se ha extendido la pobreza, la miseria, los desplazamientos masivos (m\u00e1s de cuatro millones de personas han sido desarraigadas de sus hogares) en un pa\u00eds sembrado de miles de muertes de civiles y enfermedades como el c\u00f3lera que es una amenaza constante.", "date": "1646127603", "karma": "4580.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646125183", "url": "http://loquesomos.org/guerras-no-televisadas-yemen-el-infierno-en-la-tierra/", "clicks": 0, "votes": "323", "status": "published", "id": 3630832}, {"title": "Telef\u00f3nica analiza implementar el pago con criptomonedas", "content": "Telef\u00f3nica analiza la posibilidad de incorporar el pago con criptomonedas para algunos de sus servicios, seg\u00fan ha asegurado el director de la Unidad Digital de la firma, Chema Alonso, en declaraciones a Europa Press en el marco del Mobile World Congress de Barcelona. Alonso ha precisado que este proyecto se encuentra a\u00fan en fase de an\u00e1lisis y no est\u00e1 a\u00fan aprobado. Adem\u00e1s, ha deslizado que una opci\u00f3n ser\u00eda permitir pagos a trav\u00e9s de un \u2018exchange\u2019 que convirtiera de forma inmediata el pago del usuario a euros.", "date": "1646125157", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646125157", "url": "https://www.elboletin.com/telefonica-analiza-implementar-el-pago-con-criptomonedas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630833}, {"title": "Disney, Warner Bross y Sony cancelan sus pr\u00f3ximos estrenos en Rusia", "content": "La industria del cine tambi\u00e9n ha dado la espalda a Rusia en respuesta a la invasi\u00f3n de Ucrania. En las \u00faltimas horas, Disney, Warner Bross y Sony han cancelado los estrenos que ten\u00edan provistos en el pa\u00eds en las pr\u00f3ximas semanas. Disney, que est\u00e1 &quot;trabajando con ONG asociadas para brindar ayuda urgente y asistencia humanitaria&quot; a los afectados por la guerra en Ucrania, ha indicado que decidir\u00e1 los siguientes pasos a nivel comercial &quot;en funci\u00f3n de la evoluci\u00f3n de la situaci\u00f3n&quot;.", "date": "1646125335", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646125335", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8791239_1085695.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630835}, {"title": "Un misil cae sobre un edificio oficial en J\u00e1rkov, la segunda ciudad de Ucrania", "content": "El l\u00edder de la regi\u00f3n ucraniana de J\u00e9rkov, Oleg Synegubov, ha declarado este martes que varios misiles lanzados por las tropas rusas han ca\u00eddo sobre el centro de la segunda ciudad m\u00e1s importante de Ucrania. Entre las zonas atacadas se encuentran, seg\u00fan Synegubov, \u00e1reas residenciales de J\u00e9rkov y el edificio principal de la administraci\u00f3n municipal.", "date": "1646125487", "karma": "16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646125487", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220301/video-misil-cae-edificio-oficial-jarkov-13304595?amp;&amp;", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630836}, {"title": "Debajo de la alfombra roja de Feij\u00f3o: lo que preocupa del gallego", "content": "La alfombra roja est\u00e1 puesta ya en el Partido Popular para Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. El gallego est\u00e1 llamado a ser el futuro presidente del partido en el pr\u00f3ximo congreso extraordinario. Esta vez s\u00ed tiene previsto coger el tren para Madrid, se lo est\u00e1n pidiendo los barones y es el dirigente con mayor autoridad moral en la formaci\u00f3n conservadora. Es su momento. Pero el desembarco no ser\u00e1 tan f\u00e1cil como algunos piensan. Feij\u00f3o tambi\u00e9n trae mochila.", "date": "1646125566", "karma": "84.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646125566", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/feijoo-pp_es_621ccae0e4b0ef74d73385da", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630837}, {"title": "Podemos se aleja de Putin aunque en 2019 el Kremlin respald\u00f3 su entrada en el Gobierno", "content": "Los morados tienen claro que deben asociar al presidente de Rusia a la derecha.  A pesar de que la relaci\u00f3n con Russia Today ha sido en el pasado muy activa. Cabe se\u00f1alar, por ejemplo, la posici\u00f3n de la cadena a favor de Podemos en la campa\u00f1a electoral de 2019 cuando el partido aspiraba a entrar en el Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez. . El impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica mundial es de rechazo, y si bien los morados saben que tanto Venezuela como Cuba -dos referentes de su alianzas estrat\u00e9gicas internacionales- se alinean con el Kremlin", "date": "1646125651", "karma": "-175.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646125651", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-01/podemos-putin-gobierno/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3630838}, {"title": "La posibilidad de quiebra de Rusia escala al 67%, su mayor nivel desde que hay datos", "content": "Los seguros de impago de la deuda rusa se han disparado a cinco d\u00edas de la invasi\u00f3n de sus tropas en Ucrania. En estos momentos, los CDS (o credit default swaps, en sus siglas en ingl\u00e9s) que cubren la posible quiebra del pa\u00eds apuntan a una posibilidad del 67% de que el pa\u00eds no pueda pagar su deuda y quiebre, es el nivel m\u00e1s elevado desde que hay datos, en 2004.", "date": "1646125743", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646125743", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11641501/02/22/La-probabilidad-de-quiebra-de-Rusia-escala-al-56-tras-la-invasion.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630839}, {"title": "La falacia de McNamara", "content": "La falacia de McNamara, llamada as\u00ed por Robert McNamara, el Secretario de Defensa de los EE. UU. de 1961 a 1968, implica tomar una decisi\u00f3n basada \u00fanicamente en observaciones cuantitativas (o m\u00e9tricas) e ignorar todas las dem\u00e1s.  La falacia de McNamara llev\u00f3 a los EE. UU. a la derrota en la guerra de Vietnam: su cuantificaci\u00f3n del \u00e9xito en la guerra (por ejemplo, en t\u00e9rminos de recuento de enemigos), ignorando otras variables.", "date": "1646126059", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646126059", "url": "https://en.wikipedia.org/wiki/McNamara_fallacy", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630840}, {"title": "Claves para comprender el conflicto en Ucrania", "content": "Con la disoluci\u00f3n en 1991 de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, se fragment\u00f3 el imperio decimon\u00f3nico de los zares rusos, incluso se perdi\u00f3 la provincia de la \u201cnueva Rusia\u201d que rodeaba la orilla septentrional del Mar Negro. Ucrania, que se hab\u00eda quedado con Crimea en 1954, pas\u00f3 a ser un Estado independiente, siguiendo el ejemplo de los pa\u00edses b\u00e1lticos.", "date": "1646126049", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646126049", "url": "https://www.csic.es/es/actualidad-del-csic/claves-para-comprender-el-conflicto-en-ucrania", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630841}, {"title": "Siete maravillas de Ucrania que son Patrimonio de la Humanidad de la Unesco", "content": "Siete rincones de Ucrania figuran en la lista de los declarados como Patrimonio de la Humanidad. Repasamos cu\u00e1les son esas siete joyas de la Unesco en territorio ucraniano; en total seis bienes culturales y uno natural.", "date": "1646126173", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646126173", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/ucrania-patrimonio-humanidad-unesco_es_621c9eb1e4b06e1cc5923acc", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630842}, {"title": "El 'andal\u00fa' no es castellano mal hablado", "content": "\u201cEl andal\u00fbh \u00eah nu\u00eattra lengua natur\u00e2h. Y no \u00eah inferi\u00f4h a ninguna otra lengua del \u00eattao. Lo ablam\u00f4 \u00e7in compleh\u00f4. Y temen\u00f4, adem\u00e2h, lingu\u00eett\u00e2 andalu\u00e7\u00ea con propu\u00eatt\u00e2 pa una ortograf\u00eda\u201d", "date": "1646126286", "karma": "24.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646126286", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/andaluz-lengua-andalucia-lenguaje_es_621cab2de4b0afc668c3643e", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630844}, {"title": "Canal de RT en la plataforma Odysee", "content": "Tras la decisi\u00f3n de Google, RT inst\u00f3 a su audiencia a pasarse a la plataforma de video &quot;de libertad de expresi\u00f3n&quot; Odysee.", "date": "1646126461", "karma": "65.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646126461", "url": "https://odysee.com/@RT:fd", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3630845}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es un arma termob\u00e1rica o bomba de vac\u00edo?", "content": "En los \u00faltimos d\u00edas, diversos medios de comunicaci\u00f3n, han manifestado la posibilidad de que el ej\u00e9rcito ruso utilice armas termob\u00e1ricas en su ataque a Ucrania. Estas bombas, tambi\u00e9n conocidas como \u201cbombas de vac\u00edo\u201d, est\u00e1n compuestas por dos cargas explosivas: una carga que esparce una nube de combustible por la atm\u00f3sfera y que se mezcla con el ox\u00edgeno presente. Otra carga explosiva que detona el combustible. Esta combusti\u00f3n consume el ox\u00edgeno y crea una especie de vac\u00edo que causa una explosi\u00f3n de alta temperatura.", "date": "1646126501", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646126501", "url": "https://maldita.es/malditateexplica/20220228/arma-termobarica-vacio-rusia-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630846}, {"title": "Inna Afinogenova: Acabo de crear un canal en telegram por si al final termina siendo el \u00fanico canal por donde pueden leernos [Hemeroteca]", "content": "Acabo de crear un canal en telegram. La injerencia directamente en sus m\u00f3viles, y m\u00e1s elaborada. Suscr\u00edbanse, por si al final termina siendo el \u00fanico canal por donde pueden leernos: https://t.me/inafinogenova", "date": "1646126775", "karma": "14.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646126775", "url": "https://twitter.com/inafinogenova/status/1301867382223392769?s=20&t=wug0L99HH0zX5YDJA3n5bw", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630847}, {"title": "Jes\u00fas Jurado: &quot;La autonom\u00eda andaluza no ha sido capaz de superar las brechas territoriales&quot;", "content": "D\u00eda de Andaluc\u00eda - El autor del libro 'La generaci\u00f3n del mollete: cr\u00f3nica de un nuevo andalucismo' reflexiona en esta entrevista con P\u00fablico sobre la autonom\u00eda y sobre el resurgimiento de un andalucismo muy potente en el plano cultural - Jes\u00fas Jurado naci\u00f3 en M\u00e1laga en 1986, cinco a\u00f1os despu\u00e9s de que se aprobara el primer Estatuto de Autonom\u00eda, estudi\u00f3 Ciencias Pol\u00edticas en Granada y un m\u00e1ster en relaciones internacionales en Sevilla. Conoce de primera mano, pues, la Andaluc\u00eda Oriental y la Occidental. Vivi\u00f3 con mucha intensidad la explosi\u00f3n...", "date": "1646126708", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646126708", "url": "https://www.publico.es/politica/jesus-jurado-autonomia-andaluza-no-sido-capaz-superar-brechas-territoriales.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630848}, {"title": "La capacidad nuclear de Rusia: estos son los 'poderes at\u00f3micos' con los que Putin amenaza al mundo", "content": "Este domingo, en la cuarta jornada de guerra, Putin orden\u00f3 poner las fuerzas de disuasi\u00f3n nuclear rusas en &quot;r\u00e9gimen especial de servicio&quot; tras las &quot;declaraciones agresivas&quot; de los principales pa\u00edses de la OTAN. Esta amenaza la realiza el pa\u00eds con mayor n\u00famero de ojivas nucleares en el mundo, un pa\u00eds que, adem\u00e1s, en los \u00faltimos a\u00f1os ha modernizado su armamento nuclear.", "date": "1646126711", "karma": "-40.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646126711", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4963906/0/la-capacidad-nuclear-de-rusia-estos-son-los-poderes-atomicos-con-los-que-putin-amenaza-al-mundo/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3630849}, {"title": "Estas son las 30 empresas mundiales m\u00e1s expuestas al conflicto b\u00e9lico", "content": "Las malas relaciones entre la Uni\u00f3n Europea y Rusia, deterioradas desde la invasi\u00f3n a Crimea en 2014, provocaron que las multinacionales europeas con intereses comerciales en la zona optaran por reducir su nivel de exposici\u00f3n al riesgo y elevar su cuota de mercado con sus principales socios comerciales comunitarios. Pese a ello, la lista de las 30 compa\u00f1\u00edas m\u00e1s perjudicadas por la actual invasi\u00f3n rusa a Ucrania muestra que estas compa\u00f1\u00edas se juegan miles de millones de euros con la paralizaci\u00f3n de ambas econom\u00edas locales.", "date": "1646127121", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646127121", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/02/28/companias/1646063146_943902.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630850}, {"title": "Estos son los miembros del Parlamento Europeo que no apoyaron la prestaci\u00f3n de asistencia macrofinanciera a Ucrania", "content": "Estos son los miembros del Parlamento Europeo que no apoyaron la prestaci\u00f3n de asistencia macrofinanciera (1.200 M\u20ac) de la UE a Ucrania hace dos semanas, poco antes del enfrentamiento con Rusia. El '0' es abstenci\u00f3n, el '-' es voto en contra.", "date": "1646127064", "karma": "-36.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646127064", "url": "https://twitter.com/hermansjoost/status/1498001123977969664", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3630851}, {"title": "La vacuna de Pfizer es poco efectiva en ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os", "content": "El informe, realizado entre el 13 de diciembre y el 20 de enero, refleja c\u00f3mo la efectividad de la vacuna frente al contagio del coronavirus pas\u00f3 del 66% al 51% en j\u00f3venes de entre 12 y 17 a\u00f1os en ese periodo de tiempo, un porcentaje que descendi\u00f3 hasta el 12% en el caso de los ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os (...) Los resultados dejan claro que la protecci\u00f3n frente a infecciones es casi nula incluso un mes despu\u00e9s de haber recibido la pauta completa", "date": "1646129423", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646127270", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/02/28/621d2f98fdddff18918b45de.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3630852}, {"title": "Aqueos: \u00bfQui\u00e9nes fueron y qu\u00e9 sabemos sobre esta cultura de la Antig\u00fcedad?", "content": "En muchas fuentes de la Antigua Grecia y algunas de Egipto, Anatolia y territorios cercanos aparece un pueblo que se les conoce como los aqueos que se les atribuye haber participado en la famosa guerra contra Troya, la misma donde se us\u00f3 un caballo de madera para derrocarla. Sin embargo, pese a que se habla mucho de ellos tanto en la Il\u00edada y la Odisea no queda claro quienes eran y exactamente d\u00f3nde se pod\u00eda decir que vivieron. \u00bfQui\u00e9nes eran los aqueos? \u00bfEran un linaje de griegos? \u00bfun grupo \u00e9tnico balc\u00e1nico? \u00bfuna etnia del Peloponeso? \u00bfmic\u00e9ni", "date": "1646127295", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646127295", "url": "https://psicologiaymente.com/cultura/aqueos", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630853}, {"title": "10 lugares imprescindibles para ver en Jap\u00f3n", "content": "En Japon-Secreto.com siempre animamos a descubrir lugares poco conocidos de Jap\u00f3n, tesoros ocultos que, por alguna raz\u00f3n, son poco visitados por los turistas. Pero, desde luego, no cabe duda de que los lugares m\u00e1s populares de Jap\u00f3n, lo son por muy buenos motivos. Voy a explicar brevemente cu\u00e1les son los lugares imprescindibles para visitar en Jap\u00f3n, en nuestra opini\u00f3n (que coincide casi totalmente con la mayor\u00eda de expertos en viajes). Todos estos lugares de inter\u00e9s de los que he hablado pueden visitarse en un viaje de dos semanas de duraci\u00f3n.", "date": "1646155847", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646127442", "url": "https://japon-secreto.com/que-ver-en-japon/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3630854}, {"title": "Cargos del PP denuncian llamadas de Egea y Casero para reventar la Junta Directiva", "content": "La consigna es evitar nuevas guerras en el PP hasta el congreso de dentro de un mes. Ese es el objetivo tanto de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como de Cuca Gamarra, que coinciden en descartar una remodelaci\u00f3n de la actual direcci\u00f3n de Pablo Casado pese a la presencia de cargos afines a Teodoro Garc\u00eda Egea. Esa posici\u00f3n, sin embargo, no convence a dirigentes y diputados del partido, que advierten de \u00abmovimientos\u00bb por parte del exsecretario general y Alberto Casero, su mano derecha en G\u00e9nova.", "date": "1646127344", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646127344", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/pp-egea-casero-junta-directiva.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630855}, {"title": "Escaleras al Cielo de Hawai: Impresionantes, pero peligrosas", "content": "La historia de uno de los senderos m\u00e1s impresionantes del mundo comenz\u00f3 en plena Segunda Guerra Mundial. Estados Unidos contrat\u00f3 a una empresa en 1942 para que construyera una estaci\u00f3n de radio en las monta\u00f1as de Oahu. Esta estaci\u00f3n de radio ser\u00eda secreta y servir\u00eda al ej\u00e9rcito estadounidense para comunicarse con su flota que en esos momentos se encontraba realizando maniobras en el Pac\u00edfico. Los obreros construyeron un camino de escaleras de madera en las monta\u00f1as para facilitar el acceso a la nueva base del ej\u00e9rcito. M\u00e1s tarde, estas escalera", "date": "1646127515", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646127515", "url": "https://www.lyxplanet.com/las-escaleras-al-cielo-de-hawaii-uno-de-los-senderos-mas-impresionantes-y-peligrosos-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630856}, {"title": "Microbiota - Descubierto un virus que te puede hacer m\u00e1s inteligente", "content": "La presencia de este virus en nuestro intestino est\u00e1 asociada a la mejora de la funci\u00f3n ejecutiva y la memoria en moscas, ratones y humanos.", "date": "1646127596", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646127596", "url": "https://quo.eldiario.es/ciencia/q2202943810/descubierto-un-virus-que-te-puede-hacer-mas-inteligente/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630858}, {"title": "El PP emitir\u00e1 en abierto el \u00faltimo discurso de Casado como l\u00edder del partido", "content": "Casado, que preside el c\u00f3nclave del PP, intervendr\u00e1 en abierto a partir de las 12:00 horas para despedirse como l\u00edder del partido, aunque en la pr\u00e1ctica ha dejado ya el mando de la formaci\u00f3n a Cuca Gamarra como coordinadora general. El partido ha rectificado en las \u00faltimas horas, ya que en sus previsiones enviadas a los medios este lunes, no estaba prevista la emisi\u00f3n en abierto de la despedida de Casado.", "date": "1646127753", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646127753", "url": "https://www.elimparcial.es/noticia/236227/nacional/el-pp-emitira-en-abiero-el-ultimo-discurso-de-casado-como-lider-del-partido.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630859}, {"title": "La expulsi\u00f3n de bancos rusos del SWIFT dispara las acciones del an\u00e1logo chino del sistema de pagos interbancarios", "content": "Medios estadounidenses temen que las sanciones de Occidente solo fortalezcan la alianza entre Rusia y China, poniendo en peligro al d\u00f3lar como moneda de reserva internacional.", "date": "1646127804", "karma": "72.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646127804", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/421898-expulsion-bancos-rusos-swift-dispara-acciones-china", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630860}, {"title": "El problema de precios se agrava en Espa\u00f1a: la inflaci\u00f3n sube casi el doble que en Francia", "content": "El problema de la inflaci\u00f3n se agrava en Espa\u00f1a, donde los precios suben casi el doble que en Francia. El diferencial entre el \u00cdndice de Precios de Consumo Armonizado (IPCA) es de 3,4 puntos, con un repunte del 7.5% en nuestra econom\u00eda en febrero frente al 4.1% del pa\u00eds vecino. Y eso teniendo en cuenta que el impacto de la guerra entre Ucrania y Rusia apenas ha impactado en la \u00faltima semana del mes, pero todo apunta a que la energ\u00eda se seguir\u00e1 encareciendo en los pr\u00f3ximos meses si el conflicto se alarga. La producci\u00f3n nuclear salva a Francia.", "date": "1646127873", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646127873", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/espana-francia-inflacion.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3630861}, {"title": "Black Sabbath - War pigs", "content": "In the fields, the bodies burning\nAs the war machine keeps turning\nDeath and hatred to mankind\nPoisoning their brainwashed minds\nOh Lord, yeah!\n...", "date": "1646127855", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646127855", "url": "https://www.letrastraducidas.org/black-sabbath-war-pigs/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630863}, {"title": "Carb\u00f3n, GNL y lo que haga falta: el 'plan Scholz' revoluciona la escena energ\u00e9tica", "content": "Los Verdes no descartan la energ\u00eda nuclear o el carb\u00f3n. Las tres centrales nucleares que permanecen operativas -Isar 2, Emsland y Neckarwestheim 2- tienen previsto cerra al finalizar este ejercicio, aunque el calendario podr\u00eda revertirse. Habeck (Verdes) tambi\u00e9n se mostr\u00f3 dispuesto a permitir que las centrales el\u00e9ctricas de carb\u00f3n funcionen m\u00e1s all\u00e1 de lo planeado.", "date": "1646128322", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646128322", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/plan-scholz-contra-rusia-revoluciona-escena-energetica/2861003/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630865}, {"title": "Ucranianos denuncian que el ejercito ucraniano usa a los ni\u00f1os como escudo humano", "content": "Civiles ucranianos de Severodonetsk pidiendo al Ej\u00e9rcito ucraniano que retire los tanques de al lado de su casa y no les use como escudos humanos. &quot;Tenemos los s\u00f3tanos llenos de ni\u00f1os, retiradlos de aqu\u00ed&quot;", "date": "1646128513", "karma": "6.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646128513", "url": "https://twitter.com/olmb14/status/1498093130742218753?s=21", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3630866}, {"title": "Sara Gim\u00e9nez: \u00abNecesitamos a un ministro gitano o, por qu\u00e9 no, a un jefe del Gobierno gitano\u00bb", "content": "La portavoz de Igualdad de Cs y presidenta de la Fundaci\u00f3n Secretariado Gitano rompi\u00f3 moldes desde que fue la primera mujer en su familia en graduarse", "date": "1646128607", "karma": "58.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646128607", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-sara-gimenez-necesitamos-ministro-gitano-o-no-jefe-gobierno-gitano-202202280025_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630867}, {"title": "Hacia una quiebra en Rusia - Rafael Poch de Feliu", "content": "Nadie esperaba esta invasi\u00f3n. \u201cImpensable\u201d, escrib\u00ed en Ctxt evocando las escenas de Budapest en 1956 como algo por completo descartado. Todo el mundo bien informado y con criterio lo dec\u00eda a mediados de febrero. Lo dec\u00edan en K\u00edev el propio ministro de defensa y los m\u00e1s agudos analistas ucranianos. Lo dec\u00eda la raz\u00f3n. \u201cPens\u00e1bamos racionalmente una situaci\u00f3n que desbord\u00f3 el marco racional\u201d, dice ahora con amargura uno de ellos. Sab\u00edamos que algo \u201cfuerte\u201d ocurrir\u00eda. Mosc\u00fa ya anunci\u00f3 \u201cmedidas t\u00e9cnico-militares\u201d si Estados Unidos y la OTAN no atend\u00ed", "date": "1646137202", "karma": "1572.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646128603", "url": "https://rafaelpoch.com/2022/03/01/hacia-una-quiebra-en-rusia/", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3630868}, {"title": "La fachada de la Abad\u00eda de Corvey", "content": "Se trata del \u00fanico Westwerk carolingio conservado en su totalidad, aunque fue muy modificado durante el periodo rom\u00e1nico.", "date": "1646128875", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646128875", "url": "https://elretohistorico.com/abadia-corvey/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630871}, {"title": "Las energ\u00e9ticas del IBEX 35 multiplican por cuatro sus beneficios", "content": "Las seis compa\u00f1\u00edas energ\u00e9ticas que forman parte de IBEX 35 han cuadriplicado sus beneficios en 2021. Pero no lo han solo respecto al a\u00f1o 2020, el m\u00e1s duro de la pandemia, sino tambi\u00e9n a 2019, cuando la COVID-19 no hab\u00eda afectado todav\u00eda a nuestras vidas. As\u00ed, en el \u00faltimo ejercicio completo, Iberdrola, Endesa, Naturgy, Repsol, Enag\u00e1s y Red El\u00e9ctrica sumaron 10.117 millones de euros de ganancias.", "date": "1646129226", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646129226", "url": "https://www.lamarea.com/2022/02/28/las-energeticas-del-ibex-35-multiplican-por-cuatro-sus-beneficios/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3630873}, {"title": "Ocho pa\u00edses de la UE se unen para reclamar la adhesi\u00f3n de Ucrania al bloque europeo", "content": "Bulgaria, Polonia, Letonia, Lituania, Estonia, Eslovenia, Eslovaquia y Rep\u00fablica Checa han pedido al conjunto de la Uni\u00f3n Europea que acelere la entrada de Ucrania en el bloque europeo, como se\u00f1al de apoyo a Kiev en plena invasi\u00f3n rusa. Estos ocho Estados miembros han reclamado en una carta conjunta que la UE aporte una perspectiva de adhesi\u00f3n a Ucrania y para ello piden dar el primer paso y otorgar a Kiev el estatus de pa\u00eds candidato.", "date": "1646129382", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646129382", "url": "https://valenciaplaza.com/ocho-paises-de-la-ue-se-unen-para-reclamar-la-adhesion-de-ucrania-al-bloque-europeo", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3630875}, {"title": "Australia enviar\u00e1 misiles a Ucrania", "content": "Australia enviar\u00e1 un lote de misiles como parte de un paquete de ayuda letal y no letal. Seg\u00fan el primer ministro Scott Morrison, los misiles antitanque han sido extremadamente efectivos para repeler los ataques enemigos. \u201cEstamos respondiendo al llamado del presidente de Ucrania, Volodymyr Zelensky: dijo que necesitamos armas, no transporte, y eso es lo que estamos haciendo\u201d, dijo Morrison.", "date": "1646129895", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646129895", "url": "https://notiulti.com/ayuda-para-ucrania-australia-enviara-un-lote-de-misiles/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630876}, {"title": "El desgarrador relato de una reportera en Ucrania: \u00abMi c\u00e1mara me ha pedido que me haga cargo de su hija\u00bb", "content": "La enviada especial de Mediaset, Sol Macaluso, no ha podio evitar romper a llorar al contar la situaci\u00f3n de desesperaci\u00f3n que viven las familias en Ucrania y la de su propio equipo. Sol se encuentra huyendo de la guerra entre Rusia y Ucrania. La reportera lleva un mes trabajando coco con codo con un equipo para poder informar de la \u00faltima hora de la guerra. La situaci\u00f3n es tan compleja y cruel para millones de familias, incluidas las personas de su equipo que le acompa\u00f1an, que hasta el c\u00e1mara le ha pedido que se lleve a su hija para ir a luchar", "date": "1646129837", "karma": "-61.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646129837", "url": "https://www.vozpopuli.com/television/sol-macaluso-reportera-mediaset-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3630877}, {"title": "Ampliaci\u00f3n de la UE", "content": "Cualquier pa\u00eds europeo que respete los valores de la UE que recoge el Tratado de la Uni\u00f3n Europea (TUE) y se comprometa a promoverlos puede solicitar ser miembro de la UE. El primer paso es que el pa\u00eds cumpla los criterios de adhesi\u00f3n, que se definieron en el Consejo Europeo de Copenhague en 1993 y se conocen como los \u00abcriterios de Copenhague\u00bb.", "date": "1646129899", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646129899", "url": "https://www.consilium.europa.eu/es/policies/enlargement/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630878}, {"title": "Helicopteros rusos derribados sobre la presa de Kiev", "content": "Helic\u00f3pteros rusos lanzando bengalas y algunos de ellos siendo derribados por misil STINGER.", "date": "1646129987", "karma": "109.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646129987", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DnyyY2ZNyDg", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3630879}, {"title": "Ayuso rectifica tras las cr\u00edticas y retira la Orden que permit\u00eda contratar personal sin titulaci\u00f3n para cuidar personas dependientes", "content": "La Consejer\u00eda de Sanidad de la Comunidad de Madrid ha publicado en el BOCM la retirada de la Orden despu\u00e9s de que CCOO la demandara en los juzgados al considerar que infring\u00eda varias normas de rango superior.", "date": "1646130071", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646130071", "url": "https://www.publico.es/politica/ayuso-rectifica-criticas-retira-orden-permitia-contratar-personal-titulacion-cuidar-personas-dependientes.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3630880}, {"title": "El celebrado v\u00eddeo de un concejal de Podemos respondiendo a una moci\u00f3n de Vox sobre los ganaderos", "content": "Tras una propuesta de Vox al Ayuntamiento para que condenase la &quot;violencia institucional&quot; que sufren los ganaderos, Ruiz les record\u00f3 el asalto al pleno de Lorca y cu\u00e1l fue la posici\u00f3n de Vox en ese episodio. &quot;Es el partido de la ley y el orden&quot;, dice con iron\u00eda. &quot;Sector que tocan, sector que revientan&quot;, les se\u00f1al\u00f3. El concejal record\u00f3 c\u00f3mo la ultraderecha se sube a la ola de turno para &quot;exprimir el tubo de pasta&quot; y rascar votos. Pero cuando ya no les sirve, se van a la siguiente causa&quot;.", "date": "1646131521", "karma": "3937.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646130164", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/01/el-celebrado-video-de-un-concejal-de-podemos-respondiendo-a-una-mocion-de-vox-sobre-los-ganaderos/", "clicks": 0, "votes": "265", "status": "published", "id": 3630881}, {"title": "El ministro de Exteriores ruso justifica la agresi\u00f3n a Ucrania: \u201cEl r\u00e9gimen de Zelenski es un peligro, quiere obtener armamento nuclear\u201d", "content": "Sergu\u00e9i Lavrov: \u201cEl r\u00e9gimen de Zelenski es un peligro, quiere obtener armamento nuclear\u201d", "date": "1646130577", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646130577", "url": "https://twitter.com/el_pais/status/1498602439947296771", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3630882}, {"title": "Origen del d\u00eda 1 de mayo, d\u00eda internacional del trabajador", "content": "El D\u00eda Internacional del Trabajador o Primero de Mayo es la fiesta del movimiento obrero mundial pero muchos desconocen por qu\u00e9 se celebra cada d\u00eda 1 del mes mayo. Es una jornada de homenaje a los M\u00e1rtires de Chicago, sindicalistas anarquistas que fueron ejecutados en Estados Unidos por participar en las jornadas de lucha por la consecuci\u00f3n de la jornada laboral de 8 horas, que tuvieron su origen en la huelga iniciada el 1 de mayo de 1886 y su punto \u00e1lgido 3 d\u00edas m\u00e1s tarde, el 4 de mayo, en la Revuelta de Haymarket. A partir de entonces se con", "date": "1646131145", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646131145", "url": "https://www.diariocritico.com/origen-del-1-de-mayo-dia-de-los-trabajadores", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630884}, {"title": "Frenazo en la vacuna para menores de cinco a\u00f1os: \u201cEs muy segura, pero hay que aumentar su eficacia\u201d", "content": "Su autorizaci\u00f3n estaba prevista para febrero, en EE.UU, pero la FDA la ha retrasado &quot;para estudiar datos adicionales&quot; de los ensayos Se ha ensayado en dosis m\u00ednimas y los resultados no fueron los previstos: &quot;La producci\u00f3n de anticuerpos, en ni\u00f1os de 2 a 5 a\u00f1os, no fue buena&quot; Pfizer prueba una tercera dosis, para ver si aumenta la protecci\u00f3n, pero la vacuna es segura: &quot;Tan segura que hay que ver si es eficaz&quot;", "date": "1646131121", "karma": "-6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646131121", "url": "https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/ciencia/frenazo-vacuna-covid-pfizer-menores-cinco-anos-muy-segura-aumentar-eficacia_18_3283099718.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630885}, {"title": "Hemeroteca: del \u201cno a la guerra\u201d de Irak al de Ucrania", "content": "Con la crisis de Ucrania ha vuelto a escucharse el eslogan del \u201cno a la guerra\u201d que ya monopoliz\u00f3 el debate p\u00fablico en 2003 en referencia al conflicto de Irak, aunque para el ministro Manuel Albares, entre otros, \u201cno hay nada que sea comparable\u201d entre ambas situaciones. En 2003 las calles de muchas ciudades de Espa\u00f1a \u2014especialmente las de Madrid y Barcelona\u2014 resonaron bajo el grito del \u201cno a la guerra\u201d en referencia al conflicto de Irak. El Gobierno encabezado por Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar apoyaba una intervenci\u00f3n militar de Estados Unidos en ese pa\u00eds,\u2026", "date": "1646131161", "karma": "41.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646131161", "url": "https://www.newtral.es/no-a-la-guerra-ucrania/20220224/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630886}, {"title": "TV Argentina: Fantino lleva a un Ucraniano para que hable mal del comunismo. [Tweet-v\u00eddeo]", "content": "TV Argentina: Fantino lleva a un Ucraniano para que hable mal del comunismo. El Ucraniano &quot;Quiero que vuelva el comunismo...no nos faltaba nada con mi familia, \u00edbamos de vacaciones sin preocupaciones, etc&quot; La cara final de Fantino es imperdible Noriega diciendo &quot;Pepsi&quot; tambi\u00e9n.", "date": "1646131157", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646131157", "url": "https://twitter.com/ColumnaNovena/status/1497677978062491653?t=xtIwAgd4fXxamo00hBACsg&s=09", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3630887}, {"title": "Ben Roberts-Smith pate\u00f3 a un hombre desarmado desde un acantilado, dice un testigo a la corte", "content": "Un soldado del SAS le dijo a un tribunal que vio a Ben Roberts-Smith patear a un afgano esposado por una pendiente pronunciada, rompi\u00e9ndole la cara en una roca debajo, minutos antes de que el aldeano fuera ejecutado por otra tropa australiana.", "date": "1646131478", "karma": "30.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646131478", "url": "https://www-news-com-au.translate.goog/national/courts-law/sas-soldier-tells-court-he-was-in-shock-after-claiming-ben-robertssmith-kicked-afghan-villager-down-drop/news-story/8ee1f73b9c457a1284f112da1e5f39ac?_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3630888}, {"title": "Por qu\u00e9 los aviones no son del mismo material que las cajas negras y otras 20 curiosidades m\u00e1s sobre volar", "content": "El primer avi\u00f3n propiamente dicho fue creado por Cl\u00e9ment Alder en 1890 que consigui\u00f3 despegar y volar 50 metros. Fue su invento, y no otros anteriores, el que sigui\u00f3 evolucionando, aunque este es el que se considera el primer vuelo autopropulsado de la historia de la humanidad, adem\u00e1s de dar comienzo a la aviaci\u00f3n en Europa. Los primeros vuelos comerciales se remontan a 1919, cuando nacen las primeras compa\u00f1\u00edas para transportar a personas, aunque con el inicio de la II Guerra Mundial hubo un lapsus en el servicio, ya que la aviaci\u00f3n militar co", "date": "1646147426", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646131352", "url": "https://casasincreibles.com/por-que-los-aviones-no-son-del-mismo-material-que-las-cajas-negras-y-otras-20-curiosidades-mas-sobre-volar/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3630889}, {"title": "El doble filo de las criptomonedas en la guerra de Ucrania", "content": "Ucrania, que es uno de los pa\u00edses del mundo m\u00e1s familiarizado con esta nueva forma de pago, est\u00e1 recibiendo millones de d\u00f3lares en donaciones en forma de Bitcoin; pero Rusia podr\u00eda esquivar el efecto de las sanciones econ\u00f3micas con estas divisas", "date": "1646131356", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646131356", "url": "https://www.eldiario.es/economia/doble-filo-criptomonedas-guerra-ucrania_1_8790339.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630890}, {"title": "Ayer unos blindados rusos dejaron un momento extra\u00f1o", "content": "Un esperpento de lo que es esta guerra y tantas otras. Fue en Bucha, una localidad a pocos kil\u00f3metros de Kiev por donde los rusos trataron de avanzar (no pudieron). Fijaos en el video. Se ve tres transportes que avanzan por la calle y abren fuego contra <strong>algo</strong>. Contra que parece otro veh\u00edculo parapetado en el parque. Se oyen los disparos, que impactan en ese <strong>algo</strong> y en la pared de un edificio muy cerca del c\u00e1mara. \u00bfD\u00f3nde era? El video fue geolocalizado deprisa y se identific\u00f3 el parque en cuesti\u00f3n: parece claro que es el &quot;Voyinam Afhantsyam&quot;.", "date": "1646131520", "karma": "-69.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646131520", "url": "https://twitter.com/kikollan/status/1498384502816706562", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630891}, {"title": "", "content": "", "date": "1646131989", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646131989", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630892}, {"title": "El capitalista origen del descanso para el caf\u00e9: breve historia del 'coffee break'", "content": "Beber caf\u00e9 es para muchos un peque\u00f1o placer cotidiano convertido en necesidad para quienes necesitan la cafe\u00edna para rendir cada d\u00eda. Raro es el espacio de trabajo que no disponga de, al menos, una cafetera o m\u00e1quina de vending a disposici\u00f3n de sus empleados, y la pausa para el caf\u00e9 se ha institucionalizado como parte de la jornada laboral. Un descanso que naci\u00f3 de la mano del mismo sistema capitalista para estimular la productividad de sus trabajadores.", "date": "1646132102", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646132102", "url": "https://www.directoalpaladar.com/cultura-gastronomica/capitalista-origen-descanso-pausa-para-cafe", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630893}, {"title": "La parte espa\u00f1ola de Siemens Gamesa estalla contra la propiedad alemana", "content": "&quot;No han sabido entender el sector, la industria e\u00f3lica es muy de batalla, de ajustar costes, apretar a proveedores. Y est\u00e1n afrontando los problemas con una metodolog\u00eda de trabajo muy alemana, de sobrecostes, con lentitud, mucha burocracia. As\u00ed es imposible&quot;, cuenta una de las fuentes consultadas. Dicha fuente asegura que, lejos de querer hacer una cr\u00edtica generalizada al modelo espa\u00f1ol o alem\u00e1n, el conflicto proviene de una falta de entendimiento de un sector e\u00f3lico que requiere desde decisiones r\u00e1pidas hasta una estructura de costes m\u00ednima.", "date": "1646146203", "karma": "1575.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646132196", "url": "https://www.finanzas.com/ibex-35/problema-de-siemens-gamesa-es-siemens.html", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3630894}, {"title": "La Guardia Civil detiene a un traficante que compraba fusiles de asalto Kalashnikov para los narcos", "content": "La Guardia Civil, de manera conjunta con la Polic\u00eda eslovaca -Agencia Nacional contra el Crimen-, en el marco de la denominada operaci\u00f3n \u201cLe\u00f3nidas\u201d, ha procedido en Bratislava (Eslovaquia) a la detenci\u00f3n de una persona residente en Granada que se traslad\u00f3 hasta dicho pa\u00eds para tratar de adquirir pistolas, fusiles de asalto tipo AK47 y munici\u00f3n para las mismas, que pretend\u00eda trasladar a Espa\u00f1a para su venta en el mercado ilegal.", "date": "1646132347", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646132347", "url": "https://www.larazon.es/andalucia/20220301/smivj6iosfdyfoycsqj6vnacje.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630895}, {"title": "Dinamarca reanuda la construcci\u00f3n del enlace de gas Noruega-Polonia", "content": "a construcci\u00f3n de la parte danesa de Baltic Pipe, que conectar\u00e1 Polonia con los campos de gas noruegos, se reanudar\u00e1 luego de una pausa de 33 meses, dijo el martes el operador de red dan\u00e9s Energinet. El  gasoducto est\u00e1 dise\u00f1ado para reducir la dependencia de Polonia del gas ruso, pero la construcci\u00f3n se detuvo en mayo de 2019 debido a problemas ambientales.", "date": "1646132906", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646132906", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/denmark-resumes-construction-norway-poland-gas-link-2022-03-01/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630898}, {"title": "", "content": "", "date": "1646132833", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646132833", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630899}, {"title": "Colorido y luminoso: un apartamento a ras de calle en El Cabanyal de Valencia", "content": "Un gran armario en la entrada divide las estancias de este peque\u00f1o apartamento en El Cabanyal de Valencia. La cer\u00e1mica en paredes y suelos mimetiza esta reforma con la identidad de este barrio marinero donde a los vecinos se les saluda desde un ventanal a pie de calle.", "date": "1646132873", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646132873", "url": "https://www.revistaad.es/decoracion/casas-ad/articulos/colorido-y-luminoso-asi-es-este-apartamento-en-una-planta-baja-en-valencia", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630900}, {"title": "Office 365 Emails Backup Solution", "content": "<p>You are at the right place if wanna know Why and How to backup Office 365 mailboxes? In this article, Our discussion will be around this topic.</p><p>Office 365 has no parallel competitors in its niche. This SaaS-based web service is much more flexible whether it is in its pricing or working. Pricing is according to the size of the firm and can be accessed from anywhere at any time. The question is that when it provides space for users&rsquo; data, then why is there a need for Office 365 Emails Backup instead? The answer to the question is described below in points:</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Users can cut off their Office 365 subscription fee by backing up their data and using less space consequently.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;This SaaS can be accessed from anywhere at any time, and therefore, the chance of it being hacked increases.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;It would be a tiring process to download files from Office 365 again and again; if required on a repeated basis.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Sometimes users face unconventional errors while opening their files on Office 365, so it would be better to backup them.</p><p>The core and foremost purpose of the Office 365 emails backup is to preserve them safely for smooth business.&nbsp;</p><p><strong>Easy and Efficient Way of Office 365 Emails Backup:</strong></p><p>The manual method that comes with the name e-discovery method is not preferred or suggested by the professionals. The reasons are data loss, highly complex methods, chances of data alteration, and so on. So, in this regard, users must look for an effective and efficient tool that does this task according to the users' desires. And I think none other than Shoviv <a href=\"https://www.shoviv.com/office365-backup.html\">Office 365 Backup Tool</a> is the best fit for this task. Its features ensure that the task is happening as per the requirement and the users&rsquo; needs.</p><p>First, let me take you through the process that users need to go through to accomplish Office 365 emails backup.</p><p><strong>Easiest Way Possible for Office 365 Emails Backup:</strong></p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Download Shoviv Office 365 Backup and Restore tool, install it and open it on your System.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Click on Connect Office 365 icon from the ribbon bar.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A wizard will appear, provide the essentials of Office 365, and hit Connect.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tap on Backup Directory from the ribbon bar, browse the path for the same, and consequently hit Next.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hit Backup Jobs on the ribbon bar, a wizard will appear where you need to proceed as follows:</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;First comes the Job Name wizard in which you need to provide the Job Name and select the Project Name and Backup Directory.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Then comes the Select Mailboxes wizard, where you are required to select mailboxes that you want to backup.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;In this Item Filter wizard, filters are based upon Message Class, Date Range, and Folder. Use them as per the need, and proceed.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Setting wizard facilitates you with the options like Thread Count, PST split, export deleted items, etc.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;In the Scheduler, you are needed to choose between Job Run Manually or Job Schedule, and if chosen: <strong>Job Schedule</strong>, provide the Frequency, Occurrence, and Duration and hit Next afterward.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;The status will show the so far filled form, hit Finish if satisfied; otherwise, go back to make changes.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Now hit the Start-Job button from the top to run the job. (if chosen: <strong>Job Run Manually,</strong> Otherwise the Job will run automatically at the scheduled time.)</p><p>This technical task will look hard if you go through the manual procedure. It is the features of the Shoviv tool that makes <a href=\"https://www.shoviv.com/blog/all-you-need-to-know-about-office-365-backup/\">Office 365 emails backup</a> so speedy, safe, and effortless.</p><p><strong>Feature of Shoviv tool that professionals Look For:</strong></p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;It backups the Office 365 data in PST file format, which is preferred by professionals, considering PSTs compatibility and portability.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Shoviv tool comes with a filter option that makes it easy to backup only the desired data.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Scheduler facilitates users to not worry about the time to start the backup job.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;It comes with a default Incremental Export feature that presumes the interrupted steps and only backups the add-on data when started next time.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;You are provided with the Preview of the filled form that ensures the correct or desired office 365 emails backup.&nbsp;</p><p>There are many more features of this tool that you can experience for free in its demo version.&nbsp;</p><p><strong>Final Words:</strong></p><p>Every feature is available in its demo version, so you can assess them before even purchasing this tool. The only difference in its demo version is its limit; processes the first 50 items per folder.</p>", "date": "1646132850", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646132850", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3630901}, {"title": "Recreaci\u00f3n del trailer de &quot;The Batman&quot; con figuras de Lego", "content": "Recrean el trailer de &quot;The Batman&quot; con figuras de Lego", "date": "1646132948", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646132948", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JwkrwyI6FSo", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630902}, {"title": "Thiomargarita magnifica: Descubierta una bacteria de un cent\u00edmetro, observable a simple vista", "content": "El organismo, identificado por una cient\u00edfica mexicana en un manglar caribe\u00f1o, contradice la definici\u00f3n oficial de microbio", "date": "1646132965", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646132965", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-01/descubierta-una-bacteria-de-un-centimetro-observable-a-simple-vista.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3630903}, {"title": "Transferencia de 100 euros a la Cruz Roja Ucraniana, por Caixabank", "content": "Me cobran un 31% de gastos. De los 131 euros que me han cobrado, 100 van a ayudar a los heridos y \u00a1\u00a131 se los queda La Caixa!!. Espero que Caixabank anule todas las comisiones dirigidas a la cruz roja ucraniana.", "date": "1646134821", "karma": "7981.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646133037", "url": "https://twitter.com/jlsteeg/status/1498380468244434949", "clicks": 0, "votes": "460", "status": "published", "id": 3630904}, {"title": "La Agencia Espacial Europea asume casi como imposible el lanzamiento del rover Rosalind Franklin en 2022", "content": "La agencia reconoce tambi\u00e9n que en estas condiciones el lanzamiento del rover Rosalind Franklin hacia Marte en la ventana de septiembre es pr\u00e1cticamente imposible. Y, de nuevo como dec\u00edamos en su momento, en este caso no se trata s\u00f3lo de buscar otro lanzador, lo que ser\u00eda razonablemente sencillo: es que Kazachock, la plataforma de aterrizaje del rover, la ha fabricado Roscosmos y en la situaci\u00f3n actual est\u00e1 claro que no la va a dejar usar. Y esto puede representar el fin de la misi\u00f3n.", "date": "1646133216", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646133216", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/espacio/esa-asume-casi-imposible-lanzamiento-rosalind-frankil-2022.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630905}, {"title": "Ebro Foods teme la prolongaci\u00f3n de la sequ\u00eda tras perder el 50% de la siembra andaluza en 2021", "content": "La compa\u00f1\u00eda de arroces y pastas due\u00f1a de marcas como SOS o Brillante, Ebro Foods, ha acabado el 2021 disminuyendo apenas un 0,7% su facturaci\u00f3n, hasta los 2.877,4 millones de euros. Una cifra que se ha debido a la buena evoluci\u00f3n de sus productos.", "date": "1646133166", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646133166", "url": "https://sivarious.com/proveedores/ebro-foods-teme-la-prolongacion-de-sequia-tras-perder-50-siembra-andaluza-20220301-0559/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630906}, {"title": "Rusia impide que las inversiones extranjeras salgan del pa\u00eds [EN]", "content": "Rusia detiene temporalmente la salida de inversiones extranjeras del pa\u00eds, seg\u00fan anunci\u00f3 el martes el primer ministro Mija\u00edl Mishustin. &quot;Esperamos que quienes han invertido en nuestro pa\u00eds puedan seguir haci\u00e9ndolo en el futuro. Estoy seguro de que la presi\u00f3n de las sanciones acabar\u00e1 por remitir, y ganar\u00e1n los que no reduzcan sus proyectos en nuestro pa\u00eds, sucumbiendo a las consignas de los pol\u00edticos extranjeros&quot;, dijo Mishustin en una sesi\u00f3n informativa diaria sobre el desarrollo econ\u00f3mico de Rusia. El primer ministro a\u00f1adi\u00f3 que la comisi\u00f3n d", "date": "1646133313", "karma": "45.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646133313", "url": "https://www.rt.com/business/550946-russia-block-exit-investors/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630908}, {"title": "Janez Jan\u0161a, primer ministro de Eslovenia: \u201cSi Kiev cae, Rusia no se detendr\u00e1 y habr\u00e1 un efecto domin\u00f3 en el este de Europa\u201d", "content": "El primer ministro esloveno alerta de que tras Kiev, &quot;el pr\u00f3ximo objetivo ser\u00e1 Moldavia y despu\u00e9s Georgia&quot; y que Putin no se detendr\u00e1 ah\u00ed, por lo que pide parar lo antes posible al presidente ruso.", "date": "1646133376", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646133376", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/janez-jansa-eslovenia-si-kiev-cae-rusia-no-detendra-habra-efecto-domino-europa_1_8789019.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630909}, {"title": "Febrero ha tra\u00eddo la mayor subida de la historia en el recibo de la luz", "content": "La factura del usuario medio con la tarifa semirregulada PVPC ha sufrido un incremento interanual del 111,5%.", "date": "1646139303", "karma": "2437.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646133472", "url": "https://www.facua.org/es/noticia.php?Id=17759", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3630910}, {"title": "Bruselas no tiene competencias para 'vetar' a los medios rusos RT y Sputnik", "content": "En el caso de una guerra, como la actual invasi\u00f3n rusa en Ucrania, \u00bfes leg\u00edtimo capar el acceso a medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablicos aunque est\u00e9n al servicio del Kremlin? \u00bfY es una medida inteligente?.", "date": "1646151604", "karma": "1997.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646133634", "url": "https://www.publico.es/internacional/bruselas-no-competencias-vetar-medios-rusos-rt-sputnik.html", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3630912}, {"title": "", "content": "", "date": "1646133651", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646133651", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630913}, {"title": "Twitter etiqueta la cuenta personal de la periodista Esther Y\u00e1\u00f1ez como &quot;Medio afiliado al gobierno Ruso&quot;.", "content": "Twitter acaba de etiquetar mi cuenta personal como si yo fuese un medio de comunicaci\u00f3n afiliado al gobierno de Rusia. Me parece que est\u00e1 claro que yo no soy un medio de comunicaci\u00f3n y que soy una periodista, un ser humano, una \u201cindividua\u201d sin mucha pinta de escupir teletipos.", "date": "1646134063", "karma": "26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646134063", "url": "https://twitter.com/EstherYez/status/1498322007330639881", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630914}, {"title": "Lavrov pide a EEUU retirar sus armas nucleares de Europa: &quot;Ya va siendo hora&quot;", "content": "El ministro de Exteriores ruso, Sergei Lavrov, ha pedido este martes al Gobierno estadounidense que retire sus armas nucleares de Europa y ha matizado que &quot;ya va siendo hora&quot;, al tiempo que ha calificado de &quot;inaceptable&quot; la presencia de las mismas.", "date": "1646134097", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646134097", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-lavrov-pide-eeuu-retirar-armas-nucleares-europa-ya-va-siendo-hora-20220301122431.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3630915}, {"title": "As\u00ed era Compostela a trav\u00e9s de las vidrieras del m\u00edtico Caf\u00e9 Derby [GAL]", "content": "La vida de una sociedad se encuentra la calle. Ni los grandes ni los medios de comunicaci\u00f3n de masas definen bien la realidad que viven los ciudadanos. Sus pesares, sus sentimientos, sus condiciones solo se ven reflejadas dando un paseo por la calle y entrando en un bar o en una cafeter\u00eda. Los caf\u00e9s de principios de siglo XX eran esos lugares donde se pod\u00eda definir a una parte de la sociedad. Por eso, la historia de Santiago de Compostela siempre ir\u00e1 ligada con el Caf\u00e9 Derby. (Traducci\u00f3n del art\u00edculo en comentarios)", "date": "1646134194", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646134194", "url": "https://historiadegalicia.gal/2022/02/video-asi-era-compostela-a-traves-das-vidreiras-do-mitico-cafe-derby/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630916}, {"title": "Un jugador turco se niega a vestir una camiseta contra la guerra", "content": "Aykut Demir, jugador del Erzurumsport de la segunda divisi\u00f3n turca, fue el \u00fanico jugador de su equipo que no quiso lucir la prenda contra el conflicto en Ucrania. El propio futbolista ha querido salir al paso para dejar claro que no est\u00e1 a favor de la guerra en Ucrania, pero que tampoco est\u00e1 de acuerdo con que no se d\u00e9 el mismo trato a otros conflictos.", "date": "1646160314", "karma": "61.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646134277", "url": "https://as.com/futbol/2022/03/01/internacional/1646131512_008054.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=Ng==&m4=bm9ybWFs&m5=MjI=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=Nw==&m4=bm9ybWFs&m5=MjI=", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "published", "id": 3630917}, {"title": "La ley de movilidad sostenible abre la puerta a que los ayuntamientos puedan cobrar a los veh\u00edculos por entrar en el centro", "content": "La nueva Ley de Movilidad Sostenible y Financiaci\u00f3n del Transporte, que el Ejecutivo lleva al Consejo de Ministros este martes, abre la puerta a que los ayuntamientos puedan establecer, si lo desean, una tasa para la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos en las zonas de bajas emisiones (ZBE). La llamada \u201ctasa de congesti\u00f3n\u201d se aplica ya en algunas ciudades europeas como Estocolmo, Oslo, Gotemburgo (Suecia), Mil\u00e1n y Londres, y consiste en que los veh\u00edculos deben pagar para acceder al \u00e1rea central de la ciudad \u2014con algunas excepciones, como los de residentes", "date": "1646134260", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646134260", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-01/la-ley-de-movilidad-sostenible-abre-la-puerta-a-que-los-ayuntamientos-puedan-cobrar-a-los-vehiculos-por-entrar-en-el-centro.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630918}, {"title": "No queremos vuestras malditas medallas: hablan los soldados &quot;muertos&quot; de la isla de las Serpientes [ENG]", "content": "Los soldados ucranianos de la isla de Zmiinyi (&quot;isla de las serpientes&quot;) han hablado tras ser declarados &quot;muertos&quot; por el gobierno ucraniano y recibir una medalla &quot;p\u00f3stuma&quot;. Los soldados fueron noticia la semana pasada por haber dicho a un barco ruso que se fuera a la mierda, antes de ser asesinados. Ahora que se ha confirmado que est\u00e1n vivos, los soldados est\u00e1n enfadados con un gobierno que creen que les ha defraudado.", "date": "1646134373", "karma": "80.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646134373", "url": "https://odysee.com/@RT:fd/\u2018we-don\u2019t-want-your-bloody-medals\u2019", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3630919}, {"title": "", "content": "", "date": "1646134404", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646134404", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630920}, {"title": "Los urgenci\u00f3logos espa\u00f1oles se ponen a disposici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a para dar soporte en las necesidades urgentes derivadas de la guerra en Ucrania", "content": "SEMES en su conjunto traslada a los ministerios de Sanidad, Defensa y Asuntos Exteriores, Uni\u00f3n Europea y Cooperaci\u00f3n su absoluta disposici\u00f3n.     El \u00e1mbito de conocimiento de los profesionales de urgencias y emergencias engloba la gesti\u00f3n de emergencias sanitarias, incluyendo los incidentes de m\u00faltiples v\u00edctimas y las cat\u00e1strofes.     El Dr. Tato V\u00e1zquez-Lima, presidente de SEMES, afirma que ya se han puesto en contacto con los diferentes organismos institucionales para ofrecer toda la ayuda necesaria.", "date": "1646134557", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646134557", "url": "https://www.semes.org/los-urgenciologos-espanoles-se-ponen-a-disposicion-del-gobierno-de-espana-para-dar-soporte-en-las-necesidades-urgentes-derivadas-de-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630921}, {"title": "Kenia usar\u00e1 paneles solares para impulsar los cultivos al 'cosechar el sol dos veces' [ENG]", "content": "Los paneles solares no son una nueva forma de proporcionar energ\u00eda barata. Pero cultivar debajo de los paneles s\u00ed lo es, y el proceso ha tenido pruebas tan prometedoras en Kenia que se implementar\u00e1 en granjas de campo abierto. Conocida como agrivoltaica, la t\u00e9cnica recolecta energ\u00eda solar dos veces: mientras que los paneles se han utilizado tradicionalmente para aprovechar los rayos del sol para generar energ\u00eda, tambi\u00e9n se utilizan para proporcionar sombra para los cultivos en crecimiento, lo que ayuda a retener la humedad en el suelo.", "date": "1646134833", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646134833", "url": "https://www.theguardian.com/global-development/2022/feb/22/kenya-to-use-solar-panels-to-boost-crops-by-harvesting-the-sun-twice", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630922}, {"title": "Los impactos del cambio clim\u00e1tico seg\u00fan el IPCC: un llanto por la vida", "content": "El resumen ha recibido 5.777 comentarios. De los tres grupos, este es el siempre el m\u00e1s emocional, y esta edici\u00f3n lo es especialmente. La sola lectura del resumen exige ir conteniendo el llanto, ha\u2026", "date": "1646134608", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646134608", "url": "https://ustednoselocree.com/2022/03/01/los-impactos-del-cambio-climatico-segun-el-ipcc-un-llanto-por-la-vida/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630923}, {"title": "Putin a lomos de un caballo de Picasso", "content": "Cantero ilustrado, una serie de ilustraciones de Antonio Cantero para Hordago.", "date": "1646134739", "karma": "43.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646134739", "url": "https://www.elsaltodiario.com/vineta/cantero-ilustrado-21", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630924}, {"title": "Cae en 5,6 millones la recaudaci\u00f3n de la iglesia cat\u00f3lica por el IRPF, pero aumentan los contribuyentes", "content": "El n\u00famero de declaraciones de la renta a favor de la iglesia cat\u00f3lica en la \u00faltima campa\u00f1a, que corresponde al ejercicio de 2020, el a\u00f1o de la pandemia, aument\u00f3 en algo m\u00e1s de 40.000, aunque el importe recaudado por la instituci\u00f3n a trav\u00e9s del IRPF cay\u00f3 en casi 5,6 millones de euros.", "date": "1646134917", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646134917", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/cae-en-5-6-millones-la-recaudacion-de-iglesia-por-el-irpf-ano-covid/10004-4750612", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3630927}, {"title": "Conoce al tejano que lucha por Donestk [EN]", "content": "Entre los miles de soldados extranjeros que luchan junto a los separatistas prorrusos de la Rep\u00fablica Popular de Donetsk hay un combatiente estadounidense conocido simplemente como &quot;Texas&quot;.", "date": "1646134854", "karma": "37.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646134854", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5cA9cGUGr00", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630928}, {"title": "Steve Bannon, ex-asesor de Trump e ide\u00f3logo de la ultraderecha, anima a los &quot;Milenials&quot; a alistarse a la guerra en Ucrania. &quot;Zelenski busca gente: id, id hoy.&quot;", "content": "Declaraciones de Steve Bannon en su Podcast: &quot;Todos los milenials que est\u00e1is ah\u00ed, subid a un avi\u00f3n, coged un tren e id all\u00ed.&quot;", "date": "1646135190", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646135190", "url": "https://t.me/EricStrikerTRS/14268", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630929}, {"title": "La Formaci\u00f3n Profesional, el nuevo nicho de mercado de la educaci\u00f3n privada", "content": "La alta de demanda de estudios t\u00e9cnicos en la \u00faltima d\u00e9cada, unida a una respuesta p\u00fablica insuficiente, est\u00e1 disparando el alumnado que acude a centros privados, tengan concierto o no. Desde 2012, el ascenso del sector es constante: ha pasado en conjunto (entre los grados medios y los superiores) de matricular al 23,5% de los estudiantes de esta v\u00eda formativa a un 30,3% en el curso 2019-20, el \u00faltimo del que hay datos disponibles. Si se excluye lo concertado, lo exclusivamente privado ha pasado de un 4% a un 15%.", "date": "1646135007", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646135007", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/formacion-profesional-nuevo-nicho-mercado-educacion-privada_1_8781541.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630930}, {"title": "El misterioso cohete que se estrellar\u00e1 contra la Luna despierta preocupaci\u00f3n por la basura espacial", "content": "La procedencia del cohete que se estrellar\u00e1 contra la Luna el pr\u00f3ximo 4 de marzo se mantiene como una inc\u00f3gnita, ante una indignaci\u00f3n creciente sobre la contaminaci\u00f3n provocada por la basura espacial y la laxa legislaci\u00f3n al respecto.", "date": "1646135097", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646135097", "url": "https://www.ngenespanol.com/el-espacio/el-misterioso-cohete-que-se-estrellara-contra-la-luna-despierta-preocupacion-por-la-basura-espacial/amp/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3630931}, {"title": "Pablo Casado, ante su partido: &quot;Siento que no merezco la reacci\u00f3n que he sufrido&quot;", "content": "El PP celebra la Junta Directiva Nacional que pone en marcha el calendario para decidir al sucesor de Pablo Casado", "date": "1646135005", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646135005", "url": "https://www.publico.es/politica/pablo-casado-reaparece.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630933}, {"title": "Pablo Casado da por finalizada su etapa como l\u00edder del Partido Popular", "content": "El hasta ahora presidente del Partido Popular, Pablo Casado, da por finalizada su etapa como l\u00edder del Partido Popular. El l\u00edder de la formaci\u00f3n ha tomado la decisi\u00f3n de dejar su cargo tras la pol\u00e9mica que lleva d\u00edas salpicando a la formaci\u00f3n popular.", "date": "1646153403", "karma": "1589.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646135052", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/01/pablo-casado-dimite-presidente-partido-popular/", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3630934}, {"title": "Italia decreta el estado de emergencia para afrontar la acogida de refugiados ucranianos", "content": "El Gobierno de Italia ha declarado este lunes &quot;por unanimidad&quot; el estado de emergencia hasta finales de a\u00f1o en una reuni\u00f3n del Consejo de Ministros para hacer frente a la esperada afluencia de personas refugiadas procedentes de Ucrania.", "date": "1646135378", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646135378", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-italia-decreta-estado-emergencia-afrontar-acogida-refugiados-ucranianos-20220301015452.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630935}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l fue el primer Parque Nacional del mundo?", "content": "Hace exactamente 150 a\u00f1os, el 1 de marzo de 1872, el presidente estadounidense, Ulisses Gant, rubric\u00f3 la ley llamada The act of dedication, mediante la cual se establec\u00eda por primera vez en el mundo una figura de protecci\u00f3n que sigue vigente: el parque nacional. La figura de parque nacional pronto fue aplicada al Parque Nacional Real, en Australia, en 1879, y en 1890 se funda el Parque Nacional de Yosemite, en California. En el resto del mundo comienza a aplicarse ya entrado el siglo XX, y Espa\u00f1a establece su primer parque nacional en 1918.", "date": "1646135680", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646135680", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/cual-fue-el-primer-parque-nacional-del-mundo-801646128217", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630937}, {"title": "Activistas se organizan para combatir las arbitrariedades y abusos que comete el Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones al negarles el acceso al \u00abIngreso M\u00ednimo Vital\u00bb.", "content": "En teor\u00eda el Ingreso M\u00ednimo Vital fue la respuesta del Gobierno al problema estructural de pobreza que existe en Espa\u00f1a y que hasta ahora no ha sido suficientemente atajado por las pol\u00edticas existentes. El problema es de fondo, aunque parece que en el gobierno nadie lo ve o no quieren verlo. Por ejemplo, la Asociaci\u00f3n Directores y Gerentes de Servicios Sociales, calcula que solo el 9,3 % de la poblaci\u00f3n que vive bajo el umbral de la pobreza en Espa\u00f1a se beneficia del ingreso m\u00ednimo vital (IMV)", "date": "1646135774", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646135774", "url": "https://prometheusnews.eu/activistas-se-organizan-para-combatir-las-arbitrariedades-y-abusos-que-comete-el-ministerio-de-inclusion-seguridad-social-y-migraciones-al-negarles-el-acceso-al-ingreso-minimo-vital", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630938}, {"title": "El asteroide que provoc\u00f3 la extinci\u00f3n de los dinosaurios impact\u00f3 Yucat\u00e1n en primavera", "content": "A partir del an\u00e1lisis de restos f\u00f3siles de peces que murieron menos de 60 minutos despu\u00e9s del impacto del asteroide, un equipo internacional de investigadores determin\u00f3 que el impacto ocurri\u00f3 justo durante la primavera en el hemisferio norte, una temporada que pudo haber jugado un papel clave en la extinci\u00f3n de la mayor\u00eda de los dinosaurios y la supervivencia de otros seres vivos.", "date": "1646136101", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646136101", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/el-asteroide-que-provoco-la-extincion-de-los-dinosaurios-impacto-yucatan-en-primavera/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3630939}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00edses son los mayores exportadores de armas?", "content": "Estados Unidos es el gran dominante de la venta de armas a nivel mundial, tal y como refleja el \u00faltimo informe del Stockholm International Peace Research Institute (SIPRI). La mitad de sus exportaciones tuvo como destino Oriente Pr\u00f3ximo y, m\u00e1s concretamente el 25%, Arabia Saud\u00ed. El Congreso estadounidense debati\u00f3 en 2019 establecer algunas restricciones a la venta de armamento que tuviera como destino este pa\u00eds, pero Donald Trump y la monarqu\u00eda de los Sa\u00fad consiguieron evitar estos obst\u00e1culos y asegurar el suministro de armas.", "date": "1646168115", "karma": "1361.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646136026", "url": "https://elordenmundial.com/mapas-y-graficos/exportadores-de-armas-mundo/", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3630940}, {"title": "Italia negocia con Argelia aumentar del suministro de gas a Europa a trav\u00e9s del gasoducto TransMed", "content": "El ministro de Exteriores italiano, Luigi di Maio, confirm\u00f3 que su pa\u00eds inici\u00f3 conversaciones con Argelia para aumentar el suministro de gas argelino a Europa ante el conflicto en Ucrania tras la invasi\u00f3n de Rusia. Di Maio fue recibido por el presidente, Abdelmadjid Tebboune, &quot;Esto confirma nuestro compromiso total de negociar cantidades adicionales de gas y materializarlas lo antes posible&quot;, declar\u00f3 Di Maio. Argelia suministra gas a Italia a trav\u00e9s del gasoducto &quot;TransMed&quot;, que transporta gas hasta el sur de Italia.", "date": "1646136537", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646136537", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/02/28/italia-negocia-con-argelia-aumentar-del-suministro-de-energia-a-europa-2/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630941}, {"title": "Telecinco se mueve, pero no logra que la audiencia le siga", "content": "La cadena de Mediaset sigue intentado mover fichas para dar con la tecla que le haga volver a acercarse al liderato de audiencias, pero por el momento no est\u00e1 obteniendo resultados y s\u00f3lo 'Supervivientes' parece su salvaci\u00f3n. Que Telecinco no pasa por su mejor momento es un hecho. Que el modelo de la cadena y de Mediaset, basado en lograr el liderazgo de audiencias con su canal principal, lleva meses sin dar resultado, es algo que ya hemos radiografiado y lo demuestra que Antena 3 cierre febrero siendo l\u00edder por cuarto mes consecutivo. Pero Tel", "date": "1646136376", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646136376", "url": "https://vertele.eldiario.es/audiencias-tv/telecinco-mueve-no-logra-audiencia-siga-pasion-gavilanes-deluxe-idol-kids-secret-story_1_8790009.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3630942}, {"title": "El negocio inesperado tras dar a luz: vender leche materna para culturistas", "content": "Esta usuaria de TikTok se llama Mila De\u00b4Brito, vive en Reino Unido y ha facturado un total de 15.000 euros por vender su leche materna a culturistas a trav\u00e9s de Internet. La joven actualmente amamanta a dos beb\u00e9s: su primog\u00e9nito de un a\u00f1o y el segundo, que acaba de nacer hace poco m\u00e1s de un mes. En su caso se juntan dos acontecimientos extraordinarios: haber pasado tan poco tiempo desde el nacimiento de su segundo hijo y el hecho de estar amamantando a dos ni\u00f1os a la vez. Por esta raz\u00f3n, la joven produce actualmente demasiada leche y presenta", "date": "1646136466", "karma": "-28.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646136466", "url": "https://es.finance.yahoo.com/video/negocio-inesperado-luz-vender-leche-160705752.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3630943}, {"title": "Google bloquea los canales de youtube de RT and Sputnik", "content": "Ya hab\u00edan bloqueado la monetizaci\u00f3n, este parece un paso m\u00e1s all\u00e1: &quot;Due to the ongoing war in Ukraine, we\u2019re blocking YouTube channels connected to RT and Sputnik across Europe, effective immediately. It\u2019ll take time for our systems to fully ramp up. Our teams continue to monitor the situation around the clock to take swift action.&quot; Relacionada: https://www.meneame.net/story/youtube-bloquea-monetizacion-rt-otros-canales-rusos-eng", "date": "1646136650", "karma": "-13.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646136650", "url": "https://twitter.com/googleeurope/status/1498572529409179648", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3630945}, {"title": "Las quince rosas de Grazalema", "content": "Sucedi\u00f3 en Grazalema (1937) : homenaje audiovisual las mujeres fusiladas y sepultadas, junto con un adolescente, en una fosa com\u00fan.  Incluye documental.", "date": "1646178303", "karma": "1822.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646136833", "url": "http://caocultura.com/las-quince-rosas-grazalema/", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3630947}, {"title": "Javier Nart: La situaci\u00f3n en Ucrania - Parlamento Europeo 15/07/2014", "content": "15/07/2014. Intervenci\u00f3n de Javier Nart en el Parlamento Europeo. La situaci\u00f3n en Ucrania.", "date": "1646148603", "karma": "1699.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646136926", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=k2pOg8OI_PA", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3630948}, {"title": "RT en vivo", "content": "Dado que YouTube ha bloqueado la transmisi\u00f3n de RT en pa\u00edses europeos, desde aqu\u00ed pod\u00e9is acceder a la transmisi\u00f3n de RT para impedir la censura a medios de comunicaci\u00f3n.", "date": "1646137037", "karma": "70.00", "negatives": "32", "sent_date": "1646137037", "url": "https://actualidad.rt.com/en_vivo2", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3630950}, {"title": "Assange habla sobre el papel de los medios en los conflictos armados (2011)", "content": "V\u00eddeo corto donde se expone el papel de los medios en los conflictos armados", "date": "1646137250", "karma": "41.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646137250", "url": "https://youtube.com/shorts/94j-q4ikqMw?feature=share", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630951}, {"title": "Un audio sugiere que exist\u00eda un plan secreto ruso para financiar al partido derechista italiano", "content": "Un estrecho colaborador de Salvini, ministro del Interior de Italia, se sent\u00f3 a negociar durante m\u00e1s de una hora un complejo plan para financiar en secreto al partido de extrema derecha Liga Norte con dinero ruso. El colaborador neg\u00f3 la reuni\u00f3n pero, ante el audio, afirma no recordar con qui\u00e9nes convers\u00f3.", "date": "1646137112", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646137112", "url": "https://www.nytimes.com/es/2019/07/14/espanol/matteo-salvini-audio-rusia.html?smid=tw-share", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630952}, {"title": "La muerte de Europa y el parto de un nuevo orden", "content": "Se afirma, repite y machaca que, cuando hay conflictos de esta magnitud, lo primero que muere es la verdad. Nosotros discrepamos. Creemos que lo primero que muere es la inteligencia, pues hay que ser ignorante, memo, lelo y dem\u00e1s perlas para creerse que Rusia se lanz\u00f3 sobre Ucrania por banalidades como delirios de grandeza o despechos de amores imperiales, tipo nova de Cor\u00edn Tellado (para quienes no la conozcan, la mayor autora de folletines de amor, a tres por semana, que sus mam\u00e1s o abuelas recordar\u00e1n con, esa s\u00ed, nostalgia de juventud). Nada", "date": "1646137308", "karma": "4.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646137308", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57281/la-muerte-de-europa-y-el-parto-de-un-nuevo-orden/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630953}, {"title": "3 miembros del parlamento ruso se pronuncian contra la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Putin", "content": "Tres miembros del parlamento de Rusia han criticado la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del presidente ruso, Vladimir Putin, inform\u00f3 The New York Times. Los tres miembros, Vyacheslav Markhaev, Oleg Smolin y Mikhail Matveyev, son todos miembros del Partido Comunista del pa\u00eds. Son parte de la Duma, la c\u00e1mara baja de la asamblea federal del pa\u00eds.", "date": "1646137270", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646137270", "url": "https://todas-noticias.com/3-miembros-del-parlamento-ruso-se-pronuncian-contra-la-invasion-de-ucrania-por-parte-de-putin/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630954}, {"title": "Luismi 'El Chatarrero' acepta 9 meses de c\u00e1rcel por hacer obras ilegales en terrenos protegidos", "content": "Luis Miguel Rodr\u00edguez ha firmado un acuerdo de conformidad con Fiscal\u00eda. Se libra de entrar en la c\u00e1rcel y opta a tratar de legalizar las construcciones.", "date": "1646137264", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646137264", "url": "https://www.elespanol.com/espana/tribunales/20220301/luismi-chatarrero-acepta-carcel-ilegales-terrenos-protegidos/653184853_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3630955}, {"title": "", "content": "", "date": "1646137340", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646137340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630956}, {"title": "Diputado alem\u00e1n en el Bundestag explica el motivo de la operaci\u00f3n rusa en Ucrania", "content": "Seg\u00fan las declaraciones de un diputado alem\u00e1n en el Bundestag, el acercamiento de la OTAN a las fronteras de Rusia y el abandono de Europa de una arquitectura de seguridad com\u00fan con el pa\u00eds euroasi\u00e1tico han sido el detonante de la operaci\u00f3n militar rusa en Ucrania.", "date": "1646137380", "karma": "8.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646137380", "url": "https://t.me/rtnoticias/27090", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3630957}, {"title": "Oligarcas y miembros de la elite rusa se pronuncian contra la guerra de Putin", "content": "Esta cr\u00f3nica podr\u00eda comenzar hace casi 13 a\u00f1os en Pikaliovo, una peque\u00f1a ciudad de Leningrado cuya f\u00e1brica de aluminio y cemento par\u00f3 su producci\u00f3n por la crisis econ\u00f3mica, poniendo en peligro el trabajo de miles de empleos. Putin visit\u00f3 la ciudad para calmar el estallido social y oblig\u00f3 a los due\u00f1os a acatar un contrato para restablecer el trabajo. Al magnate Oleg Deripaska le oblig\u00f3 a firmar ante las c\u00e1maras. El oligarca aguant\u00f3 con estoicismo y en silencio: eran negocios. Pero ahora hay vidas en juego y es imposible callar.", "date": "1646137785", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646137785", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220301/8090119/oligarcas-miembros-elite-rusa-pronuncian-guerra-putin.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3630958}, {"title": "Pleno en directo del Parlamento Europeo", "content": "Retrasmisi\u00f3n del pleno en directo del Parlamento Europeo. Tiene traducci\u00f3n simult\u00e1nea en espa\u00f1ol.", "date": "1646137657", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646137657", "url": "https://www.europarl.europa.eu/plenary/en/home.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630959}, {"title": "Los rusos est\u00e1n pagando hasta 20.000 d\u00f3lares por encima del precio de mercado para comprar Bitcoin [ENG]", "content": "Las sanciones provocan el colapso del rublo. Los datos sugieren que los rusos est\u00e1n recurriendo a Bitcoin para protegerse de las consecuencias.", "date": "1646137897", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646137897", "url": "https://cryptoslate.com/russians-are-paying-up-to-20000-above-market-rate-to-buy-bitcoin/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3630960}, {"title": "Sin huelga, el Convenio TIC es una pantomima donde los trabajadores volveremos a perder derechos", "content": "<p>El d&iacute;a 22 de febrero, desde el Sector Federal de Oficinas y Seguros de UGT se emiti&oacute; el comunicado n&ordm; 17 sobre las negociaciones del Convenio TIC, donde se&ntilde;alan el inicio de movilizaciones para presionar el estancamiento de m&aacute;s de 2 a&ntilde;os en la negociaci&oacute;n debido al escaso inter&eacute;s de la patronal en avanzar en la misma.</p><p>En la misma hacen un llamamiento hip&oacute;crita a los trabajadores para que nos movilicemos, con el eslogan&nbsp;<strong>&iquest;Vas a hacer algo?</strong>.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630961&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Hip&oacute;crita porque el verdadero papel de este sindicato es el de impedir la movilizaci&oacute;n. El eslogan no es m&aacute;s que un reproche a los trabajadores y, a su vez, es la manida excusa que ponen siempre para firmar retrocesos en nuestras condiciones laborales, seg&uacute;n la cual la desmovilizaci&oacute;n de los trabajadores &ldquo;<em>les obliga</em>&rdquo; a firmar los retrocesos, a los que llaman &ldquo;<em>el mal menor</em>&rdquo;.</p><p>Adem&aacute;s, es doblemente hip&oacute;crita por la sencilla raz&oacute;n de que convocan a una concentraci&oacute;n en horario laboral, frente a la sede de un congreso de otro sector, el de Contact Center, sin convocar huelga, de forma que los trabajadores no puedan acudir, y as&iacute; poder luego reprocharles el no haber sido parte activa y justificar la firma traidora de otro convenio al gusto de la patronal. Mientras, se ponen a ellos como protagonistas de una movilizaci&oacute;n que no es m&aacute;s que la teatralizaci&oacute;n de una presi&oacute;n fingida hacia una patronal que est&aacute; encantada con que sus sindicatos enga&ntilde;en a los trabajadores haci&eacute;ndoles creer que los defienden, y que es la f&oacute;rmula con la que amordazar y maniatar a los trabajadores para que la verdadera presi&oacute;n, la que s&iacute; que le duele a la patronal, la huelga, nunca se produzca.</p><p>Porque por mucho que digan estos sindicatos,&nbsp;<strong>es iluso pensar que con la negociaci&oacute;n pac&iacute;fica los empresarios van a reducir sus beneficios voluntariamente para ceder mejora alguna a los trabajadores</strong>, sin que les forcemos.</p><p>La foto que buscan no es m&aacute;s que puro postureo para enga&ntilde;ar a las plantillas, su vanidosa forma de decir que &ldquo;<em>ellos nos defienden a tope</em>&rdquo;, pero sin hacer ning&uacute;n rasgu&ntilde;o a la patronal. Porque, por otro lado, cuando dicen:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630961&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Lo que est&aacute;n planteando es la concentraci&oacute;n como una cuesti&oacute;n de SU organizaci&oacute;n, para defender a los trabajadores, poni&eacute;ndose as&iacute; como agentes externos, intermediarios imprescindibles donde los trabajadores sean meros espectadores, para as&iacute; vender que tenemos que delegar en ellos, y que mejor no nos metamos que ya se encargan.</p><p>En el comunicado, responsabilizan a los trabajadores de la falta de avance de la negociaci&oacute;n, cuando la realidad es que&nbsp;<strong>lo que m&aacute;s desmoviliza a los trabajadores es ver que continuamente son traicionados por esos sindicatos vendidos</strong>&nbsp;a la patronal, que cambian nuestros derechos por prebendas y subvenciones millonarias.</p><p>La negociaci&oacute;n de este XVIII Convenio, con su retraso acumulado de 2 a&ntilde;os, sigue los mismos derroteros que el anterior XVII, que&nbsp;<strong>se dilat&oacute; durante 8 a&ntilde;os, gracias a la f&oacute;rmula de la negociaci&oacute;n sin presi&oacute;n</strong>&nbsp;marca de la casa de los dos sindicatos amarillos presentes en la mesa sectorial. Al igual que en la anterior negociaci&oacute;n, para encubrir su complicidad en el retraso, UGT y CCOO hicieron comunicados criticando a la patronal en su postura, cuando en la pr&aacute;ctica la estaban consintiendo, e hicieron llamamientos a la movilizaci&oacute;n, durante los 8 a&ntilde;os, equivalentes a estos que ahora convocan: <strong>meras manifestaciones l&uacute;dicas e inocuas de delegados haciendo uso de horas sindicales, o fuera de horario laboral</strong>:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630961&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>S&oacute;lo a unos meses de la firma de aquel infame convenio, el actual ya caducado, se permitieron intensificar sus llamamientos con &ldquo;<em>la amenaza</em>&rdquo; de huelga, la cual nunca llegar&iacute;a, pues no estaba entre sus pretensiones.&nbsp;<strong>En lugar de huelgas, lo que nos trajeron estos sindicatos fue un convenio al gusto de la patronal</strong>, plagado de retrocesos, donde los trabajadores no tuvimos parte ni en la movilizaci&oacute;n, ni en la negociaci&oacute;n, ni refrendaron lo negociado, y donde en realidad fueron la moneda de cambio en una mesa de negociaci&oacute;n compuesta por liberados sindicales, que entregaron a la patronal nuestros derechos a cambio de privilegios para s&iacute; mismos.</p><p>Esto es todav&iacute;a m&aacute;s evidente si atendemos a la plataforma de partida de negociaci&oacute;n presentada por CCOO y UGT en la actual negociaci&oacute;n del XVIII, donde se ve que la propuesta de m&aacute;ximo de la que parten estos sindicatos ya es una propuesta que podr&iacute;a aceptar gustosamente la patronal por toda la precariedad que incorpora, siendo&nbsp;<strong>la desregulaci&oacute;n de la jornada la principal de ellas, el trabajo a turnos, en festivos y la nocturnidad, entregando la&nbsp;</strong><a href=\"http://ayesa.cscsevilla.org/2021/12/ccoo-propone-firmar-la-liberacion-de.html\"><strong>disponibilidad 24x7 de los trabajadores a la patronal</strong></a>.</p><p>Una vez m&aacute;s, los sindicatos del r&eacute;gimen se apropian de la facultad de decidir por todos los trabajadores, y mientras esto siga siendo as&iacute;, s&oacute;lo nos quedar&aacute; ir acumulando p&eacute;rdidas de derechos y empobrecimiento. El XVIII convenio vendr&aacute; sin duda plagado de m&aacute;s precariedad. La &uacute;nica forma de evitar estos retrocesos es mediante la movilizaci&oacute;n y la huelga. Y para conseguir hacer huelga, los trabajadores debemos implicarnos y estar organizados en un sindicato combativo y de clase, y formar parte activa de la organizaci&oacute;n, decidiendo y ejerciendo la oposici&oacute;n en nuestros centros de trabajo a los sindicalistas que concurren bajo las siglas de CCOO y UGT, para barrerlos hasta que sean insignificantes.</p><p><strong>Con UGT y CCOO no habr&aacute; huelga</strong></p><p><strong>Sin HUELGA no habr&aacute; mejoras</strong></p><p><strong>En la negociaci&oacute;n sin presi&oacute;n, nuestros derechos son la mercanc&iacute;a</strong></p><p><strong>Sin el protagonismo de cada uno de nosotros en la lucha y en la organizaci&oacute;n, los corruptos se apropiar&aacute;n de la negociaci&oacute;n y vender&aacute;n nuestros derechos</strong></p><p><strong>Por una negociaci&oacute;n donde los trabajadores decidan</strong></p><p><strong>Organ&iacute;zate con la </strong><a href=\"https://www.sindicatoast.org\"><strong>Alternativa Sindical de Clase (ASC)</strong></a><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3630961&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1646140244", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646138940", "url": "", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3630961}, {"title": "YouTube, TikTok y Facebook bloquean los canales rusos RT y Sputnik a petici\u00f3n de Bruselas", "content": "Las principales redes sociales impiden la difusi\u00f3n de los contenidos de los canales oficiales rusos que han apoyado la invasi\u00f3n de Ucrania por las tropas de Putin. Relacionada https://www.meneame.net/story/youtube-bloquea-monetizacion-rt-otros-canales-rusos-eng", "date": "1646137914", "karma": "80.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646137914", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/youtube-tiktok-facebook-bloquean-canales-rusos-rt-sputnik-peticion-bruselas_1_8791581.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630962}, {"title": "Las morgues de Hong Kong alcanzan su capacidad a medida que aumentan las muertes por la covid", "content": "El gobierno no ha descartado un confinamiento en toda la ciudad durante un per\u00edodo de pruebas masivas, inform\u00f3 la emisora local RTHK, citando a la secretaria de Salud, Sophia Chan. Los expertos m\u00e9dicos han dicho que la ciudad de 7,4 millones de habitantes podr\u00eda ver un aumento potencial de las muertes acumuladas por el virus a alrededor de 3200 a mediados de mayo.", "date": "1646138238", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646138238", "url": "https://es.euronews.com/2022/02/28/salud-coronavirus-hongkong", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630963}, {"title": "Invasi\u00f3n de EEUU a la isla de Granada", "content": "Repaso de la invasi\u00f3n EEUU en Granada y la contrarrevoluci\u00f3n contra el gobierno socialista Maurice Bishop en la isla Caribe\u00f1a.", "date": "1646142048", "karma": "76.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646138175", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5UgbAD4DE3w", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3630964}, {"title": "Cinco coches del garaje de Putin", "content": "El presidente ruso tiene, supuestamente, una colecci\u00f3n de m\u00e1s de 700 coches envuelta en misterio", "date": "1646138155", "karma": "-22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646138155", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/motor/reportajes/cinco-coches-garaje-putin-20220228201500-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3630965}, {"title": "El Supremo suspende el juicio de Reguant &quot;por un error en la tramitaci\u00f3n de la causa&quot;", "content": "El Tribunal Supremo ha acordado suspender el juicio a la diputada de la CUP Eul\u00e0lia Reguant al entender que &quot;se ha podido producir un error en la tramitaci\u00f3n de la causa&quot;. Los magistrados han atendido as\u00ed a una de las cuestiones previas de la defensa, que ha sostenido una vulneraci\u00f3n de los derechos procesales toda vez que un juzgado madrile\u00f1o abri\u00f3 juicio oral sin ser competente para ello, ya que por la condici\u00f3n de aforada de la dirigente correspond\u00eda  al Supremo", "date": "1646138246", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646138246", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-supremo-apoya-nulidad-juicio-reguant-error-tramitacion-causa-20220301120900.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630966}, {"title": "", "content": "", "date": "1646138275", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646138275", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630967}, {"title": "Have You Ever Seen The Rain [ENG]", "content": "Como parte de una celebraci\u00f3n en curso para conmemorar el 50 aniversario de Creedence Clearwater Revival, Craft Recordings se complace en presentar esta nueva versi\u00f3n de su est\u00e1ndar atemporal, &quot;Have You Ever Seen The Rain&quot;.", "date": "1646177432", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646138448", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u1V8YRJnr4Q", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3630968}, {"title": "La hipocres\u00eda de un \u201cNo a la guerra\u201d que llega muy tarde", "content": "Como dec\u00eda Malcolm X, tened cuidado con los medios de comunicaci\u00f3n porque si no, vais a acabar defendiendo a los opresores. Pero quiero centrarme en la guerra que estall\u00f3 en Ucrania en el a\u00f1o 2014, a la cual, vuestros insulsos carteles est\u00e1n llegando 8 a\u00f1os tarde. Todo el mundo puede despistarse, todos podemos cometer errores, pero tambi\u00e9n es posible que haya algo m\u00e1s perverso en seg\u00fan qu\u00e9 \u201cdescuidos\u201d. Tener memoria es algo muy importante, y m\u00e1s en una sociedad que fabrica conflictos de usar y tirar para los que la mayor\u00eda de personas s\u00f3lo...", "date": "1646138459", "karma": "33.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646138459", "url": "https://lanueve.info/la-hipocresia-de-un-no-a-la-guerra-que-llega-muy-tarde/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3630969}, {"title": "El director de Valve, Gabe Newell, arremete contra las criptomonedas y los NFT: una historia de fraude y frustraci\u00f3n en Steam", "content": "Desde la posici\u00f3n privilegiada que tiene el empresario y leyenda de los videojuegos fue rotundo: &quot;Muchas de las personas que act\u00faan en ese espacio son gente que no quieres que tenga contacto con tus clientes&quot;.&quot;Tuvimos problemas cuando aceptamos criptomoneda. El 50% de las transacciones fueron fraudulentas&quot;.Tampoco pod\u00edan faltar alusiones a los NFT &quot;Hab\u00eda tanto de ello que consist\u00eda en estafar a los consumidores.As\u00ed que pensamos &quot;Vale, eso no es algo que queramos hacer,no queremos permitir que se fastidie a un n\u00famero grande de nuestros clientes&quot;", "date": "1646140212", "karma": "33.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646138620", "url": "https://www.3djuegospc.com/industria/director-valve-gabe-newell-arremete-criptomonedas-nft-historia-fraude-frustracion-steam", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3630970}, {"title": "Ayuso: &quot;\u00bfCu\u00e1ntas 'Ritas' va a dejar este partido en la cuneta?&quot;", "content": "La presidenta defiende su &quot;rectitud&quot; y niega que ella o su Gobierno haya beneficiado a ning\u00fan familiar y, menos, a su hermano", "date": "1646138413", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646138413", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220301/ayuso-incendia-junta-directiva-nacional-13306322", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3630971}, {"title": "Pablo Iglesias: La primera v\u00edctima de una guerra es la verdad\u2026  y tambi\u00e9n la calidad de la informaci\u00f3n", "content": "&quot;\u00bfPues saben que les digo yo? Pues que en este programa pensamos que la desinformaci\u00f3n, los bulos y la mentira se combaten con rigor y con datos, no con censura o tomando a la gente por imb\u00e9cil.", "date": "1646138765", "karma": "46.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646138765", "url": "https://www.publico.es/publico-tv/la-base/programa/997559/la-base-16-el-analisis-de-pablo-iglesias-censurar-medios-pro-rusos", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3630972}, {"title": "Ucrania: Invasi\u00f3n y desinformaci\u00f3n", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan el quinto d\u00eda de invasi\u00f3n rusa a Ucrania y su derivada medi\u00e1tica. Con el testimonio de Mariya Samoylova, ucraniana residente en Espa\u00f1a, y entrevista a Rafael Poch, periodista experto en geopol\u00edtica; con la participaci\u00f3n especial de Ra\u00fal S\u00e1nchez Cedillo, de la Fundaci\u00f3n de los Comunes, y de Ruth Ferrero Turri\u00f3n, profesora de Ciencia Pol\u00edtica y Estudios Europeos de la UCM; y con la colaboraci\u00f3n de Anita Fuentes en 'Placeres culpables'.", "date": "1646138888", "karma": "38.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646138888", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ii5bKu9D0rM", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3630973}, {"title": "Feij\u00f3o convoca ma\u00f1ana al PP de Galicia para anunciar su decisi\u00f3n sobre su candidatura a dirigir el partido", "content": "El presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha anunciado que convocar\u00e1 ma\u00f1ana al PP de Galicia para anunciar su decisi\u00f3n sobre si se presentar\u00e1 a dirigir el partido en el pr\u00f3ximo congreso extraordinario. &quot;He pedido al secretario general del partido en Galicia una junta directiva del PP para ma\u00f1ana en Santiago a las 17.30. Vamos a hablar y vamos a ver c\u00f3mo podemos desde Galicia ayudar y comprometernos con la situaci\u00f3n del PP&quot;, ha dicho Feij\u00f3o, que ha a\u00f1adido: &quot;Una vez escuche a los compa\u00f1eros me dirigir\u00e9 a ellos y a trav\u00e9s de ellos al PP d", "date": "1646139032", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646139032", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/feijoo-convoca-manana-pp-galicia-anunciar-decision-candidatura-dirigir-partido_1_8792277.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630974}, {"title": "Ayuso pide &quot;expulsar&quot; del PP a quienes han participado en la &quot;campa\u00f1a&quot; contra ella", "content": "24 horas antes de tomar la palabra en la Junta Directiva Nacional del PP, Isabel D\u00edaz Ayuso no ten\u00eda decidido el tono ni el mensaje que iba a transmitir a los suyos tras el caso de espionaje interno en el que se ha visto envuelta. Pero, llegado el momento, la presidenta de la Comunidad de Madrid ha optado por un mensaje duro, contundente y en el que no ahorrado en reproches a la direcci\u00f3n nacional de su formaci\u00f3n acus\u00e1ndola de haber pensado m\u00e1s &quot;en protegerse a s\u00ed mismos&quot; y por el que ha llegado, incluso, a pedir la &quot;expulsi\u00f3n&quot; del partido.", "date": "1646159103", "karma": "2763.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646139143", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/madrid/20220301/8091482/ayuso-reprocha-direccion-pp-ataque-negar-voz-control.html", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3630975}, {"title": "Un joven almeriense con enfermedad rara es retenido en Barajas por su medicamento", "content": "Sufre esofagitis eosinof\u00edlica, ha sido retenido por la Guardia Civil y personal del aeropuerto en su viaje a Almer\u00eda &quot;Creen que llevo drogas o alg\u00fan explosivo, pero esto es un medicamento que nos hace estar algo mejor&quot;", "date": "1646139455", "karma": "54.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646139455", "url": "https://www.diariodealmeria.es/almeria/Video-almeriense-enfermedad-Barajas-medicamento-video_0_1659435311.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3630976}, {"title": "Emergencia sanitaria en A Coru\u00f1a porque se est\u00e1n acumulando toneladas de basura en la calle", "content": "La alcaldesa de A Coru\u00f1a, In\u00e9s Rey, ha anunciado que acaba de firmar un decreto que declara la emergencia sanitaria en la ciudad y que permite proceder a la contrataci\u00f3n de personal --a trav\u00e9s de Tragsa-- para garantizar la salud p\u00fablica y la salubridad ante el incumplimiento &quot;flagrante&quot; de los contratos tanto de recogida de basuras como de limpieza viaria desde hace seis d\u00edas.", "date": "1646139555", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646139555", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3464087/alcaldesa-coruna-declara-emergencia-sanitaria-refuerza-servicio-recogida-basura", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630977}, {"title": "La verg\u00fcenza de ser ruso: sin dinero, sin f\u00fatbol. C\u00f3mo Putin logr\u00f3 convertir a Rusia en el pa\u00eds m\u00e1s detestable del mundo [RO]", "content": "El temor de Vladimir Putin se ha hecho realidad: Rusia se ha convertido en un pa\u00eds &quot;rodeado&quot; de severas sanciones econ\u00f3micas y ahora es un estado cuasi aislado y odiado internacionalmente tras la brutal invasi\u00f3n de Ucrania. La Uni\u00f3n Europea ha anunciado que tiene la intenci\u00f3n de comenzar a suministrar armas a Ucrania, por primera vez en la historia de la Uni\u00f3n. Otra decisi\u00f3n hist\u00f3rica lleg\u00f3 el lunes desde Suiza, que decidi\u00f3 bloquear el dinero de los rusos involucrados en la invasi\u00f3n de Ucrania. Traducci\u00f3n en el primer comentario.", "date": "1646139731", "karma": "32.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646139731", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/actualitate/rusinea-de-a-fi-rus-fara-bani-fara-fotbal-fara-femei-cum-a-reusit-putin-sa-transforme-rusia-in-cea-mai-detestata-tara-din-lume-1854457", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630978}, {"title": "Video muestra bombardeo ruso en centro de Kharkiv, la segunda ciudad m\u00e1s grande de Ucrania", "content": "Al cierre de esta edici\u00f3n no hay un balance de v\u00edctimas o heridos. Hasta antes de la ofensiva, Kharkiv ten\u00eda sobre 1,4 millones de habitantes.", "date": "1646139595", "karma": "30.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646139595", "url": "https://www.biobiochile.cl/noticias/internacional/europa/2022/03/01/video-muestra-bombardeo-ruso-en-centro-de-kharkiv-la-segunda-ciudad-mas-grande-de-ucrania.shtml", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3630979}, {"title": "Ayuso pide &quot;expulsar&quot; del partido a todos los que hayan formado parte de la &quot;campa\u00f1a&quot; contra ella", "content": "Despu\u00e9s del discurso de Pablo Casado en la Junta Directiva Nacional del PP, marcado por el victimismo y una vez m\u00e1s por no asumir ninguna responsabilidad de la camapa de acoso a Isabel D\u00edaz Ayuso, la presidente de la Comunidad de Madrid ha intervenido y le ha respondido con contundencia. &quot;El 4 de mayo lo ten\u00edamos todo. Una izquierda contra las cuerdas, desacreditada, despojada de los efectos de su propia propaganda, pero, sobre todo, un centro derecha ilusionado, convencido y fuerte. Pero da la sensaci\u00f3n de que algunos pensaron m\u00e1s en proteger", "date": "1646139835", "karma": "-10.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646139835", "url": "https://www.libertaddigital.com/espana/2022-03-01/ayuso-oaja-se-hubiese-investigado-a-sanchez-con-tanto-detalle-como-a-mi-familia-6871398/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3630980}, {"title": "Hilo de Oliver Stone sobre la guerra en Ucrania [ENG]", "content": "En medio de toda la histeria de los medios occidentales, gritando un asesinato sangriento en #Putin, omitiendo hechos clave cuando es inconveniente, es muy importante entender todo el espectro de lo que est\u00e1 sucediendo.", "date": "1646157616", "karma": "47.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646140150", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1497631257940807683.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3630981}, {"title": "Republica Checa condenar\u00e1 con penas de 1 a 3 a\u00f1os expresar apoyo a Rusia", "content": "Republica Checa: &quot;El soporte p\u00fablico de las acciones Rusas, expresadas online o en cualquier otro espacio , estar\u00e1n castigadas de 1 a 3 a\u00f1os en prisi\u00f3n. Nosotros monitorizamos los comentarios expresando soporte a Rusia&quot;.", "date": "1646140621", "karma": "15.00", "negatives": "41", "sent_date": "1646140621", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1498500717711138825", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "queued", "id": 3630984}, {"title": "Pablo Iglesias cuestiona la decisi\u00f3n de la UE de vetar a los medios de propaganda de Putin", "content": "A su juicio, \u201ccensurarlos\u201d significa que \u201cla libertad de prensa es un discurso hip\u00f3crita\u201d.", "date": "1646140608", "karma": "22.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646140608", "url": "https://www.larazon.es/espana/20220228/molhwgnlhzcvpogpm7ehpikuom.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3630985}, {"title": "Feij\u00f3o defiende la honorabilidad de Isabel D\u00edaz Ayuso y precisa que es un &quot;activo incuestionable&quot;", "content": "El presidente gallego, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha defendido hoy la honorabilidad de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, a la salida de la Junta Directiva Nacional del PP que se ha celebrado este mediod\u00eda en un hotel madrile\u00f1o. Feij\u00f3o no ha querido comentar la intervenci\u00f3n de la presidenta madrile\u00f1a dentro de la reuni\u00f3n, y se ha limitado a decir que Ayuso es un &quot;activo incuestionable&quot; para el Partido Popular.", "date": "1646140602", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646140602", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-feijoo-defiende-honorabilidad-isabel-diaz-ayuso-precisa-activo-incuestionable-20220301140837.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3630986}, {"title": "", "content": "", "date": "1646140710", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646140710", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3630987}, {"title": "El mapa del gasto de los turistas rusos en Espa\u00f1a: \u00bfc\u00f3mo afectar\u00e1 la guerra?", "content": "No hace ni una semana de la invasi\u00f3n perpetrada por Rusia en suelo ucraniano y las consecuencias m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras de ambos pa\u00edses ya tienen en vilo al mundo entero. La guerra desatada por Vladimir Putin ya ha hecho mella en el precio de los alimentos, de la electricidad, el petr\u00f3leo y el gas, entre otros. Un temor acrecentado, sobre todo, por la enorme dependencia que tienen ciertos pa\u00edses europeos, cuyas materias primas provienen en gran parte de Rusia.", "date": "1646140846", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646140846", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/como-afecta-guerra-turismo-espana-rusos-dinero/2861097/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3630988}, {"title": "Huidas a c\u00e1mara r\u00e1pida y un saxo sin sexo: vida y obra de Benny Hill", "content": "Estamos en 1995. Frente a la tele, porque es lo que se hace, \u00bfno?, ver la tele. All\u00ed hay un busto hablando. Que si bla, que si bla, que si plim. Pasamos a otras noticias, dice. La BBC ha decidido cancelar las reposiciones de El Show de Benny Hill. Rostro serio, circunspecto. Explicaciones. No importa, nadie escucha. Alguna persona ha hecho lo que todos dese\u00e1bamos hacer en tan se\u00f1alado instante. Por los altavoces se cuela \u00abYakety Sax\u00bb. S\u00ed, esa canci\u00f3n. La est\u00e1n ustedes tarareando.", "date": "1646145303", "karma": "1270.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646140862", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/huidas-camara-rapida-saxo-sexo-benny-hill/", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3630989}, {"title": "Zelenski en el parlamento europeo (Directo).", "content": "Zelenski ha asegurado: &quot;Somos ucranianos y tenemos un gran deseo, ver a nuestros hijos, a las futuras generaciones, vivas. Ayer acabaron con la vida de 16 ni\u00f1os y Putin seguir\u00e1 diciendo que es una operaci\u00f3n militar&quot; .  El presidente ucraniano ha recordado que su pa\u00eds es &quot;europeo&quot; y est\u00e1 luchando &quot;por la libertad&quot;, &quot;Somos como ustedes, demuestren que no nos dejar\u00e1n de lado&quot;", "date": "1646141286", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646141286", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Jij6qoHFtVc", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3630990}, {"title": "'S\u00ed, lo har\u00eda': Fiona Hill sobre Putin y las armas nucleares (Ingl\u00e9s)", "content": "Me comuniqu\u00e9 con Fiona Hill, una de las expertas en Rusia m\u00e1s claras de Estados Unidos, alguien que ha estudiado a Putin durante d\u00e9cadas, trabaj\u00f3 en gobiernos republicanos y dem\u00f3cratas y tiene una reputaci\u00f3n de decir la verdad, ganada cuando testific\u00f3 durante las audiencias de juicio pol\u00edtico por ella. ex jefe, el presidente Donald Trump.", "date": "1646141611", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646141611", "url": "https://www.politico.com/news/magazine/2022/02/28/world-war-iii-already-there-00012340", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3630991}, {"title": "Algunas reflexiones sobre la agresi\u00f3n militar de Rusia a Ucrania", "content": "La primera es que existe una regla de oro: hay que rechazar taxativamente las guerras. Esa regla solo tiene una excepci\u00f3n. Los derechos humanos son una de las aportaciones fundamentales de la humanidad para acabar con la barbarie. La guerra siempre supone una negaci\u00f3n de esos derechos. A lo largo de la historia las guerras siempre han provocado las cat\u00e1strofes m\u00e1s dolorosas.", "date": "1646141639", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646141639", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498420627316916229.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3630993}, {"title": "Boicot internacional al vodka, la bebida ic\u00f3nica de Rusia", "content": "En el caso de Utah, su gobernador, Spencer J. Cox, ha emitido una orden ejecutiva que obliga al Departamento de Control de Bebidas Alcoh\u00f3licas del estado a retirar de inmediato todos los productos fabricados en Rusia y de marca rusa. Similar es la medida adoptada en Ohio, donde Mike DeWine ha ordenado al departamento de comercio boicotear todo el vodka fabricado por Russian Standard, lo que tambi\u00e9n afect\u00f3 las ventas de Green Mark Vodka.", "date": "1646141658", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646141658", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11642246/03/22/Boicot-internacional-al-vodka-la-bebida-iconica-de-Rusia.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3630994}, {"title": "El Conservatorio de San Petersburgo, el 'cuartel' musical de Putin: &quot;No todos aguantaban&quot;", "content": "Los escenarios mundiales han comenzado una cascada de cancelaciones con algunos de los nombres m\u00e1s cotizados de la m\u00fasica cl\u00e1sica actual por su vinculaci\u00f3n con el dictador", "date": "1646141842", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646141842", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-01/putin-gergiev-netrebko-teatros-musica-clasica_3383388/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3630995}, {"title": "Reconectar a los pueblos con servicios a la carta: la receta contra la despoblaci\u00f3n de Vall d\u2019Albida", "content": "Es un riesgo real. Seg\u00fan los datos oficiales, la despoblaci\u00f3n ya acecha a once peque\u00f1os municipios de la Vall d\u2019Albida. Benissuera \u2014con 185 habitantes\u2014 es la \u00faltima localidad de la comarca que ha sido incluida oficialmente en el grupo de pueblos que sufren este reto demogr\u00e1fico.", "date": "1646141888", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646141888", "url": "https://www.epe.es/es/comunidad-valenciana/20220301/reconectar-pueblos-despoblacion-13303792", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3630996}, {"title": "Un sistema basado en enzimas logra convertir CO2 en combustible limpio", "content": "Un equipo de la Universidad de Cambridge (Reino Unido) ha desarrollado un m\u00e9todo eficaz para convertir el di\u00f3xido de carbono en combustibles no contaminantes y sostenibles, sin subproductos ni residuos indeseados. Han utilizado m\u00e9todos computacionales para dise\u00f1ar catalizadores biol\u00f3gicos y han logrado que el nivel de producci\u00f3n de carburante se multiplicara por 18 en el laboratorio, sin generar residuos ni desperdiciar energ\u00eda.", "date": "1646206202", "karma": "2041.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646142114", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Un-sistema-basado-en-enzimas-logra-convertir-CO2-en-combustible-limpio", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3630997}, {"title": "Soy Raquel Gonz\u00e1lez, responsable de Relaciones Institucionales en M\u00e9dicos Sin Fronteras Espa\u00f1a. Preg\u00fantame", "content": "M\u00e9dicos Sin Fronteras es una organizaci\u00f3n de acci\u00f3n m\u00e9dico-humanitaria que asiste a personas amenazadas por conflictos armados, violencia, epidemias o enfermedades olvidadas, desastres naturales y exclusi\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica. Su principal raz\u00f3n de ser es preservar la vida y aliviar el sufrimiento de otros seres humanos. Su trabajo fue reconocido con el Premio N\u00f3bel de la Paz en 1999 y en diciembre cumplieron 50 a\u00f1os. Hoy en d\u00eda cuentan con m\u00e1s de 45.000 trabajadores repartidos en m\u00e1s de 70 pa\u00edses.\n\nEl hecho de contar con m\u00e1s de siete millones de socios y donantes en todo el mundo les permite gozar de una total independencia econ\u00f3mica, garantizando que ning\u00fan poder pol\u00edtico, econ\u00f3mico o religioso dicta sus acciones.\n\nAdem\u00e1s de la acci\u00f3n m\u00e9dica, prestan testimonio para denunciar las situaciones que presencian, ya que, si bien no pueden asegurar que la palabra siempre salve vidas, s\u00ed que saben con certeza que el silencio mata.\n\n<b>Jueves 3 de marzo a partir de las 12 del mediod\u00eda.</b>", "date": "1646164502", "karma": "1193.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646142256", "url": "", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3630998}, {"title": "Comunidad internacional preocupada por la discriminaci\u00f3n contra las personas LGBT en Ucrania", "content": "La comunidad internacional est\u00e1 preocupada por los informes de los defensores de los derechos humanos sobre casos de intolerancia, discriminaci\u00f3n y ataques a activistas LGBTQI en Ucrania y la falta de rendici\u00f3n de cuentas por estos cr\u00edmenes.", "date": "1646142169", "karma": "58.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646142169", "url": "https://www.ukrinform.es/amp/rubric-society/3247544-comunidad-internacional-preocupada-por-la-discriminacion-contra-las-personas-lgbt-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3630999}]