[{"title": "Embajador de la UE en Mosc\u00fa: Rusia debate el uso t\u00e1ctico de armas nucleares", "content": "El jefe de la Delegaci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea (UE) en la Federaci\u00f3n de Rusia, Markus Ederer, afirm\u00f3 este jueves que las autoridades rusas debaten sobre la posibilidad de utilizar armas nucleares de forma \u201ct\u00e1ctica\u201d, con el objetivo de desescalar el conflicto causado por la invasi\u00f3n de Ucrania", "date": "1646345771", "karma": "86.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646345771", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_embajador-ue-en-mosc\u00fa--se-debate-en-rusia-uso-t\u00e1ctico-de-arma-nuclear/47400108", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632387}, {"title": "", "content": "", "date": "1646345804", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646345804", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632389}, {"title": "La Base #19 - Juan Carlos I y la justicia igual para todos", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan la decisi\u00f3n de la Fiscal\u00eda de archivar las investigaciones contra Juan Carlos I justo cuando toda Espa\u00f1a est\u00e1 pendiente de la guerra en Ucrania y debaten sobre la impunidad de la corrupci\u00f3n de la monarqu\u00eda. Con entrevista a la periodista Rebeca Quint\u00e1ns, autora de &quot;Juan Carlos I. La biograf\u00eda sin silencios&quot;; con la participaci\u00f3n especial de la periodista Ana Pardo de Vera, de P\u00fablico; y con la colaboraci\u00f3n de Carla Galeote en &quot;El Machist\u00f2metre&quot;", "date": "1646345963", "karma": "8.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646345963", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sR2CCQBAGYY", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632390}, {"title": "No pasar\u00e1n: el editorial antifa de \u2018El Pa\u00eds\u2019", "content": "No lo han titulado as\u00ed \u2013No pasar\u00e1n\u2013 pero podr\u00edan haberlo hecho perfectamente. Ya, total. El t\u00edtulo estremece: \u201cLa legitimidad de las armas\u201d. Y est\u00e1 ilustrado en la web del peri\u00f3dico de Prisa con una fotograf\u00eda de Claudio \u00c1lvarez en la que Yolanda D\u00edaz toca cari\u00f1osamente a Pedro S\u00e1nchez en el banco azul.", "date": "1646373602", "karma": "1762.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646346133", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38985/Pablo-Iglesias-medios-guerra-invasion-Ucrania-Rusia-Zelenski-Putin-armas-OTAN.htm", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3632391}, {"title": "", "content": "", "date": "1646346252", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646346252", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632392}, {"title": "OneWeb abandona Baikonur tras el ultim\u00e1tum de Roscosmos", "content": "La empresa brit\u00e1nica OneWeb ha ordenado a sus empleados que abandonen el cosm\u00f3dromo de Baikonur, en medio de un impasse provocado por un ultim\u00e1tum emitido por Roscosmos en relaci\u00f3n con el lanzamiento de otro lote de 36 sat\u00e9lites para la empresa brit\u00e1nica. As\u00ed lo inform\u00f3 el 2 de marzo el portal estadounidense SpaceNews.", "date": "1646346933", "karma": "-30.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646346933", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/03/oneweb-abandona-baikonur-tras-el-ultimatum-de-roscosmos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3632393}, {"title": "La Corporaci\u00f3n de Internet para la Asignaci\u00f3n de Nombres y N\u00fameros, ICANN, deniega a Ucrania su petici\u00f3n de apagar el dominio .RU (eng)", "content": "La Corporaci\u00f3n de Internet para la Asignaci\u00f3n de Nombres y N\u00fameros (en ingl\u00e9s: Internet Corporation for Assigned Names and Numbers; ICANN) ha rechazado la petici\u00f3n de Ucrania de cerrar los dominios de Internet en Rusia, lo cual incluir\u00eda la revocaci\u00f3n del dominio .RU y los certificados SSL y la clausura de los servidores root encargados de mantener grandes porciones de la internet rusa accesibles al mundo.", "date": "1646347300", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646347300", "url": "https://www.networkworld.com/article/3652571/icann-denies-ukraine-request-to-shut-down-russian-internet-domains.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632394}, {"title": "&quot;La Resistencia&quot; recibe una &quot;bronca&quot; de la CNMC: &quot;Dicen que no hagamos chistes de drogas&quot;", "content": "Grison desvel\u00f3 que el late night de Movistar Plus+ ha recibido un toque de atenci\u00f3n.", "date": "1646386819", "karma": "1611.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646347437", "url": "https://www.lne.es/tv-espectaculos/2022/03/03/resistencia-recibe-bronca-cnmc-dicen-63410041.html", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3632395}, {"title": "Google har\u00e1 que los empleados en varios sitios de EE. UU. regresen a la oficina a partir del 4 de abril (ING)", "content": "John Casey, vicepresidente de beneficios globales de Google, les dijo a los empleados en un correo electr\u00f3nico que deber\u00edan regresar a las oficinas f\u00edsicas antes del 4 de abril.", "date": "1646347488", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646347488", "url": "https://www.androidcentral.com/google-employees-return-to-office-from-april-4", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632396}, {"title": "SOBRE LA PAZ | Miguel Charisteas", "content": "Malos tiempos para los pacifistas pero no queda otra.", "date": "1646347443", "karma": "11.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646347443", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tgt_pPYPXSY", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632397}, {"title": "Bombardeo del distrito Kievsky de Donetsk por parte de los nazi-otanistas", "content": "Titular transcrito. Video aportado por la p\u00e1gina de &quot;noticias&quot; Diario Octubre (www.diario-octubre.com). Filial de Sputnik y Russia Today o &quot;RT&quot;, Agencia \u00e1rabe siria de noticias &quot;SANA&quot; (sana.sy), Prensa latina (Prensa-latina.cu),  Telesur (telesurtv.net) y Agencia venezolana de noticias (avn.info.net). La p\u00e1gina del video admite comentarios excepto si eres fascista, oportunista, revisionista, liberal, maleducado, trol o extraterrestre.", "date": "1646348239", "karma": "-106.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646348239", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/03/el-resultado-del-bombardeo-del-distrito-kievsky-de-donetsk-por-parte-de-los-nazi-otanistas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3632398}, {"title": "Praga promete impunidad a checos que vayan a combatir contra Rusia", "content": "El primer ministro de la Rep\u00fablica Checa, el conservador Petr Fiala, ha declarado hoy que habr\u00e1 impunidad para los checos que vayan a combatir en Ucrania contra las tropas rusas que han invadido a ese pa\u00eds, inform\u00f3 la cadena p\u00fablica CT24. &quot;Hemos acordado que podemos garantizar la impunidad de las personas que quieran participar en los combates junto a los ucranianos, y esto se debe subrayar: ser\u00eda una forma de amnist\u00eda que el Presidente otorgar\u00eda con mi refrendo&quot;, se\u00f1al\u00f3 Fiala tras una reuni\u00f3n con el jefe de Estado...", "date": "1646347465", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646347465", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/03/praga-promete-impunidad-a-checos-que-vayan-a-combatir-contra-rusia/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632399}, {"title": "Roban el panel y la bater\u00eda de una estaci\u00f3n s\u00edsmica de vigilancia en La Palma", "content": "El Instituto Volcanol\u00f3gico de Canarias (Involcan) ha denunciado el robo de un panel fotovoltaico y la bater\u00eda de una de las estaciones s\u00edsmicas de La Palma. El instituto recuerda que es una infraestructura cient\u00edfica destinada a velar por la seguridad de los habitantes de la isla frente al riesgo volc\u00e1nico y &quot;no logra entender c\u00f3mo alguien en su sano juicio haya sido capaz de romper la valla y robar el panel fotovoltaico y la bater\u00eda de una de las estaciones s\u00edsmicas destinadas a la vigilancia volc\u00e1nica&quot; de la isla.", "date": "1646347762", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646347762", "url": "https://www.eltime.es/isla-bonita/38438-roban-el-panel-y-la-bateria-de-una-estacion-sismica-de-vigilancia-en-la-palma.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3632400}, {"title": "Gu\u00eda solidaria de Galicia con Ucrania: d\u00f3nde donar, qu\u00e9 se puede llevar y qu\u00e9 no sirve en un pa\u00eds en guerra", "content": "Hay recogidas de ropa, comida y medicamentos en pr\u00e1cticamente toda la comunidad gallega, mucho de ellas bajo el amparo de la Asociaci\u00f3n Galega de Axuda a Urania, AGA-Ucra\u00edna, que acaba de formarse en A Coru\u00f1a y que es la primera entidad gallega de ayuda espec\u00edfica al pa\u00eds en guerra.", "date": "1646347958", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646347958", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/03/guia-solidaria-galicia-ucrania-donde-donar-puede-llevar-sirve-pais-guerra/00031646304784657110428.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632401}, {"title": "As\u00ed explotaban el trabajo infantil en las f\u00e1bricas victorianas", "content": "Como deshollinadores, mineros o recaderos, muchos ni\u00f1os de la sociedad victoriana tuvieron que trabajar bajo condiciones dur\u00edsimas. No todos sobrevivieron.", "date": "1646347943", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646347943", "url": "https://www.muyhistoria.es/contemporanea/articulo/asi-explotaban-el-trabajo-infantil-en-las-fabricas-victorianas-281646142086", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632402}, {"title": "La Fiscal\u00eda defiende que notificar a Juan Carlos I que le investigaba no constituy\u00f3 un aviso para que regularizara", "content": "La Fiscal\u00eda defiende que el rey em\u00e9rito cumpli\u00f3 con el requisito legal de pagar al fisco de forma espont\u00e1nea y no como reacci\u00f3n a las notificaciones de que estaba siendo investigado y que le hizo la propia instituci\u00f3n que dirige Dolores Delgado.", "date": "1646348116", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646348116", "url": "https://www.eldiario.es/politica/fiscalia-defiende-notificar-juan-carlos-i-le-investigaba-no-constituyo-aviso-regularizara_1_8797428.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3632403}, {"title": "Las fotos perdidas de Janis Joplin en topless en Copacabana, R\u00edo de Janeiro, en el verano de 1970 [ENG]", "content": "La revista brasile\u00f1a Trip public\u00f3 por primera vez las fotos perdidas de Janis Joplin en topless en Copacabana, R\u00edo de Janeiro, en el verano de 1970. Pr\u00e1cticamente desconocida en Brasil, la cantante aterriz\u00f3 en R\u00edo de Janeiro para divertirse durante el Carnaval, tomar el sol y alejarse de la hero\u00edna, aunque no le funcion\u00f3 tan bien. Ocho meses despu\u00e9s de llegar a R\u00edo de Janeiro falleci\u00f3 Janis Joplin, a la edad de 27 a\u00f1os, la misma edad que Jim Morrison, Jimi Hendrix y Brian Jones.", "date": "1646348531", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646348531", "url": "https://www.vintag.es/2018/09/janis-joplin-in-copacabana.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632404}, {"title": "Porsche dona un mill\u00f3n de euros para ayudar en la crisis de Ucrania (ENG)", "content": "Porsche va a donar un mill\u00f3n de euros para brindar ayuda de emergencia a las personas afectadas por la crisis humanitaria en Ucrania.", "date": "1646348731", "karma": "-28.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646348731", "url": "https://newsroom.porsche.com/en/2022/company/porsche-donation-1-million-euros-ukraine-27604.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3632405}, {"title": "[ENG] Nintendo est\u00e1 eliminando los v\u00eddeos de emulaci\u00f3n de Switch en Steam Deck", "content": "[Copio&amp;Pego] [...] Uno de los atractivos de la comunidad de jugadores de PC es, por supuesto, la comunidad de emulaci\u00f3n, que no s\u00f3lo da vida a muchos t\u00edtulos antiguos, sino que tambi\u00e9n abre las puertas a la accesibilidad a joyas exclusivas, as\u00ed como a la conservaci\u00f3n de muchos cl\u00e1sicos perdidos en el tiempo. Teniendo en cuenta lo astuta que es la comunidad de PC, no es de extra\u00f1ar que una de las preguntas m\u00e1s acuciantes en la mente de la comunidad fuera la relativa a la capacidad de emulaci\u00f3n del Deck. [...]", "date": "1646349324", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646349324", "url": "https://exputer.com/news/nintendo/switch-emulation-steam-deck/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632406}, {"title": "Pablo Iglesias: &quot;La UE no puede apoyar a los neonazis del Gobierno de Ucrania&quot; [HEMEROTECA]", "content": "Tuit de Podemos en 2014 cuando manifestaba su posici\u00f3n por los enfrentamientos en Odesa de mayo de ese mismo a\u00f1o durante la confrontaci\u00f3n entre prorrusos y proucranianos.", "date": "1646349504", "karma": "-39.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646349504", "url": "https://twitter.com/PODEMOS/status/511824833878171648", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3632407}, {"title": "Pinza rusa para hacer caer a Mari\u00fapol, puerto clave en el sur", "content": "Si los rusos se hacen con Mari\u00fapol, es previsible que los esfuerzos se trasladen a Odesa \u2014pasando antes por Mykolaiv, a pocos kil\u00f3metros de la ya conquistada Jers\u00f3n\u2014, la joya de la corona portuaria de Ucrania. Estos tres puertos al mar Negro son el salvavidas econ\u00f3mico de Ucrania para los mercados globales, gestionando casi dos tercios de todo el comercio exterior del pa\u00eds y el 80% de las exportaciones de grano.", "date": "1646354102", "karma": "1169.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646349693", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-03/mariupol-asalto-pinza-rusa_3384659/", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3632408}, {"title": "", "content": "", "date": "1646349861", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646349861", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632409}, {"title": "", "content": "", "date": "1646349866", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646349866", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632410}, {"title": "", "content": "", "date": "1646349921", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646349921", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632411}, {"title": "Penas de 17 y 16 a\u00f1os para tres de los cinco acusados de la violaci\u00f3n grupal en Orcoyen", "content": "TSJN ha confirmado las condenas para los tres acusados de violar a una mujer con un grado de discapacidad ps\u00edquica del 67% en Orcoyen en 2019.", "date": "1646350629", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646350629", "url": "https://navarra.elespanol.com/articulo/tribunales/violacion-grupal-condena-orcoyen/20220303093036398174.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632412}, {"title": "Ucrania prometi\u00f3 recompensas a quien donara criptomonedas. Las han cancelado de un d\u00eda para otro y en su lugar vender\u00e1n NFTs", "content": "Mykhailo Fedorov, viceprimer ministro y responsable de Transformaci\u00f3n Digital de Ucrania (el mismo que le pidi\u00f3 a Elon Musk que activase Starlink en el pa\u00eds), ha publicado en su perfil de Twitter que el gobierno de Kiev ha decidido cancelar el airdrop que hab\u00eda anunciado ayer. &quot;Cada d\u00eda hay m\u00e1s gente dispuesta a ayudar a Ucrania a combatir la agresi\u00f3n. En su lugar, anunciaremos pronto NFT para apoyar a las Fuerzas Armadas de Ucrania&quot;.", "date": "1646351606", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646351606", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/ucrania-prometio-recompensas-a-quien-donara-criptomonedas-para-guerra-mucho-dinero-han-cancelado-venderan-nfts", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632413}, {"title": "Una c\u00e1mara de seguridad est\u00e1 retransmitiendo en vivo los combates por tomar la planta nuclear m\u00e1s grande de Europa de Zaporiyia en Energodar (Ucrania)", "content": "Se pueden apreciar disparos con trazadoras. [texto extra porque me obligan]", "date": "1646356519", "karma": "1428.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646351713", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fYUT36YGOh8", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3632414}, {"title": "De c\u00f3mo los religiosos hacen trampas al solitario teol\u00f3gico", "content": "Las \u00abverdades\u00bb reveladas s\u00f3lo son verdades hasta que llega el cient\u00edfico de turno y echa abajo lo que no son m\u00e1s delirios de analfabetos de tiempos m\u00e1s o menos remotos. Luego, aquellos religiosos que tienen un poco de dignidad intelectual empiezan a hacer equilibrismos de sofista con ese peregrino argumento que lo transmitido por la divinidad en el libro revelado debe reinterpretarse hasta convertir el dogma en un conjunto de \u00abense\u00f1anzas po\u00e9ticas\u00bb sin ninguna conexi\u00f3n con la realidad, tal y como muy bien explica Neil Degrasse en este v\u00eddeo.", "date": "1646367610", "karma": "1817.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646351824", "url": "https://lacienciaysusdemonios.com/2022/03/03/de-como-los-religiosos-hacen-trampas-al-solitario-teologico/", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3632415}, {"title": "Lo que estamos perdiendo sin darnos cuenta", "content": "<p>Hace unos dias vi un video de una americana que lleva viviendo 3 a&ntilde;os en Espa&ntilde;a. Susanna, que as&iacute; se llama, es una americana originaria del estado de Maine en Estados Unidos y en uno de sus videos cuenta algunas razones por las que nunca jam&aacute;s volver&iacute;a a vivir en Estados Unidos, sobre todo si eres de clase media o media baja como ella y su familia.</p><p>Entre esas razones se encuentran las armas (se sorprende de que los ni&ntilde;os en Espa&ntilde;a no tengan simulacros de tiroteos en los colegios), la creencia de ser el &uacute;nico pais del mundo donde hay libertad y no cuestionarse que clase de libertad se tiene si tienes un c&aacute;ncer y no puedes pagarte un tratamiento o no puedes pagarte los estudios. Tamb&iacute;en cuenta la falta de equilibrio entre la vida y el trabajo, donde la sociedad americana dedica toda la vida a trabajar como un orgullo, sin vacaciones, sin permisos de maternidad, donde faltar al trabajo por estar enfermo es algo mal visto. Otra raz&oacute;n es la asistencia m&eacute;dica, donde comenta que la gente tiene que mendigar por dinero cuando tiene cancer, que incluso con seguros no te cubren el tratamiento. Muchos ni siquiera se pueden permitir llamar a una ambulancia por no poder pagarla.</p><p>El video, de algo m&aacute;s de 10 minutos es el siguiente (con subtitulos en espa&ntilde;ol):</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/2RMsQUPkggU?showinfo=0\"></iframe><p>Es increible que en Europa y en Espa&ntilde;a haya mucha gente que lleve d&eacute;cadas votando por ir a un sistema privatizado como el americano. Debe de ser que si muchos de los americanos viven de espaldas a la realidad europea y se piensan que el mundo es como lo que les rodea, en Europa y en Espa&ntilde;a la gente se piensa que jam&aacute;s llegaremos a esa situaci&oacute;n porque aqui tenemos un Estado de Bienestar. Pero sin duda, nos estamos acercando m&aacute;s al estilo de sociedad americana que ellos al estilo de sociedad europeo, y paso a paso ya se va introduciendo en la sociedad europea (y espa&ntilde;ola) el modelo de servicios privados en todos los &aacute;mbitos de la sociedad, desmantelando un estado de bienestar que cada dia se valora menos, con un transfondo de medios de comunicaci&oacute;n marketinizando las mentes de las gentes para que cada vez se den m&aacute;s pasos en direcci&oacute;n al modelo de sociedad americana. No nos estamos dando cuenta de lo que estamos perdiendo.</p>", "date": "1646390402", "karma": "4617.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646355432", "url": "", "clicks": 0, "votes": "425", "status": "published", "id": 3632416}, {"title": "", "content": "", "date": "1646352799", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646352799", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632417}, {"title": "Arde la mayor planta nuclear de Ucrania, en Zaporizhzhia", "content": "El alcalde de Zaporizhzhia confirma el incendio de la central nuclear de la ciudad, la mayor de su tipo en Europa, tras un ataque de las tropas rusas. M\u00e1s: https://twitter.com/Den_2042/status/1499533944500498434", "date": "1646352959", "karma": "41.00", "negatives": "39", "sent_date": "1646352959", "url": "https://nationalpost.com/pmn/news-pmn/disaster-pmn/zaporizhzhia-nuclear-power-plant-in-ukraine-is-on-fire-says-mayor-of-local-town", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "queued", "id": 3632418}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Curioso invento alien\u00edgena que nos traen desde Plut\u00f3n.", "date": "1646353025", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646353025", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3632420}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646354041", "karma": "-6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646354041", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632421}, {"title": "", "content": "", "date": "1646354594", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646354594", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632422}, {"title": "Incendio en central nuclear en sur ucraniano por ataque ruso", "content": "En la central nuclear de Energodar, en la regi\u00f3n de Zaporiyia, en el sureste de Ucrania, se desat\u00f3 un incendio este viernes tras disparar las fuerzas rusas contra la planta, inform\u00f3 el alcalde de la ciudad", "date": "1646354673", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646354673", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/incendio-en-central-nuclear-sur-ucraniano-por-ataque-ruso/10001-4752992", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3632424}, {"title": "Periodista en Donbas informa que Ucrania bombardea a sus civiles prorusos", "content": "Una periodista francesa afirma en una entrevista que es testigo directo de c\u00f3mo el gobierno de Ucrania bombardea a su poblaci\u00f3n civil de las zonas prorusas.", "date": "1646354988", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646354988", "url": "https://twitter.com/AngelG_Madrid/status/1499347580890800132?t=LEwSjd3PSRUjc0FtJWDpHw&s=09", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3632425}, {"title": "", "content": "", "date": "1646355020", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646355020", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632426}, {"title": "Oro parece, plata no es... \u00bfDe qu\u00e9 color es el caballo blanco de Santiago?", "content": "<p>La guerra de Ucrania ha puesto el foco en Putin y Rusia. S&iacute;, Putin es el culpable directo de invadir Ucrania y provocar una guerra y una masacre en el pa&iacute;s, pero no &eacute;l &uacute;nico, aqui no hay buenos, son todos malos. El dedo le apunta directamente pero que los &aacute;rboles no dejen ver el bosque.</p><p>Cuando se hace un repaso de la cronolog&iacute;a de las noticias de los &uacute;ltimos a&ntilde;os y la controversia con el <em>Nord Stream 2</em> con las reticencias de los EEUU a ese proyecto desde sus inicios, uno se queda con las dudas m&aacute;s que razonables si no es mas que probable que el avispero lanzado por la OTAN (es decir USA) desde Ucrania a Rusia para provocar a Putin esperando una reacci&oacute;n de &eacute;ste &uacute;ltimo como la que ha llevado a cabo tuviera que ver con este gaseoducto que conectaba Rusia-Alemania.</p><p>Desde hace a&ntilde;os podemos leer noticias relacionadas, por ejemplo en Meneame: https://www.meneame.net/search?q=nord+stream+2</p><p>Mirando algunas de esas noticias y su cronolog&iacute;a:</p><p>06-2019: \"<em>Trump amenaza a Berl&iacute;n con sanciones al gasoducto Nord Stream 2, construido junto a Rusia </em>\" <a href=\"https://www.meneame.net/story/trump-amenaza-berlin-sanciones-gasoducto-nord-stream-2-junto\">www.meneame.net/story/trump-amenaza-berlin-sanciones-gasoducto-nord-st</a></p><p>12-2021: \"<em>Rusia llena el Nord Stream 2, que est&aacute; &Prime;listo para funcionar&Prime;</em>\" <a href=\"https://www.meneame.net/story/rusia-llena-nord-stream-2-esta-listo-funcionar\">www.meneame.net/story/rusia-llena-nord-stream-2-esta-listo-funcionar</a></p><p>M&aacute;s recientes:</p><p>\"<em>Biden ordena imponer sanciones a Nord Stream 2 AG y sus funcionarios corporativos</em>\" <a href=\"https://www.meneame.net/story/biden-ordena-imponer-sanciones-nord-stream-2-ag-funcionarios-eng\">www.meneame.net/story/biden-ordena-imponer-sanciones-nord-stream-2-ag-</a></p><p> \"<em>Alemania suspende proceso de certificaci&oacute;n de gasoducto Nord Stream 2</em>\" <a href=\"https://www.meneame.net/story/alemania-suspende-proceso-certificacion-gasoducto-nord-stream-2\">www.meneame.net/story/alemania-suspende-proceso-certificacion-gasoduct</a></p><p> \"<em>La Casa Blanca aplaude la decisi&oacute;n de Alemania de paralizar la aprobaci&oacute;n del Nord Stream 2</em>\" <a href=\"https://www.europapress.es/internacional/noticia-casa-blanca-aplaude-decision-alemania-paralizar-aprobacion-nord-stream-20220222152024.html\">www.europapress.es/internacional/noticia-casa-blanca-aplaude-decision-</a></p><p> \"<em>La empresa suiza que gestiona el Nord Stream 2 se declara en quiebra</em>\" <a href=\"https://www.meneame.net/story/empresa-suiza-gestiona-nord-stream-2-declara-quiebra-fr\">www.meneame.net/story/empresa-suiza-gestiona-nord-stream-2-declara-qui</a></p><p>Y mientras tanto:</p><p>\"<em>El Gobierno estadounidense no renuncia al petr&oacute;leo que compra de Rusia porque encarecer&iacute;a precios</em>\" https://www.meneame.net/story/gobierno-estadounidense-no-renuncia-petroleo-compra-rusia-porque</p><p>Todo apunta a que el gaseoducto <em>Nord Stream 2</em> ha tenido mucho que ver en todo este conflicto en Ucrania. Desde Washington llevan a&ntilde;os poniendo impedimentos a su puesta en marcha y justo en diciembre de 2021 ya estaba todo listo para entrar en funcionamiento a falta de papeleos y \"licencias\", as&iacute; que hab&iacute;a que echar un &oacute;rdago ya que la UE no cedia a las presiones de Washington para parar el gaseoducto: boicot total de cualquier manera, y que mejor que provocar al dictador Putin con ponerle la OTAN en Ucrania, envalentonar a los Ucranianos con que ser&aacute;n parte de la OTAN y de la UE, y el caldo de cultivo para la guerra estaba servido. S&oacute;lo hac&iacute;a falta esperar que eso ocurriera en medio de un tira y afloja de negociaciones con unos y con otros, con noticias de que Ucrania si entra en la OTAN, luego de que no, luego de que si de nuevo, etc... Sumado a otras posibles pretensiones de Putin sobre Donbass y Crimea, se cre&oacute; el caldo de cultivo perfecto para el conflicto. </p><p>Y qui&eacute;n ha salido m&aacute;s perjudicado de todo esto es Ucrania, un pais invadido y en guerra con muertos, desplazados y economia hundida; la UE, que ver&aacute; afectada su econom&iacute;a y los precios subir&aacute;n de manera generalizada.</p>", "date": "1646359332", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646359332", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632427}, {"title": "El prisionero de guerra", "content": "<p>Acabo de ver un v&iacute;deo en el que a un soldado ruso prisionero le permiten hablar con su madre por tel&eacute;fono. &iquest;El v&iacute;deo es real o es un montaje? Pues no lo s&eacute;, y tampoco importa mucho, porque es una situaci&oacute;n que puede darse perfectamente en estos d&iacute;as en Ucrania: Un chaval de unos 25 a&ntilde;os, quiz&aacute;s un chico que se pudo meter en el ej&eacute;rcito simplemente por tener un trabajo, que fue enviado a otro pa&iacute;s, sin &eacute;l saber muy bien por qu&eacute;, a matar y a destruir, y que ha sido hecho prisionero por el ej&eacute;rcito de ese pa&iacute;s, que, como es normal, deben estar bastante enfadados. Lo siento, pero me es imposible no empatizar con este chaval y al mismo tiempo con quienes le han hecho prisionero. Muy triste.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/7Y3YqgWtPq4?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1646359501", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646359501", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632428}, {"title": "Ucrania dice que los ciudadanos no tienen que declarar en sus impuestos los tanques rusos capturados [ENG]", "content": "Las autoridades ucranianas siguen trolleando a Vladimir Putin, ya que la Agencia Nacional para la Prevenci\u00f3n de la Corrupci\u00f3n (NAPC) del pa\u00eds ha dicho que los ciudadanos no necesitan declarar los tanques rusos capturados y otros equipos militares como parte de sus ingresos.", "date": "1646358916", "karma": "-22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646358916", "url": "https://www.carscoops.com/2022/03/ukraine-says-citizens-dont-have-to-declare-captured-russian-tanks-on-their-taxes/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3632429}, {"title": "", "content": "", "date": "1646360067", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646360067", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632430}, {"title": "Ucrania dice que incendio en central nuclear est\u00e1 \u00abdentro de las normas\u00bb", "content": "KIEV.- El Servicio Estatal de Emergencias de Ucrania inform\u00f3 hoy de que el incendio que se produjo en la central nuclear de Energodar, en la regi\u00f3n de Zaporiyia, en el sureste del pa\u00eds, est\u00e1 \u00abdentro de las normas\u00bb y aclar\u00f3 que se desat\u00f3 en un edificio fuera de la planta misma.", "date": "1646361696", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646361696", "url": "https://unionradio.net/ucrania-dice-que-incendio-en-central-nuclear-esta-dentro-de-las-normas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632432}, {"title": "Trajes creados en el espacio: la NASA estudiar\u00e1 fabricarlos in situ y a medida para explorar Marte", "content": "La NASA investigar\u00e1 la viabilidad de desarrollar un esc\u00e1ner corporal que, en un plazo de horas, produzca un traje espacial hecho a medida para caminar sobre Marte. Esto permitir\u00eda adaptarlos mejor a cada miembro de la tripulaci\u00f3n y repararlos, en caso de que se estropeasen. El proyecto se basa en el uso de hilo digital, que integra componentes anal\u00edticos digitales para la fabricaci\u00f3n en el desarrollo del traje espacial final.", "date": "1646362467", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646362467", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965704/0/nasa-estudiara-fabricar-in-situ-trajes-medida-explorar-marte/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632434}, {"title": "La opini\u00f3n sobre el env\u00edo de armas a Ucrania de Jos\u00e9 Enrique de Ayala,General de brigada y miembro del Consejo de Asuntos Europeos", "content": "\u00bfPara qu\u00e9 servir\u00e1n las armas que facilitemos a Ucrania? Si sirve para ganar tiempo y tratar de que las sanciones hagan que los oligarcas y el pueblo ruso presionen a Putin, quiz\u00e1. Si no, habr\u00e1 20.000 muertos m\u00e1s de forma in\u00fatil. Jos\u00e9 E. Ayala, general retirado.", "date": "1646381419", "karma": "3323.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646363155", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uL6UJ5_zu-Y", "clicks": 0, "votes": "248", "status": "published", "id": 3632435}, {"title": "Padre es acusado de matar de hambre a su hijo en EEUU: varias veces lo grab\u00f3 suplicando por comida", "content": "Autoridades en Estados Unidos confirmaron la detenci\u00f3n de un sujeto llamado Brandon Lee Cervera (28), quien esta acusado del delito de asesinato y \u201cmatar de hambre\u201d a su propio hijo de cuatro a\u00f1os llamado Benjamin, a quien no le habr\u00eda dado de comer durante su \u00faltimo tiempo de vida. El deceso ocurri\u00f3 en agosto de 2021.\u201cSuplicaba por que le dieran agua, mientras lloraba y mov\u00eda sus manos&quot; Brandon Lee Cervera se encuentra detenido y su fianza llega a los 500.000 d\u00f3lares. Podr\u00eda pasar hasta 40 a\u00f1os en la c\u00e1rcel en caso de ser culpable.", "date": "1646382619", "karma": "1686.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646363803", "url": "https://www.biobiochile.cl/noticias/sociedad/debate/2022/03/03/padre-es-acusado-de-matar-de-hambre-a-su-hijo-en-eeuu-varias-veces-lo-grabo-suplicando-por-comida.shtml", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3632437}, {"title": "Incendio en la planta nuclear de Zaporiyia, la m\u00e1s grande de Europa", "content": "El Gobierno ucranio ha pedido un cese inmediato al fuego en las inmediaciones de la planta nuclear de Zaporiyia, la m\u00e1s grande de Europa. En las primeras horas de este viernes, autoridades de varios niveles han denunciado que los ataques rusos han provocado un incendio en la central, que produce una quinta parte de la energ\u00eda del pa\u00eds europeo. El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica, la agencia de la ONU en la materia, ha alertado de un &quot;grave peligro&quot; si el reactor es tocado por las llamas.", "date": "1646364107", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646364107", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-03/guerra-rusia-ucrania-ultima-hora-de-la-invasion-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632439}, {"title": "El espionaje ruso afirma que Ucrania trabajaba en la bomba at\u00f3mica y Kiev dice que son &quot;alucinaciones&quot; de Mosc\u00fa", "content": "El jefe del Servicio de Espionaje Exterior (SVR) de Rusia, Sergu\u00e9i Narishkin, ha denunciado este jueves que Ucrania trabajaba en la fabricaci\u00f3n de una bomba at\u00f3mica. La respuesta de Kiev no se ha hecho esperar, y ha calificado las acusaciones como una &quot;alucinaci\u00f3n&quot; de Mosc\u00fa.Este mi\u00e9rcoles, el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) descart\u00f3 que Ucrania est\u00e9 desarrollando armas nucleares, pues no dispone de ninguna informaci\u00f3n sobre la desviaci\u00f3n de &quot;ning\u00fan tipo de material no declarado", "date": "1646364415", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646364415", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965626/0/rusia-denuncia-ucrania-trabajaba-conseguir-bomba-atomica/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632441}, {"title": "Una biotoxina letal in\u00e9dita en Europa mata a decenas de delfines en las islas Canarias", "content": "Tras a\u00f1os de investigaci\u00f3n, la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria ha llegado a la conclusi\u00f3n de que el cambio clim\u00e1tico ha matado, de forma indirecta, a decenas de delfines cerca de las costas de las islas Canarias. Pat\u00f3logos veterinarios han encontrado evidencias de la existencia de una serie de biotoxinas generadas por microalgas locales han sido letales para los cet\u00e1ceos. Estas toxinas, conocidas como 'brevetoxinas', son emitidas por las microalgas por culpa de factores relacionados con el cambio clim\u00e1tico.", "date": "1646364672", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646364672", "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/historias/20220303/biotoxina-letal-inedita-europa-decenas-delfines-canarias/654434865_0.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632442}, {"title": "Afirmaci\u00f3n pol\u00e9mica del d\u00eda (Irene Montero)", "content": "Preguntada por los micr\u00f3fonos de La Sexta por la guerra entre Rusia-Ukrania la ministra afirm\u00f3: &quot;... es un conflicto global que va a tener grav\u00edsimas consecuencias. No solamente para la poblaci\u00f3n ucraniana, como estamos viendo, y quiero decirlo tambi\u00e9n: particularmente para los ni\u00f1os, las ni\u00f1as y las mujeres, que son las que m\u00e1s sufren en cualquier conflicto b\u00e9lico&quot;", "date": "1646365769", "karma": "49.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646365769", "url": "https://mobile.twitter.com/JavierGimenoP/status/1499514023817195525", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3632443}, {"title": "Carta desde San Petersburgo: ''muchos rusos ni siquiera saben que hay una guerra'' (eng)", "content": "Estoy escribiendo esto el 27 de febrero. El ej\u00e9rcito ruso ha estado bombardeando ciudades ucranianas desde la madrugada del 24, pero no estoy ni cerca de Ucrania. Estoy en San Petersburgo, Rusia, donde, en los \u00faltimos d\u00edas, not\u00e9 un hecho sorprendente: la mayor\u00eda de las personas sin contactos internacionales personales no saben lo que est\u00e1 haciendo su ej\u00e9rcito. No es que apoyen la guerra, es que ni siquiera lo saben.", "date": "1646365453", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646365453", "url": "https://thebulletin.org/2022/03/letter-from-st-petersburg-many-russians-dont-even-know-theres-a-war/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3632444}, {"title": "", "content": "", "date": "1646365986", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646365986", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632445}, {"title": "Tambi\u00e9n en Ucrania... \u00a1Seguid al dinero!", "content": "<p>Hoy se ha publicado, y ha sido en Men&eacute;ame y no en un medio profesional, <a href=\"https://www.meneame.net/story/qui-bono-nueva-garganta-profunda-trampa-conejos\">uno de los an&aacute;lisis m&aacute;s certeros </a>de las causas de la guerra de Ucrania. Poco hay que a&ntilde;adir a lo que el autor describe, y menos a&uacute;n a su metodolog&iacute;a, que escudri&ntilde;a los incentivos de que cada cual se comporta como se comporta.</p><p>Si nos diese ahora por buscar una soluci&oacute;n, o por tratar de anticipar el camino de salida, hay que trabajar con las mismas herramientas: seguir, nuevamente, al dinero.</p><p>Uno de los mayores errores que estamos cometiendo, de nuevo, es decir que Fulano o Mengano est&aacute;n locos, que les dio un pronto y que la armaron. No es as&iacute; para nada. Ni en este caso, ni en pr&aacute;cticamente ninguno. Donde vemos cerrilidad o megaloman&iacute;a, siempre hay una parte de malas cartas y necesidad imperiosa de jugarlas lo mejor que se pueda.</p><p>Por ejemplo, con el tiempo, todos estamos viendo que los ayatollahs iran&iacute;es no estaban locos, ni medio locos, enfrent&aacute;ndose a Sadam Hussein y haciendo lo humanamente posible por conseguir la bomba atomica. Porque mira lo que le ha pasado a todo el que no la ten&iacute;a e incomodaba a los americanos o los israel&iacute;es. Sadam est&aacute; muerto. Gadafi est&aacute; muerto. Al Assad se libr&oacute; por un pelo, y ya veremos a&uacute;n en qu&eacute; para. Pero los ayatollahs ah&iacute; siguen. Nos caen como el culo, s&iacute;, pero ha quedado claro que los barbudos cabrones ten&iacute;an sus motivos.</p><p>&iquest;Y Corea del Norte? &iquest;Por qu&eacute; se pasa la vida intentando demostrar que est&aacute; loco, tiene armaas at&oacute;micas y misiles para lanzarlas? &iquest;porque el Kim est&aacute; loco? &iquest;O porque sabe lo que pasar&iacute;a si no simulase estar loco? Puede ser un hijoputa licenciado en Oxford, pero no un chiflado escapado de un tomo in&eacute;dito de Harry Potter.</p><p>Pues con Putin pasa igual. Despu&eacute;s de m&aacute;s de veinte a&ntilde;os mandando en un pa&iacute;s como Rusia, no se volvi&oacute; tarumba una ma&ntilde;ana y decidi&oacute; traer la guerra a Europa. Con mejor o peor ojo, con c&aacute;lculos reales o errados, ech&oacute; cuentas y vio que elegir entre lo malo y lo peor. Conocedor del juego del ajedrez, comprendi&oacute; que la posici&oacute;n a la que lo arrastraba el juego era claramente perdedora y ten&iacute;a que hacer algo para intentar al menos las tablas.</p><p>Y ha intentado, creo, un gambito: entrega de material para ganar posici&oacute;n. Ha intentado, creo, imponer p&eacute;rdidas, para que haya m&aacute;s gente preocupada con sus propias preocupaciones, en vez de vecinos indiferentes a sus exigencias y temores.</p><p>As&iacute;, creo yo, la soluci&oacute;n de esta guerra pasa, como su inicio, por buscar al dinero.</p><p>-Los EEUU necesitan que el petr&oacute;leo suba, porque s&oacute;lo por encima de los 100&euro; se puede rentabilizar el fracking. Si adem&aacute;s se vende, y muy caro, el gas natural, que es el principal subproducto del fracking, el combo es brutal. Cualquier cosa que haga bajar el petr&oacute;leo acercar&aacute; la paz. Pero no esperemos nada de eso.</p><p>-&iquest;Qui&eacute;n m&aacute;s produce los insumos agrarios que normalmente exportar Rusia y Ucrania? Pues mira , s&iacute;: lo hab&eacute;is acertado. Estdos Unidos, Brasil, Argentina y unos pocos pa&iacute;ses m&aacute;s. Pero no Europa, que se ver&aacute; copn el agua al cuello. Pero no &Aacute;frica, que tendr&aacute; suerte si lo que le llega al cuello es s&oacute;lo agua.</p><p>-&iquest;Qu&eacute; va a pasar con el problema de los contendores y las cadenas de suministros? &iquest;Nadie se hab&iacute;a dado cuenta de lo tensionadas que ya estaban? &iquest;No hab&iacute;an sumido ya todas las materias primas antes de la guerra? Pues ahora resulta que dos exportadores netos de materias primas est&aacute;n fuera del tablero, y que s&oacute;lo los agentes que dispongan de sus propias materias primas podr&aacute;n seguir en el juego. Y Europa no est&aacute; entre ellos. Ni Jap&oacute;n. &iexcl;Qu&eacute; mala suerte! Lebensraum, se llamaba eso, y la palabra es de infausta memoria, pero no equivocada.</p><p>-Cuanto m&aacute;s larga sea la guerra, m&aacute;s armas se vender&aacute;n y m&aacute;s pa&iacute;ses se comprometer&aacute;n a engordar su presupuesto de defensa. Pero, a ver, &iquest;que es eso de aumentar el presupuesto de defensa? &iquest;Tenemos f&aacute;bricas de armas? Bueno, algunas s&iacute;. Los alemanes pueden ponerse a fabricar panzer como si no hubiese un ma&ntilde;ana, y los franceses aviones, y nosotros alguna fragata, pero todos sabemos a d&oacute;nde ir&aacute; la parte gruesa de ese aumento del presupuesto. &iquest;Va a ser el proveedor de confetti el que trate de acortar las fiestas? Venga hombre...</p><p>Si queremos una soluci&oacute;n, amigos, tenemos que buscarla a trav&eacute;s del dinero. Europa puede poner fin a la guerra abriendo Nordstream y comprando gas ruso, petr&oacute;leo ruso y trigo ucraniano, y no con sanciones que perjudican tanto al que las impone como al que las recibe. Suena mal. Suena a premiar al agresor. Suena a bajada de pantalones. Puede que lo sea, muy probablemente lo es, pero es que ya hace a&ntilde;os que est&aacute;bamos imponiendo esas sanciones y no colabor&oacute; a la paz. No colabor&oacute; una puta mierda a la paz. Hay que repetirlo. Redoblarlas, lo &ugrave;nico que va a suponer es que Rusia tenga cada d&iacute;a menos que perder y se pueda volver m&aacute;s agresiva. &iquest;Por qu&eacute; pu&ntilde;etero motivo no van a atacar Lituania, por ejemplo, si las sanciones ya son insoportables y la amenaza nuclear es cre&iacute;ble? &iquest;Por qu&eacute; no van a arrastrar a todo el mundo la destrucci&oacute;n si todo el mundo est&aacute; pensando en arrastrarlos a ellos a la ruina?</p><p>Seguir al dinero no s&oacute;lo significa seguir el rastro del que lo gana, sino tambi&eacute;n el reguero de sangre del que lo pierde. Europa se desangra en esta guerra. Rusia se desangra en esta guerra. Ucrania se desangra en esta guerra. A lo mejor, lo &uacute;nico que queda es que los perdedores se sienten para resta&ntilde;ar sus heridas. Pero sin preguntar su opini&oacute;n a los que no est&aacute;n perdiendo. A esos, desde luego, la paz no les interesa.</p><p>---------------</p><p>Y por cierto, un ep&iacute;logo: a @Res_Cogitans, autor del art&iacute;culo que menciono al principio, me gustar&iacute;a a&ntilde;adirle un actor: China. &iquest;Hemos calculado lo que gana y lo que pierde China en este escenario? Porque siguiendo al dinero yo lo veo de primer ganador neto, casi por delante de EEUU. Las sanciones echan a Rusia en sus brazos, casi sin condiciones, lo que podr&iacute;a poner fin a la hegemon&iacute;a del D&oacute;lar, abrir a China las fuentes de materias primas y redoblar la decadencia americana. &iquest;C&oacute;mo lo ves?</p>", "date": "1646426403", "karma": "2329.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646369832", "url": "", "clicks": 0, "votes": "281", "status": "published", "id": 3632446}, {"title": "El rey em\u00e9rito se enriqueci\u00f3 a espaldas de Hacienda durante lo peor de la crisis econ\u00f3mica", "content": "Esos a\u00f1os, en sus discursos anuales de Navidad, el jefe del Estado se dirigi\u00f3 a la naci\u00f3n y la crisis econ\u00f3mica rampante tuvo un papel protagonista en sus discursos. &quot;Sirvamos con mayor ah\u00ednco el af\u00e1n de los espa\u00f1oles de construir una Espa\u00f1a cada vez m\u00e1s justa, integradora y solidaria, de todos y para todos&quot;, inst\u00f3 a los pol\u00edticos a finales de 2007, pocos meses antes de recibir la transferencia millonaria. &quot;Juntos podemos vencer problemas y dificultades si actuamos con realismo, rigor, \u00e9tica y mucho esfuerzo, anteponiendo siempre el inter\u00e9s...", "date": "1646377803", "karma": "5381.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646368493", "url": "https://www.eldiario.es/politica/rey-emerito-enriquecio-espaldas-hacienda-durante-peor-crisis-economica_1_8798146.html", "clicks": 0, "votes": "364", "status": "published", "id": 3632447}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 regiones de Ucrania est\u00e1n bajo el control de Rusia? [RU]", "content": "Los siguientes asentamientos han sido tomados bajo el control de las fuerzas armadas rusas y grupos de LPR y DPR... [Ruso]", "date": "1646368661", "karma": "-14.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646368661", "url": "https://aif.ru/society/army/kakie_regiony_ukrainy_vzyaty_pod_kontrol_rossiey_infografika", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632448}, {"title": "Fapas advierte sobre la actividad \u00abde una veintena de furtivos\u00bb en las zonas oseras", "content": "El Fondo para la Protecci\u00f3n de los Animales Salvajes (Fapas), ha puesto en marcha una campa\u00f1a para alertar \u00abde una dejaci\u00f3n de funciones por parte del Gobierno regional en la gesti\u00f3n de los recursos naturales, con el consecuente peligro que conlleva en la conservaci\u00f3n de la biodiversidad\u00bb.", "date": "1646373231", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646373231", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/fapas-advierte-sobre-actividad-veintena-furtivos-zonas-oseras-20220302002409-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3632451}, {"title": "Agentes medioambientales paran una cacer\u00eda de furtivos en Santa Mar\u00eda de Huerta", "content": "Agentes medioambientales de la Junta de Castilla y Le\u00f3n sospechaban desde hace un tiempo de diferentes casos de furtivismo. Todos ellos podr\u00edan estar sucediendo en un terreno vedado en el t\u00e9rmino municipal de Santa Mar\u00eda de Huerta. Se trata de un espacio que deber\u00eda ser el reservorio de especies de la zona y de los cotos colindantes. Todo hac\u00eda indicar que furtivos de diferentes modalidades estaba aprovechado este terreno. Lo hac\u00edan como caza de corzo a rececho, caza de palomas en bebederos habituales y cacer\u00edas colectivas de jabal\u00ed y ciervo.", "date": "1646373433", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646373433", "url": "https://soriatv.com/furtivos-agentes-medioambientales-junta-castilla-y-leon/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3632452}, {"title": "", "content": "", "date": "1646373349", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646373349", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632453}, {"title": "Michelin parar\u00e1 los dos pr\u00f3ximos fines de semana", "content": "La planta de Michelin en Vitoria se ha sumado a las muchas empresas que se han visto afectadas por la guerra en Ucrania, que viene a unirse a la crisis de suministros, y se ha visto obligada a parar su producci\u00f3n durante cuatro d\u00edas por la falta de materiales", "date": "1646374077", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646374077", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/economia/2022/03/03/michelin-parara-proximos-fines-semana/1168605.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632454}, {"title": "La ONU alerta de unos niveles de violencia en Colombia que no se ve\u00edan desde 2014", "content": "Colombia ha vuelto a los altos niveles de violencia y violaciones de derechos humanos de 2014. La representante de la Alta Comisionada de la ONU para los Derechos Humanos, Juliette de Riveros, ha asegurado este jueves que desde hace ocho a\u00f1os \u201cno se presentaban cifras tan altas de masacres en el territorio\u201d. \u201cCreemos que es una prioridad atender la situaci\u00f3n de violencia\u201d, ha a\u00f1adido.", "date": "1646375129", "karma": "124.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646374497", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-03/la-onu-alerta-de-unos-niveles-de-violencia-en-colombia-que-no-se-veian-desde-2014.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3632456}, {"title": "Todo lo que falla en Espa\u00f1a a la hora de pagar impuestos (seg\u00fan el comit\u00e9 de expertos)", "content": "El 'mix' de impuestos que pagan los espa\u00f1oles est\u00e1 construido en base a reformas parciales y parches que se han puesto unos sobre otros sin que se haya evaluado si cumplen los objetivos por los que fueron dise\u00f1ados", "date": "1646374458", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646374458", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-04/falla-espana-pago-impuestos-comite-expertos_3385737/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632457}, {"title": "\u00abEn Isla de Valdeca\u00f1as hay muchos propietarios que compraron sobre plano\u00bb", "content": "Con la espada de Damocles sobre sus tejados tras la \u00faltima sentencia del Tribunal Supremo que obliga al derribo total de todo lo construido en Marina Isla de Valdeca\u00f1as, el foco medi\u00e1tico ha cesado sobre el complejo cacere\u00f1o dos semanas despu\u00e9s de que se conocieran los detalles del fallo. Las partes en conflicto siguen pendientes de presentar los recursos anunciados, ya que a\u00fan hay plazo para hacerlo. Pero al margen de los siguientes pasos judiciales, sigue en el aire un debate. \u00bfHabr\u00e1 indemnizaciones para la promotora y los propietarios?", "date": "1646374822", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646374822", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/03/03/complejo-marina-isla-valdecanas-propietarios-compraron-sobre-plano-63363021.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632458}, {"title": "&quot;No pasar\u00e1n&quot;", "content": "Ayer vi en CNN a un ucraniano volviendo a su pa\u00eds, desde Polonia despu\u00e9s de dejar a su familia, para volver y luchar contra la invasi\u00f3n de Putin. Le dice a la reportera en castellano: \u00a1No pasar\u00e1n!", "date": "1646375019", "karma": "36.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646375019", "url": "https://twitter.com/javilopezEU/status/1499349335145951235?s=20&t=WSFI23u_2bRBT85TPVXP6g", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632459}, {"title": "Un bombardeo ruso genera un incendio en la mayor central nuclear de Europa", "content": "os bomberos han logrado sofocar el incendio causado por un bombardeo ruso en la central nuclear de Zaporozhie, la mayor de Europa. El fuego ha afectado a una superficie de 2.000 metros cuadrados de un inmueble adyacente a la planta.", "date": "1646375292", "karma": "29.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646375292", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/mundo/2022/03/04/bombardeo-ruso-genera-incendio-mayor/1190150.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3632460}, {"title": "Bill Barr lanza un ataque fulminante contra Trump en su nuevo libro", "content": "El ex fiscal general de EE.UU., Bill Barr, ha desatado una andanada de cr\u00edticas contra Donald Trump en su nuevo libro, tras afirmar que el expresidente \u201cha demostrado que no tiene ni el temperamento ni la capacidad de persuasi\u00f3n para proporcionar el tipo de liderazgo positivo que se necesita\u201d y que el Partido Republicano deber\u00eda apartarse de \u00e9l. Tambi\u00e9n rechaza la llamada \u201cGran Mentira\u201d de Trump de que le quitaron la victoria electoral mediante un fraude. Seg\u00fan el Journal, Barr escribe: \u201cLas elecciones no fueron \u2018robadas\u2019. Trump la perdi\u00f3\u201d.", "date": "1646375698", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646375698", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/bill-barr-libro-trump-b2024580.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632461}, {"title": "", "content": "", "date": "1646375636", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646375636", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632462}, {"title": "Cita de Maurice Maeterlinck", "content": "<p>&ldquo;Cada vez que perdemos el &aacute;nimo, perdemos muchos d&iacute;as de nuestra vida. No hay que preguntar si los que lloran tienen o no tienen raz&oacute;n, sino sencillamente hacer lo que se pueda para que no lloren&rdquo;.</p><p>Atribuida a Maurice Maeterlinck&nbsp;</p>", "date": "1646375808", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646375808", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632463}, {"title": "Quien diga que en Espa\u00f1a la justicia no es igual para todos es un bolivariano", "content": "Estos tres asuntos quedar\u00e1n ya sin investigaci\u00f3n judicial, ya que la Fiscal\u00eda no presentar\u00e1 contra el rey em\u00e9rito denuncia o querella criminal. Y cualquiera que diga que en Espa\u00f1a la justicia no es igual para todos y que tenemos una democracia manifiestamente mejorable es un bolivariano, un etarra y un amigo de Putin. Circulad guarros, que aqu\u00ed no hay nada que ver\u2026", "date": "1646376314", "karma": "9.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646376314", "url": "https://www.publico.es/politica/diga-espana-justicia-no-igual-bolivariano.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3632465}, {"title": "Netanyahu pide al gobierno que se calle ante Rusia y se centre en Ir\u00e1n (en)", "content": "En su primera declaraci\u00f3n sobre el conflicto, el ex primer ministro advierte de que no hay que tomar posiciones sobre la invasi\u00f3n rusa de Ucrania y dice que la &quot;amenaza existencial&quot; es Ir\u00e1n. Netanyahu, responsable de las c\u00e1lidas relaciones de Israel con Putin, no mencion\u00f3 ni a Ucrania ni a Rusia por su nombre al referirse a los acontecimientos de los \u00faltimos d\u00edas. El ministro de Asuntos Exteriores, Yair Lapid, conden\u00f3 la invasi\u00f3n rusa, y el primer ministro, Naftali Bennett, accedi\u00f3 el domingo a una petici\u00f3n del presidente ucraniano para\u2026", "date": "1646376598", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646376598", "url": "https://www.timesofisrael.com/netanyahu-tells-government-to-be-quiet-on-russia-and-focus-on-iran/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632466}, {"title": "Poema - Historia apenas entrevista", "content": "<p>Acaba de cruzar</p><p>frente a mi parabrisas.</p><p>Es ella.</p><p>La recuerdo muy bien.</p><p>Siempre con alg&uacute;n libro</p><p>de Simone de Beauvoir</p><p>(\"Acabemos con la tiran&iacute;a de la belleza\"</p><p>y ese tipo de historias).</p><p>Luego, un d&iacute;a, desapareci&oacute;. </p><p>Se fue a vivir</p><p>con un viejo economista.</p><p>Se ha pasado al enemigo,</p><p>dijeron unas.</p><p>Ya se sabe,</p><p>el dinero tiene im&aacute;n,</p><p>dijeron otras &hellip;</p><p>Pero no.</p><p>Sucedi&oacute; algo mucho m&aacute;s sencillo.</p><p>Tanto que fue ella misma</p><p>la primera sorprendida:</p><p>Se enamor&oacute;.</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p>", "date": "1646424625", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646376660", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3632467}, {"title": "La Sociedad Nuclear Espa\u00f1ola pide que se revise el calendario del cierre de centrales", "content": "La Sociedad Nuclear Espa\u00f1ola reclama la revisi\u00f3n del calendario de cierre nuclear en Espa\u00f1a. La organizaci\u00f3n ha vuelto a defender la continuidad de la operaci\u00f3n del parque nuclear espa\u00f1ol y reiteran que las decisiones sobre su futuro se tomen bajo un criterio cient\u00edfico y t\u00e9cnico, no pol\u00edtico ni ideol\u00f3gico.", "date": "1646376687", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646376687", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11647849/03/22/La-Sociedad-Nuclear-Espanola-pide-que-se-revise-el-calendario-del-cierre-de-centrales.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632468}, {"title": "El BAII, creado por China, congela sus proyectos con Rusia y Bielorrusia", "content": "El Banco Asi\u00e1tico de Inversi\u00f3n en Infraestructuras (BAII), un banco internacional de desarrollo promovido por China para la construcci\u00f3n de proyectos de transportes y telecomunicaciones, anunci\u00f3 hoy que congela sus proyectos relacionados con Rusia y Bielorrusia tras el ataque a Ucrania", "date": "1646376768", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646376768", "url": "https://www.abc.com.py/internacionales/2022/03/04/el-baii-creado-por-china-congela-sus-proyectos-con-rusia-y-bielorrusia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632469}, {"title": "Las semillas de la guerra (en)", "content": "Entonces, si la principal motivaci\u00f3n de Putin es resistirse al expansionismo intransigente de la OTAN, \u00bfpor qu\u00e9 se ha comportado de una manera que garantiza que sus vecinos le vean como una amenaza creciente para su seguridad? Sus propios discursos y escritos ofrecen una respuesta a esta pregunta. Para Putin, resistirse a la OTAN es, de hecho, algo secundario con respecto al objetivo m\u00e1s amplio de reunificar a rusos, bielorrusos y ucranianos bajo el dominio ruso -o, en su defecto, al menos garantizar que los rusoparlantes de toda la antigua\u2026", "date": "1646376851", "karma": "19.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646376851", "url": "https://www.dissentmagazine.org/online_articles/the-seeds-of-war", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632470}, {"title": "Europa, de nuevo a prueba", "content": "Las limitaciones institucionales y los condicionantes nacionales hacen imposible una respuesta coherente a la provocaci\u00f3n de Putin a Ucrania. La Uni\u00f3n Europea es una entidad pol\u00edtica pensada para un mundo con reglas, ordenado y previsible. Un mundo estable y sin sobresaltos regido por un poder blando que act\u00faa pausadamente.", "date": "1646377469", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646377469", "url": "https://politicaprosa.com/es/europa-de-nuevo-a-prueba/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632471}, {"title": "Los servicios de emergencia de Ucrania dan por extinguido el incendio en la central nuclear de Zaporiyia", "content": "Los servicios de emergencia han dado por extinguido a las 6.20 (hora de Ucrania) el incendio en la planta de energ\u00eda nuclear m\u00e1s grande de ese tipo en Europa \u2014la novena en el mundo\u2014, la central de Energodar, en la regi\u00f3n de Zaporiyia, en el sureste del pa\u00eds. El fuego se localiz\u00f3 en un edificio de entrenamiento fuera del per\u00edmetro de la propia planta despu\u00e9s del ataque de las tropas rusas. No hay v\u00edctimas. Relacionada: https://www.meneame.net/story/camara-seguridad-esta-retransmitiendo-vivo-combates-tomar-planta", "date": "1646377923", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646377923", "url": "http://www.eldiario.es:443/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8801514_1085962.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632473}, {"title": "Imagenes de sat\u00e9lite muestran el oscurecimiento de Ucrania", "content": "Comparativa de foto satelital antes de la guerra y varios d\u00edas despu\u00e9s", "date": "1646377994", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646377994", "url": "https://edition.cnn.com/interactive/2022/03/world/ukraine-satellite-images/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632474}, {"title": "La verdad inc\u00f3moda de los viajes a Turqu\u00eda para operarse de la obesidad", "content": "Una amiga se ha operado en Turqu\u00eda y est\u00e1 muy contenta\u201d, cuenta en el metro una mujer joven entrada en kilos a su acompa\u00f1ante. \u201cDoctor, si no me operan aqu\u00ed me voy a Turqu\u00eda. Una prima m\u00eda de Extremadura ha ido y ha adelgazado un mont\u00f3n\u201d, advierte una gitana con obesidad m\u00f3rbida a su m\u00e9dico de familia. Dos veces en la misma semana llega a mis o\u00eddos informaci\u00f3n sobre el asunto, lo que es una clara se\u00f1al de que este socio estrat\u00e9gico de la Uni\u00f3n Europea tiene un inter\u00e9s en materia de salud que va m\u00e1s all\u00e1 de los famosos trasplantes de pelo.", "date": "1646378109", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646378109", "url": "https://www.alimente.elconfidencial.com/bienestar/2022-03-04/cirugia-de-la-obesidad-en-turquia_3385272/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632475}, {"title": "Mensaje de Ione Belarra sobre la Guerra en Ucrania", "content": "La Paz es la \u00fanica manera efectiva de parar los pies a Putin. Hoy m\u00e1s que nunca los y las dem\u00f3cratas tenemos que decir alto y claro que la guerra no se frenar\u00e1 con m\u00e1s guerra. No a la guerra, es el mandato que impone la decencia y tambi\u00e9n la inteligencia y la sensatez. Considero que lo mejor que podemos hacer como pa\u00eds -y que no estamos haciendo- es apostar por una soluci\u00f3n diplom\u00e1tica y pac\u00edfica a este conflicto. Mi obligaci\u00f3n es deciros que, aunque entiendo a quienes defienden enviar armas, creo que esa no es la soluci\u00f3n, es un error.", "date": "1646378322", "karma": "24.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646378322", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0iOmcSSymLc", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "queued", "id": 3632476}, {"title": "Igualdad incluir\u00e1 en la ley del aborto una baja laboral por reglas dolorosas", "content": "Permisos para las mujeres que padezcan reglas dolorosas e incapacidad temporal tambi\u00e9n para aquellas que aborten, ya sea una interrupci\u00f3n voluntaria o espont\u00e1nea: la reforma de la ley del aborto que prepara el Ministerio de Igualdad incluye un paquete de medidas para garantizar la salud menstrual y la recuperaci\u00f3n de la salud reproductiva. Tambi\u00e9n ha anunciado que el Ministerio promover\u00e1 junto a los sindicatos la puesta en marcha de planes de corresponsabilidad en las empresas para facilitar la conciliaci\u00f3n.", "date": "1646378433", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646378433", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220303/baja-permiso-laboral-regla-menstruacion-13316714", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3632478}, {"title": "A Javier Lacalle, exalcalde de Burgos, se le ha ido un poco de las manos el Photoshop", "content": "Foto que ha subido hoy | Foto original. &quot;A qui\u00e9n se le ocurre eliminar de la foto al ex-presidiario (rehabilitado M\u00e9ndez Pozo y al se\u00f1or obispo... \u00bfNo sabe qui\u00e9n manda en Burgos?", "date": "1646385903", "karma": "2784.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646378773", "url": "https://twitter.com/jesusgona/status/1499483787926847488?s=20&t=YxpPTx4eMLiyH0iEM6qk8Q", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3632479}, {"title": "Reacciones a las palabras de un diputado del PP mezclando comunismo, coronavirus y Putin", "content": "La Asamblea de Madrid ha vivido un momento que ha dado mucho de qu\u00e9 hablar en las redes sociales. En medio de la situaci\u00f3n sobre la guerra entre Rusia y Ucrania, el diputado del PP, Daniel Portero, ha mezclado comunismo, coronavirus y Putin.", "date": "1646379102", "karma": "106.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646379102", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/03/para-lo-que-ha-quedado-la-politica-que-circo-reacciones-a-las-palabras-de-un-diputado-del-pp-mezclando-comunismo-coronavirus-y-putin/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3632481}, {"title": "Salir de una guerra para caer en otra: el periplo de un refugiado ol\u00edmpico afgano para escapar de Ucrania", "content": "Nesar Ahmad Abdulrahimzai, medallista juvenil de taekwondo, vuelve a escapar de las bombas tras huir hace un a\u00f1o de Kabul a Odesa", "date": "1646379169", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646379169", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/salir-guerra-caer-periplo-refugiado-olimpico-afgano-escapar-ucrania_1_8800853.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632482}, {"title": "T\u00fa tambi\u00e9n eres v\u00edctima del error de atribuci\u00f3n fundamental", "content": "Saliste de casa con tiempo suficiente, pero un problema en el metro te supuso un considerable retraso. Pese a tus explicaciones, la entrevista de trabajo dur\u00f3 menos de lo esperado y, sin duda, fuiste descartada por no llegar a tiempo, a pesar de no tener la culpa. El entrevistador te ha etiquetado como impuntual y has quedado fuera del proceso de selecci\u00f3n. Has sido v\u00edctima de un error de atribuci\u00f3n fundamental.", "date": "1646379460", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646379460", "url": "https://www.publico.es/psicologia-y-mente/tu-tambien-eres-victima-del-error-de-atribucion-fundamental/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632483}, {"title": "Un ataque inform\u00e1tico impide el acceso a miles de peri\u00f3dicos", "content": "La compa\u00f1\u00eda canadiense PressReader, el mayor proveedor de prensa del mundo a trav\u00e9s de diversas plataformas y aplicaciones, ha sufrido un ataque inform\u00e1tico en sus servidores que impide el acceso en Internet a las r\u00e9plicas de m\u00e1s de 7.000 peri\u00f3dicos, entre ellos ABC, y revistas de diferentes pa\u00edses. El ataque afecta tambi\u00e9n desde primera hora de la ma\u00f1ana a la plataforma Kiosko y M\u00e1s, que aloja este peri\u00f3dico y que funciona con el software de lectura de PressReader. Seg\u00fan ha comunicado la empresa sus equipos trabajan \u00abarduamente\u00bb para\u2026", "date": "1646379331", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646379331", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-ataque-informatico-impide-acceso-miles-periodicos-202203031914_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632484}, {"title": "Yolanda D\u00edaz, sobre el env\u00edo de armas a Ucrania: \u201cEl Gobierno de Espa\u00f1a habla con una sola voz\u201d", "content": "&quot;No hay, en absoluto, una crisis. El Gobierno est\u00e1 m\u00e1s unido que nunca, absolutamente coordinado. El Gobierno de Espa\u00f1a habla con una sola voz, que explicita el presidente. Evidentemente hay muchas dudas y diferentes sensibilidades, pero el Gobierno act\u00faa con una sola voz, sobre todo en una situaci\u00f3n tan complicada, con una invasi\u00f3n ileg\u00edtima de Ucrania. Tenemos claro qui\u00e9n dirige la pol\u00edtica exterior y que el Gobierno habla por el presidente&quot;.", "date": "1646379475", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646379475", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/yolanda-diaz-envio-armas-ucrania-gobierno-espana-habla-sola-voz_1_8798150.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632485}, {"title": "El FROB supera el 50% de Sareb gracias a Bankinter y no necesitar\u00e1 segunda oferta", "content": "El Estado ya tiene compromisos para alcanzar el 50,15% del banco malo, por lo que no necesitar\u00e1 una segunda oferta para tomar el control de la sociedad inmobiliaria", "date": "1646379445", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646379445", "url": "https://www.elconfidencial.com/empresas/2022-03-03/frob-supera-50-sareb-no-necesitara-segunda-oferta-bankinter_3385428/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632486}, {"title": "La CEOE cierra la puerta a alzas salariales del 5% y ofrece un 2,5% a los sindicatos", "content": "La espiral de los precios va a convertir la negociaci\u00f3n de los salarios en una batalla que ya se empieza a preparar. Empresarios y sindicatos se reun\u00edan ayer en busca de un acuerdo expr\u00e9s de convenios y el encuentro sirvi\u00f3 para constatar que las posturas est\u00e1n en las ant\u00edpodas. De entrada, las empresas dejaron claro que no aceptar\u00e1n la subida salarial del 5% que defiende UGT. \u00abNo es razonable\u00bb, dijo el presidente de la CEOE, Antonio Garamendi, en la cadena COPE, y marc\u00f3 el d\u00eda 30 en el calendario como fecha l\u00edmite para cerrar un pacto.", "date": "1646379567", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646379567", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-ceoe-cierra-puerta-alzas-salariales-5-por-ciento-y-ofrece-25-por-ciento-sindicatos-202203032029_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632487}, {"title": "", "content": "", "date": "1646379696", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646379696", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632488}, {"title": "C\u00f3mo y cu\u00e1nto influye nuestra gen\u00e9tica en el riesgo de padecer obesidad", "content": "Al menos uno de cada tres adultos en el mundo tiene sobrepeso u obesidad, seg\u00fan un metan\u00e1lisis publicado en Human Molecular Genetics. Existen m\u00faltiples factores muy variados que influyen en el riesgo de una persona de padecer esta condici\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la alimentaci\u00f3n y la actividad f\u00edsica: del consumo de alcohol al nivel de estr\u00e9s pasando por las horas de sue\u00f1o o la gen\u00e9tica. \u00bfC\u00f3mo influyen nuestros genes en el desarrollo de la obesidad?", "date": "1646379865", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646379865", "url": "https://maldita.es/malditaciencia/20220304/genetica-riesgo-padecer-obesidad/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632489}, {"title": "Alfonso Gil mintio en su curriculum", "content": "Alfonso Gil no es licenciado en derecho. El marido de la vicelendakari Idoia Mendia figuro como licenciado en Derecho sin serlo.", "date": "1646380408", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646380408", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-senador-psoe-mintio-curriculum-como-concejal-bilbao-durante-15-anos-202203040100_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3632490}, {"title": "Asesinos de fauna silvestre protegida", "content": "El goteo de noticias sobre casos de pseudo cazadores que no dudan en disparar a aves rapaces y otras especies protegidas es constante, lo que es verdaderamente preocupante", "date": "1646380127", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646380127", "url": "https://elguadarramista.com/2022/03/02/asesinos-de-fauna-silvestre-protegida/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3632491}, {"title": "La nueva oleada de inflaci\u00f3n abre cuatro caminos que conducen hacia una nueva recesi\u00f3n", "content": "Si en 2020 se hubiera preguntado a cualquier analista cu\u00e1l ser\u00eda el desencadenante de la pr\u00f3xima recesi\u00f3n, pocos o ninguno habr\u00edan apostado por la inflaci\u00f3n. Mucho menos habr\u00edan dado por un escenario de estanflaci\u00f3n. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, la inflaci\u00f3n se ha convertido en la principal amenaza y un escenario de estanflaci\u00f3n gana enteros. Tanto es as\u00ed que hasta el propio Banco Central Europeo empieza a poner sobre la mesa esta posibilidad ante el creciente impacto de la guerra en Ucrania sobre los mercados y la econom\u00eda.", "date": "1646380270", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646380270", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11647916/03/22/La-nueva-oleada-de-inflacion-abre-cuatro-caminos-que-conducen-hacia-una-nueva-recesion.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632492}, {"title": "Escribonio Largo, el m\u00e9dico romano del siglo I d.C. que fue el primero en usar la electricidad como tratamiento", "content": "Escribonio Largo (en lat\u00edn Scribonius Largus) fue un m\u00e9dico romano del siglo I d.C. que trabaj\u00f3 en la corte del emperador Claudio (41-54 d.C.) y, al parecer, acompa\u00f1\u00f3 al ej\u00e9rcito romano en la conquista de Britania. Es famoso por haber escrito una farmacopea (lista de recetas) que se utiliz\u00f3 en Europa hasta el siglo XVII, y tambi\u00e9n por haber sido el primero que se sabe que utiliz\u00f3 la electricidad como remedio. Sin embargo, su vida es todo un misterio.", "date": "1646398202", "karma": "936.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646380640", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/escribonio-largo-el-medico-romano-del-siglo-i-d-c-que-fue-el-primero-en-usar-la-electricidad-como-tratamiento", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "published", "id": 3632494}, {"title": "Las fuerzas rusas toman el control de Zaporiyia, la planta nuclear m\u00e1s grande de Europa", "content": "Tras un ataque que caus\u00f3 un preocupante incendio, las fuerzas rusas se hicieron con el control de la planta nuclear de Zaporiyia, la m\u00e1s grande de Europa. As\u00ed lo confirm\u00f3 en la ma\u00f1ana del viernes el regulador nuclear de Ucrania.", "date": "1646385620", "karma": "1749.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646381324", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60613570", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3632496}, {"title": "", "content": "", "date": "1646381362", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646381362", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632497}, {"title": "Pablo Messiez: \u201cSolo act\u00faa quien tiene voluntad de creer\u201d", "content": "El dramaturgo y director publica un libro de poemas y prepara una obra sobre el juicio a Juana de Arco - Le escuchas hablar y todo evoca un cruce de sue\u00f1o y presente. Sus obras parecen escritas por hermanos gemelos muy distintos, de tierras lejanas. No sabr\u00eda contarlas pero no puedo olvidarlas. Como siempre, es una alegr\u00eda que no me quepa todo: quiere decir que Pablo Messiez rebosa proyectos. Las canciones, una de sus grandes piezas, inabarcable, estrenada en el Pav\u00f3n, ten\u00eda un mont\u00f3n de bolos cuando lleg\u00f3 la pandemia. Una \u00f3ptima noticia...", "date": "1646381623", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646381623", "url": "https://elpais.com/cultura/2020/06/04/babelia/1591266330_294298.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632498}, {"title": "", "content": "", "date": "1646381471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646381471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632499}]