[{"title": "Ma\u00f1ueco se niega a \u201cetiquetar\u201d a Vox como extrema derecha y retomar\u00e1 el contacto con Soria Ya y UPL", "content": "El presidente de Castilla y Le\u00f3n en funciones reduce la negociaci\u00f3n a tres partidos aunque s\u00f3lo el apoyo del de Abascal le permitir\u00eda gobernar.", "date": "1646302911", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646302911", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/manueco-niega-etiquetar-vox-partido-extrema-derecha-retomara-contacto-semana-soria-upl_1_8797122.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632000}, {"title": "Oriol Malet: \u00abA veces estoy viendo una noticia y me hago las p\u00e1ginas encima\u00bb", "content": "Tengo que confesar que con Oriol Malet (Martorell, 1975) me sale mucho eso de chulear diciendo que somos colegas desde antes de que se hiciera famoso. Qu\u00e9 le voy a hacer si me encantan los relatos de or\u00edgenes humildes y un inesperado talento que acaba por explotar y (empezar a) recibir el reconocimiento que se merece. Sus ilustraciones pueden encontrarse en lugares tan variados como libros de texto, portadas de literatura infantil, columnas de opini\u00f3n y art\u00edculos de todo pelaje en La Vanguardia, o portadas de (ejem) Jot Down.", "date": "1646302755", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646302755", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/oriol-malet/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632002}, {"title": "El alcalde de Agolada matiza su ofrecimiento a Ucrania: &quot;no vamos a empu\u00f1ar un fusil&quot;", "content": "No ha pasado desapercibida la carta que ha enviado el alcalde de Agolada (Pontevedra) al embajador de Ucrania en Espa\u00f1a en la que se ofrec\u00eda para combatir al invasor ruso. Lejos de esa intenci\u00f3n el alcalde explica a Cope que &quot;hay muchas formas de combatir a un pa\u00eds, unos con armas, otros con sanciones. Nosotros combatimos al invasor ayudando a los refugiados d\u00e1ndoles comida y alojamiento a los que vengan&quot;.  &quot;Jam\u00e1s con armas, no nos refer\u00edamos a eso&quot;.", "date": "1646303205", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646303205", "url": "https://www.cope.es/emisoras/galicia/a-coruna-provincia/santiago/noticias/alcalde-agolada-matiza-ofrecimiento-ucrania-combatimos-ayudando-los-refugiados-20220302_1935789", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632004}, {"title": "", "content": "", "date": "1646302967", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646302967", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632005}, {"title": "Lavrov compara EEUU con Napole\u00f3n y Hitler [EN]", "content": "Ha acusado a la comunidad internacional de 'histeria' sobre Ucrania, comparando a EEUU con la Alemania nazi y afirmando que &quot;tienen sometidos a los europeos&quot;. Dijo que EEUU le dice a Alemania qu\u00e9 es bueno para la seguridad energ\u00e9tica europea, y les dice que no necesitan ese gasoducto (NordStream 2) y que el suministro desde EEUU, muchas veces m\u00e1s caro, bastar\u00e1 [...] &quot;Napoleon y Hitler ten\u00edan el objetivo de poner toda Europa bajo su control; ahora EEUU tiene a Europa bajo su control&quot;", "date": "1646303336", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646303336", "url": "https://www.wionews.com/world/russian-foreign-minister-lavrov-compares-us-to-napoleon-and-hitler-458530", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632006}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 el mundo con emisiones cero?", "content": "Los esfuerzos por descarbonizar las econom\u00edas para mitad de siglo son cada vez mayores, pero en el camino cabe preguntarse qu\u00e9 nos encontraremos cuando el mundo est\u00e9 libre de emisiones.", "date": "1646303115", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646303115", "url": "https://ethic.es/2022/03/como-sera-el-mundo-con-emisiones-cero/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632007}, {"title": "General ruso muerto guerra Ucrania (IN)", "content": "Las fuerzas armadas ucranianas anunciaron que mataron al maj. gen. Andrey Sukhovetskiy, comandante de Spetsnaz y subjefe del Ej\u00e9rcito 41 en Novosibirsk. Esto parece confirmado por un portavoz de la Uni\u00f3n de Paracaidistas de Rusia.", "date": "1646303372", "karma": "-4.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646303372", "url": "https://twitter.com/christogrozev/status/1499320660476182529?s=20&t=qMDgZ_w6_bL_pO_K-x8icw", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3632008}, {"title": "La revoluci\u00f3n mexicana, el conflicto que transform\u00f3 M\u00e9xico", "content": "La revoluci\u00f3n mexicana, que estall\u00f3 en 1910, tuvo su detonante en el descontento popular hacia la dictadura de Porfirio D\u00edaz. A partir de ah\u00ed se iniciaron una serie de violentos enfrentamientos entre los partidarios de facciones con intereses muy distintos que transformar\u00edan de manera radical las estructuras pol\u00edticas y sociales del pa\u00eds y acabar\u00edan convirtiendo a algunos de sus l\u00edderes, como Emiliano Zapata y Pancho Villa, en aut\u00e9nticas leyendas.", "date": "1646303544", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646303544", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/revolucion-mexicana-conflicto-que-transformo-mexico_17762", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632009}, {"title": "Feij\u00f3o sit\u00faa a Vox como &quot;extrema derecha&quot; pero dar\u00e1 libertad a los barones del PP para pactar si no hay alternativa", "content": "Los 30 d\u00edas que quedan para la llegada de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o a la s\u00e9ptima planta de G\u00e9nova, 13 le servir\u00e1n para ir despejando algunas de las inc\u00f3gnitas con las que baja a Madrid desde Galicia. Una de las m\u00e1s importantes era c\u00f3mo afrontar\u00e1 la relaci\u00f3n con Vox, un partido que no tiene representaci\u00f3n en la comunidad gallega, pero que en la arena nacional resulta del todo insoslayable para el PP.", "date": "1646303937", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646303937", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/03/621fba4121efa0e4428b45a3.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632010}, {"title": "Las sanciones llegan hasta los gatos rusos", "content": "SAN PETERSBURGO, RUSIA (Sputnik) \u2014 La Federaci\u00f3n Internacional Felina (FIFe) introdujo la prohibici\u00f3n provisional para la participaci\u00f3n de los gatos rusos en las exposiciones que organiza en el exterior, inform\u00f3 a Sputnik la representaci\u00f3n de la FIFe en Rusia.", "date": "1646304077", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646304077", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220303/los-gatos-rusos-no-podran-participar-en-exposiciones-internacionales-1122568389.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3632011}, {"title": "Morir rescatando civiles: El mundo del ciclismo llora la tragedia de Alexander Kulyk, padre del campe\u00f3n Andriy Kulyk", "content": "La Federaci\u00f3n Ucraniana de Ciclismo ha anunciado la muerte de Alexander Kulyk, entrenador ciclista y padre del campe\u00f3n ucraniano de ciclismo en 2019 Andriy Kulyk.&quot;Estaba en una operaci\u00f3n militar para sacar a gente de la ciudad de Kiev. Estuvo como entrenador de la federaci\u00f3n durante mucho tiempo. Y antes tambi\u00e9n fue t\u00e9cnico de los equipos de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y de Rusia. Andriy estaba entrenando cuando su padre muri\u00f3. Nos enteramos en la federaci\u00f3n sobre la muerte de su padre antes que \u00e9l&quot;", "date": "1646304113", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646304113", "url": "https://www.marca.com/ciclismo/2022/03/03/6220935146163f7e678b45be.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632012}, {"title": "Asimetr\u00edas penales en la violencia de pareja", "content": "Las asimetr\u00edas penales que hay en la violencia de pareja seg\u00fan el sexo", "date": "1646304094", "karma": "88.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646304094", "url": "https://twitter.com/IgualdadReal4/status/1499267382585565191", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3632013}, {"title": "", "content": "", "date": "1646304057", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304057", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632014}, {"title": "", "content": "", "date": "1646304115", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304115", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632016}, {"title": "Zarpa desde Rusia el primer buque de GNL con destino a Espa\u00f1a desde que se iniciara la guerra contra Ucrania pero el Gobierno no quiere que atraque", "content": "Espa\u00f1a sigue comprando GNL a Rusia a pesar de la guerra contra Ucrania. Las sanciones europeas al Kremlin de momento no quieren entrar en materia energ\u00e9tica ya que Rusia es el principal suministrador de gas del Viejo Continente. Es por ello que ya ha zarpado el primer buque de GNL de Rusia hacia Espa\u00f1a, seg\u00fan cuenta el medio especializado Energy Intelligence.", "date": "1646304393", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304393", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/zarpa-desde-rusia-el-primer-buque-de-gnl-con-destino-a-espana-desde-que-se-iniciara-la-guerra-contra-ucrania-pero-el-gobierno-no-quiere-que-atraque/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632017}, {"title": "Una guerra nacida de demasiadas mentiras", "content": "Comparando la invasi\u00f3n rusa de Ucrania con el atentado del 11-S en Nueva York, Enrico Letta confirm\u00f3 en el Parlamento italiano que las palabras gritadas con rabia no conducen necesariamente a un juicio equilibrado sobre las motivaciones y la genealog\u00eda de los conflictos en el mundo. Incluso el 11-S tuvo su genealog\u00eda, aunque confusa, pero no se puede decir lo mismo de la agresi\u00f3n rusa y del asedio a Kiev. En este caso, los motivos del agresor, aunque sean exagerados, no s\u00f3lo son f\u00e1ciles de reconstruir, sino que podr\u00edan haberse previsto...", "date": "1646304508", "karma": "65.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646304508", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38963/rusia-otan-ucrania-estados-unidos.htm", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3632018}, {"title": "Diferencia entre h\u00e9roe y terrorista - Carlos Latuff", "content": "Para la prensa occidental, lo que diferencia a un h\u00e9roe de un terrorista es qui\u00e9n sostiene el c\u00f3ctel molotov...", "date": "1646312702", "karma": "2961.00", "negatives": "33", "sent_date": "1646304463", "url": "https://twitter.com/LatuffCartoons/status/1498786028383047683", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3632020}, {"title": "", "content": "", "date": "1646304386", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304386", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632021}, {"title": "La marquesa de Mantua, una hero\u00edna de la historia del Arte", "content": "Isabella d\u00b4Este, marquesa de Mantua es considerada por la historiograf\u00eda como la primera gran mecenas femenina de la historia.", "date": "1646304461", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304461", "url": "https://ocesaronada.net/heroinas-en-la-historia-del-arte-isabella-deste/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632022}, {"title": "China y Rusia est\u00e1n listas para poner fin al dominio estadounidense de las finanzas globales. [ENG.]", "content": "19 dic, 2021 Por  Glenn Diesen , profesor de la Universidad del Sudeste de Noruega y editor de la revista Russia in Global El presidente ruso, Vladimir Putin, sostuvo conversaciones extensas con su hom\u00f3logo chino, Xi Jinping, a principios de esta semana, y los dos l\u00edderes mundiales acordaron planes para establecer un nuevo marco financiero internacional compartido.", "date": "1646304603", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304603", "url": "https://www.rt.com/russia/543537-us-world-bank-role-lose/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632023}, {"title": "Polonia vulnera 18 art\u00edculos de la Carta de Derechos Fundamentales de la UE con la detenci\u00f3n del periodista Pablo Gonz\u00e1lez", "content": "M\u00e1s de 48 horas despu\u00e9s de que el colaborador de 'P\u00fablico' fuera detenido mientas ejerc\u00eda su profesi\u00f3n en la frontera polaca con Ucrania, el Gobierno espa\u00f1ol se compromete a darle protecci\u00f3n consular", "date": "1646305820", "karma": "3846.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646304687", "url": "https://www.publico.es/politica/polonia-vulnera-18-articulos-carta-derechos-fundamentales-ue-detencion-periodista-pablo-gonzalez.html", "clicks": 0, "votes": "251", "status": "published", "id": 3632024}, {"title": "", "content": "", "date": "1646304713", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646304713", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632025}, {"title": "De la Torre (PP) cataloga como partidos terroristas a Podemos e IU y afirma que los comunistas chinos crearon el VlRUS", "content": "La crispaci\u00f3n hace acto de presencia de nuevo en la asamblea de Madrid, esta vez de la mano del diputado del Partido Popular Daniel Portero de la Torre, que ha realizado graves acusaciones en su discurso anticomunista.", "date": "1646306103", "karma": "3464.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646304835", "url": "https://jotapov.com/2022/03/03/de-la-torre-pp-cataloga-partidos-terroristas-a-podemos-e-iu-y-afirma-comunistas-chinos-crearon-vlrus/", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3632026}, {"title": "Helic\u00f3ptero ruso invade espacio a\u00e9reo japon\u00e9s cerca a Hokkaido", "content": "Un helic\u00f3ptero ruso invadi\u00f3 hoy espacio a\u00e9reo japon\u00e9s sobre la costa sureste de la pen\u00ednsula de Nemuro en Hokkaido, en un nuevo incidente desde que el septiembre del a\u00f1o pasado se denunciara el ingreso de dos aviones de ese mismo pa\u00eds a territorio nip\u00f3n. El Ministerio de Defensa dijo que hoy a las 10.23 horas un helic\u00f3ptero \u00abque se cree es ruso\u00bb, invadi\u00f3 espacio a\u00e9reo nacional. El helic\u00f3ptero avanz\u00f3 hacia el sur de los Territorios del Norte, mientras que un avi\u00f3n de las Fuerzas de Autodefensa fue a su encuentro para darle advertencias.", "date": "1646305094", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646305094", "url": "https://internationalpress.jp/2022/03/02/helicoptero-ruso-invade-espacio-aereo-japones-cerca-a-hokkaido/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632027}, {"title": "De las europeas del 2019 al Europarlamento: todas las veces que Podemos apoy\u00f3 a Putin", "content": "Por mucho que Podemos asocie a Vlad\u00edmir Putin con la ultraderecha, su posici\u00f3n con Rusia en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido de claro acercamiento. En estos momentos, el partido morado est\u00e1 dividido entre los que apoyan el env\u00edo de armas a Ucrania (donde se situar\u00eda la vicepresidenta Yolanda D\u00edaz) y los que consideran que es mejor no hacerlo (Ione Belarra y Pablo Echenique). Pero hubo un tiempo en el que la unidad del partido era total sobre la postura que Espa\u00f1a y Europa deb\u00edan mantener con Putin, y era de apoyo.", "date": "1646305092", "karma": "-107.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646305092", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/podemos-apoyo-putin-parlamento-europa.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3632028}, {"title": "Las empresas de desokupaciones; proliferan en Val\u00e8ncia: &quot;Abr\u00ed la puerta y vi a cinco hombres enormes con chalecos como de polic\u00eda&quot;", "content": "Varios trabajadores de la empresa, enviados por un fondo de inversi\u00f3n, se personaron en la casa sin orden judicial para sacar a sus ocupantes, entre ellos una embarazada de 6 meses - Los vecinos del barrio llamaron a la polic\u00eda y provocaron que se fueran", "date": "1646306022", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646306022", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/03/03/empresas-desokupaciones-proliferan-valencia-desokupa-63362189.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632029}, {"title": "Kapos, un tema que muchos jud\u00edos no quieren abordar", "content": "\u201cA veces se dice, aunque sea una opini\u00f3n poco extendida que los dirigentes jud\u00edos y las organizaciones jud\u00edas en los pa\u00edses donde se desarroll\u00f3 la masacre fueron los responsables de las atroces dimensiones de la cat\u00e1strofe, y que, sin su ayuda, los alemanes no habr\u00edan logrado llevar a cabo el exterminio a tal escala\u201d.  Yitsjak Olshan, Tribunal Supremo de Israel.", "date": "1646305691", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646305691", "url": "https://urgente24.com/foco/memoria/kapos-un-tema-que-muchos-judios-no-quieren-abordar", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632030}, {"title": "", "content": "", "date": "1646305386", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646305386", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632033}, {"title": "La verdad detras de la cortina en Ucrania", "content": "<p>Con este art&iacute;culo me gustar&iacute;a matizar unas cuantas conexiones que veo en Ucrania que explican porqu&eacute; el gobierno no est&aacute; negociando un acuerdo de paz y porque el presidente Volodymyr Zelensky est&aacute; haciendo que la gente luche hasta la muerte si es necesario para salvar Ucrania del invasor ruso.</p><p>Empecemos por el principio, nuestro heroe: <strong>Volodymyr Zelensky.</strong>(1)</p><p>Volodymyr Zelensky lleva en la presidencia de Ucrania desde el 2019 y entr&oacute; en la pol&iacute;tica ucraniana como un soplo de aire fresco prometiendo que acabar&iacute;a con las oligarqu&iacute;as del pa&iacute;s y la corrupci&oacute;n. Antes de ser pol&iacute;tico y presidente de Ucrania fue actor y comediante en la compa&ntilde;&iacute;a 1+1, ir&oacute;nicamente hizo de presidente en una serie que emiti&oacute; la misma cadena. L&oacute;gicamente con la fama previa que ten&iacute;a en la TV y gracias a las promesas de un futuro nuevo fuera de la corrupci&oacute;n se alz&oacute; presidente.</p><p>Ahora mismo es trending topic por su valent&iacute;a de seguir en Ucrania y animar a todo el mundo a que luchen contra el invasor ruso. Obligando a todos los varones de 18 a 60 a&ntilde;os a no poder salir del pa&iacute;s y darle un arma para combatir. Sacando a los presos para combatir. Trayendo a extranjeros para luchar. Y Ante esta situaci&oacute;n, yo me pregunto &iquest;Por qu&eacute; tanta ansia de guerra? &iquest;Por qu&eacute; no sentarse a negociar con Rusia y llegar a un acuerdo de paz?, y cuando te sientas a negociar &iquest;Qu&eacute; puntos de Rusia no son tolerables para el gobierno ucraniano? Me llevo haciendo esta pregunta desde que empez&oacute; todo. Ser&aacute; que no tengo conexi&oacute;n con el concepto de patria y no veo que tuviera que defenderla a toda costa o hasta la muerte y preferir&iacute;a negociar para evitar muertes de mis conciudadanos.</p><p>Creo que los intereses de Volodymyr Zelensky no son tan heroicos, no quiere defender la patria o a la gente de Ucrania, si no que lo que quiere es salvar el culo de su jefe en las sombras. Como he dicho antes, Volodymyr Zelensky trabaj&oacute; como actor y comediante en 1+1, esta empresa es una subsidiaria de Privat Group, y uno de los due&ntilde;os de esta empresa, el m&aacute;s rico y con m&aacute;s influencia en la misma, es <strong>Ihor Kolomoisky</strong>. (2)</p><p>Ihor Kolomoisky es un oligarca de Ucrania con m&uacute;ltiples nacionalidades, Israeli, Chipriota y Ucraniana, uno de los top 3 ricos en Ucrania y el cual ha financiado con 10 millones de d&oacute;lares los batallones de extrema derecha, como <strong>Azov </strong>(3), que se crearon despu&eacute;s del Maiden. A parte ha blanqueado el partido Svoboda (4), el antiguo Partido Social-Nacional de Ucrania&nbsp;(Social-National Party of Ukraine) (5), ya all&iacute; por el 2010 indicando que el partido se hab&iacute;a movido del ultra-nacionalismo hacia el centro (6) y lo mejor es que lo dec&iacute;a en calidad de presidente de la Comunidad Jud&iacute;a Unida de Ucrania (United Jewish Community of Ukraine). A parte de las conexiones con los grupos paramilitares de extrema derecha y su partido (<strong>Svoboda</strong>) y tener una clara conexi&oacute;n con el actual presidente de Ucrania en muchos niveles, Ihor Kolomoisky tambien tiene conexiones con el otro l&iacute;der del partido de la oposici&oacute;n Opposition Platform &mdash; For Life, Vadim Rabinovich (7), en la organizaci&oacute;n Uni&oacute;n Jud&iacute;a Europea (European Jewish Union), basada en Bruselas. Y tambien se le conoce conexiones con el partido Asociaci&oacute;n Ucraniana de Patriotas (Ukrainian Association of Patriots).</p><p>Con todo lo expuesto podemos ver que Ihor Kolomoisky tiene un poder descomunal en Ucrania:</p><ul><li><strong> Poder militar:</strong></li></ul><p>Muchos de los escuadrones nazis financiados por Ihor Kolomoisky acabaron integrados en las fuerzas armadas ucranianas.</p><ul><li><strong> Poder medi&aacute;tico:</strong></li></ul><p>Con el entramado comercial que tiene puede influenciar en la opini&oacute;n p&uacute;blica ucraniana.</p><ul><li><strong>Poder econ&oacute;mico:</strong></li></ul><p>Es el segundo/tercer millonario m&aacute;s rico de Ucrania.</p><ul><li><strong>Poder pol&iacute;tico:</strong></li></ul><p>Tiene claras conexiones con m&uacute;ltiples partidos, tanto en el gobierno como en la oposici&oacute;n.</p><p>Como pod&eacute;is ver, el gobierno de Ucrania no parece lo m&aacute;s democratico y limpio de corrupci&oacute;n, parece m&aacute;s el patio trasero de nuestro buen amigo Ihor Kolomoisky. Y no es que lo digo yo aqu&iacute;, US ya lo ha estado comentando despues de 2 a&ntilde;os de gobierno de Volodymyr Zelensky donde se observa que si est&aacute; acabando con una parte de la oligarqu&iacute;a pero solo la que crea competencia a su mentor e igualmente quita gente en los distintos extractos del gobierno para protegerlo y que no sea investigado.</p><p><em>Will Zelenskyy target all Ukrainian oligarchs equally? (10/07/2021)</em></p><p><a href=\"https://www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/will-zelenskyy-target-all-ukrainian-oligarchs-equally/\">www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/will-zelenskyy-target-all-u</a></p><p>Aparte de eso, US ha puesto sanciones a Ihor Kolomoyskyi, ya que no le interesa que el gobierno est&eacute; controlado por un oligarca y usa esto como una medida de presi&oacute;n:</p><p><em>US sanctions Ukrainian oligarch Ihor Kolomoisky (09/03/2021)</em></p><p><a href=\"https://www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/us-sanctions-ukrainian-oligarch-ihor-kolomoisky/\">www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/us-sanctions-ukrainian-olig</a></p><p>Pero ahora viene la &uacute;ltima pieza del puzzle para entender por qu&eacute; Volodymyr Zelensky no quiere que caiga Ucrania y porque pide a su pueblo que muera por la patria. Una de las cosas que dijo Putin en su famoso discurso antes del ataque fue que una de las razones por la que entraba era para limpiar Ucrania de armamento y nazis. En los medios occidentales nunca se ha presentado cu&aacute;l es la lista de la que <strong>Putin </strong>hablaba pero parece que un dia antes de la invasion, Rusia abri&oacute; 400 causas penales a varios militares Ucranianos, entre ellos los escuadrones nazis y por supuesto su benefactor, Ihor Kolomoisky, por los crimenes cometidos contra el pueblo de Donbass.</p><p><em>Russia opens over 400 criminal cases against Ukrainian \"war criminals\" (23/03/2022)</em></p><p><a href=\"https://www.ukrinform.net/rubric-polytics/3410755-avakov-kolomoisky-russia-opens-over-400-criminal-cases-against-ukrainian-war-criminals.html\">www.ukrinform.net/rubric-polytics/3410755-avakov-kolomoisky-russia-ope</a></p><p>Y esto explicar&iacute;a porque Volodymyr Zelensky quiere que su pueblo pelee hasta la muerte, si Ucrania cae, Rusia querr&aacute; la cabeza de Ihor Kolomoisky y si Ihor cae Volodymyr Zelensky perder&aacute; su mentor y benefactor. Seguramente en las negociaciones ese ser&aacute; el tema m&aacute;s caliente y por lo que el gobierno Ucraniano no dar&aacute; el brazo a torcer y no habr&aacute; un acuerdo de paz.</p><p>Todas estas conexiones del actual gobierno con un oligarca tan siniestro como Ihor Kolomoisky que ha creado escuadrones nazis para masacrar a la poblaci&oacute;n rusa en Donbass, me hace dudar de las buenas intenciones del gobierno ucraniano y como est&aacute;n forzando una respuesta de occidente a trav&eacute;s de la opini&oacute;n p&uacute;blica. Nos estamos metiendo en arenas movedizas con una potencia nuclear por un oligarca corrupto que ha hecho un genocidio contra parte de la poblacion Ucraniana y que claramente esta buscando controlar el pa&iacute;s.</p><p>Fuentes:</p><p>(1) Volodymyr Zelenskyy</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Volodymyr_Zelenskyy\">en.wikipedia.org/wiki/Volodymyr_Zelenskyy</a></p><p>(2) Ihor Kolomoyskyi</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Ihor_Kolomoyskyi\">en.wikipedia.org/wiki/Ihor_Kolomoyskyi</a></p><p>(3) Azov Battalion</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Azov_Battalion\">en.wikipedia.org/wiki/Azov_Battalion</a></p><p>(4) Svoboda (political party)</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Svoboda_(political_party)\">en.wikipedia.org/wiki/Svoboda_(political_party)</a></p><p>(5) Social-National Party of Ukraine</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Social-National_Party_of_Ukraine\">en.wikipedia.org/wiki/Social-National_Party_of_Ukraine</a></p><p>(6) Kolomoisky predice un gran futuro para VO \"Svoboda\"</p><p><a href=\"https://from-ua.com/news/187427-kolomoiskii-predrekaet-bolshoe-buduschee-vo-svoboda.html\">from-ua.com/news/187427-kolomoiskii-predrekaet-bolshoe-buduschee-vo-sv</a></p><p>(7) Vadim Rabinovich</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Vadim_Rabinovich\">en.wikipedia.org/wiki/Vadim_Rabinovich</a></p>", "date": "1646305586", "karma": "1.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646305586", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632034}, {"title": "Los mosquitos prefieren el color rojo", "content": "Hay m\u00e1s de 3&nbsp;000 especies de mosquitos y no son cosa de broma. Esos min\u00fasculos insectos, cuyo peso m\u00e1ximo apenas supera los dos miligramos, contribuyen a m\u00e1s de 725&nbsp;000 muertes de seres humanos al a\u00f1o. Una investigaci\u00f3n dirigida por cient\u00edficos de la Universidad de Washington (EE. UU.) indica que la hembra hemat\u00f3faga de una especie de mosquito, Aedes aegypti, vuela hacia colores espec\u00edficos, incluidos el rojo, el naranja, el negro y el c\u00edan, al tiempo que ignora otros colores, como el verde, el p\u00farpura, el azul y el blanco.", "date": "1646306020", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646306020", "url": "https://theconversation.com/los-mosquitos-prefieren-el-color-rojo-178061", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632035}, {"title": "Espa\u00f1a supera la media europea en gasto policial mientras sigue a la cola en pol\u00edticas familiares", "content": "Aunque la inversi\u00f3n en protecci\u00f3n social durante el a\u00f1o 2020 estuvo en consonancia con la media europea, algunos de los \u00edndices del Producto Interior Bruto (PIB) de nuestro pa\u00eds destacan por su notable diferencia con respecto al resto de pa\u00edses.", "date": "1646305910", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646305910", "url": "https://www.elsaltodiario.com/gasto-social/espana-supera-media-europea-gasto-policia-mientras-sigue-cola-politicas-familiares", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632037}, {"title": "", "content": "", "date": "1646305917", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646305917", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632038}, {"title": "Israel informa sobre Ucrania y pone fragmento de stars wars", "content": "Israel informa sobre Ucrania y pone fragmento de stars wars.", "date": "1646306110", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646306110", "url": "https://twitter.com/eltano298/status/1499331855811760128", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632039}, {"title": "Descubren por primera vez a una ara\u00f1a falsa viuda negra devorando un murci\u00e9lago", "content": "Conocemos la picadura mortal de la viuda negra. Sin embargo, cuando hablamos de la \u201cnoble falsa viuda negra\u201d no debemos pensar igual. Esta ara\u00f1a no es tan temible, aunque la ciencia acaba de revelar que es capaz de atrapar, matar y comerse un mam\u00edfero.", "date": "1646403074", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646306055", "url": "https://es.gizmodo.com/descubren-por-primera-vez-a-una-arana-falsa-viuda-negra-1848611115", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3632040}, {"title": "Un juez del Supremo brasile\u00f1o anula la \u00faltima acci\u00f3n penal contra Lula", "content": "El magistrado Ricardo Lewandowski, del TS de Brasil, anul\u00f3 este mi\u00e9rcoles la \u00faltima acci\u00f3n penal que hab\u00eda en la Justicia contra el expresidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, debido a lo que calific\u00f3 de \u00abgraves vicios procesales\u00bb. Ya hab\u00edan ca\u00eddo por tierra una decena de causas en las que Lula figuraba como acusado, incluidas las dos en las que hab\u00eda sido declarado culpable y condenado a prisi\u00f3n, en la que lleg\u00f3 a pasar 580 d\u00edas. Casi todos los procesos hab\u00eda sido dirigidos por el entonces juez Sergio Moro, pero fueron anulados por el TS.", "date": "1646306310", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646306310", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/03/juez-supremo-brasileno-anula-ultima-accion-penal-contra-lula/0003_202203G3P24993.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632041}, {"title": "Ideas y recursos para abordar la guerra de Ucrania en el aula y en casa", "content": "La invasi\u00f3n rusa en Ucrania, y sus consecuencias, est\u00e1 generando un fuerte impacto en toda la sociedad, y por tanto tambi\u00e9n en los ni\u00f1os y adolescentes. Recogemos algunas propuestas que estos d\u00edas se est\u00e1n difundiendo para abordar en las aulas una tem\u00e1tica que es compleja, y que hay que tratar con especial cuidado si entre el alumnado hay ni\u00f1os rusos o ucranianos.", "date": "1646306314", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646306314", "url": "https://eldiariodelaeducacion.com/2022/03/03/ideas-y-recursos-para-abordar-la-guerra-de-ucrania-en-el-aula-y-en-casa/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632042}, {"title": "Embajada de Ucrania en Madrid intenta montar una nueva divisi\u00f3n azul", "content": "La embajada ucraniana en Madrid ha puesto en marcha un procedimiento para registrar y entrevistar personalmente a los voluntarios que quieran ingresar en la Legi\u00f3n Extranjera de la Defensa Territorial de Ucrania, seg\u00fan inform\u00f3 20 minutos el 1 de marzo.", "date": "1646306357", "karma": "108.00", "negatives": "33", "sent_date": "1646306357", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/01/embajada-de-ucrania-en-madrid-intenta-montar-una-nueva-division-azul/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3632043}, {"title": "La C\u00e1mara de Cuentas pone en duda la versi\u00f3n de Ayuso sobre los contratos de su hermano", "content": "La contundencia con la que tanto la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, como el consejero de Hacienda, Javier Fern\u00e1ndez Lasquetty, han asegurado en varias ocasiones que el contrato a Priviet Sportive S.L. vinculado al hermano de Ayuso ha sido fiscalizado por la C\u00e1mara de Cuentas y es legal ha resultado ser precipitada. El citado \u00f3rgano ha reconocido en las \u00faltimas horas que el nforme sobre la fiscalizaci\u00f3n de los contratos de emergencia tramitados por el Gobierno madrile\u00f1o durante la pandemia sigue todav\u00eda &quot;en tr\u00e1mite interno de elaboraci\u00f3", "date": "1646306787", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646306787", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/madrid/20220303/8096271/camara-cuentas-duda-version-ayuso-contrato-hermano-mascarillas.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3632044}, {"title": "La Federaci\u00f3n Internacional de Felinos sanciona a los gatos rusos. ENG", "content": "El Consejo de la FIFe siente que no puede ser testigo de estas atrocidades y no hacer nada, por lo que decidi\u00f3 que a partir del 01.03.2022 Ning\u00fan gato criado en Rusia puede ser importado y registrado en cualquier libro de pedigr\u00ed de la FIFe fuera de Rusia, independientemente de la organizaci\u00f3n que haya emitido su pedigr\u00ed. Ning\u00fan gato perteneciente a expositores que vivan en Rusia puede ser inscrito en ninguna exposici\u00f3n de la FIFe fuera de Rusia, independientemente de la organizaci\u00f3n a la que pertenezcan estos expositores.", "date": "1646306769", "karma": "-60.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646306769", "url": "http://www1.fifeweb.org/wp/news/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3632045}, {"title": "El Kremlin se rebela contra Putin: su asesor considera \u201cvergonzosa\u201d la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "Andrey Kortunov rompi\u00f3 filas para pedir el alto al fuego de la guerra, y piensa que el l\u00edder ruso ha transformado a Rusia \u201cen un paria en el escenario internacional\u201d.", "date": "1646306652", "karma": "-39.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646306652", "url": "https://www.larazon.es/internacional/europa/20220302/cwywn4v4nbac7o4yrum2ieiu6e.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3632046}, {"title": "La oposici\u00f3n clama en la Asamblea de Madrid contra la silla vac\u00eda de Ayuso", "content": "La silla de cuero rojo en la que se sienta Isabel Diaz Ayuso en la Asamblea de Madrid est\u00e1 vac\u00eda, pero la pol\u00e9mica sobre el contrato del Gobierno regional del que se benefici\u00f3 su hermano sobrevuela eel pleno como si fuera un conjuro con el que la oposici\u00f3n intenta convocar su presencia. Este jueves, la presidenta regional est\u00e1 en Marsella (Francia) para una cumbre europea. As\u00ed, suma tres semanas sin dar explicaciones en la C\u00e1mara.", "date": "1646306681", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646306681", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-03/la-oposicion-clama-en-la-asamblea-de-madrid-contra-la-silla-vacia-de-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3632047}, {"title": "Ribera descarta bajar el IVA al gas y confirma un ajuste de 3.000 millones a las renovables", "content": "La vicepresidenta tercera y ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, ha mostrado este jueves su negativa a aplicar una rebaja del IVA en el recibo del gas natural y ha confirmado que se est\u00e1 trabajando en \u00abajustar\u00bb el cobro por adelantado que reciben algunas renovables que est\u00e1n cobrando \u00abmucho m\u00e1s de lo que es su rentabilidad asegurada\u00bb.", "date": "1646306921", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646306921", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-03/ribera-iva-gas-renovables/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632048}, {"title": "Experto en inversiones ruso saca una botella en la televisi\u00f3n en directo para brindar por el fin de los mercados de capitales del pa\u00eds y dice que va a volver a trabajar como Pap\u00e1 Noel disfrazado", "content": "En esto estamos: un experto en inversiones ruso saca una botella en la televisi\u00f3n en directo para brindar por el fin de los mercados de capitales del pa\u00eds y dice que va a volver a trabajar como Pap\u00e1 Noel disfrazado", "date": "1646307077", "karma": "-4.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646307077", "url": "https://mobile.twitter.com/yaffaesque/status/1499310493063958530", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3632049}, {"title": "Hacienda se echa atr\u00e1s en la subida de impuestos y aparca el informe de sus propios expertos", "content": "La ministra descarta emprender &quot;subidas fiscales&quot; en este momento. La ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ha recibido esta ma\u00f1ana las conclusiones del informe de reforma fiscal del grupo de trabajo que encarg\u00f3 el a\u00f1o pasado. Montero ha agradecido el trabajo a los expertos, pero descarta aplicar las subidas fiscales que propone el texto. &quot;No es el momento&quot;, ha declarado. El grupo de trabajo ha entregado en el Ministerio esta ma\u00f1ana su Libro Blanco, un informe en el que han trabajado en los \u00faltimos diez meses.", "date": "1646307194", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646307194", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11646936/03/22/Montero-se-echa-atras-en-la-subida-fiscal-y-aparca-el-informe-de-sus-propios-expertos-No-es-el-momento.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632050}, {"title": "Agentes de la Guardia Civil y Polic\u00eda en un curso de Igualdad de Montero en Melilla mientras los ilegales asaltaban la valla", "content": "La escena que ha acontecido hoy en Melilla mientras la valla principal de la ciudad aut\u00f3noma era asaltada por una horda de inmigrantes ilegales ha rozado lo surrealista. La Comandancia de la Guardia Civil local ha celebrado esta misma ma\u00f1ana unas jornadas de Igualdad con motivo del 8M, D\u00eda Internacional de la Mujer, promovidas por la delegaci\u00f3n del Gobierno. Poco ha importado la situaci\u00f3n de descontrol fronterizo que se estaba produciendo a esa misma hora como consecuencia de la avalancha migratoria.", "date": "1646307204", "karma": "-135.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646307204", "url": "https://www.edatv.news/noticias/26513/agentes-de-la-guardia-civil-y-policia-en-un-curso-de-igualdad-de-montero-en-melilla-mientras-los-ilegales-asaltaban-la-valla", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3632051}, {"title": "Ikea suspende su actividad en Rusia", "content": "Ikea, el gigante sueco de la venta de muebles, ha anunciado este jueves la suspensi\u00f3n de sus actividades en Rusia y Bielorrusia, lo que afecta a unos 15.000 empleados, 17 tiendas y tres f\u00e1bricas de producci\u00f3n, debido a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. &quot;La guerra tiene un impacto humano enorme y se traduce tambi\u00e9n en graves perturbaciones de la cadena de producci\u00f3n y comercio, razones por las cuales las compa\u00f1\u00edas del grupo decidieron suspender de manera temporaria las actividades de Ikea en Rusia&quot;.", "date": "1646308247", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646307228", "url": "https://www.elplural.com/economia/empresas/ikea-suspende-su-actividad-en-rusia_285283102", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3632052}, {"title": "Agon\u00eda Ucraniana - La guerra ocultada (2015) [EN]", "content": "&quot;Agon\u00eda Ucraniana&quot; (Alemania, 2015) es un silencioso film sobre el inmenso volumen y violencia de la guerra. <i>La propaganda ha alcanzado un nuevo nivel de &quot;calidad&quot;. La desinformaci\u00f3n, ocultaci\u00f3n, medias verdades hasta puras mentiras son las &quot;armas&quot; de ciertos medios occidentales en esta  guerra - hasta un nivel sin precedentes. El \u00fanico equipo alem\u00e1n y occidental de periodistas con el nivel m\u00e1s alto de acreditaci\u00f3n y acceso a muchos puntos cr\u00edticos de esta guerra civil, cre\u00f3 este reportaje a partir de 3 Terabytes de videos y fotograf\u00edas.</i>", "date": "1646307824", "karma": "62.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646307824", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bkFVNRZv2eM", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632053}, {"title": "\u201cEstamos en un momento crucial de la historia de la humanidad. No se puede negar. No se puede ignorar\u201d", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha cogido a gran parte del mundo por sorpresa. Es un ataque no provocado e injustificado que pasar\u00e1 a la historia como uno de los mayores cr\u00edmenes de guerra del siglo XXI, sostiene Noam Chomsky en esta entrevista exclusiva que ha concedido a Truthout y que ofrecemos a continuaci\u00f3n. Las motivaciones pol\u00edticas, como las citadas por el presidente ruso Vlad\u00edmir Putin, no pueden utilizarse como argumento para justificar el inicio de una invasi\u00f3n contra una naci\u00f3n soberana. Sin embargo, ante esta horrible invasi\u00f3n, \u201cEstado", "date": "1646315119", "karma": "2702.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646307371", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/38974", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3632054}, {"title": "", "content": "", "date": "1646307302", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646307302", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632055}, {"title": "No sabemos a partir de qu\u00e9 criatura evolucionamos los humanos y los chimpanc\u00e9s\u201d", "content": "Una marabunta de periodistas se acerc\u00f3 precipitadamente a Tim White el 9 de febrero, cuando tomaba algo en la terraza de un bar de Burgos. El investigador, una leyenda viva de la ciencia, no se esperaba semejante atenci\u00f3n medi\u00e1tica, pese a ser responsable de descubrimientos que han cambiado la forma en la que la humanidad se ve a s\u00ed misma. \u201cLas c\u00e1maras se acercaron a m\u00ed, pero pasaron de largo\u201d, recuerda ahora entre carcajadas.", "date": "1646307675", "karma": "4.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646307675", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-03/no-sabemos-a-partir-de-que-criatura-evolucionamos-los-humanos-y-los-chimpances.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632057}, {"title": "Asesinados por vacunar: los cr\u00edmenes contra sanitarios dificultan la erradicaci\u00f3n de la polio", "content": "El pasado jueves 24 de febrero, ocho profesionales sanitarios fueron asesinados en cuatro localizaciones diferentes en el norte de Afganist\u00e1n mientras se encontraban vacunando a la poblaci\u00f3n infantil, seg\u00fan informa un equipo de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU). La autor\u00eda de este conjunto de cr\u00edmenes a\u00fan no se ha esclarecido. La atrocidad ha obligado a la ONU a suspender la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n de polio que hab\u00eda comenzado tan solo unos d\u00edas antes en las provincias de Kunduz y Takhar. Esta \u00faltima campa\u00f1a en Pakist\u00e1n iba dirigida a", "date": "1646308077", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646308077", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/asesinados-vacunar-crimenes-sanitarios-dificultan-erradicacion-polio_1_8795576.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632059}, {"title": "Fragmento - Asfixia", "content": "<p>\"Podemos pasarnos la vida dejando que el mundo nos diga qui&eacute;nes somos. Si estamos locos o cuerdos. Si somos santos o adictos al sexo. H&eacute;roes o v&iacute;ctimas. Dejando que la Hstoria nos diga si somos buenos o malos.</p><p>Dejando que nuestro pasado decida nuestro futuro.</p><p>O podemos decidir por nosotros mismos.</p><p>Y tal vez nuestro trabajo sea inventar algo mejor.\"</p><p><em>Chuck Palahniuk, \"Asfixia\" (2001)</em></p>", "date": "1646318118", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646308238", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3632060}, {"title": "Impresionante convoy militar por la A-1", "content": "Est\u00e1s im\u00e1genes no han sido una excepci\u00f3n, en Huesca y Reus tambi\u00e9n ha habido movilizaciones de tanques. Cabe recordar que el presidente Pedro S\u00e1nchez ofreci\u00f3 este mi\u00e9rcoles a Ucrania material militar ofensivo para hacer frente a la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646310303", "karma": "1414.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646308315", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2022/03/03/impresionante-convoy-militar-1/1235168.html", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3632061}, {"title": "Irene Montero reitera su oposici\u00f3n a la decisi\u00f3n del Gobierno de enviar armas a Ucrania", "content": "Irene Montero ha reiterado este jueves la posici\u00f3n de varios ministros de Unidas Podemos que ayer se opusieron a la decisi\u00f3n del Gobierno del que forman parte de enviar armas a Ucrania. Seg\u00fan Montero,&quot;no va a ser eficaz&quot; y ha apostado por centrar &quot;todos los esfuerzos&quot; en la diplomacia. Montero cree que una escalada b\u00e9lica puede tener &quot;consecuencias impredecibles, absolutamente da\u00f1inas y lesivas para los derechos&quot;. &quot;Fundamentalmente, para los derechos de las mujeres, que somos quienes m\u00e1s sufrimos en todos los conflictos b\u00e9licos&quot; ha conclu\u00eddo.", "date": "1646308790", "karma": "32.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646308790", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-irene-montero-reitera-oposicion-decision-gobierno-enviar-armas-ucrania-20220303102607.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632062}, {"title": "Lavrov: &quot;Rusia no permitir\u00e1 que Ucrania obtenga armas nucleares&quot;", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Sergu\u00e9i Lavrov, justific\u00f3 este 2 de marzo la presencia de tropas de su pa\u00eds en Ucrania. Seg\u00fan el funcionario, la \u201coperaci\u00f3n militar\u201d en ese pa\u00eds, incluida Kiev, tiene como objetivo desarmar a esa naci\u00f3n e impedir que &quot;Ucrania obtenga armas nucleares\u201d, puntualiz\u00f3. Justo este mismo mi\u00e9rcoles, el Organismo Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) desestim\u00f3 la posibilidad de que Kiev est\u00e9 produciendo armas nucleares.", "date": "1646308690", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646308690", "url": "https://www.france24.com/es/europa/20220302-lavrov-guerra-ucrania-armas-nucleares", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632063}, {"title": "Finlandia: Una mayor\u00eda simple en el parlamento puede ser suficiente para una decisi\u00f3n de la OTAN (fi)", "content": "La posible adhesi\u00f3n de Finlandia a la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte ya no requerir\u00eda una mayor\u00eda de dos tercios en el Parlamento, como lo hizo la decisi\u00f3n sobre la adhesi\u00f3n de Finlandia a la Uni\u00f3n Europea en 1994.  Esto se debe a la nueva constituci\u00f3n que entr\u00f3 en vigor en el a\u00f1o 2000 y la reforma constitucional de 2012, cuyas disposiciones y esp\u00edritu difieren de las que a\u00fan estaban vigentes en la d\u00e9cada de 1990. El apoyo a la entrada de Finlandia en la OTAN ha aumentado considerablemente en los \u00faltimos meses. La raz\u00f3n es el\u2026", "date": "1646309006", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646309006", "url": "https://www.hs.fi/politiikka/art-2000008649657.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632064}, {"title": "RT en Espa\u00f1ol", "content": "<p>Dado que que ha sido censurada la se&ntilde;al de RT en occidente, cuelgo aqu&iacute; enlace de vk.com.</p><p>https://m.vk.com/video-61174019_456239447?list=0f5f93d408bec6f4c8%2Fpl_wall_-61174019</p><p>ACLARACI&Oacute;N: No soy proruso. No soy proPutin. Estoy absolutamente en contra de cualquier agresi&oacute;n, guerra o invasi&oacute;n. Pero considero que es necesario conocer la propaganda de ambos lados. Aunque sea desinformaci&oacute;n.</p>", "date": "1646309098", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310057", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632066}, {"title": "", "content": "", "date": "1646309115", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309115", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632067}, {"title": "El chatarrero Ahmed asesin\u00f3 a su mujer en Pozuelo de Alarc\u00f3n el d\u00eda antes de divorciarse", "content": "El hombre marroqu\u00ed de 42 a\u00f1os acab\u00f3 con la vida de su pareja, tambi\u00e9n de Marruecos, de 32 a\u00f1os. Despu\u00e9s se quit\u00f3 su propia vida. Dejan cuatro menores hu\u00e9rfanos de 6, 8, 9 y 12 a\u00f1os. La mujer hab\u00eda denunciado a finales de enero a su pareja por violencia de g\u00e9nero.", "date": "1646309425", "karma": "113.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646309425", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220303/chatarrero-ahmed-asesino-mujer-pozuelo-alarcon-divorciarse/654434694_0.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632068}, {"title": "El ISSEP, el lobby de VOX que le une a Putin", "content": "Santiago Abascal grita m\u00e1s que nadie para intentar dejar claro cu\u00e1l es su postura ante la opini\u00f3n p\u00fablica frente a la agresi\u00f3n de Vladimir Putin a Ucrania. Pero eso no cambia los hechos ni sus amistades por mucho que la coyuntura y el humor social le hayan hecho renegar de la patria moscovita de la ideolog\u00eda soberanista, nacionalista de la Europa blanca que defiende la internacional de extrema derecha a la que \u00e9l pertenece y que siempre ha tenido a Vladimir Putin como su proyecto m\u00e1ximo de aspiraci\u00f3n. Santiago Abascal est\u00e1 directamente vinculad", "date": "1646309203", "karma": "114.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646309203", "url": "https://www.lasexta.com/el-muro/antonio-maestre/issep-lobby-vox-que-une-putin_2022030362209d945bbac900016cb44a.html", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3632069}, {"title": "Armas usadas por samur\u00e1is", "content": "Volvemos a Jap\u00f3n, pero esta vez no para hablaros de su cultura (propiamente dicho, aunque s\u00ed influye en ella) o sus conflictos pol\u00edticos. Esta vez os traigo una peque\u00f1a recopilaci\u00f3n de armas que sustentaron el ej\u00e9rcito japon\u00e9s y la importancia que tienen. Obviamente al hablar de Jap\u00f3n se nos viene a la cabeza el t\u00edpico samur\u00e1i vagabundo que lleva consigo una katana y se enfrenta a todo tipo de situaciones con mente fr\u00eda sin arrugarse ante el miedo. Pero antes de la llegada de ese samur\u00e1i cl\u00e1sico, los guerreros nipones pasaron por muchos tipos d", "date": "1646309259", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309259", "url": "https://archivoshistoria.com/top-5-armas-usadas-por-samurais/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632070}, {"title": "La visita de Pompeo a Taiwan tiene intereses personales y pol\u00edticos", "content": "El exsecretario de Estado de los Estados Unidos, Mike Pompeo, visit\u00f3 el d\u00eda 2 la regi\u00f3n de Taiwan. Se trata de una farsa intrigante de un pol\u00edtico desacreditado y obsoleto. Las autoridades del Partido Progresista Democr\u00e1tico de Taiwan y algunas personas de los Estados Unidos est\u00e1n al un\u00edsono con el llamado complot de &quot;depender de los Estados Unidos para buscar la independencia&quot; y &quot;usar Taiwan para controlar a China&quot;. \u00bfQui\u00e9n es Pompeo? La comunidad internacional lo ha visto claramente durante mucho tiempo. &quot;Mentimos, enga\u00f1amos, robamos&quot;: este\u2026", "date": "1646309602", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646309602", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-03-03/GJdAAA/la-visita-de-pompeo-a-taiwan-tiene-intereses-personales-y-politicos/index.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632071}, {"title": "", "content": "", "date": "1646309524", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309524", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632072}, {"title": "GREFA impulsa la reproducci\u00f3n a gran escala de la fauna amenazada o aliada", "content": "Coincidiendo con la celebraci\u00f3n hoy del D\u00eda Mundial de la Vida Silvestre, GREFA hace balance de sus proyectos destinados a favorecer la reproducci\u00f3n de especies amenazadas o \u00fatiles por los servicios ecosist\u00e9micos que prestan. En 2021 estas acciones se desarrollaron tanto en las instalaciones de la ONG, especializada en la recuperaci\u00f3n de la fauna aut\u00f3ctona, como en los h\u00e1bitats donde trabaja.", "date": "1646309614", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309614", "url": "https://grefa.org/noticias/94-notas-de-prensa/3947-nota-de-prensa-grefa-impulsa-la-reproducci\u00f3n-a-gran-escala-de-la-fauna-amenazada-o-aliada.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632073}, {"title": "La c\u00e1mara de un coche capta el bombardeo sobre Chernigov", "content": "Una dash cam de un coche capta el momento preciso en el que cae una bomba en Chernigov, al norte del pa\u00eds.", "date": "1646309836", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309836", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=V4-5I5IfwBE", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632074}, {"title": "El rey Juan Carlos recibe el Premio Estatal de Rusia de manos de Putin [hemeroteca]", "content": "El monarca, que inici\u00f3 el mi\u00e9rcoles una visita oficial a Rusia al frente de una nutrida delegaci\u00f3n empresarial, recibi\u00f3 el galard\u00f3n por su actividad humanitaria y su papel en la transici\u00f3n pol\u00edtica espa\u00f1ola. &quot;Le felicito cordialmente porque usted es un amigo de la Federaci\u00f3n Rusa. Gracias a su activa participaci\u00f3n las relaciones ruso-espa\u00f1olas han llegado a un nuevo nivel&quot;, asegur\u00f3 Medv\u00e9dev al reunirse hoy con el monarca.", "date": "1646309854", "karma": "46.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646309854", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/politica/2012/07/19/rey-juan-carlos-recibe-premio/256333.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632075}, {"title": "La fundaci\u00f3n Faffe de Andaluc\u00eda cargaba el gasto en clubes de alterne a la partida de 'relaciones p\u00fablicas'", "content": "La comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del Parlamento andaluz para aclarar las irregularidades en la fundaci\u00f3n de empleo de la Junta de Andaluc\u00eda, la Faffe. El texto concluye que los desembolsos con dinero p\u00fablico en juergas en clubes de alterne que realiz\u00f3 el director general de la extinta fundaci\u00f3n, Fernando Vill\u00e9n Rueda, se imputaron a la partida para 'Publicidad, Propaganda y Relaciones P\u00fablicas' de la entidad. Endos\u00f3 pagos por un importe total de 32.000 euros a dos tarjetas de cr\u00e9dito para gastos de representaci\u00f3n... efectu\u00f3 hasta 43 pagos", "date": "1646310007", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646310007", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-fundacion-faffe-andalucia-cargaba-gasto-clubes-alterne-partida-relaciones-publicas-202203011941_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632076}, {"title": "", "content": "", "date": "1646309838", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309838", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632077}, {"title": "Activar Starlink en Ucrania no va a servir de mucho: los l\u00edmites de la ayuda ofrecida por Elon Musk", "content": "La mayor\u00eda de los frentes de la guerra de Ucrania son bastante confusos. Pero hay uno en el que los de Volod\u00edmir Zelenski est\u00e1n ganando sin ning\u00fan tipo de dudas: el de las redes sociales y las relaciones p\u00fablicas. El propio presidente ucranio ha hecho de sus cuentas de Twitter e Instagram sus canales de comunicaci\u00f3n favoritos para pedir ayuda internacional y hacer anuncios oficiales, y ahora su ministro de Transformaci\u00f3n Digital, Mykhailo Fedorov, ha conseguido que Elon Musk les ayude gracias a un tuit.", "date": "1646309953", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646309953", "url": "https://www.xataka.com/servicios/activar-starlink-ucrania-no-va-a-servir-mucho-limites-ayuda-ofrecida-elon-musk", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632078}, {"title": "", "content": "", "date": "1646309966", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646309966", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632080}, {"title": "", "content": "", "date": "1646310063", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310063", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632081}, {"title": "", "content": "", "date": "1646310087", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310087", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632082}, {"title": "Hoy se han visto tanques en Vitoria-Gasteiz, \u00c1lava, Pa\u00eds Vasco, Espa\u00f1a", "content": "<p>Hoy se han visto tanques en Vitoria-Gasteiz, &Aacute;lava, Pa&iacute;s Vasco, Espa&ntilde;a.</p><p>Estamos dispuestos a ayudar a Ucrania &#65532; y a todas aquellas personas que se est&aacute;n dejando la vida por defender su pa&iacute;s.&nbsp;</p>", "date": "1646310100", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646310100", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632083}, {"title": "Avistan el avi\u00f3n del juicio final de Estados Unidos sobrevolando el espacio a\u00e9reo sobre Nebraska", "content": "El avi\u00f3n, un Boeing 747 modificado, es un centro de control volador en caso de guerra nuclear. Realiz\u00f3 un segundo vuelo el martes, y posiblemente no sea el \u00faltimo. En tiempos revueltos como los que nos est\u00e1 tocando vivir estos d\u00edas los aviones del Juicio Final (el Gobierno ha tenido varios a lo largo de su historia reciente) se mantienen activos pr\u00e1cticamente en todo momento por si es necesario su despliegue de emergencia.", "date": "1646327703", "karma": "1533.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646310205", "url": "https://es.gizmodo.com/avistan-el-avion-del-juicio-final-de-estados-unidos-sob-1848611143", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3632084}, {"title": "Rusia paraliza la entrega de cohetes a EE.UU. Dmitry Rogozin, Jefe de la Agencia Estatal del Espacio Roscosmos ha dicho: &quot;\u00a1Que vuelen en sus escobas!&quot; (en)", "content": "Rusia ha decidido dejar de suministrar cohetes a EE.UU. Seg\u00fan Rogozin, Rusia ha entregado un total de 122 RD-180 motores a los EE.UU. desde los a\u00f1os 90, de los cuales 98 han sido para propulsar veh\u00edculos de lanzamiento Atlas. EE.UU. todav\u00eda tiene 24 motores que ahora quedar\u00e1n sin asistencia t\u00e9cnica.", "date": "1646310493", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310493", "url": "https://www.reuters.com/world/russia-halts-deliveries-rocket-engines-us-2022-03-03/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632085}, {"title": "El final de la aviaci\u00f3n rusa? [ENG]", "content": "Mientras la guerra en Ukrania entra en su segunda semana, he decidido empezar a explicar algunas de las consecuencias que este conflicto seguramente tendr\u00e1n en el mundo de la aviaci\u00f3n. En el v\u00eddeo de hoy tocar\u00e9 algunas de las consecuencias menos conocidas que las sanciones tendr\u00e1n sobre la industria de la aviaci\u00f3n rusa, consecuencias que realmente podr\u00edan paralizarla completamente en las pr\u00f3ximas semanas o meses.", "date": "1646310511", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310511", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yrgI4gB5W2o", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632086}, {"title": "", "content": "", "date": "1646310714", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310714", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632087}, {"title": "", "content": "", "date": "1646310723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632088}, {"title": "Consideraciones a la hora de comprar un vino albari\u00f1o", "content": "<p>Que significa que un vino sea Albari&ntilde;o, como son estos vinos y d&oacute;nde puedo comprarlos&nbsp;</p><p><a href=\"https://altardetrebas.es/consejos-para-comprar-vinos-albarino/\">https://altardetrebas.es/consejos-para-comprar-vinos-albarino/</a></p>", "date": "1646310736", "karma": "-8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646310736", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632089}, {"title": "Zelenski afirma que se dirigen a Ucrania los primeros 16.000 voluntarios extranjeros dispuestos a luchar contra Rusia", "content": "&quot;Muchas veces quisieron destruirnos. No pudieron. Hemos pasado por muchas cosas. Y si alguien piensa que, habiendo superado todo esto, los ucranianos tienen miedo, se derrumban o se rinden, no sabe nada de Ucrania. Y no tiene nada que hacer en Ucrania&quot;, reza el texto que acompa\u00f1a al video con el discurso publicado en la cuenta de la Oficina del presidente ucraniano en Facebook. El presidente ucraniano tambi\u00e9n asegur\u00f3 que el pa\u00eds est\u00e1 recibiendo armamento suministrado por pa\u00edses aliados.", "date": "1646310831", "karma": "64.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646310831", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422330-voluntarios-extranjeros-ucrania-rusia", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632090}, {"title": "Francia se incauta del yate del oligarca ruso Igor Setchine por las sanciones por la guerra de Ucrania", "content": "Francia ha anunciado este jueves que ha inmovilizado un yate del oligarca ruso Igor Setchine, dirigente de la compa\u00f1\u00eda petrolera estatal Rosneft. Los agentes de las aduanas procedieron a requisar el Amore Vero en los astilleros del puerto de La Ciotat, al que hab\u00eda llegado el  3 de enero para proceder a reparaciones. El yate deb\u00eda permanecer hasta el 1 de abril en el astillero, pero se estaba preparando para salir y ante el riesgo de que saliera de las aguas jurisdiccionales, las autoridades francesas decidieron incautarlo.", "date": "1646311123", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646311123", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusia-ucrania-directo_6_8797990_1085900.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632092}, {"title": "", "content": "", "date": "1646310832", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310832", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632093}, {"title": "", "content": "", "date": "1646310856", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646310856", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632094}, {"title": "El primer f\u00e1rmaco que previene la bronquiolitis en beb\u00e9s", "content": "Nirsevimab, un anticuerpo monoclonal, muestra una eficacia del 74,5% contra las infecciones del tracto respiratorio inferior causadas por virus respiratorio sincitial (VRS), que es la principal causa de infecciones de v\u00edas respiratorias inferiores como la bronquiolitis y neumon\u00eda en ni\u00f1os menores de 1 a\u00f1o. En Espa\u00f1a, este virus provoca el 80% de las bronquiolitis. Una \u00fanica dosis proporciona una protecci\u00f3n segura durante toda la temporada del virus.", "date": "1646424002", "karma": "1230.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646311370", "url": "https://www.abc.es/salud/enfermedades/abci-primer-farmaco-previene-bronquiolitis-bebes-202203022300_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3632096}, {"title": "La rusa Severstal dejar\u00e1 de suministrar acero a la UE tras las sanciones a su principal accionista", "content": "&quot;Decidimos confirmar oficialmente la interrupci\u00f3n de las entregas a la UE en relaci\u00f3n con las sanciones impuestas a nuestro accionista. Estamos redirigiendo los flujos de materias primas a mercados mundiales alternativos&quot;", "date": "1646311365", "karma": "6.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646311365", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-rusa-severstal-dejara-suministrar-acero-ue-sanciones-principal-accionista-20220302100425.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3632098}, {"title": "", "content": "", "date": "1646311309", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646311309", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632099}, {"title": "Self Storage Dubai", "content": "<p>Looking for self-storage units? @We self storage dubai offering reliable nd trust worthy storage units since 2010 which includes your household things, office furniture, factory items. We will give assurance of protecting your furniture. Self storage dubai provide you temporary and permanent storage facility. You wont regret with a choice of self storage dubai. We give you easy and affordable payment methods for our all services. our store is 1.2 km from sheikh zayed road nd easy to locate from a map. Time is your area, you will discover you between regions among bit until you discover a new vicinity to protection</p>", "date": "1646311324", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646311324", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632100}, {"title": "Volkswagen deja de operar en Rusia (Deu)", "content": "Se detiene la producci\u00f3n en Kaluga y Nizhny Novgorod, se detiene la exportaci\u00f3n de veh\u00edculos al pa\u00eds: despu\u00e9s de Mercedes, Volkswagen ahora tambi\u00e9n est\u00e1 cerrando su negocio ruso por el momento debido a la guerra en Ucrania. Traducci\u00f3n en #2", "date": "1646311554", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646311554", "url": "https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/krieg-in-der-ukraine-volkswagen-stoppt-russland-geschaeft-a-0d36125b-b09a-4f8c-8a82-061dcdca337f", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632101}, {"title": "Presupuesto, inversi\u00f3n, gasto...", "content": "Presupuesto de la Casa Real, Inversi\u00f3n en Defensa. Gasto en Educaci\u00f3n, Gasto en Sanidad.", "date": "1646384702", "karma": "2037.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646311707", "url": "https://twitter.com/Ivanjode/status/1499333702349897732", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3632104}, {"title": "Telef\u00f3nica se al\u00eda con Polygon para desarrollar soluciones Web3", "content": "\u2022 Las soluciones desarrolladas sobre TrustOS, la plataforma blockchain de Telef\u00f3nica Tech, registrar\u00e1n p\u00fablicamente la informaci\u00f3n de forma sencilla y fiable. Adem\u00e1s, se a\u00f1ade un nuevo m\u00f3dulo a la plataforma de Telef\u00f3nica Tech para que las empresas puedan emitir NFT f\u00e1cilmente", "date": "1646311664", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646311664", "url": "https://www.telefonica.com/es/sala-comunicacion/telefonica-tech-partners-with-polygon-to-develop-web3-solutions-espanol/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632105}, {"title": "Esperanza Aguirre  : &quot;\u00bfC\u00f3mo va a confiar en nosotros el mundo occidental si tenemos en el gobierno a quien puede estar filtrando a Putin...", "content": "&quot;\u00bfC\u00f3mo va a confiar en nosotros el mundo occidental si tenemos en el gobierno a quien puede estar filtrando a Putin, porque son adoradores de Putin, todo lo que diga la ministra de defensa&quot;", "date": "1646311863", "karma": "15.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646311863", "url": "https://twitter.com/telemadrid/status/1499307881388290052", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632106}, {"title": "Francia eliminar\u00e1 la mascarilla en interiores y dejar\u00e1 de exigir el pasaporte Covid a partir del 14 de marzo", "content": "Los franceses ya no tendr\u00e1n que mostrar el certificado que acredita que est\u00e1n vacunados para entrar a los recintos o establecimientos", "date": "1646311898", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646311898", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-francia-eliminara-mascarilla-interiores-y-dejara-exigir-pasaporte-covid-partir-14-marzo-202203031258_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632109}, {"title": "La Generaci\u00f3n Z ya se ha aburrido de la guerra de Ucrania y exige nuevos conflictos b\u00e9licos", "content": "\u201cEsta guerra es tan febrero de 2022\u201d, se quejan los nacidos despu\u00e9s de 1995. Los j\u00f3venes tambi\u00e9n reclaman trajes de guerra m\u00e1s coloridos y peinados m\u00e1s innovadores en ambos lados del frente. \u201cEs que me siento como si estuviera leyendo un libro de Historia del colegio en lugar de viendo una guerra de 2022\u201d, denunciaba un \u2018influencer\u2019 en su cuenta de Tik Tok esta ma\u00f1ana, llev\u00e1ndose una enorme cantidad de \u2018likes\u2019.", "date": "1646311969", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646311969", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/la-generacion-z-ya-se-ha-aburrido-de-la-guerra-de-ucrania-y-exige-nuevos-conflictos-belicos/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3632110}, {"title": "Isabel D\u00edaz Ayuso, sobre el cambio de nombre de la estaci\u00f3n de Atocha por Puerta de Atocha - Almudena Grandes", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso, sobre el cambio de nombre de la estaci\u00f3n de Atocha por Puerta de Atocha - Almudena Grandes: &quot;Lo que sabemos es que el Gobierno quiere dar nombre de mujer a otras estaciones y lo que creo es que la Virgen de Atocha ya era mujer&quot;.", "date": "1646312268", "karma": "85.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646312268", "url": "https://twitter.com/rtvenoticias/status/1499359329996230664", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3632112}, {"title": "Aviso en supermercados MAKRO sobre el aceite de girasol", "content": "&quot;Debido a la situaci\u00f3n actual de fuerza mayor en Ucrania&quot;", "date": "1646312615", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646312615", "url": "https://twitter.com/PayaRodriguez/status/1499349896121495557", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632113}, {"title": "Guerra en Europa y el auge de la propaganda pura [ENG]", "content": "Desde la primera Guerra Fr\u00eda, la OTAN ha marchado efectivamente hasta la frontera m\u00e1s sensible de Rusia, habiendo demostrado su agresi\u00f3n sangrienta en Yugoslavia, Afganist\u00e1n, Irak, Libia y roto promesas solemnes de retirarse. Habiendo arrastrado a los &quot;aliados&quot; europeos a guerras estadounidenses que no les conciernen, la gran verdad es que la propia OTAN es la verdadera amenaza para la seguridad europea.", "date": "1646313131", "karma": "-2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646313131", "url": "http://johnpilger.com/articles/war-in-europe-and-the-rise-of-raw-propaganda", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632114}, {"title": "Kodi pierde para siempre TVAddons: el creador del repositorio lo cierra y paga una multa millonaria por copyright", "content": "La pol\u00e9mica no es nueva, cabe decir. Ya en 2017 ve\u00edamos c\u00f3mo Kodi se hab\u00eda ido convirtiendo poco a poco en el objetivo de la industria audiovisual. Algunos de los complementos de terceros que utilizaba el popular gestor de contenido multimedia hab\u00edan ido desapareciendo despu\u00e9s de ser acusados de violaci\u00f3n de derechos de autor. E incluso TVAddons lleg\u00f3 a desaparecer un tiempo.", "date": "1646312673", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646312673", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/kodi-pierde-para-siempre-tvaddons-creador-repositorio-cierra-paga-multa-millonaria-copyright", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632115}, {"title": "Noam Chomsky: \u201cEstamos en un momento crucial de la historia de la humanidad. No se puede negar. No se puede ignorar\u201d", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha cogido a gran parte del mundo por sorpresa. Es un ataque no provocado e injustificado que pasar\u00e1 a la historia como uno de los mayores cr\u00edmenes de guerra del siglo XXI, sostiene Noam Chomsky en esta entrevista exclusiva que ha concedido a Truthout y que ofrecemos a continuaci\u00f3n. Las motivaciones pol\u00edticas, como las citadas por el presidente ruso Vlad\u00edmir Putin, no pueden utilizarse como argumento para justificar el inicio de una invasi\u00f3n contra una naci\u00f3n soberana.", "date": "1646312737", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646312737", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/38974/Noam-Chomsky-guerra-Ucrania-Rusia-Putin-EEUU-OTAN-geopolitica-Polychroniou.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3632116}, {"title": "Estados Unidos prepara sanciones a Rusia mediante el Bitcoin y Ethereum", "content": "Biden anunciar\u00e1 nuevas acciones para que Rusia no evite las sanciones con las criptomonedas, seg\u00fan publica la CNBC.", "date": "1646321702", "karma": "1484.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646312769", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/estados-unidos-biden-prepara-sanciones-rusia-mediante-criptomonedas-bitcoin-ethereum", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3632117}, {"title": "El marido de la jefa de la Guardia Civil acusa a la UDEF de &quot;elucubrar&quot; y de abrir una &quot;causa general&quot;", "content": "\u00abAbsoluta elucubraci\u00f3n\u00bb, \u00abverdadero salto en el vac\u00edo\u00bb, \u00abmera suposici\u00f3n\u00bb e \u00abinadmisible conjetura\u00bb. Juan Carlos Mart\u00ednez, pareja de la actual directora general de la Guardia Civil (Mar\u00eda G\u00e1mez), ha presentado un escrito al juez en el que critica duramente la investigaci\u00f3n policial que le atribuye un \u00ablucro injusto\u00bb por los \u00abinnumerables errores\u00bb en los que incurren los agentes en su atestado y por llevar a cabo una \u00abcausa general\u00bb de car\u00e1cter prospectiva.", "date": "1646312924", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646312924", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/espana/el-marido-de-la-jefa-de-la-guardia-civil-acusa-a-la-udef-de-elucubrar-y-de-abrir-una-causa-general/ar-AAUylzW", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632118}, {"title": "Acomp\u00e1\u00f1enme en el desglose de las 7 mentiras de Ayuso en el contrato de su hermano", "content": "Acomp\u00e1\u00f1enme en el desglose de las 7 mentiras de Ayuso en el contrato de su hermano", "date": "1646325019", "karma": "3999.00", "negatives": "39", "sent_date": "1646313221", "url": "https://twitter.com/Monica_Garcia_G/status/1499340735115628544", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3632119}, {"title": "Sanxenxo espera al rey em\u00e9rito: \u00abYa no hay motivos para que no venga\u00bb", "content": "Sanxenxo espera al rey em\u00e9rito este verano? Su c\u00edrculo privado en las R\u00edas Baixas reconoc\u00eda esta ma\u00f1ana, apenas unas horas despu\u00e9s de que la Fiscal\u00eda archivase la investigaci\u00f3n por supuestos delitos fiscales, que \u00abya no hay motivo para que no venga. Esperemos que pueda hacerlo\u00bb", "date": "1646313394", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646313394", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/pontevedra/sanxenxo/2022/03/03/sanxenxo-espera-rey-emerito-motivos-venga/00031646302783964714271.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632120}, {"title": "M\u00f3nica Garc\u00eda: &quot;El caso del hermano de Ayuso es peor que 'G\u00fcrtel' o 'P\u00fanica' porque se ha hecho en plena pandemia&quot;", "content": "Mientras las c\u00e1maras enfocan a Ucrania, la pol\u00edtica espa\u00f1ola sigue su curso en un discreto segundo plano. El PP trata de solucionar su crisis por la v\u00eda r\u00e1pida, enviando a Pablo Casado al garete, proclamando a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como sucesor de urgencia y archivando las corruptelas que a falta de que se diriman en los tribunales se\u00f1alan hacia la familia de Isabel D\u00edaz Ayuso. En este contexto, la l\u00edder de la oposici\u00f3n a la presidenta de la Comunidad de Madrid, M\u00f3nica Garc\u00eda (Madrid, 1974) visita la redacci\u00f3n de P\u00fablico.", "date": "1646313435", "karma": "55.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646313435", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/monica-garcia-caso-hermano-ayuso-peor-guertel-punica-hecho-plena-pandemia.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632121}, {"title": "Mata a su expareja con una escopeta en el \u00e1rea de servicio donde ella trabajaba y se suicida despu\u00e9s", "content": "Un hombre ha matado este jueves de un disparo de escopeta a su expareja en la localidad de Maqueda (Toledo) y se ha suicidado poco despu\u00e9s a unos 200 metros del lugar", "date": "1646313624", "karma": "58.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646313624", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965244/0/mata-a-su-pareja-con-una-escopeta-en-el-area-de-servicio-donde-ella-trabajaba-y-se-suicida-despues/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3632122}, {"title": "Aimar Bretos resume en tres minutos el historial de Juan Carlos I: &quot;El comportamiento indigno de un jefe de Estado existi\u00f3 y eso no hay archivo que lo tape&quot;", "content": "Con nocturnidad y alevos\u00eda. Mientras Espa\u00f1a dirime el peso que debe tener su contribuci\u00f3n a la guerra, hemos sabido que la Fiscal\u00eda ha decidido exonerar al rey em\u00e9rito libr\u00e1ndole as\u00ed de un proceso penal.", "date": "1646317820", "karma": "4657.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646313770", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/03/aimar-bretos-resume-en-tres-minutos-el-historial-de-juan-carlos-i-el-comportamiento-indigno-de-un-jefe-de-estado-existio-y-eso-no-hay-archivo-que-lo-tape/", "clicks": 0, "votes": "292", "status": "published", "id": 3632123}, {"title": "Ayuso, tras conocer que Atocha llevar\u00e1 el nombre de Almudena Grandes: &quot; La Virgen de Atocha ya era mujer&quot;", "content": "Yo solo lo he puesto para que se vea la cara que pone al final. Lo siento, ten\u00eda que hacerlo.", "date": "1646313817", "karma": "20.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646313817", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1499366933908631559", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3632124}, {"title": "RSF confirma que Evgeny Sakun, c\u00e1mara de Kiev Live TV, muri\u00f3 ayer en el atentado con bomba contra la torre de radio y televisi\u00f3n de Kiev", "content": "Lamentamos su p\u00e9rdida y estamos investigando las circunstancias de su muerte. Atacar a los periodistas es un crimen de guerra. DEP", "date": "1646313891", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646313891", "url": "https://twitter.com/RSF_ES/status/1499077847859834886", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632126}, {"title": "Lukashenko se autodenomina &quot;dictador&quot; en su discurso anual", "content": "V\u00eddeo publicado por EUROnews en el que vemos al presidente Lukashenko autodenomin\u00e1ndose &quot;dictador&quot; en su discurso anual.", "date": "1646313992", "karma": "-32.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646313992", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nmuG0kSghIQ&ab_channel=euronews", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632127}, {"title": "Carguero estonio hundido frente a la costa de Ucrania", "content": "Se teme que cuatro marineros hayan muerto despu\u00e9s de que un buque portacontenedores golpe\u00f3 una mina y se hundi\u00f3 hoy en el Mar Negro. Ucrania afirm\u00f3 que la Armada rusa oblig\u00f3 al buque de carga a desviarse a una zona de peligro para poder usarlo como \u00abescudo humano\u00bb.", "date": "1646314107", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646314107", "url": "https://zonadeprensard.com/cuatro-muertos-temidos-cuando-el-carguero-estonio-utilizado-por-rusia-como-escudo-humano-se-hunde-despues-de-golpear-el-mio-frente-a-la-costa-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3632128}, {"title": "", "content": "", "date": "1646314028", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646314028", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632129}, {"title": "Yevropi - Ponemos en contacto Ucranianos que huyen con casas Europeas gratis", "content": "Fundado el 28 de febrero de 2022, Yevropi es un colectivo de voluntarios constituido con un \u00fanico objetivo: ayudar a las personas que escapan de Ucrania a ser emparejadas con europeos que puedan acogerlas. Como colectivo an\u00f3nimo, no aceptamos donaciones monetarias.", "date": "1646314176", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646314176", "url": "https://www.yevropi.com/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632130}, {"title": "La lucha de la viuda de Bram Stoker para destruir Nosferatu, el 'plagio' de Dr\u00e1cula", "content": "Pese a las decenas de versiones posteriores, incluidas las m\u00edticas de Bela Lugosi y Christopher Lee, ninguna ha logrado superarla como la m\u00e1s terror\u00edfica de la historia", "date": "1646314217", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646314217", "url": "https://www.republica.com/cultura/nosferatu-el-vampiro-que-abrio-la-puerta-del-cine-a-dracula-hace-un-siglo-20220303-14191405454/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632131}, {"title": "Vox veta una declaraci\u00f3n institucional sobre la invasi\u00f3n de Ucrania en la Asamblea de Madrid", "content": "Vox ha vetado una declaraci\u00f3n institucional de la Asamblea de Madrid que pretend\u00eda condenar la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. \u00bfLa raz\u00f3n? que en uno de sus puntos inclu\u00eda que &quot;los pa\u00edses de Europa acojan a todas las personas que huyen de la guerra, sea cual sea su origen o nacionalidad&quot;. La formaci\u00f3n de extrema derecha quer\u00eda circunscribirlo \u00fanicamente a los refugiados ucranianos que estos d\u00edas abandonan masivamente el pa\u00eds invadido por Rusia.", "date": "1646314115", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646314115", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusia-ucrania-directo_6_8797990_1085898.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632132}, {"title": "Proyecto cortometraje DESAHOGO", "content": "Desahogo es un cortometraje de ficci\u00f3n que reivindica el cine de autor adulto y reflexivo. Una vuelta al cine surrealista espa\u00f1ol.", "date": "1646314169", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646314169", "url": "https://www.verkami.com/projects/32434-desahogo", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632133}, {"title": "Hay una campana el\u00e9ctrica en Oxford que lleva sonando 181 a\u00f1os gracias a una bater\u00eda que nadie sabe de qu\u00e9 est\u00e1 hecha", "content": "Las bater\u00edas se degradan. M\u00e1s r\u00e1pido o m\u00e1s lento, pero todas las bater\u00edas que usamos en los dispositivos que tenemos por casa se acaban degradando y, por lo tanto, reduciendo su capacidad. Lo sabemos, sobre todo, gracias a los m\u00f3viles, que en uno o dos a\u00f1os despu\u00e9s de su primer encendido empiezan a ofrecer menos autonom\u00eda. Es normal, es pura qu\u00edmica y es algo inherente a las pilas de ion-litio.", "date": "1646314953", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646314953", "url": "https://www.xataka.com/energia/hay-campana-electrica-oxford-que-lleva-sonando-181-anos-gracias-a-bateria-que-nadie-sabe-que-esta-hecha-1", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632134}, {"title": "Samsung capa sus m\u00f3viles para ofrecer una mejor autonom\u00eda, salvo en los benchmarks", "content": "Se ha descubierto que Samsung cuenta con una capa de software que ralentiza sus dispositivos Galaxy a cambio de aumentar su autonom\u00eda. Curiosamente, este software no afecta a los benchmarks, permiti\u00e9ndoles drenar la energ\u00eda necesaria para ofrecer la m\u00e1xima puntuaci\u00f3n posible, y esto realmente recuerda a viejos fantasmas.", "date": "1646370011", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646315135", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/samsung-capa-sus-moviles-para-ofrecer-una-mejor-autonomia-salvo-en-los-benchmarks/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3632136}, {"title": "El Poder Judicial expulsa de la carrera al juez Salvador Alba 99 d\u00edas despu\u00e9s de su condena a seis a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel", "content": "El condenado no ha presentado alegaciones al expediente abierto por la Comisi\u00f3n Disciplinaria. La Fiscal\u00eda y el Tribunal Superior de Justicia de Canarias, que lo conden\u00f3 inicialmente en 2019, informaron de que la expulsi\u00f3n debi\u00f3 ser autom\u00e1tica en aplicaci\u00f3n de la Ley Org\u00e1nica del Poder Judicial", "date": "1646315414", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646315414", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/judicial-expulsa-carrera-juez-salvador-alba-99-dias-despues-condena-tres-anos-medio-carcel_1_8798252.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3632137}, {"title": "China solicit\u00f3 a Rusia retrasar la invasi\u00f3n a Ucrania hasta despu\u00e9s de los Juegos Ol\u00edmpicos", "content": "Oficiales chinos pidieron a sus hom\u00f3logos rusos a principios de febrero no invadir Ucrania antes del final de los Juegos Ol\u00edmpicos de invierno. [ENG]", "date": "1646315809", "karma": "-1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646315809", "url": "https://www.reuters.com/world/us-officials-say-china-asked-russia-delay-ukraine-war-until-after-beijing-2022-03-02/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632138}, {"title": "Envejecer - &quot;Bifo&quot; Berardi", "content": "<p>&ldquo;Pero envejecer no es solo deteriorarse,es esencialmente un devenir. La reducci&oacute;n de la senilidad a un mero deterioro constituye un error filos&oacute;fico que lleva a la supresi&oacute;n de la conciencia, el placer y el deseo de la existencia&rdquo;</p><p></p><p></p>", "date": "1646345416", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646315633", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3632139}, {"title": "Ayuso, sobre poner 'Almudena Grandes' a la estaci\u00f3n de Atocha: &quot;Si quer\u00edan poner nombre de mujer, la Virgen de Atocha tambi\u00e9n es mujer, \u00bfno?&quot;", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso no ha tardardo en responder al Gobierno despu\u00e9s de que la ministra de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Raquel S\u00e1nchez, anunciara que se cambiar\u00e1 el nombre de la estaci\u00f3n madrile\u00f1a de Atocha por el de Atocha-Almudena Grandes. &quot;Sabemos que el Gobierno quiere dar nombre de mujer a otras estaciones&quot;, ha dicho Ayuso, que ha criticado esta medida de una forma sorprendente. &quot;La Virgen de Atocha ya es una mujer&quot;, ha afirmado la presidenta de la Comunidad de Madrid", "date": "1646315709", "karma": "7.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646315709", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/ayuso-critica-que-gobierno-cambie-nombre-estacion-atocha-atochaalmudena-grandes-virgen-atocha-mujer_202203036220c1f4e2af800001de9fe8.html?so=so:sour-facebook:cn-lasextanoticias", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3632140}, {"title": "Djokovic podr\u00e1 jugar Roland-Garros por el fin del pasaporte covid en Francia", "content": "El tenista serbio Novak Djokovic podr\u00e1 jugar Roland-Garros 2022, debido a que las restricciones respecto al covid-19 ser\u00e1n rebajadas en Francia. El primer ministro Jean Castex ha anunciado el relajamiento de algunas medidas como la obligaci\u00f3n de llevar mascarilla o la de estar vacunado para entrar en bares, estadios o sitios tur\u00edsticos. Lo que llevar\u00eda a Nole a poder disputar el Grand Slam galo.", "date": "1646315772", "karma": "88.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646315772", "url": "https://www.eurosport.es/tenis/roland-garros/2021/djokovic-jugar-roland-garros-pasaporte-covid-vacunacion_sto8825472/story.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632141}, {"title": "", "content": "", "date": "1646315861", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646315861", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632142}, {"title": "Lituania detiene las importaciones de gas ruso a trav\u00e9s de la terminal en Klaip\u0117da, corta la electricidad rusa [EN]", "content": "Lituania ha detenido las importaciones de peque\u00f1os cargamentos de gas natural licuado (GNL) ruso a trav\u00e9s del puerto de Klaip\u0117da. La decisi\u00f3n entr\u00f3 en vigor el jueves, seg\u00fan el ministro de Energ\u00eda, Dainius Kreivys. \u201cCualquier importaci\u00f3n de gas ruso a trav\u00e9s de la terminal de GNL se ha detenido, ya no hay cargamentos peque\u00f1os\u201d, dijo durante una conferencia de prensa el jueves.", "date": "1646315977", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646315977", "url": "https://www.lrt.lt/en/news-in-english/19/1633874/lithuania-stops-russian-gas-imports-via-terminal-in-klaipeda-cuts-off-russian-electricity-minister", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632143}, {"title": "Truman califica de logro cient\u00edfico el genocidio nuclear sobre Hiroshima [Historia]", "content": "1945: Discurso televisivo del Presidente de Estados Unidos, Harry Truman, anunciando el bombardeo at\u00f3mico sobre Hiroshima, lo que valora como un gran logro cient\u00edfico. &quot;Hace un rato, un avi\u00f3n estadounidense lanz\u00f3 una bomba sobre Hiroshima, y los destrozos fueron un \u00e9xito para el ejercito. La bomba ten\u00eda una potencia superior a 20.000 bombas de TNT...&quot;", "date": "1646316339", "karma": "15.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646316339", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IiEgCqEtzTQ", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632144}, {"title": "&quot;Por favor, dejen claro al mundo que quien se est\u00e1 volcando en ayudar a los refugiados ucranianos es el pueblo polaco, no nuestro gobierno&quot;.", "content": "Lo advierte Justyna, propietaria de una 'food track' que ha dejado de vender comida en Polonia para venir con su furgoneta a Dorohusk, en la frontera con Ucrania. \u201cTodos sabemos por aqu\u00ed c\u00f3mo son los rusos. Por eso venimos a ayudar. Pero dejad claro, por favor, que esto lo est\u00e1 haciendo el pueblo polaco. Del gobierno no sabemos nada\u201d, concluye Justina.", "date": "1646324421", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646316407", "url": "https://www.levante-emv.com/internacional/2022/03/03/borde-colapso-frontera-polonia-ucrania-63386782.html", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3632145}, {"title": "Aparecen im\u00e1genes de Mariupol de los NAZIS Azov masacrando a civiles que intentan abandonar la ciudad\u26a0\ufe0f Im\u00e1genes duras", "content": "Aparecen im\u00e1genes de Mariupol de los NAZIS Azov masacrando a civiles que intentan abandonar la ciudad. Es extremadamente gr\u00e1fico e inquietante...", "date": "1646317040", "karma": "13.00", "negatives": "33", "sent_date": "1646317040", "url": "https://twitter.com/ChalecosAmarill/status/1499378178195873795?s=20&t=YLEfJQ8WUIVbIaMf_HWtAQ", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3632146}, {"title": "Solo una de cada cinco calles de Madrid tiene nombre de mujer, la mayor\u00eda vinculadas a la religi\u00f3n", "content": "El proyecto GeoChicas constata al mapear el callejero de la ciudad la escasa presencia femenina y una tard\u00eda incorporaci\u00f3n que la relega, salvo contadas excepciones vinculadas en su mayor\u00eda a la religi\u00f3n, a los barrios menos c\u00e9ntricos.", "date": "1646316940", "karma": "28.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646316940", "url": "https://www.publico.es/sociedad/cinco-calles-nombre-mujer-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632147}, {"title": "", "content": "", "date": "1646316864", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646316864", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632148}, {"title": "Buenafuente cobrar\u00e1 4.500 euros por cada episodio del programa de humor que presentar\u00e1 en TVE Catalu\u00f1a", "content": "Buenafuente recibir\u00e1 una remuneraci\u00f3n de 4.500 euros por cada uno de los cinco cap\u00edtulos del programa de humor que prev\u00e9 dirigir y presentar para la desconexi\u00f3n de La 1 en Catalu\u00f1a. El presidente de RTVE ha detallado que, al tratarse de una producci\u00f3n de cinco episodios, se ha optado por la producci\u00f3n externa en su totalidad. P\u00e9rez Tornero ha indicado que se trata de un programa con una duraci\u00f3n aproximada de una hora, el importe total que solicita El Terrat por la producci\u00f3n del asciende a 224.972 euros, y 44.994 euros por cap\u00edtulo.", "date": "1646316953", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646316953", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/buenafuente-cobrara-4500-euros-cada-episodio-programa-humor-que-presentara-tve-cataluna/20220303142249359211.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632149}, {"title": "Lavrov dice que Rusia puede desarrollarse incluso si Occidente baja el 'Tel\u00f3n de Acero' (ING)", "content": "\u201cPara todos est\u00e1 claro que construir un Tel\u00f3n de Acero es para quienes piensan en los conceptos del pasado, los conceptos del colonialismo y el neocolonialismo. Pero si Occidente as\u00ed lo decidi\u00f3, les aseguro que encontraremos la manera de seguir viviendo, en desarrollo y ni siquiera estar\u00e1n demasiado molestos por lo que hicieron nuestros socios occidentales, demostrando una vez m\u00e1s su total falta de fiabilidad y su total incapacidad para negociar&quot; dice Lavrov que tambi\u00e9n culpa a &quot;sentimientos nost\u00e1lgicos&quot; de una Gran Breta\u00f1a postBrexit.", "date": "1646317396", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646317396", "url": "https://interfax.com/newsroom/top-stories/75124/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632150}, {"title": "Encuentran v\u00eddeos de violaciones a menores, &quot;incluso a beb\u00e9s&quot;, en m\u00f3viles de combatientes ucranianos", "content": "En los v\u00eddeos intervenidos en los m\u00f3viles &quot;que realmente daban miedo, con org\u00edas y violaciones&quot; aseguran que hab\u00eda &quot;incluso beb\u00e9s&quot;.La unidad de voluntarios de Tornado es un grupo ultranacionalista formado en octubre de 2014 como parte de una estrategia del Ministerio de Interior ucraniano.", "date": "1646317122", "karma": "-99.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646317122", "url": "https://amp.ondacero.es/noticias/mundo/encuentran-videos-violaciones-menores-incluso-bebes-moviles-combatientes-ucranianos_2016080857a83a764beb286d1d66edff.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3632151}, {"title": "Rusia advierte que ning\u00fan mercenario occidental en Ucrania podr\u00e1 obtener el estatus de prisionero de guerra", "content": "Ninguno de los mercenarios occidentales que lleguen al territorio ucraniano para luchar del lado de las fuerzas de Kiev tendr\u00e1 derecho a obtener el estatus de prisionero de guerra, advirtieron este jueves desde el Ministerio de Defensa de Rusia. Mientras los militares rusos han rodeado o eliminado a los principales grupos de nacionalistas ucranianos, algunos pa\u00edses occidentales incrementaron el env\u00edo de combatientes de empresas militares privadas a la zona caliente, precisaron desde el ministerio.", "date": "1646317496", "karma": "66.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646317496", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422371-rusia-ningun-mercenario-occidental-prisionero-guerra", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632152}, {"title": "Locomotora de vapor con problemas de adherencia", "content": "La locomotora alemana 01&nbsp;118 se enfrenta a una subida con la v\u00eda h\u00fameda, lo que acaba provocando que deba detenerse por falta de adherencia. La locomotora 52&nbsp;4867 acude a su rescate para que el convoy pueda continuar su viaje.", "date": "1646317970", "karma": "1.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646317970", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=brw6Kly_gdM", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632153}, {"title": "Moldavia tambi\u00e9n presentar\u00e1 solicitud para ingresar en la UE", "content": "Moldavia enviar\u00e1 de manera inminente una solicitud a la Uni\u00f3n Europea para comenzar las conversaciones de membres\u00eda, uni\u00e9ndose a una solicitud realizada a principios de esta semana por Ucrania y a los planes de Georgia para iniciar tambi\u00e9n el proceso. Las medidas podr\u00edan antagonizar con el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, a medida que las naciones del Este presionan para alinearse m\u00e1s con Europa y la alianza occidental. \u201cNuestras aspiraciones europeas est\u00e1n a\u00fan m\u00e1s justificadas en estas condiciones dram\u00e1ticas&quot; dijo la presidenta Maia Sandu.", "date": "1646318317", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646318317", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/03/moldavia-y-georgia-tambien-presentaran-solicitud-de-membresia-ante-la-ue/", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3632154}, {"title": "Maduro a la prensa espa\u00f1ola sobre la invasi\u00f3n de Ucrania: &quot;Plegados, arrodillados, arrastrados, vomitivo, asqueante&quot;", "content": "La conversaci\u00f3n telef\u00f3nica entre Vladimir Putin y su principal aliado en Am\u00e9rica Latina ha dado alas a Nicol\u00e1s Maduro, que no s\u00f3lo ha defendido con capa y espada revolucionarias al &quot;gran l\u00edder de la Humanidad&quot;, sino que tambi\u00e9n ha embestido contra la prensa espa\u00f1ola: &quot;De verdad es vomitivo y asqueante la forma como la televisi\u00f3n y la prensa de Espa\u00f1a tratan el conflicto de Rusia y Ucrania; plegados, arrodillados, arrastrados a los intereses del imperio estadounidense en la regi\u00f3n&quot;.", "date": "1646317851", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646317851", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/03/621ffd1ee4d4d83c1a8b458c.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632155}, {"title": "El alcalde de C\u00e1diz, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gonz\u00e1lez 'Kichi' pide vigilancia policial ante el acoso de personas 'sin techo' en su domicilio", "content": "El alcalde de C\u00e1diz, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gonz\u00e1lez 'Kichi', y su familia contar\u00e1n con vigilancia en su domicilio tras el acoso sufrido por varias personas sin hogar. Los hechos tuvieron lugar a \u00faltima hora de la tarde del lunes, cuando dos indigentes entraron en el edificio en el que reside el m\u00e1ximo responsable del Ayuntamiento de C\u00e1diz con el objetivo de recriminarle un supuesto acuerdo alcanzado con el Gobierno local. Al no poder imputarles un delito, esta pareja se encuentra en libertad y la Polic\u00eda ha instalado un dispositivo de vigilancia.", "date": "1646317999", "karma": "48.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646317999", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/provincia/lvdi-kichi-requiere-vigilancia-policial-ante-acoso-varios-sin-techo-domicilio-202203021252_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632156}, {"title": "Dos l\u00edderes asesinados m\u00e1s: el caso de Tafur y Teo", "content": "Teo y Tafur se suman a la lista de l\u00edderes asesinados en Colombia, que registra 1,319 en los \u00faltimos cinco a\u00f1os. El Estado los puso en riesgo.", "date": "1646317909", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646317909", "url": "https://gatopardo.com/noticias-actuales/lideres-asesinados-tafur-teo-acuna-campesinos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632158}, {"title": "La huella digital de Lanbide para acceder a ayudas criminaliza a los pobres, seg\u00fan la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos", "content": "Las usuarias de la oficina de Lanbide en el barrio de Cruces denunciaron que estos sistemas autom\u00e1ticos tienen efectos sociales, como automatizar la desigualdad y hacer invisibles las divisiones entre clases. Ahora hacen p\u00fablico el procedimiento sancionador contra la empresa contratada por el servicio p\u00fablico.", "date": "1646317975", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646317975", "url": "https://www.elsaltodiario.com/pobreza/la-huella-digital-de-lanbide-para-acceder-a-ayudas-criminaliza-a-los-pobres-segun-la-agencia-de-proteccion-de-datos", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632159}, {"title": "Rusia suprime su colaboraci\u00f3n espacial con EE.UU.: \u00abQue vuelen al espacio en sus escobas\u00bb", "content": "Dmitry Rozogin, presidente de la agencia espacial estatal Roscosmos, anunci\u00f3 que Rusia pondr\u00e1 fin a su colaboraci\u00f3n con Estados Unidos en los experimentos en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional. \u00abQue vuelen hasta el espacio en sus escobas\u00bb, brome\u00f3 Rozogin, seg\u00fan la agencia estatal de noticias rusa, RIA Novosti. Declar\u00f3 que Rusia dejar\u00eda de suministrar motores para los cohetes estadounidenses, y a\u00f1adi\u00f3 que la prioridad de su pa\u00eds ser\u00eda ajustar el programa espacial y centrarlo en la fabricaci\u00f3n de sat\u00e9lites para fines defensivos.", "date": "1646318001", "karma": "37.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646318001", "url": "https://www.eldebate.com/internacional/20220303/reino-unido-suspende-colaboracion-espacial-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3632160}, {"title": "Putin dice a Macron que su ofensiva va seg\u00fan lo previsto y se recrudecer\u00e1", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, le dijo este jueves a su hom\u00f3logo franc\u00e9s, Emmanuel Macron, que su ofensiva sobre Ucrania va &quot;seg\u00fan lo previsto&quot; y se va a recrudecer a menos que ese pa\u00eds acepte sus condiciones, entre ellas su desmilitarizaci\u00f3n, indicaron fuentes del El\u00edseo. La conversaci\u00f3n telef\u00f3nica tuvo lugar a petici\u00f3n de Putin y en ella el l\u00edder ruso advirti\u00f3 de que si los ucranianos no aceptan sus t\u00e9rminos por la v\u00eda pol\u00edtico-diplom\u00e1tica, Rusia los conseguir\u00e1 por la militar.", "date": "1646317987", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646317987", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/putin-dice-a-macron-que-su-ofensiva-va-segun-lo-previsto-y-se-recrudecera/10001-4752484", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3632161}, {"title": "La cultura &quot;woke&quot; contra Shakespeare", "content": "Un centro educativo de Manhattan ha cancelado una funci\u00f3n  escolar de El Mercader de Venecia por considerar que  su contenido, protagonizado por un jud\u00edo, atenta contra el orgullo de \u201clos jud\u00edos\u201d. Esta cancelaci\u00f3n, tan propia de nuestra modernidad l\u00edquida \u2013 \u00bfo fluida? \u2013 viene precedida  de otras muchas.", "date": "1646318185", "karma": "93.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646318185", "url": "https://www.vozpopuli.com/altavoz/cultura/shakespeare-woke-cancelacion.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632162}, {"title": "Las empresas de un cargo del PNV han copado 187 de los 293 contratos de montajes en Hondarribia desde 2018", "content": "Un informe de la Autoridad Vasca de la Competencia alerta de las irregularidades en las adjudicaciones directas en el municipio, aunque no tendr\u00e1 ninguna consecuencia", "date": "1646318073", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646318073", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/empresas-cargo-pnv-han-copado-187-293-contratos-montajes-hondarribia_1_8796736.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3632163}, {"title": "Nuestra seguridad alimentaria depende de los cereales: Espa\u00f1a debe impulsar su investigaci\u00f3n", "content": "Los estudios m\u00e1s recientes apuntan a un descenso dr\u00e1stico de las producciones de los cereales en el sur de Europa si no se incrementa su resiliencia. Por lo tanto, debemos redoblar esfuerzos para conocer el impacto de los estreses abi\u00f3ticos en el desarrollo y productividad de las plantas.\n\nA continuaci\u00f3n, hay que trasladarlo a la obtenci\u00f3n de nuevas variedades m\u00e1s tolerantes para dar respuesta al incremento en la demanda de alimentos.", "date": "1646318517", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646318517", "url": "https://theconversation.com/nuestra-seguridad-alimentaria-depende-de-los-cereales-espana-debe-impulsar-su-investigacion-177089", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632164}, {"title": "", "content": "", "date": "1646318535", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646318535", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632165}, {"title": "Un marinero ucraniano intent\u00f3 hundir el yate de su jefe ruso", "content": "Un marinero ucraniano fue arrestado en Mallorca, Espa\u00f1a, el pasado s\u00e1bado al tratar de hundir un yate que pertenec\u00eda a un CEO ruso, que, seg\u00fan informes, era distribuidor de armas ruso que suministra al ej\u00e9rcito de su pa\u00eds. Seg\u00fan medios locales, la Guardia Civil espa\u00f1ola detuvo a Taras Ostapchuk de 55 a\u00f1os despu\u00e9s de abrir una v\u00e1lvula grande en la sala de m\u00e1quinas del yate y otra v\u00e1lvula en otro lugar, hundi\u00e9ndose parcialmente mientras exig\u00eda que sus compa\u00f1eros de trabajo abandonaran el barco.", "date": "1646318598", "karma": "-117.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646318598", "url": "https://es.gizmodo.com/un-marinero-ucraniano-intento-hundir-al-yate-de-su-jefe-1848611235", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3632166}, {"title": "La portavoz de IU vuelve a criticar el env\u00edo de armas a Ucrania &quot;No es parte de la soluci\u00f3n sino del problema&quot;", "content": "La portavoz federal de IU, Sira Rego, ha remarcado este jueves que la posici\u00f3n de su organizaci\u00f3n es que la &quot;militarizaci\u00f3n y el env\u00edo de armas&quot; a Ucrania &quot;no es parte de la soluci\u00f3n, sino del problema&quot; despu\u00e9s de que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, comunicara ayer la decisi\u00f3n de enviar directamente armas a Ucrania. La postura ha sido compartida por otros dirigentes de la formaci\u00f3n, como es el caso del responsable de Organizaci\u00f3n, Ismael Gonz\u00e1lez, quien apuntaba que su compa\u00f1era explica &quot;con claridad la posici\u00f3n de IU&quot;.", "date": "1646318877", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646318877", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-portavoz-iu-vuelve-criticar-envio-armas-no-parte-solucion-problema-20220303134516.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3632167}, {"title": "Maduro dice que &quot;gracias a Dios&quot;, en Venezuela no hay sistema SWIFT", "content": "&quot;Nosotros no dependemos del sistema SWIFT. Gracias a Dios y a la virgen, en Venezuela no hay sistema SWIFT y, al pasar el tiempo, el sistema SWIFT quedar\u00e1 como un sistema caduco&quot;, dijo Maduro en un acto de Gobierno transmitido por el canal estatal Venezolana de Televisi\u00f3n (VTV). Al respecto, pronostic\u00f3 que, &quot;al pasar esta d\u00e9cada, el mundo se liberar\u00e1 del sistema SWIFT&quot; y progresar\u00e1 &quot;con esfuerzo propio, con tecnolog\u00eda propia, con sistema monetario propio&quot;.", "date": "1646318875", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646318875", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/maduro-gracias-dios-venezuela-sistema-222317798.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632169}, {"title": "Herido en Chantada al ser agredido por unos madrile\u00f1os a los que llam\u00f3 \u00abayusitos\u00bb", "content": "La v\u00edctima, que recibi\u00f3 siete puntos de sutura en la frente, asegura que solo era una broma y que no buscaba pelea.", "date": "1646320521", "karma": "2411.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646318889", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/lemos/chantada/2022/03/02/herido-chantada-agredido-madrilenos-llamo-ayusitos/00031646246454559985289.htm", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3632170}, {"title": "\u00bfEmpresas armament\u00edsticas subiendo en bolsa?", "content": "\u00bfEmpresas armament\u00edsticas subiendo en bolsa? Vaya. Yo que pensaba que lo de mandar armas era como lo de la Guerra Civil Espa\u00f1ola que dice el editorial de El Pa\u00eds", "date": "1646318897", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646318897", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1499326085867134978", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632171}, {"title": "Adi\u00f3s a ver pel\u00edculas, series y deporte gratis en Kodi: cierra TVAddons", "content": "Kodi ha dicho adi\u00f3s a uno de sus grandes repositorios como TVAddons tras una sentencia judicial de casi 20 millones de d\u00f3lares.", "date": "1646318959", "karma": "-45.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646318959", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/streaming-tv/kodi-cierra-repositorio-tvaddons/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3632172}, {"title": "Carguero estonio se hunde al impactar con una mina cerca de Odessa [ENG]", "content": "Un buque de carga de propiedad estona se hundi\u00f3 frente a las costas de Ucrania luego de una explosi\u00f3n.  Se cree que impact\u00f3 con una mina y todav\u00eda hay cuatro miembros de la tripulaci\u00f3n desaparecidos.", "date": "1646319197", "karma": "-55.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646319197", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10573541/Estonian-cargo-ship-SINKS-hitting-Ukraine-coast-near-Odessa.html?ns_mchannel=rss&ns_campaign=1490&ito=1490", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632173}, {"title": "Albares confirma que &quot;asistir\u00e1n en todo&quot; al periodista Pablo Gonz\u00e1lez, detenido en Polonia cuando informaba de la guerra en Ucrania", "content": "Seg\u00fan el ministro de Exteriores, el reportero ha pasado ya a disposici\u00f3n judicial y se encuentra ahora mismo ante el juez. Gonzalo Boye, su abogado, ya ha pedido su puesta en libertad. El ministro de Exteriores ha asegurado as\u00ed que desde el Gobierno van a &quot;entrar en contracto con \u00e9l&quot; para ayudarle en todo lo necesario hasta recuperar su libertad: &quot;Vamos a ofrecerle asistencia consular y asistirle en todo, como lo hacemos con todos los espa\u00f1oles que est\u00e1n detenidos&quot;.", "date": "1646319418", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646319418", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/albares-confirma-que-asistiran-todo-periodista-pablo-gonzalez-detenido-polonia-cuando-informaba-guerra-ucrania_202203036220d5735bbac900016d0129.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632174}, {"title": "Georgia pide formalmente entrar en la UE y Moldavia le seguir\u00e1 pronto [ENG]", "content": "Georgia ha presentado su solicitud de ingreso en la Uni\u00f3n Europea en una se\u00f1al de las ambiciones de adhesi\u00f3n aceleradas de algunas ex rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas a la sombra de la invasi\u00f3n a gran escala de Rusia de la vecina Ucrania.", "date": "1646319418", "karma": "42.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646319418", "url": "https://www.rferl.org/a/georgia-moldova-eu-applications/31734092.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632175}, {"title": "Condenado el 'mir\u00f3n' de la hamburgueser\u00eda de Pamplona que grab\u00f3 a cuatro compa\u00f1eras", "content": "El Juzgado de lo Penal n\u00famero 4 de Pamplona ha condenado hoy de conformidad a cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n por cuatro delitos de vulneraci\u00f3n de la intimidad al empleado de una hamburgueser\u00eda de Pampona, Jonathan Patricio M.Q., de nacionalidad ecuatoriana y de 30 a\u00f1os de edad, por haber grabado a otras tantas compa\u00f1eras de trabajo mientras se cambiaban de ropa en el vestuario. No ir\u00e1 a la c\u00e1rcel. Tendr\u00e1 que hacer frente en cuatro meses la responsabilidad civil de 3.000 euros a indemnizar a las cuatro afectadas y deber\u00e1 cumplir 292 d\u00edas de trabajos...", "date": "1646319466", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646319466", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sucesos/2022/03/03/condenado-miron-hamburgueseria-pamplona/1235298.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632176}, {"title": "Y el mejor amigo espa\u00f1ol de Putin es\u2026", "content": "El partido que lidera Santiago Abascal, organizador de la cumbre de la extrema derecha en Madrid, ha recibido a trav\u00e9s de Hazte O\u00edr donaciones del magnate ruso Konstantin Malofeev, muy vinculado al Kremlin.", "date": "1646323820", "karma": "4088.00", "negatives": "41", "sent_date": "1646319467", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38961/malofeev-rusia-ucrania-guerra-abascal-hazteoir-arsuaga-villar-mir-oligarcas-antigenero-ultraderecha.htm", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3632177}, {"title": "Salvador y el MIL: agitaci\u00f3n armada hacia el comunismo", "content": "En 1974, el franquismo ejecutaba a Salvador Puig Antich, miembro del Movimiento Ib\u00e9rico de Liberaci\u00f3n, grupo que hab\u00eda intentado encender la llama revolucionaria en Espa\u00f1a.", "date": "1646319698", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646319698", "url": "https://www.elsaltodiario.com/contigo-empezo-todo/salvador-y-el-mil-agitacion-armada-hacia-el-comunismo", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632178}, {"title": "La Iglesia, el IRPF y los titulares de las noticias", "content": "Bueno, a lo que iba, que me pierdo, lo importante no es que haya 40.000 nuevos contribuyentes que marcan la casilla de la iglesia, sino que hay 500.000 nuevos contribuyentes que no la marcan.", "date": "1646320389", "karma": "47.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646320389", "url": "https://laicismo.org/la-iglesia-el-irpf-y-los-titulares-de-las-noticias-\u00b7-por-pedro-salguero/256189", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632182}, {"title": "Guerra y demencia senil", "content": "(...) En la frontera oriental de Europa: dos viejos blancos juegan un juego en el que ninguno puede retirarse. El viejo blanco americano ha vuelto de la derrota m\u00e1s humillante y tr\u00e1gica. Peor que Saig\u00f3n, Kabul permanece en la imaginaci\u00f3n global como un signo del caos mental de la raza gobernante. El viejo ruso blanco sabe que su poder se basa en una promesa nacionalista: se trata de vengar el honor violado de la Santa Madre Rusia. El que se retira lo pierde todo.", "date": "1646320419", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646320419", "url": "https://lobosuelto.com/guerra-y-demencia-senil-franco-bifo-berardi/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632183}, {"title": "Se confirma la destrucci\u00f3n del Antonov An-225 Mriya durante la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "Se confirma la destrucci\u00f3n del Antonov An-225 Mriya durante la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "date": "1646320475", "karma": "82.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646320475", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/aerotrastorno/confirma-destruccion-an-255-mriya.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632184}, {"title": "La muerte violenta de Pasolini en un descampado: \u00bfconspiraci\u00f3n o algo m\u00e1s sencillo?", "content": "Las versiones sobre su truculento asesinato se dispararon de inmediato. Pod\u00eda estar detr\u00e1s el oligopolio petrol\u00edfero, hampones que lo chantajeaban, los ide\u00f3logos de la 'strategia della tensione'... O quiz\u00e1 fue todo m\u00e1s sencillo. El crimen de Pier Paolo Pasolini rivaliza con el de Aldo Moro en n\u00famero de teor\u00edas sobre los verdaderos autores. Ambos pusieron sus dedos en muchas llagas, de ah\u00ed que, cuando toc\u00f3 responder la pregunta de qui\u00e9n los hab\u00eda matado, las l\u00edneas de investigaci\u00f3n se deshilachaban.", "date": "1646320572", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646320572", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220303/muerte-violenta-pasolini-descampado-conspiracion-sencillo/652185043_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632185}, {"title": "Barranqueadores y cablistas. Historia del transporte de la madera por el r\u00edo Irati | Documental", "content": "La sociedad \u201cEl Irati S.A.\u201d se constituy\u00f3 en Aoiz (Navarra) en el a\u00f1o 1907 para la producci\u00f3n de electricidad y para la explotaci\u00f3n maderera de los bosques de hayas y abetos de los valles de Aezkoa y Salazar, aprovechando las aguas del r\u00edo Irati. Entre todos los trabajos vinculados a la f\u00e1brica \u201cEl Irati S.A.\u201d, los m\u00e1s arriesgados eran los que se desarrollaban en el interior de los montes y en el r\u00edo. De ellos se encargaban unas cuadrillas de especialistas: los barranqueadores y los cablistas.", "date": "1646321126", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646321126", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UW03tIjwjMA", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632186}, {"title": "Fallece Priscilla Tolkien", "content": "Desde la facultad Lady Margaret Hall nos llega una triste noticia: el 28 de febrero falleci\u00f3 la \u00faltima hija viva de J.R.R. Tolkien: Priscilla Mary Anne Reuel Tolkien, cuarta hija del matrimonio Tolkien y \u00fanica mujer. Priscilla Tolkien estuvo siempre ligada a la obra de su padre. A la edad de 14 a\u00f1os, mientras asist\u00eda a la Escuela Superior de Oxford para ni\u00f1as (Oxford High School 1942-1947) Priscilla colabor\u00f3 en la creaci\u00f3n de El Se\u00f1or de los Anillos mecanografiando algunos de los primeros cap\u00edtulos.", "date": "1646320767", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646320767", "url": "https://www.sociedadtolkien.org/blog/2022/03/02/fallece-priscilla-tolkien/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632187}, {"title": "La masacre de Addis Abeba: 'la verg\u00fcenza nacional de Italia'", "content": "Mussolini pretendi\u00f3 emular el esplendor cl\u00e1sico de la Antigua Roma, quiso instaurar un Imperio Romano Fascista en nombre del rey V\u00edctor Manuel III, en otras palabras el &quot;Duce&quot; solo era un siervo del rey, Mussolini y el fascismo dirig\u00edan el gobierno cumpliendo los designios de la Realeza y la Gran Empresa. Mussolini proclam\u00f3 el Imperio ante la multitud en la plaza Venezia de Roma el 9 de mayo de 1936", "date": "1646320899", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646320899", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/03/la-masacre-de-addis-abeba-la-verguenza.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632188}, {"title": "Ucrania impide el asesinato de Volodimir Zelenski a manos de paramilitares chechenos", "content": "Ucrania ha informado del intento de asesinato de su presidente Volodimir Zelenski, que permanece escondido en la capital, Kiev, cada vez m\u00e1s asediada por las bombas de Rusia. El propio Zelenski ha dicho p\u00fablicamente que sabe que \u00e9l es el objetivo n\u00famero uno de Valdimir Putin y su familia, el n\u00famero dos.", "date": "1646320709", "karma": "91.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646320709", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/internacional/ucrania-impide-asesinato-volodimir-zelenski-paramilitares-chechenos_18_3292020962.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632189}, {"title": "Situaci\u00f3n internacional actual explicada metaf\u00f3ricamente por Los Simpson", "content": "Bart: Rusia; Lisa: OTAN/Ucrania; Marge: UE; Homer: China.\n\nSe\u00f1or Conejito Lindo: pueblo ucraniano.", "date": "1646320943", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646320943", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=J5LnEhtgDFM", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632190}, {"title": "Gira conjunta de Los Toreros Muertos y No Me Pises Que Llevo Chanclas", "content": "Los Toreros Muertos y No Me Pises Que Llevo Chanclas se unen para hacer una gira conjunta (...) El tour se llamar\u00e1 'Toreros Con Chanclas' y arrancar\u00e1 el 27 de noviembre en Los Palacios, Sevilla.", "date": "1646321195", "karma": "17.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646321195", "url": "https://www.longplay80.com/2021/11/gira-conjunta-de-los-toreros-muertos-y.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632192}, {"title": "Ministro de Econom\u00eda alem\u00e1n contrario a detener importaci\u00f3n de energ\u00eda rusa", "content": "El ministro alem\u00e1n de Econom\u00eda y Energ\u00eda, Robert Habeck, afirm\u00f3 este jueves que no est\u00e1 a favor de prohibir las importaciones de energ\u00eda de Rusia ya que son por el momento necesarias para garantizar la &quot;paz social&quot; en Alemania.", "date": "1646321273", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646321273", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_ministro-de-econom\u00eda-alem\u00e1n-contrario-a-detener-importaci\u00f3n-de-energ\u00eda-rusa/47399432", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3632193}, {"title": "", "content": "", "date": "1646321836", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646321836", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632194}, {"title": "", "content": "", "date": "1646321842", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646321842", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632195}, {"title": "Biden sopesa sancionar a la India por sus arsenales militares rusos [ENG]", "content": "El gobierno de Biden est\u00e1 sopesando la posibilidad de imponer sanciones a la India por sus equipos militares rusos, como parte las amplias sanciones a Mosc\u00fa por su invasi\u00f3n de Ucrania. Donald Lu, subsecretario de Estado para Asuntos del Sur de Asia, dijo el jueves a los legisladores en una audiencia que la administraci\u00f3n est\u00e1 sopesando la amenaza que supone para la seguridad de Estados Unidos la hist\u00f3ricamente estrecha relaci\u00f3n militar de India con Rusia.", "date": "1646322249", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646322249", "url": "https://thehill.com/policy/international/596693-biden-weighing-sanctions-on-india-over-russian-military-stockpiles", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3632196}, {"title": "Arturo P\u00e9rez Reverte &quot;Me tiene fascinado S\u00e1nchez es un pistolero sin escr\u00fapulos que ha hecho del cinismo un arma pol\u00edtica y la maneja con envidiable desverg\u00fcenza", "content": "Me tiene fascinado @sanchezcastejon  porque supera todo pron\u00f3stico. Es un pistolero sin escr\u00fapulos que ha hecho del cinismo un arma pol\u00edtica y la maneja con envidiable desverg\u00fcenza. Torea por ambos pitones a amigos ruines y a enemigos torpes. Aprende r\u00e1pido, y creo que va a durar.", "date": "1646322259", "karma": "-47.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646322259", "url": "https://mobile.twitter.com/perezreverte/status/1499069588931293199?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1499069588931293199|twgr^|twcon^s1_&ref_url=https://d-3916030289935389214.ampproject.net/2202230359001/frame.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3632197}, {"title": "Esculturas hechas a base de l\u00e1pices y virutas", "content": "Inspir\u00e1ndose en una variedad de fuentes como organismos marinos, plantas, mitolog\u00eda y otras artes, la artista Jennifer Maestre crea esculturas est\u00e9ticas utilizando l\u00e1pices y virutas de l\u00e1piz que parecen corales puntiagudos.", "date": "1646322198", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646322198", "url": "http://vuing.com/pencil-sculptures-inspired-by-sea-urchin/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632198}, {"title": "Gu\u00eda: Como realizar teabagging [ENG]", "content": "A todos nos gusta que nos coman las pelotas. Pero...\u00bfLo estamos realizando de la manera adecuada? Te mostramos algunos ejemplos para practicarlo de forma segura.", "date": "1646322945", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646322945", "url": "https://www.cosmopolitan.com/sexopedia/a8273380/teabagging-definition/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632199}, {"title": "La compa\u00f1\u00eda petrolera m\u00e1s grande de Rusia y su mayor productor de petr\u00f3leo pide parar la guerra [ENG]", "content": "LUKoil, la segunda mayor compa\u00f1\u00eda del mundo en cuanto a reservas de crudo pide el cese de las hostilidades.", "date": "1646323101", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646323101", "url": "https://twitter.com/AFP/status/1499410431726731271", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3632200}, {"title": "Indicios de momificaci\u00f3n en cuerpos de hace 8.000 a\u00f1os en Portugal", "content": "La momificaci\u00f3n de los muertos probablemente fue m\u00e1s com\u00fan en la prehistoria de lo pensado, tras un nuevo examen de restos de cazadores-recolectores de 8.000 a\u00f1os del valle de Sado, Portugal. Un estudio, presenta nueva evidencia de tratamientos previos al entierro, como la desecaci\u00f3n, que no se hab\u00eda sugerido antes para el Mesol\u00edtico europeo.", "date": "1646323405", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646323405", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-indicios-momificacion-cuerpos-hace-8000-anos-portugal-20220303112442.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632201}, {"title": "El flujo de gas ruso a trav\u00e9s del gasoducto Yamal a Alemania se detienen, las ofertas contin\u00faan", "content": "Los flujos de gas hacia el oeste de Rusia a trav\u00e9s del gasoducto Yamal-Europa a Alemania desde Polonia se detuvieron el jueves, seg\u00fan mostraron los datos del operador del gasoducto Gascade, mientras que las ofertas se mantuvieron para suministros en ambas direcciones.", "date": "1646323583", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646323583", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/russian-gas-flows-via-yamal-pipeline-germany-decline-sharply-data-2022-03-03/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632202}, {"title": "Olv\u00eddese de la &quot;madre de todas las bombas&quot;, conozca al &quot;pap\u00e1&quot; de la producci\u00f3n rusa  (en)", "content": "La Bomba Termob\u00e1rica de Aviaci\u00f3n de Mayor Potencia, conocida como el &quot;Padre de todas las bombas&quot; (FOAB), fue desarrollada por Rusia en 2007 y eclipsa a su rival estadounidense tanto en potencia como en eficacia. Puede infligir una potencia de 44 toneladas al ser detonada, en comparaci\u00f3n con la potencia de 11 toneladas de la bomba madre. Sin embargo, a diferencia de su hom\u00f3loga estadounidense, es menos pesada, ya que pesa 7.100 kilos frente a 8.200 kilos. La FOAB explota en el aire, combin\u00e1ndose con el ox\u00edgeno atmosf\u00e9rico para ampliar el radio\u2026", "date": "1646323589", "karma": "34.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646323589", "url": "https://www.rt.com/viral/384743-moab-russia-father-bomb/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632203}, {"title": "La madre de Kichi triunfa en el Carnaval de febrero", "content": "'Este a\u00f1o salgo de Milagri' es la simp\u00e1tica e ingeniosa propuesta de la gaditana Ana Magallanes", "date": "1646323636", "karma": "17.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646323636", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/provincia/lvdi-video-madre-kichi-triunfa-carnaval-febrero-202203021127_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632204}, {"title": "Rusia no reconocer\u00e1 como prisioneros a mercenarios extranjeros en Ucrania", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia alert\u00f3 hoy de que no reconocer\u00e1 como prisioneros de guerra a los mercenarios extranjeros que luchen en Ucrania contra el Ejercito ruso, que lleva a cabo la llamada &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot; ordenada por el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, contra el pa\u00eds vecino.", "date": "1646323802", "karma": "-10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646323802", "url": "https://andaluciainformacion.es/arcos/1033244/rusia-no-reconocera-como-prisioneros-a-mercenarios-extranjeros-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3632205}, {"title": "Salvador Alba Mesa ya no es magistrado", "content": "Por fin. Desde hoy, Salvador Alba Mesa ya no es magistrado. Mi mayor logro  es este: no habr\u00e1 m\u00e1s v\u00edctimas. Denunciar la corrupci\u00f3n, incluso en la propia carrera judicial, es dur\u00edsimo. Pero por esto ha merecido la pena.", "date": "1646323932", "karma": "19.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646323932", "url": "https://twitter.com/VickyRosell/status/1499386801630420997", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3632206}, {"title": "El AIIB suspende actividades en Rusia y Bielorrusia por la guerra en Ucrania", "content": "Mientras se desarrolla la guerra en Ucrania, el Banco Asi\u00e1tico de Inversi\u00f3n en Infraestructuras (AIIB) emiti\u00f3 un comunicado donde anuncia la suspensi\u00f3n de proyectos en Rusia y Bielorrusia: El AIIB es una organizaci\u00f3n multilateral creada por un tratado internacional, y la adhesi\u00f3n al derecho internacional es el n\u00facleo de nuestra instituci\u00f3n. La direcci\u00f3n del AIIB cree que el multilateralismo proporciona el mejor marco para que los pa\u00edses cooperen para hacer frente a los retos comunes y apoyar el desarrollo. Nuestro Banco est\u00e1 siguiendo\u2026", "date": "1646324097", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324097", "url": "https://reporteasia.com/especiales/guerra-en-ucrania/2022/03/03/aiib-sanciones-economicas-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632207}, {"title": "MicroHobby Forever (colecci\u00f3n completa de (...) la revista Microhobby)", "content": "MicroHobby FOREVER (MHF) es el proyecto definitivo dedicado a rescatar en formato digital, la colecci\u00f3n completa de la fant\u00e1stica revista MicroHobby. Ya est\u00e1 disponible toda la colecci\u00f3n regular, mas los especiales, las colecciones de cintas en formato .TZX con sus car\u00e1tulas y los folletos y gu\u00edas varias, relacionadas con nuestra revista favorita.  Este proyecto se ha publicado con el permiso expreso de Hobby Press S.A. Para leer los terminos de este permiso, pincha AQUI [enlace en la web]", "date": "1646328613", "karma": "1350.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324272", "url": "https://microhobby.speccy.cz/mhforever/index.htm", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3632208}, {"title": "As\u00ed describe un ni\u00f1o ucraniano el horror en su pa\u00eds: &quot;Por dos presidentes que se llevan mal tienen que luchar y morir inocentes&quot;", "content": "Residente en Fuenlabrada (Madrid), este peque\u00f1o de 11 a\u00f1os ha contado a sus compa\u00f1eros de clase lo que est\u00e1n viviendo muchas personas en Ucrania.", "date": "1646324180", "karma": "91.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646324180", "url": "https://www.lasexta.com/programas/al-rojo-vivo/noticias/asi-describe-nino-ucraniano-horror-pais-dos-presidentes-que-llevan-mal-tienen-que-luchar-morir-inocentes_202203036220af27f63552000148dbea.html?so=so:sour-twitter:cn-lasextanoticias", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632210}, {"title": "China, Brasil, India o Sud\u00e1frica: la ambig\u00fcedad de los grandes pa\u00edses emergentes ante la guerra de Ucrania", "content": "La cautela caracteriza la posici\u00f3n de estos pa\u00edses, que representan el 40 % de la econom\u00eda mundial. Con una amplia mayor\u00eda la Asamblea General de la ONU ha aprobado este mi\u00e9rcoles una resoluci\u00f3n de condena a la invasi\u00f3n de Ucrania, a la vez que exigi\u00f3 una retirada de las tropas rusas del territorio ucraniano. De los 193 Estados miembros de las Naciones Unidas, 141 respaldaron el texto, mientras que \u00fanicamente cinco votaron en contra: la propia Rusia, Bielorrusia, Siria, Corea del Norte y Eritrea.", "date": "1646324265", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324265", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/china-brasil-india-o-sudafrica-la-ambiguedad-de-los-grandes-paises-emergentes-ante-la-guerra-de-ucrania_es_6220d005e4b07f406890f0e8", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632211}, {"title": "La UE acuerda la directiva que permitir\u00e1 la entrada de refugiados de Ucrania", "content": "Los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE) cerraron este jueves un acuerdo pol\u00edtico para otorgar una protecci\u00f3n temporal a los refugiad", "date": "1646324292", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324292", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220303/rusia-ucrania-conflicto-directo/2295240.shtml", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632212}, {"title": "El futuro del PP con N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o", "content": "Asi sera el futuro del PP con N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o de Presidente", "date": "1646324430", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324430", "url": "https://twitter.com/vigobulldog/status/1499261635353096193", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632213}, {"title": "\u201cInterpretar el conflicto en Ucrania con el eje fascismo-antifascismo es un error grave\u201d", "content": "Algunos venimos informando sobre qu\u00e9 estaba haciendo la extrema derecha de uno y otro lado desde el Maid\u00e1n. Parte de la estrategia de la propaganda rusa desde entonces fue usar las referencias a la II Guerra Mundial, aprovechando la descarada presencia, impunidad y exhibici\u00f3n de los neonazis en Ucrania, pero ser\u00eda poco honesto omitir que hubo ultranacionalistas rusos y neonazis que tambi\u00e9n combatieron en el otro bando.", "date": "1646324665", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646324665", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/38979/miquel-ramos-antifascistas-ucrania-rusia-pablo-iglesias.htm", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3632214}, {"title": "", "content": "", "date": "1646324535", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324535", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632215}, {"title": "Los intereses de Estados Unidos en el conflicto de Ucrania de 2014", "content": "Seg\u00fan Naciones Unidas, el gobierno de Ucrania promov\u00eda el asesinato y torturas de la poblaci\u00f3n a la rep\u00fablicas independientes de Donbass. Adem\u00e1s, EEUU apoy\u00f3 militarmente al gobierno.", "date": "1646324957", "karma": "33.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646324957", "url": "https://www.telesurtv.net/opinion/Los-intereses-de-Estados-Unidos-en-el-conflicto-de-Ucrania-20180402-0059.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632216}, {"title": "La prof\u00e9tica entrevista de Jordi \u00c9vole a Felipe Gonz\u00e1lez: \u201cPutin terminar\u00e1 arrasando Ucrania\u201d", "content": "\u201cPutin terminar\u00e1 arrasando Ucrania, no tiene l\u00edmites\u201d, se puede escuchar en el v\u00eddeo promocional. \u201cUn horror de otra \u00e9poca que va a cambiar el mundo\u201d, asegura el expresidente.", "date": "1646324903", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646324903", "url": "https://www.lavanguardia.com/television/20220303/8096676/profetica-entrevista-jordi-evole-felipe-gonzalez-putin-terminara-arrasando-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632217}, {"title": "Exigen que el Canal de Panam\u00e1 cierre el paso a buques rusos", "content": "Decenas de personas en Panam\u00e1 salieron a las calles a pedirle al gobierno de su pa\u00eds que suspenda el paso de buques rusos por el canal en represalia a la guerra que Vladimir Putin inici\u00f3 en Ucrania.", "date": "1646324929", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646324929", "url": "https://www.independentespanol.com/tv/noticias/panama-canal-buques-rusos-guerra-putin-b2027878.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632218}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Batman repite siempre los mismos villanos?", "content": "A juzgar por las apariciones recientes de Batman en la gran pantalla (y llevamos unas cuantas desde los 90), pareciera que el vigilante de Gotham tiene el mismo n\u00famero de villanos en su agenda de contactos que de amigos con los que irse de ca\u00f1as; es decir, los justos. Nada m\u00e1s lejos de la realidad. Los cineastas no se cansan de disputas entre el h\u00e9roe y el siempre recurrente Joker, adem\u00e1s de Dos Caras, Enigma, Ping\u00fcino o Catwoman.", "date": "1646325017", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646325017", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/por-que-batman-repite-siempre-mismos-villanos-4964380/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632219}, {"title": "P\u00e1gina donde se muestra el recuento de material perdido por ambos bandos en la guerra de Ucrania. (English)", "content": "P\u00e1gina donde se da una relaci\u00f3n del material de guerra destruido, abandonado o capturado, de ambos bandos, en la guerra de Ucrania. S\u00f3lo se a\u00f1aden vehiculos o sistemas de armas que hayan sido verificados con fotograf\u00edas.", "date": "1646330453", "karma": "160.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646325321", "url": "https://www.oryxspioenkop.com/2022/02/attack-on-europe-documenting-equipment.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3632220}, {"title": "\u00bfCrisis humanitaria en Transnistria? El pa\u00eds queda aislado tras la invasi\u00f3n de Ucrania y escasean los alimentos", "content": "&quot;Los precios se han doblado&quot;, explica Tim, un residente en Tiraspol, a CatalunyaPress. Adem\u00e1s, alerta que empiezan a escasear alimentos como cereales y pasta, y que pronto podr\u00edan ser inexistentes en los supermercados de Transnistria.", "date": "1646325135", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646325135", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3475113/crisis-humanitaria-transnistria-pais-queda-aislado-invasion-ucrania-escasean-alimentos", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632222}, {"title": "Estados Unidos busca despojar a Rusia de su asiento permanente en el Consejo de Seguridad de la ONU", "content": "Washington est\u00e1 \u201cinvestigando las perspectivas\u201d de expulsar a Rusia como uno de los cinco miembros permanentes del Consejo de Seguridad, dijo el mi\u00e9rcoles la subsecretaria de Estado, Wendy Sherman, a los legisladores estadounidenses. lo que requerir\u00eda cambios en la carta constitutiva de la ONU.", "date": "1646325237", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646325237", "url": "https://kontrainfo.com/estados-unidos-busca-despojar-a-rusia-de-su-asiento-permanente-en-el-consejo-de-seguridad-de-la-onu/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632224}, {"title": "Entrevista a Jordi Borr\u00e0s: \u00abEl nacionalismo espa\u00f1ol y la extrema derecha hist\u00f3ricamente siempre han confluido\u00bb", "content": "Jordi Borr\u00e0s es un ilustrador y fotoperiodista catal\u00e1n conocido por sus reportajes sobre la extrema derecha y el movimiento independentista catal\u00e1n. Tambi\u00e9n ha publicado varios libros sobre la misma tem\u00e1tica, como Plus ultra, una cr\u00f3nica del espa\u00f1olismo en Catalunya en 2015, adem\u00e1s de colaborar con varios medios de comunicaci\u00f3n.", "date": "1646325351", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646325351", "url": "https://nuevarevolucion.es/entrevista-a-jordi-borras-el-nacionalismo-espanol-y-la-extrema-derecha-historicamente-siempre-han-confluido/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632225}, {"title": "Macron, tras su entrevista telef\u00f3nica con Putin: &quot;Lo peor est\u00e1 por llegar&quot;", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, dijo este jueves a su hom\u00f3logo franc\u00e9s, Emmanuel Macron, que su ofensiva sobre Ucrania va &quot;seg\u00fan lo previsto&quot; y se va a recrudecer a menos que ese pa\u00eds acepte sus condiciones, entre ellas su desmilitarizaci\u00f3n, indicaron fuentes del El\u00edseo.", "date": "1646325699", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646325699", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965539/0/macron-tras-su-entrevista-telefonica-con-putin-lo-peor-esta-por-llegar/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3632228}, {"title": "Nuevo m\u00e9todo ataque DrDDoS utilizando nuevo vector firewalls", "content": "Los ataques DrDoS tienen como fin hacer que un servidor, como puede ser de una p\u00e1gina web, no responda correctamente. Esto significa que va a dejar de funcionar y, en el caso de un sitio web, no vamos a poder acceder a \u00e9l. s l\u00f3gico pensar que no todos los equipos tienen la misma capacidad. Hablamos de la misma velocidad de Internet o caracter\u00edsticas propias para realizar solicitudes de este tipo y llegar a saturar un servidor. Por tanto, mientras m\u00e1s potente sea un equipo, mejor para los piratas inform\u00e1ticos que quieran usarlos.", "date": "1646325701", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646325701", "url": "https://blog.elhacker.net/2022/03/uevo-metodo-ataque-drddos-utilizando-nuevo-vector-firewall.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632229}, {"title": "El Ej\u00e9rcito de EEUU afirma que es capaz de predecir eventos del futuro varios d\u00edas por adelantado", "content": "El Pent\u00e1gono asegura que su programa 'Global Information Dominance Experiments' crear\u00e1 un nuevo espacio de decisi\u00f3n tanto para las autoridades militares como las civiles.", "date": "1646325778", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646325778", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2021-08-03/pentagono-futuro-inteligencia-artificial_3215539/?fbclid=IwAR0fZW9GFbC_uIWCEI9kan7JB7nJtQ7bFq2CjI7R9YRpgFI0SAXnMGyK3eE", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632231}, {"title": "El Ballet de San Petersburgo asegura que ha sido excluido del Festival de M\u00e9rida", "content": "El ataque de Rusia a Ucrania est\u00e1 dejando consecuencias en todos los \u00e1mbitos a lo largo del mundo. Es lo que ha ocurrido en el Festival de M\u00e9rida en esta edici\u00f3n de 2022. La productora rusa Tatiana Solovieva asegura que el Festival que dirige Jes\u00fas Cimarro le ha comunicado que finalmente no van a contar con la actuaci\u00f3n del Ballet de San Petersburgo este verano, como ten\u00edan pensado inicialmente. Desde el Festival de M\u00e9rida reh\u00fasan hablar de cancelaci\u00f3n &quot;porque no hab\u00eda nada firmado a\u00fan&quot;.", "date": "1646325943", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646325943", "url": "https://www.canalextremadura.es/noticias/merida/el-ballet-de-san-petersburgo-asegura-que-ha-sido-excluido-del-festival-de-merida", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632232}, {"title": "Prueba de fuego para Zuckerberg: as\u00ed demostr\u00f3 que no es un robot", "content": "Desde su comparecencia ante el Congreso de Estados Unidos en 2018, los rumores y bromas sobre la condici\u00f3n rob\u00f3tica de Mark Zuckerberg no paran. A trav\u00e9s de una prueba, el presidente de Meta y cofundador de Facebook se encarg\u00f3 de despejar toda sospecha.", "date": "1646325940", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646325940", "url": "https://es.digitaltrends.com/sociales/prueba-fuego-mark-zuckerberg-demostr-que-no-es-robot/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632233}, {"title": "De las europeas del 2019 al Europarlamento: todas las veces que la mugre de Podemos apoy\u00f3 a Putin", "content": "Bajo el liderazgo de Pablo Iglesias, el socio del PSOE en el Gobierno llev\u00f3 en su programa a las europeas de 2019 un punto donde ped\u00eda acabar con las sanciones a Rusia. Tambi\u00e9n vot\u00f3 en contra de las mismas en el Parlamento Europeo ese mismo a\u00f1o", "date": "1646325917", "karma": "-260.00", "negatives": "39", "sent_date": "1646325917", "url": "https://twitter.com/voz_populi/status/1499297529900453895", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "abuse", "id": 3632234}, {"title": "La Huerta At\u00f3mica (Un Relato de Anticipaci\u00f3n)", "content": "Expliquemos ahora qu\u00e9 relata \u00abLa Huerta At\u00f3mica (Un Relato de Anticipaci\u00f3n)\u00bb (Hispavox, 1976). El protagonista de esta historia vive junto a una base nuclear, entre \u00e1rboles y bombarderos, en la llamada Huerta At\u00f3mica. En un momento dado, cae una bomba at\u00f3mica justo encima de su parcela, a 500 metros de la base. Todo ser vivo muere, pero \u00e9l sobrevive bajo una burbuja generada, por razones incomprensibles, bajo la explosi\u00f3n. A su alrededor se amontonan los espectros de todo ser fallecido: \u00e9l es el \u00fanico ser humano que queda con vida.", "date": "1646326132", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646326132", "url": "https://lafonoteca.net/disco/la-huerta-atomica-un-relato-de-anticipacion/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632235}, {"title": "Batall\u00f3n Azov haciendo de las suyas a te civiles ucranianos que tratan de huir. 'Video duro aviso&quot;", "content": "Esto es lo que el Batall\u00f3n Azov y las bestias fascistas que controlan Mariupol a los civiles que tratan de escapar. El video es duro, aviso. https://t.co/jPRWj3FfZz", "date": "1646326071", "karma": "57.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646326071", "url": "https://twitter.com/OLMB14/status/1499360909449478144?t=NGbaRyYP_pASI2XB4x83lg&s=19", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3632236}, {"title": "", "content": "", "date": "1646325976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646325976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632238}, {"title": "Anonymous afirma haber hackeado Roscosmos, la agencia espacial rusa", "content": "El colectivo de hackers, Anonymous, afirma haber hackeado y clausurado la agencia espacial de Rusia, Roscosmos, para que Vladimir Putin &quot;ya no tenga control sobre los sat\u00e9lites esp\u00eda&quot; en medio de su invasi\u00f3n a Ucrania.", "date": "1646326316", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646326316", "url": "https://www.muyinteresante.es/tecnologia/articulo/anonymous-afirma-haber-hackeado-roscosmos-la-agencia-espacial-rusa-871646305505", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632239}, {"title": "", "content": "", "date": "1646326306", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646326306", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632241}, {"title": "", "content": "", "date": "1646326317", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646326317", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632242}, {"title": "", "content": "", "date": "1646326511", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646326511", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632243}, {"title": "Dafne Fern\u00e1ndez: &quot;La maternidad me ha roto, ya no soy sexualmente deseable y eso me invisibiliza&quot;", "content": "Entrevista a Dafne Fern\u00e1ndez sobre su carrera profesional y condici\u00f3n de madre.", "date": "1646326615", "karma": "0.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646326615", "url": "https://www.elmundo.es/papel/cultura/2022/03/03/621f4d3afc6c83f0408b45a4.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632244}, {"title": "Liudmila Ul\u00edtskaya: &quot;Putin se ha vuelto loco, todo esto es el acto de un hombre que ha perdido la raz\u00f3n&quot;", "content": "Considerada la gran dama de la literatura rusa y eterna candidata al Nobel, en 1996 su novela 'S\u00f3niechka' se convirti\u00f3 en un acontecimiento mundial. Ahora reconoce encontrarse en un estado de &quot;ahogo total&quot;.", "date": "1646326757", "karma": "5.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646326757", "url": "https://www.elmundo.es/cultura/literatura/2022/03/02/621fb00ffc6c83386d8b45ac.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632247}, {"title": "La Casa Real anuncia que ya se puede solicitar cita previa para pedirle perd\u00f3n al em\u00e9rito", "content": "Despu\u00e9s de que la Fiscal\u00eda del Supremo haya dado carpetazo a la investigaci\u00f3n sobre Juan Carlos I, dejando claro que jam\u00e1s cometi\u00f3 ning\u00fan delito punible, la Casa Real ha anunciado esta ma\u00f1ana que ya se puede solicitar cita previa para pedirle perd\u00f3n al em\u00e9rito.", "date": "1646340302", "karma": "3714.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646326779", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/la-casa-real-anuncia-que-ya-se-puede-solicitar-cita-previa-para-pedirle-perdon-al-emerito/", "clicks": 0, "votes": "274", "status": "published", "id": 3632248}, {"title": "El error de la derecha: creer que la energ\u00eda nuclear 'independizar\u00e1' a Espa\u00f1a de Rusia", "content": "La crisis energ\u00e9tica europea, derivada de la dependencia gasista y petrolera de Rusia, ha activado discursos pronucleares. Sin embargo, las centrales dependen en buena medida del uranio que Mosc\u00fa le vende para poder operar.", "date": "1646326802", "karma": "22.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646326802", "url": "https://www.publico.es/internacional/error-derecha-creer-energia-nuclear-independizara-espana-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632249}, {"title": "Ir\u00e1n est\u00e1 listo para aumentar producci\u00f3n de crudo en cuanto terminen las sanciones", "content": "Ir\u00e1n estar\u00eda listo para aumentar su producci\u00f3n de crudo en cuanto se levanten las sanciones estadounidenses como resultado de las negociaciones sobre su programa nuclear, en plena escalada mundial de precios por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, afirm\u00f3 el jueves el ministro del Petr\u00f3leo Javad Owji.", "date": "1646326980", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646326980", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/03/iran-esta-listo-para-aumentar-produccion-de-crudo-en-cuanto-terminen-las-sanciones/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632250}, {"title": "Ucraniano crea papel a partir de las hojas ca\u00eddas de los \u00e1rboles", "content": "La tecnolog\u00eda utiliza la celulosa de las hojas, sustituyendo los troncos y evitando as\u00ed la tala de \u00e1rboles, novedoso proyecto truncado por la guerra en Ucrania", "date": "1646327320", "karma": "-17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646327320", "url": "https://ecocosas.com/eco-ideas/papel-hojas-caidas-arboles/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632251}, {"title": "La Reina Letizia muestra su apoyo a Ucrania vistiendo la sorochka la camisa tradicional del pa\u00eds", "content": "La Casa Real contin\u00faa mostrando su apoyo a Ucrania, y lo hacen con gestos y palabras.", "date": "1646327472", "karma": "45.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646327472", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/03/6220a94cfdddff87598b458c.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632252}, {"title": "La planta de Mercedes en Vitoria tambi\u00e9n sufre las consecuencias de la guerra en Ucrania", "content": "Seg\u00fan explican fuentes sindicales, la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia est\u00e1 afectando notablemente a la exportaci\u00f3n de veh\u00edculos, ya que la empresa ha decidido suspender las exportaciones al pa\u00eds de Vladimir Putin. Una situaci\u00f3n que va a provocar la retenci\u00f3n de una serie de veh\u00edculos de manera previa a la producci\u00f3n. Tambi\u00e9n se est\u00e1 viendo afectado, se\u00f1alan las mismas fuentes, el suministro de proveedores.", "date": "1646327647", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646327647", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/economia/2022/03/03/mercedes-vitoria-consecuencias-guerra-ucrania/1168445.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632254}, {"title": "Un espa\u00f1ol en la ratonera de Jers\u00f3n: &quot;La gente no tiene ni agua; voy a ayudarles&quot;", "content": "Jers\u00f3n aguant\u00f3 las embestidas de los tanques y los misiles rusos hasta el quinto d\u00eda. Hoy todos sus vecinos viven bajo el dominio militar ruso. Las reglas son claras: entre las 9 de la ma\u00f1ana y las 6 de la tarde (que es cuando suenan las sirenas por todas las calles), los ciudadanos pueden salir de sus viviendas para comprar o verse con los suyos. Pero una vez que esas 9 horas transcurren, todos deben ir r\u00e1pidamente a sus casas porque, si no, ser\u00e1n una v\u00edctima m\u00e1s de la an\u00f3nima l\u00edsta de muertos que est\u00e1 ocasionando esta guerra.", "date": "1646327637", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646327637", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/un-espanol-en-la-ratonera-de-jerson-la-gente-no-tiene-ni-agua-voy-a-ayudarles/2861330/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632255}, {"title": "Espa\u00f1a enviar\u00e1 a Ucrania 1.370 lanzagranadas antitanque de f\u00e1cil manejo para &quot;personas sin experiencia&quot; en armas", "content": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, en consonancia con el giro pol\u00edtico del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha anunciado el env\u00edo este viernes de armamento espa\u00f1ol a Ucrania indicando que las armas que va a aportar Espa\u00f1a son 1.370 lanzagranadas anticarro, 700.000 cartuchos de diverso tipo de munici\u00f3n y ametralladoras ligeras. &quot;Este material permite la defensa muy individualizada, es decir, que puede ser utilizado por personas que no tienen una gran experiencia en la utilizaci\u00f3n de armas&quot;, ha explicado Robles.", "date": "1646328919", "karma": "1630.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646327691", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/03/62209da921efa05b588b4582.html", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3632256}, {"title": "Poner publicidad en tus sue\u00f1os: un equipo de cient\u00edficos denuncia esta nueva estrategia de marketing", "content": "La mayor\u00eda de los sue\u00f1os son raros de por s\u00ed, pero si a eso le sumamos pausas publicitarias, ya la cosa toma otro cariz. Eso es precisamente lo que denuncia un equipo de cient\u00edficos como una nueva estrategia de marketing: publicidad en nuestros sue\u00f1os. Investigadores de Harvard, MIT y la Universidad de Montreal han publicado un estudio sobre pirater\u00eda de sue\u00f1os advirtiendo que, seg\u00fan una encuesta reciente, el 77% de los especialistas en marketing planean utilizar la publicidad de dreamtech en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os.", "date": "1646328044", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646328044", "url": "https://www.larazon.es/tecnologia/20211121/2ajqlimo2bcvfbyvdeipm3dmki.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632257}, {"title": "Suspendido - El Lago de los Cisnes con Orquesta Sinf\u00f3nica en directo", "content": "El ballet &quot; El Lago de los Cisnes&quot; que se iba a realizar el 31 de marzo en el Teatro Circo por la compa\u00f1\u00eda \u201cRussian State Ballet de Viahcheslav Gordeev\u201d se suspende como consecuencia de la guerra que ha emprendido Rusia contra Ucrania. Esta guerra y las medidas adoptadas contra Rusia ha supuesto la falta del oportuno permiso - a d\u00eda de hoy - de las autoridades espa\u00f1olas para que la compa\u00f1\u00eda de ballet pueda entrar en Espa\u00f1a y que el vuelo de Aeroflot, previsto para transportar a la compa\u00f1\u00eda, haya sido cancelado como consecuencia del cierre del e", "date": "1646328036", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646328036", "url": "https://culturalalbacete.es/eventos/el-lago-de-los-cisnes/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632258}, {"title": "", "content": "", "date": "1646328047", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646328047", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632259}, {"title": "Teresa Rodr\u00edguez: Las mujeres en Andaluc\u00eda nos vestimos de flamenca para la feria. Macarena Olona se disfraza de flamenca. Olona nos est\u00e1 usurpando la identidad", "content": "Las mujeres en Andaluc\u00eda nos vestimos de flamenca para la feria. Macarena Olona se disfraza de flamenca, que no es lo mismo, para fingir ser lo que no es. Muy adecuado para los carnavales en los que estamos, Macarena. Por ser m\u00e1s clara, me refiero a que Macarena Olona nos est\u00e1 usurpando la identidad.", "date": "1646328300", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646328300", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1499365345559203845.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632260}, {"title": "Abascal dice que rechaz\u00f3 reunirse con Putin \u201cpor prudencia\u201d (2019)", "content": "Santiago Abascal rechaz\u00f3 reunirse con el presidente ruso, Vladimir Putin, \u201cpor prudencia\u201d. As\u00ed lo asegura el l\u00edder de Vox en un libro-entrevista con el escritor Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3. Este \u00faltimo, que se confiesa seguidor de Putin, le cuenta que el embajador ruso en Madrid le pregunt\u00f3 por qu\u00e9 Vox ten\u00eda man\u00eda a su presidente, a lo que Abascal contesta: \u201cYo pensaba que la KGB estaba mejor informada. Nunca he dicho que le tenga man\u00eda a Putin\u201d.", "date": "1646328510", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646328510", "url": "https://elpais.com/politica/2019/03/29/actualidad/1553857495_047024.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632262}, {"title": "Voluntarios checos crean una p\u00e1gina web para centralizar la ayuda humanitaria para Ucrania", "content": "Expertos en tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n han creado un directorio en l\u00ednea para que los ciudadanos checos puedan ofrecer ayuda a una Ucrania golpeada por la guerra. En solo un fin de semana, el grupo de inform\u00e1ticos que hay detr\u00e1s de la iniciativa \u010cesko.Digital ha creado una p\u00e1gina web con la intenci\u00f3n de centralizar la ayuda humanitaria y hacer m\u00e1s eficiente el apoyo a Ucrania. El directorio, stojimezaukrajinou.cz (\u2018Estamos con Ucrania\u2019 en su traducci\u00f3n al espa\u00f1ol), tambi\u00e9n ofrece la posibilidad de que refugiados del pa\u00eds encuentren soporte pa", "date": "1646328560", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646328560", "url": "https://espanol.radio.cz/voluntarios-checos-crean-una-pagina-web-para-centralizar-la-ayuda-humanitaria-8743571", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632263}, {"title": "As\u00ed se adue\u00f1\u00f3 Putin de un anillo de la Super Bowl y se gener\u00f3 un conflicto", "content": "El due\u00f1o de los Patriots, Robert Kraft se lo ense\u00f1\u00f3 en una reuni\u00f3n y Putin se lo ech\u00f3 al bolsillo tras decir que podr\u00eda matar a una persona con ese objeto", "date": "1646328727", "karma": "49.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646328727", "url": "https://www.marca.com/nfl/2022/03/03/6220b325e2704e7abc8b45b1.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632264}, {"title": "\u00abM\u00e1s de 6.500 trabajadores muertos en la construcci\u00f3n de los estadios de Qatar\u00bb: La demagogia de la FIFA de expulsar deportistas rusos del Mundial", "content": "Ciudadanos de Nepal, Sri Lanka, India, Pakist\u00e1n y Bangladesh viajan al emirato para trabajar en la construcci\u00f3n de estadios para albergar los juegos, pero tambi\u00e9n hoteles, aeropuertos o l\u00edneas de transporte. Un promedio de 12 trabajadores migrantes de estas cinco naciones del sur de Asia han muerto cada semana desde la noche de diciembre de 2010 cuando las calles de Doha se llenaron de multitudes extasiadas celebrando la victoria de Qatar en la celebraci\u00f3n del evento.", "date": "1646332220", "karma": "5762.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646328925", "url": "https://contrainformacion.es/mas-de-6-500-trabajadores-muertos-en-la-construccion-de-los-estadios-de-qatar-la-demagogia-de-la-fifa-de-expulsar-deportistas-rusos-del-mundial/amp/", "clicks": 0, "votes": "366", "status": "published", "id": 3632265}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 tanto importa el pa\u00eds donde un servicio tiene su sede?", "content": "En mi sitio web, enumero el pa\u00eds en el que se encuentra un servicio como un punto a favor o en contra de ellos. Como una especie de explicaci\u00f3n, tambi\u00e9n incluyo un enlace a la p\u00e1gina de Wikipedia sobre la comunidad de inteligencia Five Eyes. Del mismo modo, a menudo ver\u00e1s personas en la comunidad de privacidad haciendo preguntas o debatiendo sobre la ubicaci\u00f3n de una empresa y por qu\u00e9 se relaciona con la privacidad de un producto espec\u00edfico. As\u00ed que esta semana pregunto: \u00bfrealmente importa?", "date": "1646329453", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646329453", "url": "https://blog.es.thenewoil.org/que-tanto-importa-el-pais-donde-un-servicio-tiene-su-sede", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632266}, {"title": "[HEMEROTECA] Encuentran grabaciones de violaciones a menores en los m\u00f3viles de militares ucranianos", "content": "Los tel\u00e9fonos m\u00f3viles de comandantes de la unidad de voluntarios Tornado, que han combatido del lado de Kiev en el conflicto contra separatistas rusos en el este de Ucrania, conten\u00edan grabaciones de violaciones a menores de edad, ha asegurado la diputada ucraniana, Tatyana Chronovol. \u00abCuando fueron detenidos los comandantes de Tornado, se les incaut\u00f3 los tel\u00e9fonos m\u00f3viles. En ellos hab\u00eda algunos videos que realmente daban miedo, con org\u00edas y violaciones&gt;...", "date": "1646329810", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646329810", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-encuentran-grabaciones-violaciones-menores-moviles-militares-ucranianos-201608080906_noticia.html?ref=https://www.google.com/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632269}, {"title": "", "content": "", "date": "1646329455", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646329455", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632270}, {"title": "Cient\u00edficos desarrollan un gel que suministra f\u00e1rmacos directamente a las articulaciones enfermas (ENG)", "content": "Los investigadores combinaron compuestos para desarrollar un gel poroso que puede alcanzar y envolver las articulaciones afectadas, reducir la inflamaci\u00f3n e inducir la regeneraci\u00f3n. La sustancia, denominada E5C, es un gel a base de prote\u00ednas que contiene componentes de cart\u00edlago nativos, no sint\u00e9ticos, no t\u00f3xicos y biodegradables. Las propiedades del E5C lo convierten en un candidato viable para los biomateriales inyectables.", "date": "1646329706", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646329706", "url": "https://www.nsf.gov/discoveries/disc_summ.jsp?WT.mc_id=USNSF_1&cntn_id=304571", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3632271}, {"title": "Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3: &quot;Putin es el mejor gobernante del mundo hoy en dia&quot;", "content": "Fernando S\u00e1nchez Drago es, a sus 85 a\u00f1os, un ensayista, escritor y periodista espa\u00f1ol con miles de art\u00edculos a sus espaldas y m\u00e1s de 45 libros en su haber. Ha escrito art\u00edculos, columnas y reportajes para Diario 16, Epoca, El Mundo, La Raz\u00f3n, Cambio 16 y numerosos medios m\u00e1s que no cabr\u00edan en esta lista. Fue profesor de lengua, literatura e historia de Espa\u00f1a en once universidades de siete pa\u00edses. Tiene numerosos premios literarios en su larga lista de m\u00e9ritos propios, entre ellos el Planeta (finalista y ganador) es, quiz\u00e1, uno de los mayores\u2026", "date": "1646329593", "karma": "67.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646329593", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WllW9V8ZyDQ", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632272}, {"title": "La Federaci\u00f3n Internacional Felina proh\u00edbe a los gatos rusos participar en competiciones [ENG]", "content": "La Federaci\u00f3n Internacional Felina ha prohibido que los gatos rusos participen en sus competiciones internacionales; conocida como FIFe (por su nombre en franc\u00e9s, F\u00e9d\u00e9ration Internationale F\u00e9line), tambi\u00e9n dijo que no permitir\u00eda la importaci\u00f3n de gatos criados en Rusia ni su inscripci\u00f3n en ninguno de sus libros de pedigr\u00ed.", "date": "1646330040", "karma": "-47.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646330040", "url": "https://www.washingtonpost.com/world/2022/03/03/russia-cat-ban-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3632273}, {"title": "Mundo de mierda", "content": "Se nos aparece ese esp\u00edritu para convencernos de que se nos est\u00e1 quedando un mundo de mierda. Eso dice sin verg\u00fcenza ni conocerla. Tratando de hacernos part\u00edcipes de la barbarie. Como si ese mundo de mierda no se impusiera cruelmente a la mayor\u00eda por la fuerza del poder, el mercado y, en \u00faltimo t\u00e9rmino, las armas.", "date": "1646329672", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646329672", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/columna-ignacio-pato-mundo-de-mierda", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632274}, {"title": "Ucrania y Rusia acuerdan establecer corredores humanitarios", "content": "Una semana despu\u00e9s del comienzo de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania y tras otra jornada de fuertes bombardeos, este jueves ambas delegaciones han mantenido la segunda ronda de negociaciones en Bielorrusia. El objetivo principal de Ucrainia: alcanzar un alto el fuego y que se puedan establecer &quot;corredores humaitarios&quot;. Sin embargo, Rusia ya ha amenazado por medio de su ministro de Exteriores, Sergey Lavrov, con que seguir\u00e1 la ofensiva militar aunque se alcance un acuerdo, y esgrime como excusa que &quot;la infraestructura militar de Ucrania&quot; representa un", "date": "1646335203", "karma": "1651.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646329670", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-negociaciones-ucrania-corredores-humanitarios_1_8800281.html", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3632275}, {"title": "Todos los grupos de la DPZ menos Vox condenan en una declaraci\u00f3n la agresi\u00f3n rusa a Ucrania", "content": "Todos los grupos pol\u00edticos de la Diputaci\u00f3n de Zaragoza (DPZ), a excepci\u00f3n de Vox, han impulsado una declaraci\u00f3n conjunta contra la agresi\u00f3n de Rusia a Ucrania. Han condenando &quot;en\u00e9rgicamente&quot; el ataque a Ucrania, apoyando &quot;firmemente&quot; a la poblaci\u00f3n de este pa\u00eds y poni\u00e9ndose &quot;a disposici\u00f3n del Gobierno de Espa\u00f1a&quot; para colaborar en cualquier iniciativa humanitaria.", "date": "1646329718", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646329718", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/01/todos-los-grupos-de-la-dpz-menos-vox-condenan-en-una-declaracion-la-agresion-rusa-a-ucrania-1556789.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3632276}, {"title": "", "content": "", "date": "1646329779", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646329779", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632277}, {"title": "Indonesia vende sus bosques v\u00edrgenes y sus orangutanes a cambio de aceite de palma", "content": "La regi\u00f3n del sur de Borneo, la que pertenece a Indonesia y que ocupa un 73% de la isla, llamada Kalimantan, ha visto en los \u00faltimos 20 a\u00f1os c\u00f3mo desaparec\u00edan un total de 3,46 millones de hect\u00e1reas de cobertura forestal, el equivalente a la superficie de toda Catalu\u00f1a, seg\u00fan datos de Global Forest Watch. Adem\u00e1s, esta p\u00e9rdida de superficie arb\u00f3rea virgen ha provocado unas emisiones totales de CO2 a la atm\u00f3sfera de 2,41 gigatoneladas, el equivalente a todas las emisiones de gases de efecto invernadero (GEI) anuales de India.", "date": "1646330050", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646330050", "url": "https://noticiasambientales.com/medio-ambiente/indonesia-vende-sus-bosques-virgenes-y-sus-orangutanes-a-cambio-de-aceite-de-palma/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632279}, {"title": "No enterarse de nada en Kiev", "content": "Drag\u00f3, dicharachero y chispeante como siempre, pero con ese ol\u00edmpico desprecio por el sufrido fondo de la cuesti\u00f3n que por todas partes nos envolv\u00eda, empez\u00f3 a tratar de ganarse al auditorio deshaci\u00e9ndose en elogios de la gran literatura rusa. Casi nos corren a boinazos. Yo que iba de acompa\u00f1ante muda tuve que empezar a propinarle rodillazos por debajo de la mesa: \u00abDeja de hablar de los maestros rusos\u2026 \u00bfque no ves que a estos tu amigo Putin les acaba de volver a invadir?\u00bb. Apercibi\u00e9ndose de la metedura de pata y de su posible alcance, trat\u00f3 de\u2026", "date": "1646330194", "karma": "-31.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646330194", "url": "https://theobjective.com/elsubjetivo/opinion/2022-03-02/enterarse-nada-kiev/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632280}, {"title": "", "content": "", "date": "1646330298", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646330298", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632281}, {"title": "Pelosi pide que EEUU proh\u00edba la importaci\u00f3n de petr\u00f3leo ruso", "content": "La presidenta de la C\u00e1mara de Representantes de EE.UU., la dem\u00f3crata Nancy Pelosi, pidi\u00f3 este jueves prohibir la importaci\u00f3n de petr\u00f3leo procedente de Rusia en represalia por la guerra en Ucrania. Pelosi es la pol\u00edtica de mayor rango que se posiciona a favor de esa medida que el presidente estadounidense, Joe Biden, de su mismo partido, se ha resistido a adoptar por las consecuencias que tendr\u00eda para la econom\u00eda global, especialmente para la europea.", "date": "1646330495", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646330495", "url": "https://www.efe.com/efe/usa/economia/pelosi-pide-que-eeuu-prohiba-la-importacion-de-petroleo-ruso/50000106-4752780", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632282}, {"title": "", "content": "", "date": "1646330465", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646330465", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632283}, {"title": "Rusia y Ucrania pactan abrir un corredor humanitario con un posible alto el fuego durante las evacuaciones", "content": "El asesor presidencial ucraniano Myjailo Podolyak inform\u00f3 que se ha alcanzado un <b>acuerdo para un cese el fuego temporal por motivos humanitarios</b> en las negociaciones de este jueves con Rusia. &quot;Las partes han llegado a un entendimiento sobre la creaci\u00f3n conjunta de corredores humanitarios con un alto el fuego temporal&quot;, se\u00f1al\u00f3 en su canal de Telegram.", "date": "1646331303", "karma": "2856.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646330565", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-03/rusia-y-ucrania-reanudan-las-negociaciones-para-alcanzar-un-alto-el-fuego.html", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3632285}, {"title": "Macron, tras su entrevista telef\u00f3nica con Putin: &quot;Lo peor est\u00e1 por llegar&quot;", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, dijo este jueves a su hom\u00f3logo franc\u00e9s, Emmanuel Macron, que su ofensiva sobre Ucrania va &quot;seg\u00fan lo previsto&quot; y se va a recrudecer a menos que ese pa\u00eds acepte sus condiciones, entre ellas su desmilitarizaci\u00f3n, indicaron fuentes del El\u00edseo. La conversaci\u00f3n telef\u00f3nica tuvo lugar a petici\u00f3n de Putin y en ella el l\u00edder ruso advirti\u00f3 de que si los ucranianos no aceptan sus t\u00e9rminos por la v\u00eda pol\u00edtico-diplom\u00e1tica, Rusia los conseguir\u00e1 por la militar. Macron, seg\u00fan las fuentes, le dijo que estaba cometiendo &quot;un", "date": "1646330687", "karma": "-15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646330687", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4965539/0/macron-tras-su-entrevista-telefonica-con-putin-lo-peor-esta-por-llegar/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632287}, {"title": "El alcalde de Kreminna, Vladimir Struk, partidario de negociar con Rusia, fue secuestrado y asesinado", "content": "El alcalde de Kreminna, Vladimir Struk, partidario de negociar con Rusia, fue secuestrado y asesinado. Anton Herashchenko que trabaja para el ministerio de exteriores ucraniano dijo: \u201cAparentemente, patriotas desconocidos le dispararon como traidor bajo las leyes de la guerra\u201d", "date": "1646336703", "karma": "3487.00", "negatives": "32", "sent_date": "1646330972", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1499445054649339907", "clicks": 0, "votes": "276", "status": "published", "id": 3632291}, {"title": "De Pinosolo a Torresolo: la sombra de las irregularidades regresa al contrato del polideportivo de Leioa diez a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "Los metadatos inform\u00e1ticos, clave para tumbar el proyecto estrella de la pasada d\u00e9cada, motivan ahora un recurso contra el nuevo proyecto del municipio vizca\u00edno. Hace una d\u00e9cada, se logr\u00f3 demostrar, mediante un an\u00e1lisis inform\u00e1tico, que el Ayuntamiento del PNV dispon\u00edan del detalle del proyecto que resultar\u00eda adjudicatario un a\u00f1o antes de que se convocara el concurso p\u00fablico, en 2009.", "date": "1646331443", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646331443", "url": "https://www.eldiario.es/1_861458", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632292}, {"title": "Bloqueo contra RT y Ah\u00ed les va te contamos c\u00f3mo esquivarlo en este video VPN y m\u00e1s", "content": "\u00bfC\u00f3mo ver RT y \u00a1Ah\u00ed les va! en aquellos pa\u00edses donde fueron bloqueados? Todos los detalles en este video. Y a continuaci\u00f3n, todos los enlaces que mencionamos en \u00e9l: C\u00f3mo vernos donde fuimos bloqueados: https://actualidad.rt.com/actualidad/... Nuevos sat\u00e9lites RT: https://actualidad.rt.com/actualidad/... \u00a1Ah\u00ed les va! en YouTube: https://www.youtube.com/c/Ah%C3%ADles... \u00a1Ah\u00ed les va! en Facebook: https://www.facebook.com/watch/161718... y https://www.facebook.com/ahilesvaALV \u00a1Ah\u00ed les va! en Instagram: https://www.instagram.com/ahilesva_/ Web de", "date": "1646331433", "karma": "53.00", "negatives": "39", "sent_date": "1646331433", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UoGB4EK3iSk", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3632295}, {"title": "Ucrania y Rusia acuerdan un alto el fuego temporal para evacuar civiles", "content": "Ucrania y Rusia acuerdan un alto el fuego temporal para evacuar civiles.", "date": "1646331452", "karma": "-21.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646331452", "url": "https://www.efe.com/efe/america/mundo/ucrania-y-rusia-acuerdan-un-alto-el-fuego-temporal-para-evacuar-civiles/20000012-4752336", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632296}, {"title": "", "content": "", "date": "1646331827", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646331827", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632298}, {"title": "Propuesta de propuesta de la UE para acabar la guerra", "content": "<p>Creo que la UE deber&iacute;a entrar en las negociaciones entre Rusia y Ucrania y proponer los siguientes puntos (no implican orden cronol&oacute;gico):</p><ol><li>Elecciones libres con observadores internacionales en Rusia, Ucrania y Bielorusia.</li><li>No entrada de Ucrania en la OTAN.</li><li>Realizaci&oacute;n de refer&eacute;ndums de independencia en Domb&aacute;s, Donetsk y Crimea, siendo aceptado el resultado por los firmantes del acuerdo.</li><li>Liquidaci&oacute;n de Transnistria. Enti&eacute;ndase como que deje de ser una zona sin ley.</li><li>Realizaci&oacute;n de un acuerdo a medio plazo de libre comercio entre la UE y Rusia.</li></ol><p>Las negociaciones deber&iacute;an realizarse con los representantes oficiales y no oficiales de Rusia.</p><p>Paralelamente, la UE deber&iacute;a:</p><ol><li>Trabajar para la creaci&oacute;n de un ej&eacute;rcito europeo que le permita ser independiente de la OTAN.</li><li>Establecer mecanismos &aacute;giles de sanci&oacute;n y/o expulsi&oacute;n para pa&iacute;ses que no cumplan con los principios de la UE.</li></ol><p>Supongo que hay muchos m&aacute;s puntos que se podr&iacute;an a&ntilde;adir a las negociaciones como a lo que puede mejorar la Uni&oacute;n Europea.</p><p>Es muy probable que mi propuesta sea ing&eacute;nua, pero no quiere decir que no sea deseable ni imposible.</p>", "date": "1646332025", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646332025", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632299}, {"title": "Memorias del pasado: Data East, una compa\u00f1\u00eda que dejo un legado de juegos retro para la historia", "content": "Por suerte, la mayor\u00eda de compa\u00f1\u00edas que existen actualmente y que son veteranas del sector del videojuego, todav\u00eda se mantienen en pie. Podemos decir que las mismas son las m\u00e1s potentes y las que m\u00e1s aguantan el tipo, manejando el cotarro del sector. Cosa que contrasta con la otra cara oculta y que, por desgracia, tambi\u00e9n ha habido malas noticias en referencia a grandes compa\u00f1\u00edas que han cerrado por una raz\u00f3n u otra.", "date": "1646332498", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646332498", "url": "https://honorat79.wordpress.com/2022/02/24/memorias-del-pasado-data-east-una-compania-que-dejo-un-legado-de-juegos-retro-para-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632300}, {"title": "Un a\u00f1o de pol\u00edtica exterior de Biden", "content": "Biden no cuenta dentro de Estados Unidos (EE. UU.) con una percepci\u00f3n precisamente muy ejemplar sobre su entendimiento de los asuntos de pol\u00edtica exterior y de defensa de su pa\u00eds. De hecho, Biden se ha equivocado en casi todas las cuestiones importantes de pol\u00edtica exterior y de seguridad nacional de las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas. Esta \u00faltima frase no es original. Este aserto est\u00e1 contenido en el libro Duty. Memoirs of a Secretary at War, publicado en 2014, de Robert M. Gates, quien trabaj\u00f3 como director de la Agencia Central de Inteligencia.", "date": "1646332467", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646332467", "url": "https://abcblogs.abc.es/jorge-cachinero/otros-temas/un-ano-de-politica-exterior-de-biden.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632301}, {"title": "La Audiencia Nacional archiva la causa contra uno de los CDR acusados de terrorismo (CAT)", "content": "La Audiencia Nacional ha archivado la causa contra uno de los CDR implicados en la Operaci\u00f3n Judas. Seg\u00fan se ha informado, el juez ha acordado archivar la causa contra Xavier Duch por razones m\u00e9dicas, que le impiden ejercer la defensa con todas las garant\u00edas. Ahora, la Fiscal\u00eda tiene tres d\u00edas para presentar recurso. La causa afecta a doce activistas y tres a\u00f1os despu\u00e9s todav\u00eda no hay perspectivas de juicio. Las defensas denuncian vulneraci\u00f3n de derechos y la sala de apelaciones ya reproch\u00f3 al juez instructor, Manuel Garc\u00eda Castell\u00f3n, por ello.", "date": "1646333355", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646333355", "url": "https://www.naciodigital.cat/noticia/231348/audiencia-nacional-arxiva-la-causa-contra-un-dels-cdr-acusats-de-terrorisme?pushweb=1646329295", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632302}, {"title": "El lobby nuclear estadounidenses pide a Biden que no sancione al uranio que proviene de Rusia (eng)", "content": "La industria de energ\u00eda nuclear de Estados Unidos est\u00e1 presionando a la Casa Blanca para que permita que contin\u00faen las importaciones de uranio de Rusia a pesar de la escalada del conflicto en Ucrania, con suministros baratos de combustible considerados clave para mantener bajos los precios de la electricidad estadounidenses, seg\u00fan dos fuentes familiarizadas con el asunto.", "date": "1646332788", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646332788", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/exclusive-us-utilities-push-white-house-not-sanction-russian-uranium-2022-03-02/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632303}, {"title": "Qu\u00e9 pensar\u00edas si compruebas que un medio oficial extranjero se instala en Espa\u00f1a y empieza a publicar en espa\u00f1ol", "content": "(HILO) \u00bfQu\u00e9 pensar\u00edas si compruebas que un medio oficial extranjero se instala en Espa\u00f1a y empieza a publicar en espa\u00f1ol en  Facebook, durante una campa\u00f1a electoral, una media diaria de 60 publicaciones o posts en torno a las elecciones, m\u00e1s que ning\u00fan medio espa\u00f1ol?", "date": "1646332812", "karma": "105.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646332812", "url": "https://twitter.com/CarmelaRios/status/1499355192395022337?t=yzAb3XwTeIByDIp-6rEOGg&s=19", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632304}, {"title": "P\u00e9rdidas de 430 mil millones de \u00a3: las acciones rusas se desploman un 98% en los \u00edndices de Londres a consecuencia de las sanciones [ING]", "content": "El \u00edndice Dow Jones Russia GDR, que tiene en cuenta a las empresas rusas que cotizan en Londres, se ha desplomado un 98% en dos semanas.", "date": "1646333216", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646333216", "url": "https://www.standard.co.uk/business/russian-stocks-crash-98-on-london-indexes-as-sanctions-bite-b985617.html", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "queued", "id": 3632306}, {"title": "", "content": "", "date": "1646333041", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333041", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632308}, {"title": "La portada de &quot;The Economist&quot;", "content": "<i>Desde el principio, Vladimir Putin ha dejado claro que se trata de una guerra de escalada. Amenaza con ser m\u00e1s destructivo incluso si eso significa recurrir a un arma nuclear. El mundo debe hacerle frente. Nuestra portada de esta semana</i>", "date": "1646333149", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646333149", "url": "https://twitter.com/TheEconomist/status/1499350366596571138", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632309}, {"title": "Ricardo Galli: Mucha gente en Men\u00e9ame se trag\u00f3 la basura de Russia Today a\u00fan cuando ya era evidente", "content": "-Malfeiner: &quot;meneame ha sido un altavoz de Russia Today, Sputnik y similares.&quot; - Ricardo Galli: &quot;\u00bfMe acusas de haberlo favorecido o que no hice nada? Por cierto, no estoy en Men\u00e9ame desde 2015 y mis comentarios sobre Russia Today est\u00e1n disponibles en Men\u00e9ame y aqu\u00ed. Dicho eso, s\u00ed, hab\u00eda mucha gente en Men\u00e9ame que se trag\u00f3 su basura a\u00fan cuando ya era evidente.&quot;", "date": "1646333432", "karma": "26.00", "negatives": "31", "sent_date": "1646333432", "url": "https://twitter.com/gallir/status/1498657156425465860?t=AAim7rgx53bFBRLc7X-IMA&s=19", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "queued", "id": 3632310}, {"title": "El COVID y Putin no son una amenaza para la libertad, Bill Gates y Trudeau si (eng)", "content": "Debe quedar claro para todos que los pat\u00f3genos y Putin no son una amenaza para la existencia de la humanidad, mientras que los par\u00e1sitos en forma humana lo son, y que una nueva Era de Tinieblas es inminente si siguen creyendo que la propaganda del gobierno y comport\u00e1ndose como todo lo que decreta es perfectamente normal.", "date": "1646333269", "karma": "-60.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646333269", "url": "https://dailyexpose.uk/2022/03/02/covid-putin-no-threat-to-freedom-gates-trudeau-are/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3632311}, {"title": "Las sanciones a Rusia por la guerra de Ucrania impacta en la aviaci\u00f3n mundial", "content": "Las repercusiones para la industria se han extendido mucho m\u00e1s all\u00e1 de la zona de conflicto, lo que podr\u00eda retrasar a\u00f1os la recuperaci\u00f3n de las aerol\u00edneas tras el COVID-19. Los aviones rusos tienen prohibido volar sobre casi 40 pa\u00edses, as\u00ed que Rusia tom\u00f3 represalias con sus propios cierres de espacio a\u00e9reo,. Esto afecta directamente a los vuelos Europa-Asia. Air France-KLM, Finnair y Lufthansa Group, han tenido que cancelar rutas a Asia. En contrapartida las compa\u00f1\u00edas chinas pueden quedarse ese mercado al poder volar sin restricciones.", "date": "1646333477", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333477", "url": "https://airlineweekly.com/2022/03/sanctions-on-russia-for-ukraine-war-could-reorder-global-aviation/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632312}, {"title": "Agua en Puertollano: garantizada para tres a\u00f1os pero treinta hect\u00f3metros menos que la media desde 2012", "content": "Estos d\u00edas nos fijamos en el agua en nuestra comarca, d\u00f3nde se produce lo que podr\u00edamos denominar como s\u00edntesis de contrarios: el embalse de Montoro est\u00e1 casi 30 hect\u00f3metros por debajo de la media de agua acumulada de los \u00faltimos a\u00f1os, pero la que hay garantiza suministro humano e industrial para m\u00e1s de dos a\u00f1os... si no cayera una sola gota Vamos con los datos: con los 49 hect\u00f3metros c\u00fabicos que acumula a d\u00eda de hoy el embalse del Montoro, el 46.67% del total, hay agua de sobra para 2022 y 2023 si no volviese a caer una sola gota. Sin embargo,", "date": "1646333375", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333375", "url": "https://cadenaser.com/emisora/2022/01/25/ser_ciudad_real/1643117052_430738.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632313}, {"title": "Chema Alonso cree que Espa\u00f1a y el mundo est\u00e1n listos para una ciberguerra como la que se est\u00e1 dando en Ucrania: &quot;Llevamos a\u00f1os prepar\u00e1ndonos esto&quot;", "content": "&quot;Nos imagin\u00e1bamos una violencia absoluta en el ciberespacio, con oleadas de ciberataques a Ucrania, y, sin embargo, lo que nos hemos encontrado es una simple trifulca. Una trifulca que ni siquiera ha tenido grandes consecuencias&quot;, opinaba en The Washington Post Jason Healey, que form\u00f3 parte del equipo de la Casa Blanca que garantiza la seguridad de las infraestructuras cr\u00edticas en EEUU.", "date": "1646333438", "karma": "45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646333438", "url": "https://www.businessinsider.es/chema-alonso-no-sorprende-estalle-ciberguerra-1021387", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632314}, {"title": "Mujeres que denuncian violencia durante el parto: &quot;Me vi con una persona apret\u00e1ndome la tripa, me sent\u00ed violada&quot;", "content": "Claudia Mu\u00f1oz ten\u00eda 34 a\u00f1os cuando entr\u00f3 en el hospital para dar a luz por primera vez. Su voluntad era que su parto fuera fisiol\u00f3gico, es decir, dejando que se desarrollase de manera espont\u00e1nea, sin inyecci\u00f3n de oxitocina ni epidural. Sin embargo, tras haber desarrollado una diabetes gestacional, su ginec\u00f3loga decidi\u00f3 que el embarazo fuera inducido para evitar riesgos.", "date": "1646333573", "karma": "-66.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646333573", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965014/0/mujeres-denuncian-violencia-durante-parto-persona-apretandome-tripa-me-senti-violada/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "abuse", "id": 3632316}, {"title": "Cuento - El fantasma provechoso", "content": "<p>&ldquo;Hab&iacute;a una vez un caballero que pose&iacute;a una casa muy, muy vieja, construida aprovechando los restos de un antiguo monasterio. El caballero decidi&oacute; que quer&iacute;a derruirla, pero sin embargo consideraba que dicha tarea implicar&iacute;a demasiado esfuerzo y dinero, y empez&oacute; a pensar en alguna manera de lograr hacerlo sin que le supusiera a &eacute;l ning&uacute;n costo.</p><p>El hombre decidi&oacute; entonces crear y empezar a difundir&nbsp;el rumor de que la casa estaba encantada y habitada por un fantasma. Elabor&oacute; tambi&eacute;n con s&aacute;banas un traje o disfraz blanco, junto a un artefacto explosivo que generara una llamarada y dejara tras de s&iacute; olor a azufre. </p><p>Tras contar el rumor a varias personas, entre ellas algunos incr&eacute;dulos, les convenci&oacute; de que acudieran a su casa. All&iacute; activ&oacute; el ingenio, provocando que los vecinos se asustaran y creyeren que el rumor era cierto. </p><p>Poco a poco m&aacute;s y m&aacute;s gente ir&iacute;a viendo a dicho ente espectral, y el rumor fue creciendo y extendi&eacute;ndose entre los lugare&ntilde;os.</p><p>Tras ello, el caballero extendi&oacute; tambi&eacute;n el rumor de que el motivo de que el fantasma estuviera all&iacute; podr&iacute;a ser el hecho de que hubiese en la casa&nbsp;un tesoro escondido, as&iacute; que en poco tiempo empez&oacute; a excavar para encontrarlo. A pesar de que no lo hac&iacute;a, los vecinos empezaron tambi&eacute;n a creer que s&iacute; pod&iacute;a haber alg&uacute;n tesoro en el lugar. Y un d&iacute;a, algunos vecinos le preguntaron si pod&iacute;an ayudarle a excavar, a cambio de que pudieran coger el tesoro.</p><p>El propietario de la casa respondi&oacute; que no ser&iacute;a justo que le tirasen la casa abajo y se llevaran el tesoro, pero magn&aacute;nimamente les ofreci&oacute; que si excavaban y retiraban los escombros que su acci&oacute;n generase y en el proceso encontraban el tesoro, &eacute;l aceptar&iacute;a que se llevaran la mitad.&nbsp;Los vecinos aceptaron y se pusieron a trabajar.</p><p>Al poco tiempo, el fantasma desapareci&oacute;, pero de cara a motivarles, el caballero dispuso veintisiete monedas de oro en un agujero de la chimenea que despu&eacute;s tapi&oacute;. </p><p>Cuando los vecinos lo encontraron, les ofreci&oacute; qued&aacute;rselo todo siempre y cuando el resto que hallaran lo repartieran. Ello motiv&oacute; a&uacute;n m&aacute;s a los vecinos, que,&nbsp;ante la esperanza de encontrar m&aacute;s, fueron excavando hasta los cimientos. De hecho, s&iacute; encontraron algunos objetos de valor del antiguo monasterio, algo que los espole&oacute; a&uacute;n m&aacute;s. </p><p>Al final, la casa fue derruida por entero y los escombros retirados, cumpliendo el caballero con su deseo y empleando para ello apenas un poco de ingenio.&rdquo;</p><p><em>Daniel Defoe</em></p><p><em>(Ejemplo del valor de la inteligencia y la astucia, as&iacute; como que la codicia nos puede hacer manipulables sin que siquiera nos demos cuenta.)</em></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646333783", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333783", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632317}, {"title": "Alemania considera mantener las centrales nucleares en activo [ENG]", "content": "En medio de la incesante guerra en Ucrania, el gobierno alem\u00e1n est\u00e1 examinando toda opci\u00f3n para mantener caliente a su pa\u00eds y reducir su dependencia energ\u00e9tica con Rusia.", "date": "1646333911", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333911", "url": "https://www.euractiv.com/section/energy/news/germany-considers-keeping-nuclear-power-plants-online/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3632318}, {"title": "Cita del libro &quot;La tregua&quot;", "content": "<p>&ldquo;Hoy fue un d&iacute;a feliz. Solo rutina.&rdquo;</p><p> Mario Benedetti,&nbsp;&ldquo; La tregua&rdquo; (1960)</p><p></p>", "date": "1646346618", "karma": "169.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333965", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3632319}, {"title": "", "content": "", "date": "1646333946", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646333946", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632320}, {"title": "Tarjetas de regalo y juegos gratis en g2a | HACK 2022 marzo", "content": "Hola! Por motivos de introducir a esta comunidad, quisiera compartir este m\u00e9todo en G2A.COM El m\u00e9todo consiste en obtener juegos y tarjetas de regalos totalmente gratis en la p\u00e1gina mediante un script. Este script hace que al hacer un pago mediante la plataforma de Bitbay, se nos reembolse el dinero, as\u00ed qued\u00e1ndonos con los bitcoins y con el articulo que compramos. Hasta ahora lo he estado utilizando para comprar tarjetas de regalo en Amazon. Aqui te dejo un tutorial super breve (3 minutos)  https://www.youtube.com/watch?v=poN4CRnM0mM", "date": "1646334201", "karma": "-210.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646334201", "url": "https://generacionxbox.com/nuevos-juegos-gratis-free-play-days-3-3-22/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3632321}, {"title": "Nuevo script giftcards GRATIS en g2a | marzo 2022", "content": "Hola! Por motivos de introducir a esta comunidad, quisiera compartir este m\u00e9todo en G2A.COM El m\u00e9todo consiste en obtener juegos y tarjetas de regalos totalmente gratis en la p\u00e1gina mediante un script. Este script hace que al hacer un pago mediante la plataforma de Bitbay, se nos reembolse el dinero, as\u00ed qued\u00e1ndonos con los bitcoins y con el articulo que compramos. Hasta ahora lo he estado utilizando para comprar tarjetas de regalo en Amazon. Aqui te dejo un tutorial super breve (3 minutos)  https://www.youtube.com/watch?v=poN4CRnM0mM", "date": "1646334263", "karma": "-211.00", "negatives": "24", "sent_date": "1646334263", "url": "https://www.albat.com/mlb/Mike-Trout-rompe-el-silencio-y-habla-de-la-cancelacion-de-juegos-de-MLB-20220302-0020.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632322}, {"title": "Fundamentos biol\u00f3gicos de la ca\u00edda de las hojas en oto\u00f1o", "content": "Los \u00e1rboles caducifolios transforman el oto\u00f1o es una estaci\u00f3n de asombrosa belleza. Antes del rigor del invierno nos regalan un estallido de color espectacular. En las regiones templadas del mundo, el oto\u00f1o est\u00e1 marcado por el follaje de variados colores brillantes que cae lentamente de los \u00e1rboles y arbustos para tapizar el suelo. En este post del blog vamos a explicar por que algunas plantas pierden sus hojas antes del invierno.", "date": "1646334438", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646334438", "url": "https://historianatural.blogs.upv.es/2020/12/03/fundamentos-biologicos-de-la-caida-de-las-hojas-en-otono/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632323}, {"title": "Las mejores pel\u00edculas de zombis de todos los tiempos", "content": "\u00bfPreparados para disfrutar, decepcionaros y cabrearos al mismo tiempo? Pues aqu\u00ed van las dos listas con las mejores veinticinco pel\u00edculas de zombis de todos los tiempos.", "date": "1646383802", "karma": "900.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646334567", "url": "https://principia.io/2022/03/03/las-mejores-peliculas-de-zombis-de-todos-los-tiempos.IjE1NDQi/", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3632324}, {"title": "Josep Borrell. Esto dijo en Oviedo, en el a\u00f1o 2009", "content": "Josep Borrell. Esto dijo en Oviedo, en el a\u00f1o 2009............................................", "date": "1646360411", "karma": "1549.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646334765", "url": "https://twitter.com/AdrianBarbon/status/1499075352555106307", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3632325}, {"title": "Mango e Ikea cierran en Rusia e Inditex sopesa bajar la persiana de sus 527 establecimientos", "content": "Salida masiva de las empresas de distribuci\u00f3n de Rusia. Mango ha anunciado el cierre de sus 120 tiendas e Ikea clausurar\u00e1 igualmente su red, compuesta por 17 establecimientos. Pero no ser\u00e1n las \u00fanicas. Inditex est\u00e1 estudiando tambi\u00e9n la posible salida del pa\u00eds, donde tiene 527 tiendas. La decisi\u00f3n no es f\u00e1cil porque Rusia es uno de sus mayores mercados, por detr\u00e1s de Espa\u00f1a y China.", "date": "1646334742", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646334742", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11648106/03/22/Mango-e-Ikea-cierran-en-Rusia-e-Inditex-prepara-su-salida-.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632326}, {"title": "Esta ciudad no existe [ENG]", "content": "&quot;This City Does Not Exist&quot; es un generador autom\u00e1tico de fotos sat\u00e9lite de ciudades ficticias. Cada vez que se recarga la p\u00e1gina se muestra una imagen pregenerada diferente. El sistema utiliza t\u00e9cnicas de inteligencia artificial para conseguir resultados realistas. Paper cient\u00edfico: https://arxiv.org/abs/1912.04958 Poster resumen: https://docs.google.com/presentation/d/18t0k17k0Xxo0BXMdjl6m7g9JP5AlT8WGeFWpovezeXo", "date": "1646334995", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646334995", "url": "http://thiscitydoesnotexist.com/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632327}, {"title": "El Gobierno llevar\u00e1 ante el Constitucional la reforma legal del PP, Cs y Vox para aumentar el regad\u00edo en Do\u00f1ana", "content": "Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica ha respondido: \u201cDe ser finalmente aprobada la proposici\u00f3n de ley, el Gobierno de Espa\u00f1a promover\u00e1 un recurso de inconstitucionalidad, para la inmediata suspensi\u00f3n de su aplicaci\u00f3n, e instando su anulaci\u00f3n por el Tribunal Constitucional\u201d, reza el informe enviado este martes a Bruselas. El Gobierno intenta ganar tiempo para evitar la multa millonaria que la Comisi\u00f3n impondr\u00e1 por incumplir la sentencia del pasado junio del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea. Mientras la pugna pol\u00edtica contin\u00faa, sigue sin llover.", "date": "1646334939", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646334939", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-03/el-gobierno-denunciara-ante-el-constitucional-la-reforma-legal-del-pp-cs-y-vox-para-aumentar-el-regadio-en-donana.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3632328}, {"title": "La econom\u00eda rusa en una instant\u00e1nea: un experto en inversiones sale al aire y dice que su trayectoria profesional actual es trabajar como &quot;Santa Claus&quot; y luego bebe hasta la muerte", "content": "<b>del mercado de valores. Con subtitulos (Ruso y con subt\u00edtulos en ingl\u00e9s).</b>.", "date": "1646335241", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646335241", "url": "https://twitter.com/peterliakhov/status/1499341576518217730", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3632329}, {"title": "El teorema de los cuatro colores: \u00bfPodemos creer la prueba de la conjetura?", "content": "En 1975, el divulgador cient\u00edfico Mart\u00edn Gardner (1914-2010) publicaba un art\u00edculo en el que afirmaba que el denominado mapa de Mc.Gregor \u2013de 110 regiones\u2013 precisaba necesariamente de cinco colores para pintarse, sin que dos regiones adyacentes compartieran color. Es decir, propon\u00eda un contraejemplo al teorema de los cuatro colores. \u00bfPor qu\u00e9 continuaron entonces Appel y Haken intentando demostrar el resultado planteado por Guthrie en 1852?", "date": "1646407219", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646335436", "url": "https://culturacientifica.com/2017/06/07/teorema-los-cuatro-colores-4-podemos-creer-la-prueba-la-conjetura/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3632330}, {"title": "Disney+ retira la pel\u00edcula de animaci\u00f3n &quot;Anastasia&quot; (1997) en EE.UU. debido a &quot;razones contractuales&quot; (eng)", "content": "La eliminaci\u00f3n de &quot;Anastasia&quot; ha sido sorpresiva, pues Disney+ no hace anuncios de este tipo. (+info: San Petersburgo, Rusia, 1916. El zar Nicol\u00e1s II celebra un gran baile en el Palacio de Catalina para conmemorar el tricentenario de gobierno de la dinast\u00eda Rom\u00e1nov.  El baile es interrumpido por el monje y hechicero Rasput\u00edn, antiguo consejero real. Cuando el zar lo repudia por traici\u00f3n, Rasput\u00edn promete que el zar y toda su familia morir\u00e1n antes de quince d\u00edas. Fuente: https://es.wikipedia.org/wiki/Anastasia_(pel%C3%ADcula_de_1997) )", "date": "1646335424", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646335424", "url": "https://www.disneyplusinformer.com/anastasia-removed-from-disney-us/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632331}, {"title": "Se excava b\u00fanker en C\u00e1diz por 40.000 euros &quot;por si la situaci\u00f3n se complica&quot;", "content": "La idea de una empresa de alba\u00f1iler\u00eda surgi\u00f3 a ra\u00edz de c\u00f3mo se est\u00e1n desarrollando los \u00faltimos acontecimientos entre Rusia y Ucrania. No es la \u00fanica empresa que se anuncia en Internet para construir b\u00fankeres.  El precio de su construcci\u00f3n oscila entre los 40.000 y los 50.000 euros.", "date": "1646335553", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646335553", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/empresa-albanileria-cadiz-oferta-construir-bunkeres-situacion-complica-ucrania_18_3291500478.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632332}, {"title": "Imperio por consenso", "content": "A\u00fan es muy pronto para discernir el rumbo de la guerra, pero algunos cambios ya se hacen evidentes. La OTAN ha demostrado que lejos de ser una organizaci\u00f3n obsoleta sigue siendo la \u00e9gida de Occidente. Europa y la UE muestran una unidad que hasta ahora parec\u00eda impensable.", "date": "1646336054", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646336054", "url": "https://thepoliticalroom.com/imperio-por-consenso/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632333}, {"title": "Rusia comienza el asalto a la megacentral nuclear de Zaporiyia", "content": "Las hostilidades se han recrudecido en la tarde de este jueves, con el alcalde llamando a defender de nuevo la central. Se han escuchado varias explosiones, se han reportado ataques del ej\u00e9rcito contra los checkpoints establecidos por los civiles locales, y una gran columna de humo es visible desde varios kil\u00f3metros a la redonda.", "date": "1646336572", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646336572", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/03/batalla-en-energodar-rusia-comienza-el-asalto-a-la-megacentral-nuclear-de-zaporiyia/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3632334}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1n subiendo los muertos por COVID en Espa\u00f1a?", "content": "\u00bfEsta ola de la pandemia se va a convertir en la peor? Para entender esto.. debemos entender a Espa\u00f1a no como un pa\u00eds, sino como comunidades", "date": "1646336601", "karma": "39.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646336601", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KIo-OjzZW70", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632335}, {"title": "Ucrania: Secuestran y fusilan a un alcalde separatista proruso que festej\u00f3 la invasi\u00f3n", "content": "El alcalde prorruso de una ciudad en el este de Ucrania que le dio la bienvenida a la invasi\u00f3n del presidente Vladimir Putin fue secuestrado de su casa y asesinado a tiros, luego de ser \u00abenjuiciado\u00bb y hallado culpable de \u00abtraici\u00f3n\u00bb por un tribunal popular. \u00abPero cuando las tropas rusas se acercaron a 15 km del Kreminny, Vladimir Struk fue juzgado por un tribunal popular ucraniano. Encontrado culpable por unanimidad, fue fusilado por patriotas desconocidos por traidor.", "date": "1646336895", "karma": "-72.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646336895", "url": "http://lv7.com.ar/ucrania-secuestran-y-fusilan-a-un-alcalde-separatista-prorruso-que-festejo-la-invasion/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632336}, {"title": "\u00bfKiev o Kyiv? \u00bfVlad\u00edmir o Volod\u00edmir Zelenski? El conflicto afecta tambi\u00e9n a la lengua", "content": "Aunque pueda parecerlo, la duda dista de ser intrascendente. El top\u00f3nimo Kiev, como explic\u00f3 el pasado martes la Real Academia Espa\u00f1ola (RAE), est\u00e1 basado en la transcripci\u00f3n de la forma rusa \u041a\u0438\u0435\u0432. Por el contrario, el t\u00e9rmino Kyiv es la adaptaci\u00f3n del ucraniano \u041a\u0438\u0457\u0432, pronunciada aproximadamente [k\u00ediv] o [k\u00edyiv]. Muchos ucranianos han manifestado su preferencia por el uso de la forma Kyiv. La RAE recomienda el uso de la versi\u00f3n rusa.", "date": "1646336903", "karma": "68.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646336903", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965631/0/kiev-kyiv-vladimir-volodimir-zelenski-conflicto-afecta-lengua/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632337}, {"title": "Sol Radio emisora con los \u00e9xitos de los 60,70,80,90 en Espa\u00f1ol ampl\u00eda su se\u00f1al y llega con m\u00e1s fuerza a Alcorc\u00f3n y M\u00f3stoles", "content": "El 99.8 es el punto del dial a trav\u00e9s del cual Radio SOL emiti\u00f3 desde hace veinti\u00fan a\u00f1os. Despu\u00e9s de que la pandemia apagara sus micr\u00f3fonos durante tres meses, en abril de 2021 volvi\u00f3 con m\u00e1s fuerza que nunca y con un peque\u00f1o cambio de orden en su nombre. Ahora se llama Sol Radio y, \u201ccomo el orden no altera el producto\u201d, sigue programando la mejor m\u00fasica en espa\u00f1ol de todas las \u00e9pocas y contando toda la informaci\u00f3n local con buena parte de sus locutores hist\u00f3ricos. Una emisora, en ese sentido, que ha ampliado su se\u00f1al y ha recuperado oyentes en", "date": "1646337086", "karma": "-41.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646337086", "url": "https://alcorconhoy.com/sol-radio-amplia-su-senal-y-llega-con-mas-fuerza-a-alcorcon", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3632338}, {"title": "La edici\u00f3n gen\u00e9tica se vuelve m\u00e1s segura gracias a una prote\u00edna redise\u00f1ada (ENG)", "content": "Cient\u00edficos de la Universidad de Texas en Austin han redise\u00f1ado un componente clave de una herramienta de edici\u00f3n gen\u00e9tica basada en CRISPR, llamada Cas9, para que sea miles de veces menos probable que se dirija a un tramo de ADN equivocado, sin dejar de ser tan eficiente como la versi\u00f3n original, lo que la hace potencialmente mucho m\u00e1s segura.", "date": "1646342422", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646337211", "url": "https://news.utexas.edu/2022/03/02/gene-editing-gets-safer-thanks-to-redesigned-protein/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3632339}, {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los drones rusos?", "content": "Entre los misterios del avance de Rusia en Ucrania, m\u00e1s lento de lo esperado, est\u00e1 la aparente ausencia del tipo de peque\u00f1os drones que las fuerzas rusas han utilizado cada vez mejor en las \u00faltimas campa\u00f1as y ejercicios militares. Pero todav\u00eda hay razones para creer que los drones rusos se est\u00e1n utilizando m\u00e1s ampliamente en Ucrania de lo que se cree, y que sus efectos est\u00e1n siendo enmascarados por otros fallos en la ejecuci\u00f3n de la campa\u00f1a actual.", "date": "1646344265", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646337118", "url": "https://galaxiamilitar.es/donde-estan-los-drones-rusos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3632340}, {"title": "Cr\u00edtica del Alcalde de Coulianes (Francia) a Ayuso tras pedir amparo para tener autonom\u00eda fiscal", "content": "El alcalde de Coulianes (Francia), despu\u00e9s de que Ayuso pidiese &quot;amparo&quot; para tener autonom\u00eda fiscal en una reuni\u00f3n de l\u00edderes regionales: &quot;No creo que el 'dumping fiscal' sea la mejor manera de colaborar entre regiones&quot;.", "date": "1646343603", "karma": "3184.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646337417", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1499446758497144837", "clicks": 0, "votes": "236", "status": "published", "id": 3632341}, {"title": "Pablo Gonz\u00e1lez ingresa en prisi\u00f3n en Polonia acusado de \u00abespionaje\u00bb", "content": "La justicia de Polonia ha decidido enviar a prisi\u00f3n al periodista vasco Pablo Gonz\u00e1lez, detenido en la frontera con Ucrania mientras cubr\u00eda la crisis migratoria causada por la guerra de Rusia contra Ucrania. El reportero ingresar\u00e1 tres meses a prisi\u00f3n y ser\u00e1 despu\u00e9s cuando un juez decidir\u00e1 su puesta en libertad. En estos momentos se encuentra en prisi\u00f3n provisional en la c\u00e1rcel de Rzesw\u00f3w.", "date": "1646338219", "karma": "5523.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646337527", "url": "https://gasteizberri.com/2022/03/pablo-gonzalez-ingresa-en-prision-en-polonia-acusado-de-espionaje/", "clicks": 0, "votes": "369", "status": "published", "id": 3632343}, {"title": "11M (Documental completo)", "content": "Documental de Netflix sobre los atentados del 11M en Madrid. Supervivientes y expertos analizan el atentado terrorista de Madrid del 11 de marzo de 2004, desde la crisis pol\u00edtica que desencaden\u00f3 hasta la b\u00fasqueda de los culpables. Descarga directa: https://bit.ly/3MejjSu", "date": "1646338840", "karma": "8.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646338840", "url": "https://ok.ru/video/3782359517812", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3632347}, {"title": "El metaverso llega a la Universidad de Stanford: \u00e9xito tras sus primeras clases", "content": "Un profesor de la Universidad de Stanford en California, Jeremy Bailenson, ha decidido trasladar sus clases a la realidad virtual y el resultado de la experiencia ha sido, adem\u00e1s de entretenido, recibido con buenos ojos por los alumnos y por la propia universidad. \n\n\u00bfEl futuro de la educaci\u00f3n?\n\nLas aulas necesitan atravesar su propia revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y en este caso Bailenson asegura que mejora la experiencia del profesor y de los alumnos.", "date": "1646338874", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646338874", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/disruptores-innovadores/america-tech/20220302/metaverso-llega-universidad-stanford-exito-primeras-clases/652435205_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632348}, {"title": "Juzgan a un dirigente de CHA por publicar un 'meme' con un diputado de Vox vestido con uniforme nazi", "content": "C\u00e9sar Ceresuela L\u00f3pez, l\u00edder de Chunta Aragonesista en la comarca de la Hoya de Huesca, fue juzgado ayer en Zaragoza como presunto autor de un delito de injurias al diputado de Vox en las Cortes de Arag\u00f3n David Arranz. El diputado denunci\u00f3 a Ceresuela a ra\u00edz de que este publicara en Facebook un montaje o 'meme' con su\u2006 imagen, nombre y apellido y vestido con el uniforme nazi de las SS y atribuy\u00e9ndole, a modo de entrevista, expresiones hom\u00f3fobas y racistas.", "date": "1646338875", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646338875", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/03/juzgan-a-un-dirigente-de-cha-por-publicar-un-meme-con-un-diputado-de-vox-con-uniforme-nazi-1557075.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632349}, {"title": "El tajante mensaje de Letizia con su \u00faltimo estilismo: la blusa con la que muestra su apoyo a Ucrania", "content": "Cuando decimos que la Reina no da puntada sin hilo en cuanto a su vestuario se refiere lo decimos con argumentos. Esta teor\u00eda nuestra ha quedado demostrada en la ma\u00f1ana de este jueves, 3 de marzo de 2022, en Madrid, cuando Letizia (49 a\u00f1os) ha lucido, en su acto programado de su agenda, una blusa al m\u00e1s puro estilo ucraniano.", "date": "1646338786", "karma": "-60.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646338786", "url": "https://www.elespanol.com/corazon/casas-reales/20220303/tajante-mensaje-letizia-ultimo-estilismo-muestra-ucrania/654434663_0.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632350}, {"title": "La subida II", "content": "<p></p><p>Este art&iacute;culo es una continuaci&oacute;n de este que lleg&oacute; a portada en septiembre&nbsp;<a href=\"https://www.meneame.net/story/la-subida\">https://www.meneame.net/story/la-subida</a></p><p></p><p>El cobre en septiembre estaba a 9407$ y ahora ha llegado a 10459$</p><p>El aluminio despu&eacute;s de una peque&ntilde;a bajada ha roto su maximo hist&oacute;rico llegando a 3767$ cuando en mi aviso a navegantes estaba en 2752$&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632352&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632352&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><a href=\"https://www.ariva.de/aluminium_london-kurs\">https://www.ariva.de/aluminium_london-kurs</a></p><p><a href=\"https://www.ariva.de/kupfer_london-kurs\">https://www.ariva.de/kupfer_london-kurs</a></p><p>Una subida de 1000$ la tonelada en ambos casos, si en mi aviso ya era preocupante ahora es catastr&oacute;fico. No hay industria que aguante esto.&nbsp;</p><p></p><p>Hablaba tambi&eacute;n del precio de las materias primas alimentarias un poco por encima, pongo ahora como ejemplo el trigo que acaba de pegar una subida espectacular y tiene el mismo problema que comentaba, no es que haya subido el precio, es que no hay. Conozco industrias alimentarias que est&aacute;n pensando en parar la producci&oacute;n o reducirla para no quedarse parados despu&eacute;s.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632352&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><a href=\"https://www.ariva.de/weizen_cbot-kurs\">https://www.ariva.de/weizen_cbot-kurs</a></p><p></p><p>Claramente esto es una consecuencia directa de una guerra que va a causar estragos en el mundo, uno de los mayores productores de aluminio es Rusia y uno de los mayores productores de trigo es Ucrania. Que algunos ver&aacute;n como una guerra lejana, pero las consecuencias van a ser catastr&oacute;ficas y nos van a dar de lleno en la econom&iacute;a del d&iacute;a a d&iacute;a. Ven&iacute;amos de una inflaci&oacute;n disparada por una pandemia, inflaci&oacute;n causada directamente por estas subidas que advert&iacute;a, pero esto ha sido ya la puntilla para destrozar la econom&iacute;a global.  El ipc va a subir disparado.</p><p>Como ejemplo, en mi industria hemos llegado a un punto en el que en el menos malo de los casos los proveedores han cancelado listas de precio y cotizan al d&iacute;a. Pero otros cotiza a fecha de entrega, y la entrega es a meses vista, algunos llegando casi al a&ntilde;o, &oacute;sea que nosotros tenemos que cotizar un precio a nuestro producto sin saber el precio de los componentes. Es insostenible&hellip; &iquest;qu&eacute; industria puede sostener eso?</p><p>Eso sumado a la deslocalizaci&oacute;n industrial, nos hemos quedado sin industria en una &eacute;poca en la que es m&aacute;s necesario que nunca.</p><p>Sigo opinando lo mismo, viene una crisis que la de 2008 va a ser una broma.</p>", "date": "1646414155", "karma": "209.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646339467", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3632352}, {"title": "Mapa | El avance de las tropas rusas sobre ucrania", "content": "La invasi\u00f3n de las tropas rusas en terreno ucraniano contin\u00faa desde el pasado 26 de febrero con cuatro frentes abiertos en los que Ucrania est\u00e1 ofreciendo...", "date": "1646339703", "karma": "-18.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646339703", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964652/0/guerra-ucrania-rusia-jarkov-kiev-mariupol-jerson-bombardeos-paracaidistas-avance-crimea-donbas-invasion/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632355}, {"title": "La cultura rusa desaf\u00eda a Putin: dimisiones, cancelaciones y museos cerrados", "content": "La n\u00f3mina de grandes nombres de la cultura rusa que ha expresado p\u00fablicamente su rechazo a la invasi\u00f3n de Ucrania crece cada d\u00eda. En esa lista est\u00e1n el director general del Teatro Bolshoi de Mosc\u00fa, Vladimir Urin (el mismo que en 2014 aprob\u00f3 la anexi\u00f3n de Crimea), el director art\u00edstico del teatro Alexandrisnky de San Petersburgo, Valery Fokin (\u00faltimo Premio Europa de Teatro), el responsable del Teatro Dram\u00e1tico Bolshoi de San Petersburgo, Andrei Moguchy, y el violinista Vladimir Spivakov.", "date": "1646340090", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646340090", "url": "https://www.elmundo.es/cultura/2022/03/02/621f98a1e4d4d8410f8b4570.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3632357}, {"title": "15 millones de d\u00f3lares en un d\u00eda: el Kickstarter de Brandon Sanderson replantea la industria de la literatura de ci-fi", "content": "El tir\u00f3n comercial de Brandon Sanderson est\u00e1 fuera de toda duda. Es uno de los autores de fantas\u00eda m\u00e1s vendidos (y prol\u00edficos) de la actualidad, y suyas son sagas tan populares como 'El archivo de las tormentas', 'Elantris', 'El aliento de los dioses' o 'Nacidos de la bruma', adem\u00e1s de continuar con tres novelas la saga 'La rueda del tiempo' tras el fallecimiento de Robert Jordan. Pero hasta al propio Sanderson debe de haberle sorprendido el recibimiento que ha tenido su proyecto de financiaci\u00f3n de sus pr\u00f3ximas novelas por Kickstarter.", "date": "1646350527", "karma": "1212.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646340121", "url": "https://www.xataka.com/literatura-comics-y-juegos/15-millones-dolares-dia-kickstarter-brandon-sanderson-replantea-industria-literatura-ci-fi", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3632358}, {"title": "Los ganadores del concurso de fotograf\u00eda ASTRO2021 est\u00e1n fuera de este mundo", "content": "Astrofot\u00f3grafos de 30 pa\u00edses diferentes inscribieron sus mejores trabajos en la primera edici\u00f3n de concurso fotogr\u00e1fico de la organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro Save a Star. ASTRO2021 es un paso m\u00e1s en la misi\u00f3n del grupo para salvar el cielo nocturno de la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica. La colecci\u00f3n de fotos ganadoras es un excelente argumento para mantener nuestros cielos nocturnos limpios y visibles. El fot\u00f3grafo australiano Andy Campbell fue galardonado con el t\u00edtulo del Mejor fot\u00f3grafo de astronom\u00eda de 2021.", "date": "1646340133", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646340133", "url": "https://mymodernmet.com/es/save-a-star-concurso-astro2021/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632359}, {"title": "Reddit banea Russia Today y todos los medios financiados por el Kremlin [ENG]", "content": "RT, Sputnik y afiliados han sido suspendidos de Reddit.", "date": "1646340250", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646340250", "url": "https://www.redditinc.com/blog/supporting-ukraine-and-our-community", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3632360}, {"title": "Desde diciembre, Rusia ha sido informada de los planes de la OTAN [RU]", "content": "Desde diciembre, Rusia recibe informaci\u00f3n sobre los planes de la OTAN de desplegar cuatro brigadas militares (dos terrestres, una mar\u00edtima y una a\u00e9rea) en el territorio de Ucrania. Adem\u00e1s, la brigada a\u00e9rea ser\u00eda capaz de transportar ojivas nucleares. La OTAN quer\u00eda acordar este despliegue de tropas en la reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad de la ONU del verano de 2022. Adem\u00e1s, lo m\u00e1s probable es que a finales de a\u00f1o hayan provocado un conflicto y hayan comenzado las hostilidades a gran escala contra nosotros con el uso de armas nucleares...", "date": "1646340746", "karma": "-84.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646340746", "url": "https://antimaydan.info/2022/03/s_dekabrya_rossiya_poluchala_dannye_o_planah_nato_razmestit_na_territori.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3632361}, {"title": "Rusia amenaza con dejar de mantener en \u00f3rbita la Estaci\u00f3n Espacial Internacional", "content": "La guerra en Ucrania llega tambi\u00e9n al espacio y un ejemplo es la Estaci\u00f3n Espacial Internacional donde ahora conviven astronautas rusos, estadounidenses y europeos. Tras las sanciones por la invasi\u00f3n de Ucrania, Rusia ha anunciado que dejar\u00e1 de suministrar motores para cohetes a Estados Unidos y ha amenazado con dejar de hacer las tareas para mantener la estaci\u00f3n en \u00f3rbita.", "date": "1646340794", "karma": "-44.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646340794", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=n20fTqSsi0c", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3632362}, {"title": "Investigan si un adolescente provoc\u00f3 el incendio en un bazar chino de Castell\u00f3n que oblig\u00f3 a desalojar una finca", "content": "Existen im\u00e1genes de c\u00e1maras de seguridad en las que se ve c\u00f3mo un adolescente prende fuego reiteradamente a varias estanter\u00edas hasta que las llamas comienzan a descontrolarse. En ese momento, el sujeto sale del campo de visi\u00f3n. Esta valiosa prueba est\u00e1 siendo examinada y forma parte de la investigaci\u00f3n policial. Por el momento se desconoce si el menor en cuesti\u00f3n est\u00e1 ya identificado. Tampoco se conoce la edad del mismo y este dato es de suma relevancia puesto que por debajo de los 14 a\u00f1os los ni\u00f1os son inimputables.", "date": "1646380226", "karma": "1096.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646341118", "url": "https://www.epe.es/es/sucesos/20220303/investigan-nino-provoco-incendio-bazar-castellon-13319427", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3632363}, {"title": "Tres parapl\u00e9jicos vuelven a andar un d\u00eda despu\u00e9s de recibir un implante electr\u00f3nico", "content": "Neurocient\u00edficos en Suiza perfeccionan una tecnolog\u00eda que permite a personas con lesiones en la m\u00e9dula espinal recuperar el movimiento en un d\u00eda", "date": "1646341056", "karma": "-58.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646341056", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-02-07/tres-paraplejicos-vuelven-a-andar-un-dia-despues-de-recibir-un-implante-electronico.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3632364}, {"title": "", "content": "", "date": "1646341050", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646341050", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632365}, {"title": "D\u00edgale a un marciano", "content": "<p>&ldquo;<em>La pr&oacute;xima vez que un marciano visite la Tierra, intente el lector explicarle por qu&eacute; quienes est&aacute;n a favor del aborto tambi&eacute;n se oponen a la pena de muerte</em>&rdquo;.&nbsp;&nbsp;</p><p>Nassim Taleb, autor de El cisne negro.</p>", "date": "1646341280", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646341280", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632366}, {"title": "&quot;Enga\u00f1ando con cad\u00e1veres y falsos artefactos explosivos&quot; Los expertos desmienten los videos fake fabricados por la TV estatal rusa [ENG]", "content": "Desenmascarando videos fabricados por la TV estatal rusa.", "date": "1646341377", "karma": "75.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646341377", "url": "https://www.bellingcat.com/news/2022/02/28/exploiting-cadavers-and-faked-ieds-experts-debunk-staged-pre-war-provocation-in-the-donbas/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632367}, {"title": "Las palabras malditas de la guerra en Ucrania que los principales medios de comunicaci\u00f3n no se atreven a hablar(ING)", "content": "Hace mucho tiempo, Lincoln se enfrent\u00f3 a una elecci\u00f3n: \u00bfreconocer que el Sur era una cultura diferente y dejarlos ir, o recordarles que son estadounidenses con mosquete y bayoneta? Este es un tipo similar de desaf\u00edo que enfrenta el Kremlin en este momento y este punto de conversaci\u00f3n es tan f\u00e1cil de entender y tan relevante y relacionable para una audiencia estadounidense que nunca se insinuar\u00e1 en ning\u00fan medio de comunicaci\u00f3n convencional. Estas son las palabras que los principales medios de comunicaci\u00f3n no se atreven a decir. Traducci\u00f3n #1", "date": "1646341817", "karma": "-2.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646341817", "url": "https://www.strategic-culture.org/news/2022/03/02/the-cursed-words-of-war-ukraine-that-mainstream-media-dare-not-speak/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632368}, {"title": "La UE excluye de la 'protecci\u00f3n autom\u00e1tica' a los desplazados no ucranianos que huyen de la invasi\u00f3n rusa", "content": "Bruselas impulsa una medida hist\u00f3rica que garantiza la protecci\u00f3n inmediata a las personas que huyen de las &quot;bombas de Putin&quot;, pero deja fuera a los nacionales de pa\u00edses terceros por las presiones del llamado grupo de Visegrado (Polonia, Hungr\u00eda, Eslovaquia y Chequia).", "date": "1646341606", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646341606", "url": "https://www.publico.es/internacional/ue-excluye-proteccion-automatica-desplazados-no-ucranianos-huyen-invasion-rusa.html", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3632369}, {"title": "El episodio que Ucrania oculta: los nacionalistas que apoyaron a Hitler para librarse de Stalin [PAGO]", "content": "Un amplio sector de la poblaci\u00f3n ucraniana ayud\u00f3 a Alemania a invadir el pa\u00eds, en 1941, para lograr la independencia de la URSS, en un hecho vergonzoso que todav\u00eda hoy interpretan como una acto patriota y no de colaboracionismo con el nazismo.", "date": "1646341569", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646341569", "url": "https://www.abc.es/archivo/abci-episodio-ucrania-oculta-nacionalistas-apoyaron-hitler-para-librarse-stalin-202203030010_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632370}, {"title": "Nueva l\u00ednea militar entre EE.UU. y Rusia mientras se libra la guerra de Ucrania [ING]", "content": "El Pent\u00e1gono ha establecido una nueva l\u00ednea directa con el Ministerio de Defensa de Rusia para evitar <b>&quot;errores de c\u00e1lculo, incidentes militares y escalada&quot;</b> en la regi\u00f3n a medida que avanza la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, dijo un funcionario estadounidense a Reuters el jueves. Estados Unidos dice que no tiene tropas en Ucrania, pero ellos y los aliados de la OTAN en Europa est\u00e1n preocupados por los posibles efectos indirectos, incluidos los accidentes, ya que Rusia es el mayor asalto a un estado europeo desde la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1646341649", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646341649", "url": "https://www.reuters.com/world/new-us-russia-military-hotline-ukraine-war-rages-2022-03-03/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632371}, {"title": "Preservativo: descubre c\u00f3mo elegir la talla que m\u00e1s se adapta a tu pene", "content": "Para acertar, es importante saber el ancho nominal de tu pene, adem\u00e1s de los cent\u00edmetros de largo y grosor.", "date": "1646341883", "karma": "41.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646341883", "url": "https://www.mundodeportivo.com/vidae/salud/20220228/1001757042/preservativo-como-elegir-tamano-pene-act-pau.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632372}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 8", "content": "La octava jornada de este conflicto viene marcada, sin duda, por el acuerdo logrado por las delegaciones rusa y ucraniana durante la reuni\u00f3n mantenida en Brest. Gracias al mismo, se permitir\u00e1 la creaci\u00f3n de pasillos humanitarios en las ciudades asediadas, lo que al menos reducir\u00e1 el coste humano del conflicto. Que nadie se lleve a enga\u00f1o, no se ha logrado un alto el fuego, ni se han acercado posiciones. Simplemente se ha conseguido un acuerdo bastante endeble mediante el cual se da cierta protecci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil si (...)", "date": "1646344219", "karma": "1313.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646342465", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/03/guerra-de-ucrania-dia-8/", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3632373}, {"title": "", "content": "", "date": "1646342498", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646342498", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632374}, {"title": "Indican que las armas espa\u00f1olas para Ucrania saldr\u00e1n desde la Base A\u00e9rea de Albacete", "content": "Cuatro aviones A400M de la Fuerza A\u00e9rea trasladar\u00e1n este viernes y ma\u00f1ana s\u00e1bado decenas de toneladas de armamento y munici\u00f3n del Ej\u00e9rcito espa\u00f1ol para apoyar la resistencia de Ucrania frente a la invasi\u00f3n rusa. El &quot;material militar ofensivo&quot; para el Gobierno de Kiev saldr\u00e1 en dos aviones este viernes, desde la Base A\u00e9rea de Los Llanos en Albacete, a los que seguir\u00e1n dos m\u00e1s este mismo s\u00e1bado", "date": "1646342632", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646342632", "url": "https://www.masquealba.com/noticias/albacete/item/53087-indican-que-las-armas-espanolas-para-ucrania-saldran-desde-la-base-aerea-de-albacete.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632375}, {"title": "El Gobierno estadounidense no renuncia al petr\u00f3leo que compra de Rusia porque encarecer\u00eda precios", "content": "\u00bfEl gobierno se opone a la prohibici\u00f3n de las importaciones de petr\u00f3leo ruso? Jen Psaki dice que &quot;s\u00f3lo el 10% proviene de Rusia&quot;, pero Washington lo necesita.", "date": "1646344219", "karma": "3653.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646342755", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Jrg8O8Fno8E", "clicks": 0, "votes": "248", "status": "published", "id": 3632376}, {"title": "Parte de guerra 3/03/2022 12:00 |guerra en ucrania", "content": "En la rada de Odessa, la Flota del Mar Negro realiz\u00f3 demostraciones ayer, desconcertando al mando de las brigadas ucranianas que defienden la costa con la amenaza de un asalto anfibio. Un movimiento bastante efectivo (con lo que, tanto en presencia de planes de desembarco como en ausencia de ellos, ya que en cualquier caso fija a las fuerzas enemigas). En respuesta,  el enemigo dispar\u00f3  un buque de carga civil  Estonio, en los accesos al puerto con un misil, al confundirlo con un gran barco de desembarco.Transportaba armas para ucrania.", "date": "1646343870", "karma": "77.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646343870", "url": "https://guerraenucrania.wordpress.com/2022/03/03/parte-de-guerra-03-03-2022-1200-horas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632377}, {"title": "El fragor de la guerra en Ucrania alerta a Austria por su fr\u00e1gil capacidad defensiva", "content": "El fragor de la guerra en Ucrania llega hasta Austria. Su ministra de Defensa, Klaudia Tanner, quiere mejorar sus fuerzas armadas con nuevas infraestructuras -como esta base de reclutamiento cerca de Viena-, pero tambi\u00e9n con m\u00e1s ciberdefensas y armamento pesado. El presupuesto del Ej\u00e9rcito ya se ha incrementado en los \u00faltimos a\u00f1os, dijo.", "date": "1646344173", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646344173", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/02/el-fragor-de-la-guerra-en-ucrania-alerta-a-austria-por-su-fragil-capacidad-defensiva", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632378}, {"title": "Personajes barojianos", "content": "<p><strong>Soy uno m&aacute;s, uno entre tantos de esos personajes que Don P&iacute;o arroj&oacute; al mundo. &Eacute;l, que se reconfiguraba a cada paso de sus anchos zapatones como un vagamundos, descontento, subversivo y al tiempo amansado, un calvo asceta que sin contenerse como hombre clamaba por un orden vital que nunca encontr&oacute;.</strong></p><p><strong>Yo mismo, adolezco de vida y esp&iacute;ritu, tengo todas las remembranzas y las taras de un personaje barojiano cualquiera....</strong></p><p><strong>Autor: Jos&eacute; Miguel G&aacute;ndara C.</strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632380&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646344684", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646344684", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632380}, {"title": "Historia animada de Ucrania [EN]", "content": "Historia animada de Ucrania desde el 500 a. C. hasta el a\u00f1o 2014", "date": "1646344515", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646344515", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=31&v=zJvz3Ai9Ppw", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632382}, {"title": "Melitopol. Reparto de ayuda humanitaria tras la toma de la ciudad", "content": "Efectivos del ej\u00e9rcito ruso entregan ayuda humanitaria a la poblaci\u00f3n en el centro de la ciudad. No hay signos de disparos ni de anarqu\u00eda. Ni siquiera se ha retirado la bandera ucraniana en la plaza central.", "date": "1646344688", "karma": "15.00", "negatives": "43", "sent_date": "1646344688", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/03/melitopol-reparto-de-ayuda-humanitaria-tras-la-toma-de-la-ciudad/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3632383}, {"title": "Estas seis parejas de pa\u00edses tienen banderas gemelas (ENG)", "content": "Las banderas se utilizaban antiguamente para que que los barcos de distintas naciones se distinguieran entre s\u00ed, y por eso era importante que fueran f\u00e1cilmente identificables. Sin embargo, existen bastantes casos de banderas nacionales que, sin ser exactamente iguales, son realmente parecidas. Este art\u00edculo en ingl\u00e9s presenta seis pares de ellas.", "date": "1646345815", "karma": "-12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646345815", "url": "https://blog.kobadoo.com/2022/03/these-6-country-pairs-are-twins-by-flag.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632384}, {"title": "Toledo apoya a la ONCE en la presentaci\u00f3n de un cup\u00f3n conmemorativo con motivo del 8-M", "content": "La edil de Servicios Sociales, Igualdad y Discapacidad, Ana Bel\u00e9n Abell\u00e1n, ha participado este jueves en la presentaci\u00f3n de un cup\u00f3n conmemorativo con motivo de la pr\u00f3xima celebraci\u00f3n del 8-M, D\u00eda Internacional de la Mujer, que se ha enmarcado en la jornada \u2018Abriendo caminos. Mujeres referentes\u2019 en la sede territorial de la organizaci\u00f3n.", "date": "1646345067", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646345067", "url": "https://noticiastoledo.com/toledo-apoya-a-la-once-en-la-presentacion-de-un-cupon-conmemorativo-con-motivo-del-8-m/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632385}]