[{"title": "Wyss, un &quot;\u00e1ngel inversor&quot; para el Chelsea de Roman Abramovich", "content": "Los d\u00edas de Roman Abramovich como due\u00f1o del Chelsea parecen acercarse a su fin, y la venta del club es un extremo cada vez m\u00e1s factible. As\u00ed lo ha asegurado el suizo Hansjorg Wyss, uno de los inversores que ha sido invitado a enviar una oferta a Abramovich por el equipo de Stamford Bridge. Wyss vive en Estados Unidos, pero confirm\u00f3 esta posibilidad al diario suizo Blick. El empresario tiene una fortuna estimada que supera los 5.000 millones de euros y forma parte del grupo de cuatro personas que ayer martes recibi\u00f3 una oferta para comprar el C", "date": "1646223279", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646223279", "url": "https://as.com/futbol/2022/03/02/internacional/1646220315_995803.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MQ==&m4=bm9ybWFs&m5=MjI=", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631500}, {"title": "M\u00e1s de 2.800 bicis el\u00e9ctricas sin base para aparcar obtienen autorizaci\u00f3n municipal para circular por Madrid", "content": "Un total de 2.802 bicicletas el\u00e9ctricas de diferentes entidades comenzar\u00e1n a operar en Madrid a lo largo de este mes. El Ayuntamiento ha autorizado a seis empresas que desplieguen sus bicis sin base fija, con dos objetivos: &quot;impulsar la movilidad sostenible y asegurar el libre mercado y la libre competencia&quot;.", "date": "1646223454", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646223454", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964423/0/mas-de-2-800-bicis-electricas-sin-base-para-aparcar-obtienen-autorizacion-municipal-para-circular-por-madrid/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3631501}, {"title": "PSOE y PNV incluyen un nuevo impuesto a la energ\u00eda hidroel\u00e9ctrica en la nueva Ley de Residuos", "content": "PSOE reintroduce el canon hidroele\u0301ctrico en la Ley de Residuos y Suelos Contaminados, que se encentra en tramitacio\u0301n en el Senado\u201d y que habi\u0301a sido eliminado por el Tribunal Supremo. Segu\u0301n ha explicado el portavoz popular de Energi\u0301a, \u201ceste nuevo canon supondra\u0301 un incremento en el recibo que pagan los ciudadanos y empresas, en la misma cuanti\u0301a de su importe (25,5% del valor de la produccio\u0301n hidroele\u0301ctrica), una medida que provocara\u0301 un incremento del ya disparado precio de la electricidad\u201d.", "date": "1646224051", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646224051", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/psoe-y-pnv-incluyen-un-nuevo-impuesto-a-la-energia-hidroelectrica-en-la-nueva-ley-de-residuos/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631502}, {"title": "Los grandes banqueros del Ibex elevaron un 75% su remuneraci\u00f3n en 2021", "content": "Los presidentes y consejeros delegados de los cinco principales bancos espa\u00f1oles elevaron su retribuci\u00f3n un 75% en 2021. Esta subida se explica porque las entidades obtuvieron en ese ejercicio el mejor resultado de los \u00faltimos 14 a\u00f1os y coincide con el a\u00f1o en que recortaron m\u00e1s de 14.000 empleos.", "date": "1646224097", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646224097", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/01/companias/1646158931_995561.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3631503}, {"title": "Un mapa actualizado de los lugares donde se han celebrado protestas contra la guerra en toda Rusia, algunas de ellas en curso. [EN]", "content": "Seg\u00fan OVD-Info, un grupo ruso de derechos humanos que opera en todo el pa\u00eds, al menos 6386 personas han sido detenidas en concentraciones contra la guerra.", "date": "1646224152", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646224152", "url": "https://twitter.com/redfishstream/status/1498373757546680326", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631504}, {"title": "La sider\u00fargica del oligarca ruso Mordashov suspende la venta de acero a la UE", "content": "El grupo sider\u00fargico ruso Severstal, dirigido por el magnate ruso Alexei Mordashov, ha confirmado el cese de las ventas de acero a la Uni\u00f3n Europea (UE) como consecuencia de las sanciones impuestas al segundo hombre m\u00e1s rico de Rusia y principal propietario de la compa\u00f1\u00eda. \u00abDecidimos confirmar oficialmente la interrupci\u00f3n de las entregas a la UE en relaci\u00f3n con las sanciones impuestas a nuestro accionista. Estamos redirigiendo los flujos de materias primas a mercados mundiales alternativos\u00bb, dijo Severstal en un comunicado recogido por Tass.", "date": "1646224328", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224328", "url": "https://www.msn.com/es-es/dinero/noticias/la-sider\u00fargica-del-oligarca-ruso-mordashov-suspende-la-venta-de-acero-a-la-ue/ar-AAUvaEQ", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3631505}, {"title": "10 coincidencias entre Putin y Hitler", "content": "Mucho se habla en estos d\u00edas Hitler, y de cu\u00e1nto se parece Putin a \u00e9l. Como friki declarado de la II Guerra Mundial, me he dedicado a buscar algunas semejanzas. 1- Hitler dec\u00eda que quer\u00eda proteger a los miembros del pueblo alem\u00e1n que se hallaban fuera de sus fronteras. Con esa excusa invadi\u00f3 los Sudetes o se anexion\u00f3 Austria. Putin dice lo mismo \u2013 casi palabra por palabra - con respecto a los rusos del Donbass. 2- Hitler atacaba gradualmente. Primero un poquito. Luego otro poquito, y as\u00ed sucesivamente.", "date": "1646224403", "karma": "-29.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646224403", "url": "https://rotaaldia.com/art/34359/mucho-se-habla-en-estos-dias-de-hitler", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3631507}, {"title": "", "content": "", "date": "1646224494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631509}, {"title": "", "content": "", "date": "1646224539", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224539", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631510}, {"title": "", "content": "", "date": "1646224625", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224625", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631511}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el yoduro de potasio (KI)? - Gu\u00eda de administraci\u00f3n en caso de ataque nuclear", "content": "El yoduro de potasio (KI) es una sal de yodo estable (no radiactivo) que puede ayudar a impedir que la tiroides absorba el yodo radiactivo, por lo tanto, protege a la tiroides del da\u00f1o que provocar\u00eda la radiaci\u00f3n. Debe tomar yoduro de potasio (KI) solamente si el personal de salud p\u00fablica o el personal de gesti\u00f3n de emergencias se lo recomienda. El yoduro de potasio bloquea la entrada de yodo radiactivo en la tiroides.", "date": "1646237118", "karma": "0.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646224888", "url": "https://www.cdc.gov/nceh/radiation/emergencies/es/ki.htm", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "published", "id": 3631512}, {"title": "", "content": "", "date": "1646224717", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224717", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631513}, {"title": "La guerra de Putin provoca un 'corralito' en los fondos de bolsa rusa", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania perpetrada por Putin est\u00e1 teniendo un efecto colateral entre los inversores. Aquellos que hab\u00edan apostado por los fondos de bolsa rusa se encuentran con que no pueden salir de estos veh\u00edculos, ni acceder a ellos, ante la imposibilidad de las gestoras de poder realizar el c\u00e1lculo del valor liquidativo, el dato que sirve al part\u00edcipe para saber el precio de entrada y de salida de los fondos, y que var\u00eda en funci\u00f3n de la cotizaci\u00f3n de los activos subyacentes en la cartera, es decir, de las empresas rusas en este caso.", "date": "1646224854", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224854", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11643903/03/22/La-guerra-de-Putin-provoca-un-corralito-en-los-fondos-de-bolsa-rusa.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3631514}, {"title": "La web de referencia de Mozilla para desarrolladores web se redise\u00f1a y anuncia un 'MDN Plus' de suscripci\u00f3n con servicios extra", "content": "Como hace desde sus inicios, la web cuenta con tutoriales y gu\u00edas de referencia sobre tecnolog\u00edas como HTML, JavaScript, CSS, accesibilidad web, frameworks de desarrollo front-end y back-end, Git, protocolo HTTP, API web, etc\u2026 \u2026pero desde 2020 incorpora tambi\u00e9n recursos de autoformaci\u00f3n como una ruta de aprendizaje para desarrolladores front-end que, hoy en d\u00eda, genera m\u00e1s del 10% del tr\u00e1fico web mensual del sitio. Pero MDN no es un mero almac\u00e9n de contenidos, sino que tambi\u00e9n articula una comunidad de voluntarios dedicados a mantener aquello", "date": "1646224897", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646224897", "url": "https://www.genbeta.com/desarrollo/web-referencia-mozilla-para-desarrolladores-web-se-redisena-anuncia-mdn-plus-suscripcion-servicios-extra", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631515}, {"title": "La campa\u00f1a de Le Pen destruir\u00e1 un mill\u00f3n de folletos electorales que inclu\u00edan una foto con Putin | P\u00fablico", "content": "Los responsables de la campa\u00f1a han ordenado destruir los folletos que quedan sin entregar, con el argumento de una inexistente falta ortogr\u00e1fica, seg\u00fan recoge el diario franc\u00e9s Lib\u00e9ration.", "date": "1646225318", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646225318", "url": "https://www.publico.es/internacional/campana-le-pen-destruira-millon.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3631517}, {"title": "C\u00f3mo Estados Unidos inici\u00f3 una nueva guerra fr\u00eda con Rusia y dej\u00f3 que Ucrania la librara", "content": "(...) Pero hay una realidad m\u00e1s insidiosa bajo la superficie de este cl\u00e1sico juego sobre la moralidad, y es el papel de Estados Unidos y la OTAN en la preparaci\u00f3n del escenario para esta crisis. El presidente Biden ha calificado la invasi\u00f3n rusa de \u201cno provocada\u201d, pero eso est\u00e1 muy lejos de la realidad. En los cuatro d\u00edas previos a la invasi\u00f3n, los observadores del alto el fuego de la OSCE documentaron un peligroso aumento de las violaciones del alto el fuego en el este de Ucrania, con 5.667 violaciones y 4.093 explosiones.", "date": "1646225651", "karma": "0.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646225651", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/como-estados-unidos-inicio-nueva-guerra-fria-rusia-ucrania-librara", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3631518}, {"title": "Este simulador web gratuito muestra qu\u00e9 pasar\u00eda si una bomba nuclear cayese en tu ciudad", "content": "El simulador permite elegir la localizaci\u00f3n y el tipo de bomba y te devuelve resultados sobre el n\u00famero de v\u00edctimas mortales, el n\u00famero de heridos, el radio de calor que generar\u00eda la detonaci\u00f3n del arma, el alcance de la ola de impacto, el radio m\u00e1ximo de la bola de fuego y hasta d\u00f3nde se expandir\u00eda la radiaci\u00f3n generada.", "date": "1646225673", "karma": "19.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646225673", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/este-simulador-web-gratuito-muestra-que-pasaria-si-una-bomba-nuclear-cayese-en-tu-ciudad-4964112/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3631519}, {"title": "La Justicia obliga al IMQ a readmitir a las 76 trabajadoras de la limpieza que despidi\u00f3", "content": "Ya hay sentencia y no deja lugar a dudas: la Justicia obliga a la readmisi\u00f3n de las 76 trabajadoras de la limpieza que despidi\u00f3 el IMQ el 1 de enero, <b>obliga a pagarles los salarios de tramitaci\u00f3n y a una indemnizaci\u00f3n de mil euros a cada una, adem\u00e1s de 40.000 al sindicato</b> que las defendi\u00f3 (ELA).", "date": "1646225901", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646225901", "url": "https://www.elsaltodiario.com/pais-vasco/justicia-obliga-imq-readmitir-76-trabajadoras-limpieza-despedidas", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3631520}, {"title": "", "content": "", "date": "1646225850", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646225850", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631521}, {"title": "Vox rechaza que Andaluc\u00eda acoja refugiados o ni\u00f1os de la guerra de Ucrania", "content": "El portavoz andaluz asegur\u00f3 que deben quedarse en pa\u00edses pr\u00f3ximos en contra de la postura de Abascal en el Congreso, que diferenci\u00f3 de la &quot;invasi\u00f3n de j\u00f3venes de origen musulm\u00e1n&quot;", "date": "1646225911", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646225911", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-02/vox-rechaza-que-andalucia-acoja-refugiados-o-ninos-de-la-guerra-de-ucrania_3384598/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3631522}, {"title": "Civiles ondeando banderas de Ucrania bloquean el avance del ej\u00e9rcito ruso", "content": "Civiles ondeando banderas de Ucrania bloquean el avance del ej\u00e9rcito ruso. Los rusos disparan tiros de advertencia, pero la gente se mantiene firme.", "date": "1646225963", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646225963", "url": "https://twitter.com/AVindman/status/1499000425533652996?t=SBwu4Hf8LS705IVpddQeuA&s=19", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631523}, {"title": "El precio de la luz vuelve a superar el umbral de los 300 euros con el gas en m\u00e1ximos", "content": "La luz vuelve a superar el umbral de los 300 euros superado. El precio de la electricidad en el mercado mayorista se dispara casi 100 euros en un solo d\u00eda, hasta los 341,52 euros, impulsado por el alza del precio del gas que, durante este martes, se ha elevado hasta los 163,1 euros, seg\u00fan la cotizaci\u00f3n del TTF holand\u00e9s, la referencia europea. El precio del gas se acerca, de esta forma, a los 180 euros de m\u00e1xima que marc\u00f3 en diciembre y que llevaron a la electricidad a rozar los 400 euros por megavatio-hora.", "date": "1646226131", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646226131", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220302/precio-luz-gas-guerra-rusia-ucrania-13311485", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631524}, {"title": "Elon Musk corrige a Joe Biden en Twitter, dice que Tesla invirti\u00f3 m\u00e1s en veh\u00edculos el\u00e9ctricos que Ford, General Motors juntos (ingl\u00e9s)", "content": "El CEO de Tesla, Elon Musk, quien se burl\u00f3 del tuit de Biden, dijo: \u201cTesla ha creado m\u00e1s de 50,000 empleos en EE. UU. construyendo veh\u00edculos el\u00e9ctricos y est\u00e1 invirtiendo m\u00e1s del doble de GM + Ford combinados. [para tu informaci\u00f3n a la persona que controla este twitter]&quot;  A principios de este a\u00f1o, Biden, por primera vez, reconoci\u00f3 p\u00fablicamente a Tesla, destacando el estado de la compa\u00f1\u00eda como el mayor productor de veh\u00edculos el\u00e9ctricos del pa\u00eds. La menci\u00f3n de Tesla se produjo durante el discurso de Biden para promover las empresas...", "date": "1646226186", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646226186", "url": "https://www.news18.com/news/auto/elon-musk-corrects-joe-biden-on-twitter-says-tesla-invested-more-in-ev-than-ford-gm-combined-4825274.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631525}, {"title": "Por qu\u00e9 la COVID persistente no es una extensi\u00f3n de los s\u00edntomas de la infecci\u00f3n", "content": "Los estudios cient\u00edficos apuntan a que la llamada COVID persistente no es solo una prolongaci\u00f3n de los s\u00edntomas de la infecci\u00f3n (cefalea o mialgias), sino un abanico ampl\u00edsimo de nuevas afecciones multisist\u00e9micas y multiorg\u00e1nicas. Una especie de nueva enfermedad cr\u00f3nica despu\u00e9s de la infecci\u00f3n con afectaciones neurol\u00f3gicas, psicol\u00f3gicas, cardiovasculares, digestivas, oftamol\u00f3gicas... y as\u00ed hasta 201 identificadas por la Sociedad Espa\u00f1ola de M\u00e9dicos de Familia (SEMG).", "date": "1646226523", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646226523", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/covid-persistente-sintomas-no-extension-infeccion_1_8775899.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631527}, {"title": "El retraso en la queja por el archivo del pitufeo del PP en Val\u00e8ncia s\u00f3lo afecta a uno de los 30 recursos", "content": "Uno de los treinta recursos de queja presentados por la Fiscal\u00eda del Supremo, en nombre de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n de Val\u00e8ncia, no ha llegado en tiempo y forma a la sala segunda del Tribunal Supremo lo que ha motivado una resoluci\u00f3n de la letrada de la administraci\u00f3n de la Justicia (LAJ) de la sala segunda del Tribunal Supremo, a la que ha tenido acceso Levante-EMV, en el que declara desierto el recurso de queja una vez &quot;transcurrido el t\u00e9rmino del emplazamiento sin haberse personado el recurrente en queja&quot;.", "date": "1646229602", "karma": "2225.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646226382", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/03/02/fiscalia-supremo-deja-pasar-plazo-63340318.html", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3631529}, {"title": "Nuevas se\u00f1ales de tr\u00e1fico para los invasores rusos en Ucrania: todos los caminos conducen a La Haya", "content": "La resistencia ucraniana coloca nuevas se\u00f1ales de tr\u00e1fico para mandar un mensaje a los rusos.", "date": "1646226366", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646226366", "url": "https://twitter.com/AlertaNews24/status/1499005459960901637", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3631530}, {"title": "", "content": "", "date": "1646226363", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646226363", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631531}, {"title": "Ramona, la mujer que reuni\u00f3 en Twitter a 27.000 personas entre las que estaban Pedro S\u00e1nchez, Jorge Javier o El Rubius", "content": "La usuaria simplemente quer\u00eda hablar de Roc\u00edo Carrasco con sus amigos en una sala, pero la tecnolog\u00eda le caus\u00f3 una mala pasada. En un primer momento el administrador del espacio la ech\u00f3 del 'espacio', as\u00ed que despu\u00e9s abri\u00f3 ella su propia sala", "date": "1646226754", "karma": "-31.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646226754", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4964644/0/ramona-la-mujer-que-reunio-en-twitter-a-27-000-anonimos-y-famosos-como-pedro-sanchez-jorge-javier-o-el-rubius/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631533}, {"title": "[HEMEROTECA] Mosc\u00fa: Medios occidentales hicieron todo lo posible para que hubiera una guerra entre Rusia y Ucrania, pero eso no se hizo realidad", "content": "Publicado el 16 de febrero de 2022, 8 d\u00edas antes de la invasi\u00f3n: &quot;Desgraciadamente para The Washington Post, The New York Times, Bloomberg, The Daily Mirror, Bild y otros, la guerra no se ha producido en los \u00faltimos d\u00edas. Pero no se desaniman y siguen esperando con una perseverancia digna de mejor uso&quot;, se\u00f1al\u00f3 la portavoz del Ministerio de Exteriores ruso, Mar\u00eda Zaj\u00e1rova.", "date": "1646227278", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646227278", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/420223-moscu-medios-occidentales-hacer-todo-guerra-ucrania", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631534}, {"title": "Ni\u00f1a salvada por una mujer", "content": "Video donde se ve como un individuo planea secuestrar una ni\u00f1a pero gracias a la intervenci\u00f3n de una mujer es protegida de dicho intento.", "date": "1646227378", "karma": "30.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646227378", "url": "https://9gag.com/gag/aQXzDOK", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3631535}, {"title": "Ataque a algunos refugiados y cooperantes frente a la estaci\u00f3n de tren de Przemy\u015bl [Pl - Eng]", "content": "Frente a la estaci\u00f3n de tren de Przemy\u015bl, un grupo de varias decenas de hombres agresivos ataca a los refugiados y a los cooperantes. Nuestra periodista Anna Mikulska est\u00e1 en el lugar de los hechos.", "date": "1646227871", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646227871", "url": "https://twitter.com/oko_press/status/1498748206028660742", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631536}, {"title": "Un fallo masivo en el internet por sat\u00e9lite en Centro Europa afecta a 6.000 aerogeneradores de Enercon", "content": "Unas 5.800 turbinas, con una capacidad de 11.000 MW se han visto afectados estos d\u00edas en lo que podr\u00eda llamarse el primer gran ciberataque a las energ\u00edas renovables por la guerra de Rusia contra Ucrania", "date": "1646228157", "karma": "2.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646228157", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/ciberataque-un-fallo-masivo-en-el-internet-por-satelite-en-centro-europa-afecta-a-6-000-aerogeneradores-de-enercon/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631538}, {"title": "Orfanatos en Ucrania, \u00bfqu\u00e9 relaci\u00f3n podr\u00edan tener con los hechos de la actualidad?", "content": "Entonces, qu\u00e9 piensan ustedes, \u00bftendr\u00e1 realmente algo que ver todo lo que est\u00e1 sucediendo al otro lado del mundo con los art\u00edculos antes mencionados? \u00bfSer\u00e1 que Put\u00edn est\u00e1 tratando de \u201carreglar\u201d algo en Ucrania, o son solo cosas de pol\u00edtica?", "date": "1646228234", "karma": "47.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646228234", "url": "https://divulgaciontotal.com/w/?p=20565&amp", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631539}, {"title": "Qu\u00e9 medidas econ\u00f3micas plantea el Gobierno para capear la inflaci\u00f3n", "content": "El Consejo de Ministros aprueba pagar a las constructoras los sobrecostes por la inflaci\u00f3n. El Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana compensar\u00e1 a las constructoras cuando los costes de la obra superen el 5% del importe certificado. El Gobierno prorrogar\u00e1 hasta el 30 de junio las rebajas fiscales para reducir el recibo de la luz, el bono social y las ayudas a industria. S\u00e1nchez ha anunciado que impulsar\u00e1 un Plan Nacional para evitar caer en una espiral inflacionaria y hacer frente a su impacto en los hogares y la industria.", "date": "1646228752", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646228752", "url": "https://www.businessinsider.es/medidas-economicas-plantea-gobierno-capear-inflacion-1020571", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631542}, {"title": "Guerra RUSIA-UCRANIA: Armas antitanque, misiles y combustible: estas son las peticiones de Ucrania a Espa\u00f1a", "content": "El gobierno ucraniano ha solicitado a Espa\u00f1a armamento anticarro y misiles de defensa antia\u00e9rea como la necesidad m\u00e1s urgente de sus fuerzas armadas ante la invasi\u00f3n rusa.No es una petici\u00f3n \u00fanica: las embajadas de Ucrania han concretado en sus contactos con los gobiernos europeos y con Estados Unidos qu\u00e9 tipo de...", "date": "1646228860", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646228860", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220302/armas-antitanque-misiles-combustible-son-13311831", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631543}, {"title": "El soldado ucraniano que baila en TikTok para hacer sonre\u00edr a su hija", "content": "Alex hook es un soldado ucraniano que hace bailes en TikTok para mostrar a su hija que se encuentra bien.  Hook fue llamado a filas y tuvo que separarse de su familia. Desde entonces comenz\u00f3 a emular bailes en TikTok, hasta hacer el famoso moonwalk para sacar una sonrisa a su hija.", "date": "1646228826", "karma": "-17.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646228826", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=orHxWSu4JFI", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631544}, {"title": "La peor amenaza de Rusia", "content": "", "date": "1646228913", "karma": "-80.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646228913", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3631545}, {"title": "La peor amenaza de Rusia", "content": "", "date": "1646228918", "karma": "-56.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646228918", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3631546}, {"title": "[URGENTE] Putin: &quot;Lanzaremos un ataque nuclear devastador contra Occidente en 48 horas si no cesan las sanciones econ\u00f3micas&quot;", "content": "Putin: &quot;Lanzaremos un ataque nuclear devastador contra Occidente en 48 horas si no cesan las sanciones econ\u00f3micas&quot;", "date": "1646229047", "karma": "-214.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646229047", "url": "https://twitter.com/ISASaxonists/status/1498915604325191680", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631547}, {"title": "", "content": "", "date": "1646229081", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646229081", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631548}, {"title": "Una pareja que hizo historia en ciencia y en divulgaci\u00f3n", "content": "a inmigraci\u00f3n no es un fen\u00f3meno nuevo. Durante todo el siglo XIX se mantuvo una corriente de Europa a Am\u00e9rica, donde los reci\u00e9n llegados compart\u00edan su origen de di\u00e1spora. Entre los muchos que cambiaron de pa\u00eds estaba la familia Eckhard, que lleg\u00f3 a Wisconsin desde Alsacia. Uno de los hijos, el peque\u00f1o Bernard de seis a\u00f1os, en el barco a Am\u00e9rica quiz\u00e1 se fij\u00f3 en el duro trabajo de los marineros, o tal vez escuch\u00f3 alguna historia cruda de derrotas y superaciones.", "date": "1646229314", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646229314", "url": "https://blogs.20minutos.es/ciencia-para-llevar-csic/2022/02/28/una-pareja-que-hizo-historia-en-ciencia-y-en-divulgacion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631549}, {"title": "Nvidia amenazada: O lanzan drivers Open Source o se vienen m\u00e1s filtraciones", "content": "Mientras que las filtraciones siguen llegando despu\u00e9s de darse a conocer 18,8 GB de informaci\u00f3n de lo m\u00e1s de 1.000 GB de datos robados de los servidores oficiales de Nvidia, el grupo de hackers LAPSUS$ acaba de indicar hace cuesti\u00f3n de minutos, en su cuenta de Telegram, que si quieren frenar la filtraci\u00f3n de m\u00e1s informaci\u00f3n, Nvidia debe comprometerse a realizar drivers gr\u00e1ficos de c\u00f3digo abierto (Open Source), distribuidos bajo la licencia FOSS, tanto para Windows, macOS y Linux.", "date": "1646229616", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646229616", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/nvidia-amenazada-o-lanzan-drivers-open-source-o-se-vienen-mas-filtraciones/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631550}, {"title": "Los NFT son lo mejor para los videojuegos (en teor\u00eda)", "content": "Me he adentrado en este mundillo centr\u00e1ndome en la t\u00e9cnolog\u00eda desde el punto de vista m\u00e1s puro, sin dejarme llevar por la especulaci\u00f3n ni la escasez artificial, para intentar descubrir qu\u00e9 pueden ofrecer los NFT.\n\nTambi\u00e9n planteo el problema que tenemos desde que nos pasamos al mercado digital, estamos atados a unas plataformas que son due\u00f1as de todo lo que compramos y nuestros juegos est\u00e1n ligados de por vida a nuestras cuentas en dichas plataformas.\n\nEn lugar de solucionar este problema tenemos un mercado de especulaci\u00f3n e influencers estafan", "date": "1646229664", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646229664", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=veteYUliKpk", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631551}, {"title": "", "content": "", "date": "1646229560", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646229560", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631552}, {"title": "Cs exige que los letrados del Congreso se pronuncien sobre el ama\u00f1o para dirigir Protecci\u00f3n de Datos", "content": "Ciudadanos (Cs) ha reclamado que los letrados del Congreso se pronuncien sobre el ama\u00f1o desplegado por el Gobierno, y pactado en octubre con el PP de Pablo Casado, para elegir a dedo a los m\u00e1ximos responsables de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (AEPD).", "date": "1646229740", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646229740", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-letrados-congreso-tendran-pronunciarse-sobre-amano-para-dirigir-proteccion-datos-202203021219_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631553}, {"title": "Hoy el BOE lleva un decreto ley de transporte de mercanc\u00edas. Pero tambi\u00e9n de exenciones fiscales para la UEFA y compra de medicamentos covid sin reglas de ley de contratos", "content": "Eva Belmonte de Civio: &quot;Sinceramente, me enfada bastante que pudiendo usar contrataci\u00f3n de emergencia, que da bastante flexibilidad, excluyan los contratos covid de la normativa de contratos p\u00fablicos a estas alturas de la pel\u00edcula. Y adem\u00e1s de tapadillo&quot; https://twitter.com/evabelmonte/status/1498953125822189574 Link al BOE: https://boe.es/boe/dias/2022/03/02/pdfs/BOE-A-2022-3290.pdf#BOEn", "date": "1646229893", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646229893", "url": "https://twitter.com/evabelmonte/status/1498946619097718785", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631554}, {"title": "Abascal compara al rey de Marruecos con Putin, un &quot;s\u00e1trapa&quot; que ve la &quot;debilidad&quot; del Gobierno e instituciones", "content": "El presidente de Vox, Santiago Abascal, ha aprovechado este mi\u00e9rcoles el debate sobre la invasi\u00f3n de Ucrania en el Pleno del Congreso para comparar al rey de Marruecos, Mohamed VI, con el presidente de Rusia, Vladimir Putin.", "date": "1646229994", "karma": "24.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646229994", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-abascal-compara-rey-marruecos-putin-satrapa-ve-debilidad-gobierno-instituciones-20220302144221.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631555}, {"title": "Lavrov avisa que la alternativa a las sanciones es la Tercera Guerra Mundial", "content": "14:35.Rusia alerta sobre &quot;incidentes&quot; con la OTAN que podr\u00edan &quot;escalar&quot; e insiste en las &quot;garant\u00edas de seguridad&quot; que pide Mosc\u00fa. /// 13:44 El ministro de Exteriores ruso, Serguei Lavrov, advierte al presidente estadounidense, Joe Biden, de que la \u00fanica alternativa a las sanciones contra Rusia es una Tercera Guerra Mundial y que ser\u00eda \u00abuna guerra nuclear devastadora\u00bb.", "date": "1646230088", "karma": "74.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646230088", "url": "https://www.diariosur.es/internacional/directo-rusia-comienza-20220224085118-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "autodiscard", "id": 3631556}, {"title": "", "content": "", "date": "1646230066", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646230066", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631557}, {"title": "El Coronel retirado Douglas Macgregor sobre la guerra en Ucrania [ENG]", "content": "El Coronel retirado Douglas Macgregor afirma en Fox News que es absurdo mandar armas que prolonguen una guerra cuyo vencedor no puede ser otro que Rusia.", "date": "1646303419", "karma": "2180.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646231145", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1lasT-5Mrpk&ab_channel=Channel4News", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3631558}, {"title": "Esculturas hechas de pastel, por Natalie Sideserf [ENG]", "content": "Hizo este pastel \u00e9pico inspirado en Mike Ehrmantraut. Es incre\u00edblemente realista. Casi inquieta mirarlo. \u201cEl interior est\u00e1 hecho de capas de pastel de vainilla y crema de mantequilla suiza\u201d, explica Natalie el proceso de creaci\u00f3n de este pastel. \u201cUna vez tallado, todo el pastel se cubre con una capa de ganache de chocolate y una capa final de chocolate para modelar y esculpir los detalles. \u201d", "date": "1646230704", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646230704", "url": "https://theawesomedaily.com/natalie-sideserf-bakes-amazing-cakes-that-look-so-realistic-its-unsettling/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631559}, {"title": "La UE banea Russia Today y Sputnik", "content": "Queda prohibido a los operadores difundir, permitir, facilitar o contribuir de otro modo a la emisi\u00f3n de cualquier contenido por parte de las personas jur\u00eddicas, entidades u organismos enumerados en el anexo XV, incluso mediante transmisi\u00f3n o distribuci\u00f3n por cualesquiera medios tales como cable, sat\u00e9lite, IP-TV, proveedores de servicios de internet, plataformas o aplicaciones de intercambio de v\u00eddeos en internet, ya sean nuevas o previamente instaladas. RT - Russia Today EN UK DE FR ES Sputnik", "date": "1646230972", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646230972", "url": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/HTML/?uri=OJ:L:2022:065:FULL&from=EN", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631560}, {"title": "Un candidato del PP catal\u00e1n imputado por agresi\u00f3n sexual tomar\u00e1 el esca\u00f1o desoyendo la petici\u00f3n del partido", "content": "Daniel Serrano, que concurri\u00f3 como n\u00famero cuatro del PPC en las elecciones catalanas de 2021, ha decidido tomar el esca\u00f1o que deja vacante Eva Parera, pese a estar imputado por agresi\u00f3n sexual, y se dar\u00e1 de baja del partido. Serrano no ha aceptado renunciar al acta de diputado, como le ped\u00eda la direcci\u00f3n del partido.", "date": "1646230633", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646230633", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964806/0/un-candidato-del-pp-catalan-imputado-por-agresion-sexual-tomara-el-escano-desoyendo-la-peticion-del-partido/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631561}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea excluye de las sanciones de SWIFT a los dos bancos rusos que gestionan los pagos de gas", "content": "El castigo es mucho m\u00e1s blando de lo previsto. La sanci\u00f3n afecta \u00fanicamente a 7 entidades que representan el 25% del sistema financiero ruso. Y deja fuera a Sberbank, el mayor banco ruso, y tambi\u00e9n a Gazprombank, para no poner en riesgo la compra de gas ruso, del que la UE depende en un 40% para su aprovisionamiento energ\u00e9tico.", "date": "1646230652", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646230652", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/banca/20220302/union-europea-excluye-sanciones-swift-bancos-gestionan/654184647_0.html", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3631562}, {"title": "", "content": "", "date": "1646230824", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646230824", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631564}, {"title": "El 16% de los coches que circulan por nuestras carreteras se compr\u00f3 en pesetas", "content": "El envejecimiento del parque en Espa\u00f1a se est\u00e1 acelerando en el actual contexto de pandemia y crisis de stock, de modo que un 37% de los veh\u00edculos supera ya los 15 a\u00f1os de antig\u00fcedad. Pero, si hablamos del umbral a partir de 20 a\u00f1os, el parque es del 16%, es decir, uno de cada diez coches en circulaci\u00f3n se compr\u00f3 en pesetas, cuando el euro a\u00fan no hab\u00eda entrado en vigor.", "date": "1646230979", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646230979", "url": "https://www.ioncomunicacion.es/el-16-de-los-coches-que-circulan-por-nuestras-carreteras-se-compro-en-pesetas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631565}, {"title": "UE sancionar\u00e1 a Bielorrusia por ayudar a invasi\u00f3n rusa [ING]", "content": "Los embajadores de la UE aprobaron el mi\u00e9rcoles una nueva lista de sanciones contra Bielorrusia despu\u00e9s de que Rusia us\u00f3 el pa\u00eds como base para lanzar su invasi\u00f3n de Ucrania. Las sanciones se dirigir\u00e1n a partes de la econom\u00eda bielorrusa, \u201cen particular, los sectores de la madera, el acero y la potasa\u201d, dijo la presidencia rotativa francesa de la UE. Tambi\u00e9n Ir\u00e1n dirigidas hacia &quot;funcionarios y militares involucrados en la agresi\u00f3n rusa contra Ucrania&quot;.", "date": "1646231156", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646231156", "url": "https://www.politico.eu/article/eu-to-sanction-belarus-fair-aiding-russian-invasion/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631567}, {"title": "Yolanda D\u00edaz se desmarca de Belarra y Podemos y apoya el anuncio de S\u00e1nchez de enviar armas a Ucrania", "content": "D\u00edaz ha explicado que el Ejecutivo est\u00e1 ante una &quot;decisi\u00f3n seria&quot;, dado que hay &quot;millones de vidas que est\u00e1n en juego en Ucrania. &quot;El presidente del Gobierno cuenta con todo nuestro apoyo&quot;, ha concluido para insistir en que &quot;todos&quot; fueron informados de la decisi\u00f3n de S\u00e1nchez.", "date": "1646231376", "karma": "82.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646231376", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-yolanda-diaz-trasmite-todo-apoyo-sanchez-envio-armas-criticas-belarra-podemos-20220302123409.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631568}, {"title": "Las reglas para los gobernantes", "content": "Tweet conteniendo el enlace al v\u00eddeo de la adaptaci\u00f3n del libro 'El manual del dictador: Por qu\u00e9 la mala conducta es casi siempre buena pol\u00edtica' escrito Bruce Bueno de Mesquita &amp; Alastair Smith, adaptado por el youtuber CGPgrey", "date": "1646231591", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646231591", "url": "https://twitter.com/cgpgrey/status/1496877226675126279", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631569}, {"title": "\u00abMatar al indio en el coraz\u00f3n del ni\u00f1o\u00bb: Canad\u00e1, atrapada por su propia historia", "content": "Les quitaron sus ropas, sus cabellos, hasta sus nombres, sustituidos por un simple n\u00famero. El desarraigo sufrida por los inuits y otros grupos ind\u00edgenas a manos de las instituciones canadienses durante m\u00e1s de un siglo sigue saliendo a la luz.", "date": "1646231459", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646231459", "url": "https://www.naiz.eus/es/info/noticia/20211224/matar-al-indio-en-el-corazon-del-nino-canada-atrapada-por-su-propia-historia", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631571}, {"title": "La conexi\u00f3n en directo con Llu\u00eds Caelles, enviado especial de TV3 a Ucrania, evidencia la dificultad para desplazarse... [CAT]", "content": "y tambi\u00e9n de informar sobre el terreno por los numerosos controles de las milicias.", "date": "1646231828", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646231828", "url": "https://twitter.com/324cat/status/1499022400096198661", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631572}, {"title": "S\u00e1nchez admite una nueva crisis para Espa\u00f1a y pide un pacto de rentas", "content": "El presidente ha ofrecido a los agentes sociales un &quot;gran acuerdo&quot; de rentas con el objetivo -ha se\u00f1alado- de evitar caer en una espiral inflacionaria que &quot;mine el poder de compra de las familias y ponga en riesgo la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica&quot;", "date": "1646231817", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646231817", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11644679/03/22/Sanchez-admite-una-nueva-crisis-para-Espana-y-lanza-un-pacto-de-rentas-.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3631573}, {"title": "Ucrania entregar\u00e1 prisioneros de guerra a sus madres si van a buscarlos a Kyiv (ucraniano)", "content": "Traducci\u00f3n: El ministerio de defensa ucraniano ha decidido entregar los prisioneros de guerra rusos capturados a sus madres si ellas van a buscarlos a Kyiv. Para ello deber\u00e1n, tras confirmar v\u00eda telef\u00f3nica que su hijo es un prisionero de guerra, trasladarse hasta la frontera de Ucrania con Polonia, desde donde se las escoltar\u00e1 hasta Kyiv para entregarles a su hijo.", "date": "1646248203", "karma": "2220.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646232292", "url": "https://armyinform.com.ua/2022/03/02/ukrayna-prynyala-reshenye-v\u044bdavat-voennoplenn\u044bh-yh-materyam-esly-ony-pryedut-za-nymy-v-ukraynu/", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3631574}, {"title": "El empleo en el sector de la salud en Espa\u00f1a crece un 3,6% en febrero", "content": "El empleo en el sector de la salud en Espa\u00f1a sigue en buena tendencia. En febrero de 2022, el n\u00famero medio de afiliados a la Seguridad Social aument\u00f3 un 3,6% respecto al mismo periodo del a\u00f1o anterior, seg\u00fan los datos publicados este mi\u00e9rcoles por el Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones.", "date": "1646232289", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646232289", "url": "https://www.plantadoce.com/entorno/el-empleo-en-el-sector-de-la-salud-en-espana-crece-un-36-en-febrero.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631576}, {"title": "Rusia, poder corrupto [Documental]", "content": "Veinte a\u00f1os despu\u00e9s de la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, los expertos alertan que en la actualidad unos \u00edndices de corrupci\u00f3n descontrolados y flagrantes se han enquistado en todos los niveles de la administraci\u00f3n rusa. Realizado a partir de entrevistas con testigos de primera mano e impactantes casos criminales, este documental investiga que hay de cierto en las denuncias que hablan de que cada a\u00f1o en este enorme pa\u00eds, 300 mil millones de d\u00f3lares de los fondos p\u00fablicos rusos son robados, sustra\u00eddos o malversados por funcionarios sin escr\u00fapulos,", "date": "1646232546", "karma": "68.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646232546", "url": "https://www.documaniatv.com/politica/rusia-poder-corrupto-video_a99dcd037.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631579}, {"title": "Kevin, el altavoz contra ladrones que proyecta sombras para hacer creer que hay alguien en casa", "content": "Kevin permite colocar por ejemplo el sonido de una lavadora por la ma\u00f1ana y que por la tarde aparezca como si hubiera alguien haciendo ejercicio y despu\u00e9s se reproduzca m\u00fasica. La idea es intentar imitar el tipo de luces y sonidos que habr\u00eda en casa.", "date": "1646232583", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646232583", "url": "https://www.xataka.com/domotica-1/kevin-altavoz-ladrones-que-proyecta-sombras-para-hacer-creer-que-hay-alguien-casa", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631580}, {"title": "Las pantallas no son la raz\u00f3n por la que los ni\u00f1os necesitan gafas [ENG]", "content": "Desde hace unas d\u00e9cadas a muchos ni\u00f1os, m\u00e1s del 90% en algunos pa\u00edses, el globo ocular les crece de m\u00e1s, y en vez de focalizar la luz en la retina lo hace a cierta distancia de \u00e9sta, provocando que la imagen sea borrosa. Durante muchos a\u00f1os muchos cient\u00edficos creyeron que eso pasaba por culpa de las pantallas, o m\u00e1s espec\u00edficamente, porque los ni\u00f1os dedicaban m\u00e1s tiempo a mirar de cerca que de lejos.", "date": "1646232636", "karma": "76.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646232636", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vbCobKbLJls", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631581}, {"title": "Jos\u00e9 de Ribas, la trepidante vida del militar espa\u00f1ol que fund\u00f3 la tercera ciudad de Ucrania", "content": "La avenida principal de Odesa lleva el nombre del arist\u00f3crata de origen catal\u00e1n, que la edific\u00f3 por orden de Catalina la Grande y al que el poeta Lord Byron alab\u00f3 en su obra \u2018Don Juan'.,", "date": "1646244603", "karma": "1404.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646232766", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-02/jose-de-ribas-la-trepidante-vida-del-militar-espanol-que-fundo-la-tercera-ciudad-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3631582}, {"title": "Navalny, desde una c\u00e1rcel rusa, llama &quot;Zar loco&quot; a Putin e insta a protestas contra la guerra [ING]", "content": "El opositor ruso encarcelado por el Kremlin, Alexei Navalny, ha pedido a los rusos que organicen protestas diarias contra la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Mosc\u00fa, describiendo al presidente Vladimir Putin como un &quot;zar totalmente loco&quot;. Navalny convoc\u00f3 protestas en todo el pa\u00eds y en el extranjero para se\u00f1alar que no todos los rusos apoyan la guerra y muestran solidaridad con las miles de personas detenidas en las protestas contra la guerra en Rusia desde la invasi\u00f3n de la semana pasada.", "date": "1646233045", "karma": "12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646233045", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-critic-navalny-calls-daily-anti-war-protests-russia-2022-03-02/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3631583}, {"title": "", "content": "", "date": "1646233131", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646233131", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631584}, {"title": "Pol\u00e9mica por el llamamiento de Igea y un t\u00e9cnico de Cs a boicotear DIA por su nexo con Mosc\u00fa", "content": "La cadena de supermercados DIA se ha visto envuelta en una fuerte pol\u00e9mica por su vinculaci\u00f3n con Mikhail Fridman. Los mensajes de Igea y Pablo Sarri\u00f3n han recibido respuestas cuestionando este llamamiento a no comprar en la cadena. \u00abD\u00edgaselo ma\u00f1ana a una trabajadora de DIA de Salamanca, que no creo que tenga mucho que ver con Rusia y sus finanzas\u00bb; \u00ab\u00bfY qu\u00e9 culpa tiene el trabajador humilde de DIA, me lo puedes explicar?\u00bb; \u00abUsted es un aut\u00e9ntico irresponsable, con sus palabras va a perjudicar a muchos trabajadores y trabajadoras de la empresa", "date": "1646233302", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646233302", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/ciudadanos-dia-fridman.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631585}, {"title": "La diversidad vegetal espa\u00f1ola entrar\u00e1 en el Arca de No\u00e9 de las semillas", "content": "1.111 bolsas de aluminio custodian m\u00e1s de un millar de variedades de semillas que representan lo fundamental del patrimonio vegetal espa\u00f1ol y est\u00e1n listas para incorporarse, por primera vez, al \u201carca de No\u00e9\u201d de Svalbard (Noruega), el mayor banco de la biodiversidad agr\u00edcola global.", "date": "1646233366", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646233366", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/efefuturo/la-diversidad-vegetal-espanola-entrara-en-el-arca-de-noe-las-semillas/50000905-4751417", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631587}, {"title": "La tenista ucraniana Elina Svitolina se implica con su pa\u00eds y donar\u00e1 al ej\u00e9rcito de su pa\u00eds lo que gane en Monterrey", "content": "La tenista ucraniana Elina Svitolina donar\u00e1 los premios monetarios que consiga esta semana durante el torneo de Monterrey (M\u00e9xico) al ej\u00e9rcito de su pa\u00eds de cara a ayudarle en la invasi\u00f3n que est\u00e1 sufriendo por parte de Rusia.", "date": "1646233421", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646233421", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4964696/0/tenista-ucraniana-elina-svitolina-donara-ejercito-pais/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631588}, {"title": "Australia: evac\u00faan a unas 40.000 personas por inundaciones", "content": "Las lluvias torrenciales han dejado una estela de devastaci\u00f3n a\u00fan no cuantificada y sumergido ciudades como Brisbane, la tercera m\u00e1s poblada del pa\u00eds, y las localidades de Gympie y Lismore.", "date": "1646233442", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646233442", "url": "https://amp.dw.com/es/australia-ordenan-evacuar-a-unas-40000-personas-por-inundaciones/a-60954366", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631589}, {"title": "", "content": "", "date": "1646233413", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646233413", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631590}, {"title": "Por qu\u00e9 los cristianos evang\u00e9licos blancos son la mayor base de fans de Putin en Estados Unidos (en)", "content": "Los evang\u00e9licos est\u00e1n muy lejos de c\u00f3mo pensaban hist\u00f3ricamente sobre Rusia y el comunismo.Pero independientemente de que los evang\u00e9licos estadounidenses intenten distanciarse de Putin en este ciclo de noticias, hace tiempo que gravitan hacia el presidente ruso por su postura de l\u00ednea dura contra los musulmanes y, sobre todo, por su programa anti-LGBTQ. La ret\u00f3rica de Putin sobre la naci\u00f3n, la familia y la iglesia (en este caso, la Iglesia Ortodoxa Rusa), ha cautivado a muchos y los ha impulsado a adoptar tipos de acci\u00f3n pol\u00edtica similares aqu\u00ed", "date": "1646233626", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646233626", "url": "https://www.msnbc.com/opinion/msnbc-opinion/russia-ukraine-crisis-complicates-american-white-evangelicals-love-putin-n1290442", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631593}, {"title": "", "content": "", "date": "1646233501", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646233501", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631594}, {"title": "", "content": "", "date": "1646233511", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646233511", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631595}, {"title": "Gothika, es un buen ejemplo de como mezclar fantas\u00eda y salud mental", "content": "La cinta es del 2003, y supuso la incursi\u00f3n en Hollywood del director franc\u00e9s Mathieu Kassovitz. El gui\u00f3n corre a cargo de Sebasti\u00e1n Gutierrez, con la producci\u00f3n de Susan Levin, Joel Silver y Robert Zemeckis. La m\u00fasica corre a cargo de John Ottman y la fotograf\u00eda es de Matthew Libatique.", "date": "1646233653", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646233653", "url": "https://www.lafosaberete.com/2022/02/gothika-es-un-buen-ejemplo-de-como.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631596}, {"title": "Las protestas contra Rusia y contra la guerra se hacen m\u00e1s fuertes en China [ING]", "content": "En la declaraci\u00f3n, se hace referencia a un pacto de seguridad conjunto firmado entre China y Ucrania que compromete a Beijing a &quot;brindar garant\u00edas de seguridad&quot; a Ucrania, en caso de que Ucrania sea objeto de una agresi\u00f3n extranjera. &quot;Condenamos en\u00e9rgicamente la agresi\u00f3n rusa contra Ucrania y apoyamos resueltamente la justa lucha del pueblo ucraniano para resistirla y defender su pa\u00eds&quot;, dice la declaraci\u00f3n, firmada por graduados de distintos departamentos, desde periodismo hasta f\u00edsica, en las universidades de Pek\u00edn, Tsinghua y Renmin.", "date": "1646234203", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646234203", "url": "https://www.rfa.org/english/news/china/ukraine-scholars-03012022125137.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631598}, {"title": "Ataque a civiles ucranianos desarmados  que bloqueaban un camino [ukr]", "content": "Tropas de ocupaci\u00f3n rusas comenzaron a arrojar granadas a personas desarmadas que bloqueaban su camino y abrieron fuego para matar.  \u00a1Hay v\u00edctimas!", "date": "1646234513", "karma": "-6.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646234513", "url": "https://twitter.com/zloy_odessit/status/1499029886668886021?t=zpwacEbam55p5qSV53uvFA&s=19", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631599}, {"title": "La di\u00f3cesis de Madrid se vuelca con Ucrania con oraci\u00f3n y ayuda material", "content": "\u00abEstamos ayudando primero a los soldados, a los que est\u00e1n en primera fila, porque necesitan ropa, medicinas para los heridos\u2026\u00bb. Y comida: \u00abHablamos de gente que est\u00e1 en la guerra, \u00a1no pueden ir a casa a desayunar!\u00bb. Los alimentos les llegan, explica, a trav\u00e9s de grupos de voluntarios que cuidan de los militares y de aquellos que hacen guardias. \u00abMe est\u00e1n pidiendo muchas cosas para los que est\u00e1n defendiendo las ciudades y para los que se han quedado all\u00ed\u00bb. El sacerdote se centra en los que est\u00e1n en l\u00ednea de batalla porque la mayor\u00eda de los\u2026", "date": "1646234367", "karma": "15.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646234367", "url": "https://alfayomega.es/oracion-y-ayuda-material-la-diocesis-de-madrid-se-vuelca-con-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631600}, {"title": "", "content": "", "date": "1646234324", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646234324", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631601}, {"title": "Cui bono? EEUU, Rusia y la UE en la casilla ucraniana del tablero mundial", "content": "<p>Un principio metodol&oacute;gico que debe considerarse siempre para plantear hip&oacute;tesis en ciencias sociales consiste en preguntarse qui&eacute;n se beneficia con cada hecho, decisi&oacute;n o acci&oacute;n. Apliquemos este principio sobre los &uacute;ltimos acontecimientos en las relaciones internacionales.</p><p>&iquest;Qui&eacute;n sale beneficiado? &iquest;Pod&iacute;a dicho agente pensar, previamente a los hechos, que podr&iacute;an favorecerle en caso de ocurrir? Si es as&iacute;, &iquest;intent&oacute; propiciarlos? Veamos el balance de ganancias y p&eacute;rdidas de los actores que tomaron decisiones de relevancia en lo que respecta al desarrollo de los acontecimientos actuales:</p><p><strong>EEUU</strong></p><p>Ganancias:</p><ol><li>La UE se ha alejado definitivamente de Rusia a todos los niveles.</li><li>La UE ha roto relaciones comerciales con Rusia salvo las imprescindibles para su propia supervivencia.</li><li>El Nord Stream 2 queda suspendido sine die.</li><li>El consumo de gas licuado estadounidense por parte de la UE no solo se mantendr&aacute;, sino que aumentar&aacute;</li><li>La OTAN vuelve a tener sentido, ha apretado las filas y se han acallado las voces internas que denunciaban su inutilidad y servilismo proamericano.</li><li>La UE va a aumentar el gasto militar, lo cual reduce los recursos que EEUU deber&aacute; destinar para mantener su \"protecci&oacute;n\" y al tiempo aumenta su venta de armas a la UE.</li><li>Un rival geopol&iacute;tico, Rusia, de gran importancia en el megacontinente euroasi&aacute;tico queda trabado en una guerra costosa y adem&aacute;s sufrir&aacute; sanciones de todo tipo que hundir&aacute;n su econom&iacute;a y su influencia durante a&ntilde;os.</li><li>Veto a un competidor comercial en numerosos productos.</li></ol><p>P&eacute;rdidas:</p><ol><li>Rusia se acercar&aacute; m&aacute;s a China, el rival geopol&iacute;tico global de EEUU, por lo que EEUU no podr&aacute; usar a Rusia para aumentar el cerco y la presi&oacute;n contra esta, al menos en principio. Sin embargo, esta p&eacute;rdida es subsanable, pues EEUU puede atraer a Rusia con acuerdos de eliminaci&oacute;n de sanciones y definici&oacute;n de zonas de influencia: \"te quito lo que previamente te he puesto y encima salgo ganando\".</li><li>Efectos secundarios de las sanciones a Rusia y posibles represalias econ&oacute;micas y comerciales.</li></ol><p><strong>Uni&oacute;n Europea</strong></p><p>Ganancias:</p><ol><li>Aumento de la influencia y liderazgo a nivel global a trav&eacute;s de la defensa de la legislaci&oacute;n internacional y el apoyo de la leg&iacute;tima defensa de Ucrania y su soberan&iacute;a.</li><li>Veto a un competidor comercial en algunos productos.</li><li>Repliegue ideol&oacute;gico, caza de brujas y cohesi&oacute;n en torno al proyecto de las &eacute;lites europeas.</li></ol><p>P&eacute;rdidas:</p><ol><li>Potencial p&eacute;rdida de un suministrador de gas y petr&oacute;leo con condiciones ventajosas. Rusia tratar&aacute; de vender el gas a cualquier otro pa&iacute;s fuera de la UE. El proceso de desacoplamiento tardar&aacute; a&ntilde;os, pero es esperable que se acabe produciendo.</li><li>La inestabilidad y la incertidumbre generadas han aumentado el precio del gas y el petr&oacute;leo y adem&aacute;s el gas tendr&aacute; que adquirirlo masivamente a trav&eacute;s de buques, mucho m&aacute;s caros.</li><li>Pierden un socio comercial muy importante y un mercado de m&aacute;s de 100 millones de consumidores.</li><li>La recuperaci&oacute;n postpandemia queda truncada y sumida en un escenario de estanflaci&oacute;n: aumento de precios y estancamiento. Esto supondr&aacute; el empobrecimiento de la poblaci&oacute;n por partida doble: aumento del desempleo y reducci&oacute;n del salario real por el aumento de los precios.</li><li>Gastos de todo tipo para favorecer a Ucrania y perjudicar a Rusia.</li><li>Efectos secundarios de las sanciones a Rusia y posibles represalias econ&oacute;micas y comerciales.</li><li>Se agrava la dependencia estrat&eacute;gica y comercial de EEUU.</li><li>Aumento del riesgo de sufrir represalias militares de &iacute;ndole nuclear.</li></ol><p><strong>Rusia</strong></p><p>Ganancias:</p><p>No hay ganancias actuales, pero s&iacute; potenciales, aunque muy inciertas, pues dependen del desarrollo de la guerra, la situaci&oacute;n econ&oacute;mica y pol&iacute;tica interna de Rusia y finalmente de las negociaciones con Ucrania y los pa&iacute;ses de la OTAN una vez concluida la guerra.</p><ol><li>Posible neutralidad de Ucrania. Que quede firmado que nunca entrar&aacute; en la OTAN ni que esta seguir&aacute; expandi&eacute;ndose hacia el este.</li><li>Posible anexi&oacute;n de algunos territorios, como el Domb&aacute;s y el corredor adyacente hasta Crimea.</li><li>Posible recuperaci&oacute;n de prestigio militar y las consecuentes ventas de armamento a terceros pa&iacute;ses.</li><li>Ayuda de China. M&aacute;s que una ganancia, es una compensaci&oacute;n parcial de sus costes, pero lo incluyo aqu&iacute; como posible aumento de su ayuda y otros acuerdos ventajosos. La realidad es que no le interesa acercarse mucho al sol abrasador chino, pues China podr&iacute;a aspirar a colonizar y controlar Siberia en el futuro.</li></ol><p>P&eacute;rdidas:</p><ol><li>Costes directos e indirectos de la guerra.</li><li>Costes derivados de las sanciones sufridas.</li><li>P&eacute;rdida de reputaci&oacute;n internacional por la agresi&oacute;n.</li><li>Desafecci&oacute;n de aliados y socios por el riesgo de exponerse internacionalmente como prorrusos.</li><li>Desafecci&oacute;n interna y cuestionamiento de liderazgos e instituciones. Posible inestabilidad pol&iacute;tica futura, salvo victoria clara y objetivos cumplidos.</li></ol><p>De todos estos actores, vemos que el &uacute;nico que gana netamente es EEUU y, aunque no se estuviera de acuerdo en el an&aacute;lisis, s&iacute; queda claro que es el actor que m&aacute;s gana y menos pierde de los tres. Sin embargo, eso no significa que EEUU sea el responsable indirecto de esta situaci&oacute;n. Para considerar tal cosa, tendr&iacute;amos que observar en los hechos pasados que los estrategas de EEUU 1) eran conscientes del balance positivo de ganancias frente a p&eacute;rdidas y que 2) actuaban intencionadamente para lograr acontecimientos que condujeran a la realizaci&oacute;n de esa contabilidad.</p><p>Podemos asumir que la inteligencia de EEUU es lo suficientemente buena como para haber calculado (1) entre otras posibilidades. Por otro lado, los hechos pasados muestran (2), puesto que EEUU buscaba poner a Rusia contra las cuerdas con su constante expansi&oacute;n de la OTAN hacia el este. Animaba a Ucrania y le daba esperanzas, pero avisaba de que no proteger&iacute;a este pa&iacute;s ante una agresi&oacute;n. De haber anunciado algo parecido, Rusia se habr&iacute;a visto desincentivada a iniciar una guerra, pues pocos se embarcan en una guerra que saben que van a perder. As&iacute;, poni&eacute;ndole en bandeja la entrada militar en Ucrania, EEUU sedujo a Rusia con la esperanza de que cayera en la trampa para conejos. Una zanahoria grande es atractiva, pero puede ser indigesta. Por su parte, la UE tambi&eacute;n daba esperanzas de su futura integraci&oacute;n y hac&iacute;a el papel de carabina de EEUU, como era de esperar y aun a pesar de sus intereses. Ante la expansi&oacute;n de la OTAN, la UE solo ten&iacute;a dos opciones: apoyarla o rechazarla, lo cual la habr&iacute;a enemistado con EEUU. En cuanto a Rusia, solo ten&iacute;a dos opciones: aceptarla o bloquearla. Cualquiera de ellas le supon&iacute;a una p&eacute;rdida neta.</p><p>Una de las posibilidades esperables era que Rusia no hiciera nada, por lo que en ese caso EEUU ganaba la expansi&oacute;n de la OTAN, con todo lo que ello implica a nivel de dominio militar y la probable occidentalizaci&oacute;n de los pa&iacute;ses asimilados en t&eacute;rminos econ&oacute;micos. Ese paraguas de seguridad favorece la llegada de empresas occidentales y la integraci&oacute;n en mercados que ofrecen m&uacute;ltiples beneficios a las transnacionales originales de EEUU y los pa&iacute;ses de Europa occidental. La otra posibilidad era la que se ha cumplido: que Rusia respondiera. La respuesta m&aacute;s o menos airada de Rusia permitir&iacute;a a EEUU volver a cohesionar la OTAN y, en definitiva, todo lo que he analizado como ganancias. Es decir, EEUU solo pod&iacute;a ganar y simplente ha trabajado para maximizar sus ganancias, lo cual ha logrado por completo.</p><p>En conclusi&oacute;n, EEUU ha desplegado con los a&ntilde;os una estrategia con la que solo pod&iacute;a ganar. Puso la miel en los labios de los ultranacionalistas que tienen el poder en Rusia, nost&aacute;lgicos de su pasado imperial, y estos han ca&iacute;do en la trampa para conejos. La UE, por su parte, ha hecho exactamente lo que EEUU esperaba que hiciera y ha actuado contra sus propios intereses. Oportunidad perdida y riesgo nuclear.</p>", "date": "1646352303", "karma": "2782.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646246062", "url": "", "clicks": 0, "votes": "232", "status": "published", "id": 3631602}, {"title": "Detenidos 10 menores pandilleros de bandas latinas rivales que quedaron para \u00abmachetearse\u00bb en Ciudad Lineal", "content": "Agentes de la UID de Ciudad Lineal de la Polic\u00eda Municipal de Madrid han detenido a diez menores de edad pertenecientes a las violentas bandas juveniles de los Trinitarios y Dominican Don\u2019t Play (DDP), rivales entre ellas. Seis chicos reconocieron que pertenec\u00edan a la primera banda latina y cinco a la segunda. Todos salvo uno, que es menor de 13 a\u00f1os (inimputable), fueron detenidos. Adem\u00e1s, fueron identificadas cinco ni\u00f1as de menos de 13 a\u00f1os que confesaron que eran \u2018pencas\u2019 de los DDP, simpatizantes de esta banda que se dedican a ayudar...", "date": "1646234667", "karma": "-31.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646234667", "url": "https://gacetinmadrid.com/2022/03/02/detenidos-10-menores-pandilleros-de-bandas-juveniles-rivales-que-quedaron-para-machetearse-en-ciudad-lineal/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631603}, {"title": "Jap\u00f3n dispuesto a aceptar refugiados ucranianos", "content": "Jap\u00f3n aceptar\u00e1 a los refugiados ucranianos que huyen de la actual invasi\u00f3n de Rusia, dijo el primer ministro Fumio Kishida, en una ruptura con las habituales reticencias del pa\u00eds a aceptar llegadas humanitarias aceptando solo unas pocas docenas de refugiados al a\u00f1o de los miles de solicitantes. En 2020, Jap\u00f3n solo acept\u00f3 a 47 refugiados y 44 personas por razones humanitarias de casi 4.000 solicitudes", "date": "1646234900", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646234900", "url": "https://www.france24.com/en/live-news/20220302-japan-willing-to-accept-ukrainian-refugees-pm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631604}, {"title": "Las peticiones de una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en Ucrania, aunque todav\u00eda minoritarias, van en aumento y son peligrosas (ingl\u00e9s)", "content": "Glenn Greenwald sobre los \u00faltimos movimientos de la guerra en Ucrania, el sentimiento creciente en occidente para confrontar a rusia militarmente y como los medios est\u00e1n empujando a la polarizaci\u00f3n hasta extremos peligrosos.", "date": "1646235478", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646235478", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4dmBWG-BAK4", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631605}, {"title": "El Jefe de Roscosmos, la Agencia Espacial Rusa, Dmitry Rogozin, advierte que hackear los sat\u00e9lites justificar\u00eda la guerra (eng)", "content": "Rogozin tambi\u00e9n ha dicho que su agencia quiere que la firma brit\u00e1nica OneWeb muestre garant\u00edas de que sus 36 sat\u00e9lites, que van a ser lanzados por Roscosmos, no van a ser utilizados contra Rusia.", "date": "1646235671", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646235671", "url": "https://finance.yahoo.com/news/russia-space-agency-head-says-104609608.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631606}, {"title": "Griego en Mariupol: &quot;Los ucranianos fascistas me matar\u00edan, ellos no me dejan abandonar la ciudad\u201d", "content": "Con las fuerzas rusas asediando Mariupol, donde +120.000 griegos \u00e9tnicos viven , noticias SKAI hablaron con el se\u00f1or Kiouranas quien vive en la ciudad y expuso a los &quot;fascistas&quot; ucranianos que est\u00e1n matando gente intentando abandonar la ciudad. Cuando fu\u00e9 preguntado por las noticias SKAI si planeaba abandonar la ciudad, Kioranas respondi\u00f3 , &quot;\u00bfC\u00f3mo puedo abandonar? Cuando tu intentas abandonar la ciudad corres el riesgo de caer en una patrulla de los fascistas ucranianos,el batall\u00f3n Azov&quot;. &quot;Ellos me matar\u00edan y son responsables de todo&quot;,a\u00f1adi\u00f3", "date": "1646236224", "karma": "78.00", "negatives": "44", "sent_date": "1646236224", "url": "https://greekcitytimes.com/2022/03/01/greek-in-mariupol-fascist-ukrainian/", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "queued", "id": 3631607}, {"title": "&quot;O verdadeiro Rambo galego&quot;: las redes alucinan con el ofrecimiento de un alcalde para &quot;ir a combatir&quot; contra Rusia", "content": "Luis Calvo, alcalde de Agolada, una villa gallega de unos dos mil habitantes, se ha ofrecido \u00e9l mismo y al teniente de alcalde para ir a Ucrania a &quot;combatir&quot; contra &quot;las fuerzas opresoras rusas&quot;.", "date": "1646235631", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646235631", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/02/o-verdadeiro-rambo-galego-las-redes-alucinan-con-el-ofrecimiento-de-un-alcalde-para-ir-a-combatir-contra-rusia/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631608}, {"title": "Retiran el cartel de la feria de comercio de Albacete por &quot;sexista&quot;", "content": "La Instituci\u00f3n Ferial de Albacete ha decidido retirar el cartel anunciador de la Feria Comercia tras la denuncia de Unidas Podemos que lo calific\u00f3 de sexista. La IFAB asegura que la intenci\u00f3n de esta feria de comercio y de los carteles anunciadores siempre ha sido la de &quot;apoyar a nuestro peque\u00f1o y tradicional comercio, d\u00e1ndole una posibilidad m\u00e1s de favorecer sus ventas, m\u00e1xime en el cambio de temporada, cuando existe stock de la temporada anterior y es preciso darle la mayor salida posible ante la llegada de la nueva temporada y favorecer en e", "date": "1646235583", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646235583", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/02/retiran-el-cartel-de-la-feria-de-comercio-de-albacete-por-sexista/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631609}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 el r\u00edo Tajo se encuentra en tan mal estado?", "content": "Cualquier estudiante pod\u00eda imaginarse un r\u00edo de grandes riberas, lleno de vida, un r\u00edo poderoso acorde al t\u00edtulo de ser \u201cel m\u00e1s largo\u201d. Sin embargo, hoy es el d\u00eda en el que ese r\u00edo imaginado no se corresponde con la realidad. Desde los a\u00f1os 70, como consecuencia de la industrializaci\u00f3n, la concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n en grandes n\u00facleos y la contaminaci\u00f3n agraria (agr\u00edcola y ganadera), sus aguas se encuentran con un nivel de contaminaci\u00f3n muy alto, que degenera en espumas en algunos de sus tramos, con sus riberas degradadas, desconectadas...", "date": "1646236146", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646236146", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/palabras-clave/rio-tajo-encuentra-mal_132_8791599.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631610}, {"title": "", "content": "", "date": "1646236026", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646236026", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631611}, {"title": "Erdo\u011fan pide a la UE que muestre sensibilidad sobre la adhesi\u00f3n de Turqu\u00eda [EN]", "content": "Turqu\u00eda aprecia los esfuerzos de la Uni\u00f3n Europea para incluir a Ucrania en el bloque e inst\u00f3 a Bruselas a mostrar la misma sensibilidad para el proceso de adhesi\u00f3n de Turqu\u00eda. Erdo\u011fan pide a la UE que considere seriamente la solicitud de Turqu\u00eda en la uni\u00f3n al igual que la de Ucrania: \u201c\u00bfCu\u00e1ndo nos van a aceptar? \u00bfCuando alguien nos ataque?", "date": "1646236252", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646236252", "url": "https://www.dailysabah.com/politics/eu-affairs/erdogan-calls-on-eu-to-show-sensitivity-about-turkeys-membership/amp", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631612}, {"title": "Legisladores rusos consideran 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n por informaciones falsas sobre la invasi\u00f3n de Ucrania [ENG]", "content": "Los legisladores rusos est\u00e1n redactando legislaci\u00f3n que castigar\u00eda las informaciones falsas sobre la guerra del Kremlin en Ucrania con hasta 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel. La ley que est\u00e1 siendo preparada en la c\u00e1mara baja pretende castigar a aquellos que a sabiendas &quot;distorsionen el prop\u00f3sito, rol, y tareas de las Fuerzas Armadas Rusas, as\u00ed como otras unidades durante operaciones militares especiales y de otro tipo&quot;, dijo Vasily Piskarev, presidente del Comit\u00e9 de Seguridad y Anticorrupci\u00f3n de la Duma, en una entrevista con el medio estatal Canal Uno.", "date": "1646236380", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646236380", "url": "https://www.themoscowtimes.com/2022/03/01/russian-lawmakers-eye-15-year-prison-terms-for-fakes-about-ukraine-invasion-a76687", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631613}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ntos dinosaurios hay en un litro de gasolina? La historia oculta del origen del petr\u00f3leo", "content": "El petr\u00f3leo es un combustible f\u00f3sil formado en el seno de la Tierra como resultado de la transformaci\u00f3n de materia org\u00e1nica acumulada en sedimentos durante millones de a\u00f1os. Seg\u00fan los cient\u00edficos, los dinosaurios habitaron el planeta hace alrededor de 240 millones de a\u00f1os atr\u00e1s, por lo que no ser\u00eda dif\u00edcil pensar de que una parte de ese l\u00edquido con el que alimentamos a nuestros autom\u00f3viles pudiera contener alg\u00fan resto de estos seres tan especiales.", "date": "1646236175", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646236175", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-02/petroleo-historia-combustible-fosil-industria_3382167/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631614}, {"title": "Pablo Iglesias: Sobre el env\u00edo de armas a Ucrania", "content": "El env\u00edo de armamento a Ucrania, no tiene ninguna posibilidad de cambiar el curso de la guerra. Lo que se deber\u00eda estar debatiendo es si la OTAN con EEUU al frente deber\u00eda mandar tropas contra las fuerzas rusas, y las posibles consecuencias que podr\u00eda tener enfrentarse a una potencia militar.", "date": "1646237393", "karma": "69.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646237393", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloIglesias/status/1499001284111867905", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3631615}, {"title": "El antes y el despu\u00e9s de la destrucci\u00f3n causada por la guerra en Ucrania, en im\u00e1genes", "content": "La invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania est\u00e1 causando la p\u00e9rdida de cientos de vidas humanas, el desplazamiento de miles de personas que huyen de los combates y ha transformando las estampas habituales de las ciudades ucranianas en campos de batalla. Las im\u00e1genes que van llegando de ciudades como J\u00e1rkov, en donde el Gobierno ucraniano ha denunciado el impacto de misiles contra objetivos civiles, comparadas con las fotos de hace apenas unos d\u00edas que reflejaban las c\u00e1maras de Google Maps muestra hasta qu\u00e9 punto la guerra puede transformar una ciudad.", "date": "1646236516", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646236516", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-antes-despues-destruccion-causada-guerra-ucrania-imagenes-20220302142008.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631616}, {"title": "Ciudadanos y miembros de la minor\u00eda griega evacuados de Mariup\u00f3l", "content": "Alrededor de un centenar de griegos fueron evacuados este mi\u00e9rcoles de Mar\u00edupol, en el sureste de Ucrania, en una operaci\u00f3n efectuada por el Consulado General de Grecia en esa ciudad, seg\u00fan confirmaron a Efe fuentes del Ministerio de Asuntos Exteriores. En este grupo de personas, que salieron de la ciudad en una veintena de veh\u00edculos a las 08:00 GMT, se encuentran tanto ciudadanos griegos como tambi\u00e9n miembros de la importante minor\u00eda helena que reside en Mar\u00edupol. La operaci\u00f3n de evacuaci\u00f3n fue liderada por el enviado especial del Ministerio\u2026", "date": "1646236569", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646236569", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-grecia_ciudadanos-y-miembros-de-la-minor\u00eda-griega-evacuados-de-mariup\u00f3l/47394760", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631617}, {"title": "Proyectan la portada de la revista Time de 1995 que justifica el bombardeo de Yugoslavia sobre la embajada de EEUU en Mosc\u00fa [EN]", "content": "Embajada de EEUU en Mosc\u00fa.  La proyecci\u00f3n es la portada de Time de 1995 que justifica el bombardeo de Yugoslavia. La inscripci\u00f3n: &quot;Forzar a los serbios a someterse. Un bombardeo a gran escala abre la puerta a la paz. &quot;", "date": "1646238919", "karma": "2377.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646236775", "url": "https://twitter.com/Mango_Press_/status/1498997384235343878", "clicks": 0, "votes": "190", "status": "published", "id": 3631618}, {"title": "", "content": "", "date": "1646237266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646237266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631621}, {"title": "", "content": "", "date": "1646237314", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646237314", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631622}, {"title": "Feij\u00f3o: &quot;Recuerdo que hab\u00eda nieve&quot;", "content": "Feij\u00f3o: &quot;Creo que no fui a Andorra, no lo s\u00e9... creo que no. Habl\u00e9 con personas que conoc\u00ed en aquella \u00e9poca, y me dijeron que no. Yo recuerdo que hab\u00eda nieve&quot;", "date": "1646237514", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646237514", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xoSxai9CSPw", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631624}, {"title": "", "content": "", "date": "1646237400", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646237400", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631626}, {"title": "Cerebros destruidos - Eskorbuto", "content": "La mentira es la que manda, la que causa sensaci\u00f3n\nLa verdad es aburrida, puta frustraci\u00f3n", "date": "1646237647", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646237647", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bVFjOBsfuZY", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631627}, {"title": "Los cuatro errores de Putin que ahora quiere enmendar con una nueva fase de la guerra en Ucrania", "content": "Buen an\u00e1lisis sobre los errores log\u00edsticos, t\u00e1ctico-militares y de precepci\u00f3n de Putin.", "date": "1646237545", "karma": "-111.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646237545", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-cuatro-errores-putin-ahora-quiere-enmendar-nueva-fase-guerra-ucrania-202203021245_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631628}, {"title": "Vicente logra desenterrar su casa, la m\u00e1s cercana al volc\u00e1n", "content": "Dos semanas despu\u00e9s de haber pedido ayuda para retirar la ceniza, este vecino de San Nicol\u00e1s ha conseguido llegar hasta el interior de su vivienda, que parece casi intacto.", "date": "1646238902", "karma": "1666.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646237624", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/03/vicente-logra-desenterrar-su-casa-la-mas-cercana-al-volcan-faltan-la-carretera-la-luz-y-el-agua/", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3631629}, {"title": "Soldados rusos &quot;hambrientos&quot; saquean tiendas ucranianas", "content": "Se ha visto a soldados rusos saqueando tiendas de comestibles y bancos en varias ciudades ucranianas. Las im\u00e1genes de las c\u00e1maras de seguridad publicadas en las redes sociales muestran a los soldados rusos agarrando comida e intentando robar una caja fuerte. Funcionarios ucranianos afirman que los soldados rusos invasores se est\u00e1n quedando sin combustible y que fueron enviados a Ucrania con s\u00f3lo tres d\u00edas de raciones, aunque esto no ha podido ser verificado de forma independiente.", "date": "1646237845", "karma": "98.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646237845", "url": "https://www.rferl.org/a/russian-soldiers-loot-ukraine/31732450.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3631630}, {"title": "", "content": "", "date": "1646237767", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646237767", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631631}, {"title": "Nadie nos representa", "content": "<p>Siempre he pensado que no era bueno que EEUU tuviese la hegemon&iacute;a mundial porque podr&iacute;a hacer y deshacer a su antojo en todo el planeta, y que era mejor que ese poder estuviese dividido para que as&iacute; existiese alguna alternativa a su brutal aplicaci&oacute;n del capitalismo. Ahora, la situaci&oacute;n de guerra en Ucrania me hace replantearme alguna que otra opini&oacute;n, y me doy cuenta de que el planteamiento no era correcto, porque parte de la aceptaci&oacute;n de que el sistema que nos rige es adecuado y que lo que falla es el reparto del poder.</p><p>En realidad todos son los mismos y juegan al mismo juego con las mismas reglas. Unas minor&iacute;as decidiendo el destino de la inmensa mayor&iacute;a. Y una inmensa mayor&iacute;a, que unas veces no tiene dudas al alinearse con una opci&oacute;n entre varias que en el fondo son iguales, y otras veces se siente confusa o no sabe cual de las opciones es la que le conviene, y pocas veces se da cuenta de que no est&aacute; representada por ninguno de los actores que intervienen, en este caso, de manera m&aacute;s o menos directa en el conflicto europeo que ha estallado en Ucrania.</p><p>Los EEUU al frente de la OTAN con su largo historial b&eacute;lico y su habilidad para agitar avisperos ajenos, lo que ha acabado siempre beneficiando los intereses econ&oacute;micos de unas minor&iacute;as y con la exportaci&oacute;n de su modelo econ&oacute;mico liberal &ldquo;miltoniano&rdquo; que comporta para la mayor&iacute;a, entre otras cosas, un indeseable sistema sanitario y un regreso hacia condiciones sociales propias de &eacute;poca de la Revoluci&oacute;n Industrial, con el creciente descontento popular que ello implica, que es caldo de cultivo para futuros conflictos.</p><p>Rusia parec&iacute;a una fuerza que contrarrestaba el poder hegem&oacute;nico de EEUU. La Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica sirvi&oacute; como referente, al menos te&oacute;rico, al que acogerse para exigir el derecho a la cobertura de unas necesidades m&iacute;nimas vitales en el &aacute;mbito laboral y en el social. Pero, tras la desintegraci&oacute;n de la URSS, Rusia se adhiere, de la mano de Boris Yeltsin, a una econom&iacute;a de libre mercado similar a la occidental y que poco se diferencia del modelo que difunden los EEUU, conservando de la URSS solamente aspectos negativos, como el autoritarismo, e instal&aacute;ndose en una ideolog&iacute;a ultraconservadora af&iacute;n a movimientos de extrema derecha europeos y americanos que est&aacute; demostrado hist&oacute;ricamente que jam&aacute;s han beneficiado a la mayor&iacute;a y siempre a unas minor&iacute;as privilegiadas.</p><p>La UE no ha sido capaz de actuar de manera preventiva ante la situaci&oacute;n en la que nos vemos envueltos, y ahora tendr&aacute; que lidiar con el grave problema de la guerra en Ucrania. No ha tutelado sus propias relaciones con Rusia, que para bien o para mal tambi&eacute;n es Europa, y un socio comercial necesario dentro de la econom&iacute;a del libre mercado en la que tan c&oacute;moda se encuentra la UE, que es una uni&oacute;n de pa&iacute;ses soberanos que, aunque exige a sus miembros una serie de requisitos en cuanto a calidad democr&aacute;tica, y ser&iacute;a discutible si esos m&iacute;nimos democr&aacute;ticos se cumplen por todos los estados miembros, en la pr&aacute;ctica no es m&aacute;s que una asociaci&oacute;n para la libre circulaci&oacute;n de capitales y bienes, dirigida en gran medida por una Comisi&oacute;n cuyos &ldquo;peces&rdquo; vienen ya gordos de sus pa&iacute;ses de origen, y que no parecen preocuparse tanto por los intereses de la mayor&iacute;a como por el mantenimiento del status quo.</p><p>Los principales perjudicados en la situaci&oacute;n actual de Europa son las personas que mueren y las personas que lo pierden todo en la guerra de Ucrania. Y despu&eacute;s de ellos toda esa inmensa mayor&iacute;a cuyos intereses no est&aacute;n en realidad representados por nadie y que van a sufrir las consecuencias que traer&aacute; a la econom&iacute;a global la avaricia y la irresponsabilidad de unas minor&iacute;as que solo buscan su propio provecho y que siguen atrincherados en un capitalismo que actualmente nos amenaza a todos de diversas maneras.</p><p>El problema con Ucrania, aunque esto ser&iacute;a extrapolable tambi&eacute;n a otros problemas pol&iacute;ticos, queda acotado aparentemente a una serie de soluciones visibles. Pero esto es un &ldquo;falso dilema&rdquo; porque esas soluciones conducen todas a lo mismo. En general la mencionada &ldquo;inmensa mayor&iacute;a&rdquo; tiene muy asumido que no existe otra forma de ver las cosas que la que se le propone, y le es dif&iacute;cil identificar sus propios y verdaderos intereses, los cuales demasiadas veces confunde con los de las &eacute;lites que por su acci&oacute;n o inacci&oacute;n han provocado esta guerra.</p>", "date": "1646278827", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646238511", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3631632}, {"title": "Tiendas y bancos ahora pueden rechazar dinero de clientes", "content": "Ahora no vamos a poder comprar un ordenador de mil euros pagando en met\u00e1lico?", "date": "1646238115", "karma": "-28.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646238115", "url": "https://www.murcia.com/economia/noticias/2022/03/02-ahora-tiendas-y-bancos-pueden-rechazar-tu-dinero-en-efectivo.asp", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3631633}, {"title": "La Fiscal\u00eda archiva las investigaciones sobre el rey Juan Carlos y le libra de un proceso penal", "content": "La Fiscal\u00eda General del Estado ha archivado hoy todas las investigaciones que ha llevado a cabo sobre el patrimonio de Juan Carlos I al no encontrar indicios suficientes para presentar una querella contra \u00e9l ante la Sala Penal del Supremo. La Fiscal\u00eda s\u00ed ha constatado que el rey em\u00e9rito, residente en Abu Dabi, ha incurrido en irregularidades, como ocultar en el extranjero fondos que no declar\u00f3 a Hacienda.Esa conducta, sin embargo, fue realizada en su mayor parte antes de abdicar, por lo que est\u00e1 cubierta por la inviolabilidad.", "date": "1646240120", "karma": "3809.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646238016", "url": "https://www.elespanol.com/espana/tribunales/20220302/fiscalia-archiva-investigaciones-juan-carlos-libra-proceso/652185030_0.html", "clicks": 0, "votes": "276", "status": "published", "id": 3631634}, {"title": "Google bloquea en Europa los canales de RT (adem\u00e1s de otros canales asociados) y Sputnik en YouTube", "content": "La empresa Google anunci\u00f3 este martes que bloquea los canales de los medios Rusia Today y Sputnik Novosti en la plataforma YouTube en toda la Uni\u00f3n Europea (UE). En mensaje publicado en la red social Twitter, Google se\u00f1al\u00f3 que adopt\u00f3 la medida \u201cdebido a la guerra actual en Ucrania\u201d y que entrar\u00e1 en efecto de manera inmediata. La empresa considera que estos medios son aliados del Gobierno de Rusia. Este lunes, TikTok y Meta (matriz de Facebook e Instagram) bloquearon el acceso a los canales de ambos medios rusos. Estas plataformas explicaron q", "date": "1646238241", "karma": "-57.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646238241", "url": "https://www.telesurtv.net/news/google-bloquea-europa-canales-rusia-today-sputnik-youtube-20220301-0008.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631635}, {"title": "La hija rebelde de un cura murciano que se enamor\u00f3 de su entrenadora tras romper con su marido y que ha ganado seis Grammy", "content": "La hija rebelde de un cura murciano que se enamor\u00f3 de su entrenadora tras romper con su marido y que ha ganado seis Grammy .", "date": "1646238376", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646238376", "url": "https://www.elmundo.es/loc/celebrities/2022/02/24/6214f02321efa0c6418b45ee.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631636}, {"title": "Yanukovych en Minsk, el Kremlin quiere convertirlo en &quot;Presidente de Ucrania&quot; [RU]", "content": "El presidente fugitivo Viktor Yanukovych se encuentra actualmente en Minsk, el Kremlin lo est\u00e1 preparando para una operaci\u00f3n especial, seg\u00fan la inteligencia ucraniana. Fuente : Interlocutor de UP en la inteligencia ucraniana Detalles : Se nota que seg\u00fan uno de los escenarios, all\u00ed intentar\u00e1n declararlo &quot;presidente de Ucrania&quot;. La informaci\u00f3n recibida apunta a la posible preparaci\u00f3n por parte del Kremlin de alg\u00fan tipo de operaci\u00f3n o acci\u00f3n informativa sobre el regreso del expresidente Yanukovych a Ucrania o la publicaci\u00f3n de un llamamiento en", "date": "1646238490", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646238490", "url": "https://www.pravda.com.ua/rus/news/2022/03/2/7327392/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631637}, {"title": "Fan Ucraniano pide conocer final de One Piece, antes de morir", "content": "Los problemas entre Ucrania y Rusia han afectado a millones, y los fans de One Piece, no son la excepci\u00f3n", "date": "1646238557", "karma": "22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646238557", "url": "https://www.geekmi.news/series/Anime-Fan-Ucraniano-pide-conocer-el-final-de-One-Piece-antes-de-morir-en-guerra-20220228-0031.html?fbclid=IwAR39rGp8du5mqyBzaOOMOjeFNzo5DwZH4cXZDPe3O11cHqYW37puqtj5YEo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631638}, {"title": "", "content": "", "date": "1646238672", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646238672", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631639}, {"title": "Rusia prev\u00e9 &quot;da\u00f1os irreversibles&quot; en las relaciones con Alemania por la paralizaci\u00f3n del 'Nord Stream 2'", "content": "Rusia prev\u00e9 &quot;da\u00f1os irreversibles&quot; en las relaciones con Alemania por la paralizaci\u00f3n del 'Nord Stream 2' El Gobierno de Rusia ha advertido de que la decisi\u00f3n de Alemania de suspender la certificaci\u00f3n del gasoducto 'Nord Stream 2', que no estar\u00e1 operativo a corto plazo, derivar\u00e1 en &quot;da\u00f1os irreversibles&quot; para las relaciones entre ambos pa\u00edses. As\u00ed se ha pronunciado la portavoz del Ministerio de Exteriores ruso, Maria Zajarova, quien ha apuntado que Alemania es la \u00fanica responsable de las consecuencias de una acci\u00f3n &quot;ileg\u00edtima&quot;..", "date": "1646238909", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646238909", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-preve-danos-irreversibles-relaciones-alemania-paralizacion-nord-stream-20220302170618.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3631640}, {"title": "Descubierta en China una innovadora cultura de hace 40.000 a\u00f1os (ENG)", "content": "El descubrimiento de una nueva cultura sugiere procesos de innovaci\u00f3n y diversificaci\u00f3n cultural que ocurren en Asia oriental durante un per\u00edodo de hibridaci\u00f3n gen\u00e9tica y cultural. Aunque estudios previos han establecido que el Homo sapiens lleg\u00f3 al norte de Asia hace unos 40.000 a\u00f1os, se desconoce mucho sobre la vida y las adaptaciones culturales de estos primeros pueblos y sus posibles interacciones con grupos arcaicos.", "date": "1646309426", "karma": "1206.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646239069", "url": "https://www.mpg.de/18370987/innovative-40-000-year-old-culture-in-china?c=2249", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3631643}, {"title": " la matanza de Srebrenica, el \u00fanico genocidio europeo desde la Segunda Guerra Mundial", "content": "Esta poblaci\u00f3n de Bosnia y Herzegovina fue testigo de c\u00f3mo las fuerzas serbobosnias masacraron a m\u00e1s de 8.000 hombres y ni\u00f1os musulmanes en una zona que, te\u00f3ricamente, estaba protegida por Naciones Unidas", "date": "1646239195", "karma": "79.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646239195", "url": "https://www.france24.com/es/20200711-srebrenica-genocidio-aniversario-bosnia-serbia-yugoslavia", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631644}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez sube a la tribuna, ve que Abascal ya se ha ido y suelta esta perla", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha lanzado este mi\u00e9rcoles un recado al l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, despu\u00e9s de que \u00e9ste abandonase el Congreso sin esperar a o\u00edr su contrarr\u00e9plica al final del Pleno para hablar sobre el conflicto en Ucrania.", "date": "1646239317", "karma": "9.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646239317", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/pedro-sanchez-sube-a-la-tribuna-ve-que-abascal-ya-se-ha-ido-y-suelta-esta-perla_es_621f778de4b025227d65b650", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631645}, {"title": "'Todo es mentira', en la picota: un invitado denuncia el trato del programa de Risto", "content": "&quot;Me molest\u00f3 que me pidieran que dijera algo que no ten\u00eda forma de saber&quot;, se queja, indignado, el experto en seguridad y defensa Jes\u00fas Manuel P\u00e9rez Triana. Lo mejor fue cuando me pidi\u00f3 que cambiara una respuesta para que yo dijera que los milicianos prorrusos separatistas del Donbas hab\u00edan lanzado 'ataques provocativos' porque eso era lo que dec\u00eda no s\u00e9 qu\u00e9 medio. Es la primera vez que desde un medio me piden que diga las cosas de cierta manera cuando yo no s\u00e9 qui\u00e9n fue el primero que empez\u00f3 los disparos. Y me da igual que lo dijera no s\u00e9 qu\u00e9\u2026", "date": "1646240402", "karma": "4888.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646239374", "url": "https://www.elconfidencial.com/television/programas-tv/2022-03-01/todo-es-mentira-invitado-denuncia-trato-jesus-manuel-perez-triana_3383970/", "clicks": 0, "votes": "290", "status": "published", "id": 3631646}, {"title": "Misiles estrat\u00e9gicos y t\u00e1cticos: el arsenal nuclear que tiene Rusia y que ha actualizado por completo", "content": "El arsenal nuclear de Rusia se ha renovado por completo en los \u00faltimos 30 a\u00f1os. El pa\u00eds, presidido por Putin, ha mejorado casi toda su flota de misiles bal\u00edsticos intercontinentales o ICBM y est\u00e1n empezando a introducir nuevos submarinos bal\u00edsticos, diferentes a los Delta o Typhoon de la \u00e9poca de la Guerra Fr\u00eda.Rusia dispone actualmente de 1.625 cabezas nucleares desplegadas. A estas hay que sumar otras 2.870 almacenadas y otras 1.760 de car\u00e1cter estrat\u00e9gico. En total, 6.255 cabezas nucleares, seg\u00fan el Instituto Internacional de Estocolmo", "date": "1646239537", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646239537", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/misiles-estrategicos-tacticos-arsenal-nuclear-rusia-actualizado-completo_18_3290970547.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631647}, {"title": "Ucrania invita a las madres rusas a recoger a sus hijos capturados en Kiev", "content": "Kyiv Independent informa que los civiles ucranianos est\u00e1n proporcionando t\u00e9 y comida a los rusos capturados, y les permiten llamar a sus madres a trav\u00e9s de un chat de video.", "date": "1646239594", "karma": "-80.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646239594", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3473660/ucrania-invita-madres-rusas-recoger-hijos-capturados-kiev", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631648}, {"title": "", "content": "", "date": "1646239686", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646239686", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631649}, {"title": "498 militares rusos muertos: el Ministerio de Defensa de Rusia anuncia las primeras bajas durante la operaci\u00f3n militar en Ucrania", "content": "498 militares rusos muertos: el Ministerio de Defensa de Rusia anuncia las primeras bajas durante la operaci\u00f3n militar en Ucrania.", "date": "1646239820", "karma": "70.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646239820", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422237-ucrania-militares-rusos-muertos-ministerio", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631650}, {"title": "Sam Elliott ('El gran Lebowski') carga contra 'El poder del perro': &quot;Hay homosexualidad en toda la puta pel\u00edcula&quot;", "content": "&quot;\u00bfQu\u00e9 co\u00f1o sabe esta mujer de ah\u00ed abajo, de Nueva Zelanda, sobre el Oeste? \u00bfY por qu\u00e9 co\u00f1o rueda su pel\u00edcula en Nueva Zelanda, dice que es Montana y dice 'las cosas eran as\u00ed?&quot;, afirma. Y prosigue: &quot;El mito [sobre los cowboys] es que eran machotes solos con el ganado. Yo vengo de la jodida Texas, donde he conocido a familias, no hombres: familias grandes, extensas, con muchas generaciones&quot;.", "date": "1646239933", "karma": "73.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646239933", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/sam-elliott-el-gran-lebowski-carga-contra-el-poder-del-perro-hay-homosexualidad-en-toda-la-puta-pelicula-4964747/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631651}, {"title": "Brote de gripe aviar en Suffolk, Inglaterra [ENG]", "content": "Se sacrificar\u00e1n unos 35.000 patos tras un brote de gripe aviar en Suffolk. Una granja cerca de Redgrave ten\u00eda la cepa HN51 de la enfermedad, que es altamente infecciosa para muchas aves.  Las autoridades ahora han creado una zona de protecci\u00f3n de 3 km y una zona de vigilancia de 10 km alrededor de la granja.  La noticia llega pocos d\u00edas despu\u00e9s de un brote cerca de Elmswell, tambi\u00e9n en Suffolk.", "date": "1646240273", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646240273", "url": "https://www-itv-com.translate.goog/news/anglia/2022-03-02/35000-ducks-to-be-culled-after-bird-flu-outbreak?_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631652}, {"title": "El creador de \u00abAqu\u00ed No Hay Quien Viva\u00bb quiere convertir la serie en un juego de mesa", "content": "Los creadores del juego han solicitado por redes la colaboraci\u00f3n para conseguir los derechos de la productora para poder utilizar los nombres de los personajes. El juego consiste en una baraja de cartas en la que aparecen ilustrados todos los miembros de aquel elenco. Una de las dudas que surgen es si conseguir\u00e1n el permiso para replicar la imagen de aquellos actores que ya han fallecido.", "date": "1646240163", "karma": "27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646240163", "url": "https://www.larazon.es/television/20220228/vu4fenkf2jb2nodeu2fzqil4aq.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631653}, {"title": "Estados Unidos se esfuerza por secuestrar la opini\u00f3n mundial sobre Rusia, pero m\u00e1s pa\u00edses no lo aceptan (ing)", "content": "Esto puede demostrarse por el hecho de que los pa\u00edses que han decidido seguir de cerca la decisi\u00f3n de sanciones de los EE. UU. son generalmente los aliados m\u00e1s cercanos de los EE. UU., la mayor\u00eda de los cuales tambi\u00e9n son miembros de la OTAN. Por el contrario, M\u00e9xico y Turqu\u00eda han afirmado que no impondr\u00e1n sanciones econ\u00f3micas a Rusia. En Am\u00e9rica Latina, Bolivia, Argentina, Brasil y Panam\u00e1 se negaron a condenar o sancionar expl\u00edcitamente a Rusia. Traduccion #1", "date": "1646240457", "karma": "59.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646240457", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1253786.shtml", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631654}, {"title": "Redistribuci\u00f3n del poder alimentario mundial", "content": "La guerra entre Rusia y Ucrania llevar\u00e1 a la mundializaci\u00f3n del conflicto a trav\u00e9s de los sistemas alimentarios y agr\u00edcolas. El poder alimentario -esa capacidad que determinados pa\u00edses tienen de ganar influencia a trav\u00e9s de los alimentos- ser\u00e1 determinante y cambiante en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Es un eslogan que tiene m\u00e1s de un siglo, pero sigue siendo m\u00e1s actual que nunca: la comida ganar\u00e1 la guerra.", "date": "1646240511", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646240511", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/redistribucion-del-poder-alimentario-mundial/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631655}, {"title": "Las funestas predicciones sobre un ataque cibern\u00e9tico ruso no se han hecho realidad en Ucrania. Al menos, todav\u00eda no [ENG]", "content": "La ciberdefensa principal de Ucrania ha funcionado mejor de lo esperado porque se centr\u00f3 en el tema despu\u00e9s de que los hackers rusos dejaran sin electricidad brevemente a franjas del pa\u00eds en 2015 y 2016, porque ha contado con la ayuda de expertos estadounidenses y europeos. &quot;Habr\u00eda pensado que a estas alturas Rusia habr\u00eda inutilizado muchas m\u00e1s infraestructuras en torno a las comunicaciones, la energ\u00eda y el agua. Si Rusia estuviera atacando a Estados Unidos, habr\u00eda m\u00e1s da\u00f1os cibern\u00e9ticos&quot;, dice David Cowan, un veterano director (...)", "date": "1646240806", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646240806", "url": "https://www.washingtonpost.com/technology/2022/02/28/internet-war-cyber-russia-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631656}, {"title": "La izquierda rusa y comunista se levanta contra Putin y llama a la &quot;agitaci\u00f3n...", "content": "Representantes de la izquierda rusa, entre ellos miembros del Partido Comunista, exigen el cese inmediato de la &quot;agresi\u00f3n contra el hermano pueblo ucraniano\u201d.", "date": "1646243703", "karma": "4396.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646240755", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/global/representantes-izquierda-rusa-levantan-putin/20220302170501195990.html", "clicks": 0, "votes": "296", "status": "published", "id": 3631657}, {"title": "Joaqu\u00edn Ur\u00edas denuncia la inconstitucionalidad de la prohibici\u00f3n de emisi\u00f3n de varios medios de comunicaci\u00f3n anunciada por S\u00e1nchez", "content": "Durante la intervenci\u00f3n del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, que ha tenido lugar esta ma\u00f1ana en el Congreso de los Diputados, se ha anunciado la toma de determinadas medidas ante el conflicto que est\u00e1 teniendo lugar en Ucrania.", "date": "1646242819", "karma": "2947.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646241046", "url": "https://diario16.com/joaquin-urias-denuncia-la-inconstitucionalidad-de-la-prohibicion-de-emision-de-varios-medios-de-comunicacion-anunciada-por-pedro-sanchez/", "clicks": 0, "votes": "189", "status": "published", "id": 3631658}, {"title": "Un caf\u00e9 al frente: Ucrania en una guerra abierta - Un caf\u00e9 al frente con Luis Gonzalo Segura - Podcast en iVoox", "content": "La guerra entre Rusia y Ucrania no parece tener un final cerca \u00bfqu\u00e9 sigue ahora? Comienza una guerrera abierta por la conquista de Kiev y otras ciudades. \u00bfHasta d\u00f3nde est\u00e1 dispuesto a llegar Putin? Cuestiones que Luis Gonzalo Segura se encarga de analizar y explicar sobre el escenario pol\u00edtico-militar en Europa.", "date": "1646241042", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646241042", "url": "https://www.ivoox.com/un-cafe-al-frente-ucrania-guerra-audios-mp3_rf_82996987_1.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631659}, {"title": "", "content": "", "date": "1646241060", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646241060", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631660}, {"title": "Siria, Bielorrusia, Corea del Norte y Eritrea votan en contra de la resoluci\u00f3n de paz en la Asamblea General de las Naciones Unidas (eng)", "content": "Aliados como Cuba se han abstenido y Venezuela no ha votado. China tambi\u00e9n se ha abstenido. 141 a favor, 35 abstenciones, 5 en contra, 11 no han votado.", "date": "1646241230", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646241230", "url": "https://twitter.com/cjf39/status/1499068467244318720", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631661}, {"title": "Muere a los 71 a\u00f1os David Boggs, coinventor de las redes Ethernet", "content": "El investigador pionero en computaci\u00f3n del equipo Xerox PARC David Boggs ha muerto a los 71 a\u00f1os. Es conocido por ser el coinventor del est\u00e1ndar de interconexi\u00f3n de ordenadores en redes locales (cableadas o sin cables), impresoras e internet llamado ethernet. En dos a\u00f1os, \u00e9l y Bob Metcalfe dise\u00f1aron la primera versi\u00f3n, un enlace que pod\u00eda transmitir hasta 2,94 Mb/s sobre un cable coaxial. Metcalfe dec\u00eda de David: &quot;fue el compa\u00f1ero perfecto para mi. Yo era m\u00e1s como artista conceptual, mientras que \u00e9l era el t\u00edpico ingeniero de trastienda&quot;", "date": "1646249131", "karma": "1950.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646241829", "url": "https://www.engadget.com/ethernet-co-inventor-david-boggs-dies-at-71-110524422.html", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3631663}, {"title": "Escena c\u00f3mica de serie de TV de Zelensky como actor acerca de la entrada en la Uni\u00f3n Europea [ENG]", "content": "Es de hace 5 a\u00f1os, cuando el actual presidente de Ucrania, Zelensky, era actor en una serie de TV de comedia y su personaje era un se\u00f1or que llega a presidente de Ucrania por accidente.", "date": "1646241650", "karma": "-29.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646241650", "url": "https://twitter.com/pmarsupia/status/1498934006477373445", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3631665}, {"title": "Los ortodoxos se fracturan cada vez m\u00e1s", "content": "Como era previsible, los ortodoxos ucranianos ligados al Patriarcado ortodoxo de Mosc\u00fa ya muestran m\u00e1s que fisuras con el Patriarca ortodoxo moscovita Kirill. En tuit emitido por Nexta tv, se afirma que sacerdotes de la Iglesia Ortodoxa Ucraniana, ligados al Patriarcado de Mosc\u00fa, han pedido a su Arzobispo Metropolitano Onufry, que rompa el v\u00ednculo con la Iglesia Ortodoxa Rusa. Estos sacerdotes adem\u00e1s han declarado que no mencionar\u00e1n al Patriarca ortodoxo Kirill durante sus servicios religiosos. El abierto apoyo que Kirill estaba dando a la inva", "date": "1646242041", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646242041", "url": "https://es.gaudiumpress.org/content/los-ortodoxos-se-fracturan-cada-vez-mas/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631666}, {"title": "Cirilo, el Patriarca ruso blasfemo", "content": "\u201c\u00a1Que el Se\u00f1or proteja la tierra rusa y bendiga las armas que han de emplearse!\u201d, resulta ser, m\u00e1s que una jaculatoria  dirigida a la Divinidad por su representante supremo eclesi\u00e1stico, fruto y consecuencia  de un exceso  de vodka que, aunque literalmente significa \u201cag\u00fcita\u201d, es una bebida rusa que concentra  los m\u00e1s altos grados de alcohol\u2026  El brindis a su amigo Putin, reconcentrado en la frase  de ser este personaje  \u201cun milagro de Dios\u201d, y la posibilidad de  represaliar a Epifanio I, patriarca de la  Iglesia de Ucrania, escindida  de la de\u2026", "date": "1646242197", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646242197", "url": "https://www.religiondigital.org/opinion/Cirilo-Patriarca-ruso-blasfemo-Iglesia-Rusia-Ucrania_0_2428557122.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631667}, {"title": "Las pe\u00f1as locales han cautivado al p\u00fablico tomellosero en el lunes de Carnaval", "content": "El Desfile de Pe\u00f1as Locales en Tomelloso (Ciudad Real) ha tra\u00eddo el m\u00e1ximo colorido, humor, m\u00fasica, baile, esplendor y pasi\u00f3n por una gran celebraci\u00f3n como lo es el carnaval. As\u00ed el  \u201cFestival Rock\u201d de los Cannthi, la \u201cFantas\u00eda del Carnaval\u201d de la Pe\u00f1a \u201cLos Amigos\u201d; la \u201cEstampida\u201d de Har\u00faspices y los misterios \u201cBajo el mar\u201d, de la Asociaci\u00f3n Estudio de Danza Lidia Gorrachategui se han lucido en el lunes carnavalero.", "date": "1646242183", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646242183", "url": "https://noticiastomelloso.com/las-penas-locales-han-cautivado-al-publico-tomellosero-en-el-lunes-de-carnaval/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631668}, {"title": "Peque\u00f1a teor\u00eda personal sobre alguno de los vehiculos rusos abandonados", "content": "Eres un soldado ruso contratado con un a\u00f1o de antig\u00fcedad. Tienes 19 a\u00f1os y eres conductor de un BMP2 que te dobla la edad.", "date": "1646242398", "karma": "99.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646242398", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498793293731270657.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631670}, {"title": "Los dos apocalipsis de Jonatan Bosque, el impulsor del b\u00fanker nuclear en Madrid: &quot;Si Putin amenaza con bombardear Europa, te metes ah\u00ed con la familia&quot;", "content": "Jonatan Bosque tuvo todo planeado para un momento como \u00e9ste. -Si se pone el Putin a bombardear Europa con bombas nucleares, te coges el coche con los ni\u00f1os y te vas al b\u00fanker tres d\u00edas. Hasta que se pase. No quiero decir que avis\u00e9-. Pero avis\u00f3. Jonatan Bosque es el barcelon\u00e9s que presidi\u00f3 el Grupo de Supervivencia de Espa\u00f1a, la asociaci\u00f3n fundada sobre las bases de la protecci\u00f3n civil que pretendi\u00f3 construir un b\u00fanker en alg\u00fan lugar estrat\u00e9gico de nuestra geograf\u00eda y acab\u00f3 extinguida en medio del fuego cruzado de las denuncias por fraude.", "date": "1646242538", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646242538", "url": "https://amp.elmundo.es/madrid/2022/03/01/621d3a51fdddffd2168b45bf.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631671}, {"title": "La Fiscal\u00eda archiva todas las investigaciones sobre el rey em\u00e9rito", "content": "La Fiscal\u00eda General del Estado ha archivado este mi\u00e9rcoles todas las investigaciones que hab\u00eda abierto al rey em\u00e9rito, Juan Carlos I, sobre su patrimonio,...", "date": "1646242565", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646242565", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964982/0/la-fiscalia-da-carpetazo-a-la-investigacion-del-rey-emerito/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3631672}, {"title": "Asociaciones judiciales conservadoras arremeten contra Victoria Rosell por decir que existen &quot;presiones sutiles&quot; en la carrera judicial", "content": "&quot;Parte del gran enga\u00f1o es la famosa independencia del sistema memor\u00edstico de la oposici\u00f3n [para ser juez y jueza] y del sistema del preparador, que no solo no hace jueces independientes, hace jueces dependientes, pero dependientes de qu\u00e9; de tu preparador que generalmente es alguien de la c\u00fapula que no ha tenido ninguna formaci\u00f3n en Derechos Humanos, much\u00edsimo menos en feminismo, y que con un poco de suerte ya era juez en el franquismo&quot;.", "date": "1646242863", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646242863", "url": "http://www.publico.es/politica/asociaciones-judiciales-conservadoras-arremeten-victoria-rosell-decir-existen-presiones-sutiles-carrera-judicial.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631673}, {"title": "La verdad escondida tras la mudanza de la infanta Elena a un piso de 2 millones de euros", "content": "La infanta Elena ha dado un giro radical a su vida y ha dejado el famoso piso del madrile\u00f1o barrio del Ni\u00f1o Jes\u00fas \u2014un regalo que le hizo su padre, el Rey Juan Carlos I\u2014, para mudarse a un lujoso piso situado en la conocida Milla de Oro, cuyo precio en el mercado rondar\u00eda los dos millones y medio de euros. Adem\u00e1s, el inmueble estar\u00eda adaptado a las personas con movilidad reducida, lo que invita a pensar que la duquesa de Lugo ya piensa en acoger a su padre cuando vuelva a Espa\u00f1a desde los Emiratos \u00c1rabes.", "date": "1646242736", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646242736", "url": "https://www.larazon.es/gente/casa-real/20220302/pmotxfpz3fbqpjcyoiua4ra57m.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3631674}, {"title": "Al final Pedro S\u00e1nchez decide enviar armas a Ucrania", "content": "Pedro S\u00e1nchez rectifica y anuncia que Espa\u00f1a enviar\u00e1 &quot;material militar ofensivo&quot; (un buen sin\u00f3nimo para expresar lo que es un arma) a la resistencia ucraniana", "date": "1646243249", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646243249", "url": "https://humorcillet.com/2022/03/02/al-final-pedro-sanchez-decide-enviar-armas-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3631675}, {"title": "India se abstiene en la votaci\u00f3n de procedimiento del Consejo de Seguridad de la ONU", "content": "India se abstuvo de una votaci\u00f3n de procedimiento realizada en el Consejo de Seguridad de la ONU para convocar una rara sesi\u00f3n especial de emergencia de la Asamblea General de la ONU sobre la agresi\u00f3n de Rusia contra Ucrania, incluso cuando Nueva Delhi acogi\u00f3 con benepl\u00e1cito la decisi\u00f3n de Mosc\u00fa y Kiev de mantener conversaciones en la frontera con Bielorrusia. El viernes tambi\u00e9n, India, China y los Emiratos \u00c1rabes Unidos se abstuvieron de la resoluci\u00f3n, mientras que 11 miembros del Consejo votaron a favor.", "date": "1646243517", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646243517", "url": "https://www.adeaurelia.org/india-se-abstiene-en-la-votacion-de-procedimiento-del-consejo-de-seguridad-de-las-naciones-unidas-para-convocar-a-una-sesion-de-la-asamblea-general-sobre-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631677}, {"title": "", "content": "", "date": "1646243417", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646243417", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631678}, {"title": "Jean Asselborn, Ministro de Exteriores de Luxemburgo, ha dicho de Putin: &quot;Ojal\u00e1 se le pudiera eliminar f\u00edsicamente para detenerlo. Me parece la \u00fanica opci\u00f3n&quot;.", "content": "&quot;Ojal\u00e1 se le pudiera eliminar f\u00edsicamente para detenerlo. Me parece la \u00fanica opci\u00f3n&quot;, ha dicho Asselborn, que ha abogado por dar a Ucrania una perspectiva clara de adhesi\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea, tal como reclama el presidente Volodimir Zelenski, seg\u00fan recoge Europa Press.", "date": "1646243672", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646243672", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/02/actualidad/1646235929_305917.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631680}, {"title": "Miles de ucranianos est\u00e1n en la entrada de Energodar para impedir que entre el ej\u00e9rcito ruso", "content": "Desde ayer la poblaci\u00f3n civil se moviliz\u00f3 para que la columna  de tropas rusas que est\u00e1 a la entrada de la ciudad no ocupase tambi\u00e9n la central nuclear que se encuentra all\u00ed. Viven 52.000 personas en ese municipio.", "date": "1646243856", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646243856", "url": "https://twitter.com/niporwifi/status/1499062677729071104", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631682}, {"title": "La Orquesta Filarm\u00f3nica de Zagreb elimina a Tchaikovsky del repertorio", "content": "La Orquesta Filarm\u00f3nica de Zagreb ha eliminado una serie de composiciones de Peter Ilyich Tchaikovsky del programa de conciertos en la sala &quot;Vatroslav Lisinski&quot;. El concierto de la serenata rusa tambi\u00e9n ha sido cancelado.", "date": "1646243794", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646243794", "url": "https://www-slobodenpecat-mk.translate.goog/en/zagrepskata-filharmonija-go-trgna-chajkovski-od-repertoarot-imavme-mnogu-mrachna-proba/?_x_tr_sl=en&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es&_x_tr_pto=wapp", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631683}, {"title": "Crean y nacen en China los primeros humanos modificados gen\u00e9ticamente", "content": "He Jiankui es un investigador biom\u00e9dico y gen\u00e9tico chino que tom\u00f3 la decisi\u00f3n, enga\u00f1ando a las autoridades y a las parejas implicadas en el experimento, para crear los primeros embriones con humanos modificados gen\u00e9ticamente. Los humanos podemos tener mutaciones o variaciones gen\u00e9ticas, o intentar curar enfermedades de base gen\u00e9tica heredadas o acaecidas, pero nunca antes nadie se hab\u00eda atrevido a alterar los genes de embriones sanos, en este caso con el &quot;prop\u00f3sito humanitario&quot;, de hacer nacer ni\u00f1os inmunes al virus del VIH.", "date": "1646243811", "karma": "-4.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646243811", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dOn1nUICc44", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631684}, {"title": "Krystal Ball: &quot;WTF? La Red de Oncolog\u00eda se va de Rusia? A qu\u00e9 o a qui\u00e9n ayudan castigando a pacientes con c\u00e1ncer?&quot; [ENG]", "content": "Krystal Ball responde as\u00ed al anuncio de la red de profesionales de oncolog\u00eda &quot;OncoAlert&quot; de su cese de actividades en Rusia.  Traducci\u00f3n del comunicado: &quot;Colegas, En respuesta a la invasi\u00f3n de Ucrania, la red OncoAlert cancela todas sus colaboraciones y congresos en Rusia. Somos apol\u00edticos, pero debemos alzarnos contra las injusticias y la agresi\u00f3n dirigida hacia Ucrania. Cordialmente.&quot;", "date": "1646244107", "karma": "0.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646244107", "url": "https://twitter.com/krystalball/status/1499061472080580608", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631685}, {"title": "Georgia solicita formalmente entrar en la Uni\u00f3n Europea", "content": "Georgia ha solicitado oficialmente ingresar en la Uni\u00f3n Europea. As\u00ed lo ha anunciado en la tarde de este mi\u00e9rcoles el presidente de su Parlamento, Shalva Papuashvili. Ya esta ma\u00f1ana la presidenta del pa\u00eds, Salom\u00e9 Zurabishvili, ha pedido a Bruselas aplicar &quot;una f\u00f3rmula pol\u00edtica&quot; para traducir su voluntad de integraci\u00f3n en t\u00e9rminos pol\u00edticos, econ\u00f3micos e institucionales.", "date": "1646244323", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646244323", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/georgia-solicita-formalmente-entrar-union-europea_20220302621fa9b0447ec100015e8dff.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3631686}, {"title": "Estamos pagando un 10% menos de impuestos a la gasolina que hace dos a\u00f1os. Y aun as\u00ed el estado recauda m\u00e1s", "content": "\u00bfC\u00f3mo se reparten los precios del combustible? El \u00faltimo reporte europeo que tenemos se\u00f1ala que Espa\u00f1a paga, de media, 1,59 euros/litro de gasolina y 1,48 euros/litro de di\u00e9sel. De esta cifra, el 47% y el 43% de los impuestos, respectivamente, van destinados a impuestos que, a su vez, se dividen en tres conceptos distintos.", "date": "1646244290", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646244290", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/estamos-pagando-10-impuestos-a-gasolina-que-hace-dos-anos-asi-estado-recauda", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631687}, {"title": "Un \u2018apartheid\u2019 ecol\u00f3gico en Kenia", "content": "Las comunidades ind\u00edgenas del este de \u00c1frica conviven con la naturaleza en una relaci\u00f3n de reciprocidad. Sin embargo, un informe internacional alerta sobre las expulsiones y violaciones de los derechos humanos que sufren los pastores kenianos en las llamadas \u00e1reas de conservaci\u00f3n", "date": "1646244249", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646244249", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/2022-03-01/un-apartheid-ecologico-en-kenia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631688}, {"title": "Seis detenidos por una violaci\u00f3n en grupo a plena luz del d\u00eda en Buenos Aires", "content": "Los acusados abusaron sexualmente de la joven dentro de un coche en el barrio de Palermo de la capital argentina.", "date": "1646244500", "karma": "66.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646244500", "url": "https://www.publico.es/internacional/seis-detenidos-violacion-grupo-plena-luz-dia-buenos-aires.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631689}, {"title": "\u25b7 Tipos de Familias \u00bb Estructura, Caracter\u00edsticas y Ejemplos", "content": "Una familia es un grupo de individuos vinculados por filiaci\u00f3n consangu\u00ednea o parejas que deciden hacer sus vidas juntos y as\u00ed establecen su grupo familiar. Aunque todos son grupos familiares, suelen diferenciarse entre s\u00ed, por ciertas caracter\u00edsticas, ya que pueden existir familias con un solo hijo o sin ellos, entre otras. Hay diferentes tipos de familias, y a continuaci\u00f3n conocer\u00e1s varias de las clases de familias que existen en la actualidad", "date": "1646244612", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646244612", "url": "https://www.cinconoticias.com/tipos-de-familias/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631690}, {"title": "Australia brinda ayuda militar a Ucrania para combatir al ej\u00e9rcito ruso", "content": "El pa\u00eds australiano confirm\u00f3 la ayuda letal y no letal para Ucrania as\u00ed hace frente al ej\u00e9rcito ruso.", "date": "1646244683", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646244683", "url": "https://www.elcordillerano.com.ar/noticias/2022/03/01/128829-australia-brinda-ayuda-militar-a-ucrania-para-combatir-al-ejercito-ruso", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631691}, {"title": "Reservas de crudo en EEUU sufren fuerte e inesperada ca\u00edda de 2,6 millones de barriles", "content": "Las reservas comerciales de petr\u00f3leo crudo en Estados Unidos cayeron la semana pasada contrariamente a lo esperado, en tanto las reservas estrat\u00e9gicas volvieron a disminuir, seg\u00fan cifras publicadas el mi\u00e9rcoles por la Agencia estadounidense de Informaci\u00f3n sobre Energ\u00eda (EIA).", "date": "1646244857", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646244857", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/02/reservas-de-crudo-en-eeuu-sufren-fuerte-e-inesperada-caida-de-26-millones-de-barriles/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631692}, {"title": "China lanza una de las mayores evacuaciones de ciudadanos chinos en Ucrania (ing)", "content": "Se program\u00f3 la evacuaci\u00f3n de unos 1.700 ciudadanos chinos en Ucrania a los pa\u00edses vecinos el martes, incluidos unos 900 de Kiev y 800 de Odessa. La mayor\u00eda ser\u00e1 escoltada en 32 autobuses que se dirigen a Moldavia y Polonia, y el resto tomar\u00e1 los trenes designados. Despu\u00e9s de llegar a los pa\u00edses vecinos, abordar\u00e1n vuelos ch\u00e1rter para regresar a China.  Tres coches de la polic\u00eda local tambi\u00e9n los acompa\u00f1ar\u00e1n. Han sido de gran ayuda para escoltar a los ciudadanos chinos, ya que hay muchas milicias armadas locales en el camino que podr\u00edan robar T#1", "date": "1646245383", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646245383", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1253650.shtml", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631693}, {"title": "Abramovich pone a la venta el Chelsea por 2.000 millones de libras", "content": "Hansjorg Wyss, uno de los hombres m\u00e1s ricos de Suiza, declar\u00f3 el mi\u00e9rcoles que le han propuesto comprar el Chelsea, mientras la atenci\u00f3n sobre el actual propietario del club, el ruso Roman Abramovich, no hace m\u00e1s que crecer. Wyss, de 86 a\u00f1os y fundador de la empresa de fabricaci\u00f3n de material m\u00e9dico Synthes, declar\u00f3 al diario suizo Blick que hab\u00eda sido contactado el martes junto a otras tres personas.", "date": "1646245004", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646245004", "url": "https://www.abc.es/deportes/futbol/abci-bomba-premier-abramovich-pone-venta-chelsea-2000-millones-libras-202203021252_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631694}, {"title": "Feministas convocan a un paro nacional de mujeres en M\u00e9xico este 9 de marzo", "content": "La colectiva feminista Las Brujas del Mar convoc\u00f3 al paro nacional \u2018Un d\u00eda sin nosotras\u2019 para visibilizar la importancia de las mujeres en M\u00e9xico. En un breve comunicado, se\u00f1alaron que este tipo de paros tiene un antecedente hist\u00f3rico \u201cy han sido esenciales para la obtenci\u00f3n de derechos y equilibrar la balanza de la equidad de g\u00e9nero\u201c. Es por ello que convocaron para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles a vivir un d\u00eda sin mujeres \u201cni en las calles, ni en los trabajos, ni en las escuelas, ni en las universidades, ni cocinando, ni encargando comida\u201d.", "date": "1646245066", "karma": "13.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646245066", "url": "https://lopezdoriga.com/nacional/paro-nacional-mujeres-un-dia-sin-nosotras-9m/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631696}, {"title": "Ataque a refugiados no blancos y activistas frente a la estaci\u00f3n de ferrocarril de Przemy\u015bl (Polonia),", "content": "Frente a la estaci\u00f3n de ferrocarril de Przemy\u015bl (Polonia), un grupo de varias decenas de fascistas ataca a los refugiados no-blancos y activistas de organizaciones humanitarias. La periodista Anna Mikulska informa desde el lugar.", "date": "1646245140", "karma": "31.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646245140", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1498956861013381121", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3631697}, {"title": "Enero se convierte en el mes m\u00e1s sangriento de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os para los civiles de Yemen", "content": "Save the Children ha denunciado que el mes de enero ha sido el m\u00e1s sangriento de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os para los civiles yemen\u00edes con casi una v\u00edctima mortal o un herido cada hora en un conflicto que enzarza al Gobierno yemen\u00ed y sus aliados internacionales contra la insurgencia huthi respaldada por Ir\u00e1n, y en lo que se trata de la mayor crisis humanitaria de la actualidad.", "date": "1646250002", "karma": "4128.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646245486", "url": "https://amp.europapress.es/internacional/noticia-enero-convierte-mes-mas-sangriento-ultimos-cuatro-anos-civiles-yemen-20220212135619.html", "clicks": 0, "votes": "293", "status": "published", "id": 3631698}, {"title": "FDD | Put\u00edn no est\u00e1 loco y la invasi\u00f3n rusa no est\u00e1 fallando. Las ilusiones de Occidente sobre esta guerra - y su error al entender al enemigo - le impedir\u00e1n salvar a Ucrania [ENG]", "content": "Las ilusiones tienen la ventaja en la batalla para dar forma a las percepciones occidentales de la guerra en Ucrania. La simpat\u00eda por los defensores de Kiev, superados en n\u00famero y armas, ha llevado a la exageraci\u00f3n de los reveses rusos, la incomprensi\u00f3n de la estrategia rusa e incluso afirmaciones sin fundamento de psicoanalistas aficionados de que Putin ha perdido la cabeza. Un an\u00e1lisis m\u00e1s sobrio muestra que Rusia puede haber buscado un golpe de gracia, pero siempre tuvo planes bien trazados para ataques posteriores... (Traducci\u00f3n en #1)", "date": "1646247019", "karma": "2919.00", "negatives": "62", "sent_date": "1646245756", "url": "https://www.fdd.org/analysis/2022/03/02/putin-not-crazy-russian-invasion-not-failing/", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3631700}, {"title": "Rusia exige que el Reino Unido se retire de la empresa OneWeb", "content": "Rusia amenaz\u00f3 el mi\u00e9rcoles con dejar de enviar sat\u00e9lites del operador OneWeb y exigi\u00f3 que el gobierno brit\u00e1nico se retire del proyecto, adem\u00e1s de garant\u00edas de que este no se est\u00e1 utilizando con fines militares, en plena invasi\u00f3n rusa de Ucrania. El gobierno brit\u00e1nico es accionista mayoritario de esa empresa, de la que tiene un 42,2% de las acciones junto con el indio Bharti, seg\u00fan Roscosmos.", "date": "1646245400", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646245400", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/02/rusia-exige-que-el-reino-unido-se-retire-de-la-empresa-oneweb/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631701}, {"title": "Honduras prohibe miner\u00eda a cielo abierto y anuncia moratoria minera", "content": "Honduras, prohibe miner\u00eda a cielo abierto, moratoria minera, Xiomara Castro, Examen peri\u00f3dico universal (Epu), Global Witness, Berta C\u00e1ceres,", "date": "1646245427", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646245427", "url": "http://loquesomos.org/honduras-prohibe-mineria-a-cielo-abierto-y-anuncia-moratoria-minera/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631702}, {"title": "Delegaci\u00f3n rusa saliendo de las negociaciones para la rendici\u00f3n de Konotop", "content": "La delegaci\u00f3n rusa lleg\u00f3 a la ciudad de Konotop para negociar una rendici\u00f3n, dijo efectivamente que, de lo contrario, la ciudad ser\u00eda destruida en los combates.", "date": "1646245680", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646245680", "url": "https://mobile.twitter.com/Osinttechnical/status/1498952937653125120", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3631703}, {"title": "Cuando rezar es acosar", "content": "Necesariamente tenemos que felicitarnos ante el hecho de que no s\u00f3lo se han hecho eco de un problema, de un agravio que sufren las mujeres, en la sede de la soberan\u00eda popular a trav\u00e9s de una iniciativa legislativa promovida por parlamentarias del PSOE.", "date": "1646245698", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646245698", "url": "https://nuevarevolucion.es/cuando-rezar-es-acosar/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3631704}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 la OTAN no interviene en la guerra entre Rusia y Ucrania?", "content": "Hasta ahora, m\u00e1s all\u00e1 de condenar la invasi\u00f3n rusa, la OTAN se ha mantenido al margen de cualquier tipo de intervenci\u00f3n en Ucrania. El motivo de esta abstenci\u00f3n por parte de la coalici\u00f3n es que el pa\u00eds ucraniano, por el momento, no pertenece a la Alianza Atl\u00e1ntica.", "date": "1646245675", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646245675", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220302/por-que-otan-no-ataca-interviene-rusia-ucrania-13311555", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631705}, {"title": "Aprender a trabajar con ramas en Git", "content": "Learn Git Branching es un proyecto de @petermcottle, ingeniero de Instagram. Se trata de \u00abuna aplicaci\u00f3n dise\u00f1ada para ayudar a los principiantes a manejar los poderosos conceptos que hay detr\u00e1s del trabajo con ramas (branches) en Git\u00bb. Como tutorial interactivo y muy gr\u00e1fico para aprender Git, el sistema de control de versiones de software libre se antoja ideal, al menos como \u00absoluci\u00f3n r\u00e1pida\u00bb, y adem\u00e1s est\u00e1 traducido al castellano.", "date": "1646245957", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646245957", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/ordenadores/aprender-trabajar-ramas-git.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631706}, {"title": "El protagonista de 'The Boys', Antony Starr, detenido en Alicante por agredir a un joven en un pub", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido en Alicante al actor neozeland\u00e9s Antony Starr, de 46 a\u00f1os, por un delito de lesiones despu\u00e9s de haber agredido presuntamente a un joven de 21 a\u00f1os, al que propin\u00f3 dos pu\u00f1etazos en un pub y le estamp\u00f3 un vaso de cristal en la cara.", "date": "1646251202", "karma": "1626.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646246440", "url": "https://www.elperiodico.com/es/ocio-y-cultura/20220302/protagonista-the-boys-antony-starr-agresion-alicante-13313115", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3631708}, {"title": "Discurso hist\u00f3rico del candidato Jean-Luc M\u00e9lenchon @JLMelenchon ante la Asamblea Nacional", "content": "El \u00fanico candidato que lleva un discurso de paz, a menos de 50 d\u00edas de la primera vuelta de las elecciones presidenciales en Francia.", "date": "1646247147", "karma": "-27.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646247147", "url": "https://t.me/OrlenysOV/3789", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3631709}, {"title": "Anonymous publica un documento por el que la invasi\u00f3n a Ucrania fue aprobada el 18 de enero", "content": "La organizaci\u00f3n Anonymous ha publicado un documento filtrado que, presuntamente, proceder\u00eda de las Fuerzas Armadas de Rusia por el que la invasi\u00f3n de Ucrania fue aprobada por la Federaci\u00f3n el d\u00eda 18 de enero de 2022.", "date": "1646247456", "karma": "103.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646247456", "url": "https://diario16.com/anonymous-publica-un-documento-por-el-que-la-invasion-a-ucrania-fue-aprobada-el-18-de-enero/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3631710}, {"title": "Posibles salidas a la guerra en Ucrania - Opini\u00f3n amateur", "content": "<p>&iquest;Qu&eacute; opin&aacute;is sobre las posibles salidas que puede tener esta guerra?</p><p>Ah&iacute; me aventuro con unos cuantos escenarios que creo que son posibles:</p><p><strong>VICTORIA PUTINIANA</strong></p><p>a) Putin logra tomar Ucrania y establecer un gobierno t&iacute;tere. La poblaci&oacute;n ser&aacute; dif&iacute;cil de controlar y no s&eacute; c&oacute;mo acabar&aacute; eso. Probabilidad: <strong>Media-Baja </strong>Me cuesta creer que occidente lo permitir&iacute;a, dada la popularidad de la guerra, las sanciones a Rusia y la resistencia de la poblaci&oacute;n ucraniana</p><p>b) Putin logra tomar parte de Ucrania y la zona m&aacute;s occidental de esta se queda con el gobierno de Zelenski. Rusia sigue muriendo econ&oacute;micamente, el pa&iacute;s se queda partido y con disputas por una eternidad. Finalmente se va olvidando occidente y en un tiempo va retomando las relaciones con Rusia mientras Ucrania occidental sigue quej&aacute;ndose. Parte de la poblaci&oacute;n oriental, la que es ucraniana &gt; 80% tampoco creo que acabase muy a gusto. Probabilidad:<strong> Media-Alta</strong></p><p>c) Putin logra sus objetivos de retomar el viejo imperio ruso poco a poco y desestabilizar occidente, ya sea porque las opciones militares han fracasado ( e), f), g) ) o porque occidente no ha decidido mojarse militarmente y ha dejado que tito Putin avance siempre que no toque a los n&oacute;rdicos.<strong> Probabilidad: Baja</strong></p><p><strong>ESCENARIOS INCIERTOS</strong></p><p>d) El conflicto se enquista, Putin tampoco manda el grueso de sus fuerzas ni pone especial &eacute;nfasis. Guerra al estilo Afganist&aacute;n pero con sus connotaciones europeas. Ni puta idea de c&oacute;mo acabar&iacute;a eso, pero a Rusia le lastrar&iacute;a bastante. <strong>Probabilidad: Media-Baja</strong></p><p>e) Ucrania se logra resistir y Putin se inventa alguna excusa, se queda con el Donb&aacute;s, Crimea y lo que caiga de la parte m&aacute;s oriental. Opci&oacute;n parecida a la b). <strong>Probabilidad: Baja</strong> No creo que Putin quiera echarse atr&aacute;s, pero igual por presiones de China y su c&uacute;pula, entra en raz&oacute;n.</p><p>f) Terreno fangoso. Se crea una coalici&oacute;n militar antiPutin (la OTAN, b&aacute;sicamente, pero con m&aacute;s peso de la UE como pseudonaci&oacute;n), se va a la guerra (convencional) contra Putin. Ni idea de c&oacute;mo acaba esto, si no se une ni China ni India en el lado de Putin ni hay una escalada nuclear, acabar&aacute; mal, muy mal para Rusia, eso s&iacute;, con bastantes muertos. <strong>Probabilidad: Media </strong>Se est&aacute; creando un caldo de cultivo bastante belicista, cada vez me parece una posibilidad m&aacute;s realista, depende de cu&aacute;nto quiera avanzar Putin o de si se comete alguna cagada o error contra alg&uacute;n pa&iacute;s de la OTAN. Mientras escribo esto, me llega la noticia de que 4 cazas rusos han violado el espacio a&eacute;reo sueco...</p><p>g) Guerra nuclear t&aacute;ctica + convencional. Parecido a la e) pero m&aacute;s chungo y con m&aacute;s posibilidades de Destrucci&oacute;n Mutua Asegurada.<strong> Probabilidad: Baja </strong>Me cuesta creer que el mundo est&eacute; tan loco.</p><p><strong>DERROTA PUTINIANA </strong></p><p>h) La c&uacute;pula de Putin y la casta rusa lo tira/mata/encierra, se acaba la guerra, depende del estado en el que se haya quedado el territorio Ucraniano, se llegar&aacute; a un acuerdo. Rusia sigue siendo un pa&iacute;s corrupto y mafioso, pero dejar de ser una amenaza tocha; oligarcas y gentes de bien a los que le interesa m&aacute;s la riqueza propia que la grandeza de su pa&iacute;s. <strong>Media-Alta</strong> (si esto se alarga lo suficiente)</p><p>i) Primavera rusa. La pe&ntilde;a est&aacute; hasta los cojones de la guerra, la pobreza y el despotismo del zar y, ya sea por asesinato, presi&oacute;n extrema de la poblaci&oacute;n, etc., Rusia sufre una revoluci&oacute;n y comienza los cauces democr&aacute;ticos que emprendieron las democracias europeas con la llegada de la socialdemocracia hace medio siglo. Ser&aacute; un camino duro y que quiz&aacute; falle.<strong> Probabilidad: Media-Baja</strong> Se tienen que juntar muchos factores</p><p>j) Esto es un subescenario de h) y i). Rusia vuelve al final de la URSS y se desintegra en varias rep&uacute;blicas. <strong>Probabilidad: Baja</strong></p><p>k) Se derrota militarmente a Putin en uno de los casos d), e), f) o g) y acaba en h), i) o j). <strong>Probabilidad: Incertidumbre total</strong> Es un escenario incierto, s&iacute;, pero es derrota para Putin, as&iacute; que lo meto aqu&iacute;</p><p></p><p><strong>Factores importantes a tener en cuenta:</strong></p><ul><li>La posici&oacute;n de China e India, tanto a nivel econ&oacute;mico como militar (implicaci&oacute;n poco probable salvo escenarios f) y g) )</li><li>Creo que las sanciones econ&oacute;micas, aunque van a hacer mucho da&ntilde;o (ya lo est&aacute;n haciendo), no van a ser suficientes, por lo siguiente:</li><li>Rusia es un pa&iacute;s grande y con recursos, adem&aacute;s del hecho de que siempre ha sido un poquito aut&aacute;rquico y lleva a&ntilde;os prepar&aacute;ndose a&uacute;n m&aacute;s para ello</li><li>Tiene una gran puerta abierta al comercio desde oriente medio al este asi&aacute;tico, con varias exrep&uacute;blicas sovi&eacute;ticas, China y Rusia como principales aliados (o, al menos, no enemigos)</li><li>China en cuanto a su pol&iacute;tica exterior es sutil y \"tranquila\". Creo que va a querer aprovecharse lo m&aacute;ximo de todo esto para salir victoriosa, sea cual sea el escenario, y va a rechazar cualquier opci&oacute;n violenta.</li></ul><p>Creo que, si Putin sigue as&iacute; y nadie le para, quedan tres escenarios m&aacute;s o menos realistas:</p><p>a) Coalici&oacute;n antiPutin. Guerra convencional. Ni idea de cu&aacute;l ser&aacute; el final de esto, pero supongo que con una revoluci&oacute;n interna en Rusia porque no podr&aacute; aguantar las sanciones econ&oacute;micas + guerra de desgaste, o en aniquilaci&oacute;n total</p><p>b) Presiones tochas de China y sus c&iacute;rculos de oligarcas y mandos. Escenarios b) y e)</p><p>c) Revoluci&oacute;n interna, ya sea por las altas esferas o el pueblo. Escenarios h) e i)</p><p></p><p>Y esto es todo, seguro que se me ocurren cosillas e ir&eacute; ampliando el art&iacute;culo.</p><p>Molar&iacute;a crear aqu&iacute; un debate sano sobre an&aacute;lisis geopol&iacute;tico, militar y futurolog&iacute;a :D os animo a participar desde el respeto y la curiosidad</p><p></p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1646247673", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646249674", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631711}, {"title": "Ucranianos dan ayuda a un soldado ruso que se rinde [ENG]", "content": "Ucranianos proporcionan alimento a un soldado ruso rendido.", "date": "1646247942", "karma": "-9.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646247942", "url": "https://www.reddit.com/r/MadeMeSmile/comments/t518ev/ukrainians_tending_to_the_need_of_a_russian/?ref=share&ref_source=link", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3631712}, {"title": "Voluntarios espa\u00f1oles para ir a la guerra: \u201cHoy es en Ucrania, ma\u00f1ana puede ser aqu\u00ed\u201d", "content": "Media docena de hombres han atendido este mi\u00e9rcoles la llamada de la guerra. Se han presentado en el Consulado de Ucrania de Barcelona con la intenci\u00f3n, m\u00e1s o menos firme, de alistarse en la legi\u00f3n extranjera y combatir al invasor ruso. La mayor\u00eda son chicos muy j\u00f3venes sin experiencia militar, pero tambi\u00e9n hay dos veteranos que han servido en unidades de \u00e9lite. Las motivaciones de estos brigadistas espa\u00f1oles y extranjeros son diversas, pero les une un impulso irresistible: viajar a Ucrania y empu\u00f1ar las armas.", "date": "1646248200", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646248200", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-02/voluntarios-espanoles-para-ir-a-la-guerra-hoy-es-en-ucrania-manana-puede-ser-aqui.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3631713}, {"title": "", "content": "", "date": "1646248611", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646248611", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631715}, {"title": "Comando de fuerzas especiales ucranianos admiten la intenci\u00f3n de cometer cr\u00edmenes de guerra", "content": "De ahora en adelante, no habr\u00e1 m\u00e1s artilleros rusos cautivos. Sin piedad, ning\u00fan &quot;por favor no mates, me rindo&quot; pasar\u00e1. Cada c\u00e1lculo, no importa: el comandante, el conductor, el cargador, ser\u00e1n sacrificados como cerdos. Refi\u00e9rete a tus pantalones, nosotros ya venimos por ti. Llama a mam\u00e1 por \u00faltima vez. Di que vas a morir pronto, chacal. \u00a1No somos la muerte, somos peores!", "date": "1646248846", "karma": "-127.00", "negatives": "37", "sent_date": "1646248846", "url": "https://www.facebook.com/usofcom/posts/3212999028931719", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631716}, {"title": "Powell anuncia que la Fed subir\u00e1 tipos en marzo a pesar de la invasi\u00f3n rusa", "content": "El presidente de la Reserva Federal de Estados Unidos, Jerome Powell, ha confirmado la intenci\u00f3n del banco central estadounidense de acometer la primera subida de los tipos de inter\u00e9s un 0,25 % tras la pandemia en la reuni\u00f3n que se celebrar\u00e1 a finales de marzo, a pesar de que la guerra entre Ucrania y Rusia ha aumentado la incertidumbre.", "date": "1646248999", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646248999", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/powell-anuncia-fed-subira-tipos-marzo/2861260/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631717}, {"title": "Serj Tankian (System of a Down): &quot;\u00bfQu\u00e9 hizo Occidente cuando Turqu\u00eda invadi\u00f3 Nagorno Karabaj?&quot;", "content": "El vocalista de la banda 'System of a Down', Serj Tankian, acus\u00f3 a Occidente de &quot;simpat\u00edas hip\u00f3critamente selectivas&quot; de Occidente, que busca nuevos mercados, visti\u00e9ndose de simpat\u00edas humanitarias.", "date": "1646254503", "karma": "3505.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646249149", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220302/el-lider-de-system-of-a-down-que-hizo-occidente-cuando-turquia-invadio-nagorno-karabaj-1122534216.html", "clicks": 0, "votes": "272", "status": "published", "id": 3631718}, {"title": "La Fiscal\u00eda archiva la investigaci\u00f3n a Juan Carlos I pese a constatar numerosas irregularidades fiscales", "content": "La fiscal\u00eda ha decidido hoy 2 de marzo archivar las irregularidades fiscales del rey Juan Carlos I", "date": "1646249414", "karma": "110.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646249414", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-02/la-fiscalia-archiva-la-investigacion-a-juan-carlos-i-pese-a-constatar-numerosas-irregularidades-fiscales.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3631719}, {"title": "V\u00eddeo: Mofas al Sporting de Gij\u00f3n a nivel internacional", "content": "La mala situaci\u00f3n del Real Sporting de Gij\u00f3n lleva a im\u00e1genes poco habituales, como por ejemplo, el saque de banda realizado por Bogdan Milovanov que rebot\u00f3 en la cabeza de Fran Villalba.", "date": "1646249485", "karma": "42.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646249485", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/sporting1905/2022/02/28/video-mofas-sporting-nivel-internacional/00031646033638796255329.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631720}, {"title": "La UE, dispuesta a enviar a Ucrania aviones de guerra", "content": "El material que puede ser enviado a Ucrania incluye \u00abcazabombarderos que los pilotos ucranianos pueden pilotar y de los que disponen algunos pa\u00edses europeos\u00bb.", "date": "1646249693", "karma": "101.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646249693", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-dispuesta-enviar-ucrania-aviones-guerra-202202280035_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3631721}, {"title": "Un informe sit\u00faa la democracia en Espa\u00f1a en el nivel m\u00e1s bajo desde el 1-O", "content": "La democracia, cada vez m\u00e1s degradada en Espa\u00f1a. As\u00ed lo pone de relieve la \u00faltima actualizaci\u00f3n del \u00edndice de Varieties of Democracy (V-Dem): los niveles de calidad democr\u00e1tica retroceden casi al nivel m\u00e1s bajo desde el inicio del periodo constitucional, que fue en el a\u00f1o 2017. El profesor de la UOC Jordi Mas explica que, seg\u00fan el \u00edndice de democracia que se mire \u2014dado que V-Dem parte de un enfoque multidimensional y distingue entre cinco tipos de democracia\u2014, Espa\u00f1a &quot;cae entre cuatro y 12 posiciones&quot; en la clasificaci\u00f3n mundial.", "date": "1646249656", "karma": "-4.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646249656", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/informe-situa-democracia-espana-nivel-bajo-1-o_719871_102.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3631722}, {"title": "", "content": "", "date": "1646249670", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646249670", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631723}, {"title": "", "content": "", "date": "1646249672", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646249672", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631724}, {"title": "", "content": "", "date": "1646249750", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646249750", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631725}, {"title": "Aviones de combate rusos entraron en el espacio a\u00e9reo sueco (Deu)", "content": "Cuatro aviones de combate de la Fuerza A\u00e9rea Rusa han violado el espacio a\u00e9reo sueco sobre la isla de Gotland en el Mar B\u00e1ltico. Y: Steinmeier pide a Putin que ponga fin a la guerra de agresi\u00f3n contra Ucran Traducci\u00f3n en #3", "date": "1646253602", "karma": "1995.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646249797", "url": "https://www.spiegel.de/ausland/russland-ukraine-news-am-mittwoch-belarus-schickt-weitere-truppen-an-die-grenze-zur-ukraine-a-033c4a0d-861c-49d2-88a8-5152addae788", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "published", "id": 3631726}, {"title": "", "content": "", "date": "1646249787", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646249787", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631727}, {"title": "Posibles salidas a la guerra en Ucrania - Opini\u00f3n amateur", "content": "<p>&iquest;Qu&eacute; opin&aacute;is sobre las posibles salidas que puede tener esta guerra?</p><p>Ah&iacute; me aventuro con unos cuantos escenarios que creo que son posibles:</p><p><strong>VICTORIA PUTINIANA</strong></p><p>a) Putin logra tomar Ucrania y establecer un gobierno t&iacute;tere. La poblaci&oacute;n ser&aacute; dif&iacute;cil de controlar y no s&eacute; c&oacute;mo acabar&aacute; eso. Probabilidad: <strong>Media-Baja </strong>Me cuesta creer que occidente lo permitir&iacute;a, dada la popularidad de la guerra, las sanciones a Rusia y la resistencia de la poblaci&oacute;n ucraniana</p><p>b) Putin logra tomar parte de Ucrania y la zona m&aacute;s occidental de esta se queda con el gobierno de Zelenski. Rusia sigue muriendo econ&oacute;micamente, el pa&iacute;s se queda partido y con disputas por una eternidad. Finalmente se va olvidando occidente y en un tiempo va retomando las relaciones con Rusia mientras Ucrania occidental sigue quej&aacute;ndose. Parte de la poblaci&oacute;n oriental, la que es ucraniana &gt; 80% tampoco creo que acabase muy a gusto. Probabilidad:<strong> Media-Alta</strong></p><p>c) Putin logra sus objetivos de retomar el viejo imperio ruso poco a poco y desestabilizar occidente, ya sea porque las opciones militares han fracasado ( e), f), g) ) o porque occidente no ha decidido mojarse militarmente y ha dejado que tito Putin avance siempre que no toque a los n&oacute;rdicos.<strong> Probabilidad: Baja</strong></p><p><strong>ESCENARIOS INCIERTOS</strong></p><p>d) El conflicto se enquista, Putin tampoco manda el grueso de sus fuerzas ni pone especial &eacute;nfasis. Guerra al estilo Afganist&aacute;n pero con sus connotaciones europeas. Ni puta idea de c&oacute;mo acabar&iacute;a eso, pero a Rusia le lastrar&iacute;a bastante. <strong>Probabilidad: Media-Baja</strong></p><p>e) Ucrania se logra resistir y Putin se inventa alguna excusa, se queda con el Donb&aacute;s, Crimea y lo que caiga de la parte m&aacute;s oriental. Opci&oacute;n parecida a la b). <strong>Probabilidad: Baja</strong> No creo que Putin quiera echarse atr&aacute;s, pero igual por presiones de China y su c&uacute;pula, entra en raz&oacute;n.</p><p>f) Terreno fangoso. Se crea una coalici&oacute;n militar antiPutin (la OTAN, b&aacute;sicamente, pero con m&aacute;s peso de la UE como pseudonaci&oacute;n), se va a la guerra (convencional) contra Putin. Ni idea de c&oacute;mo acaba esto, si no se une ni China ni India en el lado de Putin ni hay una escalada nuclear, acabar&aacute; mal, muy mal para Rusia, eso s&iacute;, con bastantes muertos. <strong>Probabilidad: Media </strong>Se est&aacute; creando un caldo de cultivo bastante belicista, cada vez me parece una posibilidad m&aacute;s realista, depende de cu&aacute;nto quiera avanzar Putin o de si se comete alguna cagada o error contra alg&uacute;n pa&iacute;s de la OTAN. Mientras escribo esto, me llega la noticia de que 4 cazas rusos han violado el espacio a&eacute;reo sueco...</p><p>g) Guerra nuclear t&aacute;ctica + convencional. Parecido a la e) pero m&aacute;s chungo y con m&aacute;s posibilidades de Destrucci&oacute;n Mutua Asegurada.<strong> Probabilidad: Baja </strong>Me cuesta creer que el mundo est&eacute; tan loco.</p><p><strong>DERROTA PUTINIANA </strong></p><p>h) La c&uacute;pula de Putin y la casta rusa lo tira/mata/encierra, se acaba la guerra, depende del estado en el que se haya quedado el territorio Ucraniano, se llegar&aacute; a un acuerdo. Rusia sigue siendo un pa&iacute;s corrupto y mafioso, pero dejar de ser una amenaza tocha; oligarcas y gentes de bien a los que le interesa m&aacute;s la riqueza propia que la grandeza de su pa&iacute;s. <strong>Media-Alta</strong> (si esto se alarga lo suficiente)</p><p>i) Primavera rusa. La pe&ntilde;a est&aacute; hasta los cojones de la guerra, la pobreza y el despotismo del zar y, ya sea por asesinato, presi&oacute;n extrema de la poblaci&oacute;n, etc., Rusia sufre una revoluci&oacute;n y comienza los cauces democr&aacute;ticos que emprendieron las democracias europeas con la llegada de la socialdemocracia hace medio siglo. Ser&aacute; un camino duro y que quiz&aacute; falle.<strong> Probabilidad: Media-Baja</strong> Se tienen que juntar muchos factores</p><p>j) Esto es un subescenario de h) y i). Rusia vuelve al final de la URSS y se desintegra en varias rep&uacute;blicas. <strong>Probabilidad: Baja</strong></p><p>k) Se derrota militarmente a Putin en uno de los casos d), e), f) o g) y acaba en h), i) o j). <strong>Probabilidad: Incertidumbre total</strong> Es un escenario incierto, s&iacute;, pero es derrota para Putin, as&iacute; que lo meto aqu&iacute;</p><p></p><p><strong>Factores importantes a tener en cuenta:</strong></p><ul><li>La posici&oacute;n de China e India, tanto a nivel econ&oacute;mico como militar (implicaci&oacute;n poco probable salvo escenarios f) y g) )</li><li>Creo que las sanciones econ&oacute;micas, aunque van a hacer mucho da&ntilde;o (ya lo est&aacute;n haciendo), no van a ser suficientes, por lo siguiente:</li><li>Rusia es un pa&iacute;s grande y con recursos, adem&aacute;s del hecho de que siempre ha sido un poquito aut&aacute;rquico y lleva a&ntilde;os prepar&aacute;ndose a&uacute;n m&aacute;s para ello</li><li>Tiene una gran puerta abierta al comercio desde oriente medio al este asi&aacute;tico, con varias exrep&uacute;blicas sovi&eacute;ticas, China y Rusia como principales aliados (o, al menos, no enemigos)</li><li>China en cuanto a su pol&iacute;tica exterior es sutil y \"tranquila\". Creo que va a querer aprovecharse lo m&aacute;ximo de todo esto para salir victoriosa, sea cual sea el escenario, y va a rechazar cualquier opci&oacute;n violenta.</li></ul><p>Creo que, si Putin sigue as&iacute; y nadie le para, quedan tres escenarios m&aacute;s o menos realistas:</p><p>a) Coalici&oacute;n antiPutin. Guerra convencional. Ni idea de cu&aacute;l ser&aacute; el final de esto, pero supongo que con una revoluci&oacute;n interna en Rusia porque no podr&aacute; aguantar las sanciones econ&oacute;micas + guerra de desgaste, o en aniquilaci&oacute;n total</p><p>b) Presiones tochas de China y sus c&iacute;rculos de oligarcas y mandos. Escenarios b) y e)</p><p>c) Revoluci&oacute;n interna, ya sea por las altas esferas o el pueblo. Escenarios h) e i)</p><p>Y esto es todo, seguro que se me ocurren cosillas e ir&eacute; ampliando el art&iacute;culo.</p><p></p><p><strong><em>Molar&iacute;a crear aqu&iacute; un debate sano sobre an&aacute;lisis geopol&iacute;tico, militar y futurolog&iacute;a :D os animo a participar desde el respeto y la curiosidad</em></strong></p>", "date": "1646249804", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646249804", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631728}, {"title": "Encuentran huevos de gusanos intestinales en orinales romanos", "content": "Estas vasijas aparecieron en 2019 durante la excavaci\u00f3n de una villa romana en Gerace (Sicilia); cuyas termas fueron abandonadas tras ser destruidas por un terremoto sobre el 450 d.C. Como en otras ocasiones anteriores, los arque\u00f3logos las clasificaron como recipientes para el almacenamiento de comida, pero el an\u00e1lisis de los restos de su interior revela otra historia.", "date": "1646250236", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646250236", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/encuentran-huevos-gusanos-intestinales-orinales-romanos_17768", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631730}, {"title": "Blockchain \u00bfte sirve o no en tu negocio?", "content": "Hoy en d\u00eda no se para de escuchar sobre Blockchain, pero no todos los negocios pueden requerirlo m\u00e1s all\u00e1 de utilizarlo a nivel personal. Este art\u00edculo es para dar un poco de luz a este tema.", "date": "1646250414", "karma": "26.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646250414", "url": "https://catapultate.com/blockchain-negocios/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631731}, {"title": "En fila de uno para pedir perd\u00f3n", "content": "En fila de uno, eh? Y para pedir perd\u00f3n. No se a qu\u00e9 esper\u00e1is. Twit de Nuevas Generaciones del Partido Popular", "date": "1646250595", "karma": "75.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646250595", "url": "https://twitter.com/NNGG_Es/status/1499074350934278150?t=FE6Dw-EYtYgAnB1YagZFyg&s=19", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631732}, {"title": "El gobierno del Reino Unido se prepara para confiscar propiedades de los aliados del presidente Putin (ingl\u00e9s)", "content": "El ministro del gabinete del Reino Unido, Michael Gove, est\u00e1 elaborando planes para apoderarse de propiedades brit\u00e1nicas propiedad de oligarcas rusos con v\u00ednculos al presidente Vladimir Putin, sin pagarles una compensaci\u00f3n. Los ucranianos que huyen de su tierra natal muy bien podr\u00edan ser alojados en las lujosas residencias brit\u00e1nicas de oligarcas sancionados seg\u00fan las propuestas mencionadas por Gove, el secretario de nivelaci\u00f3n, y otros ministros, seg\u00fan fuentes del gobierno. Se alega que el primer ministro Boris Johnson, quien fue acusado...", "date": "1646250905", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646250905", "url": "https://wssnews.co.uk/uk-eyes-seizing-the-property-of-sanctioned-oligarchs/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631733}, {"title": "El arzobispo de Sevilla espera una Cuaresma y Semana Santa de &quot;mucha intensidad&quot; tras dos a\u00f1os de &quot;ayuno terrible&quot;", "content": "El arzobispo de Sevilla, Jos\u00e9 \u00c1ngel Saiz Meneses (Sisante, Cuenca, 1956), encara &quot;expectante&quot; su &quot;primera Cuaresma y Semana Santa&quot; en Sevilla con el convencimiento de que la de 2022 se va a vivir &quot;con mucha intensidad&quot; despu\u00e9s de dos a\u00f1os de &quot;ayuno terrible de esta expresi\u00f3n de fe y fervor&quot; como consecuencia de la pandemia. Monse\u00f1or Saiz vaticina &quot;muchas salidas multitudinarias, porque todo el mundo est\u00e1 deseando procesionar y se apuntar\u00e1n a todas las procesiones que puedan&quot;.", "date": "1646251061", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646251061", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/sevilla-00357/noticia-arzobispo-sevilla-espera-cuaresma-semana-santa-mucha-intensidad-dos-anos-ayuno-terrible-20220302170051.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631734}, {"title": "Lo que s\u00e9 de Rusia", "content": "<p>La situaci&oacute;n en Ucrania es muy dolorosa para mi, en gran medida porque amo la cultura rusa. Mi inter&eacute;s es tanto que incluso hice cuatro a&ntilde;os de ruso para sacar la acreditaci&oacute;n B1 en ese idioma, y figuras como Tolst&oacute;i siguen siendo un referente para mi en la idea de la construcci&oacute;n de un mundo mejor. Creo que es un error cuando se habla de la mentalidad rusa como necesitada de una mano de hierro para dirigir a su poblaci&oacute;n. Los rusos se ha revuelto contra injusticias tit&aacute;nicas, de sobra conocidas por todos y lo ha pagado con sangre. Mucha sangre. Incluso llegaron a convertirse en una gran potencia, lo que como ocurre con las dem&aacute;s, tampoco les ha beneficiado especialmente. Por lo que respecta a la Guerra Fr&iacute;a, las aventuras imperialistas de Estados Unidos, pese a haber tenido m&aacute;s &eacute;xito sorteando la legislaci&oacute;n internacional, no han repercutido en un especial bienestar de sus ciudadanos y ahora parece estar perdiendo la partida con China, a la cual cuando se le ha ido la mano tambi&eacute;n ha tenido problemas, como se vio en Tiananmen. Israel es otro ejemplo cl&aacute;sico cuando se habla de las sanciones a Rusia. &iquest;Y qu&eacute; pasa con Israel? se suele decir. No falta raz&oacute;n, pero cuando en la carrera de Historia hab&iacute;a gente que se sorprend&iacute;a con la duraci&oacute;n de la Guerra de los cien a&ntilde;os, un profesor siempre dec&iacute;a &iquest;cuanto lleva Israel en guerra? No ha conseguido asegurar totalmente la seguridad de su poblaci&oacute;n, su gobierno tiene un serio problema con los ultraortodoxos y al final tendr&aacute; que alcanzar un pacto reconocido internacionalmente. Saltarse las leyes no sale gratis como estado, aunque haya injusticias y las hay. Muchas y de todos los colores.</p><p>Sue&ntilde;o con una Rusia integrada en la Uni&oacute;n Europea. &iquest;Qu&eacute;? &iquest;qu&eacute; se ha \"tomao\" este t&iacute;o? &iquest;qu&eacute; dice? Partiendo de la base de que todos los seres humanos somos hermanos, la tradici&oacute;n de Rusia y Europa es en gran medida com&uacute;n. Mucha gente se sorprende al saber que Rusia es heredera del Imperio Romano. El de Oriente, pero en definitiva del Imperio Romano, porque este no acab&oacute; en el a&ntilde;o 476 sino en 1453, y en su caida su legado cultural pas&oacute; a los nacientes principados rusos, evangelizados por los misioneros bizantinos. No es casual que la palabra \"Zar\" venga del lat&iacute;n \"Caesar\". Ojal&aacute; haya un d&iacute;a en la que una Ucrania y Rusia en paz vean reconocido ese legado europeo y, a la espera de una uni&oacute;n global, ese sea un primer paso. &iquest;Federaci&oacute;n Euro-Rusa o Ruso-Europea? No me suena mal.</p><p>&iquest;Cual es la situaci&oacute;n actual? El gobierno de Rusia (me resisto a decir en este caso Rusia, aunque a veces tambi&eacute;n caigo en ese error) ha decidido violar la legislaci&oacute;n internacional invadiendo otro pa&iacute;s muy unido a su propia sociedad. No soy un experto en estrategia militar, ni mucho menos, y no creo que el objetivo era el golpear de forma generalizada a la poblaci&oacute;n civil, pero me parece que v&iacute;ctima de su propia propaganda el gobierno de Putin pensaba que tras los primeros incidentes Zelenski caer&iacute;a. Sin embargo se ha encontrado una sociedad que ha decidido resistir y un dirigente que se ha quedado con su pueblo. La respuesta, en un error cometido por otros imperios (Estados Unidos incluido en ocasiones) ha sido la huida hacia adelante y eso en &eacute;poca contempor&aacute;nea siempre ha sido un error para dichos imperios. &iquest;Cual es la soluci&oacute;n? Muy enfadado por esto, en primer lugar porque es una acci&oacute;n que a los primeros que va a perjudicar es a los propios rusos, cuya cultura, sociedad y poblaci&oacute;n ya digo que admiro, apoyo las sanciones e incluso el env&iacute;o de armas a la resistencia. &iquest;Estoy seguro de que es la soluci&oacute;n? No, pero siempre, en injusticias muy diversas me he sentido emocionalmente al lado de quien ha decidido resistir. Y en esas resistencias tambi&eacute;n han habido cr&iacute;menes e injusticias de vuelta, que deber&iacute;an ser tambi&eacute;n redimidas. No veo justificable por ejemplo antentar contra civiles de una potencia invasora, ni mucho menos. Con respecto al Dombass, el gobierno ruso ten&iacute;a razones y el ucraniano seguramente tambi&eacute;n, pero en un movimiento torp&iacute;simo (y con amplios costes en todos los sentidos) el Kremlin ha dinamitado las suyas. Lo pagar&aacute;n los rusos, los ucranianos, la poblaci&oacute;n del Dombass y lo pagaremos en menor medida todos los dem&aacute;s. &iquest;Mi sentimiento de apoyo a las sanciones y al env&iacute;o de armas es el de que es la respuesta correcta? Por desgracia, como en tantas cosas soy ignorante. No lo s&eacute;. Y aunque lo supiera seguro que seguir&iacute;a doli&eacute;ndome much&iacute;simo, porque las armas servir&aacute;n para matar a rusos, y las armas del ej&eacute;rcito de estos, para matar a otros seres humanos. Por eso, no puedo negar mi sentimiento de apoyo a la medida y tampoco mi dolor, de modo que me voy a abstener un tiempo de opinar m&aacute;s sobre este tema. Es una despedida en ese sentido en la que me gustar&iacute;a pedir disculpas a la gente que se haya podido sentir ofendida por este texto o por cualquier otro comentario.</p><p>&iquest;Sab&eacute;is una cosa por la que me gusta tanto el idioma ruso? De hecho, aunque he estudiado tambi&eacute;n otros, es mi \"m&aacute;s favorito\" como dir&iacute;a la sobrina de mi pareja. En &eacute;l se ve la gran capacidad de los idiomas para ser puentes entre las personas. Tiene influencias asi&aacute;ticas y occidentales, estando &eacute;sta incluida en su alfabeto de la mano el lat&iacute;n y el griego cl&aacute;sicos. Es muy bonito, y aunque nos pueda parecer desde fuera extra&ntilde;o no lo es tanto, de hecho la conjugaci&oacute;n es muy sencilla para los que hablamos lenguas romances. Comparte palabras con el chino, como t&eacute; (&#1063;&#1072;&#1081;) o muchas de etimolog&iacute;a francesa, y aunque a nuestros gobernantes muchas veces les gusta usar los idiomas como muro, a mi me gustan los puentes que nos permitan cruzar para encontrarnos con nuestros hermanos. El ruso es un gran s&iacute;mbolo en ese sentido que a mi siempre me ha encantado. Y espero que sigamos cruzando puentes pese a que yo tenga o no tenga raz&oacute;n. </p><p></p>", "date": "1646285102", "karma": "2207.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646255051", "url": "", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3631735}, {"title": "Las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas rebuscan en su arsenal armamento para entregar a Ucrania", "content": "Lanzagranadas C90 de Instalaza, morteros de Esperanza y C\u00eda., ametralladoras, pistolas, granadas, proyectiles de artiller\u00eda y munici\u00f3n de distintos calibres, as\u00ed como combustible, integrar\u00e1n con toda probabilidad la donaci\u00f3n espa\u00f1ola. Se trata de armamento destinado a equipar a peque\u00f1as unidades militares con el objetivo de obstaculizar el avance de las tropas rusas, m\u00e1s que a hacerles frente en campo abierto.", "date": "1646293811", "karma": "1224.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646251330", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-02/las-fuerzas-armadas-rebuscan-en-su-arsenal-armamento-para-entregar-a-ucrania.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3631736}, {"title": "", "content": "", "date": "1646251236", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646251236", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631738}, {"title": "Cambiar hipoteca de variable a fija para subida de intereses", "content": "La subida de intereses afecta a la hipoteca. Tras la pandemia del Covid-19, la inflaci\u00f3n se ha disparado por encima del 6% y por consecuencia los tipos de inter\u00e9s.", "date": "1646251724", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646251724", "url": "https://sincomisiones.org/blog/cambiar-hipoteca-variable-fija", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631739}, {"title": "Inglorious Bastard [DeepFake]", "content": "O &quot;Maldito Bastardo&quot; en castellano, un deepfake &quot;tarantiniano&quot;.", "date": "1646252201", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646252201", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oxVcokRghpE", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631740}, {"title": "Las mejores canciones de varios idiomas:", "content": "<ul><li>En espa&ntilde;ol muy espa&ntilde;ol y mucho espa&ntilde;ol:</li><li><li>La Leyenda del Tiempo - Camar&oacute;n (se me erizan hasta los tanzanitos)</li><li>Soy gitano - Camar&oacute;n</li><li>El himno del PP - G&uuml;rtel</li><li><li>Galego (son galego trol&eacute;ome con m&aacute;is afouteza)</li><li><li>Vexo unha ghaita vexo o demo - Eu mesmo</li><li>Non ides a Eurovisi&oacute;n - Tanxugueiras</li><li>Miudi&ntilde;o (Traio unha borracheira aaaahhh) /Rianxeira... - Borracheira MIX XIII</li><li><li>Catal&aacute;n</li><li><li>Euf&ograve;ria - Mazoni</li><li>Els diners - Andorra</li><li>Treu la bandereta que ens han enxampat amb el carret&oacute; del gelat - Junts pel 3%</li><li><li>Euskera</li><li><li>Sexador de abertzales - Kortatu</li><li>Booomba - King Euskadi</li><li>Cualquier cantada por Zubizarreta</li><li><li>Valenci&agrave;</li><li><li>Asi Me Gusta A Mi (Esta Si, Esta No) - Chimo Bayo</li><li>Johnny Techno Ska - Paco Pil</li><li>El caloret - Rita Barber&aacute;</li><li><li>Ingl&eacute;s/ingles</li><li><li>In the ghetto - El pr&iacute;ncipe gitano</li><li>Come as you are - Ramonc&iacute;n</li><li>Cualquiera de Pitingo</li><li><li>Franc&eacute;s</li><li><li>&Ccedil;a plane pour moi - Plastic Bertrand</li><li>La marsellesa - Selecci&oacute;n de ultramar de Francia</li><li>Cualquiera de Busty Buffy</li><li><li>Fin de la trolleada.</li></ul>", "date": "1646252559", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646252559", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631741}, {"title": "La primera representaci\u00f3n art\u00edstica de dos personas haciendo el amor", "content": "Esta piedra de forma extra\u00f1a es la primera representaci\u00f3n que existe de una pareja practicando el acto sexual. Presenta una altura de 10,8 cm, una anchura de 6,2 cm y una profundidad de 3,8 cm.  Conservada en el Museo Brit\u00e1nico de Londres, fue encontrada en 1933 por un beduino en Cisjordania, no lejos de Bel\u00e9n, procede de la cueva de Ain Sakhri. Hace aproximadamente 11&nbsp;000 a\u00f1os, una mano humana model\u00f3 y tall\u00f3 este canto rodado, ya maravillosamente \u00abtraqueteado\u00bb por la naturaleza, convirti\u00e9ndolo en uno de los objetos m\u00e1s conmovedores", "date": "1646252868", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646252868", "url": "https://culturainquieta.com/es/lifestyle/item/19129-la-primera-representacion-artistica-de-dos-personas-haciendo-el-amor.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631743}, {"title": "China pidi\u00f3 a Rusia que retrasara la guerra de Ucrania hasta despu\u00e9s de los Juegos Ol\u00edmpicos, seg\u00fan funcionarios estadounidenses", "content": "Seg\u00fan un informe de los servicios de inteligencia occidentales, altos funcionarios chinos dijeron a principios de febrero a altos funcionarios rusos que no invadieran Ucrania antes del final de los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno en Pek\u00edn, seg\u00fan altos funcionarios de la administraci\u00f3n Biden y un funcionario europeo.", "date": "1646252877", "karma": "29.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646252877", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/02/us/politics/russia-ukraine-china.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3631744}, {"title": "Dos oligarcas rusos piden el fin de la guerra de Putin", "content": "Los multimillonarios rusos Mikhail Fridman y Oleg Deripaska rompieron filas con el Kremlin y pidieron el fin de la guerra de Rusia en Ucrania. Fridman, que naci\u00f3 en el oeste de Ucrania, escribi\u00f3 en una carta al personal que quer\u00eda que &quot;terminara el derramamiento de sangre&quot;.", "date": "1646253276", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646253276", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/02/28/oligarcas-rusos-putin-trax/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631745}, {"title": "5 muertos tras accidentarse un helic\u00f3ptero militar rumano que estaba en misi\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate de un caza desaparecido en el Mar Negro", "content": "Un helic\u00f3ptero del ej\u00e9rcito rumano hab\u00eda sido enviado en misi\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate al Mar Negro, tras desaparecer un Mig 21 LanceR (tambi\u00e9n de la Fuerza A\u00e9rea de Ruman\u00eda) del radar. El helic\u00f3ptero hab\u00eda reportado mal tiempo antes de perderse la se\u00f1al con este.", "date": "1646253461", "karma": "-7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646253461", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/five-dead-romanian-military-rescue-helicopter-crash-defence-ministry-2022-03-02/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631746}, {"title": "Twit de Nuevas Generaciones del Partido Popular sobre la no condena a Juan Carlos", "content": "El futuro del Partido Popular expresa su opini\u00f3n sobre las recientes informaciones sobre el Rey em\u00e9rito Juan Carlos de Borb\u00f3n.", "date": "1646253741", "karma": "-90.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646253741", "url": "https://twitter.com/NNGG_Es/status/1499074350934278150?t=pYwiDOUkOknyEZO4cMQpeQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3631747}, {"title": "Adi\u00f3s a los datos diarios de la covid-19 en Espa\u00f1a: Sanidad notificar\u00e1 las cifras dos veces por semana", "content": "La ministra de Sanidad, Carolina Darias, ha anunciado hoy mi\u00e9rcoles que su ministerio no publicar\u00e1 a partir de la pr\u00f3xima semana informes diarios sobre la evoluci\u00f3n de la pandemia, sino solo dos \u00fanicos semanales ante &quot;la buena evoluci\u00f3n&quot; de los indicadores covid y la necesidad de avanzar en un nuevo sistema de vigilancia.", "date": "1646253847", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646253847", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/adios-los-datos-diarios-covid-19-espana-sanidad-notificara-las-cifras-dos-veces-por-semana-20220302_1941474", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631748}, {"title": "", "content": "", "date": "1646253786", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646253786", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631749}, {"title": "Boicot a la ensaladilla rusa: un restaurante de Zaragoza la convierte en &quot;ensaladilla de Kiev&quot;", "content": "El Mes\u00f3n Mart\u00edn de Zaragoza decidi\u00f3 el pasado domingo 27 de febrero cambiarle el nombre a uno de sus platos m\u00e1s afamados: la ensaladilla rusa. En un mensaje a trav\u00e9s de su cuenta de Instagram anunciaban que pasaba a llamarse &quot;ensaladilla de Kiev&quot; en &quot;solidaridad con el pueblo ucraniano&quot;.", "date": "1646254285", "karma": "93.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646254285", "url": "https://www.epe.es/es/cata-mayor/restaurantes/20220302/boicot-ensaladilla-rusa-restaurante-zaragoza-guerra-ucrania-13310689", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631751}, {"title": "\u201cH\u00e1gase tu voluntad\u201d, cartel que ya anuncia la Semana Santa 2022 de Albacete", "content": "La Semana Santa de Albacete ha presentado hoy el cartel que promocionar\u00e1 la semana pasional albacete\u00f1a, declarada Fiesta de Inter\u00e9s Tur\u00edstico Nacional. Una Semana Santa que cuenta con un amplio y rico patrimonio tanto art\u00edstico como cultural y en la que participan m\u00e1s de 10.000 personas, entre m\u00fasicos, cofrades y costaleros.", "date": "1646254332", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646254332", "url": "https://albacete.news/hagase-tu-voluntad-cartel-que-ya-anuncia-la-semana-santa-de-albacete/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631752}, {"title": "Dopaje: por qu\u00e9 surgi\u00f3? Volver\u00eda a hacerlo?", "content": "Roberto Castellano reflexiona sobre la historia del dopaje deportivo", "date": "1646254431", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646254431", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sxLm0psmW9Q", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631753}, {"title": "Periodista francesa Anne Laure Bonnel: \u201cno estoy con ning\u00fan bando. Estoy con los civiles\u2026", "content": "Periodista francesa Anne Laure Bonnel: \u201cno estoy con ning\u00fan bando. Estoy con los civiles\u2026 Asumo lo que digo: una bomba de #Ucrania cay\u00f3 ayer en una escuela y dos maestras fueron cortadas en dos\u201d.", "date": "1646299220", "karma": "2562.00", "negatives": "48", "sent_date": "1646254468", "url": "https://twitter.com/ErikaOSanoja/status/1499090088877125632?s=20&t=PM7aNdsoe5w41RMOYrPjyA", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3631754}, {"title": "Fotos impactantes de tanques destruidos del convoy ruso que asedia Kiev [ENG]", "content": "Im\u00e1genes escalofriantes muestran un convoy de tanques rusos en llamas reducidos a cenizas por la heroica resistencia ucraniana en las afueras de Kiev.", "date": "1646254518", "karma": "-21.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646254518", "url": "https://www.thesun.co.uk/news/17816255/incredible-photos-russian-convoy-wreckage-bucha-kyiv/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3631755}, {"title": "\u00bfOtra crisis de semiconductores provocada por la guerra de Ucrania?", "content": "\u00bfSab\u00edas que Ucrania alberga la mitad del gas ne\u00f3n, fundamental para hacer chips? La guera puede provocar una crisis de semiconductores.", "date": "1646254359", "karma": "1.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646254359", "url": "https://news.unidema.com/por-que-la-guerra-de-rusia-en-ucrania-podria-provocar-otra-crisis-de-semiconductores/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631756}, {"title": "La revoluci\u00f3n de Sir Clive Sinclair, todo lo que el mundo del videojuego le debe al ZX Spectrum", "content": "El m\u00edtico Sinclair ZX Spectrum fue mucho m\u00e1s que una simple maquinita de botones gomosos: aquel microordenador de 8 bits acab\u00f3 siendo un fen\u00f3meno. La mecha de uno de los mayores bums en torno a la creaci\u00f3n de software (y videojuegos) y, en el proceso, una de las piezas clave para entender c\u00f3mo el gran p\u00fablico normaliz\u00f3 el uso de los ordenadores para dar rienda a su propia creatividad. Porque todo lo logrado por el propio ZX Spectrum y sus casi infinitas posibilidades no deja de ser una extensi\u00f3n de la filosof\u00eda y el brutal legado de...", "date": "1646259002", "karma": "1640.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646255143", "url": "https://www.vidaextra.com/industria/revolucion-sir-clive-sinclair-todo-que-mundo-videojuego-le-debe-al-zx-spectrum", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3631760}, {"title": "El PP se desploma tras su guerra interna y el PSOE ganar\u00eda hoy unas elecciones generales, seg\u00fan encuesta de Sigma Dos", "content": "El PP pierde 28 esca\u00f1os desde el anterior bar\u00f3metro y tras la crisis Casado-Ayuso. El PSOE volver\u00eda a ser el partido m\u00e1s votado y la suma PP+Vox no alcanzar\u00eda para la mayor\u00eda absoluta, de acuerdo al \u00faltimo sondeo de Sigma Dos para Antena 3 Noticias", "date": "1646301603", "karma": "1668.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646255179", "url": "https://www.antena3.com/noticias/espana/desploma-guerra-interna-psoe-ganaria-hoy-elecciones-generales-segun-encuesta-sigma-dos_20220302621fbd68e2af800001ddb29c.html", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3631761}, {"title": "Stop war Ucrania [humor]", "content": "guerra Ucrania. soldados. No a la guerra. Not war #stopwar #noalaguerra", "date": "1646255208", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646255208", "url": "https://youtube.com/shorts/WtiY2ZRIFmo?feature=share", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3631762}, {"title": "La verdad detras de la cortina en Ucrania", "content": "<p>Con este art&iacute;culo me gustar&iacute;a matizar unas cuantas conexiones que veo en Ucrania que explican porqu&eacute; el gobierno no est&aacute; negociando un acuerdo de paz y porque el presidente Volodymyr Zelensky est&aacute; haciendo que la gente luche hasta la muerte si es necesario para salvar Ucrania del invasor ruso.</p><p>Empecemos por el principio, nuestro heroe: <strong>Volodymyr Zelensky.</strong>(1)</p><p>Volodymyr Zelensky lleva en la presidencia de Ucrania desde el 2019 y entr&oacute; en la pol&iacute;tica ucraniana como un soplo de aire fresco prometiendo que acabar&iacute;a con las oligarqu&iacute;as del pa&iacute;s y la corrupci&oacute;n. Antes de ser pol&iacute;tico y presidente de Ucrania fue actor y comediante en la compa&ntilde;&iacute;a 1+1, ir&oacute;nicamente hizo de presidente en una serie que emiti&oacute; la misma cadena. L&oacute;gicamente con la fama previa que ten&iacute;a en la TV y gracias a las promesas de un futuro nuevo fuera de la corrupci&oacute;n se alz&oacute; presidente.</p><p>Ahora mismo es trending topic por su valent&iacute;a de seguir en Ucrania y animar a todo el mundo a que luchen contra el invasor ruso. Obligando a todos los varones de 18 a 60 a&ntilde;os a no poder salir del pa&iacute;s y darle un arma para combatir. Sacando a los presos para combatir. Trayendo a extranjeros para luchar. Y Ante esta situaci&oacute;n, yo me pregunto &iquest;Por qu&eacute; tanta ansia de guerra? &iquest;Por qu&eacute; no sentarse a negociar con Rusia y llegar a un acuerdo de paz?, y cuando te sientas a negociar &iquest;Qu&eacute; puntos de Rusia no son tolerables para el gobierno ucraniano? Me llevo haciendo esta pregunta desde que empez&oacute; todo. Ser&aacute; que no tengo conexi&oacute;n con el concepto de patria y no veo que tuviera que defenderla a toda costa o hasta la muerte y preferir&iacute;a negociar para evitar muertes de mis conciudadanos.</p><p>Creo que los intereses de Volodymyr Zelensky no son tan heroicos, no quiere defender la patria o a la gente de Ucrania, si no que lo que quiere es salvar el culo de su jefe en las sombras. Como he dicho antes, Volodymyr Zelensky trabaj&oacute; como actor y comediante en 1+1, esta empresa es una subsidiaria de Privat Group, y uno de los due&ntilde;os de esta empresa, el m&aacute;s rico y con m&aacute;s influencia en la misma, es <strong>Ihor Kolomoisky</strong>. (2)</p><p>Ihor Kolomoisky es un oligarca de Ucrania con m&uacute;ltiples nacionalidades, Israeli, Chipriota y Ucraniana, uno de los top 3 ricos en Ucrania y el cual ha financiado con 10 millones de d&oacute;lares los batallones de extrema derecha, como <strong>Azov </strong>(3), que se crearon despu&eacute;s del Maiden. A parte ha blanqueado el partido Svoboda (4), el antiguo Partido Social-Nacional de Ucrania&nbsp;(Social-National Party of Ukraine) (5), ya all&iacute; por el 2010 indicando que el partido se hab&iacute;a movido del ultra-nacionalismo hacia el centro (6) y lo mejor es que lo dec&iacute;a en calidad de presidente de la Comunidad Jud&iacute;a Unida de Ucrania (United Jewish Community of Ukraine). A parte de las conexiones con los grupos paramilitares de extrema derecha y su partido (<strong>Svoboda</strong>) y tener una clara conexi&oacute;n con el actual presidente de Ucrania en muchos niveles, Ihor Kolomoisky tambien tiene conexiones con el otro l&iacute;der del partido de la oposici&oacute;n Opposition Platform &mdash; For Life, Vadim Rabinovich (7), en la organizaci&oacute;n Uni&oacute;n Jud&iacute;a Europea (European Jewish Union), basada en Bruselas. Y tambien se le conoce conexiones con el partido Asociaci&oacute;n Ucraniana de Patriotas (Ukrainian Association of Patriots).</p><p>Con todo lo expuesto podemos ver que Ihor Kolomoisky tiene un poder descomunal en Ucrania:</p><ul><li><strong> Poder militar:</strong></li></ul><p>Muchos de los escuadrones nazis financiados por Ihor Kolomoisky acabaron integrados en las fuerzas armadas ucranianas.</p><ul><li><strong> Poder medi&aacute;tico:</strong></li></ul><p>Con el entramado comercial que tiene puede influenciar en la opini&oacute;n p&uacute;blica ucraniana.</p><ul><li><strong>Poder econ&oacute;mico:</strong></li></ul><p>Es el segundo/tercer millonario m&aacute;s rico de Ucrania.</p><ul><li><strong>Poder pol&iacute;tico:</strong></li></ul><p>Tiene claras conexiones con m&uacute;ltiples partidos, tanto en el gobierno como en la oposici&oacute;n.</p><p>Como pod&eacute;is ver, el gobierno de Ucrania no parece lo m&aacute;s democratico y limpio de corrupci&oacute;n, parece m&aacute;s el patio trasero de nuestro buen amigo Ihor Kolomoisky. Y no es que lo digo yo aqu&iacute;, US ya lo ha estado comentando despues de 2 a&ntilde;os de gobierno de Volodymyr Zelensky donde se observa que si est&aacute; acabando con una parte de la oligarqu&iacute;a pero solo la que crea competencia a su mentor e igualmente quita gente en los distintos extractos del gobierno para protegerlo y que no sea investigado.</p><p><em>Will Zelenskyy target all Ukrainian oligarchs equally? (10/07/2021)</em></p><p><a href=\"https://www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/will-zelenskyy-target-all-ukrainian-oligarchs-equally/\">https://www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/will-zelenskyy-target-all-ukrainian-oligarchs-equally/</a></p><p>Aparte de eso, US ha puesto sanciones a Ihor Kolomoyskyi, ya que no le interesa que el gobierno est&eacute; controlado por un oligarca y usa esto como una medida de presi&oacute;n:</p><p><em>US sanctions Ukrainian oligarch Ihor Kolomoisky (09/03/2021)</em></p><p><a href=\"https://www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/us-sanctions-ukrainian-oligarch-ihor-kolomoisky/\">https://www.atlanticcouncil.org/blogs/ukrainealert/us-sanctions-ukrainian-oligarch-ihor-kolomoisky/</a></p><p>Pero ahora viene la &uacute;ltima pieza del puzzle para entender por qu&eacute; Volodymyr Zelensky no quiere que caiga Ucrania y porque pide a su pueblo que muera por la patria. Una de las cosas que dijo Putin en su famoso discurso antes del ataque fue que una de las razones por la que entraba era para limpiar Ucrania de armamento y nazis. En los medios occidentales nunca se ha presentado cu&aacute;l es la lista de la que <strong>Putin </strong>hablaba pero parece que un dia antes de la invasion, Rusia abri&oacute; 400 causas penales a varios militares Ucranianos, entre ellos los escuadrones nazis y por supuesto su benefactor, Ihor Kolomoisky, por los crimenes cometidos contra el pueblo de Donbass.</p><p><em>Russia opens over 400 criminal cases against Ukrainian \"war criminals\" (23/03/2022)</em></p><p><a href=\"https://www.ukrinform.net/rubric-polytics/3410755-avakov-kolomoisky-russia-opens-over-400-criminal-cases-against-ukrainian-war-criminals.html\">https://www.ukrinform.net/rubric-polytics/3410755-avakov-kolomoisky-russia-opens-over-400-criminal-cases-against-ukrainian-war-criminals.html</a></p><p>Y esto explicar&iacute;a porque Volodymyr Zelensky quiere que su pueblo pelee hasta la muerte, si Ucrania cae, Rusia querr&aacute; la cabeza de Ihor Kolomoisky y si Ihor cae Volodymyr Zelensky perder&aacute; su mentor y benefactor. Seguramente en las negociaciones ese ser&aacute; el tema m&aacute;s caliente y por lo que el gobierno Ucraniano no dar&aacute; el brazo a torcer y no habr&aacute; un acuerdo de paz.</p><p>Todas estas conexiones del actual gobierno con un oligarca tan siniestro como Ihor Kolomoisky que ha creado escuadrones nazis para masacrar a la poblaci&oacute;n rusa en Donbass, me hace dudar de las buenas intenciones del gobierno ucraniano y como est&aacute;n forzando una respuesta de occidente a trav&eacute;s de la opini&oacute;n p&uacute;blica. Nos estamos metiendo en arenas movedizas con una potencia nuclear por un oligarca corrupto que ha hecho un genocidio contra parte de la poblacion Ucraniana y que claramente esta buscando controlar el pa&iacute;s.</p><p>Fuentes:</p><p>(1) Volodymyr Zelenskyy</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Volodymyr_Zelenskyy\">https://en.wikipedia.org/wiki/Volodymyr_Zelenskyy</a></p><p>(2) Ihor Kolomoyskyi</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Ihor_Kolomoyskyi\">https://en.wikipedia.org/wiki/Ihor_Kolomoyskyi</a></p><p>(3) Azov Battalion</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Azov_Battalion\">https://en.wikipedia.org/wiki/Azov_Battalion</a></p><p>(4) Svoboda (political party)</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Svoboda_(political_party)\">https://en.wikipedia.org/wiki/Svoboda_(political_party)</a></p><p>(5) Social-National Party of Ukraine</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Social-National_Party_of_Ukraine\">https://en.wikipedia.org/wiki/Social-National_Party_of_Ukraine</a></p><p>(6) Kolomoisky predice un gran futuro para VO \"Svoboda\"</p><p><a href=\"https://from-ua.com/news/187427-kolomoiskii-predrekaet-bolshoe-buduschee-vo-svoboda.html\">https://from-ua.com/news/187427-kolomoiskii-predrekaet-bolshoe-buduschee-vo-svoboda.html</a></p><p>(7) Vadim Rabinovich</p><p><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Vadim_Rabinovich\">https://en.wikipedia.org/wiki/Vadim_Rabinovich</a></p>", "date": "1646305183", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646305183", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3631763}, {"title": "Donbass ayer, hoy y ma\u00f1ana. Documental para entender un conflicto que dura ya 8 a\u00f1os.De 2014 a 2022", "content": "Desde el 2014 la antigua regi\u00f3n ucraniana de Donbass vive una sangrienta guerra. Tras las protestas del Maid\u00e1n y el posterior golpe de Estado, los ciudadanos de las rep\u00fablicas de Lugansk y Donetsk no aceptaron las pol\u00edticas que se quer\u00edan establecer desde Kiev en contra de su cultura y de su idioma. La defensa de su independencia le ha costado a la regi\u00f3n miles de muertos y una brecha de odio entre dos pueblos hermanados por la historia que ser\u00e1 muy dif\u00edcil de reparar.", "date": "1646255451", "karma": "-9.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646255451", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=m_2vkTmN9Dk", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3631764}, {"title": "Alemania y su modelo de transici\u00f3n energ\u00e9tica", "content": "Ahora, a ra\u00edz del conflicto ruso, Alemania ha acelerado el abandono de los combustibles f\u00f3siles desde el plan original con final en el a\u00f1o 2038 al 2035, y con posibilidades reales de adelantarlo al a\u00f1o 2030. Esto llevar\u00eda a Alemania a obtener la totalidad de su energ\u00eda de fuentes renovables en un plazo r\u00e9cord, y a convertirse en la primera gran econom\u00eda mundial en lograrlo.", "date": "1646255427", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646255427", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/03/alemania-y-su-modelo-de-transicion-energetica.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631765}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hizo Muamar el Gadafi por Libia?", "content": "La Revoluci\u00f3n Verde, como fue conocido el movimiento, emprendi\u00f3 una reforma agraria, impuls\u00f3 un sistema de seguridad social, asistencia m\u00e9dica gratuita y participaci\u00f3n de los trabajadores en las ganancias de las empresas del Estado.", "date": "1646267103", "karma": "2095.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646255588", "url": "https://www.telesurtv.net/telesuragenda/libia-muamar-gadafi-avances-sociales-politicos--economicos-20180607-0014.html", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3631766}, {"title": "EE.UU. pospondr\u00e1 el lanzamiento del Misil Bal\u00edstico Intercontinental (ICBM) de prueba Minuteman-III para &quot;demostrar que somos una potencia nuclear responsable.&quot;", "content": "As\u00ed lo ha manifestado hoy en conferencia de prensa en el Pent\u00e1gono John Kirby. (+info: Alcance: 12.000 km https://es.wikipedia.org/wiki/LGM-30_Minuteman )", "date": "1646255695", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646255695", "url": "https://twitter.com/ABC/status/1499120028163133446?ref_src=twsrc^tfw", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631767}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 7", "content": "Cuando se cumple una semana desde que Putin dio la orden de atacar Ucrania, somos testigos de c\u00f3mo la estrategia de imposici\u00f3n de costes est\u00e1 ceb\u00e1ndose con algunas ciudades. Si ayer eran la Torre de Telecomunicaciones de Kiev o la sede del Gobierno en J\u00e1rkov los objetivos m\u00e1s llamativo, hoy ha sido la sede del SBU en esta \u00faltima ciudad, ataque en el que tambi\u00e9n ha resultado da\u00f1ado uno de los edificios de la Universidad Nacional Vasili Karazin de J\u00e1rkov. Lo \u00fanico que queda por ver, vista la deriva de los acontecimientos, es (...)", "date": "1646257202", "karma": "1922.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646256206", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/02/guerra-de-ucrania-dia-7/", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3631770}, {"title": "Cuatro cazas rusos violan el espacio a\u00e9reo de Suecia, denuncia el Ej\u00e9rcito sueco", "content": "Aviones de combate rusos han violado brevemente el espacio a\u00e9reo sueco al este de la isla de Gotland en el Mar B\u00e1ltico, seg\u00fan ha confirmado el gobierno sueco en un comunicado. Los \u00abdos Sukhoi Su-27 y dos Sukhoi Su-24 violaron el espacio a\u00e9reo sueco.", "date": "1646256389", "karma": "-113.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646256389", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-cuatro-cazas-rusos-violan-espacio-aereo-suecia-denuncia-ejercito-sueco-202203022035_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631771}, {"title": "La Guardia Civil incauta 14.742 litros de vino adulterado en una firma exportadora situada en Coles", "content": "Nuevo golpe contra la comercializaci\u00f3n de vino fraudulento en la provincia de Ourense, con una empresa ya investigada en ocasiones anteriores como protagonista. Seg\u00fan informaron este mi\u00e9rcoles desde la Guardia Civil de Ourense, los agentes del Seprona se incautaron de 14.742 litros de vino adulterado que se almacenaban en la nave de una empresa dedicada la importaci\u00f3n y exportaci\u00f3n de vinos, situada en Cambeo .", "date": "1646256594", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646256594", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ourense/coles/2022/03/03/incautan-14742-litros-vino-adulterado-firma-exportadora-situada-coles/0003_202203O3C2996.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631772}, {"title": "El IPCC publica un nuevo informe", "content": "Los efectos del cambio clim\u00e1tico ya se dejan sentir y la ventana de oportunidad para corregir la tendencia se est\u00e1 cerrando.", "date": "1646256942", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646256942", "url": "http://neofronteras.com/?p=7686", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631774}, {"title": "Abramovich: &quot;He tomado la decisi\u00f3n de vender el club&quot;", "content": "Los d\u00edas de Roman Abramovich como due\u00f1o del Chelsea llegan a su fin. A las 19:05 horas, el propietario de los blues ha emitido un comunicado, a trav\u00e9s de la web del Chelsea, mostrando su intenci\u00f3n de venta. Adem\u00e1s, ha manifestado que donar\u00e1 todos los beneficios de la plusval\u00eda a una Fundaci\u00f3n en beneficio de todas las v\u00edctimas de la guerra en Ucrania. &quot;Todas las ganancias netas de la venta ir\u00e1n para una<b> fundaci\u00f3n de todas las v\u00edctimas de la guerra en Ucrania</b>&quot;, explica en un comunicado.", "date": "1646257079", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646257079", "url": "https://as.com/futbol/2022/03/02/internacional/1646220315_995803.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=OA==&m4=dmlkZW8=&m5=MjI=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=OQ==&m4=dmlkZW8=&m5=MjI=", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631777}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea quiere gravar las ganancias extra de las el\u00e9ctricas por el gas para invertir en renovables", "content": "La crisis energ\u00e9tica que vive Europa, agravada por la guerra de Ucrania, ha hecho que la UE se plantee cambios que hab\u00eda rechazado con anterioridad, como la desvinculaci\u00f3n del precio de la luz del gas. Ahora, la Comisi\u00f3n Europea va a plantear otra medida que no hab\u00eda considerado abordar: gravar las ganancias extraordinaria que las empresas energ\u00e9ticas han obtenido como consecuencia del aumento de los precios del gas en los \u00faltimos meses, seg\u00fan informa Reuters.", "date": "1646257203", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646257203", "url": "https://www.xataka.com/energia/comision-europea-quiere-gravar-ganancias-extra-electricas-gas-para-invertir-renovables", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631778}, {"title": "La Comunitat Valenciana declara la guerra a los puticlubs camuflados: los cerrar\u00e1 y multar\u00e1 a los clientes", "content": "El Consell de Valencia declara la guerra a los puticlubs camuflados. La consellera de Justicia, Interior y Administraci\u00f3n P\u00fablica, Gabriela Bravo, ha firmado este mi\u00e9rcoles la resoluci\u00f3n de inicio para la reforma de la Ley de Espect\u00e1culos de la Generalitat, de forma que se pueda sancionar con multa y clausura del local aquellos establecimientos que, &quot;camuflados con licencias para hosteler\u00eda u ocio, permitan o favorezcan el ejercicio de la prostituci\u00f3n&quot;.", "date": "1646257168", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646257168", "url": "https://www.lne.es/sociedad/2022/03/02/comunitat-valenciana-declara-guerra-puticlubs-63368866.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631779}, {"title": "Sean Penn huye de Ucrania caminando hasta la frontera polaca", "content": "El actor y director Sean Penn ha pasado la \u00faltima semana en Ucrania grabando un documental para los estudios Vice sobre la invasi\u00f3n rusa. La \u00faltima informaci\u00f3n que ha ofrecido por medio de sus redes sociales viene a confirmar que \u00e9l tambi\u00e9n se encuentra entre las miles de personas que han huido del pa\u00eds en busca de un lugar seguro.", "date": "1646257262", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646257262", "url": "https://www.elmundo.es/loc/celebrities/2022/03/02/621f78effdddff12118b4576.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631780}, {"title": "Soldado Ucraniano recibe un bombardeo mientras hace un video en directo", "content": "Un soldado ucraniano est\u00e1 grabando un video y al poco, cae una bomba muy cerca. La verdad es que pone los pelos de punta, por el sonido y por c\u00f3mo de r\u00e1pido pasa todo.", "date": "1646257532", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646257532", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uOCm12cdZ8k", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631781}, {"title": "Simulaci\u00f3n de Guerra Nuclear [ENG]", "content": "Esta simulaci\u00f3n realista, basada en estad\u00edsticas, est\u00e1 dividida en 3 etapas: Guerra Nuclear, Radiaci\u00f3n Nuclear, e Invierno Nuclear. Mira este video para descubrir qu\u00e9 le pasar\u00e1 al mundo durante cada una de esas etapas.", "date": "1646276402", "karma": "1833.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646257572", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dxJHecyYBno", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3631782}, {"title": "La nave Pioneer 10 cumple medio siglo de viaje al infinito", "content": "El 2 de marzo de 1972, la NASA lanz\u00f3 la nave Pioneer 10, primera sonda que atraves\u00f3 el cintur\u00f3n de asteroides y que lleg\u00f3 hasta el planeta J\u00fapiter, el objetivo principal de su misi\u00f3n. La nave, que cumple 50 a\u00f1os de viaje, sigui\u00f3 su camino hacia el conf\u00edn del Sistema Solar hasta que se perdi\u00f3 contacto con ella en 2003 cuando se encontraba a 12.000 millones de kil\u00f3metros de la Tierra.", "date": "1646257579", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646257579", "url": "https://amp.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-nave-pioneer-10-cumple-medio-siglo-viaje-infinito-20220302114611.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631783}, {"title": "La filarm\u00f3nica de Zagreb elimina el repertorio de Tchaikovsky (ENG)", "content": "La Filarm\u00f3nica de Zagreb ha eliminado una serie de composiciones de Chaikovski del conciero programado en la sala &quot;Vatroslav Lisinski&quot;", "date": "1646257839", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646257839", "url": "https://www.slobodenpecat.mk/en/zagrepskata-filharmonija-go-trgna-chajkovski-od-repertoarot-imavme-mnogu-mrachna-proba/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631784}, {"title": "Espa\u00f1a enviar\u00e1 el viernes lanzagranadas, cartuchos y ametralladoras a Ucrania", "content": "Espa\u00f1a enviar\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes dos aviones con un primer cargamento de material militar ofensivo a Ucrania, que incluye 1.370 lanzagranadas contra carros, 700.000 cartuchos para fusiles y ametralladoras, as\u00ed como ametralladoras ligeras. La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha detallado este primer env\u00edo que llegar\u00e1 a Polonia, a un punto muy cercano con la frontera de Ucrania en dos aviones.", "date": "1646257825", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646257825", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220302/8095399/guerra-rusia-ucrania-espana-envio-armamento.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631785}, {"title": "Primitive technology - Taller con cobertura vegetal", "content": "Construcci\u00f3n del taller con cobertura vegetal donde el autor desarrollar\u00e1 futuros prohectos..", "date": "1646258085", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646258085", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0tZLCCLMws4", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631786}, {"title": "La Base #18 - \u00bfArmas a Ucrania?", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan la decisi\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez de enviar armamento a la guerra en Ucrania y recuerdan lo que fue el &quot;esp\u00edritu de 1914&quot; para ayudar a entender el clima belicista que estamos viviendo. Con entrevista al corresponsal en Ucrania Hibai Arbide, de Muzungu Producciones; con debate entre Enric Juliana, director adjunto de La Vanguardia, y Ra\u00fal S\u00e1nchez Cedillo, de la Fundaci\u00f3n de los Comunes; y con la colaboraci\u00f3n de Gema MJ en 'Tendencia cr\u00edtica'.", "date": "1646257991", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646257991", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bEh5ga1apqM", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631787}, {"title": "Duraci\u00f3n de la resistencia del ej\u00e9rcito ucraniano cercado", "content": "Depende de las ganas de hacerse matar que tengan los ukros. Si ven que est\u00e1 todo perdido y se rinden en masa o sus generales capitulan, pues hoy mismo acabar\u00eda la guerra. Pero por desgracia, no va a pasar. Las \u00f3rdenes vienen de Washington, no de Kiev ni de Lvov, y la consigna es resistir hasta el \u00faltimo ucraniano y morir matando a cuantos m\u00e1s soldados y civiles rusos puedan. ..", "date": "1646257995", "karma": "-10.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646257995", "url": "https://guerraenucrania.wordpress.com/2022/03/02/duracion-de-la-resistencia-del-ejercito-ucraniano-cercado/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "discard", "id": 3631788}, {"title": "Detenida en Rusia Yelena Osipova", "content": "Anciana superviviente del Sitio de Leningrado por protestar contra algo que conoce muy bien, una guerra.", "date": "1646259319", "karma": "4275.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646258343", "url": "https://twitter.com/tortondo/status/1499109938139910156", "clicks": 0, "votes": "297", "status": "published", "id": 3631790}, {"title": "Abascal apoya acoger a ucranianos: &quot;Estos s\u00ed son refugiados, no la invasi\u00f3n de j\u00f3venes de origen musulm\u00e1n&quot;", "content": "El portavoz parlamentario de Vox en Andaluc\u00eda, Manuel Gavira, ha defendido este mi\u00e9rcoles que los refugiados ucranianos que est\u00e1n huyendo de la invasi\u00f3n...", "date": "1646258212", "karma": "24.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646258212", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964875/0/vox-andalucia-aboga-refuegiados-ucrania-permanezcan-paises-entorno/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3631791}, {"title": "C\u00f3mo Putin uni\u00f3 a la derecha extrema y la izquierda autoritaria de Am\u00e9rica Latina", "content": "En Am\u00e9rica Latina un grupo importante de gobiernos ha condenado la invasi\u00f3n a Ucrania y se han solidarizado con el pueblo ucraniano. Pero otro grupo ha respaldado a Putin o emitido comunicados gaseosos en los que se niegan a criticar las acciones criminales del dictador ruso. Lo curioso es que en el segundo grupo se han juntado gobiernos que representan a ambos extremos ideol\u00f3gicos de la regi\u00f3n. En su simpat\u00eda a Putin la derecha radical se ha fundido con la izquierda populista autoritaria, prueba de que los extremos a veces se tocan.", "date": "1646258393", "karma": "57.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646258393", "url": "https://www.elnacional.com/opinion/como-putin-unio-a-la-derecha-extrema-y-la-izquierda-autoritaria-de-america-latina/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631792}, {"title": "Oligarcas rusos y emprendedores americanos", "content": "<p>No s&eacute;, hombre, pero me gustar&iacute;a ver la cara que pondr&iacute;a Bill Gates, Mark Zuckerberg o Jeff Bezos si fuesen calificados de oligarcas norteamericanos. \"Cuatro oligarcas norteamericanos se re&uacute;nen para decidir qui&ntilde;&eacute;n fabricar&aacute; la vacuna de la siguiente pandemia\". </p><p> Esto me recuerda a los da&ntilde;os por acumulaci&oacute;n de personas o por movimientos de masas.y a su tratamiento en los medios informativos. Si son blancos y hay diez muertos, hubo diez muertos en una avalancha humana. Si pasa en &Aacute;frica y son negros, hubo diez muertos en una estampida humana.  Joder, manda huevos...</p><p>&iquest;De verdad somos tan flojos como para tragar este tipo de t&eacute;cnicas? La respuesta es que s&iacute;, y los ejemplos son legi&oacute;n, pero esto de los oligarcas rusos que pueden perder sus yates me suena ya a desfase brutal. &iquest;Por qu&eacute; son oligarcas? &iquest;Porque se aprovechan de ventajas normativas para favorecer a sus empresas? Joder, c&oacute;mo me suena a eso de que hay que ponerse en Madrid para vuivir cerca del BOE, que es el que reparte el pienso...  &iquest;Son oligarcas porque utlizan su dinero para influir en la piol&iacute;tica y comprar a los pol&iacute;ticos? &iquest;Y Warren Buffet, Gates, Soros, Bannon? &iquest;lo utilizan para otra cosa con s&oacute;lo llamarle lobbies a sus grupos de presi&oacute;n?</p><p>Oligarcas son todos, no nos enga&ntilde;emos, proque vivimos en distintas oligarqu&ntilde;ias, sin que la palabra democracia signifique nada m&aacute;s alla de la posibilidad de comprar a los candidatos emn vez de, o adem&aacute;s de, comprar a los ganadores. Porque ya sab&eacute;is que comprar elecciones es de imb&eacute;ciles: es mucho m&aacute;s f&aacute;cil y barato comprar a los elegidos, el d&iacute;a despu&eacute;s.</p><p>La cuesti&oacute;n, ya lo sab&eacute;is, es conocer el arte de decir que unos van al ba&ntilde;o (como si fuesen a ba&ntilde;arse) y otros simplemente cagan. As&iacute;, parece que unos huelen mejor que otros.</p><p>Pero todos vienen de cagar, y no hab&iacute;a papel higi&eacute;nico. No lo olvidemos.</p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1646333743", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646259357", "url": "", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3631794}, {"title": "Traders' a la caza de inversiones en plena guerra: \u00abNo hab\u00eda ganado tanto dinero desde el Brexit\u00bb", "content": "Mu\u00f1oz, por su parte, llega a celebrar tanta volatilidad, incluso aunque se trate a causa de una invasi\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo se siente? \u00abSin temor, sin dolor y sin culpa", "date": "1646258870", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646258870", "url": "http://www.abc.es/economia/abci-traders-caza-inversiones-plena-guerra-no-habia-ganado-tanto-dinero-desde-brexit-202203011813_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631795}, {"title": "India podr\u00eda equipar motores franceses en su caza de 5\u00aa generaci\u00f3n en lugar de los de General Electric [ENG]", "content": "India y Francia est\u00e1n cerca de firmar un acuerdo para el desarrollo conjunto de un motor 125KN, que impulsar\u00eda el avi\u00f3n de combate medio avanzado (AMCA) de quinta generaci\u00f3n del primero, seg\u00fan los informes.  Se espera que el acuerdo se firme en los pr\u00f3ximos meses. \u201cLas conversaciones entre los funcionarios de DRDO y la compa\u00f1\u00eda francesa Safran contin\u00faan y se espera que el acuerdo final se selle en los pr\u00f3ximos uno o dos meses\u201d", "date": "1646259110", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646259110", "url": "https://eurasiantimes.com/india-could-dump-ge-engines-for-french-tech-to-power-aircraft/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631796}, {"title": "Pancarta de Vladimir Putin en Iraq [EN]", "content": "Una pancarta de Vladimir Putin en el centro de Bagdad, capital de la Rep\u00fablica de Irak, en apoyo a Rusia", "date": "1646258945", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646258945", "url": "https://t.me/BellumActaNews/72668", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631797}, {"title": "", "content": "", "date": "1646259045", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646259045", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631798}, {"title": "", "content": "", "date": "1646259147", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646259147", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631800}, {"title": "\u00bfEuropa va a la guerra?", "content": "Tertulia entre Pau Botella y Roberto Vaquero sobre la guerra entre Ucrania y Rusia y el papel de Europa.", "date": "1646259507", "karma": "46.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646259507", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BLlCCrjAs2s", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631801}, {"title": "C\u00f3mo ganamos la batalla legal por el aborto en Colombia", "content": "Soy una de las abogadas que llevamos la demanda a la corte constitucional de Colombia \u2013 y por fin despenalizamos el aborto", "date": "1646259567", "karma": "78.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646259567", "url": "https://www.opendemocracy.net/es/5050/how-we-finally-won-the-legal-case-for-abortion-in-colombia-es/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631802}, {"title": "Ayuso fulminar\u00e1 a finales de marzo m\u00e1s de 7.000 contratos temporales de la sanidad p\u00fablica", "content": "De los 11.000 contratos realizados durante el inicio de la pandemia en la Comunidad de Madrid, m\u00e1s del 60% no ser\u00e1n renovados y abandonar\u00e1n la sanidad p\u00fablica. As\u00ed lo ha anunciado la Consejer\u00eda de Sanidad, gestionada por Enrique Ruiz Escudero, en una Mesa Sectorial extraordinaria con los sindicatos.Un total de 3.937 se mantendr\u00e1n y 7.063 ser\u00e1n fulminados. Los mejor parados ser\u00e1n los m\u00e9dicos, ya que de los 1.067 con contratos covid, se quedar\u00e1n 605, asegura Asociaci\u00f3n de M\u00e9dicos y Titulados Superiores de Madrid (AMYTS).", "date": "1646259667", "karma": "53.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646259667", "url": "https://www.publico.es/sociedad/madrid-ayuso-fulminara-finales-marzo-7000-contrarios-temporales-sanidad-publica.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631803}, {"title": "El misterioso caso de la fuerza a\u00e9rea rusa desaparecida", "content": "La ausencia casi total de barridos antia\u00e9reos ofensivos (OCA) rusos se ha unido a una coordinaci\u00f3n muy pobre entre los movimientos de las fuerzas terrestres rusas y sus propios sistemas de defensa a\u00e9rea de medio y corto alcance. M\u00faltiples columnas rusas han sido enviadas hacia adelante m\u00e1s all\u00e1 del alcance de su propia cobertura de defensa a\u00e9rea. Esto ha permitido a los veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (UAV) armados Bayraktar TB-2 supervivientes operar con considerable eficacia en algunas zonas, infligiendo p\u00e9rdidas significativas a los rusos.", "date": "1646260016", "karma": "51.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646260016", "url": "http://galaxiamilitar.es/el-misterioso-caso-de-la-fuerza-aerea-rusa-desaparecida/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631805}, {"title": "S\u00e1nchez dibuja un escenario de guerra que afecta a toda Europa con graves consecuencias para los espa\u00f1oles", "content": "El presidente del Gobierno advierte de los efectos que tendr\u00e1 en las familias espa\u00f1olas esta crisis. Para el l\u00edder del Ejecutivo, lo que se dirime estos d\u00edas es la propia supervivencia del proyecto de la UE, amenazado por Putin. El secretario general del PSOE ha convocado para este domingo un Comit\u00e9 Federal, m\u00e1ximo \u00f3rgano del partido, para informar de la situaci\u00f3n.", "date": "1646260197", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646260197", "url": "https://www.publico.es/politica/sanchez-dibuja-escenario-guerra-afecta-europa-graves-consecuencias-espanoles.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631806}, {"title": "El periodista israel\u00ed, Ron Ben Yisha, afirma que el memorial de Babi Yar no ha sufrido da\u00f1os", "content": "El monumento de Babi Yar que conmemora miles de muertos del Holocausto no ha sufrido da\u00f1os seg\u00fan el periodista Ron Ben Yisha como err\u00f3neamente se reportaba ayer. &quot;El golpe m\u00e1s cercano a Babi Yar fue en la torre de comunicaciones y televisi\u00f3n de Kiev, a 300 metros&quot;", "date": "1646260565", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646260565", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1499057121714921480?t=Gc4H4WlCy3RyC3LCAMCAKA&s=19", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3631807}, {"title": "La C\u00e1mara de Cuentas de Madrid desmiente a Ayuso: el contrato por el que cobr\u00f3 su hermano no ha sido auditado", "content": "El presidente de este organismo niega en una carta que la adjudicaci\u00f3n de 1,5 millones de euros en mascarillas a un amigo de los Ayuso est\u00e9 ya fiscalizado, como la presidenta de Madrid ha asegurado en varias ocasiones.", "date": "1646261720", "karma": "6385.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646260268", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/camara-cuentas-madrid-desmiente-ayuso-contrato-cobro-hermano-no-sido-auditado_1_8796701.html", "clicks": 0, "votes": "370", "status": "published", "id": 3631808}, {"title": "498 militares rusos muertos", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia anuncia las primeras bajas Hasta ahora, la operaci\u00f3n militar lanzada el pasado 24 de febrero por el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha dejado 498 militares rusos muertos y 1.597 heridos, seg\u00fan lo anunci\u00f3 el Ministerio de Defensa de Rusia. Entretanto, las bajas en la parte de Ucrania ascienden a m\u00e1s de 2.870 muertos, 3.700 heridos y 572 militares capturados.", "date": "1646260468", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646260468", "url": "https://t.me/RTVideosES/35", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631809}, {"title": "Los \u00e1rboles lunares que vinieron con el Apolo 14", "content": "El 31 de enero de 1971 se lanz\u00f3 el Apolo 14, la octava misi\u00f3n tripulada del programa Apolo y la tercera en alunizar. A bordo iban tres astronautas y dos de ellos forman parte de la corta lista de hombres que han pisado la luna. Sus nombres eran Alan Shepard y Edgard Mitchell. Shepard, adem\u00e1s, no s\u00f3lo puso el pie en el sat\u00e9lite, sino que fue el primer hombre que jug\u00f3 al golf en la Luna. El tercero de los tripulants, Stuart Roosa, hab\u00eda formado parte del Servicio Forestal de Estados Unidos (USFS) y a \u00e9l le debemos los \u00e1rboles (...)", "date": "1646260546", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646260546", "url": "https://www.curistoria.com/2022/03/los-arboles-lunares-que-vinieron-con-el-apolo-14.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631810}, {"title": "La guerra vista desde China", "content": "De todas las declaraciones de canciller\u00edas mundiales que he escuchado estos d\u00edas, lo m\u00e1s inteligente proviene de la potencia al otro lado del gran supercontinente euroasi\u00e1tico, pronto en sus televisores incluida en el Eje del Mal. Ya os convencer\u00e1n para que pens\u00e9is as\u00ed. Copio lo que considero m\u00e1s interesante: \u00abChina sostiene el principio de una seguridad com\u00fan, integral, cooperativa y sostenible. China considera que la seguridad de un pa\u00eds no puede garantizarse a expensas de menoscabar la seguridad de otro, y la seguridad nacional no debe [\u2026]\u00bb.", "date": "1646261121", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646261121", "url": "https://esmola.wordpress.com/2022/03/02/la-guerra-vista-desde-china/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631811}, {"title": "", "content": "", "date": "1646261111", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646261111", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631813}, {"title": "La OSCE lamenta el fallecimiento de un miembro de la Misi\u00f3n Especial de Observaci\u00f3n de la OSCE en Ucrania [ENG]", "content": "Nuestras m\u00e1s profundas condolencias y simpat\u00edas van dirigidas a la familia de Maryna. Maryna era un valioso miembro del equipo de la SMM, y nuestros colegas en Ucrania siguen en estrecho contacto con su familia para ofrecerle nuestro apoyo. Maryna fue asesinada mientras consegu\u00eda suministros para su familia en una ciudad que se ha convertido en una zona de guerra. En Kharkiv y en otras ciudades y pueblos de Ucrania, los misiles, proyectiles y cohetes est\u00e1n golpeando edificios residenciales y centros urbanos, matando e hiriendo a civiles...", "date": "1646261503", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646261503", "url": "https://www.osce.org/chairmanship/513280", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3631814}, {"title": "Alemania incauta el superyate del oligarca ruso Usmanov, seg\u00fan Forbes", "content": "Las autoridades alemanas incautaron el superyate propiedad del oligarca ruso Alisher Usmanov, uno de los multimillonarios sancionados por la Uni\u00f3n Europea (UE), seg\u00fan inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles Forbes. Usmanov supuestamente pag\u00f3 600 millones de d\u00f3lares por el barco en 2016 a una empresa alemana que lo construy\u00f3 a medida durante un periodo de 52 meses. El yate se encontraba desde octubre en los astilleros que la empresa alemana Blohm+Voss tiene en la ciudad de Hamburgo.", "date": "1646261494", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646261494", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_alemania-incauta-el-superyate-del-oligarca-ruso-usmanov--seg\u00fan-forbes/47397086", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631815}, {"title": "Rusia podr\u00eda declarar la ley marcial el viernes [ENG]", "content": "Tanto la Duma como el Senado debatir\u00e1n medidas extraordinarias el viernes. La evacuaci\u00f3n de aquellos que pueden permit\u00edrselo est\u00e1 comenzando ahora en todo el pa\u00eds.", "date": "1646261699", "karma": "106.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646261699", "url": "https://en.interfax.com.ua/news/general/805569.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631816}, {"title": "Eugenio - Viaje Transiberiano ", "content": "Saben aquel que diu que eran un andaluz y un ruso....", "date": "1646323203", "karma": "1094.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646261667", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xd0_fAgSH1U", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3631817}, {"title": "Hilo de fotos de cabras subidas a sitios", "content": "Imagina que un dia tienes una cabra en el tejado de tu casa, que haces? Foto", "date": "1646303702", "karma": "1463.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646261647", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1456713081678176263.html", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3631818}, {"title": "Villaroya ten\u00eda raz\u00f3n: Ucrania y los conflictos internacionales de Biden", "content": "El historiador Jose Miguel Villarroya profetiza un a\u00f1o antes el incremento de las hostilidades en Ucrania ante las risas del resto de contertulios. V\u00eddeo del 16/04/2021.", "date": "1646261832", "karma": "43.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646261832", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_AesZI5dCRM", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3631819}, {"title": "Roland MT-32 renace con Raspberry Pi [ENG]", "content": "El Roland MT-32, sin duda lo recordar\u00e1s, era un sintetizador MIDI que sali\u00f3 a la venta en 1987 y que se convirti\u00f3 en uno de los primeros est\u00e1ndares de la m\u00fasica para ordenador: se utiliz\u00f3 para crear las partituras completas de varios videojuegos de la talla de Sierra On-Line y Lucasfilm Games. El hardware de audio para PC retro es ahora muy codiciado y esto se traduce en precios elevados. Una cosa que se le da bien a la Raspberry Pi es dar vida a la escena del hardware retro y, ahora, un ingeniero brit\u00e1nico ha recreado la MT-32 (...)", "date": "1646297112", "karma": "646.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646262070", "url": "https://www.tomshardware.com/news/raspberry-pi-mt32-pi-midi-synth", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3631820}, {"title": "", "content": "", "date": "1646262100", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646262100", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631821}, {"title": "La Fiscal\u00eda investig\u00f3 la compra de armas que Juan Carlos I recibi\u00f3 de \u00c1lvaro de Orleans", "content": "La investigaci\u00f3n concluy\u00f3 que en las declaraciones complementarias presentadas por el ex monarca no hac\u00edan referencia al pago en junio de 2018 de tres armas de fuego por valor de 28.000 euros cada una.", "date": "1646262152", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646262152", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220302/fiscalia-investigo-compra-armas-traves-13313694?amp;&amp;", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631822}, {"title": "Feij\u00f3o ya tiene a su primera rival: una mujer transexual del PP de Valencia", "content": "La estudiante de Ciencias Pol\u00edticas y Administraci\u00f3n P\u00fablica quiere &quot;que una mujer transexual sea presidenta del Partido Popular&quot;.", "date": "1646308219", "karma": "2124.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646262399", "url": "https://www.elplural.com/politica/feijoo-ya-tiene-su-primera-rival-mujer-transexual-pp-valencia_285250102", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3631823}, {"title": "El misterioso vuelo de un avi\u00f3n esp\u00eda de EE UU sobre la frontera de Ucrania... \u00bfSu trayecto dibuja un nuevo Tel\u00f3n de Acero?", "content": "\u00bfQu\u00e9 hace un veh\u00edculo a\u00e9reo no tripulado (UAV) estadounidense viajando de las costas de Sicilia hasta Polonia? \u00bfAcaso su trayecto dibuja un nuevo Tel\u00f3n de Acero? La anomal\u00eda no podr\u00eda entenderse sin la invasi\u00f3n rusa en Ucrania y el peligro inminente de los l\u00edmites fronterizos de este pa\u00eds y su vecina Bielorrusia sobre el tablero geopol\u00edtico. Todo hace pensar que el misterioso avi\u00f3n estaba sumido en una misi\u00f3n de espionaje de la fuerzas armadas de EE UU en las fronteras que demarcan el conflicto b\u00e9lico. En mitad del tr\u00e1fico a\u00e9reo al que acostumb", "date": "1646262473", "karma": "80.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646262473", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964985/0/el-misterioso-vuelo-de-un-avion-espia-de-ee-uu-sobre-la-frontera-de-ucrania-su-trayecto-dibuja-un-nuevo-telon-de-acero/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631824}, {"title": "", "content": "", "date": "1646262419", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646262419", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631825}, {"title": "Rusia y Espa\u00f1a: busquen la diferencia", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631826&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631826&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631826&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631826&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646262742", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646262742", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631826}, {"title": "Los mensajes entre l\u00edneas del \u00faltimo discurso de Pablo Casado al frente del PP", "content": "Un repaso detallado a los recados, omisiones y medias verdades con los que el presidente del PP se ha despedido de los principales dirigentes de su partido. Una guerra que no ha terminado: Ayuso la quiere continuar.", "date": "1646262670", "karma": "109.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646262670", "url": "https://www.eldiario.es/escolar/mensajes-lineas-ultimo-discurso-pablo-casado-frente-pp_132_8793937.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3631827}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: S\u00e1nchez advierte que las sanciones a Rusia repercutir\u00e1n en las familias espa\u00f1olas y anuncia un paquete de medidas", "content": "El presidente del Gobierno ha explicado una serie de medidas en &quot;dos frentes&quot;, europeo y nacional, para paliar las consecuencias negativas sobre la econom\u00eda espa\u00f1ola de la guerra en Ucrania.", "date": "1646263623", "karma": "12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646263623", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-sanchez-advierte-sanciones-rusia-repercutiran-familias-espanolas-anuncia-paquete-medidas.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3631829}, {"title": "Nacionalistas polacos atacan a personas de color que huyen de Ucrania [EN]", "content": "La polic\u00eda de Polonia advirti\u00f3 que en las redes sociales circulan informes falsos de delitos violentos cometidos por personas que huyen de Ucrania despu\u00e9s de que los nacionalistas polacos atacaran y abusaran de grupos de personas africanas, del sur de Asia y del Medio Oriente que hab\u00edan cruzado la frontera anoche. Los atacantes vestidos de negro buscaban grupos de refugiados no blancos, principalmente estudiantes que acababan de llegar a Polonia en la estaci\u00f3n de tren de Przemy\u015bl desde ciudades de Ucrania despu\u00e9s de la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646265920", "karma": "3246.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646263764", "url": "https://www.theguardian.com/global-development/2022/mar/02/people-of-colour-fleeing-ukraine-attacked-by-polish-nationalists", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3631830}, {"title": "La guerra que usted no ve [Documental]", "content": "Este documental de John Pilger arroja luz sobre el verdadero papel que juegan la prensa y los medios en las guerras del siglo XXI. Desde el 11 de septiembre de 2001 los conflictos b\u00e9licos han puesto de relevancia el importante papel de los medios de comunicaci\u00f3n en la formaci\u00f3n de una opini\u00f3n p\u00fablica favorable a las intervenciones militares. Un nuevo campo de batalla, omnipresente y electr\u00f3nico, en el que los periodistas juegan un papel clave y en el que los civiles y la verdad son las v\u00edctimas colaterales.", "date": "1646275213", "karma": "1602.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646264081", "url": "https://www.dailymotion.com/video/xs0bs1", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3631831}, {"title": "Lanzado el sat\u00e9lite medioambiental GOES-T", "content": "Un cohete Atlas V pon\u00eda en \u00f3rbita en la noche del 1 de marzo de 2022 el sat\u00e9lite medioambiental GOES-T. Es el tercero de la serie GOES-R, y est\u00e1 previsto que le siga un cuarto, el GOES-U. Ocupar\u00e1 una \u00f3rbita geoestacionaria a casi 36.000 kil\u00f3metros de altura sobre el Ecuador en una posici\u00f3n casi encima de Pap\u00faa Nueva Guinea.", "date": "1646263859", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646263859", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/espacio/lanzado-satelite-medioambiental-goes-t.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631832}, {"title": "", "content": "", "date": "1646264109", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646264109", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631833}, {"title": "", "content": "", "date": "1646264225", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646264225", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631834}, {"title": "Cita de Eduardo Galeano sobre la OTAN", "content": "<p>Dedicado a la izquierda espa&ntilde;ola que padece amnesia anterograda y apoya a la OTAN</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631835&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646264392", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646264392", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631835}, {"title": "Un convoy con tanques del ej\u00e9rcito reposta en una gasolinera de Vitoria", "content": "Un convoy militar ha transportado esta tarde de mi\u00e9rcoles tanques por la A1 en \u00c1lava. Los carros de combate (llevados sobre camiones del ej\u00e9rcito) han realizado una parada en el \u00e1rea de servicio de Lopidana, sentido Irun. All\u00ed han sido escoltados por la Ertzaintza. Al parecer son carros acorazados de la Unidad de Infanter\u00eda del Regimiento Acorazado RAC 61, con sede en una base de Madrid.", "date": "1646264309", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646264309", "url": "https://www.gasteizhoy.com/tanques-ejercito-gasolinera-lopidana/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3631836}, {"title": "Jamala, la ganadora de Eurovisi\u00f3n 2016 que huye de Ucrania junto a sus hijos", "content": "La cantante ha tenido que dejar a su marido en Ucrania para luchar, tal y como exige el gobierno. &quot;Tantas v\u00edctimas, heridos, entre ellos ni\u00f1os peque\u00f1os&quot;, lamenta en redes sociales", "date": "1646264877", "karma": "45.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646264877", "url": "https://www.rtve.es/television/20220301/jamala-ganadora-eurovision-huida-hijos-guerra-ucrania-rusia-kiev/2299481.shtml", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631837}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania y su repercusi\u00f3n en el panorama espacial", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania ha provocado una ola de sanciones y contrasanciones que afectar\u00e1n a todos los proyectos espaciales de la Federaci\u00f3n Rusa, especialmente aquellos en los que existe colaboraci\u00f3n con otras naciones. No obstante, empecemos por comentar los efectos sobre el propio programa espacial ucraniano, que, parad\u00f3jicamente, se suele dejar fuera de estos an\u00e1lisis. Efectivamente, Ucrania cuenta con un programa espacial que, aunque es una sombra de lo que fue, todav\u00eda est\u00e1 activo. El buque insignia del esfuerzo espacial ucraniano es la empresa Yuzhnoe \u2014oficialmente todav\u00eda denominada \u00aboficina de dise\u00f1o\u00bb, como en tiempos sovi\u00e9ticos\u2014 que trabaja de forma conjunta con la factor\u00eda Yuzhmash.", "date": "1646319902", "karma": "1177.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646265920", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/03/03/la-invasion-de-ucrania-y-su-repercusion-en-el-panorama-espacial/", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3631838}, {"title": "", "content": "", "date": "1646266336", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646266336", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631839}, {"title": "Los documentos secretos rusos: la guerra de Ucrania deb\u00eda de durar 15 d\u00edas [ENG, RUS]", "content": "Ucrania se ha apoderado de los planes militares rusos relacionados con la guerra contra Ucrania de la 810\u00aa Brigada del grupo t\u00e1ctico del batall\u00f3n de los Marines de la Flota del Mar Negro de Rusia. Estos documentos fueron aprobados el 18 de enero. Esta unidad de la Flota del Mar Negro de Rusia ten\u00eda la intenci\u00f3n de desembarcar del gran barco de desembarco &quot;Orsk&quot; cerca de la ciudad de Stepanovka-1 y luego trabajar con unidades militares del 58\u00ba Ej\u00e9rcito de la Federaci\u00f3n Rusa, es decir, el 177\u00ba Regimiento Separado del Mar Negro Ruso.", "date": "1646267327", "karma": "22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646267327", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/2/7327539/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3631840}, {"title": "Amazon cerrar\u00e1 decenas de tiendas f\u00edsicas, incluidas todas sus librer\u00edas", "content": "Los cierres afectar\u00e1n a 68 tiendas que la empresa tiene en Estados Unidos y el Reino Unido y sus empleados ser\u00e1n recolocados en otros puestos o compensados si deciden no continuar con la compa\u00f1\u00eda, seg\u00fan fuentes de la compa\u00f1\u00eda. La decisi\u00f3n conocida hoy pone fin a algunos de los experimentos en este campo m\u00e1s sonados por parte de la empresa, en especial el cierre de sus librer\u00edas Amazon Books.", "date": "1646267893", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646267893", "url": "https://forbes.pe/negocios/2022-03-02/amazon-cerrara-decenas-de-tiendas-fisicas-incluidas-todas-sus-librerias/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631841}, {"title": "En Ucrania, EE. UU. nos est\u00e1 arrastrando hacia la guerra con Rusia (ENG- 2014)", "content": "&quot;El papel de Washington en Ucrania y su respaldo a los neonazis del r\u00e9gimen tiene enormes implicaciones para el resto del mundo.&quot; Art\u00edculo de 2014 analizando la situaci\u00f3n en Ucrania y sus consecuencias.", "date": "1646272819", "karma": "3751.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646268187", "url": "https://www.theguardian.com/commentisfree/2014/may/13/ukraine-us-war-russia-john-pilger", "clicks": 0, "votes": "255", "status": "published", "id": 3631842}, {"title": "'Solarpunk': as\u00ed es la ciencia ficci\u00f3n optimista que contrasta con 'Black Mirror'", "content": "Las predicciones apocal\u00edpticas de aquellos que se\u00f1alan a la tecnolog\u00eda como la probable fuente de los males futuros parecen ir cumpli\u00e9ndose poco a poco. Al otro lado del espectro de la ciencia ficci\u00f3n, un g\u00e9nero literario descendiente del steampunk, que ya ha derivado en todo un movimiento contracultural, llama a la esperanza y dibuja un ma\u00f1ana sostenible gracias a las herramientas tecnol\u00f3gicas.", "date": "1646268060", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646268060", "url": "https://www.eldiario.es/hojaderouter/tecnologia/solarpunk-optimista-contrasta-black-mirror_1_2886923.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631843}, {"title": "&quot;\u00bfTe pagan en rublos o con tamales?&quot;, pregunt\u00f3 la embajadora ucraniana en M\u00e9xico a un periodista. Presidente AMLO le responde", "content": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador reproch\u00f3 a la embajadora de Ucrania en M\u00e9xico, Oksana Dramaretska, los comentarios despectivos lanzados desde la cuenta oficial de Twitter de la representaci\u00f3n extranjera en contra de un reportero mexicano. La embajadora escribi\u00f3 &quot;\u2026Y sigue defendiendo propaganda rusa sin nunca haber visitado Ucrania. Entonces tenemos una pregunta para ti, se\u00f1or periodista: \u00bfte pagan en rublos o con tamales?\u201d", "date": "1646268791", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646268791", "url": "https://www.altonivel.com.mx/actualidad/te-pagan-en-rublos-o-con-tamales-pregunta-embajada-ucraniana-a-periodista-y-amlo-les-responde/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631845}, {"title": "Por qu\u00e9 Rusia no ganar\u00e1 la guerra", "content": "<p>Atr&aacute;s quedan los tiempos donde el potencial militar de la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica atemorizaba a Occidente. Los propios rusos son conscientes de que la gloria del pasado es eso, pasado, pero parece que Vladimir Putin y su camarilla de palanganeros son incapaces de verlo. Hay muchos motivos para considerar que Rusia no ganar&aacute; la guerra. Ni &eacute;sta ni ninguna, pero &iquest;cu&aacute;les son?</p><p><strong>1.Moral baja.</strong></p><p>El duro clima ruso y el cont&iacute;nuo &eacute;xodo de sus mejores prostitutas al continente europeo hace que la moral del ej&eacute;rcito rojo est&eacute; bajo m&iacute;nimos. Ya no hay voluntad, sino obligaci&oacute;n. Se ha perdido el deseo de defender a la Madre Rusia y los j&oacute;venes s&oacute;lo se alistan durante el breve tiempo que pasa entre que abandonan el sistema educativo y comienzan el curso de instalaci&oacute;n de dashcams para coches. Adem&aacute;s, el ej&eacute;rcito ruso tiene prohibidas expresiones tan vigorizantes a la hora de incrementar los &aacute;nimos como \"dar por culo al enemigo\" por considerarse una alegor&iacute;a de la homosexualidad. Ante este panorama, los altos mandos del ej&eacute;rcito lo tienen dif&iacute;cil para alentar a sus tropas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631847&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>En la foto, los generales Tchochogy y Buldoganov, de 43 y 39 a&ntilde;os respectivamente, analizando c&oacute;mo se maximiza la pantalla del PowerPoint.</p><p><strong>2. Recursos obsoletos</strong></p><p>A la baja moral hay que a&ntilde;adir la antiguedad y poca adaptatividad de los recursos militares rusos. Para empezar, los j&oacute;venes soldados se sienten raros sin su chandal de Adidas y se mueven como ping&uuml;inos bajando a la playa en Asturias en sus almidonados y pesados uniformes. Por motivos de privacidad, los camiones y tanques del ej&eacute;rcito no llevan c&aacute;mara de salpicadero y, claro, en caso de accidente, a ver qui&eacute;n tiene la culpa. Se han visto a soldados que, despu&eacute;s de golpear un poste, han soltado unas granadas dentro de su veh&iacute;culo y han dicho \"ej que me ha derribado el enemigo\" con tal de no dar parte al seguro.</p><p>En la parte aeron&aacute;utica no est&aacute;n mucho mejor, b&aacute;sicamente porque los especialistas no entienden ni su propio cacharro. No se puede pretender que un t&iacute;o que conduce un Lada Niva siete d&iacute;as a la semana de repente te pilote un Hind-D como si fuera un dron de 50 euros de AliExpress. M&aacute;s de uno se ha eyectado de su caza tratando de subir el asiento para ver mejor el morro.</p><p><strong>3. Falta de objetivos reales</strong></p><p>Lo del \"si no tenemos enemigos nos los inventamos\" elevado a la m&aacute;xima expresi&oacute;n. Rusia invadiendo Ucrania  es como Madrid invadiendo Guadalajara. Da pocas ganas y te deja ese sabor de boca de \"pst, pa qu&eacute;\". Si encima tienen la moral baja... Tambi&eacute;n influye que tus vecinos m&aacute;s invadibles te chupen la polla constantemente, como Bielorrusia y Kazajist&aacute;n. Y si tus pr&aacute;cticas militares se basan mayormente en el &Aacute;rtico y la Siberia, donde no hay ni dios, acabas de rematar a tu propio ej&eacute;rcito. Co&ntilde;o, en Espa&ntilde;a, a los militares extreme&ntilde;os lo primero que hacen es obligarlos a montar en tren, que se vayan curtiendo. Qu&eacute; menos.</p><p><strong>4. P&eacute;rdida de identidad nacional</strong></p><p>Perdieron el comunismo y lo perdieron todo. Que tu se&ntilde;al de identidad sea una guitarra con cuerpo completamente triangular o que te ataque un oso cuando sacas la basura no es identidad ni es nada. El tranv&iacute;a de San Petersburgo no tiene ni la mitad de encanto que el de San Francisco; tus iglesias con tejados con forma de teta se quedan peque&ntilde;as al lado de Notre Dame; el vodka finland&eacute;s le da mil vueltas al tuyo. Te queda el gas y poco m&aacute;s, y un pa&iacute;s conocido por sus gases genera m&aacute;s cachondeo que respeto.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631847&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Mascota de los Juegos Ol&iacute;mpicos de Invierno de Sochi 2014: Gordov (o Fatov), simbolizando el esp&iacute;ritu ruso de la pereza y el alcoholismo.</p><p><strong>5. Disputas internas</strong></p><p>Metes a 4.000 mendrugos en una misma compa&ntilde;&iacute;a. Parte de ellos, del CSKA, de Mosc&uacute;; otra parte del Spartak, de Mosc&uacute; tambi&eacute;n; otra parte del Lokomotiv, tambi&eacute;n de Mosc&uacute;; otro sector m&aacute;s del Dynamo, joder, tambi&eacute;n de Mosc&uacute;; algunos cuantos del Torpedo, venga ya, tambi&eacute;n de Mosc&uacute;. Y el resto, del Veles, del Strogino, del Kazanka, del Rodina, del Saturn, del Kairat o del Chertanovo, me cago en dios, todos de Mosc&uacute;. La lluvia de hostias en los barracones hace que cuando quieran llegar al frente est&eacute;n m&aacute;s que molidos, y los pocos del Zenit o del Rubin Kaz&aacute;n, borrachos como cubas de puro aburrimiento. Lo &uacute;nico que puede motivarles a atacar con determinaci&oacute;n es que el enemigo vista como maricones. Y, sin embargo, se ponen a invadir Ucrania. Para \"desnazificarles\". Lo siguiente ser&aacute; que el Vaticano monte un ej&eacute;rcito para \"despedofilear\" Jap&oacute;n.</p><p><strong>6. Estados Unidos</strong></p><p>La mitad del mundo est&aacute; en tu contra, aunque la otra mitad est&aacute; a tu favor. Pero cuando la mitad del mundo que est&aacute; a tu favor a duras penas separa el agua llena de mierda de la potable, sabes que algo no va a ir bien. Por el otro lado, tienes al ej&eacute;rcito m&aacute;s poderoso del mundo (a base de arruinar a sus ciudadanos) y una miriada de pa&iacute;ses lameculos pero con potencial para joderte la econom&iacute;a. &iquest;Qu&eacute; crees que vas a conseguir? Las siglas OTAN (o NATO, seg&uacute;n de donde seas) significan claramente lo que insin&uacute;an: Frente de Liberaci&oacute;n del Fondo Monetario Internacional. A ver c&oacute;mo luchas contra eso. El mundo es mucho m&aacute;s complejo que pagarle la fruta al tendero de tu barrio a base de mamadas, o intentar joderle el negocio meti&eacute;ndole pegamento al candado de la cancela, pero tampoco mucho m&aacute;s complejo, visto lo visto. Lo siento, amigo, pero enfrentarse a cualquiera en estas condiciones es darse un pioletazo en el pie.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631847&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Seguidor medio de Putin.</p><p></p>", "date": "1646304054", "karma": "46.00", "negatives": "63", "sent_date": "1646302545", "url": "", "clicks": 0, "votes": "124", "status": "published", "id": 3631847}, {"title": "H&amp;M cierra sus 168 tiendas en Rusia", "content": "Inditex todav\u00eda no ha decidido qu\u00e9 har\u00e1 con las 521 que tiene abiertas en el pa\u00eds", "date": "1646328022", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646269566", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/02/hampm-cierra-168-tiendas-rusia/00031646250416005893783.htm", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3631849}, {"title": "Un empresario ruso ofrece un mill\u00f3n de d\u00f3lares de recompensa por Putin", "content": "Un hombre de negocios ruso residente en EEUU, Alex Konanykhin, ofreci\u00f3 una recompensa de un mill\u00f3n de d\u00f3lares a &quot;cualquier oficial de polic\u00eda que, cumpliendo con su deber constitucional, arreste a Vladimir Putin como un criminal de guerra seg\u00fan el derecho ruso e internacional&quot;. el empresario public\u00f3 un post en el que Putin aparece en un cartel al estilo del Lejano Oeste con la leyenda &quot;Se busca vivo o muerto&quot;. &quot;Como ciudadano de etnia rusa (escribi\u00f3 en su publicaci\u00f3n) veo como mi deber moral facilitar la desnazificaci\u00f3n de Rusia&quot;.", "date": "1646270339", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646270339", "url": "https://www.clarin.com/viste/empresario-ruso-ofrece-millon-dolares-recompensa-putin_0_YmF54RKfv9.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3631850}, {"title": "Comit\u00e9 de No Intervenci\u00f3n", "content": "La idea parti\u00f3 del gobierno franc\u00e9s de Le\u00f3n Blum, dos d\u00edas despu\u00e9s de descubrir el 30 de julio que los fascistas italianos estaban ayudando a los sublevados. El gobierno brit\u00e1nico se sum\u00f3 enseguida al proyecto, aunque el mismo &quot;pon\u00eda en el mismo plano a un Gobierno legal y a un grupo de rebeldes&quot;. El propio Blum, tras denegar a los negociadores de Largo Caballero el paso del armamento adquirido por la Rep\u00fablica Espa\u00f1ola a trav\u00e9s de territorio franc\u00e9s, lleg\u00f3 a exclamar: \u00ab\u00a1Es un crimen el que todos estamos cometiendo con Espa\u00f1a!\u00bb.", "date": "1646270915", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646270915", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Comit\u00e9_de_No_Intervenci\u00f3n", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631851}, {"title": "Corruptocracia; Lo que est\u00e1 mal visto en Espa\u00f1a no es la corrupci\u00f3n, es se\u00f1alarla", "content": "Corruptocracia; Lo que est\u00e1 mal visto en Espa\u00f1a no es la corrupci\u00f3n, es se\u00f1alarla.", "date": "1646283002", "karma": "4989.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646271002", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/corruptocracia_131_8797645.html", "clicks": 0, "votes": "305", "status": "published", "id": 3631852}, {"title": "Alto oficial americano recomienda que los ucranios se rindan cuanto antes [ENG]", "content": "Alto oficial americano recomienda que los ucranios se rindan cuanto antes. seg\u00fan \u00e9l, tienen ya la guerra perdida y lo \u00f9nico a lo que va a conudcir su resistencia es a m\u00e1s muertes y m\u00e1s destrucci\u00f3n. Del mismo modo, solicita que no se env\u00eden m\u00e1s armas a Ucrania, proque esto s\u00f3lo puede contribuir a aumentar el n\u00famero de v\u00edctimas sin cambiar el resultado de la guerra.", "date": "1646271164", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646271164", "url": "http://www.remaycalla.com/internacional/alto-oficial-americano-recomienda-que-los-ucranios-se-rindan-cuanto-antes/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3631853}, {"title": "Pokepaleontolog\u00eda", "content": "En la primera generaci\u00f3n de videojuegos de Pok\u00e9mon nos encontr\u00e1bamos con unos objetos curiosos cuando visit\u00e1bamos la regi\u00f3n de Kanto: un par de f\u00f3siles y un fragmento de \u00e1mbar o resina f\u00f3sil. Hasta aqu\u00ed pod\u00edamos considerarlo una an\u00e9cdota, pero ven\u00eda acompa\u00f1ada por una parte m\u00e1s fantasiosa. Una vez que consegu\u00edamos esos objetos, pod\u00edamos acudir con ellos a un laboratorio cient\u00edfico para que reviviesen a los Pok\u00e9mon que hab\u00edan dejado esos restos f\u00f3siles. En el \u00faltimo caso, incluso, extrayendo una muestra de ADN preservado en el \u00e1mbar, al m\u00e1s puro", "date": "1646271603", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646271603", "url": "https://culturacientifica.com/2022/02/17/pokepaleontologia/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631854}, {"title": "Facebook Fuerzas Especiales Ucrania (Cuenta verificada).", "content": "Esto puede generar bastante l\u00edo: las Fuerzas de Operaciones Especiales de Ucrania han escrito en Facebook que matar\u00e1n a las unidades de artiller\u00eda rusas incluso aunque se rindan en respuesta a los bombardeos contra civiles sobre las ciudades.", "date": "1646272356", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646272356", "url": "https://twitter.com/Nanisimo/status/1499164854208405504?s=20&t=UyZ1TGvLC5Hm__-jvLz8kQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631855}, {"title": "", "content": "", "date": "1646272745", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646272745", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631856}, {"title": "En Barcelona. Encuentro con Durruti y la toma de Sietamo (1939) \u2013 Pierre van Paassen", "content": "<p><em><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631857&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></em></p><blockquote>El periodista holand&eacute;s-canadiense Pierre van Paassen relata su visita a la Barcelona liberada, su encuentro con el luchador libertario Buenaventura Durruti y la toma de la ciudad de Sietamo por las fuerzas anarquistas. Este es un extracto del libro de van Paassen D&iacute;as de nuestros a&ntilde;os, que documenta sus experiencias en Europa, &Aacute;frica y Oriente Medio antes del estallido de la Segunda Guerra Mundial.</blockquote><p>Tres meses despu&eacute;s, cuando volv&iacute; a visitar Barcelona, no quedaba ni rastro de desorden. El antiguo r&eacute;gimen estaba dejando paso a un nuevo orden de cosas. Los teatros hab&iacute;an reabierto. El sistema de transporte, incluidos los taxis y el metro, funcionaba con normalidad, y la comida era abundante. Pero el falso ambiente de Montmartre en el barrio del Paralelo se hab&iacute;a evaporado por completo. Se pod&iacute;a caminar por el barrio conocido como la Ciudad China sin que un ej&eacute;rcito de proxenetas y rameras y vendedores de droga se aferraran a tu falda. Los burdeles, los clubes nocturnos, los casinos de juego, los peep shows, los honky-tonks y las pel&iacute;culas obscenas hab&iacute;an sido cerrados. Ese fue el trabajo de los comit&eacute;s de la clase obrera. Por otra parte, las iglesias y los conventos que hab&iacute;an escapado a la furia de las masas en julio se hab&iacute;an convertido en guarder&iacute;as, centros culturales, hospitales, aulas y universidades populares. Han aparecido decenas de peque&ntilde;as librer&iacute;as. Parece que la gente se aficiona a la lectura en un pa&iacute;s en el que las letras y el saber han estado durante mucho tiempo, si no proscritos, s&iacute; al menos en manos de una minor&iacute;a de monse&ntilde;ores y abogados burgueses. El famoso monasterio de Montserrat, situado en la monta&ntilde;a que domina la ciudad, se hab&iacute;a transformado en un sanatorio para ni&ntilde;os tuberculosos, pero nadie supo decirme a d&oacute;nde hab&iacute;an ido los monjes, ni pareci&oacute; importarle mucho a nadie.</p><p>[&hellip;]</p><p>Pas&eacute; las primeras semanas de la guerra civil tras las l&iacute;neas en Catalu&ntilde;a con una columna de partisanos libertarios. Los sindicatos catalanes hab&iacute;an obrado el milagro de derrotar a Goded y a su ej&eacute;rcito de cuarenta mil hombres en la propia Barcelona. Todo el material de guerra disponible para la campa&ntilde;a para desalojar a los fascistas de las ciudades provinciales de Catalu&ntilde;a y Arag&oacute;n se hab&iacute;a recogido de los almacenes abandonados de los insurgentes derrotados y de los monasterios e iglesias de la capital.</p><p>Aun as&iacute;, los suministros para una campa&ntilde;a en las regiones rurales eran rid&iacute;culamente inadecuados: sin artiller&iacute;a, sin ametralladoras, sin camiones. Cuando en mi primer contacto con los milicianos en las afueras de la ciudad de Sietamo vi la pobreza de su equipamiento se me hundi&oacute; el coraz&oacute;n en los zapatos. &iquest;C&oacute;mo pod&iacute;an estos hombres con monos y zapatillas de lona esperar detener el empuje que seguramente vendr&iacute;a de la direcci&oacute;n de Zaragoza? Pensamientos de Etiop&iacute;a pasaron por mi mente. Los hombres estaban tumbados en todas las actitudes junto a una carretera rural, durmiendo, comiendo, discutiendo lo que hab&iacute;a que hacer. Cientos de campesinos de los distritos circundantes se hab&iacute;an unido a ellos. Quer&iacute;an alistarse. Pero no hab&iacute;a fusiles para repartir. Tres aviones sobrevolaron la zona y lanzaron sus bombas sobre las v&iacute;as del tren y los huertos. Un campo de trigo se hab&iacute;a incendiado. Los fragmentos de los explosivos de alta potencia repiquetearon en los tejados de los graneros. Las balas de las ametralladoras picoteaban las paredes de yeso de las casas de campo. Un grupo de milicianos se sent&oacute; bajo un &aacute;rbol con paraguas para observar sombr&iacute;amente las evoluciones de los p&aacute;jaros met&aacute;licos en el cielo. Un avi&oacute;n de persecuci&oacute;n vir&oacute; y casi toc&oacute; los tejados de las casas y lanz&oacute; su chorro de muerte. La m&aacute;quina vol&oacute; tan bajo que pude ver al observador girar su ametralladora.&nbsp;</p><p>&laquo;Si vuelve a venir&raquo;, le dije a un grupo de hombres que observaban desde la cubierta de una alcantarilla del ferrocarril, &laquo;pod&eacute;is tirarle con vuestros rifles. Seguro que alguien le da al tanque de gasolina, si le da una salva&raquo;.</p><p>&laquo;Claro que podr&iacute;amos&raquo;, fue la respuesta, &laquo;&iexcl;pero no tenemos cartuchos, compa&ntilde;ero!&raquo;</p><p>No hay cartuchos, no hay suministros m&eacute;dicos, no hay mantas, exactamente doscientos viejos proyectiles para los anticuados ca&ntilde;ones que se hab&iacute;an encontrado en la fortaleza de Montjuich. Pero esos proyectiles se estrellaban ahora contra la torre de Sietamo. Hombres que no hab&iacute;an disparado un arma en su vida: maestros de escuela, obreros portuarios, cajistas, empleados de la Ford&hellip; todos hab&iacute;an encontrado el campo de tiro tras una docena de fallos. Se ve&iacute;an trozos de mamposter&iacute;a que se estrellaban contra el techo de la catedral. Del campanario sal&iacute;an bocanadas de humo.</p><p>&laquo;Debemos tomar Sietamo antes de que los fascistas traigan su artiller&iacute;a y sus tanques desde Huesca&raquo;, dijo Durruti, el l&iacute;der de la columna. &laquo;Con los almacenes que capturemos en Sietamo podremos avanzar&raquo;.</p><p>&iquest;Avanzar? Un miliciano mir&oacute; a la vuelta de la esquina de la primera casa de la calle que llevaba al pueblo. Se oy&oacute; un golpe seco, como el de una cadena de ancla que se desliza una docena de muescas a trav&eacute;s de la amarra, y los sesos del miliciano salpicaron la pared encalada.</p><p>&laquo;Pasaremos por encima de los tejados y por los s&oacute;tanos&raquo;, dijo Durruti. &laquo;Debemos tomar esa iglesia de all&iacute; por la ma&ntilde;ana&raquo;.</p><p>Una violenta explosi&oacute;n cort&oacute; sus palabras. Todos se levantaron. El aire se llen&oacute; de un olor acre. Cautelosamente, algunos hombres se arrastraron hacia adelante para investigar.</p><p>&laquo;&iquest;Un proyectil?&raquo; pregunt&eacute;.</p><p>&laquo;No, Jimines ha aniquilado a ese equipo de ametralladoras&raquo;, fue la respuesta. &laquo;Era el hermano de Jimines que acaba de ser asesinado, el hombre que miraba a la vuelta de la esquina. Jimines lanz&oacute; un paquete de dinamita. Ahora tenemos otra ametralladora, nueva&raquo;.</p><p>&laquo;Ahora podemos dar un paso m&aacute;s&raquo;, anunci&oacute; Durruti.</p><p>Un tren blindado lleg&oacute; retumbando por la v&iacute;a. En la locomotora hab&iacute;a una bandera rojinegra y las letras FAI, iniciales de la Federaci&oacute;n Anarquista. El tren se detuvo en el paso a nivel detr&aacute;s de nosotros. El maquinista se acerc&oacute; a hablar con el estado mayor de Durruti, compuesto por un contramaestre ingl&eacute;s, llamado Middleton, que hab&iacute;a desertado del barco en Barcelona, un periodista franc&eacute;s del peri&oacute;dico Barrage y un se&ntilde;or Panjan&uacute;, el &uacute;nico de los cuarenta y nueve coroneles de Barcelona que no se hab&iacute;a unido a la revuelta de Goded.</p><p>Tres hombres se llevaban el cuerpo de Jimines. Hab&iacute;an envuelto su cabeza rota en un peri&oacute;dico. La puerta de la casa de la esquina se abri&oacute; y un anciano sali&oacute; conduciendo cinco pollos delante de &eacute;l. Me salud&oacute; con una floritura de su andrajoso sombrero.</p><p>&laquo;&iquest;Por qu&eacute; se queda aqu&iacute;?&raquo; le pregunt&eacute;.</p><p>&laquo;&iquest;Por qu&eacute; no habr&iacute;a de hacerlo?&raquo;, respondi&oacute;. &laquo;Esta es mi casa. Todo est&aacute; en orden, excepto que los blancos se llevaron mi burro ayer. Las gallinas se las perdieron&raquo;.</p><p>Se ri&oacute; y mostr&oacute; sus enc&iacute;as desdentadas.</p><p>&laquo;&iquest;Cu&aacute;ntas eran?&raquo; pregunt&eacute;.</p><p>Se encogi&oacute; de hombros.</p><p>&laquo;Est&aacute;n en la iglesia&raquo;, dijo, se&ntilde;alando en direcci&oacute;n al centro de la ciudad. &laquo;La han fortificado. &iquest;Te has enterado de si est&aacute;n enviando rifles desde Barcelona?&raquo;</p><p>&laquo;&iquest;Tambi&eacute;n quieren luchar?&raquo; pregunt&eacute; asombrado.</p><p>&laquo;&iquest;Por qu&eacute; no habr&iacute;a de hacerlo?&raquo;, respondi&oacute; el viejo campesino. &laquo;&iexcl;Mis ojos son buenos!&raquo;</p><p>El tren blindado avanz&oacute;. Llevaba veinte ametralladoras a bordo.</p><p>&laquo;A menos que los blancos acierten con sus ca&ntilde;ones a ese tren, estaremos en la estaci&oacute;n de tren dentro de una hora&raquo;, coment&oacute; Durruti.</p><p>El cuerpo de un muchacho yac&iacute;a desplomado contra el costado de una casa. Su mano izquierda estaba estirada hacia su rifle, que hab&iacute;a ca&iacute;do a unos pasos delante de &eacute;l. Ten&iacute;a la boca llena de pan. La muerte le hab&iacute;a sorprendido mientras com&iacute;a. En su mano derecha sosten&iacute;a el resto de la hogaza. El pan absorb&iacute;a la sangre que goteaba en un fino chorro desde su costado&hellip;</p><p>Un tanque se acerc&oacute; a nosotros. Pas&oacute; por encima de las alambradas a cincuenta metros de la calle. Los milicianos cogieron sus fusiles y se pusieron en pie de un salto. Me ordenaron que entrara en la cabina de la guardia del ferrocarril. Al cabo de diez minutos un miliciano me dijo que saliera: &laquo;No pasa nada. El tanque es de los nuestros&raquo;, dijo. &laquo;Unos campesinos lo capturaron&raquo;. Todo el mundo se agolp&oacute; alrededor del motor para mirarlo. El chico que lo hab&iacute;a conducido estaba siendo interrogado por Durruti. Se subi&oacute; a la parte superior y se meti&oacute; dentro dejando la tapa abierta. En seguida reapareci&oacute; y empez&oacute; a repartir sacos de granadas de mano. Durruti sonri&oacute;.</p><p>&laquo;Pronto tendremos tanta munici&oacute;n como Franco&raquo;, dijo.</p><p>La muerte acechaba en cada esquina. Cada casa ten&iacute;a que ser tomada por asalto. Desde todas las ventanas, los francotiradores mataban a milicianos y campesinos. Un hombre jadeaba repentinamente la cabeza y se hund&iacute;a de rodillas. Otro que corr&iacute;a por un patio abierto tropezaba como un ni&ntilde;o que se tropieza con un dedo del pie, su fusil se le escapaba de las manos y ca&iacute;a con estr&eacute;pito sobre los adoquines. Antes de que su cuerpo tocara el suelo estaba acribillado a balazos.</p><p>Vi a un fascista tumbado en el conducto de la lluvia de un edificio oficial vaciando tranquilamente el tambor de su mitraillette en la calle de abajo, hasta que la cabeza de un miliciano apareci&oacute; detr&aacute;s de &eacute;l por la ventana de una buhardilla. El fascista se gir&oacute; bruscamente y dispar&oacute; contra el miliciano derrib&aacute;ndolo. Pero en su ca&iacute;da, antes de precipitarse a la calle de abajo, el miliciano agarr&oacute; al fascista y ambos rodaron por el borde del tejado. Sus cuerpos trabados cayeron con un golpe en la calle. Un obrero recogi&oacute; tranquilamente la mitraillette. Unos minutos despu&eacute;s escup&iacute;a balas en direcci&oacute;n a la plaza central.</p><p>Lleg&oacute; la oscuridad. Algunas casas estaban en llamas. El reflejo de las llamas que saltaban en los flancos de la torre daba a la escena un aspecto extra&ntilde;o e irreal. Me hizo pensar en una celebraci&oacute;n del catorce de julio en Francia con fuego de bengala, antes de los d&iacute;as de iluminaci&oacute;n. Pero la plaza en cuyo centro se encontraba la iglesia permanec&iacute;a intacta. S&oacute;lo el tanque capturado se hab&iacute;a aventurado en la zona barrida por las balas para hacer un reconocimiento. No hab&iacute;a regresado. Desde todos los lados, los milicianos converg&iacute;an sobre el edificio medieval con sus enormes muros y contrafuertes. Disparaban a ciegas contra las ventanas y los p&oacute;rticos. Cortas lenguas de fuego saltaban en respuesta desde un agujero sonoro de la torre y desde entre los pilares de un amplio balc&oacute;n que corr&iacute;a frente a la fachada. Ese era el punto donde los fascistas hab&iacute;an concentrado sus ametralladoras, ese balc&oacute;n. No era posible acercarse al lugar. Durruti dijo: &laquo;Esperaremos hasta el amanecer, pero luego debemos ir a la plaza. Traeremos una pieza de artiller&iacute;a y volaremos ese balc&oacute;n&raquo;.</p><p>Al amanecer le dijeron que no quedaba ni un solo proyectil.</p><p>&laquo;&iexcl;Entonces los desalojaremos con granadas de mano!&raquo;</p><p>Las granadas de mano no llegaron al balc&oacute;n. Los que las lanzaron lo hicieron torpemente. Fueron abatidos en el momento en que se aventuraron a salir al exterior. La plaza estaba llena de peque&ntilde;os mont&iacute;culos inm&oacute;viles. Con los primeros rayos del alba parec&iacute;an montones de ropa. Los heridos gritaban desde la plaza, maldiciendo el retraso. Otros se arrastraban lentamente, palmo a palmo, hacia la seguridad de las calles laterales. Las ametralladoras fascistas ladraban en r&aacute;fagas r&aacute;pidas y nerviosas. Los milicianos permanec&iacute;an en silencio aplastados contra las paredes, impotentes, asqueados.</p><p>&laquo;Hacer una carrera significa ser cortado como un ma&iacute;z maduro&raquo;, dijo el coronel Panjanu.</p><p>Durruti le mir&oacute; con dureza, interrogante.</p><p>&laquo;Vamos a precipitarnos a la plaza&raquo;, respondi&oacute; Durruti, &laquo;y usted nos guiar&aacute;&raquo;.&nbsp;</p><p>Pero no fue necesario un ataque masivo. Dos campesinos descalzos y harapientos se envolvieron tranquilamente en la cintura los fardos de dinamita, introdujeron los casquillos en uno de los cartuchos y, con un cigarrillo encendido en una mano y la mecha corta en la otra, se lanzaron repentinamente por la plaza. Uno de ellos cay&oacute; herido por una r&aacute;faga de ametralladora, pero sigui&oacute; arrastr&aacute;ndose y lleg&oacute; al p&oacute;rtico de la catedral. Su compa&ntilde;ero ya hab&iacute;a aplicado su cigarrillo a la mecha. Hubo un momento de suspense y luego el desgarro de una explosi&oacute;n&hellip; y otra m&aacute;s. Los chicos se hab&iacute;an inmolado. El balc&oacute;n con las ametralladoras se estrell&oacute; en pedazos contra las losas.</p><p>Un minuto despu&eacute;s, la milicia irrumpi&oacute; en la torre y una espesa columna de humo sali&oacute; de ella. Los fascistas de la c&aacute;mara de las campanas se estaban asando hasta morir. Los que estaban dentro de la iglesia se rindieron.</p><p>La ciudad de Sietamo[1] fue tomada. Pero una horrible sorpresa esperaba a los vencedores. En los h&uacute;medos s&oacute;tanos del edificio municipal, donde un destacamento de blancos resisti&oacute; hasta la tarde, se encontraron los cad&aacute;veres de los rehenes, los l&iacute;deres obreros y los liberales de la comunidad. Yac&iacute;an en charcos de sangre fresca, pero los co&aacute;gulos de cerebros adheridos a las paredes enmohecidas demostraban que les hab&iacute;an disparado a quemarropa.</p><p>Los habitantes circulaban libremente por las calles hacia el atardecer cuando un grupo de prisioneros era conducido. Todos eran militares, entre ellos varios oficiales. En el lado oeste de la iglesia los detuvieron y los colocaron contra la pared. Una multitud se reuni&oacute; para ver la ejecuci&oacute;n. En el momento en que el pelot&oacute;n de fusilamiento se coloc&oacute; en su posici&oacute;n, Durruti apareci&oacute; en la escena.</p><p>&laquo;&iquest;Qu&eacute; est&aacute;is haciendo?&raquo;, pregunt&oacute; a los milicianos. &laquo;&iquest;Qui&eacute;n ha dado &oacute;rdenes para esto? &iquest;Vais a disparar a hombres indefensos?&raquo;. Hubo un murmullo airado ante estas palabras y gritos de odio. &laquo;&iquest;Dicen que han ejecutado a nuestros compa&ntilde;eros?&raquo;, grit&oacute; Durruti, con el rostro l&iacute;vido por la ira. &laquo;&iquest;Significa eso que nosotros tenemos que hacer lo mismo? No!&raquo;, tron&oacute;. &laquo;&iexcl;Abajo los fusiles!&raquo; Estos hombres van a ser juzgados en Barcelona. Son humanos aunque se hayan comportado como cerdos&raquo;.</p><p>No termin&oacute;. Los milicianos se echaron a re&iacute;r. Uno de los fascistas se puso de rodillas y se persign&oacute; con la rapidez de un rayo.</p><p>Mientras los prisioneros se retiraban, cinco aviones descendieron a toda velocidad en direcci&oacute;n a Zaragoza. Toda la poblaci&oacute;n de Sietamo sali&oacute; a la calle para ver las m&aacute;quinas. Los balcones de las casas y los tejados estaban llenos de gente. Cuando estuvieron encima, las m&aacute;quinas soltaron sus bombas. Sigui&oacute; una serie de explosiones terribles.</p><p>Fui al barrio donde hab&iacute;an ca&iacute;do los primeros torpedos. Varias casas se hab&iacute;an derrumbado; los milicianos ya estaban sacando a los heridos cuyos gritos se o&iacute;an bajo los montones de mamposter&iacute;a pulverizada. Una ni&ntilde;a fue la primera en ser sacada. Una viga le hab&iacute;a aplastado el pecho. Luego lleg&oacute; el cuerpo de una anciana. A lo lejos se oyeron las detonaciones de otros torpedos que explotaban.</p><p>&laquo;&iquest;Eran aviones espa&ntilde;oles, compa&ntilde;ero?&raquo;, me pregunt&oacute; un miliciano.</p><p>&laquo;&iexcl;Eran aviones Junker, compa&ntilde;ero, aviones alemanes!&raquo;</p><p>&laquo;&iquest;Esos cabrones alemanes no tienen madres e hijos?&raquo;, pregunt&oacute;.</p><h2>Notas</h2><p>[1] Un error en la transmisi&oacute;n de dos despachos separados sobre la toma de la peque&ntilde;a ciudad de Sietamo, situada en las afueras de la capital de la provincia de Huesca, hizo que pareciera que yo hab&iacute;a informado de la toma de la propia capital de la provincia, que tambi&eacute;n se llama Huesca. En esta ciudad, los leales no consiguieron m&aacute;s que un dominio precario y fueron expulsados despu&eacute;s de unos d&iacute;as de ocupaci&oacute;n de los barrios exteriores</p><p>Original: https://libertamen.wordpress.com/2022/03/01/en-barcelona-encuentro-con-durruti-y-la-toma-de-sietamo-1939-pierre-van-paassen/</p><p></p>", "date": "1646272961", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646272961", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631857}, {"title": "Aficionados del Atl\u00e9tico realizan insultos racistas a Peter, jugador del Real Madrid, en el derbi juvenil", "content": "En la primera parte, y tras un 'roce' entre Peter, futbolista del Real Madrid, y un jugador del Atl\u00e9tico de Madrid, varios aficionados desde la grada han imitado el sonido de un mono, haciendo 'uh, uh' en referencia al futbolista en un desagrable incidente racista.  Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han cantado un conocido grito xen\u00f3fobo: &quot;Es espa\u00f1ol, el Retiro es espa\u00f1ol, no es un parque de Ecuador&quot;", "date": "1646277112", "karma": "98.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646277112", "url": "https://www.cope.es/deportes/futbol/noticias/aficionados-del-atletico-realizan-canticos-insultos-racistas-peter-derbi-juvenil-ante-real-madrid-20220302_1941937", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631858}, {"title": "Comparador de potencia militar de alianzas (Global Firepower) [ENG]", "content": "El Constructor de Coaliciones permite comparar dos grandes coaliciones compuestas por hasta siete naciones cada una. Esta aplicaci\u00f3n est\u00e1 dispuesta para proporcionar un m\u00e9todo r\u00e1pido de dimensionamiento de los actores globales aliados en los escenarios de conflicto actuales (o hipot\u00e9ticos). Se hace un seguimiento de las principales categor\u00edas (personal, fuerza a\u00e9rea, blindaje, etc.) y se calculan los valores en funci\u00f3n de las selecciones realizadas (los valores se derivan de los datos actuales de la Global Firepower de 2022", "date": "1646278119", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646278119", "url": "https://www.globalfirepower.com/coalitions.php", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631859}, {"title": "C\u00e1psulas de &quot;f\u00e1brica de medicamentos&quot; implantadas en ratones eliminan tumores en una semana (ENG)", "content": "&quot;En este estudio, demostramos que las 'f\u00e1bricas de f\u00e1rmacos' permiten la administraci\u00f3n local regulable de interleucina-2 y la erradicaci\u00f3n del tumor en varios modelos de rat\u00f3n, lo cual es muy emocionante&quot;, dijo el Dr. Amir Jazaeri, coautor del estudio. &quot;Esto proporciona una s\u00f3lida justificaci\u00f3n para los ensayos cl\u00ednicos&quot;.", "date": "1646282615", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646282615", "url": "https://newatlas.com/medical/drug-factory-beads-tumors-cancer-week/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631860}, {"title": "Los contratos indefinidos vuelven en enero a los niveles m\u00e1ximos de 2007", "content": "La contrataci\u00f3n indefinida alcanza en enero el 15% del total, algo que no suced\u00eda desde 2007. Los altos niveles de hace 15 a\u00f1os se lograron impulsados por otra reforma de las normas laborales que bonificaba la conversi\u00f3n de contratos temporales en permanentes. Fue as\u00ed como se consigui\u00f3 que el porcentaje de indefinidos pasara del 10% al 15% en un a\u00f1o. La gran diferencia con la situaci\u00f3n actual es que el empleador ha decido contratar directamente al trabajador por un tiempo indefinido.", "date": "1646284195", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646284195", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/empleo/contratos-indefinidos-enero-vuelven-niveles-maximos-2007-reforma-laboral_18_3276799809.html?amp=true", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631861}, {"title": "Un guardia civil al que piden ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n por tr\u00e1fico de armas negocia con la Fiscal\u00eda una rebaja de pena", "content": "El juicio a un agente de la Guardia Civil acusado de un presunto delito de tr\u00e1fico de armas de ha pospuesto hasta el pr\u00f3ximo 31 de marzo para seguir con la negociaci\u00f3n con el Ministerio Fiscal por un m\u00e1s que probable pacto de conformidad. El uniformado est\u00e1 acusado de los presuntos delitos de tr\u00e1fico de armas, infidelidad en la custodia de documentos y omisi\u00f3n del deber de perseguir delitos. La Fiscal\u00eda solicita para el agente una pena de ocho a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n y para ocho procesados m\u00e1s pide penas que oscilan entre tres a\u00f1os y medio", "date": "1646284269", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646284269", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/guardia-civil-piden-ocho-anos-prision-trafico-armas-negocia-fiscalia-rebaja-pena_1_8796715.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631862}, {"title": "Cal Newport: \u2018\u2018Nadie deber\u00eda tener m\u00f3vil hasta los 16 a\u00f1os, o incluso hasta los 18", "content": "Creo que nadie deber\u00eda tener uno antes de los 16 a\u00f1os. De hecho, a los 18 tendr\u00eda m\u00e1s sentido. Muchos adolescentes se enfadan conmigo cuando lo digo p\u00fablicamente. Los padres deber\u00edamos introducir alternativas en sus vidas. Necesitan sentir que est\u00e1n conectados a otras personas y un sentimiento de pertenencia a un grupo que reemplace lo que les dan los videojuegos o el uso excesivo de las redes. ", "date": "1646331916", "karma": "2007.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646284953", "url": "https://elpais.com/tecnologia/2022-02-27/cal-newport-lo-mas-sensato-seria-no-tener-movil-hasta-los-18-anos.html?ssm=FB_CC&fbclid=IwAR04hCisYRQMz4_lBImxrBOIoEP1_iyOfYEdTNZRqSEvYNQYdmZgomi65v4", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3631863}, {"title": "Expert Pet Veterinary Services in Mumbai", "content": "<p>Bringing your pets to the vet can be quite a task! But not any more, as we bring quality veterinary care to the comfort of your home. We know your pets are your world and with our expert veterinary services, we ensure they are taken care of at all times. Book expert veterinary services in just a few clicks and say yes to happy and healthy pets.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646285882", "karma": "-9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646285882", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631864}, {"title": "Kiev sacudida por cuatro enormes explosiones mientras un 'destello blanco' atraviesa el cielo [ENG]", "content": "La capital de Ucrania, Kiev, ha sido iluminada por al menos cuatro grandes explosiones el jueves por la ma\u00f1ana. Im\u00e1genes de video muestran un &quot;destello blanco&quot; cruzando el cielo nocturno.", "date": "1646287064", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646287064", "url": "https://www.mirror.co.uk/news/world-news/breaking-kyiv-rocked-four-huge-26372998", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3631867}, {"title": "Rusia y Ucrania: el dilema de Israel ante la invasi\u00f3n rusa a territorio ucraniano", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha puesto a Israel en una dif\u00edcil situaci\u00f3n geopol\u00edtica. &quot;En t\u00e9rminos de las operaciones en Siria, [un rompimiento entre Rusia e Israel] podr\u00eda complicar dram\u00e1ticamente la capacidad de Israel de ejercer operaciones all\u00ed, lo cual traducir\u00eda en mayores dificultades a la hora de limitar la campa\u00f1a de Ir\u00e1n y Hezbol\u00e1 para establecerse cerca a la frontera de Israel con los Altos del Gol\u00e1n&quot;, cuenta el experto. &quot;Si [Hezbol\u00e1] lo lograra, pondr\u00eda a Israel en una posici\u00f3n muy distinta a la que estuvo en el pasado. Israel es muy", "date": "1646287618", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646287618", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60581770", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631868}, {"title": "", "content": "", "date": "1646287589", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646287589", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631869}, {"title": "Grandes apagones en todo Taiw\u00e1n por fallo en una central el\u00e9ctrica", "content": "Numerosas \u00e1reas de Taiw\u00e1n \u2014incluida su capital, Taip\u00e9i\u2014 resultaron hoy afectadas por cortes del suministro el\u00e9ctrico atribuidos a una aver\u00eda en una planta energ\u00e9tica, informaron medios locales. Los apagones se han reportado en Taip\u00e9i, Nuevo Taip\u00e9i, Hsinchu, Taichung, Tainan, Kaohsiung, Changhua, Hualien y Miaoli, seg\u00fan la agencia taiwanesa CNA. La Compa\u00f1\u00eda El\u00e9ctrica de Taiw\u00e1n, Taipower, achac\u00f3 los cortes a problemas en la central de Hsinta, ubicada en la ciudad meridional de Kaohsiung, que junto a Tainan se encuentra por completo sin\u2026", "date": "1646287827", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646287827", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/taiw\u00e1n-apagones_grandes-apagones-en-todo-taiw\u00e1n-por-fallo-en-una-central-el\u00e9ctrica/47397532", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631870}, {"title": "Estos son los cinco pa\u00edses que han votado en contra de condenar la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "La Asamblea General de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU) aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles una resoluci\u00f3n contra la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Con 141 estados a favor, 5 en contra y 35 abstenciones, la ONU demanda a Rusia que ponga fin la invasi\u00f3n y retire inmediatamente y sin condiciones sus tropas del pa\u00eds vecino.", "date": "1646287919", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646287919", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965044/0/estos-son-los-seis-paises-que-han-votado-en-contra-de-condenar-la-invasion-rusa-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631871}, {"title": "Sean Hannity propone que los cazas de la OTAN bombardeen un convoy ruso &quot;y que luego nadie se atribuya el hecho, as\u00ed Putin no sabr\u00e1 contra quien ir&quot; (en)", "content": "\u00abYa sabes, si podemos ver en las im\u00e1genes de sat\u00e9lite donde est\u00e1 el convoy, no s\u00e9, tal vez alg\u00fan pa\u00eds inteligente, tal vez la OTAN podr\u00eda usar algunos de sus aviones de combate, o tal vez puedan utilizar algunos ataques de aviones no tripulados y liquidar todo el maldito convoy. Y entonces nadie se atribuye el acto, por lo que Putin no sabr\u00e1 a qui\u00e9n devolver el golpe. &quot;Bueno, est\u00e1 amenazando con armas nucleares, Hannity, est\u00e1s hablando de una guerra nuclear&quot;... No estoy hablando de una guerra nuclear, ni apoyar\u00eda una sola bota americana en\u2026\u00bb", "date": "1646288241", "karma": "79.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646288241", "url": "https://www.mediamatters.org/sean-hannity/sean-hannity-proposes-nato-fighter-jets-bomb-russian-convoy-and-then-nobody-takes", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3631872}, {"title": "A prop\u00f3sito del &quot;fracaso&quot; de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "<p>Los &uacute;ltimos d&iacute;as se ha venido imponiendo el relato de que la intervenci&oacute;n rusa est&aacute; siendo un fracaso porque tras m&aacute;s de una semana no se ha logrado ocupar todav&iacute;a la capital ni derrocar al gobierno ucraniano.</p><p>Teniendo en cuenta que a diferencia de aquel ilustre meneante, yo no soy ning&uacute;n experto militar, no puedo hacer ning&uacute;n an&aacute;lisis v&aacute;lido sobre c&oacute;mo est&aacute; siendo el avance ruso sobre el terreno, sin embargo, s&iacute; puedo se&ntilde;alar algunos precedentes hist&oacute;ricos para poner en contexto la situaci&oacute;n y el hecho de que quiz&aacute;s este tipo de relato se est&aacute; imponiendo m&aacute;s por las ansias de consumir este tipo de noticias en occidente antes que atenernos a la realidad.</p><p>As&iacute; que vamos all&aacute; con la recopilaci&oacute;n de distintas campa&ntilde;as militares que han sido consideradas \"rel&aacute;mpago\" a lo largo del &uacute;ltimo siglo:</p><p>- Invasi&oacute;n alemana de Polonia en 1939, del 1 de septiembre al 6 de octubre (36 d&iacute;as)</p><p>- Batalla de Francia de 1940, del 10 de mayo al 25 de junio (46 d&iacute;as)</p><p>- Ocupaci&oacute;n sovi&eacute;tica de Checoslovaquia de 1968, del 21 de agosto al 20 de septiembre (30 d&iacute;as)</p><p>- Invasi&oacute;n estadounidense de Panam&agrave; de 1989 (42 d&iacute;as)</p><p>- Invasi&oacute;n estadounidense de Afganist&aacute;n de 2002, del 7 de octubre al 17 de diciembre (74 d&iacute;as)</p><p>- Invasi&oacute;n estadounidense de Iraq de 2003, del 19 de marzo al 1 de mayo (44 d&iacute;as)</p><p></p><p>Como vemos, en ninguno de esos casos, pese la abrumadora superioridad del atacante, se logr&oacute; cumplir los objetivos en menos de un mes. As&iacute; que ah&iacute; queda mi reflexi&oacute;n en estos tiempos en los que impera la propaganda y las ganas de vender determinadas versiones a la opini&oacute;n p&uacute;blica, antes que contar los hechos.</p>", "date": "1646289537", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646289537", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631873}, {"title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon asegura que Francia debe salir de la OTAN y considera a Rusia como un socio", "content": "El l\u00edder de un partido de izquierda franc\u00e9s y aspirante a la presidencia del pa\u00eds europeo, Jean-Luc M\u00e9lenchon, ha llamado a Francia a retirarse de la OTAN, revelando que considera a Rusia como un socio para Par\u00eds y no como un adversario. El tambi\u00e9n l\u00edder del partido La France Insoumise comparti\u00f3 sus actitudes sobre una nueva guerra fr\u00eda y el lugar de su pa\u00eds en ella durante una entrevista que concedi\u00f3 a la emisora France Inter el lunes. Las ideas que expres\u00f3 durante su intervenci\u00f3n formaron un largo hilo en su cuenta de Twitter.", "date": "1646288581", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646288581", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/415778-jean-luc-melenchon-francia-salir-otan-rusia-socio", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3631874}, {"title": "Una mirada retrospectiva a la guerra de Espa\u00f1a (1943) \u2013 George Orwell", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3631875&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><strong><em>&laquo;En esencia era una guerra de clases&raquo; &ndash; George Orwell reflexiona sobre sus experiencias como miliciano voluntario en la Revoluci&oacute;n Espa&ntilde;ola y la Guerra Civil. Escrito en 1943.</em></strong></p><h2>1</h2><p>En primer lugar los recuerdos f&iacute;sicos, los sonidos, los olores y las superficies de las cosas.</p><p>Es curioso que recuerde m&aacute;s v&iacute;vidamente que todo lo que vino despu&eacute;s en la guerra espa&ntilde;ola la semana de supuesto entrenamiento que recibimos antes de ser enviados al frente &ndash; el enorme cuartel de caballer&iacute;a en Barcelona con sus establos con corrientes de aire y patios empedrados, el fr&iacute;o glacial de la bomba donde uno se lavaba, las comidas asquerosas que se hac&iacute;an tolerables con pannikins de vino, las milicianas trouseras cortando le&ntilde;a, y el pase de lista en las ma&ntilde;anas tempranas donde mi prosaico nombre ingl&eacute;s hac&iacute;a una especie de interludio c&oacute;mico entre los sonoros nombres espa&ntilde;oles, Manuel Gonz&aacute;lez, Pedro Aguilar, Ram&oacute;n Fenellosa, Roque Ballaster, Jaime Domenech, Sebasti&aacute;n Viltr&oacute;n, Ram&oacute;n Nuvo Bosch. Nombro a esos hombres en concreto porque recuerdo las caras de todos ellos. Salvo dos que eran mera gentuza y que sin duda se han convertido en buenos falangistas a estas alturas, es probable que todos ellos est&eacute;n muertos. Dos de ellos s&eacute; que est&aacute;n muertos. El mayor tendr&iacute;a unos veinticinco a&ntilde;os, el menor diecis&eacute;is.</p><p>Una de las experiencias esenciales de la guerra es no poder escapar nunca de los repugnantes olores de origen humano. Las letrinas son un tema demasiado tratado en la literatura b&eacute;lica, y no las mencionar&iacute;a si no fuera porque la letrina de nuestro cuartel aport&oacute; su necesario grano de arena para perforar mis propias ilusiones sobre la guerra civil espa&ntilde;ola. Las letrinas de tipo latino, en las que hay que ponerse en cuclillas, son bastante malas en el mejor de los casos, pero &eacute;stas estaban hechas de una especie de piedra pulida tan resbaladiza que era todo lo que pod&iacute;as hacer para mantenerte de pie. Adem&aacute;s, siempre estaban bloqueados. Ahora tengo muchas otras cosas desagradables en mi memoria, pero creo que fueron estas letrinas las que me hicieron pensar por primera vez, tan a menudo, en: &lsquo;Aqu&iacute; estamos, soldados de un ej&eacute;rcito revolucionario, defendiendo la Democracia contra el Fascismo, luchando en una guerra que tiene que ver con algo, y el detalle de nuestras vidas es tan s&oacute;rdido y degradante como podr&iacute;a serlo en la c&aacute;rcel, y mucho menos en un ej&eacute;rcito burgu&eacute;s&rsquo;. Muchas otras cosas reforzaron esta impresi&oacute;n m&aacute;s tarde; por ejemplo, el aburrimiento y el hambre animal de la vida en las trincheras, las escu&aacute;lidas intrigas por los restos de comida, las mezquinas y fastidiosas peleas a las que se entrega la gente agotada por la falta de sue&ntilde;o.</p><p>El horror esencial de la vida en el ej&eacute;rcito (cualquiera que haya sido soldado sabr&aacute; lo que quiero decir con el horror esencial de la vida en el ej&eacute;rcito) apenas se ve afectado por la naturaleza de la guerra en la que se est&aacute; luchando. La disciplina, por ejemplo, es en definitiva la misma en todos los ej&eacute;rcitos. Las &oacute;rdenes tienen que ser obedecidas y aplicadas con castigos si es necesario, la relaci&oacute;n de oficial y hombre tiene que ser la relaci&oacute;n de superior e inferior. La imagen de la guerra que se presenta en libros como Sin novedad en el frente occidental es sustancialmente cierta. Las balas duelen, los cad&aacute;veres apestan, los hombres bajo el fuego a menudo est&aacute;n tan asustados que se mojan los pantalones. Es cierto que el origen social de un ej&eacute;rcito influye en su formaci&oacute;n, en sus t&aacute;cticas y en su eficacia general, y tambi&eacute;n que la conciencia de estar en lo cierto puede reforzar la moral, aunque esto afecta m&aacute;s a la poblaci&oacute;n civil que a las tropas. (La gente olvida que un soldado en cualquier lugar cerca de la l&iacute;nea del frente suele estar demasiado hambriento, o asustado, o con fr&iacute;o, o, sobre todo, demasiado cansado para preocuparse por los or&iacute;genes pol&iacute;ticos de la guerra). Pero las leyes de la naturaleza no se suspenden para un ej&eacute;rcito &laquo;rojo&raquo; m&aacute;s que para uno &laquo;blanco&raquo;. Un piojo es un piojo y una bomba es una bomba, aunque la causa por la que se lucha sea justa.</p><p>&iquest;Por qu&eacute; vale la pena se&ntilde;alar algo tan obvio? Porque el grueso de la intelectualidad brit&aacute;nica y estadounidense lo ignoraba manifiestamente entonces, y lo ignora ahora. Nuestra memoria es corta hoy en d&iacute;a, pero mira un poco hacia atr&aacute;s, desentierra los archivos de New Masses o del Daily Worker, y echa un vistazo a la mugre rom&aacute;ntica belicista que nuestros izquierdistas estaban derramando en ese momento. &iexcl;Todas las viejas frases rancias! &iexcl;Y la insensibilidad poco imaginativa de la misma! &iexcl;El sang-froid con el que Londres se enfrent&oacute; al bombardeo de Madrid! Aqu&iacute; no me molesto en hablar de los contrapropagandistas de la derecha, los Lunns, Garvins ethoc genus; no hace falta decirlo. Pero aqu&iacute; estaban las mismas personas que durante veinte a&ntilde;os hab&iacute;an abucheado la &laquo;gloria&raquo; de la guerra, las historias de atrocidades, el patriotismo, incluso el valor f&iacute;sico, saliendo con cosas que con la alteraci&oacute;n de algunos nombres habr&iacute;an encajado en el Daily Mail de 1918. Si hab&iacute;a algo con lo que la intelectualidad brit&aacute;nica estaba comprometida, era con la versi&oacute;n desacreditadora de la guerra, la teor&iacute;a de que la guerra es todo cad&aacute;veres y letrinas y nunca conduce a ning&uacute;n buen resultado. Pues bien, la misma gente que en 1933 se re&iacute;a con l&aacute;stima si dec&iacute;as que en determinadas circunstancias luchar&iacute;as por tu pa&iacute;s, en 1937 te denunciaba como trotskista-fascista si suger&iacute;as que las historias de New Masses sobre hombres reci&eacute;n heridos que clamaban por volver a la lucha pod&iacute;an ser exageradas.</p><p>Y la intelligentsia de izquierda hizo su cambio de &laquo;La guerra es un infierno&raquo; a &laquo;La guerra es gloriosa&raquo; no s&oacute;lo sin sentido de incongruencia sino casi sin ninguna etapa intermedia. M&aacute;s tarde, el grueso de ellos iba a hacer otras transiciones igualmente violentas. Debe haber un n&uacute;mero bastante grande de personas, una especie de n&uacute;cleo central de la intelectualidad, que aprob&oacute; la declaraci&oacute;n de &laquo;Rey y Patria&raquo; en 1935, grit&oacute; por una &laquo;l&iacute;nea firme contra Alemania&raquo; en 1937, apoy&oacute; la Convenci&oacute;n Popular en 1940, y est&aacute; exigiendo un Segundo Frente ahora.</p><p>En cuanto a la masa del pueblo, las extraordinarias oscilaciones de opini&oacute;n que se producen hoy en d&iacute;a, las emociones que pueden abrirse y cerrarse como un grifo, son el resultado de la hipnosis de los peri&oacute;dicos y la radio. En la intelectualidad, yo dir&iacute;a que son m&aacute;s bien el resultado del dinero y de la mera seguridad f&iacute;sica. En un momento dado pueden estar &laquo;a favor de la guerra&raquo; o &laquo;en contra de la guerra&raquo;, pero en ambos casos no tienen una imagen realista de la guerra en sus mentes. Cuando se entusiasmaron con la guerra de Espa&ntilde;a sab&iacute;an, por supuesto, que se mataba a gente y que morir es desagradable, pero sent&iacute;an que para un soldado del ej&eacute;rcito republicano espa&ntilde;ol la experiencia de la guerra no era, de alguna manera, degradante. De alguna manera las letrinas apestaban menos, la disciplina era menos molesta. No hay m&aacute;s que echar un vistazo al New Statesman para ver que ellos cre&iacute;an eso; en este momento se est&aacute; escribiendo una sosa exactamente similar sobre el Ej&eacute;rcito Rojo. Nos hemos vuelto demasiado civilizados para comprender lo evidente. Porque la verdad es muy simple. Para sobrevivir a menudo hay que luchar, y para luchar hay que ensuciarse. La guerra es el mal, y a menudo es el mal menor. Los que toman la espada perecen por la espada, y los que no toman la espada perecen por enfermedades malolientes. El hecho de que tal perogrullada sea digna de escribirse demuestra lo que nos han hecho los a&ntilde;os de capitalismo rentista.</p><h2>2</h2><p>En relaci&oacute;n con lo que acabo de decir, una nota a pie de p&aacute;gina, sobre las atrocidades.</p><p>Tengo pocas pruebas directas sobre las atrocidades en la guerra civil espa&ntilde;ola. S&eacute; que algunas fueron cometidas por los republicanos, y muchas m&aacute;s (a&uacute;n contin&uacute;an) por los fascistas. Pero lo que me impresion&oacute; entonces, y me ha impresionado desde entonces, es que se cree o no se cree en las atrocidades &uacute;nicamente por razones de predilecci&oacute;n pol&iacute;tica. Todo el mundo cree en las atrocidades del enemigo y descree de las de su propio bando, sin molestarse nunca en examinar las pruebas. Recientemente elabor&eacute; una tabla de atrocidades durante el per&iacute;odo comprendido entre 1918 y el presente; no hubo un solo a&ntilde;o en el que no se produjeran atrocidades en alg&uacute;n lugar o en otro, y apenas hubo un solo caso en el que la izquierda y la derecha creyeran simult&aacute;neamente en las mismas historias. Y lo que es m&aacute;s extra&ntilde;o, en cualquier momento la situaci&oacute;n puede invertirse repentinamente y la historia de atrocidades probada hasta la saciedad de ayer puede convertirse en una mentira rid&iacute;cula, simplemente porque el panorama pol&iacute;tico ha cambiado.</p><p>En la guerra actual nos encontramos en la curiosa situaci&oacute;n de que nuestra &laquo;campa&ntilde;a de atrocidades&raquo; se hizo en gran medida antes de que comenzara la guerra, y fue realizada principalmente por la izquierda, la gente que normalmente se enorgullece de su incredulidad. En el mismo per&iacute;odo, la derecha, los que se dedicaban a las atrocidades entre 1914 y 18, miraban a la Alemania nazi y se negaban rotundamente a ver cualquier maldad en ella. Luego, al estallar la guerra, fueron los pro-nazis de ayer los que repitieron las historias de horror, mientras que los anti-nazis se encontraron de repente dudando de si la Gestapo realmente exist&iacute;a. Esto no se debi&oacute; &uacute;nicamente al Pacto Ruso-Alem&aacute;n. En parte se debi&oacute; a que antes de la guerra la izquierda hab&iacute;a cre&iacute;do err&oacute;neamente que Gran Breta&ntilde;a y Alemania nunca luchar&iacute;an y, por lo tanto, pod&iacute;an ser antialemanes y antibrit&aacute;nicos simult&aacute;neamente; en parte tambi&eacute;n porque la propaganda de guerra oficial, con su repugnante hipocres&iacute;a y su autojustificaci&oacute;n, siempre tiende a hacer que la gente pensante simpatice con el enemigo.</p><p>Parte del precio que pagamos por la mentira sistem&aacute;tica de 1914-17 fue la exagerada reacci&oacute;n pro-alemana que sigui&oacute;. Durante los a&ntilde;os 1918-33, en los c&iacute;rculos de izquierda te abucheaban si suger&iacute;as que Alemania ten&iacute;a una m&iacute;nima responsabilidad en la guerra. En todas las denuncias de Versalles que escuch&eacute; durante esos a&ntilde;os, no creo haber o&iacute;do ni una sola vez la pregunta &laquo;&iquest;Qu&eacute; habr&iacute;a pasado si Alemania hubiera ganado?&raquo;, ni siquiera mencionada, y mucho menos discutida. Lo mismo ocurre con las atrocidades. La verdad, se siente, se convierte en falsa cuando su enemigo la pronuncia. Hace poco me di cuenta de que la misma gente que se tragaba todas y cada una de las historias de horror sobre los japoneses en Nank&iacute;n en 1937 se negaba a creer exactamente las mismas historias sobre Hong Kong en 1942. Incluso hab&iacute;a una tendencia a pensar que las atrocidades de Nanjing se hab&iacute;an convertido, por as&iacute; decirlo, en una falsedad retrospectiva porque el Gobierno brit&aacute;nico llamaba ahora la atenci&oacute;n sobre ellas.</p><p>Pero, por desgracia, la verdad sobre las atrocidades es mucho peor que el hecho de que se mienta sobre ellas y se conviertan en propaganda. La verdad es que ocurren. El hecho que a menudo se aduce como raz&oacute;n para el escepticismo -que las mismas historias de horror aparecen en una guerra tras otra- simplemente hace m&aacute;s probable que estas historias sean verdaderas. Evidentemente, son fantas&iacute;as muy extendidas, y la guerra ofrece la oportunidad de ponerlas en pr&aacute;ctica. Adem&aacute;s, aunque haya dejado de estar de moda decirlo, no cabe duda de que los que podemos llamar aproximadamente &laquo;blancos&raquo; cometen muchas m&aacute;s atrocidades y peores que los &laquo;rojos&raquo;. No hay la menor duda, por ejemplo, sobre el comportamiento de los japoneses en China. Tampoco hay muchas dudas sobre la larga historia de atropellos fascistas durante los &uacute;ltimos diez a&ntilde;os en Europa. El volumen de testimonios es enorme, y una parte respetable de ellos procede de la prensa y la radio alemanas. Estas cosas realmente sucedieron, eso es lo que hay que tener en cuenta. Sucedieron a pesar de que Lord Halifax dijo que hab&iacute;an sucedido. Las violaciones y carnicer&iacute;as en las ciudades chinas, las torturas en los s&oacute;tanos de la Gestapo, los ancianos profesores jud&iacute;os arrojados a los pozos negros, el ametrallamiento de los refugiados en las carreteras espa&ntilde;olas&hellip; todo ello ocurri&oacute;, y no por ello el Daily Telegraph se ha enterado de repente de ello cuando ya es cinco a&ntilde;os tarde.</p><h2>3</h2><p>Dos recuerdos, el primero no prueba nada en particular, el segundo, creo, le da a uno una cierta visi&oacute;n de la atm&oacute;sfera de un per&iacute;odo revolucionario:</p><p>Una ma&ntilde;ana temprano, otro hombre y yo hab&iacute;amos salido a espiar a los fascistas en las trincheras de las afueras de Huesca. Su l&iacute;nea y la nuestra estaban separadas por trescientas yardas, a cuya distancia nuestros viejos rifles no disparaban con precisi&oacute;n, pero escabull&eacute;ndose a un lugar a unas cien yardas de la trinchera fascista pod&iacute;as, si ten&iacute;as suerte, disparar a alguien a trav&eacute;s de un hueco en el parapeto. Desgraciadamente, el terreno intermedio era un campo de remolacha llano, sin m&aacute;s cobertura que algunas zanjas, y era necesario salir cuando todav&iacute;a estaba oscuro y volver poco despu&eacute;s del amanecer, antes de que la luz fuera demasiado buena. Esta vez no apareci&oacute; ning&uacute;n fascista, y nos quedamos demasiado tiempo y fuimos sorprendidos por el amanecer. Est&aacute;bamos en una zanja, pero detr&aacute;s de nosotros hab&iacute;a doscientos metros de terreno llano con apenas suficiente cobertura para un conejo. Todav&iacute;a est&aacute;bamos tratando de animarnos para salir corriendo cuando hubo un alboroto y un toque de silbato en la trinchera fascista. Algunos de nuestros aviones se acercaban. En ese momento, un hombre que presumiblemente llevaba un mensaje a un oficial, salt&oacute; de la trinchera y corri&oacute; por la parte superior del parapeto a la vista de todos. Iba medio vestido y se sujetaba los pantalones con ambas manos mientras corr&iacute;a. Me abstuve de dispararle. Es cierto que soy un mal tirador y que es poco probable que le d&eacute; a un hombre que corre a cien metros, y tambi&eacute;n que estaba pensando principalmente en volver a nuestra trinchera mientras los fascistas ten&iacute;an su atenci&oacute;n puesta en los aviones. Aun as&iacute;, no dispar&eacute; en parte por ese detalle de los pantalones. Yo hab&iacute;a venido aqu&iacute; para disparar a los &laquo;fascistas&raquo;; pero un hombre que se levanta los pantalones no es un &laquo;fascista&raquo;, es visiblemente un compa&ntilde;ero, similar a ti, y no te apetece dispararle.</p><p>&iquest;Qu&eacute; demuestra este incidente? No mucho, porque es el tipo de cosa que ocurre siempre en todas las guerras. Lo otro es diferente. No supongo que al contarlo pueda hacer que sea conmovedor para ustedes que lo leen, pero les pido que crean que es conmovedor para m&iacute;, como un incidente caracter&iacute;stico de la atm&oacute;sfera moral de un momento determinado.</p><p>Unas semanas despu&eacute;s, en el frente, tuve problemas con uno de los hombres de mi secci&oacute;n. Para entonces yo era un &laquo;cabo&raquo; al mando de doce hombres. Era una guerra est&aacute;tica, con un fr&iacute;o horrible, y el principal trabajo era conseguir que los centinelas permanecieran despiertos en sus puestos. Un d&iacute;a, un hombre se neg&oacute; repentinamente a ir a un puesto determinado, que, seg&uacute;n dijo, estaba expuesto al fuego enemigo. Era una criatura d&eacute;bil, y yo lo agarr&eacute; y comenc&eacute; a arrastrarlo hacia su puesto.</p><p>Esto despert&oacute; los sentimientos de los dem&aacute;s contra m&iacute;, ya que los espa&ntilde;oles, creo, se resienten m&aacute;s que nosotros al ser tocados. Al instante me rode&oacute; un grupo de hombres que gritaban: &laquo;&iexcl;Fascista! &iexcl;Fascista! &iexcl;Deje que ese hombre se vaya! Este no es un ej&eacute;rcito burgu&eacute;s. Fascista&rsquo;, etc., etc. Como pude, en mi mal espa&ntilde;ol, grit&eacute; que las &oacute;rdenes deb&iacute;an ser obedecidas, y la disputa se convirti&oacute; en una de esas enormes discusiones por medio de las cuales la disciplina es gradualmente forjada en los ej&eacute;rcitos revolucionarios. Algunos dijeron que ten&iacute;a raz&oacute;n, otros que estaba equivocado. Pero la cuesti&oacute;n es que el que se puso de mi lado con m&aacute;s entusiasmo fue el chico de la cara morena. En cuanto vio lo que ocurr&iacute;a, salt&oacute; al ruedo y comenz&oacute; a defenderme apasionadamente. Con su extra&ntilde;o y salvaje gesto de indio no dejaba de exclamar: &laquo;&iexcl;Es el mejor cabo que tenemos!&raquo;. (No hay cabo como &eacute;l.) M&aacute;s tarde solicit&oacute; permiso para cambiarse a mi secci&oacute;n.</p><p>&iquest;Por qu&eacute; me conmueve este incidente? Porque en cualquier circunstancia normal habr&iacute;a sido imposible que se restablecieran los buenos sentimientos entre este chico y yo. La acusaci&oacute;n impl&iacute;cita de robo no habr&iacute;a mejorado, sino que probablemente habr&iacute;a empeorado, por mis esfuerzos por enmendar la situaci&oacute;n. Uno de los efectos de la vida segura y civilizada es una inmensa hipersensibilidad que hace que todas las emociones primarias parezcan algo repugnantes. La generosidad es tan dolorosa como la mezquindad, la gratitud tan odiosa como la ingratitud. Pero en la Espa&ntilde;a de 1936 no viv&iacute;amos una &eacute;poca normal. Era una &eacute;poca en la que los sentimientos y los gestos generosos eran m&aacute;s f&aacute;ciles de lo normal. Podr&iacute;a relatar una docena de incidentes similares, no comunicables en realidad, pero ligados en mi propia mente a la atm&oacute;sfera especial de la &eacute;poca, a las ropas ra&iacute;das y a los carteles revolucionarios de colores alegres, al uso universal de la palabra &laquo;camarada&raquo;, a las baladas antifascistas impresas en papel endeble y vendidas por un c&eacute;ntimo, a las frases como &laquo;solidaridad proletaria internacional&raquo;, pat&eacute;ticamente repetidas por hombres ignorantes que cre&iacute;an que significaban algo. &iquest;Pod&iacute;as sentirte amigable con alguien y defenderlo en una disputa, despu&eacute;s de haber sido ignominiosamente registrado en su presencia por una propiedad que supuestamente le hab&iacute;as robado? No, no podr&iacute;as; pero s&iacute; podr&iacute;as si ambos hubiesen pasado por alguna experiencia que ampliase las emociones. Ese es uno de los subproductos de la revoluci&oacute;n, aunque en este caso s&oacute;lo era el comienzo de una revoluci&oacute;n, y obviamente estaba condenada al fracaso.</p><h2>4</h2><p>La lucha por el poder entre los partidos republicanos espa&ntilde;oles es un hecho desgraciado y lejano que no deseo revivir en esta fecha. S&oacute;lo lo menciono para decir: no crean nada, o casi nada, de lo que lean sobre los asuntos internos del lado del Gobierno. Todo es, sea cual sea la fuente, propaganda del partido, es decir, mentiras. La verdad general sobre la guerra es bastante simple. La burgues&iacute;a espa&ntilde;ola vio su oportunidad de aplastar al movimiento obrero y la aprovech&oacute;, con la ayuda de los nazis y de las fuerzas de la reacci&oacute;n de todo el mundo. Es dudoso que se pueda establecer algo m&aacute;s que eso.</p><p>Recuerdo haberle dicho una vez a Arthur Koestler: &laquo;La historia se detuvo en 1936&raquo;, a lo que &eacute;l asinti&oacute; en se&ntilde;al de comprensi&oacute;n inmediata. Ambos pens&aacute;bamos en el totalitarismo en general, pero m&aacute;s particularmente en la guerra civil espa&ntilde;ola.&nbsp;</p><p>A lo largo de mi vida me he dado cuenta de que ning&uacute;n acontecimiento se relata correctamente en un peri&oacute;dico, pero en Espa&ntilde;a, por primera vez, vi informes period&iacute;sticos que no guardaban ninguna relaci&oacute;n con los hechos, ni siquiera la relaci&oacute;n que implica una mentira ordinaria. Vi c&oacute;mo se informaba de grandes batallas en las que no se hab&iacute;a combatido, y un silencio total en las que hab&iacute;an muerto cientos de hombres. Vi a tropas que hab&iacute;an luchado valientemente denunciadas como cobardes y traidores, y a otros que nunca hab&iacute;an visto un disparo aclamados como los h&eacute;roes de victorias imaginarias; y vi a los peri&oacute;dicos de Londres vendiendo al por menor estas mentiras y a intelectuales ansiosos construyendo superestructuras emocionales sobre eventos que nunca hab&iacute;an ocurrido. Vi, de hecho, c&oacute;mo se escrib&iacute;a la historia no en t&eacute;rminos de lo que hab&iacute;a sucedido, sino de lo que deber&iacute;a haber sucedido seg&uacute;n diversas &laquo;l&iacute;neas de partido&raquo;. Sin embargo, en cierto modo, por horrible que fuera todo esto, carec&iacute;a de importancia. Se refer&iacute;a a cuestiones secundarias, es decir, a la lucha por el poder entre la Comintern y los partidos de izquierda espa&ntilde;oles, y a los esfuerzos del Gobierno ruso por impedir la revoluci&oacute;n en Espa&ntilde;a. Pero la imagen general de la guerra que el Gobierno espa&ntilde;ol present&oacute; al mundo no era falsa. Las cuestiones principales eran las que dec&iacute;a que eran. Pero en cuanto a los fascistas y sus partidarios, &iquest;c&oacute;mo podr&iacute;an acercarse a la verdad? &iquest;C&oacute;mo podr&iacute;an mencionar sus verdaderos objetivos? Su versi&oacute;n de la guerra era pura fantas&iacute;a, y dadas las circunstancias no pod&iacute;a ser de otra manera.</p><p>La &uacute;nica l&iacute;nea propagand&iacute;stica que ten&iacute;an los nazis y los fascistas era representarse a s&iacute; mismos como patriotas cristianos que salvaban a Espa&ntilde;a de una dictadura rusa. Esto implicaba fingir que la vida en la Espa&ntilde;a gubernamental era s&oacute;lo una larga masacre (vide el Catholic Herald o el Daily Mail &ndash; pero &eacute;stos eran un juego de ni&ntilde;os comparados con la prensa fascista continental), e implicaba exagerar inmensamente la escala de la intervenci&oacute;n rusa. De la enorme pir&aacute;mide de mentiras que la prensa cat&oacute;lica y reaccionaria de todo el mundo construy&oacute;, perm&iacute;tanme tomar s&oacute;lo un punto: la presencia en Espa&ntilde;a de un ej&eacute;rcito ruso. Todos los partidarios devotos de Franco cre&iacute;an en esto; las estimaciones de su fuerza llegaban a medio mill&oacute;n. Ahora bien, no hab&iacute;a ning&uacute;n ej&eacute;rcito ruso en Espa&ntilde;a. Puede que hubiera un pu&ntilde;ado de aviadores y otros t&eacute;cnicos, unos pocos centenares a lo sumo, pero un ej&eacute;rcito no hab&iacute;a. Algunos miles de extranjeros que lucharon en Espa&ntilde;a, por no hablar de millones de espa&ntilde;oles, fueron testigos de ello. Pues bien, su testimonio no impresion&oacute; en absoluto a los propagandistas de Franco, ninguno de los cuales hab&iacute;a pisado la Espa&ntilde;a gubernamental. Al mismo tiempo se negaban rotundamente a admitir el hecho de la intervenci&oacute;n alemana o italiana al mismo tiempo que la prensa alemana e italiana se jactaba abiertamente de las haza&ntilde;as de sus &laquo;legionarios&raquo;. He elegido mencionar s&oacute;lo un punto, pero en realidad toda la propaganda fascista sobre la guerra estaba en este nivel.</p><p>Este tipo de cosas me asustan, porque a menudo me dan la sensaci&oacute;n de que el propio concepto de verdad objetiva se est&aacute; desvaneciendo en el mundo. Despu&eacute;s de todo, lo m&aacute;s probable es que esas mentiras, o en todo caso mentiras similares, pasen a la historia. &iquest;C&oacute;mo se escribir&aacute; la historia de la guerra de Espa&ntilde;a? Si Franco sigue en el poder, sus candidatos escribir&aacute;n los libros de historia, y (para ce&ntilde;irme a mi punto elegido) ese ej&eacute;rcito ruso que nunca existi&oacute; se convertir&aacute; en un hecho hist&oacute;rico, y los escolares aprender&aacute;n sobre &eacute;l dentro de varias generaciones. Pero supongamos que el fascismo es finalmente derrotado y se restablece alg&uacute;n tipo de gobierno democr&aacute;tico en Espa&ntilde;a en un futuro bastante cercano; incluso entonces, &iquest;c&oacute;mo se escribir&aacute; la historia de la guerra? &iquest;Qu&eacute; tipo de registros habr&aacute; dejado Franco tras de s&iacute;? Supongamos incluso que los registros conservados por el Gobierno son recuperables; aun as&iacute;, &iquest;c&oacute;mo se puede escribir una verdadera historia de la guerra? Porque, como ya he se&ntilde;alado, el Gobierno tambi&eacute;n minti&oacute; mucho. Desde el punto de vista antifascista se podr&iacute;a escribir una historia ampliamente veraz de la guerra, pero ser&iacute;a una historia partidista, poco fiable en todos los puntos menores. Sin embargo, despu&eacute;s de todo, se escribir&aacute; alg&uacute;n tipo de historia, y cuando los que realmente recuerdan la guerra hayan muerto, ser&aacute; aceptada universalmente. As&iacute; que, a efectos pr&aacute;cticos, la mentira se habr&aacute; convertido en verdad.</p><p>S&eacute; que est&aacute; de moda decir que la mayor parte de la historia registrada es mentira. Estoy dispuesto a creer que la historia es, en su mayor parte, inexacta y tendenciosa, pero lo que es peculiar de nuestra &eacute;poca es el abandono de la idea de que la historia pueda ser escrita con veracidad. En el pasado, la gente ment&iacute;a deliberadamente, o coloreaba inconscientemente lo que escrib&iacute;a, o se esforzaba en buscar la verdad, sabiendo bien que deb&iacute;a cometer muchos errores; pero en todos los casos cre&iacute;an que los &laquo;hechos&raquo; exist&iacute;an y eran m&aacute;s o menos descubribles. Y en la pr&aacute;ctica, siempre hubo un conjunto considerable de hechos con los que casi todos estaban de acuerdo. Si se busca la historia de la &uacute;ltima guerra en, por ejemplo, la Enciclopedia Brit&aacute;nica, se encontrar&aacute; que una cantidad respetable de material procede de fuentes alemanas. Un historiador brit&aacute;nico y un historiador alem&aacute;n estar&iacute;an en profundo desacuerdo en muchas cosas, incluso en lo fundamental, pero seguir&iacute;a existiendo ese conjunto de hechos, por as&iacute; decirlo, neutrales, en los que ninguno de los dos desafiar&iacute;a seriamente al otro. Es precisamente esta base com&uacute;n de acuerdo, con su implicaci&oacute;n de que los seres humanos son todos una especie animal, lo que el totalitarismo destruye. De hecho, la teor&iacute;a nazi niega espec&iacute;ficamente que exista algo como &laquo;la verdad&raquo;. Por ejemplo, no existe la &laquo;ciencia&raquo;. S&oacute;lo existe la &laquo;ciencia alemana&raquo;, la &laquo;ciencia jud&iacute;a&raquo;, etc. El objetivo impl&iacute;cito de esta l&iacute;nea de pensamiento es un mundo de pesadilla en el que el L&iacute;der, o alguna camarilla gobernante, controla no s&oacute;lo el futuro sino tambi&eacute;n el pasado. Si el L&iacute;der dice de tal o cual acontecimiento: &laquo;Nunca ocurri&oacute;&raquo;, pues bien, nunca ocurri&oacute;. Si dice que dos y dos son cinco, pues dos y dos son cinco. Esta perspectiva me asusta mucho m&aacute;s que las bombas, y despu&eacute;s de nuestras experiencias de los &uacute;ltimos a&ntilde;os no es una afirmaci&oacute;n fr&iacute;vola.</p><p>Pero, &iquest;es acaso infantil o morboso aterrarse con visiones de un futuro totalitario? Antes de descartar el mundo totalitario como una pesadilla que no puede hacerse realidad, basta con recordar que en 1925 el mundo de hoy habr&iacute;a parecido una pesadilla que no pod&iacute;a hacerse realidad. Contra ese mundo fantasmag&oacute;rico y cambiante en el que el negro puede ser blanco ma&ntilde;ana y el tiempo de ayer puede cambiarse por decreto, s&oacute;lo hay en realidad dos salvaguardas. Una es que, por mucho que niegues la verdad, &eacute;sta sigue existiendo, por as&iacute; decirlo, a tus espaldas, y en consecuencia no puedes violarla de forma que perjudique la eficacia militar. La otra es que mientras algunas partes de la tierra sigan sin ser conquistadas, la tradici&oacute;n liberal puede mantenerse viva. Si el fascismo, o incluso una combinaci&oacute;n de varios fascismos, conquista el mundo entero, esas dos condiciones dejar&aacute;n de existir. En Inglaterra infravaloramos el peligro de este tipo de cosas, porque nuestras tradiciones y nuestra seguridad pasada nos han dado la creencia sentimental de que todo sale bien al final y que lo que m&aacute;s temes nunca sucede. Alimentados durante cientos de a&ntilde;os con una literatura en la que el Derecho triunfa invariablemente en el &uacute;ltimo cap&iacute;tulo, creemos de forma medio instintiva que el mal siempre se derrota a s&iacute; mismo a la larga. El pacifismo, por ejemplo, se basa en gran medida en esta creencia. No te resistas al mal, y de alguna manera se destruir&aacute; a s&iacute; mismo. &iquest;Pero por qu&eacute; deber&iacute;a hacerlo? &iquest;Qu&eacute; pruebas hay de que lo haga? &iquest;Y qu&eacute; ejemplo hay de un estado industrializado moderno que se derrumbe a menos que sea conquistado desde el exterior por la fuerza militar?</p><p>Consideremos, por ejemplo, la reinstituci&oacute;n de la esclavitud. &iquest;Qui&eacute;n pod&iacute;a imaginar hace veinte a&ntilde;os que la esclavitud volver&iacute;a a Europa? Pues bien, la esclavitud se ha restablecido ante nuestras narices. Los campos de trabajo forzado en toda Europa y el norte de &Aacute;frica, donde los polacos, los rusos, los jud&iacute;os y los prisioneros pol&iacute;ticos de todas las razas trabajan en la construcci&oacute;n de carreteras o en el drenaje de los pantanos para obtener sus escasas raciones, son una simple esclavitud de ch&aacute;chara. Lo m&aacute;ximo que se puede decir es que la compra y venta de esclavos por parte de los particulares todav&iacute;a no est&aacute; permitida. En otros aspectos -la ruptura de familias, por ejemplo- las condiciones son probablemente peores que en las plantaciones de algod&oacute;n americanas. No hay ninguna raz&oacute;n para pensar que este estado de cosas cambiar&aacute; mientras dure la dominaci&oacute;n totalitaria. No captamos todas sus implicaciones, porque a nuestra manera m&iacute;stica sentimos que un r&eacute;gimen fundado en la esclavitud debe derrumbarse. Pero vale la pena comparar la duraci&oacute;n de los imperios esclavistas de la antig&uuml;edad con la de cualquier Estado moderno. Las civilizaciones fundadas en la esclavitud han durado hasta cuatro mil a&ntilde;os.&nbsp;</p><p>Cuando pienso en la antig&uuml;edad, el detalle que me asusta es que esos cientos de millones de esclavos sobre cuyas espaldas descans&oacute; la civilizaci&oacute;n generaci&oacute;n tras generaci&oacute;n no han dejado tras de s&iacute; ning&uacute;n registro. Ni siquiera conocemos sus nombres. En toda la historia griega y romana, &iquest;cu&aacute;ntos nombres de esclavos se conocen? Se me ocurren dos, o posiblemente tres. Uno es Espartaco y el otro es Epicteto. Adem&aacute;s, en la sala romana del Museo Brit&aacute;nico hay una jarra de cristal con el nombre del fabricante inscrito en el fondo, &laquo;Felix fecit&raquo;. Tengo una imagen mental del pobre F&eacute;lix (un galo con el pelo rojo y un collar de metal alrededor del cuello), pero en realidad puede que no haya sido un esclavo; as&iacute; que s&oacute;lo hay dos esclavos cuyos nombres conozco definitivamente, y probablemente poca gente puede recordar m&aacute;s. El resto se ha sumido en el m&aacute;s absoluto silencio.</p><h2>5</h2><p>La columna vertebral de la resistencia contra Franco fue la clase obrera espa&ntilde;ola, especialmente los sindicalistas urbanos. A largo plazo -es importante recordar que es s&oacute;lo a largo plazo- la clase obrera sigue siendo el enemigo m&aacute;s fiable del fascismo, simplemente porque la clase obrera es la que m&aacute;s gana con una reconstrucci&oacute;n decente de la sociedad. A diferencia de otras clases o categor&iacute;as, no puede ser sobornada permanentemente.</p><p>Decir esto no es idealizar a la clase obrera. En la larga lucha que ha seguido a la Revoluci&oacute;n Rusa son los trabajadores manuales los que han sido derrotados, y es imposible no sentir que fue por su propia culpa. Una y otra vez, en un pa&iacute;s tras otro, los movimientos organizados de la clase obrera han sido aplastados por la violencia abierta e ilegal, y sus camaradas en el extranjero, vinculados a ellos en solidaridad te&oacute;rica, simplemente han mirado y no han hecho nada; y debajo de esto, causa secreta de muchas traiciones, ha estado el hecho de que entre los trabajadores blancos y los de color no hay ni siquiera una solidaridad de boquilla. &iquest;Qui&eacute;n puede creer en el proletariado internacional con conciencia de clase despu&eacute;s de los acontecimientos de los &uacute;ltimos diez a&ntilde;os? Para la clase obrera brit&aacute;nica, la masacre de sus compa&ntilde;eros en Viena, Berl&iacute;n, Madrid o dondequiera que sea parece menos interesante y menos importante que el partido de f&uacute;tbol de ayer. Sin embargo, esto no altera el hecho de que la clase obrera seguir&aacute; luchando contra el fascismo despu&eacute;s de que los dem&aacute;s hayan cedido. Una caracter&iacute;stica de la conquista nazi de Francia fue la sorprendente deserci&oacute;n de la intelectualidad, incluida parte de la intelectualidad pol&iacute;tica de izquierdas. La intelectualidad es la gente que m&aacute;s chilla contra el fascismo y, sin embargo, una proporci&oacute;n respetable de ella se hunde en el derrotismo cuando llega el pellizco. Son lo suficientemente previsores como para ver las probabilidades que tienen en contra y, adem&aacute;s, se les puede sobornar, pues es evidente que los nazis consideran que vale la pena sobornar a los intelectuales. Con la clase obrera ocurre lo contrario. Demasiado ignorantes para darse cuenta del truco que se les hace, se tragan f&aacute;cilmente las promesas del fascismo, pero tarde o temprano siempre retoman la lucha. Deben hacerlo, porque en su propio cuerpo siempre descubren que las promesas del fascismo no pueden cumplirse. Para ganarse a la clase obrera de forma permanente, los fascistas tendr&iacute;an que elevar el nivel de vida general, cosa que no pueden y probablemente no quieren hacer. La lucha de la clase obrera es como el crecimiento de una planta. La planta es ciega y est&uacute;pida, pero sabe lo suficiente como para seguir empujando hacia arriba, hacia la luz, y lo har&aacute; a pesar de los interminables desalientos. &iquest;Por qu&eacute; luchan los trabajadores? Simplemente por una vida digna que, cada vez m&aacute;s, saben que es t&eacute;cnicamente posible. Su conciencia de este objetivo va y viene. En Espa&ntilde;a, durante un tiempo, la gente actuaba conscientemente, avanzando hacia una meta que quer&iacute;a alcanzar y cre&iacute;a que pod&iacute;a alcanzar. Esto explicaba la sensaci&oacute;n curiosamente boyante que ten&iacute;a la vida en la Espa&ntilde;a gubernamental durante los primeros meses de la guerra. La gente com&uacute;n sab&iacute;a en sus huesos que la Rep&uacute;blica era su amiga y Franco su enemigo. Sab&iacute;an que ten&iacute;an raz&oacute;n, porque luchaban por algo que el mundo les deb&iacute;a y pod&iacute;a dar.</p><p>Hay que recordar esto para ver la guerra espa&ntilde;ola en su verdadera perspectiva. Cuando se piensa en la crueldad, la miseria y la inutilidad de la guerra -y en este caso concreto en las intrigas, las persecuciones, las mentiras y los malentendidos- siempre existe la tentaci&oacute;n de decir: &laquo;Un bando es tan malo como el otro. Yo soy neutral&raquo;. En la pr&aacute;ctica, sin embargo, no se puede ser neutral, y apenas existe una guerra en la que d&eacute; igual qui&eacute;n gane. Casi siempre uno defiende m&aacute;s o menos el progreso, el otro lado m&aacute;s o menos la reacci&oacute;n.</p><p>El odio que la Rep&uacute;blica Espa&ntilde;ola suscit&oacute; en millonarios, duques, cardenales, play-boys, Blimps y dem&aacute;s, bastar&iacute;a por s&iacute; solo para mostrar c&oacute;mo estaba el terreno. En esencia era una guerra de clases. Si se hubiera ganado, la causa de la gente com&uacute;n en todas partes se habr&iacute;a fortalecido. Se perdi&oacute;, y los que cobran dividendos en todo el mundo se frotan las manos. Esa era la verdadera cuesti&oacute;n; todo lo dem&aacute;s era espuma en su superficie.</p><h2>6</h2><p>El resultado de la guerra de Espa&ntilde;a se dirimi&oacute; en Londres, Par&iacute;s, Roma, Berl&iacute;n, pero no en Espa&ntilde;a. Despu&eacute;s del verano de 1937, los que ten&iacute;an ojos en la cabeza se dieron cuenta de que el Gobierno no pod&iacute;a ganar la guerra a menos que se produjera alg&uacute;n cambio profundo en la configuraci&oacute;n internacional, y en la decisi&oacute;n de luchar en Negr&iacute;n y los dem&aacute;s puede haber influido en parte la expectativa de que la guerra mundial que realmente estall&oacute; en 1939 iba a llegar en 1938. La tan anunciada desuni&oacute;n en el bando gubernamental no fue la causa principal de la derrota. Las milicias del Gobierno fueron levantadas apresuradamente, mal armadas y poco imaginativas en su perspectiva militar, pero habr&iacute;an sido las mismas si hubiera existido un acuerdo pol&iacute;tico completo desde el principio. Al estallar la guerra, el obrero medio espa&ntilde;ol ni siquiera sab&iacute;a disparar un fusil (nunca hab&iacute;a habido un reclutamiento universal en Espa&ntilde;a), y el tradicional pacifismo de la izquierda era un gran h&aacute;ndicap. Los miles de extranjeros que sirvieron en Espa&ntilde;a hac&iacute;an buena infanter&iacute;a, pero hab&iacute;a muy pocos expertos de cualquier tipo entre ellos. La tesis trotskista de que la guerra podr&iacute;a haberse ganado si la revoluci&oacute;n no hubiera sido saboteada era probablemente falsa. Nacionalizar las f&aacute;bricas, demoler las iglesias y emitir manifiestos revolucionarios no habr&iacute;a hecho que los ej&eacute;rcitos fueran m&aacute;s eficientes. Los fascistas ganaron porque eran los m&aacute;s fuertes; ten&iacute;an armas modernas y los otros no. Ninguna estrategia pol&iacute;tica pod&iacute;a compensar eso.</p><p>Lo m&aacute;s desconcertante de la guerra espa&ntilde;ola fue el comportamiento de las grandes potencias. En realidad, la guerra la ganaron para Franco los alemanes y los italianos, cuyos motivos eran bastante obvios. Los motivos de Francia y Gran Breta&ntilde;a son menos f&aacute;ciles de entender. En 1936 todo el mundo ten&iacute;a claro que si Gran Breta&ntilde;a ayudaba al Gobierno espa&ntilde;ol, aunque fuera con unos cuantos millones de libras en armas, Franco se derrumbar&iacute;a y la estrategia alemana se ver&iacute;a gravemente afectada. Por aquel entonces no hac&iacute;a falta ser un clarividente para prever que la guerra entre Gran Breta&ntilde;a y Alemania se acercaba; incluso se pod&iacute;a predecir en uno o dos a&ntilde;os cu&aacute;ndo llegar&iacute;a. Sin embargo, de la manera m&aacute;s mezquina, cobarde e hip&oacute;crita, la clase dirigente brit&aacute;nica hizo todo lo posible para entregar Espa&ntilde;a a Franco y a los nazis. &iquest;Por qu&eacute;? Porque eran pro-fascistas, era la respuesta obvia. Sin duda lo eran, y sin embargo, cuando lleg&oacute; el enfrentamiento final, eligieron enfrentarse a Alemania.&nbsp;</p><p>Todav&iacute;a es muy incierto el plan con el que actuaron al apoyar a Franco, y puede que no tuvieran ning&uacute;n plan claro. Si la clase dirigente brit&aacute;nica es malvada o simplemente est&uacute;pida es una de las cuestiones m&aacute;s dif&iacute;ciles de nuestro tiempo, y en ciertos momentos una cuesti&oacute;n muy importante. En cuanto a los rusos, sus motivos en la guerra de Espa&ntilde;a son completamente inescrutables. &iquest;Intervinieron, como cre&iacute;an los rosas, en Espa&ntilde;a para defender la democracia y frustrar a los nazis? Entonces, &iquest;por qu&eacute; intervinieron a una escala tan mezquina y finalmente dejaron a Espa&ntilde;a en la estacada? &iquest;O es que, como sostienen los cat&oacute;licos, intervinieron para fomentar la revoluci&oacute;n en Espa&ntilde;a? Entonces, &iquest;por qu&eacute; hicieron todo lo posible para aplastar los movimientos revolucionarios espa&ntilde;oles, defender la propiedad privada y entregar el poder a la clase media frente a la clase obrera? &iquest;O, como sugieren los trotskistas, intervinieron simplemente para impedir una revoluci&oacute;n espa&ntilde;ola? Entonces, &iquest;por qu&eacute; no haber apoyado a Franco? De hecho, sus acciones se explican m&aacute;s f&aacute;cilmente si se asume que actuaban por varios motivos contradictorios. Creo que en el futuro llegaremos a pensar que la pol&iacute;tica exterior de Stalin, en lugar de ser tan diab&oacute;licamente inteligente como se pretende, ha sido simplemente oportunista y est&uacute;pida. Pero en cualquier caso, la guerra civil espa&ntilde;ola demostr&oacute; que los nazis sab&iacute;an lo que hac&iacute;an y sus oponentes no. La guerra se libr&oacute; a un bajo nivel t&eacute;cnico y su estrategia principal era muy simple. El bando que tuviera armas ganar&iacute;a. Los nazis y los italianos dieron armas a los amigos fascistas espa&ntilde;oles, y las democracias occidentales y los rusos no dieron armas a los que deber&iacute;an haber sido sus amigos. As&iacute; que la Rep&uacute;blica Espa&ntilde;ola pereci&oacute;, habiendo &laquo;ganado lo que ninguna rep&uacute;blica perdi&oacute;&raquo;.</p><p>Si fue correcto, como sin duda hicieron todos los izquierdistas de otros pa&iacute;ses, animar a los espa&ntilde;oles a seguir luchando cuando no pod&iacute;an ganar, es una pregunta dif&iacute;cil de responder. Yo mismo pienso que fue correcto, porque creo que es mejor, incluso desde el punto de vista de la supervivencia, luchar y ser conquistado que rendirse sin luchar. Los efectos en la gran estrategia de la lucha contra el fascismo no pueden ser evaluados todav&iacute;a. Los ej&eacute;rcitos desgarrados y sin armas de la Rep&uacute;blica resistieron durante dos a&ntilde;os y medio, lo que sin duda fue m&aacute;s largo de lo que esperaban sus enemigos. Pero todav&iacute;a no se sabe si eso desbarat&oacute; el calendario fascista o si, por el contrario, se limit&oacute; a posponer la guerra mayor y dio a los nazis un tiempo extra para poner a punto su maquinaria b&eacute;lica.</p><h2>7</h2><p>Nunca pienso en la guerra espa&ntilde;ola sin que me vengan a la mente dos recuerdos. Uno es el de la sala del hospital de L&eacute;rida y las voces m&aacute;s bien tristes de los milicianos heridos cantando alguna canci&oacute;n con un estribillo que terminaba as&iacute;</p><p>Una resoluci&oacute;n,</p><p>&iexcl;Luchar hast&rsquo; al fin!</p><p>Pues bien, lucharon hasta el final. Durante los &uacute;ltimos dieciocho meses de la guerra, los ej&eacute;rcitos republicanos debieron luchar casi sin cigarrillos y con muy poca comida. Incluso cuando dej&eacute; Espa&ntilde;a a mediados de 1937, la carne y el pan escaseaban, el tabaco era una rareza, el caf&eacute; y el az&uacute;car eran casi imposibles de conseguir.</p><p>El otro recuerdo es el del miliciano italiano que me estrech&oacute; la mano en la sala de guardia, el d&iacute;a que me incorpor&eacute; a la milicia. Escrib&iacute; sobre este hombre al principio de mi libro sobre la guerra espa&ntilde;ola (Homenaje a Catalu&ntilde;a), y no quiero repetir lo que all&iacute; dije. Cuando recuerdo -&iexcl;oh, qu&eacute; vivamente! &ndash; su uniforme ra&iacute;do y su rostro feroz, pat&eacute;tico e inocente, las complejas cuestiones secundarias de la guerra parecen desvanecerse y veo con claridad que, en todo caso, no hab&iacute;a dudas sobre qui&eacute;n ten&iacute;a la raz&oacute;n. A pesar de las pol&iacute;ticas de poder y de las mentiras period&iacute;sticas, la cuesti&oacute;n central de la guerra fue el intento de personas como &eacute;sta de ganar la vida decente que sab&iacute;an que era su derecho de nacimiento. Es dif&iacute;cil pensar en el probable final de este hombre en particular sin varios tipos de amargura. Dado que lo conoc&iacute; en el Cuartel Lenin, probablemente era un trotskista o un anarquista, y en las peculiares condiciones de nuestro tiempo, cuando la gente de ese tipo no es asesinada por la Gestapo, suele serlo por la G.P.U. Pero eso no afecta a las cuestiones a largo plazo. El rostro de este hombre, que s&oacute;lo vi durante uno o dos minutos, permanece conmigo como una especie de recordatorio visual de lo que fue realmente la guerra. Simboliza para m&iacute; la flor y nata de la clase obrera europea, acosada por la polic&iacute;a de todos los pa&iacute;ses, la gente que llena las fosas comunes de los campos de batalla espa&ntilde;oles y que ahora, por varios millones, se pudre en campos de trabajo forzado.</p><p>Cuando uno piensa en todas las personas que apoyan o han apoyado el fascismo, se asombra de su diversidad. &iexcl;Qu&eacute; equipo! Piensa en un programa que, al menos durante un tiempo, podr&iacute;a reunir a Hitler, Petain, Montagu Norman, Pavelitch, William Randolph Hearst, Streicher, Buchman, Ezra Pound, Juan March, Cocteau, Thyssen, el padre Coughlin, el muft&iacute; de Jerusal&eacute;n, Arnold Lunn, Antonescu, Spengler, Beverley Nichols, Lady Houston y Marinetti, todos en el mismo barco. Pero la pista es realmente muy sencilla. Todos ellos son personas con algo que perder, o personas que anhelan una sociedad jer&aacute;rquica y temen la perspectiva de un mundo de seres humanos libres e iguales. Detr&aacute;s de toda la palabrer&iacute;a que se habla de la Rusia &laquo;imp&iacute;a&raquo; y del &laquo;materialismo&raquo; de la clase obrera se esconde la simple intenci&oacute;n de los que tienen dinero o privilegios de aferrarse a ellos.</p><p>Lo mismo ocurre, aunque contiene una verdad parcial, con toda la palabrer&iacute;a sobre la inutilidad de la reconstrucci&oacute;n social que no va acompa&ntilde;ada de un &laquo;cambio de coraz&oacute;n&raquo;. Los piadosos, desde el Papa hasta los yoguis de California, son grandes en el &laquo;cambio de coraz&oacute;n&raquo;, mucho m&aacute;s tranquilizador desde su punto de vista que un cambio en el sistema econ&oacute;mico. Petain atribuye la ca&iacute;da de Francia al &laquo;amor al placer&raquo; del pueblo llano. Uno ve esto en su justa medida si se detiene a preguntarse cu&aacute;nto placer tendr&iacute;a la vida del campesino o del obrero franc&eacute;s ordinario en comparaci&oacute;n con la del propio Petain. La maldita impertinencia de esos pol&iacute;ticos, sacerdotes, literatos y dem&aacute;s que dan lecciones al obrero socialista por su &laquo;materialismo&raquo;. Todo lo que el trabajador exige es lo que estos otros considerar&iacute;an el m&iacute;nimo indispensable sin el cual la vida humana no puede ser vivida en absoluto. Suficiente para comer, libertad del terror inquietante del desempleo, saber que sus hijos tendr&aacute;n una oportunidad justa, un ba&ntilde;o una vez al d&iacute;a, ropa de cama limpia con razonable frecuencia, un techo que no gotee, y horas de trabajo lo suficientemente cortas como para dejarlo con un poco de energ&iacute;a cuando termine el d&iacute;a. Ninguno de los que predican contra el &laquo;materialismo&raquo; considerar&iacute;a que la vida es vivible sin estas cosas. Y &iexcl;qu&eacute; f&aacute;cil ser&iacute;a alcanzar ese m&iacute;nimo si nos propusi&eacute;ramos hacerlo durante s&oacute;lo veinte a&ntilde;os! Elevar el nivel de vida de todo el mundo al de Gran Breta&ntilde;a no ser&iacute;a una empresa mayor que la guerra que acabamos de librar. No afirmo, y no s&eacute; qui&eacute;n lo hace, que eso no resolver&iacute;a nada en s&iacute; mismo. Es simplemente que hay que abolir las privaciones y el trabajo bruto antes de poder abordar los verdaderos problemas de la humanidad. El principal problema de nuestro tiempo es la decadencia de la creencia en la inmortalidad personal, y no puede ser tratado mientras el ser humano medio est&eacute; trabajando como un buey o temiendo a la polic&iacute;a secreta. &iexcl;Qu&eacute; raz&oacute;n tienen las clases trabajadoras en su &laquo;materialismo&raquo;! &iexcl;Cu&aacute;nta raz&oacute;n tienen al darse cuenta de que el vientre est&aacute; antes que el alma, no en la escala de valores, sino en el punto de tiempo! Entiendan esto y el largo horror que estamos soportando se vuelve al menos inteligible. Todas las consideraciones pueden hacernos vacilar -los cantos de sirena de un Petain o de un Gandhi, el hecho ineludible de que para luchar hay que degradarse, la equ&iacute;voca posici&oacute;n moral de Gran Breta&ntilde;a, con sus frases democr&aacute;ticas y su imperio coolie, el siniestro desarrollo de la Rusia sovi&eacute;tica, la escu&aacute;lida farsa de la pol&iacute;tica de izquierdas-, todo ello se desvanece y s&oacute;lo se ve la lucha del pueblo llano, que se va despertando gradualmente, contra los se&ntilde;ores de la propiedad y sus mentirosos y vividores a sueldo. La cuesti&oacute;n es muy sencilla. &iquest;Deber&aacute; permitirse a personas como ese soldado italiano vivir la vida decente y plenamente humana que ahora es t&eacute;cnicamente posible, o no? &iquest;Deber&aacute; el hombre com&uacute;n ser empujado de nuevo al barro, o no? Yo mismo creo, tal vez por motivos insuficientes, que el hombre com&uacute;n ganar&aacute; su lucha antes o despu&eacute;s, pero quiero que sea antes y no despu&eacute;s: en alg&uacute;n momento dentro de los pr&oacute;ximos cien a&ntilde;os, digamos, y no en alg&uacute;n momento dentro de los pr&oacute;ximos diez mil a&ntilde;os. Esa fue la verdadera cuesti&oacute;n de la guerra espa&ntilde;ola, y de la &uacute;ltima guerra, y quiz&aacute;s de otras guerras a&uacute;n por venir.</p><p>Nunca volv&iacute; a ver al miliciano italiano ni supe su nombre. Se puede dar por seguro que est&aacute; muerto. Casi dos a&ntilde;os despu&eacute;s, cuando la guerra estaba visiblemente perdida, escrib&iacute; estos versos en su memoria:</p><p>El soldado italiano me estrech&oacute; la mano</p><p>Junto a la mesa de la guardia;</p><p>La mano fuerte y la mano sutil</p><p>Cuyas palmas s&oacute;lo son capaces</p><p>Para encontrarse con el sonido de las armas,</p><p>Pero &iexcl;oh! qu&eacute; paz conoc&iacute; entonces</p><p>Al contemplar su maltrecho rostro</p><p>M&aacute;s pura que la de cualquier mujer.</p><p>Porque las palabras voladas que me hacen vomitar</p><p>Todav&iacute;a en sus o&iacute;dos eran sagradas,</p><p>Y &eacute;l naci&oacute; sabiendo lo que yo hab&iacute;a aprendido</p><p>De los libros y lentamente.</p><p>Las armas traicioneras hab&iacute;an contado su historia</p><p>Y ambos lo hab&iacute;amos comprado</p><p>Pero mi ladrillo de oro estaba hecho de oro &ndash;</p><p>&iexcl;Oh! &iquest;Qui&eacute;n lo hubiera pensado?</p><p>&iexcl;Que la suerte te acompa&ntilde;e, soldado italiano!</p><p>Pero la suerte no es para los valientes;</p><p>&iquest;Qu&eacute; te devolver&iacute;a el mundo?</p><p>Siempre menos de lo que diste.</p><p>Entre la sombra y el fantasma,</p><p>Entre el blanco y el rojo,</p><p>Entre la bala y la mentira,</p><p>&iquest;D&oacute;nde esconder&iacute;as la cabeza?</p><p>Porque d&oacute;nde est&aacute; Manuel Gonz&aacute;lez,</p><p>Y d&oacute;nde est&aacute; Pedro Aguilar,</p><p>&iquest;Y d&oacute;nde est&aacute; Ram&oacute;n Fenellosa?</p><p>Las lombrices saben d&oacute;nde est&aacute;n.</p><p>Tu nombre y tus hechos fueron olvidados</p><p>Antes de que tus huesos se secaran,</p><p>Y la mentira que te mat&oacute; est&aacute; enterrada</p><p>Bajo una mentira m&aacute;s profunda;</p><p>Pero lo que vi en tu rostro</p><p>Ning&uacute;n poder puede desheredar</p><p>Ninguna bomba que haya estallado</p><p>Rompe el esp&iacute;ritu de cristal.</p><p>Original:&nbsp;<a href=\"https://theanarchistlibrary.org/library/george-orwell-looking-back-on-the-spanish-war\">https://theanarchistlibrary.org/library/george-orwell-looking-back-on-the-spanish-war</a></p><p></p>", "date": "1646300142", "karma": "139.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646288885", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3631875}, {"title": "La otra epidemia que llega desde Melilla: la transmisi\u00f3n local de rabia alcanza niveles de 1978", "content": "La proliferaci\u00f3n de manadas asilvestradas y la frontera con Marruecos propician que se hayan producido ocho casos en pocos meses, incluyendo un perro rabioso que mordi\u00f3 a cinco personas en una ma\u00f1ana.", "date": "1646288840", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646288840", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220303/epidemia-llega-melilla-transmision-local-alcanza-niveles/654184970_0.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631876}, {"title": "El &quot;tren infinito&quot; sin combustible que usa la gravedad como fuente de energ\u00eda", "content": "Una compa\u00f1\u00eda minera anuncia que pondr\u00e1 en marcha lo que ellos han bautizado como &quot;tren infinito&quot; que no necesitar\u00e1 combustible y usar\u00e1 la gravedad para recargar sus bater\u00edas en un ciclo de viajes sin fin. La idea de Williams Engineering es usar la fuerza de la gravedad para cargar las bater\u00edas, aprovechando la pendiente y el trazado de las v\u00edas.", "date": "1646305203", "karma": "1407.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646289103", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-03/tren-infinito-gravedad-sin-combustible-co2_3385023/", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3631877}, {"title": "Mejores bromas 2021 Didac Ribot", "content": "Recopilatorio de las mejores bromas de 2021 de Didac Ribot", "date": "1646289486", "karma": "-4.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646289486", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dy0WtO2HUEs", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631878}, {"title": "La historia detr\u00e1s de la justificaci\u00f3n de Putin para invadir Ucrania", "content": "C\u00f3mo un controvertido ucraniano, tratado como un &quot;h\u00e9roe nacional&quot; en Kiev y un &quot;c\u00f3mplice de Hitler&quot; por Putin, se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo de las falsas acusaciones de nazismo del l\u00edder ruso contra Ucrania.", "date": "1646289631", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646289631", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60524958", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631879}, {"title": "Rusia toma Jers\u00f3n en la antesala de nuevas negociaciones para un alto el fuego", "content": "Las tropas rusas han tomado la ciudad de Jers\u00f3n, logrando el control de una parte importante del sur de Ucrania. Tambi\u00e9n ha ocupado Jarkov y contin\u00faa hacia Kiev. La ofensiva ha provocado un mill\u00f3n de refugiados y se espera que hoy jueves se retomen las negociaciones para un alto el fuego.", "date": "1646289818", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646289818", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220303/rusia-toma-jerson-en-la-antesala-de-nuevas-negociaciones", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631880}, {"title": "Trump se involucr\u00f3 en \u2018conspiraci\u00f3n criminal\u2019", "content": "La comisi\u00f3n de la C\u00e1mara de Representantes que investiga la insurrecci\u00f3n en el Capitolio federal se\u00f1al\u00f3 que su evidencia muestra que el expresidente Donald Trump y sus allegados se involucraron en una \u201cconspiraci\u00f3n criminal\u201d para impedir que el Congreso certificara los resultados de los comicios presidenciales, propagaron informaci\u00f3n falsa al respecto y presionaron a funcionarios estatales para que revocaran el desenlace. La comisi\u00f3n hizo las afirmaciones en un documento judicial que present\u00f3 en respuesta a una demanda incoada por John Eastman.", "date": "1646290025", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646290025", "url": "https://www.latimes.com/espanol/eeuu/articulo/2022-03-02/panel-trump-se-involucro-en-conspiracion-criminal", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631881}, {"title": "Todas las mujeres prostituidas ser\u00e1n consideradas v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero", "content": "La Generalitat promover\u00e1 con car\u00e1cter inmediato que las mujeres prostituidas sean consideradas v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero. Gabriela Bravo anuncia acciones para abolir la prostituci\u00f3n: multar\u00e1 a puteros y burdeles camuflados de locales de ocio e insta al Gobierno a aprobar una Ley Integral", "date": "1646290316", "karma": "1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646290316", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/03/02/consell-cambiara-ley-considerar-mujeres-63341522.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3631882}, {"title": "Rusia, el amenazador amenazado", "content": "[Por Llu\u00eds Bassets] Si hay un reproche serio que hacer a los pa\u00edses europeos ante la actual crisis ucraniana, en especial a los que pertenecen a la Uni\u00f3n Europea y a la Alianza Atl\u00e1ntica, es no haber conseguido construir en 32 a\u00f1os, desde la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn, un marco estable para la seguridad europea, lo que solo se pod\u00eda hacer con un esquema de di\u00e1logo y relaciones espec\u00edficas y equilibradas con la Federaci\u00f3n Rusa.", "date": "1646290116", "karma": "52.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646290116", "url": "https://politicaprosa.com/es/rusia-el-amenazador-amenazado/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631883}, {"title": "Mil a\u00f1os en dos minutos: el v\u00eddeo que muestra c\u00f3mo se han movido las fronteras de Europa", "content": "\u00bfC\u00f3mo han evolucionado las fronteras de Europa durante los \u00faltimos 1.000 a\u00f1os? \u00bfQu\u00e9 movimientos hist\u00f3ricos han sido los m\u00e1s destacados a lo largo de todos estos a\u00f1os?", "date": "1646290184", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646290184", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4964670/0/como-se-han-movido-las-fronteras-europa-durante-ultimos-1000-anos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631885}, {"title": "Bruselas estudia intervenir en mercados agrarios ante la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "La Comisi\u00f3n Europea (CE) confirm\u00f3 este mi\u00e9rcoles que estudia la posibilidad de aplicar medidas excepcionales de intervenci\u00f3n en los mercados para hacer frente a los efectos en el sector agrario de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. \u201cLa Comisi\u00f3n Europea trabaja en la puesta en marcha de medidas excepcionales de mercado que deben finalizarse, construirse, para estar listas lo m\u00e1s r\u00e1pido posible\u201d, declar\u00f3 el ministro franc\u00e9s de Agricultura, Julien Denormandie, cuyo pa\u00eds ocupa la presidencia rotatoria de la Uni\u00f3n Europea (UE).", "date": "1646290247", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646290247", "url": "https://www.msn.com/es-us/noticias/mundo/bruselas-estudia-intervenir-en-mercados-agrarios-ante-la-invasi-c3-b3n-de-ucrania/ar-AAUx2zL", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631886}, {"title": "Feij\u00f3o presenta su candidatura para presidir el PP entre l\u00e1grimas", "content": "Feij\u00f3o presenta su candidatura para presidir el PP: &quot;Vengo a ganar a Pedro S\u00e1nchez&quot;", "date": "1646290268", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646290268", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965037/0/feijoo-presenta-su-candidatura-para-presidir-el-pp-entre-lagrimas/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631887}, {"title": "\u00bfEnsayo de gran coalici\u00f3n? S\u00e1nchez abre una in\u00e9dita etapa de &quot;unidad&quot; con el PP", "content": "Moncloa escenifica un acercamiento con el principal partido de la oposici\u00f3n para alcanzar pactos de Estado en \u00e9poca de guerra. Los populares recogen el guante, aunque ponen condiciones", "date": "1646290536", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646290536", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-03/sanchez-pp-unidad-guerra-grandes-acuerdos_3384868/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631888}, {"title": "Spotify, Oracle y H&amp;M: esta es la creciente lista de empresas que cortan sus lazos con Rusia por la invasi\u00f3n [ING]", "content": "El gigante del streaming Spotify cerr\u00f3 su oficina en Rusia y retir\u00f3 todo el contenido de los medios de comunicaci\u00f3n estatales rusos RT y Sputnik el mi\u00e9rcoles, uni\u00e9ndose a una creciente lista de empresas como Netflix, Dell, Google y Ford que se est\u00e1n distanciando de Rusia despu\u00e9s de la invasi\u00f3n del pa\u00eds de Ucrania la semana pasada - aqu\u00ed est\u00e1 una lista de empresas y lo que han hecho", "date": "1646290796", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646290796", "url": "https://www.forbes.com/sites/marisadellatto/2022/03/02/google-dell-ford-and-apple-heres-the-growing-list-of-companies-cutting-ties-with-russia-over-invasion/?sh=281ebac653d1", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3631889}, {"title": "\u201cPutin piensa a largo plazo, Occidente est\u00e1 atrapado en el presentismo\u201d", "content": "Profesor em\u00e9rito de la prestigiosa Escuela Superior de Ciencias Sociales de Par\u00eds (EHESS), Fran\u00e7ois Hartog (Albertville, Alpes franceses, 1946) est\u00e1 especializado en analizar el tiempo hist\u00f3rico, y hoy, afirma, este vuelve a acelerarse de manos de Vlad\u00edmir Putin o Xi Jinping \u2013con permiso de la pandemia. Su \u00faltima obra, Chronos (Gallimard), recibi\u00f3 el Gran Premio Gobert de la Academia Francesa.", "date": "1646290691", "karma": "57.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646290691", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220303/8083712/hartog-putin-vive-piensa-largo-plazo-occidente-atrapado-tiempo.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631890}, {"title": "Dinero gastado del ministerio de igualdad", "content": "No s\u00e9 quien es, pero me lo han pasado por WhatsApp y tengo que compartirlo...Un golpe de realidad contra el feminismo institucional. \u00bfDe verdad cree que los espa\u00f1oles les entienden cuando hablan?", "date": "1646290643", "karma": "-63.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646290643", "url": "https://mobile.twitter.com/santiclous/status/1499258162502905857", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3631891}, {"title": "Espa\u00f1a supera la barrera de los 100.000 muertos en la recta final de la sexta ola", "content": "Espa\u00f1a ha superado este mi\u00e9rcoles la barrera de los 100.000 muertos a causa de la pandemia de COVID-19....", "date": "1646290565", "karma": "-24.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646290565", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965070/0/espana-supera-la-barrera-de-los-100-mil-muertos-en-la-recta-final-de-la-sexta-ola/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3631892}, {"title": "Vox rechaza la acogida en Andaluc\u00eda de menores refugiados v\u00edctimas de la guerra en Ucrania", "content": "l portavoz, Manuel Gavira, defiende que los refugiados deben ser recibidos en los pa\u00edses del entorno porque su cultura es similar. El Gobierno andaluz llama a no criminalizar a la poblaci\u00f3n rusa y se ofrece para canalizar la ayuda hacia Ucrania", "date": "1646290900", "karma": "58.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646290900", "url": "https://www.diariodesevilla.es/andalucia/Vox-rechaza-Andalucia-refugiados-victimas-Ucrania_0_1661534273.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3631893}, {"title": "La pasividad de la OPEP y el repudio internacional al crudo de Rusia dan el empuj\u00f3n definitivo al petr\u00f3leo", "content": "Tercer d\u00eda consecutivo de subidas de m\u00e1s del 3% para el precio del petr\u00f3leo. El 'oro negro' se ha vuelto a ganar a pulso este sobrenombre tras rebasar los 100 d\u00f3lares sin mirar atr\u00e1s. El petr\u00f3leo de tipo Brent, crudo de referencia en Europa, ha llegado a tocar los 113 d\u00f3lares por barril, muy cerca de los 115 d\u00f3lares que marc\u00f3 de m\u00e1ximo en 2014. El mercado de petr\u00f3leo cotiza un tenso equilibrio que no tiene red o colch\u00f3n por debajo. Con los inventarios en m\u00ednimos y la geopol\u00edtica a\u00f1adiendo incertidumbre.", "date": "1646291029", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646291029", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11645303/03/22/La-pasividad-de-la-OPEP-y-el-repudio-internacional-al-crudo-de-Rusia-dan-el-empujon-definitivo-al-petroleo.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631894}, {"title": "La CEOE se abre a un alza salarial del 3% y a incluir cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n con el IPC", "content": "Arranca la batalla salarial. Patronal y sindicatos se re\u00fanen este jueves para iniciar las negociaciones de renovaci\u00f3n del Acuerdo para el Empleo y la Negociaci\u00f3n Colectiva (AENC), el marco de referencia que servir\u00e1 de gu\u00eda a empresas y trabajadores a la hora de definir cuestiones clave en los convenios como las subidas de sueldos y otras condiciones laborales.", "date": "1646291362", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646291362", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/ceoe-subida-salarial-3-clausulas-revision-ipc/2861278/?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3631896}, {"title": "Yates de oligarcas rusos se dirigen a las Maldivas en medio de sanciones", "content": "Se estima que entre el 7% y el 10% de la flota mundial de superyates es propiedad de rusos.Lea m\u00e1s: (Yates de oligarcas rusos se dirigen a las Maldivas en medio de sanciones) .un \u201cn\u00famero creciente de superyates\u201d se ha abierto camino hacia las Maldivas y las Seychelles. Los cuatro yates de lujo m\u00e1s grandes en las Maldivas en este momento, dice el reporte, son de propiedad rusa.", "date": "1646291409", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646291409", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/02/yates-de-oligarcas-rusos-se-dirigen-a-las-maldivas-en-medio-de-sanciones/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631897}, {"title": "Marjorie Taylor Greene afirma que \u201cRusia y el mundo est\u00e1n chantajeando a Biden\u201d en una respuesta de SOTU cargada de conspiraci\u00f3n (Eng)", "content": "&quot;El presidente de los Estados Unidos est\u00e1 totalmente comprometido porque cada l\u00edder mundial tiene contenido de la computadora port\u00e1til de Hunter Biden y mucho m\u00e1s para chantajearlo&quot;, dijo la Sra. Taylor Greene en respuesta al discurso sobre el Estado de la Uni\u00f3n del Sr. Biden. Taylor Greene tambi\u00e9n dijo que &quot;no es de extra\u00f1ar que Estados Unidos sea d\u00e9bil&quot; y afirm\u00f3 infundadamente que el Sr. Biden &quot;pone a Estados Unidos en \u00faltimo lugar&quot;, ya que est\u00e1 &quot;literalmente sirviendo a China y al mundo&quot;.  Junto con Lauren Boebert ha sido la m\u00e1s combativa", "date": "1646291558", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646291558", "url": "https://www.msn.com/en-gb/news/world/marjorie-taylor-greene-wildly-claims-biden-is-being-blackmailed-by-russia-in-conspiracy-laden-sotu-response/ar-AAUuAPq", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631898}, {"title": "Sanciones a los gatos rusos ENG", "content": "Los felinos propiedad de rusos han sido prohibidos en las competiciones internacionales como castigo por el ataque de Mosc\u00fa a Ucrania.", "date": "1646291632", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646291632", "url": "https://www.rt.com/russia/551104-russian-cats-fife-sanctions-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631899}, {"title": "Contar la guerra con respeto", "content": "P\u00eddanle a sus Tonis Cant\u00f3s de turno que guarden un poco de respeto, porque lo que est\u00e1 pasando es un drama. Que no lo aprovechen para irse a la Plaza de Col\u00f3n a llamar comunista a Putin de la mano de quienes hasta hace un par de meses admiraban al d\u00e9spota ruso por ser un ultranacionalista conservador de tintes xen\u00f3fobos y hom\u00f3fobos con el que se sent\u00edan identificados.", "date": "1646296829", "karma": "2256.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646291876", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38956/Ucrania-Putin-Rusia-guerra-gerardo-tece.htm", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3631900}, {"title": "Una universidad italiana suspende un curso dedicado a Dostoyevski", "content": "El docente deb\u00eda impartir lecturas sobre el cl\u00e1sico de literatura mundial durante cuatro sesiones a partir del pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, y aunque lamenta la crisis en Ucrania, calific\u00f3 de &quot;rid\u00edculo&quot; lo que est\u00e1 pasando en Italia. &quot;Hoy en d\u00eda, no solo est\u00e1 mal ser un ruso vivo en Italia, sino tambi\u00e9n ser un ruso muerto&quot;, comento Nori al describir la decisi\u00f3n como &quot;incre\u00edble&quot;, recoge Newsweek.", "date": "1646291813", "karma": "-27.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646291813", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422271-universidad-milan-suspender-curso-dostoyevski", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3631901}, {"title": "Una iglesia de Tenerife, premio de Arquitectura en Estados Unidos", "content": "Ahora, una d\u00e9cada m\u00e1s tarde de aquel primer reconocimiento del MoMa, el edificio recibe el Honor Award, la mayor distinci\u00f3n que otorga el jurado del Premio Internacional de Arte y Arquitectura Religiosa Faith &amp; Form. El American Institute of Architects (AIA) reconoce as\u00ed la contribuci\u00f3n a la sociedad y a la cultura de la Iglesia realizada por el arquitecto canario en las afueras de La Laguna.", "date": "1646292057", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646292057", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/03/una-iglesia-de-tenerife-premio-de-arquitectura-en-estados-unidos/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631902}, {"title": "Podemitas putinescos", "content": "Espa\u00f1a afronta este embate brutal desatado por Putin con un Gobierno putinesco, lo que resulta muy apropiado para que los actores globales nos ubiquen en el mapa de la inmundicia.", "date": "1646291956", "karma": "-120.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646291956", "url": "https://www.libertaddigital.com/opinion/pablo-molina/podemitas-putinescos-6871591/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3631903}, {"title": "La UE excluye de las sanciones el lucrativo negocio ruso de los diamantes, que s\u00f3lo en B\u00e9lgica mueve 37.000 millones al a\u00f1o", "content": "Las sanciones que la UE ha impuesto a Rusia por invadir Ucrania afectan a una ristra enorme de personalidades y de sectores. Son las m\u00e1s duras de su historia. Y pocas industrias estrat\u00e9gicas se salvan. Pero las que s\u00ed est\u00e1n eximidas, de momento, de la maquinaria punitiva europea son el lujo y los diamantes.", "date": "1646292103", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646292103", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-ue-exime-sanciones-rusas-diamantes-mueven-37000-millones-belgica.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3631904}, {"title": "Asghar Farhadi: &quot;Un h\u00e9roe se puede equivocar&quot;", "content": "El director y guionista iran\u00ed presenta 'Un h\u00e9roe', un filme sobre la verdad, el honor, el perd\u00f3n y el margen de libertad en un entorno mediatizado", "date": "1646292330", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646292330", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/cine/asghar-farhadi-heroe-equivocar_1_8791505.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631905}, {"title": "La paradoja de la inacci\u00f3n", "content": "Lo m\u00e1s frustrante de la guerra de Ucrania, para Estados Unidos, es que lo m\u00e1s racional, sensato, y decente que puede hacer el pa\u00eds es no hacer casi nada. En Ucrania no. Cualquier intervenci\u00f3n militar directa de los Estados Unidos en Ucrania crea la posibilidad, por remota que sea, que alguien en el Kremlin o en el estado mayor ruso lo interprete como un subterfugio, un intento para da\u00f1ar al pa\u00eds, no s\u00f3lo defender Ucrania. Y puede que, ante la duda, el Kremlin tenga un momento de p\u00e1nico, responda con una bomba at\u00f3mica de verdad.", "date": "1646292460", "karma": "-14.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646292460", "url": "https://politikon.es/2022/02/26/la-paradoja-de-la-inaccion/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631906}, {"title": "Intervenci\u00f3n de Aitor Esteban en el Pleno extraordinario sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "content": "Intervenci\u00f3n de Aitor Esteban en el Pleno extraordinario sobre la situaci\u00f3n en Ucrania", "date": "1646292517", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646292517", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VVRzQI-XTB4", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631907}, {"title": "Epic Games compra Bandcamp, la plataforma de m\u00fasica independiente, en un movimiento inesperado", "content": "Epic Games ha anunciado la compra de la plataforma de m\u00fasica online Bandcamp. La compa\u00f1\u00eda creadora de Fornite y Unreal Engine ha asegurado que esta adquisici\u00f3n servir\u00e1 para fortalecer su visi\u00f3n de &quot;construir un ecosistema de mercado de creadores para contenido, tecnolog\u00eda, juegos, arte, m\u00fasica y m\u00e1s&quot;. Cuando se complete la operaci\u00f3n, cuya cifra no ha sido revelada, Bandcamp seguir\u00e1 funcionando de manera independiente y su director ejecutivo, Ethan Diamond, seguir\u00e1 al mando. Es decir, aunque la compa\u00f1\u00eda se convierta en una subsidiaria...", "date": "1646336102", "karma": "1010.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646292797", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/epic-games-compra-bandcamp-plataforma-musica-independiente-movimiento-inesperado", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3631908}, {"title": "No hay escasez de chips, lo que hay es un d\u00e9ficit enorme: estamos fabricando m\u00e1s que nunca y aun as\u00ed no es suficiente", "content": "En 2021 la industria global de los semiconductores factur\u00f3 555&nbsp;900 millones de d\u00f3lares. El a\u00f1o pasado este mercado creci\u00f3 un 26,2% si lo comparamos con el volumen de negocio que ten\u00eda en 2020, sin embargo, y esto es lo m\u00e1s perturbador, los usuarios tenemos una sensaci\u00f3n de desabastecimiento. Esta coyuntura est\u00e1 provocando que algunos consumidores concluyan que los chips escasean, pero nada m\u00e1s lejos de la realidad.", "date": "1646292932", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646292932", "url": "https://www.xataka.com/componentes/no-hay-escasez-chips-que-hay-deficit-enorme-estamos-fabricando-que-nunca-asi-no-suficiente", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3631909}, {"title": "Las extra\u00f1as estatuas prehist\u00f3ricas de Ain Ghazal creadas hace 10.000 a\u00f1os", "content": "Durante la construcci\u00f3n en 1974 de la actual autopista que conecta las ciudades de Am\u00e1n y Zarqa en Jordania se encontraron los restos de un gran asentamiento neol\u00edtico de unos 10.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el que convivieron cazadores-recolectores con una incipiente agricultura.  El yacimiento, situado en la periferia de Am\u00e1n, entre los barrios de Tariq y Basman, fue excavado en 1982 cuando ya hab\u00eda sido da\u00f1ado por la creaci\u00f3n de la carretera y por la expansi\u00f3n urbana que le sigui\u00f3.", "date": "1646293100", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646293100", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/las-extranas-estatuas-prehistoricas-de-ain-ghazal-creadas-hace-10-000-anos", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631910}, {"title": "Monedas desconocidas por muchos: Los euros de colores", "content": "Esta \u201cmoda\u201d de colorear las monedas de Euro surgi\u00f3 hace unos a\u00f1os a iniciativa de algunas empresas numism\u00e1ticas que lo vieron como la oportunidad de reactivar el mercado en los per\u00edodos en los que las casas de monedas oficiales no emit\u00edan nuevas monedas. As\u00ed, comenzaron a colorear, principalmente monedas de 2 euros conmemorativas y alguna de 2 euros de las denominadas regulares.", "date": "1646293148", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646293148", "url": "https://www.coincollectionmarket.com/es/blog/post/monedas-euro-coloreadas", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3631911}, {"title": "As\u00ed es el b\u00fanker antinuclear en Siberia donde se refugia la familia de Putin", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, ha trasladado a su familia a un b\u00fanker subterr\u00e1neo secreto en Siberia, un lugar preparado para afrontar una guerra nuclear. Seg\u00fan el profesor Valery Solovey, de 61 a\u00f1os, el presidente ruso ha escondido a su familia en un lujoso b\u00fanker de alta tecnolog\u00eda que se asemeja a una &quot;ciudad subterr\u00e1nea&quot;.", "date": "1646293523", "karma": "89.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646293523", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220303/putin-bunker-siberia-13315354", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631912}, {"title": "Pakist\u00e1n importar\u00e1 trigo y gas natural de Rusia [En]", "content": "Pakist\u00e1n importar\u00e1 2 millones de toneladas m\u00e9tricas de trigo y gas natural de Rusia a pesar de las sanciones internacionales contra Mosc\u00fa que vinieron con sus ataques en Ucrania, seg\u00fan el primer ministro. Al anunciar el desarrollo, Imran Khan dijo que Islamabad importar\u00e1 el gas para satisfacer las crecientes necesidades dom\u00e9sticas e industriales de Pakist\u00e1n.", "date": "1646293556", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646293556", "url": "https://www.pakistantoday.com.pk/2022/03/02/pakistan-to-import-wheat-natural-gas-from-russia/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631913}, {"title": "El viaje de 5.000 km desde Zaragoza para salvar a sus hijas de acogida ucranianas: &quot;Se van a quedar el tiempo que quieran&quot;", "content": "Despu\u00e9s de recorrer m\u00e1s de 2.500 kil\u00f3metros en menos de dos d\u00edas, despu\u00e9s de atravesar Francia, Alemania, la Rep\u00fablica Checa y gran parte de Polonia sin apenas descansos, Gregorio llegaba a Cracovia este mi\u00e9rcoles por la tarde. Un viaje contrarreloj para poder fundirse en un fuerte abrazo con Alina y Vita. Ha transcurrido m\u00e1s de una d\u00e9cada desde que dejaron de pasar las vacaciones juntos pero ni el tiempo ni la distancia han logrado que perdieran el contacto. Ahora, con el pa\u00eds de ellas en guerra, \u00e9l ha ido a recogerlas para traerlas a Espa\u00f1a.", "date": "1646342713", "karma": "1659.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646293786", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965001/0/viaje-5000-kilometros-zaragoza-salvar-hijas-acogida-ucranianas-quedar-tiempo-quieran/", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3631914}, {"title": "La violencia obst\u00e9trica, un problema de salud p\u00fablica: &quot;Estamos generando discapacidades, y eso lo pagamos todos&quot;", "content": "Practicar una ces\u00e1rea innecesaria para adelantar el parto o la llamada maniobra Kristeller desaconsejada por las organizaciones sanitarias. Banalizar o infantil", "date": "1646293888", "karma": "7.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646293888", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4957984/0/violencia-obstetrica-problema-salud-publica-parto-atencion/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631915}, {"title": "Toyota cesa operaciones en Rusia como efecto de la crisis en Ucrania", "content": "El emporio japon\u00e9s de autom\u00f3viles tambi\u00e9n ha suspendido el env\u00edo de veh\u00edculos a Rusia hasta nuevo aviso, debido a &quot;perturbaciones en la cadena de suministro&quot;, dijo la compa\u00f1\u00eda en un comunicado.", "date": "1646293926", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646293926", "url": "https://www.dw.com/es/toyota-cesa-operaciones-en-rusia-como-efecto-de-la-crisis-en-ucrania/a-60994572?maca=es-Meneame-sharing", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631916}, {"title": "Donde dije digo, digo Feij\u00f3o: los motivos por los que en 2018 no dio el paso y que siguen plenamente vigentes", "content": "Entonces, seg\u00fan \u00e9l, \u201cla situaci\u00f3n de Espa\u00f1a era muy diferente: crec\u00eda, creaba empleo, acababa de aprobar los Presupuestos Generales del Estado\u201d. Exactamente igual que hoy, porque hay unos presupuestos en vigor, la econom\u00eda crece y el desempleo baja. Pero a\u00fan as\u00ed, en su opini\u00f3n, \u201cestaba mucho mejor. Hoy, apenas cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, Espa\u00f1a padece el peor gobierno de su historia reciente y adem\u00e1s en un momento muy dif\u00edcil\u201d [...]", "date": "1646293958", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646293958", "url": "https://www.infolibre.es/politica/dije-digo-digo-feijoo-motivos-no-dio-paso-siguen-plenamente-vigentes_1_1221023.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631917}, {"title": "", "content": "", "date": "1646293913", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646293913", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631918}, {"title": "El retuit de Baldov\u00ed sobre la mili de Abascal que deja en rid\u00edculo a Hermann Tertsch", "content": "&quot;Abascal pidi\u00f3 pr\u00f3rrogas para no hacer la mili, se va a quedar a una guerra&quot;", "date": "1646294142", "karma": "91.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646294142", "url": "https://www.elplural.com/politica/retuit-baldovi-sobre-mili-abascal-deja-en-ridiculo-hermann-tertsch_285247102", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3631920}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es un oligarca ruso y en qu\u00e9 se diferencia de un millonario al uso?", "content": "Los oligarcas rusos son acaudalados empresarios de las antiguas rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas que cuentan con una riqueza acumulada r\u00e1pidamente durante la era de privatizaci\u00f3n rusa en el periodo posterior a la disoluci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en los a\u00f1os 90.", "date": "1646294167", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646294167", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-oligarca-ruso-diferencia-millonario.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631921}, {"title": "En la f\u00e1brica ucraniana de cerveza que envasa c\u00f3cteles molotov con la imagen de Putin desnudo", "content": "En Lviv, m\u00e1s de 2.000 bombas de gasolina han sido entregadas para defender la regi\u00f3n y frenar el paso de las tropas rusas en Kiev", "date": "1646294238", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646294238", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/europa/20220303/fabrica-ucraniana-cerveza-cocteles-molotov-putin-desnudo/654185053_0.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631923}, {"title": "UcraniaDAO recauda $ 7 millones de la venta de NFT de la bandera ucraniana", "content": "Los fondos se destinar\u00e1n a Come Back Alive, una iniciativa sin \u00e1nimo de lucro ucraniana. Los fondos se destinar\u00e1n en exclusiva a ayuda m\u00e9dica.", "date": "1646294556", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646294556", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/pussy-riot-convierte-mayor-criptomecenas-ucrania-recauda-6-millones-euros_1_8796418.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631924}, {"title": "Los perros pueden tener TOC: qu\u00e9 es el trastorno obsesivo compulsivo canino, cu\u00e1les son sus s\u00edntomas y c\u00f3mo tratarlo", "content": "\u00bfTu perro da vueltas sobre s\u00ed mismo de forma forma obsesiva? \u00bfNo para de lamerse las patas? \u00bfSe muerde la cola todo el d\u00eda o excava agujeros en el jard\u00edn cada dos por tres? Cuando un perro tiende a realizar una serie de movimientos repetitivos sin aparente sentido es muy probable de que est\u00e9 manifestando un trastorno obsesivo compulsivo (TOC). Aunque es verdad que es inherente al comportamiento canino cierta tendencia a la repetici\u00f3n cuando estos movimientos, posturas o sonidos se ejecutan de forma insistente hay que hablar de una estereotipia.", "date": "1646295139", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646295139", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965181/0/los-perros-pueden-tener-toc-que-es-el-trastorno-obsesivo-compulsivo-canino-cuales-son-sus-sintomas-y-como-tratarlo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631926}, {"title": "", "content": "", "date": "1646295121", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646295121", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631927}, {"title": "Conflicto en la empresa de yogures Pastoret por el despido de una trabajadora [CAT]", "content": "\u201cPastoret explotadores\u201d o \u201cBasta persecuci\u00f3n sindical\u201d son algunos de los mensajes que han aparecido a lo largo de las \u00faltimas semanas en muros, se\u00f1ales de tr\u00e1fico o, incluso, sobre los productos de la marca El Pastoret expuestos en las estanter\u00edas de supermercados. La campa\u00f1a de CGT para reclamar la reincorporaci\u00f3n de Paz L. ha llegado al \u00e1mbito de la restauraci\u00f3n y el establecimiento leridano Bar Centro Mald\u00e0 anunciaba el 28 de febrero que abandonaba el consumo de esta marca \u201cporque si nos tocan a una nos tocan en todas\u201d.", "date": "1646295971", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646295971", "url": "https://directa.cat/conflicte-a-lempresa-de-iogurts-pastoret-per-lacomiadament-duna-treballadora/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3631928}, {"title": "Vox veta una declaraci\u00f3n sobre la invasi\u00f3n de Ucrania en la Asamblea de Madrid", "content": "Los ultras rechazan el punto sobre la acogida de refugiados", "date": "1646295444", "karma": "89.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646295444", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-03/vox-veta-una-declaracion-sobre-la-invasion-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3631930}, {"title": "Las lecciones de Maquiavelo en tiempos de Putin", "content": "La figura del pr\u00edncipe maquiav\u00e9lico sigue siendo actual: gobierna, es astuto y cruel, invade territorios, crea imperios, persigue y elimina enemigos, supera obst\u00e1culos, crea ej\u00e9rcitos y coloca a sus hombres de confianza", "date": "1646295557", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646295557", "url": "https://www.lavanguardia.com/participacion/cartas/20220303/8094739/lecciones-maquiavelo-tiempos-putin.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3631931}, {"title": "&quot;Duda de toda la informaci\u00f3n en Telegram&quot;: la app de mensajer\u00eda, en el punto de mira en plena guerra con Ucrania", "content": "La privacidad nos importa, esa era la idea detr\u00e1s de este cambio. Pero ahora ese auge podr\u00eda tomar otra direcci\u00f3n. Telegram es una aplicaci\u00f3n cuyos fundadores son de Rusia. Ya hemos visto c\u00f3mo la tecnolog\u00eda se est\u00e1 usando tambi\u00e9n como un arma de guerra con el conflicto actual entre Mosc\u00fa y Kiev. Y eso ha puesto a esta aplicaci\u00f3n en el punto de mira. Hacemos un repaso a las diversas pol\u00e9micas en torno a este competidor de WhatsApp de los \u00faltimos d\u00edas (y recordamos que su fundador ya tuvo encontronazos con el gobierno de Putin).", "date": "1646295606", "karma": "-34.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646295606", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/duda-toda-informacion-telegram-app-mensajeria-rusa-punto-mira-plena-guerra-ucrania", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3631932}, {"title": "", "content": "", "date": "1646295975", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646295975", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631933}, {"title": "Por qu\u00e9 Espa\u00f1a est\u00e1 abocada a involucrarse en la guerra de Ucrania", "content": "Espa\u00f1a participa de manera activa en la guerra que ha provocado el r\u00e9gimen de Mosc\u00fa al atacar e invadir suelo ucraniano. No s\u00f3lo ha enviado ya militares, aviones, barcos o material 'defensivo', sino que la pertenencia a la Uni\u00f3n Europea implica sumarse a las medidas consensuadas en Bruselas, y como miembro de la OTAN tambi\u00e9n obliga a aportar fuerza y apoyo militar.", "date": "1646296024", "karma": "64.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646296024", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-pinta-espana-guerra-rusia-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631934}, {"title": "Las v\u00edas pecuarias, cada vez m\u00e1s degradadas por las autorizaciones de construcciones", "content": "Desde el a\u00f1o 2015, Ecologistas en Acci\u00f3n de la Comunidad de Madrid realiza un informe anual sobre ocupaciones temporales", "date": "1646307019", "karma": "1640.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646296117", "url": "https://elguadarramista.com/2022/03/02/las-vias-pecuarias-cada-vez-mas-degradadas-por-las-autorizaciones-de-construcciones/", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3631935}, {"title": "Tres especies de aves migratorias que ahora regresan est\u00e1n en peligro", "content": "El 3 de marzo se celebra el D\u00eda Mundial de la Vida Silvestre, cuyo lema es \u201cRecuperar las especies clave para la restauraci\u00f3n de los ecosistemas\u201d.", "date": "1646296147", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646296147", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/192017/tres-especies-de-aves-migratorias-que-ahora-regresan-estan-en-peligro/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631936}, {"title": "Mi querida cobra", "content": "Una reflexi\u00f3n sobre el desarrollo de las habilidades de consentimiento y rechazo que construye una chica desde su pubertad hasta los 30", "date": "1646296196", "karma": "-30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646296196", "url": "https://www.eldiario.es/pikara/querida-cobra_132_8769852.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3631937}, {"title": "Japanese Shuffle TikTok Dance Compilation 2022", "content": "<p><a href=\"https://m.youtube.com/watch?v=I7Ph5yPji-A\">https://www.youtube.com/watch?v=I7Ph5yPji-A</a></p>", "date": "1646296195", "karma": "-24.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646296195", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3631939}, {"title": "El mundo convierte a Rusia en una isla financiera: qu\u00e9 ocurre cuando se excluye a un pa\u00eds de los mercados", "content": "Pocas veces el mundo desarrollado ha mostrado tanta unidad y coordinaci\u00f3n para aislar a una econom\u00eda. La misi\u00f3n no es tarea f\u00e1cil, puesto que Rusia es un pa\u00eds que posee vastos recursos naturales y uno de los ej\u00e9rcitos m\u00e1s potentes del mundo. Sin embargo, las sanciones de Occidente pueden terminar convirtiendo a Rusia en una 'isla' gigante (econ\u00f3mica y financieramente) que tendr\u00e1 que lidiar con unos costes de financiaci\u00f3n mucho m\u00e1s altos, inestabilidad financiera, inflaci\u00f3n, una potente recesi\u00f3n a corto plazo y con un crecimiento mediocre.", "date": "1646296278", "karma": "67.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646296278", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11643578/03/22/El-mundo-convierte-a-Rusia-en-una-isla-financiera-que-ocurre-cuando-se-excluye-a-un-pais-de-los-mercados.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631940}, {"title": "Japanese Shuffle TikTok Dance Compilation 2022", "content": "<p><a href=\"https://m.youtube.com/watch?v=I7Ph5yPji-A\">https://www.youtube.com/watch?v=I7Ph5yPji-A</a></p>", "date": "1646296314", "karma": "-31.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646296314", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3631942}, {"title": "Moldavia preparada para defenderse despu\u00e9s de que un mapa la situara como el pr\u00f3ximo objetivo [ENG]", "content": "Las autoridades del pa\u00eds est\u00e1n preocupadas despu\u00e9s de que se pudiera ver c\u00f3mo objetivo en un mapa en un programa de televisi\u00f3n de Lukashenko.", "date": "1646296542", "karma": "35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646296542", "url": "https://www.foxnews.com/world/moldova-map-soviet-republic-possible-russian-target", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3631943}, {"title": "", "content": "", "date": "1646296557", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646296557", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631944}, {"title": "Se hunde el barco que transportaba miles de coches el\u00e9ctricos de alta gama: sus bater\u00edas est\u00e1n en el punto de mira", "content": "El 18 de febrero se incendiaba el Felicity Ace, un barco que transportaba cerca de 4.000 coches de alta gama entre los que se inclu\u00edan modelos de Porsche, Bentley, Audi, o Lamborghini. Entre ellos hab\u00eda un gran n\u00famero de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Tras el rescate de la tripulaci\u00f3n e intentos de remolcar el barco, \u00e9ste se ha hundido cerca de las Islas Azores. No se conocen las causas del incendio que acab\u00f3 convirtiendo en cenizas todos los coches, pero hay quien apunta a las bater\u00edas de los coches el\u00e9ctricos como responsables.", "date": "1646296702", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646296702", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/se-hunde-barco-que-transportaba-miles-coches-electricos-alta-gama-sus-baterias-estan-punto-mira", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3631945}, {"title": "Los buques aut\u00f3nomos estar\u00e1n sujetos a las normas generales de navegaci\u00f3n en Espa\u00f1a", "content": "La nueva modificaci\u00f3n del texto refundido de la Ley de Puertos del Estado y de la Marina Mercante y la Ley de Navegaci\u00f3n Mar\u00edtima incorpora, por primera vez, una regulaci\u00f3n aplicable a los buques aut\u00f3nomos o sin tripulaci\u00f3n, que estar\u00e1n sujetos a las normas generales de navegaci\u00f3n.", "date": "1646296750", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646296750", "url": "https://elmercantil.com/2022/03/01/los-buques-autonomos-estaran-sujetos-a-las-normas-generales-de-navegacion-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631947}, {"title": "Mujeres y ciencia en Al-\u00c1ndalus", "content": "Son muy escasas las menciones a mujeres que hayan hecho ciencia en la Edad Media europea tanto en el mundo cristiano como en el musulm\u00e1n. En al-Andalus tenemos una gran cantidad de informaci\u00f3n sobre cient\u00edficos y de hombres sabios conociendo a varios centenares de personas que entre los siglos VIII y XV practicaron las m\u00e1s diversas disciplinas cient\u00edficas. Pero, \u00bfhubo mujeres que hicieron historia en la ciencia de al-Andalus?", "date": "1646296933", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646296933", "url": "https://www.condadodecastilla.es/blog/mujeres-y-ciencia-en-al-andalus/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631948}, {"title": "Las abejas est\u00e1n \u00abeyaculando explosivamente\u00bb hasta la muerte debido al cambio clim\u00e1tico", "content": "Incapaces de resistir las altas temperaturas, las abejas macho entran en un estado de shock y despu\u00e9s de convulsionar, su cuerpo \u2018explota\u2019. En la \u00faltima d\u00e9cada, las abejas se han convertido en un s\u00edmbolo de todo lo que est\u00e1 en riesgo con el avance de la crisis clim\u00e1tica provocada por la actividad humana. Como un polinizador clave, la extinci\u00f3n acelerada de especies y la ca\u00edda de su poblaci\u00f3n global amenazan a un sinf\u00edn de cultivos en los que se sustenta la seguridad alimentaria mundial.", "date": "1646297132", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646297132", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/las-abejas-estan-eyaculando-explosivamente-hasta-la-muerte-debido-al-cambio-climatico/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631949}, {"title": "Rusia est\u00e1 tratando de vender su petr\u00f3leo pero nadie lo compra [ENG]", "content": "Rusia ha intentado vender su petr\u00f3leo por tercer d\u00eda consecutivo, incluso ofreciendo descuentos, pero nadie lo compra.", "date": "1646297349", "karma": "31.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646297349", "url": "https://www.politicususa.com/2022/03/02/russia-tried-to-sell-their-oil-and-nobody-bought-it.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631950}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el PSOE State of Mind?", "content": "Lo primero que hay que aclarar es que PSOE state of mind no significa pensar lo mismito que el PSOE o ni siquiera votar al PSOE. De hecho, el gran logro es que consigue infiltrarse en las mentes de gente no solo ajena a tal partido pol\u00edtico, sino que incluso pretende oponerse a \u00e9l. Desde peque\u00f1ito he contemplado con perplejidad el PSOE state of mind. \u00bfPor qu\u00e9 todo el mundo acepta pensar como le viene bien a un partido con una trayectoria fluctuosa? Eso tambi\u00e9n es PSOE state of mind.", "date": "1646297338", "karma": "84.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646297338", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1QQxhcBE4Fk", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3631951}, {"title": "En fila de uno para pedir perd\u00f3n", "content": "Tweet hecho desde la cuenta de nuevas generaciones del partido popular al conocerse el archivo de todas las causas pendientes del em\u00e9rito, debido a que no puede ser juzgado por su condici\u00f3n de a su inviolable", "date": "1646297573", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646297573", "url": "https://twitter.com/NNGG_Es/status/1499074350934278150", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3631952}, {"title": "El severo castigo financiero a Rusia puede poner en jaque la hegemon\u00eda mundial del d\u00f3lar", "content": "El castigo financiero a Rusia conlleva el peligro de convertirse en la espita que d\u00e9 paso a esta din\u00e1mica. El caso de Mosc\u00fa puede servir para que China, la otra gran potencia mundial ahora mismo en pugna con EEUU, se termine de animar a conformar una alternativa mundial al d\u00f3lar. Es ah\u00ed donde entra en escena el yuan digital. Pese a que ahora mismo est\u00e1 dise\u00f1ado sobre todo para los pagos minoristas nacionales, el token est\u00e1 preparado para su uso transfronterizo, lo que le otorga un gran potencial para hacer da\u00f1o al d\u00f3lar.", "date": "1646334303", "karma": "1895.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646297639", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11645870/03/22/El-severo-castigo-financiero-a-Rusia-puede-poner-en-jaque-la-hegemonia-mundial-del-dolar.html", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3631954}, {"title": "Somanta a Nuevas Generaciones del PP por pedir hacer &quot;fila de uno para pedir perd\u00f3n&quot; a Juan Carlos I", "content": "Los mon\u00e1rquicos han celebrado la noticia con alegr\u00eda, dado que ven m\u00e1s cerca la vuelta del monarca a Espa\u00f1a. Especial ah\u00ednco en la defensa del rey em\u00e9rito han demostrado desde la cuenta de Nuevas Generaciones del PP, que han retado a los que criticaron al rey: \u201cEn fila de uno para pedir perd\u00f3n\u201d.", "date": "1646298141", "karma": "70.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646298141", "url": "https://jotapov.com/2022/03/03/somanta-a-nuevas-generaciones-del-pp-por-pedir-hacer-fila-de-uno-para-pedir-perdon-a-juan-carlos-i/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3631955}, {"title": "\u201cNo podemos subvencionar para quitar puestos de trabajo en ArcelorMittal\u201d", "content": "En ArcelorMittal existen varios sindicatos, UGT, USO, ACCIA, que son mayoritarios, y tambi\u00e9n CCOO y CSI. Sin embargo, la protesta solo proviene de estos dos \u00faltimos: \u00bfpor qu\u00e9 lo que vale para unos no vale para otros en la defensa de los trabajadores?", "date": "1646298129", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646298129", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/02/no-podemos-subvencionar-para-quitar-puestos-de-trabajo-en-arcelormittal/?fbclid=IwAR1HjE0Hv2ekj_5G5cep7nRLryjdK2GdnX6oejwxjcGbpQFzwDBcahMrfY4", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631957}, {"title": "Precios de petr\u00f3leo, gas, aluminio y n\u00edquel en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos por guerra contra Ucrania", "content": "Los precios del petr\u00f3leo, el gas natural y el aluminio tocan m\u00e1ximos hist\u00f3ricos y el del n\u00edquel alcanz\u00f3 su r\u00e9cord en una d\u00e9cada, impulsados por la guerra en Ucrania. La OPEP ya es &quot;incapaz de cumplir con cuotas&quot;", "date": "1646298228", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646298228", "url": "https://www.dw.com/es/precios-de-petr\u00f3leo-gas-aluminio-y-n\u00edquel-en-m\u00e1ximos-hist\u00f3ricos-por-guerra-contra-ucrania/a-60990199", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3631958}, {"title": "Llueven solicitudes a Elon Musk para que \u201capague\u201d los veh\u00edculos Tesla en Rusia", "content": "Se le pidi\u00f3 a Elon Musk que \u201capague\u201d los Tesla en Rusia, despu\u00e9s de haber hecho que los supercargadores sean gratuitos para las personas que huyen de Ucrania en veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Al empresario le llovieron solicitudes de sus seguidores de Twitter para apagar los veh\u00edculos el\u00e9ctricos de su empresa en el pa\u00eds mientras contin\u00faa el ataque no provocado de Vladimir Putin contra Ucrania.", "date": "1646298229", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646298229", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/elon-musk-ucrania-rusia-tesla-b2027312.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631959}, {"title": "Muere un hombre por exceso de cafe\u00edna tras echar dosis de m\u00e1s a un batido", "content": "Thomas Mansfield era padre de familia y un entrenador personal de 29 a\u00f1os que viv\u00eda en Colwyn Bay, en Gales del Norte. En su af\u00e1n por cuidarse el cuerpo y entrenar en el gimnasio, una ma\u00f1ana el hombre se prepar\u00f3 un batido de prote\u00ednas que conten\u00eda una mezcla de cafe\u00edna en polvo equiparable a 200 tazas de caf\u00e9, siete veces la dosis recomendada, seg\u00fan los datos revelados por la autopsia.", "date": "1646298236", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646298236", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/muere-hombre-exceso-cafeina-dosis-batido/2861323/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3631960}, {"title": "Respuesta de la comunidad del alpinismo y la escalada a la invasi\u00f3n Rusa de Ucrania", "content": "Nosotros, los escaladores de Rusia, nos oponemos a las acciones militares que el ej\u00e9rcito ruso est\u00e1 realizando en el territorio de Ucrania. Sabemos de primera mano lo fr\u00e1gil que es la vida humana. Consideramos un crimen que el ej\u00e9rcito ruso invada el territorio de Ucrania, como resultado de lo cual sufren los pueblos de ambos pa\u00edses. Esta es una mancha en la historia de Rusia, con la que no solo nosotros, sino tambi\u00e9n nuestros hijos, tendremos que vivir.", "date": "1646298466", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646298466", "url": "https://www.desnivel.com/cultura/respuesta-de-la-comunidad-del-alpinismo-y-la-escalada-a-la-invasion-rusa-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631961}, {"title": "El chiste del d\u00eda", "content": "Israel\u00edes protestando contra la ocupaci\u00f3n de Ucrania... desde territorios ocupados en palestina.", "date": "1646298336", "karma": "4.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646298336", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1497273591791906818", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3631962}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 supone el acuerdo mundial adoptado contra la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos?", "content": "Por primera vez, el mundo ha tomado una decisi\u00f3n global para luchar contra la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos, el principal residuo que amenaza los ecosistemas del planeta. La V Asamblea de la ONU para el Medio Ambiente (UNEA-5), principal organismo de toma de decisiones ambientales del mundo, aprob\u00f3 este mi\u00e9rcoles una resoluci\u00f3n hist\u00f3rica para negociar el primer tratado global contra la contaminaci\u00f3n pl\u00e1stica.", "date": "1646298437", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646298437", "url": "https://www.elperiodico.com/es/verde-y-azul/20220303/supone-acuerdo-mundial-adoptado-contaminacion-13315677", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631963}, {"title": "Averigua si te est\u00e1n hackeando el m\u00f3vil de manera sencilla", "content": "Con los c\u00f3digos que te ofrecemos sabr\u00e1s en cuesti\u00f3n de segundos si te est\u00e1n interviniendo", "date": "1646298497", "karma": "-14.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646298497", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/actualidad/averigua-estan-hackeando-movil-manera-sencilla/20220217183543351373.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3631964}, {"title": "Ma Jian, escritor disidente: &quot;China no entrar\u00e1 en acci\u00f3n, pero s\u00ed est\u00e1 ayudando a Rusia&quot;", "content": "Ma Jian lleva treinta a\u00f1os viviendo fuera de China, pero nunca ha abandonado su pa\u00eds. Ni el idioma chino en el que todav\u00eda se expresa aunque resida ya desde hace tiempo en Londres. Su mujer le traduce y \u00e9l sigue as\u00ed manteniendo la ligaz\u00f3n con el gigante asi\u00e1tico.", "date": "1646298584", "karma": "70.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646298584", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-03/ma-jian-escritor-china-comunismo_3384216/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631967}, {"title": "Raquel S\u00e1nchez anuncia que la Estaci\u00f3n Puerta de Atocha incluir\u00e1 el nombre de Almudena Grandes", "content": "La ministra de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Raquel S\u00e1nchez, ha anunciado este jueves por la ma\u00f1ana que la Estaci\u00f3n Puerta de Atocha de Renfe se llama", "date": "1646298581", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646298581", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965205/0/raquel-sanchez-anuncia-la-estacion-puerta-de-atocha-se-llamara-estacion-puerta-de-atocha-almudena-grandes/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631968}, {"title": "La guerra en Ucrania llega a los videojuegos: EA retira equipos rusos de FIFA 22", "content": "El gigante estadounidense de los videojuegos Electronic Arts anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles que va a retirar a la selecci\u00f3n nacional rusa y a todos los clubes rusos del popular juego de simulaci\u00f3n de f\u00fatbol FIFA 22 y de sus versiones en l\u00ednea y en soportes m\u00f3viles.", "date": "1646298676", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646298676", "url": "https://www.elespectador.com/tecnologia/guerra-en-ucrania-llega-a-los-videojuegos-ea-retira-equipos-rusos-de-fifa-22/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631969}, {"title": "Los rusos ya notan las sanciones: \u00abVamos a ser la pr\u00f3xima Corea del Norte\u00bb", "content": "Las medidas amenazan con dejar al pa\u00eds en una situaci\u00f3n similar a la de Ir\u00e1n.", "date": "1646298786", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646298786", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/03/rusos-notan-sanciones-vamos-nueva-corea-norte/0003_202203G3P12991.htm", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3631970}, {"title": "La Fiscal\u00eda confirma que otros miembros de Zarzuela disfrutaron de dinero opaco", "content": "Se abonaron gastos particulares de Juan Carlos I &quot;o de personas relacionadas con \u00e9l por tratarse de familiares o allegados del mismo&quot;, dice el Ministerio P\u00fablico.", "date": "1646298725", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646298725", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-03/fiscalia-confirma-otros-miembros-zarzuela-disfrutaron-dinero-opaco_3384879/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3631971}, {"title": "Mar\u00eda Casado rompe a llorar en directo, preocupada por la audiencia de su programa", "content": "Mar\u00eda Casado hizo una confesi\u00f3n: &quot;Yo de autoestima ando regular&quot;. El entrevistado quiso saber por qu\u00e9, y ah\u00ed es cuando la presentadora reconoce que est\u00e1 preocupada por el programa y rompe a llorar. Pedro Ruiz le invita a sonre\u00edr y comparte una reflexi\u00f3n: &quot; Los medios ahora ofrecen m\u00e1s dinero por ensuciar que por limpiar. Te ofrecen un mont\u00f3n dinero por meterte en una isla y hacer no s\u00e9 qu\u00e9 cosas.&quot;", "date": "1646302502", "karma": "1893.00", "negatives": "31", "sent_date": "1646298968", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/03/maria-casado-rompe-a-llorar-en-directo-preocupada-por-la-audiencia-de-su-programa/", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3631972}, {"title": "15 a\u00f1os de una promesa: Soria lucha por su unidad de radioterapia y evitar viajes de 300 kil\u00f3metros", "content": "La hemeroteca se ha convertido en el peor enemigo de los pol\u00edticos. Y m\u00e1s a\u00fan si vas prometiendo algo tan serio como una unidad de radioterapia que nunca llega. En 2007, el entonces presidente de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, Juan Vicente Herrera, lo anunci\u00f3. 15 a\u00f1os y 6 d\u00edas despu\u00e9s todo sigue igual.", "date": "1646299159", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646299159", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/soria/20220303/promesa-soria-unidad-radioterapia-evitar-viajes-kilometros/653934879_0.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3631973}, {"title": "Hong Kong est\u00e1 inmerso en el caos ante creciente brote de covid-19", "content": "Hong Kong vive un caos ante un creciente brote de covid-19 en el centro financiero, normalmente reconocido por su eficiencia, que se prepara para realizar pruebas a todos sus habitantes. Se encuentran hospitales desbordados, estantes de supermercado vac\u00edos y l\u00fagubres campos de cuarentena. Muchos pobladores locales est\u00e1n furiosos con la incapacidad del gobierno de prepararse para la actual oleada de contagios, luego de dos a\u00f1os de exitosa estrategia cero covid a un alto costo econ\u00f3mico.", "date": "1646299227", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646299227", "url": "https://www.rfi.fr/es/asia-pacifico/20220302-hong-kong-est\u00e1-inmerso-en-el-caos-ante-creciente-brote-de-covid-19", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3631974}, {"title": "Chinchad, rojos, el em\u00e9rito est\u00e1 limpio como una patena", "content": "Orgullo y satisfacci\u00f3n por el archivo de las investigaciones sobre Juan Carlos I", "date": "1646299207", "karma": "13.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646299207", "url": "http://www.noticiasdealava.eus/la-marana-mediatica/2022/03/03/chinchad-rojos-emerito-limpio-patena/1168403.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3631975}, {"title": "Estados Unidos aprueba el primer preservativo autorizado para el sexo anal", "content": "El One Male Condom se prob\u00f3 en un ensayo cl\u00ednico de poco m\u00e1s de 500 personas, con dos grupos divididos en partes iguales entre hombres que tienen sexo con hombres y hombres que tienen sexo con mujeres. Se encontr\u00f3 que la tasa de fallo del cond\u00f3n, definida como el cond\u00f3n que se desliza o se rompe durante las relaciones sexuales, es del 0,68 % durante las relaciones sexuales anales y del 1,92 % durante las relaciones sexuales vaginales.", "date": "1646299345", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646299345", "url": "https://es.gizmodo.com/eeuu-aprueba-el-primer-preservativo-para-el-sexo-anal-1848611053", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631976}, {"title": "Recreaci\u00f3n del puente de madera de Trajano sobre el Danubio", "content": "A principios del siglo II d.C. el emperador Trajano, primer emperador de origen hispano, decidi\u00f3 llevar al Imperio Romano a su m\u00e1xima expansi\u00f3n conquistando la Dacia (la actual Ruman\u00eda). Para dicha conquista un r\u00edo, el Danubio se interpon\u00eda en su camino.", "date": "1646376610", "karma": "1009.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646299358", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PPxzL53Rmzw", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3631977}, {"title": "I\u00f1aki Urdangarin ya es libre", "content": "I\u00f1aki Urdangarin ya es un hombre libre. Vigilancia Penitenciaria le ha concedido la libertad condicional, lo que hace que quede suspendida de manera definitiva su condena de casi 6 a\u00f1os debido al caso N\u00f3os. Una vez cumplida la mayor\u00eda de la condena, concretamente las dos terceras partes de la pena, Urdangarin ha quedado en libertad condicional tras la decisi\u00f3n de Vigilancia Penitenciaria.", "date": "1646299512", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646299512", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/espana/inaki-urdangarin-libre_2022030362208554e2af800001de56ec.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3631979}, {"title": "'Vitoria, 3 de marzo', disponible en RTVE Play", "content": "La  pel\u00edcula Vitoria,3 de marzo est\u00e1 disponible gratis en RTVE Play, para poder ver en cualquier momento a la carta. Una cinta que recuerda los incidentes de 1976, que acabaron con cinco obreros asesinados por la Polic\u00eda.", "date": "1646299993", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646299993", "url": "https://www.gasteizhoy.com/critica-vitoria-3-de-marzo-rtve-play/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3631980}, {"title": "Los atletas rusos y bielorrusos, excluidos de los Juegos Paral\u00edmpicos de Invierno", "content": "El Comit\u00e9 Paral\u00edmpico Internacional (IPC), decidi\u00f3 que los deportistas rusos y bielorrusos no compitan en los Juegos Paral\u00edmpicos de invierno de Pek\u00edn (China) debido a las amenazas de otros pa\u00edses con no participar si est\u00e1n ellos. Esta decisi\u00f3n del IPC se produce apenas un d\u00eda despu\u00e9s de que en otra reuni\u00f3n en Pek\u00edn se decidiese que rusos y bielorrusos participasen como neutrales en los Juegos.", "date": "1646300242", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646300242", "url": "https://www.mundodeportivo.com/juegos-olimpicos/juegos-olimpicos-invierno/20220303/1001759525/atletas-rusos-bielorrusos-excluidos-juegos-paralimpicos.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631981}, {"title": "Vox bloquea una iniciativa en la Asamblea sobre Ucrania porque creen que UP quiere de paso &quot;legalizar a amigos manteros&quot;", "content": "Los grupos parlamentarios en la Asamblea de Madrid no han llegado este jueves a un acuerdo para leer una declaraci\u00f3n institucional de condena a la guerra de Rusia contra Ucrania, ya que Vox considera que el punto que quer\u00eda a\u00f1adir Unidas Podemos para acoger a todas las personas que huyen de la guerra, sea cual sea su origen o nacionalidad, es porque quiere &quot;legalizar a los amigos manteros de (Seringe) Mbaye&quot;.", "date": "1646300186", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646300186", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-vox-bloquea-iniciativa-asamblea-ucrania-porque-creen-up-quiere-paso-legalizar-amigos-manteros-20220303102947.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3631982}, {"title": "Pregunt\u00e9: &quot;\u00bfCu\u00e1l es la mejor herramienta de marketing para nuevas empresas?&quot;  Recib\u00ed m\u00e1s de 300 respuestas.  Aqu\u00ed hay 10 herramientas de marketing que toda startup debe conocer", "content": "<b>Cakemail</b> Todas las herramientas que necesita para conocer, crecer e involucrar a su audiencia. <b>Hubspot</b> Todas las herramientas e integraciones que necesita para marketing, ventas, administraci\u00f3n de contenido y servicio al cliente. <b>Sparktoro</b> Encuentra los sitios web que visitan sus clientes, las cuentas sociales que siguen, los hashtags que usan y m\u00e1s.", "date": "1646300264", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646300264", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1499202910839721987.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3631983}, {"title": "Un empresario ruso ofrece un mill\u00f3n de d\u00f3lares por Putin, &quot;vivo o muerto&quot;", "content": "Un empresario ruso residente en EE UU, Alex Konanykhin, ofreci\u00f3 una recompensa de un mill\u00f3n de d\u00f3lares por capturar al presidente ruso, Vladimir Putin, &quot;como criminal de guerra&quot;, en plena invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1646300571", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646300571", "url": "https://fonts.googleapis.com/css2?family=Roboto:wght@300;400;700&family=Exo:wght@400;600;700;800&display=swap", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3631985}, {"title": "Una militante trans valenciana aspira a competir con Feij\u00f3o por el liderazgo del Partido Popular", "content": "Alexia Herranz presenta su candidatura para competir con Feij\u00f3o por el liderazgo del Partido Popular", "date": "1646300593", "karma": "10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646300593", "url": "https://valenciaplaza.com/una-militante-trans-valenciana-aspira-a-competir-con-feijoo-por-el-liderazgo-del-partido-popular", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3631986}, {"title": "De la guerra civil espa\u00f1ola a la revoluci\u00f3n china: el tortuoso periplo de 19 sanitarios que son historia del siglo XX", "content": "Protagonistas del siglo XX m\u00e1s b\u00e9lico, su actividad como sanitarios nunca se detuvo tras prestar sus servicios en diversas contiendas. Fueron tachados de \u201ccosmopolitas\u201d en sus pa\u00edses de origen por haber conocido a gente de todo el mundo durante la Guerra Civil espa\u00f1ola, llegando a ser un estorbo para el proceso de sovietizaci\u00f3n durante la Guerra Fr\u00eda - Las vidas que salvaron en Espa\u00f1a, durante la Guerra Civil, tan solo fue el inicio de un periplo que durar\u00eda d\u00e9cadas. Encuadrados en las Brigadas Internacionales, estos 17 m\u00e9dicos y dos...", "date": "1646300650", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646300650", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-civil-espanola-revolucion-china-tortuoso-periplo-19-sanitarios-son-historia-siglo-xx.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631987}, {"title": "Mario Vaquerizo, Carlos Latre y Fernando Tejero: pregones de Carnaval a m\u00e1s de 10.000 euros en Badajoz", "content": "Es una de las cifras que m\u00e1s dan que hablar y una de las cuestiones que mayor debate generan. Ya se sabe lo que ha costado al Ayuntamiento de Badajoz que el showman Mario Vaquerizo se subiese el viernes pasado al balc\u00f3n del consistorio para pronunciar el preg\u00f3n del Carnaval 2022: 11.000 euros. Una cantidad redonda. Es la propuesta de gasto de la Concejal\u00eda de Ferias y Fiestas aprobada por la Junta de Gobierno Local para el pregonero, que se abona a quien ha actuado en su representaci\u00f3n, ML Evengroup SLU, que figura como proveedor.", "date": "1646300828", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646300828", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220303/mario-vaquerizo-latre-tejero-pregon-carnaval-badajoz-13314603", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3631988}, {"title": "Espa\u00f1a suma apoyos ante la UE para desenganchar los precios de la luz de la escalada del gas", "content": "La guerra en Ucrania y la dependencia europea del gas ruso obligan a Bruselas a plantearse el debate sobre el sistema de formaci\u00f3n de precios: &quot;La UE deber\u00eda suspender inmediatamente el funcionamiento del mercado mayorista de electricidad&quot;, opina un ex ejecutivo del sector", "date": "1646311203", "karma": "3894.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646300917", "url": "https://www.eldiario.es/economia/espana-suma-apoyos-ue-desenganchar-precios-luz-escalada-gas_1_8796385.html", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3631989}, {"title": "Econom\u00eda \u00bfC\u00f3mo pueden afectar a todo el mundo las sanciones a Rusia?", "content": "Las sanciones occidentales amenazan con paralizar la econom\u00eda rusa. Pero sus repercusiones se sentir\u00e1n en todo el mundo, desde \u00c1frica hasta Europa, en forma de una mayor inflaci\u00f3n y escasez de alimentos.", "date": "1646300968", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646300968", "url": "https://www.dw.com/es/c\u00f3mo-pueden-afectar-a-todo-el-mundo-las-sanciones-a-rusia/a-60975460", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3631990}, {"title": "Estos son todos los delitos que la fiscal\u00eda atribuye al rey Juan Carlos pese a exonerarle", "content": "El ministerio p\u00fablico acredita un conjunto de actuaciones irregulares del exjefe del Estado desde 2008, antes de que abdicase", "date": "1646308803", "karma": "3720.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646301632", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220302/son-delitos-fiscalia-atribuye-rey-13314168", "clicks": 0, "votes": "235", "status": "published", "id": 3631991}, {"title": "Se encierra en el ba\u00f1o con el m\u00f3vil y sale a los veinte minutos con una soluci\u00f3n clara para el conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "\u00abBueno, ya tengo claro lo que hay que hacer con el tema de la guerra. Pero mejor no entr\u00e9is en mi war room hasta que se haya aireado\u00bb. Con estas palabras anunciaba hoy solemnemente Toni S\u00e1nchez que, tras su lectura en el ba\u00f1o de varios \u00abtuits\u00bb y titulares de la prensa, ha dilucidado la estrategia correcta para evitar que la violencia en Ucrania siga escalando y derive en un conflicto mayor. Comenta S\u00e1nchez que \u00abhe visto un v\u00eddeo de Antena 3 o un canal as\u00ed serio donde analizaban los gestos de Putin...", "date": "1646346912", "karma": "1809.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646301766", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/se-encierra-en-el-bano-con-el-movil-y-sale-a-los-veinte-minutos-con-una-solucion-clara-para-el-conflicto-entre-rusia-y-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3631992}, {"title": "\u00cdndice de la Democracia 2021: Am\u00e9rica Latina en alerta roja", "content": "El puntaje de la democracia global alcanz\u00f3 su punto m\u00e1s bajo desde el 2006, a\u00f1o que se comenz\u00f3 a registrar\u2026", "date": "1646302090", "karma": "52.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646302090", "url": "https://laicismo.org/indice-de-la-democracia-2021-america-latina-en-alerta-roja/256162", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3631993}, {"title": "Parte de guerra 02/03/2022 | Guerra en Ucrania", "content": "Sacado de fuentes rusas que hay en Telegram. Para contrastar informaci\u00f3n.", "date": "1646302361", "karma": "53.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646302361", "url": "https://guerraenucrania.wordpress.com/2022/03/02/parte-de-guerra-02-03-2022/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3631994}, {"title": "", "content": "", "date": "1646302411", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646302411", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631995}, {"title": "200 organizaciones reclaman al Gobierno firmeza en el Consejo de Europa contra la deforestaci\u00f3n importada", "content": "La UE es el segundo mayor responsable de la deforestaci\u00f3n tropical. El 17 de marzo tendr\u00e1 lugar una nueva ronda de negociaciones sobre la mejora del reglamento de comercializaci\u00f3n de productos asociados a la destrucci\u00f3n de bosques.", "date": "1646302700", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646302700", "url": "https://www.elsaltodiario.com/deforestacion/200-organizaciones-reclaman-gobierno-firmeza-consejo-europa-importada", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3631996}, {"title": "", "content": "", "date": "1646302548", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646302548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3631997}, {"title": "La Polic\u00eda checa acusa a un individuo por apoyar la agresi\u00f3n contra Ucrania en redes sociales", "content": "Polic\u00edas de la Central Nacional contra el Crimen Organizado de Rep\u00fablica Checa han detenido este mi\u00e9rcoles y acusado posteriormente a un individuo por haber apoyado en las redes sociales la agresi\u00f3n contra Ucrania. El acusado podr\u00eda ser condenado a hasta tres a\u00f1os de prisi\u00f3n, seg\u00fan dijo Jaroslav Ibehej, portavoz de esa central. Los polic\u00edas estudian actualmente otros alrededor de 200 casos de delitos semejantes cometido en Internet.", "date": "1646302840", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646302840", "url": "https://espanol.radio.cz/la-policia-checa-acusa-a-un-individuo-por-aprobar-la-agresion-contra-ucrania-8743692", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3631998}, {"title": "Un grupo de cient\u00edficos en el a\u00f1o 2015 dijo haber encontrado una semilla de origen extraterrestre", "content": "En este art\u00edculo reconstruimos la noticia como mera curiosidad. Empecemos diciendo que existe la creencia de que la vida de fuera de nuestro planeta, de alguna forma, estar\u00eda intentando sembrar semillas aqu\u00ed en la Tierra. Quienes esto defienden, desde luego fuera del \u00e1mbito cient\u00edfico, no saben precisar exactamente con qu\u00e9 objetivo. Pero lo cierto es que unos cient\u00edficos de Reino Unido, en el a\u00f1o 2015, saltaron a las portadas tras afirmar que hab\u00edan hallado una posible semilla extraterrestre al examinar un min\u00fasculo objeto esf\u00e9rico de metal.", "date": "1646302889", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646302889", "url": "https://todociencia.net/un-grupo-de-cientificos-en-el-ano-2015-dijo-haber-encontrado-una-semilla-de-origen-extraterrestre/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3631999}]