[{"title": "", "content": "", "date": "1646381575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646381575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632500}, {"title": "La ciudad de suiza de Lugano aceptar\u00e1 Bitcoin, Tether y el token LVGA como moneda de curso legal &quot;de facto&quot;", "content": "La ciudad de Lugano, en el sur de Suiza, planea que muchos negocios locales acepten algunas criptomonedas como moneda de curso legal &quot;de facto&quot; como parte de una asociaci\u00f3n con Tether. En su intervenci\u00f3n en el evento del Plan B de la ciudad, el director t\u00e9cnico de Tether, Paolo Ardoino, dijo que la empresa hab\u00eda creado un fondo de 3 millones de francos suizos en colaboraci\u00f3n con las autoridades de Lugano para fomentar la adopci\u00f3n de Bitcoin.", "date": "1646381831", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646381831", "url": "https://es.investing.com/news/cryptocurrency-news/la-ciudad-de-lugano-aceptara-bitcoin-tether-y-el-token-lvga-como-moneda-de-curso-legal-de-facto-2222193", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632502}, {"title": "Un soldado ruso camin\u00f3 con dos granadas exigiendo a los ucranianos que se rindan", "content": "Sucedi\u00f3 en Konotop y el alcalde del lugar les pregunt\u00f3 a los habitantes si quer\u00edan rendirse o luchar. La respuesta fue un\u00e1nime: \u201cLuchar, por supuesto\u201d. Un video muestra a un soldado ruso que sostiene dos granadas en el aire mientras camina entre los ucranianos exigiendo que se rindieran. Las im\u00e1genes, filmadas en Konotop, muestran al militar ruso mientras caminaba entre una multitud de ciudadanos ucranianos furiosos que gritaban &quot;verg\u00fcenza&quot;.", "date": "1646381810", "karma": "-40.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646381810", "url": "https://www.clarin.com/viste/soldado-ruso-camino-granadas-exigiendo-ucranianos-rindan_0_hRf4EsA7nf.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632503}, {"title": "Slawek Sobala, el doble oficial de Putin, teme por su vida", "content": "Durante ocho a\u00f1os ha ganado mucho dinero haci\u00e9ndose pasar por el presidente ruso. Ahora reniega de \u00e9l.", "date": "1646381999", "karma": "83.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646381999", "url": "https://sevilla.abc.es/gente/abci-slawek-sobala-doble-oficial-putin-teme-vida-202203032202_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632504}, {"title": "[ENG] Concurso de deletreo: negus", "content": "Concurso de deletreo en el que el participante debe deletrear la palabra &quot;negus&quot;, que significa: t\u00edtulo empleado por algunos reyes o gobernadores de Etiop\u00eda, utilizado hasta 1974 en Etiop\u00eda y hasta 1890 en Eritrea https://es.m.wikipedia.org/wiki/Negus", "date": "1646382317", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646382317", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=of6a394_Owg", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632505}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 cambiar\u00e1 en las empresas con el metaverso? Una revoluci\u00f3n a\u00fan en pa\u00f1ales", "content": "Acompa\u00f1an a esta disrupci\u00f3n tecnol\u00f3gica muchos otros conceptos como el de realidad virtual o los tokens \u00fanicos (NFT), en una amalgama de innovaciones que transformar\u00e1n el mundo\u2026", "date": "1646382130", "karma": "-27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646382130", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/empresas/que-cambiara-en-las-empresas-con-el-metaverso-una-revolucion-que-todavia-esta-en-panales--9331949.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3632506}, {"title": "", "content": "", "date": "1646382281", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646382281", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632507}, {"title": "Definici\u00f3n de tiraera: RESIDENTE || BZRP Music Sessions #49", "content": "Ll\u00e1mamo beef, ll\u00e1malo tiraera, ll\u00e1malo como quieras. Ren\u00e9 (Residente) se luce en esta sesi\u00f3n demostrando que hay pocos a su altura escribiendo.", "date": "1646382578", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646382578", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YI1UJXaft48", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3632508}, {"title": "La bicicleta urbana puede ganar presencia en las calles gracias a los fondos europeos", "content": "La llegada de inversiones a las ciudades para crear carriles bici y aparcamientos vigilados es la ocasi\u00f3n id\u00f3nea para que las bicicletas recuperen terreno y no se queden solo para el turismo o el deporte de fines de semana. La apuesta por este medio de transporte est\u00e1 siendo muy desigual, tanto en nuestro pa\u00eds como en el resto de Europa. Tan solo Barcelona, Valencia, Valladolid, Vitoria, San Sebasti\u00e1n y Zaragoza han implantado medidas efectivas", "date": "1646383026", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646383026", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/ciudad/2022-02-21/bicicleta-medio-de-transporte-urbano-eu_3377981/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632509}, {"title": "George y Willie Muse | Hermanos vendidos como embajadores de Marte", "content": "Nacidos en la d\u00e9cada de 1890, George y Willie Muse fueron vistos por casualidad por unos cazarrecompensas. Viendo la particularidad f\u00edsica de aquellos ni\u00f1os de nueve y seis a\u00f1os, pensaron que ser\u00edan todo un gancho para atraer dinero en el mundo del circo. Y no lo dudaron: los secuestraron y posteriormente, los vendieron. Los hechos ocurrieron en 1899, en la regi\u00f3n de Truevine, Virginia, al sur de los Estados Unidos, y en una \u00e9poca en la que los negros ten\u00edan poco o ning\u00fan derecho.", "date": "1646383173", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646383173", "url": "https://supercurioso.com/george-y-willie-muse/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632510}, {"title": "", "content": "", "date": "1646383184", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646383184", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632511}, {"title": "El Pacma califica el reglamento de caza de C-LM como un &quot;traje a medida&quot; para el lobby cineg\u00e9tico", "content": "El Partido Animalista (Pacma) ha asegurado que el Gobierno de Castilla-La Mancha ha aprobado un reglamento de caza que es un &quot;traje a medida&quot; para el lobby cineg\u00e9tico y acerca &quot;peligrosamente&quot; a ni\u00f1os y j\u00f3venes a la violencia contra los animales, adem\u00e1s de buscar su fomento entre las mujeres, cuya presencia en el sector es &quot;pr\u00e1cticamente inexistente&quot; a d\u00eda de hoy. Seg\u00fan ha informado Pacma, el nuevo reglamento otorga un peso especial a la denominada &quot;caza social&quot;, un programa que pretende acercar la cineg\u00e9tica a toda la poblaci\u00f3n proporci", "date": "1646383450", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646383450", "url": "https://eldiadigital.es/art/390167/el-pacma-califica-el-reglamento-de-caza-de-c-lm-como-un-traje-a-medida-para-el-lobby-cinegetico", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632512}, {"title": "Maria Assumpci\u00f3 Catal\u00e0 i Poch, astr\u00f3noma", "content": "La astr\u00f3noma Maria Assumpci\u00f3 Catal\u00e0 i Poch (1925-2009) naci\u00f3 un 14 de julio. Astr\u00f3noma doctorada en Ciencias, fue la primera mujer en introducir la astronom\u00eda de manera profesional en Espa\u00f1a en 1971. Fue la primera mujer en obtener el doctorado en matem\u00e1tica por la Universidad de Barcelona: su tesis se titulaba Contribuci\u00f3n al estudio de la din\u00e1mica de los sistemas estelares de simetr\u00eda cil\u00edndrica (1970).  Llev\u00f3 a cabo observaciones sistem\u00e1ticas de manchas solares durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os.", "date": "1646383668", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646383668", "url": "https://mujeresconciencia.com/2014/07/14/maria-assumpcio-catala-poch-astronoma/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632513}, {"title": "Le\u00f3n permiti\u00f3 los veladores 'ilegales' de San Marcelo tras un cambio radical en un informe policial y el 's\u00ed' de los arquitectos", "content": "El que fuera jefe del cuerpo municipal encontr\u00f3 al menos cuatro graves motivos, patrimoniales y hasta de seguridad, para recomendar que no se permitieran las estructuras que ahora ser\u00e1n multadas por la Junta por afectar a zonas protegidas. Sin embargo, otro segundo informe policial dos meses despu\u00e9s ya no encontr\u00f3 impedimento alguno, lo mismo que el \u00e1rea de Fomento y H\u00e1bitat Urbano, que defendi\u00f3 que la estructura fija &quot;no menoscaba el patrimonio hist\u00f3rico art\u00edstico&quot;.", "date": "1646383678", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646383678", "url": "https://ileon.eldiario.es/actualidad/leon_y_alfoz/126604/leon-permitio-los-veladores-ilegales-de-san-marcelo-tras-un-cambio-radical-en-un-informe-policial-y-el-si-de-los-arquitectos", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632514}, {"title": "La experiencia est\u00e1 sobrevalorada", "content": "La experiencia se suele considerar un valor positivo sin pensarlo demasiado, y puede que sea el momento de reflexionar justamente sobre los casos en que es positiva y aquellos otros en que es mejor no conocer tan de cerca la realidad.", "date": "1646384054", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646384054", "url": "https://ileon.eldiario.es/actualidad/126711/la-experiencia-esta-sobrevalorada", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632515}, {"title": "C\u00f3mo fallar en privacidad y seguridad", "content": "Soy un firme creyente de que un fracaso solo es un fracaso si no aprendes una lecci\u00f3n de \u00e9l, incluso si esa lecci\u00f3n es \u201cno invadas Rusia en el invierno\u201d. Por lo que esta semana, veremos algunas de las principales formas en las que puedes fallar al proteger tus propios datos y c\u00f3mo evitarlas. Como de costumbre, esta lista no sigue ning\u00fan orden en particular.", "date": "1646384111", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646384111", "url": "https://blog.es.thenewoil.org/como-fallar-en-privacidad-y-seguridad", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632516}, {"title": "La tentaci\u00f3n de ampliar la guerra", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 raz\u00f3n iba Rusia a sufrir las sanciones sin sacar todo el beneficio posible de la situaci\u00f3n, p\u00e9sima, en que estas sanciones colocan al pa\u00eds? Una vez que te has llevado el castigo, \u00bfpor qu\u00e9 no acrecentar el delito? \u00bfVan a acercentar el castigo? No lo parece.", "date": "1646384163", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646384163", "url": "http://www.remaycalla.com/internacional/la-tentacion-de-ampliar-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632517}, {"title": "M\u00e1s de 80 euros de sobrecoste mensual en la factura: \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 afectando al precio del gas y la electricidad la guerra en Ucrania?", "content": "Las severas sanciones impulsadas contra Rusia como consecuencia de la invasi\u00f3n orquestada por Vladimir Putin en Ucrania est\u00e1n teniendo efectos devastadores en la econom\u00eda del Kremlin, pero tambi\u00e9n est\u00e1n afectando a los pa\u00edses europeos.  Los analistas de la OCU han llevado a cabo un estudio sobre el impacto de la crisis de Ucrania en el precio de los suministros, y c\u00f3mo se reflejar\u00e1 en las facturas energ\u00e9ticas de los espa\u00f1oles. Han considerado tres posibles escenarios: En el primer escenario: sobrecoste de 46 euros en el gas natural y de 33 eu..", "date": "1646384217", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646384217", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965259/0/mas-80-euros-sobrecoste-mensual-factura-como-afecta-precio-gas-electricidad/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632518}, {"title": "Ni\u00f1os y ancianos detenidos en Rusia durante manifestaciones contra la guerra", "content": "Ekaterina sab\u00eda que aquel era un lugar tremendamente desagradable, donde los detenidos en las protestas se hacinaban en celdas diminutas con los sintecho, en un ambiente pestilente y sin agua ni comida. &quot;Pero me asust\u00f3 m\u00e1s dejar a dos ni\u00f1os solos en casa sin saber seguro cu\u00e1ndo podr\u00eda volver&quot;, dice. As\u00ed que all\u00e1 que fueron las dos mujeres y los cinco ni\u00f1os con sus flores y sus carteles caseros de &quot;no a la guerra&quot;, grabaron v\u00eddeos de los ni\u00f1os frente a la Embajada, all\u00ed s\u00f3lo estaban ellos. Ellos, y varios furgones de las fuerzas especiales rusas", "date": "1646384433", "karma": "102.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646384433", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&time_continue=28&v=oDHYeEFQJUo", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3632519}, {"title": "Una guerra nacida de demasiadas mentiras", "content": "Las razones del conflicto: la previsible agresi\u00f3n rusa y la ceguera de Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea. Por eso, empezar a admitir nuestros errores es el primer paso para construir la paz", "date": "1646384349", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646384349", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38963/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3632520}, {"title": "Definici\u00f3n de tiraera: RESIDENTE || BZRP Music Sessions #49", "content": "Ll\u00e1mamo beef, ll\u00e1malo tiraera, ll\u00e1malo como quieras. Ren\u00e9 (Residente) se luce en esta sesi\u00f3n demostrando que hay pocos a su altura escribiendo.", "date": "1646384415", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646384415", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HO73gUhiYe0", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632522}, {"title": "Lviv, estaci\u00f3n retaguardia", "content": "El periodista de guerra Hibai Arbide Aza relata en esta cr\u00f3nica c\u00f3mo transcurre la primera semana de conflicto en el embudo log\u00edstico de la guerra de Ucrania, situado en el oeste del pa\u00eds.", "date": "1646384610", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646384610", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/lviv-retaguardia-cronica-hibai-arbide", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632523}, {"title": "Putin asfixia Ucrania intentando bloquear el acceso al mar, las comunicaciones y los suministros", "content": "El Kremlin intenta dejar al pa\u00eds sin salida por mar mientras ataca infraestructuras claves para la comunicaci\u00f3n como la torre de televisi\u00f3n o la estaci\u00f3n de tren, adem\u00e1s de conseguir cortar la luz y la calefacci\u00f3n en zonas de ciudades centrales.", "date": "1646384686", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646384686", "url": "https://www.publico.es/internacional/putin-asfixia-ucrania-intentando-bloquear-acceso-mar-comunicaciones-suministros.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632525}, {"title": "La ciudad natal de Zelenski promete convertirse en el Stalingrado de las tropas rusas", "content": "Los vecinos de Krivyy Rih, similar a la localidad donde tuvo lugar la batalla decisiva en la Segunda Guerra Mundial, prometen resistir &quot;hasta el \u00faltimo hombre", "date": "1646384721", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646384721", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220303/ciudad-natal-zelenski-stalingrado-rusos-13320403", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632526}, {"title": "El lobby del agua contra Ada Colau", "content": "El agua es un bien necesario que debe ser gestionado por y para lo p\u00fablico. La maquinaria puesta en marcha por el lobby privado evidencia el peligro que suponen estas multinacionales para la democracia.", "date": "1646389220", "karma": "3884.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646384763", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1pS41KKci44", "clicks": 0, "votes": "286", "status": "published", "id": 3632527}, {"title": "Beni, el espa\u00f1ol en Ucrania que oculta la guerra a sus ni\u00f1as: \u201cNo salg\u00e1is que est\u00e1 la Covid rusa", "content": "En el coraz\u00f3n del infierno, Beni Brito, un asturiano de 33 a\u00f1os, sobrevive cada d\u00eda junto a su familia. Las sirenas antia\u00e9reas recubren con un manto de horror las paredes de su casa de Vinnytsia, al oeste del pa\u00eds, una localidad ucraniana cercana a la frontera con Moldavia", "date": "1646384811", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646384811", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220304/beni-espanol-ucrania-oculta-no-salgais-covid/654435026_0.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632528}, {"title": "Juan Carlos I gast\u00f3 95.000 \u20ac de dinero opaco en terapia de rejuvenecimiento en la Cl\u00ednica DeS\u00e1nchez", "content": "El rey hizo operaciones de inversi\u00f3n en valores estadounidenses y brit\u00e1nicos antes de regalar a Corinna Larsen todos los fondos escondidos en Suiza.", "date": "1646384880", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646384880", "url": "https://www.elespanol.com/espana/tribunales/20220304/juan-carlos-eur-terapia-rejuvenecimiento-clinica-desanchez/654435004_0.html", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3632529}, {"title": "Los chinos de Kiev se convierten en blanco de la ira ucraniana", "content": "Personas de origen chinos est\u00e1n bajo presi\u00f3n por la actitud de China en este conflicto.", "date": "1646385057", "karma": "19.00", "negatives": "34", "sent_date": "1646385057", "url": "https://www.expansion.com/economia/financial-times/2022/03/04/6220ebd6468aeb7e6d8b4655.html", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "queued", "id": 3632530}, {"title": "El PP busca al chivato que se\u00f1al\u00f3 al hermano de Ayuso y ya tiene un candidato", "content": "Se trata del alcalde de Higuera de las Due\u00f1as (PP), que trabaja en Bankia y es amigo de Casado y Daniel Alc\u00e1zar, presidente de Priviet Sportive.", "date": "1646388019", "karma": "2472.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646385159", "url": "https://www.elplural.com/politica/partido-poplar-busca-chivato-contrato-hermano-ayuso-tiene-candidato_285306102", "clicks": 0, "votes": "184", "status": "published", "id": 3632531}, {"title": "El presidente ucraniano liberar\u00e1 a pederastas con experiencia militar para luchar contra el ej\u00e9rcito ruso", "content": "El presidente de Ucrania,Volod\u00edmir Zelenski, ha anunciado que todos los presos que cuenten con experiencia militar van a ser liberados para unirse a las fuerzas de resistencia ante la invasi\u00f3n que est\u00e1 llevando a cabo el ej\u00e9rcito ruso. &quot;Cualquiera que pueda unirse a la lucha contra los ocupantes debe hacerlo. La decisi\u00f3n no fue f\u00e1cil, desde un punto de vista moral, pero \u00fatil desde el punto de vista de nuestra protecci\u00f3n&quot; explica el mandatario en declaraciones recogidas por RTVE.", "date": "1646385441", "karma": "-125.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646385441", "url": "https://digitalsevilla.com/2022/03/02/el-presidente-ucraniano-liberara-a-pederastas-con-experiencia-militar-para-luchar-contra-el-ejercito-ruso/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3632532}, {"title": "Juan Sebasti\u00e1n Elcano y los trapisondistas (1222-1522)", "content": "Los trapisondistas eran gentes que estaban a medio camino entre los sabios y los charlatanes, que paseaban por las ferias la Mona de \u00c1frica, seg\u00fan la definici\u00f3n que hace Umberto Eco en su novela &quot;Baudolino&quot;; los dedicados a urdir relatos fant\u00e1sticos sobre lejanas tierras y m\u00edticos imperios. Del reino del Preste Juan se hablaba ya en el Medievo, pero fue Marco Polo el que introdujo el nombre de Trebisonda, de donde deriva la palabra. Las primeras referencias en castellano son del siglo XV y sedujeron a marinos y descubridores.", "date": "1646386343", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646386343", "url": "https://blogs.diariovasco.com/correo-historia/2022/02/14/juan-sebastian-elcano-y-los-trapisondistas-1222-1522/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632534}, {"title": "", "content": "", "date": "1646386116", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646386116", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632535}, {"title": "", "content": "", "date": "1646386149", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646386149", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632537}, {"title": "Qu\u00e9 pasa si explota la central nuclear de Ucrania: as\u00ed afect\u00f3 a Espa\u00f1a y Europa el desastre de Chernobyl", "content": "Si bien es cierto que actualmente la medici\u00f3n de la radiaci\u00f3n es &quot;actualmente normal&quot;, seg\u00fan afirm\u00f3 el ministro ucraniano de Exteriores, Dimitro Kuleba, el ej\u00e9rcito ruso la bombardea <del>dijo</del> &quot;desde todos los lados&quot;. De acabar con ella, el ataque a buen seguro supondr\u00eda un antes y un despu\u00e9s en la guerra: &quot;Si explota ser\u00e1 diez veces m\u00e1s grande que Chernobyl en 1986&quot;, alert\u00f3 Kuleba. &quot;Los rusos deben cesar el fuego inmediatamente, permitir el acceso a los bomberos y crear una zona de seguridad&quot;.", "date": "1646386349", "karma": "-29.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646386349", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/que-pasa-explota-central-ucrania-chernobyl/2861439/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3632538}, {"title": "", "content": "", "date": "1646386401", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646386401", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632539}, {"title": "El coronavirus se puede \u2018disfrazar\u2019 y esconder en diferentes partes del cuerpo", "content": "Los cient\u00edficos han descubierto que el coronavirus puede disfrazarse y esconderse del sistema inmune en diferentes partes del cuerpo. Por eso hay casos en que cuesta eliminar la infecci\u00f3n. Esa puede ser tambi\u00e9n la clave para acabar con la enfermedad.", "date": "1646386779", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646386779", "url": "https://www.sabervivirtv.com/actualidad/coronavirus-disfraza-esconde-cuerpo_6896", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632540}, {"title": "Corresponsal de barra por Nico Ordozgoiti", "content": "La revista de los que no se quitan el palillo de la boca ni en una guerra mundial", "date": "1646442303", "karma": "892.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646387401", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/humor/haciendo-meme/corresponsal-barra_131_1221238.html", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3632541}, {"title": "", "content": "", "date": "1646387544", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646387544", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632542}, {"title": "Los ucranianos han encontrado una forma de ralentizar el avance ruso: cambiar las se\u00f1ales de tr\u00e1fico", "content": "Ukravtodor, la DGT ucraniana, lleva varios d\u00edas instigando a los ciudadanos de Ucrania y a los gobiernos locales a destruir o cambiar las se\u00f1ales de tr\u00e1fico desde su cuenta oficial de Facebook.", "date": "1646387613", "karma": "-2.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646387613", "url": "https://www.xataka.com/otros/vandalismo-como-estrategia-militar-ucrania-ralentiza-avance-ruso-destruyendo-senales-trafico", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632543}, {"title": "La Duma aprueba una ley que castiga con 15 a\u00f1os la publicaci\u00f3n de &quot;fake news&quot;", "content": "La Duma Estatal aprueba una ley que castiga con hasta 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel la publicaci\u00f3n y difusi\u00f3n de \u201cnoticias falsas\u201d sobre las acciones de las Fuerzas Armadas rusas.", "date": "1646387690", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646387690", "url": "https://mobile.twitter.com/descifraguerra/status/1499660961984225284?cxt=HHwWiIC5qeHs7s8pAAAA", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3632544}, {"title": "Un anciano de Almer\u00eda agrede con su bast\u00f3n a un hombre por agarrar las nalgas de una mujer", "content": "&quot;A una mujer no se la toca. Y porque no tengo pistola, porque si no te pegaba un tiro&quot;, &quot;eres un guarro asqueroso &quot;. As\u00ed empieza una trifulca en Cantoria, Almer\u00eda, en la que un anciano, ya muy mayor, increpa a gritos a un hombre de mediana edad en la barra de un bar por agarrar las nalgas e intentar besar a una mujer. Ante la amenaza de la pistola, el hombre, con acento extranjero, responde: &quot;Te pego una hostia\u2026&quot; . El anciano cumple su amenaza, levanta su bast\u00f3n y le propina con el un fuerte golpe seco en la cabeza.", "date": "1646388332", "karma": "107.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646388332", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220303/brutal-agresion-anciano-baston-hombre-agarrar-nalgas/654434993_0.html", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "queued", "id": 3632546}, {"title": "Monedas bonitas y monedas feas. La fea", "content": "En el relato titulado Monedas bonitas mostraba un par de monedas con un dise\u00f1o que dije que me parec\u00eda de los m\u00e1s bonitos. Hoy toca conocer a la m\u00e1s fea. El duro de 1808 es para m\u00ed, si no la m\u00e1s fea, una de las m\u00e1s feas de todas las acu\u00f1aciones espa\u00f1olas. Tambi\u00e9n dec\u00eda en dicho relato que los dise\u00f1os de las monedas nunca se hacen al azar y \u00e9ste es un ejemplo claro de ello.", "date": "1646387962", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646387962", "url": "https://relatosnumismaticos.wordpress.com/2021/03/12/monedas-bonitas-y-monedas-feas-la-fea/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632547}, {"title": "", "content": "", "date": "1646388000", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388000", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632548}, {"title": "Una nueva edad geopol\u00edtica", "content": "Nos hallamos ante una situaci\u00f3n totalmente nueva en Europa desde el final de la Segunda Guerra Mundial. Nunca hab\u00edamos asistido a un evento hist\u00f3rico de semejante envergadura que cambia la realidad planetaria y el orden mundial.", "date": "1646388094", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388094", "url": "https://mondiplo.com/una-nueva-edad-geopolitica", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632549}, {"title": "\u00bfVan a ser \u00fatiles las armas enviadas por Espa\u00f1a a Ucrania?", "content": "El env\u00edo de armas a Ucrania por parte de Espa\u00f1a es &quot;adecuado&quot;, tanto por razones diplom\u00e1ticas como militares, asegura Beatriz C\u00f3zar, experta en relaciones internacionales, si bien advierte de que cada vez &quot;habr\u00e1 menos oportunidades&quot; de que los ucranianos usen ese armamento contra Rusia en vista de c\u00f3mo evoluciona la guerra.", "date": "1646388139", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388139", "url": "https://www.diariodesevilla.es/espana/Van-utiles-enviadas-Espana-Ucrania_0_1662134153.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632550}, {"title": "Gu\u00eda f\u00e1cil para ahorrar frente la crisis del precios de la energ\u00eda", "content": "Los precios energ\u00e9ticos contin\u00faan su escalada por la guerra de Rusia contra Ucrania y no se vislumbra su ralentizaci\u00f3n", "date": "1646388271", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388271", "url": "https://www.abc.es/antropia/abci-dia-mundial-eficiencia-energetica-ahorro-luz-20220304170538_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632551}, {"title": "La nueva pel\u00edcula de Batman se funde con el g\u00e9nero policiaco", "content": "Robert Pattinson se pone en la piel del hombre murci\u00e9lago en 'The Batman', una largometraje detectivesco, con aires de 'Seven', lastrado por sus casi tres horas de duraci\u00f3n", "date": "1646388427", "karma": "-3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646388427", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/butaca/cine/nueva-pelicula-batman-se-funde-genero-policiaco-20220302201904-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632552}, {"title": "", "content": "", "date": "1646388411", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388411", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632553}, {"title": "Google Meet ahora comparte informaci\u00f3n detallada sobre tu ancho de banda con tu jefe [ENG]", "content": "La lista completa de todo lo que Google Meet registra y comparte con su empleador o escuela es larga. Incluye estad\u00edsticas de red como fluctuaci\u00f3n, p\u00e9rdida de paquetes, congesti\u00f3n y tiempos de ping, as\u00ed como si estaba en una conexi\u00f3n por cable, Wi-Fi o celular, niveles de micr\u00f3fono y altavoz, uso de CPU y FPS, y cualquier acci\u00f3n de moderaci\u00f3n. Tambi\u00e9n est\u00e1 el registro de auditor\u00eda de Google Meet, que brinda a los administradores de Workspace acceso a un registro de cada reuni\u00f3n, incluidos los nombres y descripciones de cada reuni\u00f3n y de todos l", "date": "1646388553", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646388553", "url": "https://arstechnica.com/gadgets/2022/03/google-meet-now-shares-detailed-bandwidth-information-with-your-employer/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632554}, {"title": "Rusia y ruso no es lo mismo", "content": "<p>Perogrullo no lo dir&iacute;a mejor, &nbsp;Rusia y ruso no es lo mismo.&nbsp; Pero como malague&ntilde;o, nacido en T&aacute;nger por casualidad, educado en Paris por obligaci&oacute;n y afincado en Murcia por elecci&oacute;n me da la sensaci&oacute;n de que estas cosas hay que puntualizarlas de vez en cuando. La aclaraci&oacute;n viene al caso por las &nbsp;declaraciones de Vladimir Putin diciendo algo as&iacute; como &ldquo;el mundo sin Rusia no tiene sentido&rdquo;, en rom&aacute;n paladino &ldquo;no me toqu&eacute;is las g&oacute;nadas que le doy al bot&oacute;n nuclear&rdquo;.&nbsp; Vayamos al meollo de la cuesti&oacute;n. Rusia es un pa&iacute;s lo que viene a ser una cosa inventada por los hombres trazando unas l&iacute;neas en el suelo. Los rusos son unos se&ntilde;ores que, por casualidad, viven en ese territorio. Ya s&eacute; que estas definiciones se pueden matizar hasta el infinito pero esa no es la cuesti&oacute;n. La cuesti&oacute;n es que cuando el se&ntilde;or Putin est&aacute; haciendo las declaraciones a las que nos referimos lo que est&aacute; diciendo es que si le borramos las rayas del suelo se lleva por delante a todo el personal. &nbsp;Y &nbsp;as&iacute;, de pronto, ponemos una idea, un concepto o un s&iacute;mbolo por delante de las personas. Porque lo que se&ntilde;ala Putin no es ni siquiera al territorio que actualmente se llama Rusia &iexcl;el &nbsp;territorio f&iacute;sico no va a desaparecer! lo que puede pasar,&nbsp; y lo que le molesta digo yo,&nbsp; es que ma&ntilde;ana pase a llamarse &ldquo;Villatripas de Arriba&rdquo;. Es muy poco probable pero no ser&iacute;a la primera vez que ocurre &iexcl;Pobre Yugoslavia! Perd&oacute;n, pobres yugoslavos que han pagado muy caro el cambio de denominaci&oacute;n. Lo dicho, si el concepto Rusia, insisto el concepto, no el territorio f&iacute;sico, desaparece, me llevo por delante la humanidad &iexcl;rusos incluidos! Putin dixit.</p><p>Ese proceso por el que algunos prohombres nos hacen creer que&nbsp; los s&iacute;mbolos est&aacute;n por encima de las personas es el que nos lleva a conflictos irresolubles. Porque, &nbsp;en la mayor&iacute;a de casos, una guerra no resuelve un conflicto, lo pospone.&nbsp; Miren alrededor, los ejemplos en los que los s&iacute;mbolos desplazan a la gente se cuentan por decenas. Cerca: Catalu&ntilde;a por encima de los catalanes, Espa&ntilde;a por encima de los espa&ntilde;oles. Lejos: America first, La France aux fran&ccedil;ais, y casi no me atrevo a hablar de religi&oacute;n. Tenemos que evitar caer en esa trampa cada vez que nos la pongan por delante. Es buen momento para volver a escuchar la canci&oacute;n &ldquo;russians&rdquo; de Sting&nbsp; &ldquo;I hope the russians love their children too&rdquo;.</p>", "date": "1646388521", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646388521", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632555}, {"title": "", "content": "", "date": "1646388649", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388649", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632556}, {"title": "\u00daltimas horas de Ikea en Mosc\u00fa. [Eng]", "content": "Quer\u00edamos comprar un horno y nuestros amigos nos pidieron que les compr\u00e1ramos varias cositas.  Ikea dice que es temporal (unos 3 meses).", "date": "1646388889", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388889", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VFB6ya0T9wo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632557}, {"title": "Las sanciones se empiezan a notar - (espa\u00f1ol en Mosc\u00fa)", "content": "Situaci\u00f3n actualizada en Mosc\u00fa sobre c\u00f3mo est\u00e1n afectando las restricciones en Rusia", "date": "1646388837", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646388837", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZuQdujEIvic", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632558}, {"title": "Rusia y ruso no es lo mismo", "content": "<p>Perogrullo no lo dir&iacute;a mejor, &nbsp;Rusia y ruso no es lo mismo.&nbsp; Pero como malague&ntilde;o, nacido en T&aacute;nger por casualidad, educado en Paris por obligaci&oacute;n y afincado en Murcia por elecci&oacute;n me da la sensaci&oacute;n de que estas cosas hay que puntualizarlas de vez en cuando. La aclaraci&oacute;n viene al caso por las &nbsp;declaraciones de Vladimir Putin diciendo algo as&iacute; como &ldquo;el mundo sin Rusia no tiene sentido&rdquo;, en rom&aacute;n paladino &ldquo;no me toqu&eacute;is las g&oacute;nadas que le doy al bot&oacute;n nuclear&rdquo;.&nbsp; Vayamos al meollo de la cuesti&oacute;n. Rusia es un pa&iacute;s lo que viene a ser una cosa inventada por los hombres trazando unas l&iacute;neas en el suelo. Los rusos son unos se&ntilde;ores que, por casualidad, viven en ese territorio. Ya s&eacute; que estas definiciones se pueden matizar hasta el infinito pero esa no es la cuesti&oacute;n. La cuesti&oacute;n es que cuando el se&ntilde;or Putin est&aacute; haciendo las declaraciones a las que nos referimos lo que est&aacute; diciendo es que si le borramos las rayas del suelo se lleva por delante a todo el personal. &nbsp;Y &nbsp;as&iacute;, de pronto, ponemos una idea, un concepto o un s&iacute;mbolo por delante de las personas. Porque lo que se&ntilde;ala Putin no es ni siquiera al territorio que actualmente se llama Rusia &iexcl;el &nbsp;territorio f&iacute;sico no va a desaparecer! lo que puede pasar,&nbsp; y lo que le molesta digo yo,&nbsp; es que ma&ntilde;ana pase a llamarse &ldquo;Villatripas de Arriba&rdquo;. Es muy poco probable pero no ser&iacute;a la primera vez que ocurre &iexcl;Pobre Yugoslavia! Perd&oacute;n, pobres yugoslavos que han pagado muy caro el cambio de denominaci&oacute;n. Lo dicho, si el concepto Rusia, insisto el concepto, no el territorio f&iacute;sico, desaparece, me llevo por delante la humanidad &iexcl;rusos incluidos! Putin dixit.</p><p>Ese proceso por el que algunos prohombres nos hacen creer que&nbsp; los s&iacute;mbolos est&aacute;n por encima de las personas es el que nos lleva a conflictos irresolubles. Porque, &nbsp;en la mayor&iacute;a de casos, una guerra no resuelve un conflicto, lo pospone.&nbsp; Miren alrededor, los ejemplos en los que los s&iacute;mbolos desplazan a la gente se cuentan por decenas. Cerca: Catalu&ntilde;a por encima de los catalanes, Espa&ntilde;a por encima de los espa&ntilde;oles. Lejos: America first, La France aux fran&ccedil;ais, y casi no me atrevo a hablar de religi&oacute;n. Tenemos que evitar caer en esa trampa cada vez que nos la pongan por delante. Es buen momento para volver a escuchar la canci&oacute;n &ldquo;russians&rdquo; de Sting&nbsp; &ldquo;I hope the russians love their children too&rdquo;.</p>", "date": "1646388714", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646388714", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632559}, {"title": "", "content": "", "date": "1646389110", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646389110", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632560}, {"title": "Ocho mujeres influyentes en la historia de la medicina", "content": "Elizabeth Blackwell (1821-1910). Fue la primera mujer que logr\u00f3 ejercer la profesi\u00f3n como m\u00e9dico en todo el mundo. Su postulaci\u00f3n fue rechazada en diez escuelas de Medicina, hasta que finalmente fue aceptada en la Universidad de Geneva, y en 1849 se convirti\u00f3 en la primera mujer de la historia en titularse de m\u00e9dico. No obstante, recibi\u00f3 el consejo de realizar cursos de homeopat\u00eda y dedicarse a la pr\u00e1ctica de la medicina no oficial. Mientras realizaba una cura, una secreci\u00f3n purulenta le salpic\u00f3 el ojo izquierdo y la dej\u00f3 ciega, lo que truncar\u00ed", "date": "1646435411", "karma": "817.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646389389", "url": "http://www.mitrestorres.com/blog/mujeres-medicina", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3632561}, {"title": "C\u00e1mara Baja del Parlamento ruso aprueba un proyecto para elevar las penas de c\u00e1rcel por noticias &quot;falsas&quot; sobre las FFAA", "content": "La C\u00e1mara Baja del Parlamento de Rusia ha aprobado este viernes un proyecto de ley que contempla multas y penas de c\u00e1rcel por la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n &quot;falsa&quot; sobre las acciones de las Fuerzas Armadas, en medio de la invasi\u00f3n iniciada el 24 de febrero contra Ucrania. El proyecto contempla ampliar las penas de prisi\u00f3n, con m\u00e1ximas de hasta 15 a\u00f1os, &quot;por la difusi\u00f3n deliberadamente falsa de informaci\u00f3n&quot; sobre las actividades de las Fuerzas Armadas &quot;durante el desempe\u00f1o de sus funciones para proteger a los ciudadanos y al Estado&quot;.", "date": "1646389270", "karma": "-21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646389270", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-camara-baja-parlamento-ruso-aprueba-proyecto-elevar-penas-carcel-noticias-falsas-ffaa-20220304092248.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632562}, {"title": "\u00bfEs un hombre proveedor o un mediocre?", "content": "Opini\u00f3n de la influencer mexicana Tania Lucely . \u00bfEs hombre proveedor, sugar daddy o mediocre? Consejos para mujeres", "date": "1646389365", "karma": "-15.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646389365", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=T5Y_I6r-Tzw", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3632563}, {"title": "Confusi\u00f3n en el Museo Etnogr\u00e1fico de Viena: as\u00ed se infiltraron audiogu\u00edas con la otra historia del Penacho de Moctezuma", "content": "Hasta que no se subi\u00f3 en un avi\u00f3n de vuelta a M\u00e9xico, Yosu Arang\u00fcena no estuvo tranquilo. Hab\u00eda googleado c\u00f3mo son las c\u00e1rceles en Viena por si algo sal\u00eda mal. Pero el trabajo ya estaba hecho y nadie parec\u00eda haberse percatado. \u00c9l, publicista, 49 a\u00f1os, y su socio Sebasti\u00e1n Arrechedera, documentalista, 45 a\u00f1os, hab\u00edan dado el golpe para el que se llevaban preparando dos a\u00f1os. Los amigos hab\u00edan introducido una treintena de audiogu\u00edas en el Museo Etnogr\u00e1fico de Viena con un relato alternativo sobre el Penacho de Moctezuma.", "date": "1646389308", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646389308", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-03-03/confusion-en-el-museo-etnografico-de-viena-asi-se-infiltraron-audioguias-con-la-otra-historia-del-penacho-de-moctezuma.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632564}, {"title": "Manuel Jabois, en 'Hora 25': &quot;Ma\u00f1ana, en vez de a Macron, que Putin telefonee a Unidas Podemos&quot; (audio)", "content": "A lo mejor Ione Belarra o Pablo Echenique convencen al agresor de que la violencia no es el camino, y as\u00ed desisten de tratar de convencer al agredido.", "date": "1646389290", "karma": "52.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646389290", "url": "https://twitter.com/hora25/status/1499496067833999362", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632565}, {"title": "Pakist\u00e1n. 30 personas murieron y m\u00e1s de 50 resultaron heridas, bomba en una mezquita chi\u00edta [ENG]", "content": "Al menos 30 personas murieron y m\u00e1s de 50 resultaron heridas cuando una bomba estall\u00f3 en una mezquita chi\u00edta llena de gente durante la congregaci\u00f3n del viernes en la ciudad de Peshawar Ijaz Ahsan, al noroeste de Pakist\u00e1n. Las autoridades dijeron que la condici\u00f3n de 10 heridos es cr\u00edtica.", "date": "1646389844", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646389844", "url": "https://english.udayavani.com/article/30-killed-over-50-injured-in-blast-at-shia-mosque-during-friday-congregation-in-northwest-pakistan/1226576", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632566}, {"title": "Primero dicen que es una &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot;, luego que van a desnazificar Ucrania y ahora que los verdaderos agredidos son ellos", "content": "Primero dicen que es una &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot;, luego que van a desnazificar Ucrania y ahora que los verdaderos agredidos son ellos. No tienen verg\u00fcenza.", "date": "1646389430", "karma": "107.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646389430", "url": "https://twitter.com/CensoredMiste/status/1499673327392149506?cxt=HHwWhMCy5cK89M8pAAAA", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3632567}, {"title": "", "content": "", "date": "1646389405", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646389405", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632568}, {"title": "La madre de Ra\u00fal Molina pide justicia 18 a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "El albacetense fue encontrado en el maletero de su coche, al que hab\u00edan pegado fuego, con tres tiros en el cuerpo, en la localidad conquense de Montalbo. El 4 de marzo de 2004, hace hoy 18 a\u00f1os, Ra\u00fal Molina se iba de su casa de Pozo Ca\u00f1ada, en la que viv\u00eda con su novia, en direcci\u00f3n a Albacete y llamaba a su madre, Antonia Romero. \u00abMe llam\u00f3 a las tres y cuarto de la tarde, que ven\u00eda a mi casa, pero nunca lleg\u00f3\u00bb. Al d\u00eda siguiente la novia de Ra\u00fal llam\u00f3 a Antonia Romero, para saber si hab\u00eda dormido en su vivienda, porque no hab\u00eda aparecido en su", "date": "1646389587", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646389587", "url": "https://www.latribunadealbacete.es/Noticia/Z2BBA9CFF-9738-BF8D-440CCE32D34102C6/202203/La-madre-de-Raul-Molina-pide-justicia-18-anos-despues", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632569}, {"title": "Esta se\u00f1ora ha encontrado la soluci\u00f3n para evitar la tercera guerra mundial", "content": "Una se\u00f1ora da su soluci\u00f3n para evitar todas las guerras durante una entrevista", "date": "1646389828", "karma": "154.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646389828", "url": "https://twitter.com/stellamloopez1/status/1499521701683642376?t=dYeCQjJjK_-rNZMtXn_uPw&s=08", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632570}, {"title": "Esta se\u00f1ora ha encontrado la soluci\u00f3n para evitar la tercera guerra mundial", "content": "Esta se\u00f1ora ha encontrado la soluci\u00f3n para evitar la tercera guerra mundial. Pues eso, mejor escuchar... {shit}", "date": "1646389959", "karma": "60.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646389959", "url": "https://twitter.com/stellamloopez1/status/1499521701683642376", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632571}, {"title": "menores trabajando, uno con 7 a\u00f1os", "content": "ten\u00eda a chavales entre 15 y 7 a\u00f1os trabajando en el campo.", "date": "1646390237", "karma": "140.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646390237", "url": "https://www.hoy.es/caceres/sancionan-tener-tres-20220304000236-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "abuse", "id": 3632572}, {"title": "", "content": "", "date": "1646390386", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646390386", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632573}, {"title": "Estudiantes de 4\u00ba de la ESO boicotean las pruebas de competencias b\u00e1sicas en Catalu\u00f1a", "content": "El Sindicato de Estudiantes de los Pa\u00edses Catalanes (SEPC) ha hecho un llamamiento a boicotear las pruebas de competencias b\u00e1sicas de la Generalitat que se est\u00e1n llevando a cabo estos d\u00edas en toda Catalu\u00f1a y que se dirigen a los alumnos de 4\u00ba de la ESO. A trav\u00e9s del hashtag \u2018Incompetencias 2022\u2019, ya son varios los alumnos que se han negado a hacer los ex\u00e1menes y que han utilizado los folios para dibujar o hacer reivindicaciones e inmortalizar las estampas en Twitter.", "date": "1646390536", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646390536", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/estudiantes-competencias-cataluna.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632574}, {"title": "El Gobierno polaco acusa a Pablo Gonz\u00e1lez, detenido hace 4 d\u00edas, de ser agente del GRU, una rama del espionaje ruso", "content": "Agente del GRU detenido en Polonia: El hombre fue detenido en Przemy\u015bl en la noche del 27 al 28 de febrero de 2022. Fue identificado como agente de la Direcci\u00f3n Principal de Inteligencia del Estado Mayor de las Fuerzas Armadas de la Federaci\u00f3n Rusa (GRU). Llev\u00f3 a cabo operaciones en beneficio de Rusia, aprovechando su condici\u00f3n de periodista, que le permit\u00eda viajar libremente por todo el mundo y Europa, incluidas las zonas de conflicto militar y los territorios marcados por las tensiones pol\u00edticas.", "date": "1646404520", "karma": "1560.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646390712", "url": "https://twitter.com/IdafeMartin/status/1499681623524220929", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3632575}, {"title": "\u00abLa guerra de Ucrania puede provocar la mayor crisis de refugiados en Europa desde la II Guerra Mundial\u00bb", "content": "Gustavo Su\u00e1rez renueva su cargo como presidente de Unicef en un momento en el que la organizaci\u00f3n afronta dos grandes dos crisis humanitarias sucesivas, la pandemia y el ataque ruso", "date": "1646390738", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646390738", "url": "https://www.abc.es/antropia/abci-guerra-ucrania-refugiados-crisis-humanitaria-ayuda-unicef-20220225140044_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632576}, {"title": "Human Rights Watch denuncia que el Ej\u00e9rcito ruso est\u00e1 usando &quot;bombas de racimo en \u00e1reas pobladas&quot; de Ucrania", "content": "La ONG Human Rights Watch (HRW) ha confirmado que las tropas rusas utilizaron bombas de racimo sobre la poblaci\u00f3n de J\u00e1rkov el 28 de febrero y ha se\u00f1alado que estos ataques pueden constituir cr\u00edmenes de guerra. Tambi\u00e9n las ha usado en otra zona del sureste del pa\u00eds. &quot;Muestra un desprecio descarado e insensible por la vida de las personas&quot;, asegura.", "date": "1646391060", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646391060", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965869/0/human-rights-watch-denuncia-que-el-ejercito-ruso-esta-usando-bombas-de-racimo-en-areas-pobladas-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3632577}, {"title": "Lucio Elio Sejano, el malvado comandante de la guardia pretoriana del emperador Tiberio", "content": "Lucio Elio Sejano, comandante de la guardia pretoriana del emperador Tiberio, no dud\u00f3 en asesinar, condenar, exiliar y encarcelar a media familia imperial de Augusto con tal de mantenerse en el poder. Esta es una historia de ambici\u00f3n, de poder, de traiciones, de conspiraciones, de venenos, de pu\u00f1aladas, de ejecuciones p\u00fablicas... en definitiva, es la historia de un hombre que lo hizo todo para mantenerse en el poder", "date": "1646391057", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646391057", "url": "https://historiaeweb.com/2022/03/04/lucio-elio-sejano/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632578}, {"title": "Sale a la luz un v\u00eddeo que muestra la brutalidad policial contra los migrantes en la valla de Melilla", "content": "El linchamiento de un migrante a manos de cinco agentes junto a la valla de Melilla est\u00e1 copando las redes desde primera hora. Porras y patadas que dejan al migrante en el suelo tras unos segundos de indecisi\u00f3n encaramado a la valla.", "date": "1646392219", "karma": "2590.00", "negatives": "72", "sent_date": "1646391040", "url": "https://www.publico.es/actualidad/sale-luz-video-muestra-brutalidad-policial-migrantes-valla-melilla.html", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3632579}, {"title": "Adicci\u00f3n a donaciones de Twitch; streamers alertan del nuevo \u00abpeligro\u00bb", "content": "Streamers alertan de la nueva adicci\u00f3n a las donaciones en forma de suscriptores o dinero real. Ibai Llanos ha hecho un v\u00eddeo p\u00fablico a ra\u00edz de detectar que hay gente que gasta m\u00e1s dinero del que se puede permitir. \u00bfEstamos antes una nueva adicci\u00f3n o forma de &quot;ludopat\u00eda?", "date": "1646394002", "karma": "1478.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646391070", "url": "https://ludopatiaonline.com/adiccion-donaciones-twitch-streamers/", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3632580}, {"title": "La Asociaci\u00f3n de Usuarios del AVE de Cuenca reclama que los AVE Alicante-Madrid sigan saliendo y llegando desde Atocha", "content": "El Administrador de Infraestructuras ferroviarias (ADIF) ha decidido trasladar toda la log\u00edstica de los trenes de la l\u00ednea que conecta Alicante (y por extensi\u00f3n Elche y Orihuela) con Madrid de la estaci\u00f3n de Atocha, donde opera actualmente, a la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn. Esto supone que los AVEs con destino/llegada Madrid lo har\u00e1n a/desde la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn. Esto ocurrir\u00e1 una vez se ponga en servicio el tramo Chamart\u00edn-Torrej\u00f3n de Velasco, incluyendo el tunel pasante Atocha-Chamart\u00edn, y aunque de momento ADIF no ha informado de una fecha ...", "date": "1646391285", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646391285", "url": "https://diariocuenca.com/la-asociacion-de-usuarios-del-ave-de-cuenca-reclama-que-los-ave-alicante-madrid-sigan-saliendo-y-llegando-desde-atocha/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632581}, {"title": "La feria ARCO y el huerto comunitario de Manoteras: arte, reivindicaci\u00f3n social y malas hierbas", "content": "El huerto comunitario de Manoteras estuvo en la \u00faltima edici\u00f3n de la feria de arte contempor\u00e1neo ARCO: el galerista Carlos Rodr\u00edguez, asentado en Polonia, quiso que sus malas hierbas formasen parte de una de las obras expuestas en IFEMA. En Lucas, sus largas marchas, Julio Cort\u00e1zar describ\u00eda una ins\u00f3lita unidad de medida: los a\u00f1os caracol. Para el escritor, un a\u00f1o caracol es una distancia inconmensurable, infinita, de a\u00f1os luz. Desde el huerto comunitario de Manoteras hasta el pabell\u00f3n 9 de IFEMA apenas hay seis kil\u00f3metros", "date": "1646391363", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646391363", "url": "https://www.periodicohortaleza.org/la-feria-arco-y-el-huerto-de-manoteras-arte-reivindicacion-social-y-malas-hierbas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632583}, {"title": "", "content": "", "date": "1646391455", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646391455", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632584}, {"title": "", "content": "", "date": "1646391494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646391494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632585}, {"title": "Repsol y Navantia se al\u00edan para desarrollar biocombustibles para el transporte mar\u00edtimo sostenible", "content": "Repsol y Navantia sea l\u00edan para acelerar la transici\u00f3n energ\u00e9tica. Ambas compa\u00f1\u00edas han firmado un acuerdo de colaboraci\u00f3n para desarrollar conjuntamente soluciones innovadoras con el objetivo de descarbonizar el transporte mar\u00edtimo.", "date": "1646391547", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646391547", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11644649/03/22/Repsol-y-Navantia-se-alian-para-desarrollar-soluciones-sostenibles-para-el-transporte-maritimo.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632586}, {"title": "Leer en tiempos revueltos: lecturas antibelicistas para un mundo en guerra", "content": "La literatura de guerra es, en esencia, antibelicista. No en vano, es testimonio del horror, la tragedia, el drama, la cat\u00e1strofe. Huella indeleble en la memoria de la violencia sinsentido, la muerte innecesaria, la vida arrebatada. En tiempos de contienda como los actuales, es, adem\u00e1s, refugio de evasi\u00f3n y victoria de la raz\u00f3n.", "date": "1646391984", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646391984", "url": "https://www.infolibre.es/cultura/los-diablos-azules/leer-guerra-libros-los-diablos-azules-cultura-lecturas_1_1221012.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632588}, {"title": "La Tierra no es redonda", "content": "La fuerza de la gravedad no es igual en todas partes. El primero en observarlo fue el astr\u00f3nomo franc\u00e9s Jean Richer cuando se encontraba en Sudam\u00e9rica realizando unas medidas para estimar la distancia entre la Tierra y Marte. All\u00ed Richer se dio cuenta de que su reloj de p\u00e9ndulo se retrasaba sistem\u00e1ticamente respecto a los relojes de Par\u00eds. Isaac Newton lo cuenta en su Principia Mathematica. Lo explicaba argumentando que el giro de la Tierra alrededor de su propio eje generar\u00eda una fuerza que hundir\u00eda al planeta por los polos.", "date": "1646392061", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646392061", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/la-tierra-no-es-redonda/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632589}, {"title": "", "content": "", "date": "1646391906", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646391906", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632590}, {"title": "S\u00e1nchez no mandes armas. Paremos la escalada militar. #Noalaguerra", "content": "V\u00eddeo del Partido del trabajo democr\u00e1tico solicitando que el gobierno de Espa\u00f1a no env\u00ede armas a Ucrania y que se detenga la escalada militar.", "date": "1646392008", "karma": "79.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646392008", "url": "https://twitter.com/PTDonline/status/1499347654161186817?cxt=HHwWgoC-keyv4M4pAAAA", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632591}, {"title": "La inflaci\u00f3n se descontrola en la OCDE al 7,2%, su mayor tasa desde 1991", "content": "La inflaci\u00f3n se dispara un 7,2% en la OCDE, algo nunca visto en 30 a\u00f1os, desde 1991, y todav\u00eda no se est\u00e1 notando el impacto de la guerra de Ucrania.", "date": "1646392222", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646392222", "url": "https://www.businessinsider.es/inflacion-descontrola-ocde-72-mayor-tasa-1991-1021829", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632592}, {"title": "Graban en v\u00eddeo la pelea de dos canguros en el patio de una casa", "content": "La pelea entre dos canguros se vuelve viral. Estos aparentemente adorables animales pelean en una casa de Australia.", "date": "1646392425", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646392425", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4965247/0/graban-en-video-la-pelea-de-dos-canguros-en-patio-de-una-casa/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632593}, {"title": "Trump publica una respuesta incoherente de 415 palabras mientras el comit\u00e9 del 6 de enero le acusa de conspiraci\u00f3n criminal", "content": "Dice que el objetivo de la investigaci\u00f3n es impedir que se presente de nuevo a la presidencia. \u201cLos hechos que hemos reunido sugieren fuertemente que los correos electr\u00f3nicos del Dr. Eastman pueden mostrar que ayud\u00f3 a Donald Trump a avanzar en un esquema corrupto para obstruir el recuento de los votos del colegio electoral y una conspiraci\u00f3n para impedir la transferencia de poder\u201d, se\u00f1alaron el presidente del comit\u00e9, Bennie Thompson, y la vicepresidenta, Liz Cheney, en un comunicado.", "date": "1646392398", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646392398", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/conspiracion-criminal-comite-trump-b2028276.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632594}, {"title": "Bizarrap Session con Residente: \u00bfpor qu\u00e9 el artista tiene beef con J Balvin?", "content": "La \u00faltima BZRP Music Session con Residente se ha hecho viral tras dejar por los suelos a J Balvin pero, \u00bfcu\u00e1l es la historia detr\u00e1s del enfrentamiento entre ambos?", "date": "1646392511", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646392511", "url": "https://www.flooxernow.com/musica/bizarrap-session-residente-que-artista-tiene-beef-balvin-porque-pasado-letra-video-bzrp_202203046221de3d447ec10001609a0d.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632595}, {"title": "Occidente tiene las manos atadas a la hora de imponer m\u00e1s sanciones a Rusia", "content": "Al ser consultada sobre si Washington y sus aliados occidentales impondr\u00edan sanciones a la industria energ\u00e9tica y del gas de Mosc\u00fa, Psaki dijo en una entrevista con la cadena MSNBC: &quot;Estamos muy abiertos&quot;. &quot;Lo estamos considerando. Est\u00e1 sobre la mesa, pero tenemos que sopesar cu\u00e1les ser\u00e1n todos los impactos&quot;, a\u00f1adi\u00f3.", "date": "1646392590", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646392590", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/occidente-manos-atadas-hora-imponer-130000019.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632596}, {"title": "Zelenski ha sobrevivido a tres intentos de asesinato en la \u00faltima semana gracias a la disidencia interna en Rusia, seg\u00fan The times", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha sobrevivido supuestamente a tres intentos de asesinato la semana pasada por parte de dos grupos diferentes, mercenarios del Kremlin...", "date": "1646392656", "karma": "50.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646392656", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/04/6221da9821efa077068b45b5.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3632597}, {"title": "", "content": "", "date": "1646392615", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646392615", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632598}, {"title": "Actualizaci\u00f3n n\u00ba 575. Enfermedad por el coronavirus (COVID-19). 03.03.2022 [PDF]", "content": "Espa\u00f1a supera, oficialmente, los 100.000 fallecidos por COVID-19.", "date": "1646392764", "karma": "59.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646392764", "url": "https://www.sanidad.gob.es/profesionales/saludPublica/ccayes/alertasActual/nCov/documentos/Actualizacion_575_COVID-19.pdf", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632599}, {"title": "El tailand\u00e9s de 102 a\u00f1os que arrasa en las competiciones atl\u00e9ticas: &quot;Noto que mi cuerpo est\u00e1 haci\u00e9ndose m\u00e1s fuerte&quot;", "content": "Domina varias competiciones en su categor\u00eda para mayores de 100 y rompe r\u00e9cords como el de los 100 metros lisos, que recorre en 27,08 segundos | Si no hay competiciones, camina entre uno y dos kil\u00f3metros al d\u00eda", "date": "1646392730", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646392730", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/internacional/2022/03/04/tailandes-102-anos-arrasa-competiciones-63425489.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632600}, {"title": "El alcalde prorruso de una ciudad en el este de Ucrania que dio la bienvenida a la invasi\u00f3n de Putin es encontrado muerto a tiros en la calle despu\u00e9s de haber sido secuestrado de su casa [EN]", "content": "El alcalde prorruso de una ciudad en el este de Ucrania que dio la bienvenida a la invasi\u00f3n del presidente Vladimir Putin fue 'asesinado a tiros' despu\u00e9s de ser secuestrado de su casa, se ha anunciado. Vlodymyr Struk, de Kreminna en Luhansk, fue asesinado el martes y sufri\u00f3 una &quot;herida de bala en el coraz\u00f3n&quot; despu\u00e9s de que fuera &quot;secuestrado de su casa&quot;, seg\u00fan su esposa.", "date": "1646392913", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646392913", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10571663/Pro-Russian-mayor-city-eastern-Ukraine-shot-dead-kidnapped-home.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3632602}, {"title": "Deniegan la libertad a Tamara Lich, organizadora y cabecilla del convoy de camioneros canadienses por la libertad (eng)", "content": "La jueza del Tribunal de Ontario Julie Bourgeois neg\u00f3 la fianza de Lich el 22 de febrero, despu\u00e9s de haber considerado que el organizador del convoy era un riesgo de reincender. En su decisi\u00f3n en ese momento, Bourgeois dijo que sent\u00eda que Lich era obstinada y falsa en sus respuestas a la corte, y que su detenci\u00f3n era &quot;necesaria para la protecci\u00f3n y seguridad del p\u00fablico&quot;.", "date": "1646393118", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393118", "url": "https://ckpgtoday.ca/2022/03/02/ottawa-convoy-organizer-tamara-lich-seeks-review-of-judges-decision-to-deny-her-bail/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632603}, {"title": "4 estudiantes chinos, 1 indio asesinados por ataque ruso en el dormitorio de la universidad de Kharkiv", "content": "Cuatro estudiantes chinos y un estudiante indio se encontraban entre los 13 que presuntamente murieron el jueves (3 de marzo) por el fuerte bombardeo de un dormitorio universitario en Kharkiv por parte de las fuerzas rusas. El medio de comunicaci\u00f3n ucraniano Obozrevatel inform\u00f3 que el jueves por la noche, las fuerzas rusas hab\u00edan disparado contra un dormitorio en la Academia Estatal de Cultura de J\u00e1rkov. Se estima que 13 estudiantes murieron en el ataque.", "date": "1646393177", "karma": "45.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646393177", "url": "https://www.taiwannews.com.tw/en/news/4461836", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632604}, {"title": "&quot;En la guerra sigue al dinero. Sigue siempre al dinero&quot;", "content": "<p>Yemen lleva ya m&aacute;s de 10 a&ntilde;os en guerra. El bloqueo al que Arabia Saud&iacute; y Emiratos &Aacute;rabes Unidos han sometido al pa&iacute;s, ha provocado, seg&uacute;n las estimaciones m&aacute;s optimistas de Save the Children, la muerte por inanici&oacute;n de 87.000 ni&ntilde;os.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632605&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>La cifra de muertos, seg&uacute;n la ONU, ya va por los 233.000. Es el peor conflicto humanitario desde la Segunda Guerra Mundial.</p><p>Mientras tanto, no es que no se vayan a aplicar sanciones a estas dos dictaduras, sino que pa&iacute;ses europeos, Canad&aacute; y EEUU, siguen cerrando contratos millonarios con Arabia Saud&iacute; y EAU relacionados con la construcci&oacute;n, las renovables y el petr&oacute;leo.</p><p>Son decenas los clubes de f&uacute;tbol patrocinados por empresas de Emiratos, algunos de los cuales han condenado la injusta e ilegal invasi&oacute;n (que no Guerra) del miserable de Putin. Son muchos los grupos que han suspendido sus conciertos en Rusia pero no en Israel. Escuchar al primer ministro israel&iacute; calificar de \"barbarie\" lo de Ucrania, m&aacute;s all&aacute; de que sea cierto, es de una hipocres&iacute;a insoportable.</p><p>Dec&iacute;a Kapuscinski: \"En la guerra, no sigas la estela invertida de la bala para encontrar al culpable. Sigue al dinero. Siempre es el dinero\".</p><p>La propia Espa&ntilde;a ha cerrado contratos armament&iacute;sticos millonarios con Arabia Saud&iacute;. El Rey, como todos sabemos, guarda una especial amistad con la familia real saud&iacute; que, por cierto, lleva m&aacute;s de 30 a&ntilde;os financiando el terrorismo yihadista, algo que la CIA sabe desde los a&ntilde;os 80, pese a que solo se haya buscado a los terroristas en Irak o Afganist&aacute;n.</p><p>El conflicto en Ucrania hace m&aacute;s inaplazable que nunca un debate que llevamos 30 a&ntilde;os posponiendo, tras la ca&iacute;da del muro de Berl&iacute;n:</p><p>&iquest;Para qu&eacute; sirve la OTAN adem&aacute;s de para que EEUU siga expandiendo sus bases e influencia geopol&iacute;tica? &iquest;Por qu&eacute; se castiga pol&iacute;tica y econ&oacute;micamente a algunos pa&iacute;ses por ciertos actos y a otros que hacen lo mismo o peor, no? &iquest;Por qu&eacute; no se aprovech&oacute; la decadencia de los pa&iacute;ses del Pacto de Varsovia para firmar una paz real y sustancial y un plan de desnuclearizaci&oacute;n consistente y honesto?</p><p>&iquest;C&oacute;mo pueden abandonarse a su suerte a los yemen&iacute;es o al cuerno de &Aacute;frica? &iquest;Qui&eacute;n modula/maneja nuestra indignaci&oacute;n a trav&eacute;s de los medios de comunicaci&oacute;n? &iquest;Qu&eacute; sistemas educativos hemos desarrollado en occidente que impiden a la mayor&iacute;a de su poblaci&oacute;n entender que la vida de un civil no vale m&aacute;s o menos en funci&oacute;n al lugar en el que nace?Y sobre todo: &iquest;vamos a aprender algo de lo ocurrido en Ucrania?</p><p>En un continente donde solo 3 de cada 10 europeos afirman que ir&iacute;an a la guerra por su pa&iacute;s, &iquest;vamos a seguir recurriendo a inmigrantes y j&oacute;venes de clases bajas sin salidas laborales para seguir \"expandiendo nuestra paz\" por el mundo? Por eso me asquea profundamente hablar con amigos a los que aprecio defender la necesidad de la existencia de conflictos armados y de la OTAN con total frialdad y convencimiento, como si los soldados fuesen mu&ntilde;equitos de un videojuego. \"Hay que hacer esto, hay que hacer lo otro\". &iquest;Ir&iacute;as t&uacute; a la guerra? &iquest;Te jugar&iacute;as la vida por intereses econ&oacute;micos ajenos en el falso nombre de una patria? &iquest;Qui&eacute;nes somos nosotros para jugar a generales?</p><p>Pero volviendo a la geopol&iacute;tica, &iquest;hasta cu&aacute;ndo van a seguir existiendo la dualidad beligerante de bloques? &iquest;Cu&aacute;ndo vamos a entender que se precisan de leyes supranacionales reales y eficaces que antepongan los intereses humanitarios a cualquier inter&eacute;s econ&oacute;mico? &iquest;Por qu&eacute; seguimos aceptando sin m&aacute;s que estamos en manos de una panda de MANIACOS que juegan con la vida de millones de personas por el vil metal?</p><p>\"Frente a la guerra solo hay un arma: educaci&oacute;n, educaci&oacute;n y educaci&oacute;n\". Esa fue la frase pronunciada por Paul-Henri Spaak, primer presidente de la Organizaci&oacute;n de Naciones Unidas en su discurso de investidura, un a&ntilde;o despu&eacute;s del fin de la Segunda Guerra Mundial.</p><p>Han pasado 76 a&ntilde;os. No hemos aprendido nada.&nbsp;</p>", "date": "1646462111", "karma": "3982.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646393337", "url": "", "clicks": 0, "votes": "348", "status": "published", "id": 3632605}, {"title": "Irene Montero: &quot;Trataremos de convencer al PSOE de que la diplomacia es la \u00fanica alternativa para pararle los pies a Putin&quot;", "content": "La ministra de Igualdad, Irene Montero, habla con 20minutos sobre el conflicto en Ucrania y las consecuencias que pueda acarrear para Espa\u00f1a, sobre la crisis del PP y la candidatura de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o a la presidencia, y acerca de la nueva plataforma en la que trabaja la vicepresidenta Yolanda D\u00edaz.", "date": "1646393335", "karma": "86.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646393335", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965732/0/irene-montero-trataremos-de-convencer-al-psoe-de-que-la-diplomacia-es-la-unica-alternativa-para-pararle-los-pies-a-putin/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632606}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00eda si Europa dejara de comprar petr\u00f3leo a Rusia?", "content": "Rusia produce cerca de 11 millones de barriles diarios de crudo. Utiliza aproximadamente la mitad de esta producci\u00f3n para su propia demanda interna y exporta entre 5 y 6 millones de barriles diarios. En la actualidad, Rusia es el segundo productor mundial de crudo, por detr\u00e1s de Estados Unidos y por delante de Arabia Saud\u00ed, pero a veces ese orden cambia. La mitad del crudo exportado por Rusia se env\u00eda a pa\u00edses europeos.", "date": "1646393477", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393477", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/ocurriria-europa-dejara-20220304101752-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632607}, {"title": "", "content": "", "date": "1646393307", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393307", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632608}, {"title": "", "content": "", "date": "1646393324", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393324", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632609}, {"title": "As\u00ed es CPU-Z, la herramienta gratis que monitoriza el hardware de tu Windows (y ahora que cumple 23 a\u00f1os lanzando su versi\u00f3n 2.0)", "content": "Si eres de esos usuarios a los que les interesa la monitorizaci\u00f3n del hardware de su PC (por ser un gamer dispuesto a sacarle el m\u00e1ximo rendimiento a su equipo, o un t\u00e9cnico inform\u00e1tico interesado en m\u00e9todos de diagn\u00f3stico), con seguridad habr\u00e1s o\u00eddo hablar (y muy probablemente, tambi\u00e9n uses) una herramienta gratuita llamada CPU-Z. Es una de las utilidades m\u00e1s recomendadas para acceder a informaci\u00f3n sobre la configuraci\u00f3n y el estado de nuestro hardware (y muy especialmente, como su nombre indica, de la CPU)\u2026 y, ayer, CPU-Z lanz\u00f3 su versi\u00f3n 2.0", "date": "1646393572", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646393572", "url": "https://www.genbeta.com/herramientas/asi-cpu-z-herramienta-gratis-que-monitoriza-hardware-tu-windows-cumple-23-anos-lanzando-su-version-2-0", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632610}, {"title": "El periodista vizca\u00edno acusado de espiar para Rusia llevaba visas y pasaportes falsos", "content": "ha sido acusado de realizar labores de espionaje por cuenta de los servicios de inteligencia militar rusos GRU... portaba dos pasaportes y dos tarjetas bancarias rusas con nombres diferentes. Por este delito puede ser condenado a 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "date": "1646406320", "karma": "2120.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646393521", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/polonia-encarcela-periodista-20220304114018-nt.html", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3632613}, {"title": "El Ministerio de Igualdad insta a convertir el 8-M en la manifestaci\u00f3n del &quot;No a la guerra&quot;", "content": "El Ministerio de Igualdad ha instado a la sociedad a convertir las manifestaciones feministas del 8M en las del &quot;No a la guerra&quot;. As\u00ed lo ha planteado la secretaria de Estado de Igualdad, \u00c1ngela Rodr\u00edguez. Este 8-M tiene que ser con rotundidad un 'No a la guerra&quot;, ha afirmado. &quot;Espa\u00f1a es un pa\u00eds de paz, las mujeres y las feministas somos gente de paz&quot; afirm\u00f3. La campa\u00f1a del 8-M del Ministerio lleva como lema In Spain we call it igualdad. Es un eslogan inspirado en la canci\u00f3n In Spain we call it soledad, de Rigoberta Bandini.", "date": "1646393802", "karma": "46.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646393802", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/04/6221f1bffc6c8366398b45a5.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632614}, {"title": "Un verano sin rusos en Ibiza, los turistas que se funden 90.000 euros en una noche de juerga", "content": "El sector tur\u00edstico se hace ya a la idea de que, como consecuencia de la invasi\u00f3n de Ucrania, este a\u00f1o no visitar\u00e1n las Pitiusas los rusos, que, aunque pocos, parec\u00edan no tener l\u00edmite a la hora de gastar", "date": "1646393731", "karma": "66.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646393731", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220304/verano-rusos-ibiza-turistas-funden-13321410", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632615}, {"title": "La Doctrina Stimson: la pol\u00edtica de no reconocimiento de los estados creados como resultado de la agresi\u00f3n [EN]", "content": "La Doctrina Stimson es la pol\u00edtica de no reconocimiento de los estados creados como resultado de la agresi\u00f3n. La pol\u00edtica fue implementada por el gobierno federal de los Estados Unidos, enunciada en una nota del 7 de enero de 1932, al Imperio de Jap\u00f3n y la Rep\u00fablica de China, de no reconocimiento de cambios territoriales internacionales que fueran ejecutados por la fuerza. La doctrina fue una aplicaci\u00f3n del principio ex injuria jus non oritur.", "date": "1646393922", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646393922", "url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Stimson_Doctrine", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632616}, {"title": "", "content": "", "date": "1646393847", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393847", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632617}, {"title": "Carta de una lectora en El Periodico: &quot;Llegar\u00e1 un punto en que nadie querr\u00e1 trabajar en residencias de ancianos&quot;", "content": "&quot;Es incre\u00edble que los que trabajamos en residencias privadas en general y particularmente en Barcelona, no consigamos un acuerdo con las patronales y no nos suban el sueldo, ni siquiera el rid\u00edculo IPC, con lo que ha subido todo. Llevan dos a\u00f1os, a causa de la pandemia, con todo parado y sin subir un euro. Los trabajadores de residencias privadas cuidamos de nuestros mayores y no hay derecho a esto. Nosotros s\u00ed que cada a\u00f1o perdemos poder adquisitivo&quot;.", "date": "1646393925", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393925", "url": "https://www.elperiodico.com/es/entre-todos/participacion/llegara-punto-nadie-querra-trabajar-13305773", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632618}, {"title": "", "content": "", "date": "1646393954", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646393954", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632619}, {"title": "Fallece un menor en un centro de menores de Valladolid tras ser reducido por la seguridad de la instituci\u00f3n", "content": "Este jueves por la noche falleci\u00f3 un menor de edad, de 14 a\u00f1os, y de origen tunecino en el reformatorio del Zambrana en Valladolid tras ser reducido por un guarda de seguridad, seg\u00fan ha informado este viernes la consejera de Familia y Servicios Sociales, Isabel Blanco.", "date": "1646396720", "karma": "2132.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646394263", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/provincias/valladolid/fallece-menor-reformatorio-valladolid-reducido-seguridad-centro_1_8801977.html", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3632620}, {"title": "", "content": "", "date": "1646394575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646394575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632622}, {"title": "Espa\u00f1a es una de las grandes potencias de la industria armament\u00edstica: todo esto puede enviar a Ucrania", "content": "El debate sobre si Espa\u00f1a deb\u00eda o no mandar armas a Ucrania ha puesto sobre la mesa un dato que no es nuevo, pero que hemos pasado por alto a menudo en tiempos de paz: somos el 7\u00ba exportador mundial de armamento de todo el mundo. Una posici\u00f3n a la que hemos escalado con extraordinaria rapidez en los \u00faltimos a\u00f1os (en 2016 \u00e9ramos los und\u00e9cimos) y que nos coloca por delante de estados con una fuerte industria militar, como Israel o Corea del Sur, que venden menos, seg\u00fan estimaciones del Instituto Internacional de Estudios para la Paz de Estocolmo.", "date": "1646395303", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646395303", "url": "https://www.xataka.com/seguridad/espana-septimo-pais-mundo-que-armamento-exporta-que-vendemos-quien-compra", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632623}, {"title": "APA, AMPA y AFA: Las asociaciones de padres y su evoluci\u00f3n", "content": "Lo que en un inicio era una <b>APA</b> (Asociaci\u00f3n de Padres de Alumnos), pas\u00f3 despu\u00e9s a llamarse <b>AMPA</b> (Asociaci\u00f3n de Madres y Padres de Alumnos) y, m\u00e1s recientemente, esta \u00faltima ha evolucionado a las siglas <b>AFA</b> (Asociaci\u00f3n de Familias de Alumnos). Pero, \u00bfcu\u00e1les son los motivos de tales variaciones si su misi\u00f3n sigue siendo pr\u00e1cticamente la misma?", "date": "1646395295", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646395295", "url": "https://saposyprincesas.elmundo.es/centros-educativos/centros-escolares/del-apa-al-afa-las-organizaciones-de-padres-durante-las-ultimas-decadas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632624}, {"title": "Ucrania solicita a Xbox y PlayStation que cesen sus relaciones con la industria del videojuego en Rusia y Bielorrusia", "content": "El conflicto b\u00e9lico entre Ucrania y Rusia contin\u00faa una semana despu\u00e9s de que estallase la guerra en el este de Europa. La situaci\u00f3n es realmente dif\u00edcil para el pueblo ucraniano, con miles de ciudadanos desplazados del pa\u00eds, una situaci\u00f3n a la que no es ajena la industria de los videojuegos.", "date": "1646395403", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646395403", "url": "https://www.vidaextra.com/industria/ucrania-solicita-a-xbox-playstation-que-cesen-sus-relaciones-industria-videojuego-rusia-bielorrusia", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632626}, {"title": "El misterio del Camino de Santiago que no llega a Compostela: atraviesa volcanes, necr\u00f3polis y barrancos", "content": "Pablo est\u00e1 sediento y bastante cansado. Lleva caminando desde las siete de la ma\u00f1ana y, aunque el trayecto ha sido m\u00e1s duro de lo esperado, no puede esconder el brillo de su mirada. \u00c9l no es religioso, pero el hecho de abrazar a Santiago le hace ilusi\u00f3n. Sobre todo, porque est\u00e1 haciendo el Camino en su tierra: Gran Canaria. \u201cNo sab\u00eda que exist\u00eda. Para muchos, sigue siendo un misterio\u201d, cuenta el joven, que acaba de llegar a la iglesia matriz de Santiago de los Caballeros en G\u00e1ldar.", "date": "1646395548", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646395548", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220304/misterio-camino-santiago-llega-compostela-13318990", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632628}, {"title": "Israel admite por primera vez haber atacado un reactor sirio en 2007", "content": "&quot;Durante la noche del 5 al 6 de septiembre de 2007, aviones de la fuerza a\u00e9rea israel\u00ed golpearon y destruyeron un reactor nuclear sirio en desarrollo&quot;, dijo el ej\u00e9rcito en un comunicado. &quot;El reactor estaba a punto de ser terminado. La operaci\u00f3n permiti\u00f3 suprimir una amenaza existencial emergente para Israel y toda la regi\u00f3n&quot;, agreg\u00f3. &quot;El gobierno israel\u00ed, el ej\u00e9rcito y el Mossad (la agencia de inteligencia) han impedido a Siria desarrollar armas nucleares, y merecen todo nuestro respeto por ello&quot; dijo el primer ministro, Benjamin Netanyahu,\u2026", "date": "1646395756", "karma": "68.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646395756", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/israel-admite-por-primera-vez-haber-atacado-un--reactor-sirio-en-2007/43988940", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632629}, {"title": "Ordenan juzgar a los seis polic\u00edas de la 'patada en la puerta' en Madrid", "content": "La Audiencia de Madrid ha ordenado seguir el procedimiento para juzgar con jurado, por un posible delito de allanamiento de morada, a los seis polic\u00edas que participaron en la denominada &quot;patada en la puerta&quot; en un piso de la calle Lagasca de la capital, y no solo al jefe del grupo, como dict\u00f3 el juez y quer\u00eda la Fiscal\u00eda. La Secci\u00f3n S\u00e9ptima de la audiencia madrile\u00f1a ha estimado parcialmente, en un auto al que ha tenido acceso Efe, el recurso interpuesto por el inquilino de la vivienda contra el auto del pasado 14 de octubre", "date": "1646409620", "karma": "2145.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646395895", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/madrid/20220303/8097685/audiencia-madrid-ordena-juzgar-6-policias-patada-puerta.html", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3632630}, {"title": "El precio mayorista de la luz marca otro m\u00e1ximo anual por la subida del gas", "content": "El pool el\u00e9ctrico marca el segundo precio m\u00e1s elevado de su historia, 366,5 euros/MWh, con el gas natural cerca de niveles r\u00e9cord por la guerra en Ucrania", "date": "1646396053", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646396053", "url": "https://www.eldiario.es/economia/precio-mayorista-luz-marca-maximo-anual-subida-gas_1_8802356.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632631}, {"title": "PSOE: Una sociedad que se considera democr\u00e1tica no puede asumir que 4 de cada 5 catedr\u00e1ticos sean hombres", "content": "PSOE: Una sociedad que se considera democr\u00e1tica no puede asumir que 4 de cada 5 catedr\u00e1ticos sean hombres. Empobrece la investigaci\u00f3n. Porque no solo afecta a la visi\u00f3n que se le da, sino tambi\u00e9n a qu\u00e9 campos se estudian.", "date": "1646396324", "karma": "-25.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646396324", "url": "https://twitter.com/PSOE/status/1499439882284027909?t=E7jKTZcex-GWmnjdSWJUIg&s=19", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632632}, {"title": "Un cazador dispara hacia una carretera en plena batida: &quot;\u00bfY si matan a un senderista?&quot;  (GAL)", "content": "El v\u00eddeo, difundido por la cuenta 'Os cazadores de Mora\u00f1a' ha suscitado una gran pol\u00e9mica en redes por la peligrosidad de las imagenes. Desde UGT Forestais denuncian que ese tipo de acciones est\u00e1n &quot;terminantemente prohibidas&quot; mientras otros recuerdan episodios recientes de accidentes en batidas de caza.", "date": "1646398819", "karma": "3058.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646396329", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3473733/video-cazador-dispara-hacia-carretera-plena-batida-matan-senderista", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3632633}, {"title": "&quot;Me mandaron a tomar por culo&quot;: Wyoming explica c\u00f3mo Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar precipit\u00f3 el final de Caiga qui\u00e9n caiga", "content": "&quot;Aznar llam\u00f3, se cag\u00f3 en todo el mundo y me mandaron a tomar por culo, pero esta no es la \u00fanica versi\u00f3n.&quot;", "date": "1646403037", "karma": "3043.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646396608", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/04/me-mandaron-a-tomar-por-culo-wyoming-explica-como-jose-maria-aznar-precipito-el-final-de-caiga-quien-caiga/?fbclid=IwAR3-ZotVd_wJ0CysK60YLJGLVEZZD6G2vybEGszFxQ2V5odZFK2osIPT_HU", "clicks": 0, "votes": "239", "status": "published", "id": 3632634}, {"title": "", "content": "", "date": "1646396716", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646396716", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632635}, {"title": "Varios v\u00ednculos unen al hermano de Ayuso con el alto cargo clave en la adjudicaci\u00f3n de las mascarillas", "content": "Varios v\u00ednculos unen a Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, el hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid, con el alto cargo que fue clave en la adjudicaci\u00f3n del contrato a dedo de 1,5 millones de euros en mascarillas por el que cobr\u00f3 una comisi\u00f3n. Manuel de la Puente Andr\u00e9s, el que entonces era director gerente del Proceso Integrado de Salud, fue el encargado de firmar varios de los procedimientos de la adjudicaci\u00f3n de marzo de 2020. De la Puente es una persona imprescindible para la adjudicaci\u00f3n del contrato a Priviet Sportive S.L, cuya relaci\u00f3n con los", "date": "1646401503", "karma": "3751.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646396815", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/vinculos-unen-hermano-ayuso-alto-cargo-clave-adjudicacion-mascarillas_1_8801905.html", "clicks": 0, "votes": "290", "status": "published", "id": 3632636}, {"title": "El pr\u00edncipe saud\u00ed intenta controlar los da\u00f1os y dice que el asesinato de Jamal Khashoggi no estar\u00eda en el &quot;top 1.000&quot; de su lista de objetivos (en)", "content": "Mohammed bin Salman sigue insistiendo en que no orden\u00f3 el asesinato del columnista del Washington Post Jamal Khashoggi en 2018. En una entrevista con The Atlantic, el pr\u00edncipe heredero de Arabia Saudita de 36 a\u00f1os, ampliamente conocido como MBS, dijo que Khashoggi no era lo suficientemente importante como para matarlo. &quot;No he le\u00eddo un art\u00edculo sobre Khashoggi en mi vida&quot;, dijo. Y a\u00f1adi\u00f3:&quot;Si as\u00ed hici\u00e9ramos las cosas, Khashoggi ni siquiera estar\u00eda entre las 1.000 personas m\u00e1s importantes de la lista. Si vas a hacer otra operaci\u00f3n as\u00ed,\u2026", "date": "1646396857", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646396857", "url": "https://www.oregonlive.com/news/2022/03/saudi-prince-tries-damage-control-says-murdered-jamal-khashoggi-wouldnt-make-top-1000-on-his-hit-list.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632637}, {"title": "Un experto en cine nos explica por qu\u00e9 los alunizajes no pudieron ser falseados", "content": "Cuando se cumplen 50 a\u00f1os del asombroso alunizaje del Apolo 11, los esc\u00e9pticos que no creen que ocurriera realmente se siguen contando por miles. Las teor\u00edas conspirativas sobre la llegada del hombre a la Luna que surgieron en los 70 gozan en la actualidad de una popularidad sin precedentes. Una de las m\u00e1s repetidas es que el cineasta Stanley Kubrick colabor\u00f3 con la NASA filmando los seis exitosos aterrizajes en suelo lunar.", "date": "1646397563", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646397563", "url": "https://astroaventura.net/cosmos/un-experto-en-cine-explica-por-que-los-alunizajes-no-pudieron-ser-falseados/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632638}, {"title": "", "content": "", "date": "1646397900", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646397900", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632639}, {"title": "Ayuso lleva a Europa su guerra por la armonizaci\u00f3n fiscal y se lo afean: \u201cNo creo que el dumping fiscal sea la mejor manera de trabajar colectivamente\u201d", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso ha llegado este jueves a la Cumbre europea de regiones y ciudades con un objetivo: &quot;Pedir amparo en Europa&quot; para defender la autonom\u00eda fiscal de Madrid tras afirmar que el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez quiere subirle los impuestos a todos los madrile\u00f1os, seg\u00fan hab\u00eda declarado en una rueda de prensa previa. Lo que no esperaba la presidenta de la Comunidad de Madrid es que esa pretensi\u00f3n le saliera tan mal.", "date": "1646398057", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646398057", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-lleva-europa-guerra-armonizacion-fiscal-le-responden-no-creo-dumping-fiscal-sea-mejor-manera-trabajar-colectivamente_1_8801026.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3632640}, {"title": "He convertido las declaraciones de Ayuso sobre el cambio de nombre de Atocha en la intro de un cap\u00edtulo de The Office y ahora necesito que Netflix compre esto", "content": "Queda tan bien que es perturbador.  The Office: Government of Madrid. (Basado en hechos reales)", "date": "1646402403", "karma": "2500.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646398150", "url": "https://twitter.com/NucleodeJuego/status/1499469358816452615?s=20&t=PL1CANPQmEkir0ZQ90d2vA", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3632641}, {"title": "La Onda Corta revive en tiempos de guerra", "content": "Ante el bloqueo de medios por parte de Rusia, los broadcasters europeos est\u00e1n reforzando su servicio de Onda Corta para garantizar que los civiles de ambos pa\u00edses puedan acceder a las noticias durante el conflicto b\u00e9lico. Las se\u00f1ales de Onda Corta se pueden recibir f\u00e1cilmente con receptores asequibles y no se puede controlar qui\u00e9nes las escuchan. Radio Exterior de Espa\u00f1a ofrece una ventana abierta con emisiones en Onda Corta en espa\u00f1ol y en ruso. Por su parte la BBC que dej\u00f3 de emitir en onda corta en 2008 ha retomado sus emisiones en ingl\u00e9s.", "date": "1646398775", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646398775", "url": "https://www.panoramaaudiovisual.com/2022/03/04/onda-corta-revive-tiempos-de-guerra/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632642}, {"title": "Conductor de Tesla muere despu\u00e9s de que su Model 3 se detuviera en la carretera y fuera atropellado por otros dos veh\u00edculos", "content": "El 27 de febrero, un hombre muri\u00f3 mientras estaba al volante de su Tesla Model 3 que estaba detenido en la carretera de Independence, Missouri. Las autoridades a\u00fan est\u00e1n investigando la causa del accidente, incluido por qu\u00e9 se detuvo el veh\u00edculo. Un pasajero del Tesla, as\u00ed como los ocupantes de los dos veh\u00edculos que impactaron al Model 3, sobrevivieron con heridas leves.", "date": "1646398498", "karma": "-24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646398498", "url": "https://topcarnews.net/tesla-driver-dies-after-his-model-3-stops-on-highway-gets-hit-by-two-other-vehicles-s59902.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632643}, {"title": "Tarda un a\u00f1o en descubrir que su televisor est\u00e1 estropeado porque pensaba que las pel\u00edculas de Filmin \u201ceran as\u00ed\u201d [EMT]", "content": "Juan Jos\u00e9 Mochales ha asumido finalmente esta ma\u00f1ana que su televisor est\u00e1 averiado. Llevaba un a\u00f1o experimentando problemas que \u00e9l, err\u00f3neamente, atribu\u00eda a decisiones de estilo de las pel\u00edculas que ve\u00eda en Filmin. \u201cComo son as\u00ed, puretas y cin\u00e9filos, de repente me parec\u00eda normal que se viera todo en blanco y negro\u201d, comenta el hombre.", "date": "1646398550", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646398550", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/tarda-un-ano-en-descubrir-que-su-televisor-esta-estropeado-porque-pensaba-que-las-peliculas-de-filmin-eran-asi/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632644}, {"title": "Auctioneer Championship goes METAL!", "content": "Improbable hibridaci\u00f3n perpetrada por el m\u00fasico Andre Antunes.", "date": "1646399276", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646399276", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RbKqJ8tOB-c", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632645}, {"title": "", "content": "", "date": "1646399299", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646399299", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632646}, {"title": "Entre 36 y 55 a\u00f1os, var\u00f3n y de nacionalidad espa\u00f1ola: el perfil habitual del agresor a los sanitarios", "content": "De las 225 denuncias recibidas, un 48% lo fueron por agresiones f\u00edsicas, siendo el colectivo de m\u00e9dicos el que m\u00e1s denuncias interpuso con un 58% del total, seguido por el de enfermeros que suman un 27% y el de t\u00e9cnicos que supone un 15%. M\u00e1laga y Madrid fueron las provincias con mayor n\u00famero de denuncias por agresi\u00f3n, 23 en cada una de ellas", "date": "1646399358", "karma": "14.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646399358", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-entre-36-y-55-anos-varon-y-nacionalidad-espanola-perfil-habitual-agresor-sanitarios-202203040909_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632647}, {"title": "Muere un adolescente en un centro de menores de Valladolid tras ser reducido por el personal de seguridad", "content": "Un menor de 14 a\u00f1os ha fallecido en el Centro Regional Zambrana para Menores Infractores de Valladolid tras ser reducido por la seguridad del centro durante un episodio de conducta violenta, seg\u00fan ha avanzado la consejera de Familia de la Junta, Isabel Blanco Llamas.", "date": "1646399666", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646399666", "url": "https://www.epe.es/es/sucesos/20220304/muere-adolescente-centro-menores-valladolid-13322292", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632648}, {"title": "De calvos y rusos: no a la guerra (Por Ricardo Romero 'Nega')", "content": "Cuando el pacifismo se criminaliza y los tambores de guerra monopolizan todos los discursos.", "date": "1646399588", "karma": "7.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646399588", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/ricardo-romero-nega-de-calvos-rusos-no-a-la-guerra", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3632649}, {"title": "Macron no sabe cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s podr\u00e1 entretener a Putin al tel\u00e9fono para que no ordene m\u00e1s ataques", "content": "El presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, lleva ya 73 horas al tel\u00e9fono con Vlad\u00edmir Putin con el objetivo de mantener ocupado al l\u00edder ruso, impidi\u00e9ndole planear m\u00e1s ataques. Se\u00f1ala Macron, sin embargo, que \u201cestamos hablando de series y tal pero noto que la conversaci\u00f3n decae y no estoy seguro de poder evitar que cuelgue en las pr\u00f3ximas dos horas\u201d. Con ayuda de gente de Twitter, el presidente galo ha conseguido \u201cmantener viva la llama del debate\u201d con temas como el veganismo, la homeopat\u00eda, el deporte, el final de Juego de Tronos, el concebollis", "date": "1646399638", "karma": "55.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646399638", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/macron-no-sabe-cuanto-tiempo-mas-podra-entretener-a-putin-al-telefono-para-que-no-ordene-mas-ataques/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3632650}, {"title": "S\u00ed paz. No censura", "content": "No a todas las violaciones de derechos humanos, incluida las violaciones de la libertad de informaci\u00f3n. Las personas tienen derecho a vivir en paz y a la libertad de informaci\u00f3n.", "date": "1646399853", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646399853", "url": "http://picahack.org/si-paz-no-censura", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632651}, {"title": "Pavel: la arriesgada pero imprescindible ingenuidad del buen periodista", "content": "Habl\u00e9 por tel\u00e9fono con Pablo Gonz\u00e1lez el s\u00e1bado 26, un d\u00eda antes de que fuera detenido e incomunicado...", "date": "1646399686", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646399686", "url": "https://www.naiz.eus/es/blogs/perro-mundo/posts/pablo-gonzalez-la-arriesgada-pero-imprescindible-ingenuidad-del-buen-periodista", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632652}, {"title": "El genocidio ordenado por Stalin", "content": "El dictador I\u00f3sif Stalin orden\u00f3 la muerte por inanici\u00f3n de unos cinco millones de personas. Requis\u00f3 cosechas y alimentos y luego cerc\u00f3 los pueblos. Una estremecedora historia.", "date": "1646399796", "karma": "23.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646399796", "url": "https://www.elcorreo.com/xlsemanal/historia/stalin-matanza-genocidio-ninos-hambre-holodomor-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3632653}, {"title": "Informe de BlackRock sobre europa (ING)", "content": "Invertir en pa\u00edses europeos puede exponer al Fondo a los riesgos econ\u00f3micos y pol\u00edticos asociados con Europa en general y los pa\u00edses europeos espec\u00edficos en los que invierte. Las econom\u00edas y los mercados de los pa\u00edses europeos a menudo est\u00e1n estrechamente conectados y son interdependientes, y los eventos en un pa\u00eds europeo pueden tener un impacto adverso en otros pa\u00edses europeos. La pertenencia a la eurozona requiere que los estados miembros cumplan con las restricciones sobre las tasas de inflaci\u00f3n, los d\u00e9ficits, las tasas de inter\u00e9s, ...", "date": "1646400052", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646400052", "url": "https://sec.report/Document/0001193125-22-059241/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632654}, {"title": "Stellantis Vigo para toda la producci\u00f3n una semana", "content": "La f\u00e1brica parar\u00e1 finalmente las dos l\u00edneas de montaje la pr\u00f3xima semana por la falta de microchips | No habr\u00e1 actividad en ning\u00fan turno de ambas l\u00edneas de producci\u00f3n y la previsi\u00f3n es retomar el lunes 14 de marzo si el aprovisionamiento de componentes lo permite", "date": "1646399932", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646399932", "url": "https://www.atlantico.net/articulo/economia/stellantis-vigo-toda-produccion-semana/20220304100536897435.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632655}, {"title": "Indra apunta a ITP con Constantino M\u00e9ndez como su gran 'hombre fuerte'", "content": "Con el Estado preparando su ascenso en Indra, controlando hasta el 28% del capital, el camino empieza a estar expedito para su gran ambici\u00f3n: crear un gran polo espa\u00f1ol de Defensa. Como paso previo, la empresa semip\u00fablica pone ya los ojos sobre el fabricante de motores y turbinas del sector ITP Aero. Y desde el grupo presidido por Marc Murtra y la Sociedad Estatal de Participaciones Industriales (Sepi) se baraja un nombre como \u2018hombre fuerte\u2019 dentro de la estructura del holding con sede en el Pa\u00eds Vasco. Se trata de Constantino M\u00e9ndez", "date": "1646399935", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646399935", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/indra-apunta-itp-constantino-mendez-gran-hombre-fuerte/2861393/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632656}, {"title": "La cara oscura del due\u00f1o (ruso) de Telegram", "content": "Telegram es una de las aplicaciones de chat m\u00e1s populares del mundo. M\u00e1s de 570 millones de m\u00f3viles la llevan instalada. Opaca para los gobiernos y autoridades, es por eso la preferida por delincuentes y terroristas, pero tambi\u00e9n por los opositores a dictaduras. La cre\u00f3 un millonario ruso huido a Dub\u00e1i. \u00bfQui\u00e9n es P\u00e1vel D\u00farov?", "date": "1646400043", "karma": "-72.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646400043", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/xlsemanal/personajes/telegram-privacidad-pavel-durov-informacion-bandas-criminales-empresario-ruso.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632658}, {"title": "Del sof\u00e1 a la frontera de Ucrania: la odisea de dos gallegos para traer refugiados a Espa\u00f1a en coche", "content": "H\u00e9ctor y Paulo, sin tener vinculaci\u00f3n ninguna con Ucrania, salieron de Lugo el d\u00eda que empez\u00f3 la guerra para ir hasta la estaci\u00f3n de Medyka (Polonia). Al llegar all\u00ed la hermana de H\u00e9ctor, trabajadora social, les ayud\u00f3 con la comunicaci\u00f3n y para saber hacia donde ir; y una mujer ucraniana en Espa\u00f1a se puso en contacto con ellos para que pudiesen localizar a su familia. Ahora esperan llegar a Espa\u00f1a el s\u00e1bado con varios refugiados ucranianos", "date": "1646400325", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646400325", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-sofa-frontera-ucrania-odisea-gallegos-para-traer-refugiados-espana-coche-202203041109_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632659}, {"title": "Portada Revista: Persona de mierda [HUMOR GR\u00c1FICO]", "content": "La revista de los que hacen trampas al Risk a escala 1:1", "date": "1646400249", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646400249", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/humor/haciendo-meme/persona-mierda_131_1221089.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632660}, {"title": "Un francotirador ucraniano mata de un disparo, a 1.500 metros, al general ruso Andrei Sukhovetsky", "content": "Andrei Sukhovetsky, un general ruso del m\u00e1s alto rango, ha muerto por un disparo de un francotirador ucraniano efectuado a 1.500 metros de distancia, como ha confirmado el Ministerio de Defensa de Rusia. Sukhovetsky era el comandante general de la S\u00e9ptima Divisi\u00f3n Aerotransportada rusa y subcomandante del 41\u00b0 Ej\u00e9rcito de Armas Combinadas.", "date": "1646400421", "karma": "43.00", "negatives": "44", "sent_date": "1646400421", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-francotirador-ucraniano-mata-disparo-1500-metros-general-ruso-andrei-sukhovetsky-202203041320_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "queued", "id": 3632661}, {"title": "Abascal tiene a un propagandista a favor de Putin en la direcci\u00f3n de Vox en Barcelona", "content": "Mientras Santiago Abascal acusa al Gobierno de Espa\u00f1a y a toda la izquierda de aliarse con Vladimir Putin, su partido, Vox, tiene un dirigente en la provincia de Barcelona que acredita una destacada trayectoria como defensor del l\u00edder autoritario que acaba de invadir Ucrania. Tambi\u00e9n como propagandista prorruso, azote de Ucrania, exaltador de la pol\u00edtica exterior del Kremlin y divulgador de un pensador ultranacionalista considerado influyente en la deriva imperialista de Putin. https://twitter.com/RubenSanchezTW/status/1499685028367933442", "date": "1646400468", "karma": "108.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646400468", "url": "https://www.infolibre.es/politica/vox-propagandista-favor-putin-direccion-barcelona_1_1220969.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632662}, {"title": "Un h\u00e9roe", "content": "La pel\u00edcula del iran\u00ed Asghar Farhadi, premio especial de Jurado en Cannes 2021. Guion: Asghar Farhadi. FilmAffinity: &quot;Rahim (Amir Jadidi) est\u00e1 en la c\u00e1rcel por una deuda que no ha podido devolver. Durante un permiso de dos d\u00edas, trata de convencer a su acreedor (Mohsen Tanabandeh) para que retire su reclamaci\u00f3n de desembolso de una parte del pago. Pero las cosas no ir\u00e1n como ten\u00eda previsto.&quot; Rel.: https://www.meneame.net/story/asghar-farhadi-heroe-puede-equivocar", "date": "1646400754", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646400754", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cUdc4gExC1M&t=8s", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632663}, {"title": "Los segundos de despu\u00e9s", "content": "Explicaci\u00f3n de Ayuso con un elocuente silencio final.", "date": "1646400633", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646400633", "url": "https://twitter.com/quiquepeinado/status/1499381312167329797", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632664}, {"title": "Los ayuntamientos podr\u00e1n cobrar un peaje por circular dentro de las zonas de bajas emisiones", "content": "El Ministerio de Transporte, Movilidad y Agenda Urbana abre una nueva posibilidad para los ayuntamientos de cara a habilitar las ZBE como entorno de paso a todo aquel que previamente haya abonado una tasa econ\u00f3mica a\u00fan por determinar.", "date": "1646400729", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646400729", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/ayuntamientos-podran-cobrar-peaje-zonas-bajas-emisiones/20220303133907055165.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632665}, {"title": "Anonymous Antifascist expone varios fallos de seguridad de Rusia", "content": "Anonymous ha publicado en Pastebin un listado de activos inform\u00e1ticos que podr\u00edan ser vulnerables. Desde contrase\u00f1as de correos electr\u00f3nicos, accesos webmail, enlaces de Sharepoint hasta enlaces de supuestas p\u00e1ginas con Drupal 7 y 8 posiblemente vulnerables.", "date": "1646400857", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646400857", "url": "https://quantika14.com/2022/03/04/anonymous-antifascist-expone-varios-fallos-de-seguridad-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632666}, {"title": "Un clon del helic\u00f3ptero Ingeniuty que sobrevuela los cielos de Marte", "content": "A todos nos gustar\u00eda poder ver en acci\u00f3n al helic\u00f3ptero Ingenuity, sobrevolando los cielos de Marte, pero la enorme distancia lo hace imposible. Sin embargo, aunque no sea lo mismo, s\u00ed que podemos ver una simulaci\u00f3n muy real en el Mobile World Congress de este a\u00f1o, y disfrutar de un clon de esta maravilla de la ingenier\u00eda.", "date": "1646400922", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646400922", "url": "https://todociencia.net/un-clon-del-helicoptero-ingeniuty-que-sobrevuela-los-cielos-de-marte/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632667}, {"title": "La UE bloquea los canales de noticias rusos", "content": "Hoy, la UE bloque\u00f3 el acceso a las cuentas en Telegram y otros canales de noticias e informaci\u00f3n rusos. Sale un aviso de que el canal no est\u00e1 disponible &quot;por violar leyes locales&quot;.", "date": "1646433303", "karma": "2194.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646401444", "url": "https://t.me/inafinogenova/300", "clicks": 0, "votes": "222", "status": "published", "id": 3632668}, {"title": "Billetes de avi\u00f3n: Impuesto a viajar en avi\u00f3n: recaudar\u00eda 950 M, pero reducir\u00eda un 8,5% el n\u00famero de viajeros", "content": "Los expertos no imponen las propuestas, sino que analizan sus efectos. El objetivo de un impuesto al avi\u00f3n es que los pasajeros elijan otras opciones de transporte antes que el avi\u00f3n", "date": "1646401320", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646401320", "url": "https://www.elconfidencial.com/empresas/2022-03-04/hacienda-impuesto-al-queroseno-avion_3385539/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632669}, {"title": "Detenidos en Sevilla por conducir a 200 kil\u00f3metros por hora y grabarse para publicarlo en una red social", "content": "Los arrestados son el conductor y su novia, pesando sobre el primero un accidente anterior en el mismo punto exacto donde falleci\u00f3 otra pareja sentimental. Superaba el l\u00edmite de velocidad permitido en m\u00e1s de 160 kil\u00f3metros por hora. Los hechos por los que han sido detenidos se remontan al pasado mes de diciembre cuando la pareja  circulaba por la carretera A-360 entre Mor\u00f3n de la Frontera y Alcal\u00e1, a la altura de la Base A\u00e9rea (Kil\u00f3metro 30), llegando a superar los 200 kil\u00f3metros por hora por un tramo de la v\u00eda que tiene limitada...", "date": "1646401402", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646401402", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Detenidos-Sevilla-conducir-200-kilometros-hora-video_0_1662134542.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632670}, {"title": "Ayuso da luz verde a una nueva universidad privada, la quinta en menos de tres a\u00f1os", "content": "La Comunidad de Madrid tendr\u00e1 una nueva universidad privada. Se trata de la Universidad de Dise\u00f1o, Innovaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda (UDIT), cuyo proyecto de ley para su creaci\u00f3n aprob\u00f3 el Consejo de Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso el pasado 26 de enero y la Asamblea ratific\u00f3 hace un par de semanas con los votos de PP y Vox. Este viernes ya es una realidad. El Bolet\u00edn Oficial de la regi\u00f3n (BOCM) publica su \u201creconocimiento\u201d. Y lo hace, entre cr\u00edticas de los sindicatos. \u201cEn apenas tres a\u00f1os se han creado cinco nuevas universidades privadas en Madrid\u201d, que se", "date": "1646401505", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646401505", "url": "https://www.elboletin.com/ayuso-da-luz-verde-a-una-nueva-universidad-privada-la-quinta-en-menos-de-tres-anos", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3632671}, {"title": "Encuentran a dos perros atados a un \u00e1rbol en un monte de Nigr\u00e1n", "content": "Un vecino de O Val Mi\u00f1or, el m\u00fasico baion\u00e9s Urbano Cabrera, ha encontrado esta tarde a dos perros amarrados a un \u00e1rbol en una zona de monte de Vilari\u00f1o, en la parroquia nigranesa de San Pedro da Ramallosa. &quot;Fueron abandonados para que muriesen. Estaban temblando de fr\u00edo y de miedo&quot;, ha explic\u00f3 en sus redes sociales Cabrera. Finalmente, la Guardia Civil de Baiona acudi\u00f3 a recogerlos.", "date": "1646401582", "karma": "118.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646401582", "url": "https://www.farodevigo.es/comarcas/2022/03/03/encuentran-perros-atados-arbol-monte-63410387.html", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3632672}, {"title": "Mango cierra todas sus tiendas Rusia, mientras Inditex mantiene abiertas sus 527 tiendas", "content": "Inditex no echa el cierre A pesar de que hasta Ikea y H&amp;M han echado el cierre en Rusia, las 527 tiendas de Inditex permanecer\u00e1n abiertas. Inditex, cuyas acciones ya se han visto da\u00f1adas por su exposici\u00f3n al conflicto en Ucrania, da trabajo en Rusia a m\u00e1s de 9.000 personas. Las 527 tiendas se distribuyen en 86 establecimientos de Zara, 87 de Pull&amp;Bear, 53 de Massimo Dutti, 106 de Bershka, 76 de Stradivarius, 63 de Oysho, 44 de la firma de accesorios para el hogar Zara Home y 12 de Uterq\u00fce.", "date": "1646401800", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646401800", "url": "https://www.elplural.com/economia/mango-cierra-todas-sus-tiendas-rusia-mientras-inditex-mantiene-abiertas-sus-527-tiendas_285347102", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632673}, {"title": "40 a\u00f1os de los New Romantics en 10 (+2) canciones", "content": "Si hay una imagen que recurrentemente viene a la mente al mencionar la d\u00e9cada de los 80 en el plano musical, esta suele estar asociada a la new wave. En el fondo, la new wave lo era (casi) todo en la primera mitad de la d\u00e9cada y se convirti\u00f3 en un concepto con mil caras. Pero si hubo un movimiento ef\u00edmero e influyente en la est\u00e9tica de los ochenta, \u00e9stos fueron los nuevos rom\u00e1nticos. Como una reacci\u00f3n exageradamente opuesta a la ro\u00f1a, el descuido y la agresividad punk, los new romantics optaron por la elegancia y el exceso est\u00e9tico como se\u00f1as", "date": "1646401825", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646401825", "url": "https://muzikalia.com/40-anos-de-los-new-romantics-10-2-canciones/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632674}, {"title": "El profeta incomprendido (ru)", "content": "Este libro es una colecci\u00f3n de textos de nuestros contempor\u00e1neos, ciudadanos famosos y simplemente conscientes del pa\u00eds, escritos para el 90 aniversario de Mikhail Sergeyevich Gorbachov. En la v\u00edspera del acto, les pedimos a los participantes y testigos oculares de la perestroika y a los representantes de las generaciones posteriores interesados en el destino de Rusia que hablaran sobre la importancia de su breve reinado para el pa\u00eds y el mundo. La mayor\u00eda de los ensayos presentados aqu\u00ed se incluyeron en un n\u00famero especial de la revista\u2026", "date": "1646401869", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646401869", "url": "https://www.gorby.ru/gorbachev/in_press/show_30217/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632675}, {"title": "El mundo se derrumba y a Feij\u00f3o le duele el em\u00e9rito", "content": "El mundo se derrumba y a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o <i>le duele</i> el em\u00e9rito porque, asegura, \u00abha sufrido much\u00edsimo\u00bb. Al flamante candidato a presidir el PP nacional, que no ha dicho una palabra de la guerra salvo para recordar que el PP le ha brindado su apoyo al Gobierno de S\u00e1nchez, le conmueve el padecimiento del em\u00e9rito y se felicita del archivo de la investigaci\u00f3n de la Fiscal\u00eda. Tanto es as\u00ed que lo ha calificado de una \u201cbuena noticia\u201d, que demuestra que el monarca &quot;queda libre de toda sospecha. Ni libre de sospecha, ni buena noticia [...]", "date": "1646402332", "karma": "21.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646402332", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/mundo-derrumba-feijoo-le-duele-emerito_129_8800827.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3632676}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo Rusia utiliza ej\u00e9rcitos privados para proyectar su poder?", "content": "Actualmente en nuestro mundo hay decenas y decenas de empresas de fuerzas militares que operan en conflictos internacionales, sobre todo en \u00c1frica. Son las conocidas como EMSP, empresas militares y de seguridad privada. Y no, con lo de fuerzas de seguridad privada no nos referimos a los guardias que podemos encontrar en centros comerciales o en la empresa de alarmas que tengas contratada. Hablamos de aut\u00e9nticas organizaciones de soldados con formaci\u00f3n y equipamiento militar avanzado que son contratadas por dinero. \u00bfY sab\u00e9is qu\u00e9? Rusia se [...]", "date": "1646402206", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646402206", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=k-p-MgW5Yjw", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632677}, {"title": "El exalcalde de Burgos tira de \u201cphotoshop\u201d; para quedarse a solas con Feij\u00f3o", "content": "El senador del PP Francisco Javier Lacalle borra al poderoso empresario M\u00e9ndez Pozo, a dos obispos y a la que fue su teniente de alcalde de una foto con el presidente de la Xunta para felicitarle por su paso adelante para presidir el PP", "date": "1646402279", "karma": "-102.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646402279", "url": "https://www.eldiario.es/rastreador/exalcalde-burgos-tira-photoshop-quedarse-solas-feijoo_132_8801913.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632678}, {"title": "Las sanciones a Rusia ya empiezan a afectarnos", "content": "Precio de la gasolina de 98 a 2\u20ac/litro. La de 95 a 1,85\u20ac/litro. El diesel por encima del 1,70\u20ac. Cada dia sube uno o dos centimos el litro. C\u00f3mo esto siga as\u00ed, a cuanto creeis que estar\u00e1 en verano?", "date": "1646418303", "karma": "1305.00", "negatives": "28", "sent_date": "1646402532", "url": "https://i.imgur.com/r84zauN.jpg", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3632679}, {"title": "'El Ruso', detenido de nuevo por robar coches en los alrededores de San Sebasti\u00e1n de los Reyes", "content": "El conocido alunicero \u201cEl Ruso\u201d ha sido detenido este jueves por agentes de la Polic\u00eda Nacional. Hermano de \u201cEl Goyito\u201d, se le acusa de sustracci\u00f3n de varios veh\u00edculos en los alrededores del Hospital de S.S reyes  durante los \u00faltimos d\u00edas, seg\u00fan ha confirmado un portavoz de la Jefatura Superior de la Polic\u00eda de Madrid. El s\u00e1bado a primera hora de la ma\u00f1ana la Polic\u00eda le localiz\u00f3 en la misma localidad y fue detenido, tras una persecuci\u00f3n policial en la que acab\u00f3 empotrando su veh\u00edculo contra una patrulla policial.", "date": "1646402451", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646402451", "url": "https://www.madridiario.es/ruso-detenido-nuevo-robar-coches-alrededores-san-sebastian-reyes", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632680}, {"title": "La mayor\u00eda de los partidos considera excesiva la inviolabilidad del Rey", "content": "El PSOE se expresa partidario de limitarla, pero apela a la negativa del PP a los cambios constitucionales, y a otras excusas, como la crisis internacional o la recuperaci\u00f3n, para descartar una reforma legal en este momento. La portavoz del PP en la comisi\u00f3n constitucional del Congreso dice que &quot;la jefatura del Estado, por las funciones que tiene, necesita de una protecci\u00f3n especial, tal como reflejaron los constituyentes&quot;.", "date": "1646402516", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646402516", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-04/la-mayoria-de-los-partidos-considera-excesiva-la-inviolabilidad-del-rey.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632681}, {"title": "", "content": "", "date": "1646402571", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646402571", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632682}, {"title": "Hilo de ex-auditor calidad de veh\u00edculos militares explica razones por las que los convoys de Rusia quedan parados", "content": "Este es un hilo que explicar\u00e1 las malas pr\u00e1cticas impl\u00edcitas de mantenimiento de camiones del ej\u00e9rcito ruso basadas en esta foto del par de neum\u00e1ticos traseros derechos de un sistema de misiles y pistola con ruedas Pantsir-S1 debajo y las implicaciones operativas durante la temporada de lodo en Ucrania.", "date": "1646403049", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646403049", "url": "https://twitter.com/TrentTelenko/status/1499164245250002944", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632683}, {"title": "La Fiscal\u00eda de Ucrania dice que investiga el asalto a la central de Zaporiyia como un &quot;ataque terrorista&quot;", "content": "La Fiscal\u00eda de Ucrania ha anunciado este viernes la apertura de una investigaci\u00f3n en torno al asalto de la central nuclear de Zaporiyia, tomada por las fuerzas rusas, en el marco de la Ley Antiterrorista, despu\u00e9s de que las autoridades ucranianas confirmaran la muerte de tres personas durante la toma del control de las instalaciones por parte del Ej\u00e9rcito de Rusia.&quot;El ataque por parte del enemigo ha causado un incendio y la amenaza de una explosi\u00f3n nuclear que habr\u00eda derivado en una cat\u00e1strofe ambiental a nivel global&quot;", "date": "1646402831", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646402831", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-fiscalia-ucrania-dice-investiga-asalto-central-zaporiyia-ataque-terrorista-20220304145150.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632684}, {"title": "&quot;Igual hay que probarlo&quot;: Tamara Falc\u00f3 propone rezar un rosario para acabar con la invasi\u00f3n rusa a Ucrania", "content": "&quot;Ya s\u00e9 que hay mucha gente que no se lo cree, pero es una opci\u00f3n&quot;.", "date": "1646403057", "karma": "18.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646403057", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/04/igual-hay-que-probarlo-tamara-falco-propone-rezar-un-rosario-para-acabar-con-la-invasion-rusa-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632685}, {"title": "As\u00ed es el m\u00f3vil satelital que EE UU dio a Zelenski para evitar el espionaje ruso", "content": "Estados Unidos demostr\u00f3 que siempre va un paso por delante en enero, cuando se adelant\u00f3 a que el conflicto b\u00e9lico entre Ucrania y Rusia comenzase de manera oficial. A principios de a\u00f1o, el pa\u00eds norteamericano evacu\u00f3 a su personal de la embajada de Ucrania y dio un tel\u00e9fono satelital al presidente Volod\u00edmir Zelenski y al ministro de Exteriores Dmytro Kuleva.", "date": "1646403024", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646403024", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/asi-es-el-movil-satelital-que-ee-uu-dio-a-zelenski-para-evitar-el-espionaje-ruso-4965843/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632686}, {"title": "Un taxista de A Coru\u00f1a da positivo en cannabis y coca\u00edna con pasajeros a bordo", "content": "Un taxista de A Coru\u00f1a dio positivo en coca\u00edna y THC en un control de drogas. Fue detectado por efectivos del Subsector de la Agrupaci\u00f3n de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil en un dispositivo realizado el pasado 13 de febrero en la ciudad herculina. El hombre realizaba un servicio de traslado de pasajeros y conduc\u00eda el veh\u00edculo cuando le dieron el alto. Seg\u00fan el Instituto Armado, el conductor del taxi fue sometido a las pruebas de detecci\u00f3n de drogas, en las que obtuvo &quot;ya en un primer instante&quot;, un resultado positivo.", "date": "1646403070", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646403070", "url": "https://www.cope.es/emisoras/galicia/a-coruna-provincia/a-coruna/noticias/taxista-coruna-positivo-cannabis-cocaina-con-pasajeros-bordo-20220304_1949611", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632687}, {"title": "En un caf\u00e9 al frente, la confesi\u00f3n de Pablo \u00c1lvarez Fern\u00e1ndez, el sindicalista honesto que denunci\u00f3 las irregularidades en la UGT Asturias: &quot;denunciar la corrupci\u00f3n en Espa\u00f1a sale muy caro&quot;.", "content": "En un caf\u00e9 al frente con @luisgonzaloseg, Pablo \u00c1lvarez, alertador de #corrupci\u00f3n de #UGT Asturias, nos ha explicado c\u00f3mo su vida se ha convertido en un infierno. Y c\u00f3mo la estigmatizaci\u00f3n del sindicato, le impide tener un trabajo y recuperar su vida.\u2935\ufe0f https://t.co/R3p1CX5UHk", "date": "1646403117", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646403117", "url": "https://twitter.com/luisgonzaloseg/status/1499725543025033222?t=Co_f-vgzxPSawM_h4wFyWw&s=19", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3632689}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si estallase la central nuclear de Zaporiyia?", "content": "Debido la naturaleza sin precedentes de los combates que tienen lugar tanto dentro como fuera de las instalaciones de la planta, el miedo a un incidente como los ocurridos en Fukushima y Chern\u00f3bil mantiene en vilo a la poblaci\u00f3n mundial", "date": "1646403384", "karma": "41.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646403384", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220304/ixqsytcfirax7grivdabn7htpu.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632691}, {"title": "La OTAN rechaza la petici\u00f3n de Ucrania de crear una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea: &quot;No somos parte de este conflicto&quot; [ENG]", "content": "Los aliados de la OTAN rechazaron el viernes la demanda de Ucrania de zonas de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, diciendo que estaban aumentando el apoyo, pero que intervenir directamente conducir\u00eda a una guerra europea m\u00e1s amplia e incluso m\u00e1s brutal hasta ahora limitada al ataque de Rusia contra su vecino. &quot;No somos parte de este conflicto y tenemos la responsabilidad de garantizar que no se intensifique y se extienda m\u00e1s all\u00e1 de Ucrania&quot;, dijo el secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, en una conferencia de prensa.", "date": "1646403622", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646403622", "url": "https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/nato-meets-ukraine-calls-no-fly-zone-hinder-russia-2022-03-04/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3632692}, {"title": "La Guardia Civil intercepta 2.240 kilos de hach\u00eds trasladados a Eivissa en una potente planeadora", "content": "La Guardia Civil y Vigilancia Aduanera han interceptado 2.240 kilos de hach\u00eds que llegaron a Ibiza a bordo de una potente planeadora. El Centro de Coordinaci\u00f3n de Vigilancia Mar\u00edtima detect\u00f3 la lancha neum\u00e1tica y de inmediato se realiz\u00f3 la alerta de un posible delitos de tr\u00e1fico de drogas. Los traficantes contaban con tres furgonetas para trasladar la droga desde la cala y 10 de ellos fueron detenidos en la misma cala cuando estaban descargando los fardos de la embarcaci\u00f3n para cargarlos en los veh\u00edculos.", "date": "1646403722", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646403722", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/baleares/20220304/8099875/guardia-civil-intercepta-2-240-kilos-hachis-trasladados-eivissa-potente-planeadora.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632693}, {"title": "Listado de los 2.952 bienes inmatriculados por la Iglesia en Navarra", "content": "Hay  bienes de diferente tipolog\u00eda que tambi\u00e9n suman n\u00fameros considerables. Es el caso de terrenos de labranza o explotaciones agr\u00edcolas, donde se clasificar\u00edan 234 huertos, 216 campos de cereal, 195 campos, 181 campos de secano o 16 campos de regad\u00edo, 187 viviendas y 101 fincas urbanas; aunque a ellas podr\u00edan sumarse otras tipolog\u00edas como son &quot;locales, un total de 36; locales comerciales, que son 20; 9 garajes; u 8 patios. Tambi\u00e9n aparecen 7 edificios, 3 frontones parroquiales, 10 trasteros, 7 s\u00f3tanos o 3 parques.", "date": "1646431219", "karma": "2041.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646403953", "url": "http://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2022/03/04/listado-2952-bienes-inmatriculados-iglesia/1235627.html", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "published", "id": 3632695}, {"title": "Miles de tailandeses se presentan voluntarios para luchar contra Rusia en filas ucranianas", "content": "Un grupo procedente de las Fuerzas A\u00e9reas del pa\u00eds asi\u00e1tico ha creado una red de voluntarios y ha conseguido, en solo un d\u00eda, reclutar a 2.000 interesados.", "date": "1646403884", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646403884", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/modo-digital/guerra-ucrania-tailandeses-voluntarios/6408878/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3632696}, {"title": "Ojete Calor estrenan \u2018Morreo\u2019 y anuncian concierto en Wizink Center", "content": "\u201cMorreo\u201d es una canci\u00f3n que nace como \u201cun canto al flirteo juvenil, pero desde una perspectiva rom\u00e1ntica. Nosotros reservamos nuestra flor para la persona adecuada, porque si no luego vienen los embarazos no deseados y el SIDA. Ahora, babas te puedes tragar las que quieras\u201d. Lo nuevo de Ojete Calor es como un Chupa Chups de pica-pica: al principio tiene una dulce envoltura de balada, fr\u00e1gil y hermosa, pero a la que se desgasta sale r\u00e1pido el relleno \u00e1cido de un buen tema disco muy bailable. Rhythm and blues, K-pop, eurobeat y Moroder (otra vez", "date": "1646404002", "karma": "14.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646404002", "url": "https://muzikalia.com/ojete-calor-estrenan-morreo-anuncian-concierto-wizink-center/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632697}, {"title": "Los otros ucranianos", "content": "<p>En mi lugar de trabajo viven o trabajan dos ucranianas. El d&iacute;a que empez&oacute; la guerra una de ellas, originaria de Kiev, ten&iacute;a la mirada perdida. Hab&iacute;a estado todo el d&iacute;a con un ataque de ansiedad. No pod&iacute;a hablar.</p><p>\"Por m&iacute;, que se vayan todos directos al infierno &iexcl;Hace ocho a&ntilde;os no v&iacute; ninguna bandera!\". Esas fueron las palabras que me dijo la otra ucraniana cuando pregunt&eacute; por lo que estaba pasando en su pa&iacute;s.&nbsp;</p><p>De aquellos barros, estos lodos. La otra guerra de Ucrania que empez&oacute; en 2014 y de la que pocos ten&iacute;amos noticias. Este es uno de los enlaces en espa&ntilde;ol que me ha pasado esta otra ucraniana para que pueda entender su punto de vista. Es otro punto de vista.</p>", "date": "1646404189", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646404189", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632698}, {"title": "Shane Warne: la leyenda del cricket de Australia muere a los 52 a\u00f1os \u2018por sospecha de ataque al coraz\u00f3n\u2019", "content": "Shane Warne, ampliamente considerado como el mejor hilandero de todos los tiempos, muri\u00f3 de un presunto ataque al coraz\u00f3n, seg\u00fan informes en Australia. \u201cShane fue encontrado inconsciente en su villa y, a pesar de los mejores esfuerzos del personal m\u00e9dico, no pudo ser revivido\u201d, dijo un comunicado de la gerencia de Warne entregado a FOX News. \u201cLa familia solicita privacidad en este momento y proporcionar\u00e1 m\u00e1s detalles a su debido tiempo\u201d.", "date": "1646404224", "karma": "21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646404224", "url": "https://zonadeprensard.com/shane-warne-la-leyenda-del-cricket-de-australia-muere-a-los-52-anos-por-sospecha-de-ataque-al-corazon/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632699}, {"title": "", "content": "", "date": "1646404266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646404266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632700}, {"title": "Rusia: Nacionalistas ucranianos intentaron provocar fuego en la central nuclear de Zaporizhia, la mayor de Europa", "content": "El portavoz detall\u00f3 que militares rusos patrullaban en la zona protegida cercana a la central, cuando fueron atacados por un grupo de sabotaje. Los nacionalistas dispararon contra los militares rusos desde el edificio de formaci\u00f3n que se encuentra fuera de la planta. Luego, la patrulla rusa destruy\u00f3 los emplazamientos de fuego en el edificio. &quot;Al salir del edificio de entrenamiento, un grupo de saboteadores ucranianos le prendi\u00f3 fuego&quot;.", "date": "1646404801", "karma": "-89.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646404801", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422471-militares-rusos-toman-control-central-nuclear-zaporizhia", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3632701}, {"title": "Microsoft suspende ventas a Rusia y anuncia apoyo a Ucrania para combatir ciberataques", "content": "La compa\u00f1\u00eda tecnol\u00f3gica Microsoft anunci\u00f3 este viernes que ha decidido suspender sus ventas a Rusia, como respuesta por la invasi\u00f3n ordenada por el r\u00e9gimen de Vladimir Putin a Ucrania. \u201cAl igual que el resto del mundo, estamos horrorizados, enojados y entristecidos por las im\u00e1genes y noticias que llegan de la guerra en Ucrania y condenamos esta invasi\u00f3n injustificada, no provocada e ilegal por parte de Rusia\u201d, se\u00f1al\u00f3 en un comunicado Brad Smith, presidente de la empresa con sede en Washington. \u201cHoy anunciamos que suspenderemos todas las ventas\u2026", "date": "1646404923", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646404923", "url": "https://monitoreamos.com/mundo/microsoft-suspende-sus-ventas-a-rusia-y-anuncia-apoyo-a-ucrania-para-combatir-ciberataques", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632703}, {"title": "Corea del Sur logra exenci\u00f3n de EE.UU para exportar a Rusia sin restricciones [ING]", "content": "Corea del Sur consigui\u00f3 una exenci\u00f3n a las restricciones comerciales impuestas por Estados Unidos a Rusia por su invasi\u00f3n de Ucrania, dijo el pasado viernes el Ministerio de Industria de Se\u00fal. La medida se produjo cuando el ministro de Comercio de Corea del Sur, Yeo Han-koo, se reuni\u00f3 con altos funcionarios estadounidenses en Washington el jueves y las dos partes acordaron incluir a Corea del Sur de la lista de pa\u00edses exentos.", "date": "1646416502", "karma": "1680.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646405216", "url": "https://en.yna.co.kr/view/AEN20220304001251320", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3632704}, {"title": "El cabecilla de la Carioca, m\u00e1s cerca de la calle al ver el fiscal prescritos dos delitos", "content": "El proxeneta Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Ad\u00e1n fue juzgado este jueves acusado por su exmujer de falsedad documental, en una causa que la Fiscal\u00eda pidi\u00f3 que se archivara. Una absoluci\u00f3n despejar\u00eda su camino hacia los beneficios penitenciarios.El cabecilla de la operaci\u00f3n Carioca, la mayor investigaci\u00f3n contra las redes de la prostituci\u00f3n en Lugo, se enfrentaba a otra de las causas derivadas de este caso, en la que fue acusado de falsedad en documento p\u00fablico y en documento privado.", "date": "1646405365", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646405365", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/cabecilla-carioca-mas-cerca-calle-ver-fiscal-prescritos-delitos/202203032006331562056.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632705}, {"title": "Errej\u00f3n se suma como fichaje de la serie Cobra Kai para su pr\u00f3xima temporada", "content": "Esta incorporaci\u00f3n se suma a la ya confirmada del pateapolic\u00edas de Podemos Alberto Rodr\u00edguez (famoso por sus patadas voladoras), que ser\u00e1 el antagonista de la pr\u00f3ximada temporada.", "date": "1646405423", "karma": "-105.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646405423", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/espana/2022/03/04/errejon-sera-juzgado-presunta-patada-63437191.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3632706}, {"title": "Los otros ucranianos", "content": "<p>En mi lugar de trabajo viven o trabajan dos ucranianas. El d&iacute;a que empez&oacute; la guerra una de ellas, originaria de Kiev, ten&iacute;a la mirada perdida. Hab&iacute;a estado todo el d&iacute;a con un ataque de ansiedad. No pod&iacute;a hablar.</p><p>\"Por m&iacute;, que se vayan todos directos al infierno &iexcl;Hace ocho a&ntilde;os no v&iacute; ninguna bandera!\". Esas fueron las palabras que me dijo la otra ucraniana cuando pregunt&eacute; por lo que estaba pasando en su pa&iacute;s.&nbsp;</p><p>De aquellos barros, estos lodos. La otra guerra de Ucrania que empez&oacute; en 2014 y de la que pocos ten&iacute;amos noticias. Este es uno de los enlaces en espa&ntilde;ol que me ha pasado esta otra ucraniana para que pueda entender su punto de vista. Lleno de odio y rencor pero otro punto de vista.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646640602", "karma": "1271.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646406225", "url": "", "clicks": 0, "votes": "278", "status": "published", "id": 3632707}, {"title": "El comit\u00e9 de Hacienda ataca las estrategias de los ricos para eludir impuestos", "content": "El comit\u00e9 de Hacienda alerta del riesgo de deslocalizaci\u00f3n de grandes fortunas y desequilibrio de riqueza a nivel interauton\u00f3mico e internacional por el uso asim\u00e9trico, desproporcionado y abusivo de competencias normativas descentralizadas orientada a una competencia fiscal a la baja entre regiones, favorecedora de las grandes fortunas y que conduce a la neutralizaci\u00f3n y vaciamiento impositivos. Tambi\u00e9n se consideran estrategias como la creaci\u00f3n de sociedades con el objetivo real de la elusi\u00f3n fiscal, etc", "date": "1646406431", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406431", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-04/hacienda-comite-expertos-ip-patrimonios-impuestos_3385591/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632708}, {"title": "Asturias pone 130 camas hospitalarias a disposici\u00f3n de pacientes ucranianos", "content": "El Principado trabaja de forma coordinada con el Ministerio para integrarse en el sistema de protecci\u00f3n internacional en el que trabaja la Uni\u00f3n Europea", "date": "1646406549", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406549", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/04/asturias-pone-130-camas-hospitalarias-disposicion-pacientes-ucranianos/00031646395082950724468.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632709}, {"title": "", "content": "", "date": "1646406586", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406586", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632710}, {"title": "La alcaldesa de Gij\u00f3n rechaza anular el hermanamiento con Novorossiysk y condenar \u00aba los rusos por ser rusos\u00bb", "content": "Ana Gonz\u00e1lez, que entiende la proposici\u00f3n de Foro, asegura que lo que hay que condenar es \u00aba dictaduras que se esconden detr\u00e1s de aparatajes democr\u00e1ticos para hacer luego pol\u00edticas de guerra\u00bb", "date": "1646419220", "karma": "2042.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406757", "url": "https://www.elcomercio.es/internacional/alcaldesa-gijon-rechaza-anular-hermanamiento-novorossiysk-condenar-rusos-ser-rusos-20220304131615-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=bWNpZ2Ix", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3632711}, {"title": "El im\u00e1n m\u00e1s potente del mundo est\u00e1 siendo destinado al reactor de fusi\u00f3n del ITER", "content": "El im\u00e1n m\u00e1s potente del mundo est\u00e1 siendo destinado a francia para ser instalado en el n\u00facleo del ITER, el reactor experimental de fusi\u00f3n. Se espera que el ITER demuestre la viabilidad de la creaci\u00f3n de energ\u00eda de fusi\u00f3n a escala \nindustrial reproduciendo el proceso observado en el centro de nuestro sol.", "date": "1646406909", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406909", "url": "https://www.newscientist.com/article/2280763-worlds-most-powerful-magnet-being-shipped-to-iter-fusion-reactor/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632712}, {"title": "Golpe judicial a aseguradoras: no pueden declarar siniestro total coches reparables por su valor de mercado", "content": "La Audiencia de Barcelona corrobora que es correcto el criterio del Gremi. Mapfre hab\u00eda calificado como siniestro total los da\u00f1os de un veh\u00edculo con la excusa de que el valor de su reparaci\u00f3n era superior al valor venal. Tiene que abonar los 5.920 euros de la reparaci\u00f3n y asumir las costas en demanda y apelaci\u00f3n.", "date": "1646408419", "karma": "3507.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406947", "url": "https://www.infotaller.tv/chapa_y_pintura/Golpe-judicial-aseguradoras-siniestro-reparables_0_1634536553.amp.html", "clicks": 0, "votes": "262", "status": "published", "id": 3632713}, {"title": "", "content": "", "date": "1646406976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646406976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632714}, {"title": "El Principado sospecha de una actuaci\u00f3n delictiva en Caramelos La Asturiana", "content": "La direcci\u00f3n de la empresa Caramelos La Asturiana, que adeuda varias n\u00f3minas a sus 26 trabajadores, podr\u00eda haber incurrido en una gesti\u00f3n &quot;negligente e incluso delictiva&quot;, seg\u00fan ha afirmado el consejero de Industria, Empleo y Promoci\u00f3n Econ\u00f3mica, Enrique Fern\u00e1ndez, quien ha anunciado una actuaci\u00f3n de la Inspecci\u00f3n de Trabajo.", "date": "1646407751", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646407751", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:--El-Principado-sospecha-de-una-actuacion-delictiva-en-Caramelos-La-Asturiana_111646303711.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632715}, {"title": "A la caza de pastillas de yodo por temor a una guerra nuclear", "content": "Las farmacias nos preguntan si existe yoduro pot\u00e1sico que se pueda dispensar y tener. Sin receta no. S\u00f3lo existe una f\u00f3rmula magistral que se llama soluci\u00f3n de lugol fuerte, al 5%, y en gotas orales. La \u00fanica, pero se necesita receta m\u00e9dica para ser dispensada. Est\u00e1 tipificada en el formulario de f\u00f3rmulas magistrales para el preoperatorio de hipertiroidismo y la protecci\u00f3n del tiroides frente a accidentes nucleares.", "date": "1646408116", "karma": "40.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646408116", "url": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/guerra-ucrania-pastillas-yodo-20220304134233-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632716}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si me envuelvo los t\u00e9sticulos durante tres d\u00edas con papel de aluminio?", "content": "Escuche que eso causa algo llamado muerte celular por estres oxidativo... y quiero saber que sucede si alguien hace eso.", "date": "1646408516", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646408516", "url": "https://www.1doc3.com/web/ver/309666/si-me-envuelvo-los-testiculos-durante-tres-dias-en-papel-aluminio-ese-tiempo", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632718}, {"title": "El alcalde de M\u00e1laga devuelve la medalla que le concedi\u00f3 Putin y anuncia que no se renovar\u00e1n las colecciones del Museo Ruso", "content": "El alcalde de M\u00e1laga, Francisco de la Torre,ha anunciado que devolver\u00e1 la medalla que le concedi\u00f3 Putin. De la Torre ha anunciado tambi\u00e9n que, debido a las limitaciones a las transacciones comerciales y la imposibilidad de realizar transferencias con Rusia, no ser\u00e1 posible en adelante renovar los contenidos de la pinacoteca malague\u00f1a, que paga cada a\u00f1o unos 400.000\u20ac por exhibir piezas de la colecci\u00f3n del Museo Ruso. La sede seguir\u00e1 abierta, sin embargo,con la \u00faltima colecci\u00f3n llegada a sus salas, que se muestra bajo el t\u00edtulo de Guerra y Paz", "date": "1646408873", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646408873", "url": "https://www.elmundo.es/andalucia/2022/03/04/622203b4e4d4d8153c8b4598.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632719}, {"title": "El Teatro Real de Madrid cancela la actuaci\u00f3n del Ballet Bolshoi", "content": "El Teatro Real de Madrid ha decidido cancelar las actuaciones del Ballet Bolshoi, previstas para el pr\u00f3ximo mes de mayo, ante la invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania. La instituci\u00f3n ha expresado que espera contar en el futuro con esta compa\u00f1\u00eda, cuyo director, Vladimir Urin, se ha pronunciado p\u00fablicamente a favor de Ucrania y en contra de la guerra.", "date": "1646409036", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646409036", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8801514_1086011.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632720}, {"title": "La edad media de la UE aument\u00f3 a 44,1 a\u00f1os en 2021", "content": "Entre 2011 y 2021, este indicador aument\u00f3 en casi todos los Estados miembros de la UE, aumentando 4 a\u00f1os o m\u00e1s en Espa\u00f1a, Portugal, Grecia, Irlanda y Eslovaquia, pero no en Suecia, donde disminuy\u00f3 (de 40,8 a\u00f1os en 2011 a 40,6 a\u00f1os en  2021).  Adem\u00e1s, en Malta, no hubo cambios en la mediana de edad entre 2011 y 2021.", "date": "1646409532", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646409532", "url": "https://ec.europa.eu/eurostat/en/web/products-eurostat-news/-/DDN-20220228-1", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632721}, {"title": "", "content": "", "date": "1646409863", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646409863", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632724}, {"title": "&quot;Bromas que son pu\u00f1etazos&quot;: la aplaudida reflexi\u00f3n del humorista sudafricano Trevor Noah sobre la guerra de Ucrania y el etnocentrismo blanco", "content": "&quot;No s\u00e9 t\u00fa, pero a mi ha sorprendido ver c\u00f3mo muchos reporteros en todo el mundo creen que es m\u00e1s dram\u00e1tico cuando los blancos tienen que dejar sus pa\u00edses. \u00bfLos negritos estamos hechos para eso?&quot;", "date": "1646409965", "karma": "44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646409965", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/04/bromas-que-son-punetazos-la-aplaudida-reflexion-del-humorista-sudafricano-trevor-noah-sobre-la-guerra-de-ucrania-y-el-etnocentrismo-blanco/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3632725}, {"title": "Greenpeace: Guerra en Ucrania que puedes hacer t\u00fa", "content": "Personas de Greenpeace se est\u00e1n movilizando en pa\u00edses lim\u00edtrofes y apoyando a entidades amigas sobre el terreno para atender la emergencia humanitaria, pero \u00bfqu\u00e9 puedes hacer t\u00fa para ayudar?", "date": "1646410097", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646410097", "url": "https://es.greenpeace.org/es/noticias/guerra-en-ucrania-iii-que-puedes-hacer-tu/?_hsmi=205797457&_hsenc=p2ANqtz-9Cbfk3ARGkdkXbL8O0L5ewPJJLdXr3q5JeMtF06fmv9Ux065YS2rGwaFeOuwXSWd6haDfuVw_2-pVybQoh1esvpu0pLQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632726}, {"title": "C\u00f3mo reaccionan los rusos cuando les mostramos fotos de lo que est\u00e1 pasando en Ucrania (ing)", "content": "Los rusos entrevistados manifiestan no saber que hay una cruenta guerra en Ucrania,  confiar ciegamente en lo que hace Putin,  o no poder expresar su opini\u00f3n con libertad por temor a represalias. Hay temor a las sanciones pero no se culpa al gobierno ruso de forma expl\u00edcita por ello,  si no te parece darse por hecho que es otro maltrato m\u00e1s de Occidente hacia Rusia.", "date": "1646410118", "karma": "94.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646410118", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kELta9MLOzg", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632727}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea ha importado hoy gas natural ruso por valor de 660 millones de euros", "content": "Esta cifra representa tres veces m\u00e1s que el pasado 1 de enero.", "date": "1646417420", "karma": "2171.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646410121", "url": "https://mobile.twitter.com/descifraguerra/status/1499738194509770759?cxt=HHwWjsC5vaT8kdApAAAA", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3632728}, {"title": "", "content": "", "date": "1646410257", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646410257", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632730}, {"title": "Un vibrador, lubricante, calcetines, un antifaz... los regalos a la ganadora de la crono del Tour de Friesland", "content": "La hexacampeona del mundo Ellen Van Dijk gan\u00f3 la crono del Tour de Friesland y se vio sorprendida con los obsequios. Lejos de tom\u00e1rselo mal, pidi\u00f3 consejo a sus seguidores sobre los posibles usos de los mismos.", "date": "1646410624", "karma": "17.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646410624", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4966227/0/vibrador-lubricante-calcetines-regalos-tour-friesland-ellen-van-dijk/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632731}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo sobrevivir a una explosi\u00f3n nuclear?", "content": "Aunque sobrevivir a la explosi\u00f3n y posterior contaminaci\u00f3n radioactiva de un arma nuclear es extremadamente poco probable, con un poco de preparaci\u00f3n y mucha suerte de que no estes cerca de la explosi\u00f3n y tiempo suficiente para poder esconderte en una estructura que resista la explosi\u00f3n y la radiaci\u00f3n podr\u00edas sobrevivir", "date": "1646411047", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646411047", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R07mzOBxKNc", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632733}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Ucrania es el pa\u00eds m\u00e1s pobre de Europa?", "content": "Ucrania es uno de los pa\u00edses peor parados tras la ca\u00edda de la URSS. Es el pa\u00eds m\u00e1s pobre de Europa pese a tener una enorme industria aeroespacial, recursos naturales y uno de los terrenos m\u00e1s f\u00e9rtiles para la agricultura. Durante la \u00e9poca comunista, Ucrania era el granero de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Pese a todo esto, los ucranianos han llegado a vivir terribles hambrunas como el Holodomor stalinista.", "date": "1646411533", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646411533", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RCYHaX9BUBY", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632735}, {"title": "Yandex: La respuesta de Rusia a Google advierte que es posible que no pueda pagar sus deudas", "content": "El motor de b\u00fasqueda m\u00e1s grande de Rusia podr\u00eda colapsar a medida que se extienden las consecuencias financieras de la invasi\u00f3n de Ucrania. Yandex (YNDX), que maneja alrededor del 60% del tr\u00e1fico de b\u00fasqueda en Internet en Rusia y opera un gran negocio de transporte, dijo el jueves que es posible que no pueda pagar sus deudas como consecuencia del colapso del mercado financiero provocado por las sanciones sin precedentes de Occidente. .", "date": "1646411521", "karma": "117.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646411521", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/04/tech/yandex-russia-internet-warning/index.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632736}, {"title": "", "content": "", "date": "1646411794", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646411794", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632737}, {"title": "\u00abNo estoy de acuerdo con lo que usted dice, pero defender\u00e9 hasta la muerte su derecho a decirlo\u00bb", "content": "<p></p><p>Frase atribuida a Voltaire, seud&oacute;nimo de Fran&ccedil;ois-Marie Arouet (1694-1778), con la que la Uni&oacute;n Europea no debe estar de acuerdo, al haber vetado los medios de comunicaci&oacute;n Sputnik y Russia Today. </p><p>&iquest;Y t&uacute;, est&aacute;s de acuerdo?</p><p></p><p></p>", "date": "1646412705", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412705", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632738}, {"title": "India cancel\u00f3 pedidos de aviones MiG-29 de Rusia en las \u00faltimas semanas, afirma EE. UU", "content": "India ha cancelado pedidos de aviones de combate, helic\u00f3pteros y armas antitanque MiG-29 de Rusia en las \u00faltimas semanas, afirm\u00f3 un alto funcionario de Estados Unidos, seg\u00fan un informe publicado en The Indian Express el viernes.", "date": "1646411947", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646411947", "url": "https://scroll.in/latest/1018714/india-cancelled-orders-for-mig-29-jets-from-russia-over-last-few-weeks-claims-us", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632740}, {"title": "Ya ha colisionado el cohete descontrolado en la cara oculta de la Luna", "content": "Una etapa de un cohete lanzado hace a\u00f1os se estrell\u00f3 contra la Luna este 4 de marzo. El impacto tuvo lugar a las 12.25 UTC en la cara oculta, cerca del Ecuador, fuera del alcance de los telescopios terrestres. Un trozo de cohete impacta en la cara oculta de la Luna LRO buscar\u00e1 el cr\u00e1ter despu\u00e9s del evento, dijo un portavoz de la misi\u00f3n a Space.com el mes pasado; Scientific American sugiere que el impacto ocurrir\u00e1 cerca del cr\u00e1ter Hertzsprung de 570 kil\u00f3metros de di\u00e1metro.", "date": "1646422818", "karma": "124.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412340", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-trozo-cohete-impacta-cara-oculta-luna-20220304173142.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3632741}, {"title": "Rusia invade Ucrania: c\u00f3mo saber si lo que est\u00e1s viendo sobre el conflicto es real o son &quot;fake news&quot;", "content": "En BBC Mundo hemos explorado previamente la problem\u00e1tica de las noticias falsas. Estos son algunos consejos que puedes aplicar: \u00bfTe caus\u00f3 una reacci\u00f3n emocional muy grande? Desconf\u00eda. Las noticias inventadas se hacen para causar grandes sorpresas o rechazo. \u00bfConfirma alguna convicci\u00f3n que ya ten\u00edas? Tambi\u00e9n es una t\u00e9cnica habitual de las noticias inventadas. Desarrolla el h\u00e1bito de desconfiar e investigar...", "date": "1646412376", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412376", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60588041", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632742}, {"title": "Parlamento de Kosovo aprueba resoluci\u00f3n sobre Ucrania y aceptar\u00e1 5000 refugiados", "content": "El parlamento de Kosovo ha aprobado una resoluci\u00f3n que condena la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia y expresa su voluntad de acoger a 5.000 refugiados ucranianos.  El ataque contra Ucrania es \u201cun ataque contra todos nosotros\u201d, dijo el primer ministro Albin Kurti. \u201cLos ucranianos no comenzaron esta guerra, pero deben luchar porque si dejan de luchar no habr\u00e1 Ucrania. Estamos mostrando solidaridad con Ucrania porque nos vemos en su lucha por la libertad. Somos un pueblo amante de la paz y amante de la libertad.", "date": "1646412365", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412365", "url": "https://www.euractiv.com/section/politics/short_news/kosovo-parliament-passes-resolution-on-ukraine-will-accept-5000-refugees/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632743}, {"title": "China no retransmitir\u00e1 la Premier League por el apoyo a Ucrania", "content": "Las empresas Chinas han comunicado a la Premier League que no retransmitir\u00e1n por televisi\u00f3n la jornada de este fin de semana, seg\u00fan la BBC. El motivo radica en la planificaci\u00f3n de apoyar a Ucrania, ya que China es un estrecho aliado pol\u00edtico de Rusia. Hasta el momento, la Premier League se ha negado a comentar sobre la negativa de China a retransmitir la cobertura.", "date": "1646412592", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412592", "url": "https://as.com/futbol/2022/03/04/internacional/1646400475_684493.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3632744}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez se muestra optimista y cree que en los b\u00fankeres subterr\u00e1neos en los que viviremos de aqu\u00ed a unas semanas no ser\u00e1 necesario llevar mascarilla", "content": "Pedro S\u00e1nchez ha lanzado esta semana un mensaje optimista sobre las mascarillas en interiores y, m\u00e1s concretamente, en los b\u00fanqueres subterr\u00e1neos en los que viviremos de aqu\u00ed a pocas semanas. La tesis del presidente del Gobierno, que hasta ahora se hab\u00eda mostrado mucho m\u00e1s prudente, es que en Espa\u00f1a ya se cumple la \u00abcondici\u00f3n necesaria\u00bb, una ampl\u00edsima cobertura vacunal, para desterrar de una vez por todas el cubrebocas tanto en exterior, como en interior y tambi\u00e9n bajo tierra.", "date": "1646414119", "karma": "2482.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646412747", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/pedro-sanchez-se-muestra-optimista-y-cree-que-en-los-bunkeres-subterraneos-en-los-que-viviremos-de-aqui-a-unas-semanas-no-sera-necesario-llevar-mascarilla/", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3632745}, {"title": "", "content": "", "date": "1646412882", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412882", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632746}, {"title": "", "content": "", "date": "1646412997", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646412997", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632747}, {"title": "Renfe ofrece gratuidad en todos sus trenes a los refugiados de Ucrania", "content": "Raquel S\u00e1nchez, ministra de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana ha anunciado que, desde este jueves, Renfe ofrece gratuidad en todos sus trenes para los ciudadanos de Ucrania que lleguen a Espa\u00f1a y deseen desplazarse a cualquier punto del territorio nacional, as\u00ed como para aquellos que deseen salir hacia Francia.", "date": "1646413086", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646413086", "url": "https://www.elplural.com/economia/empresas/renfe-ofrece-gratuidad-en-todos-sus-trenes-refugiados-ucrania_285310102", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632748}, {"title": "Nuevo Challenge: sinopsis por prejuicio", "content": "Nuevo reto de twitter basado en escribir sinopsis a pel\u00edculas solo viendo su portada.", "date": "1646413180", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646413180", "url": "https://twitter.com/kikelo88/status/1499790184610766861?t=fQtVNBTH42iYSrgt_NcVVA&s=19", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632749}, {"title": "Guerra Ucrania - Ucrania acusa a los soldados rusos de &quot;violar a mujeres en las ciudades ucranianas ocupadas&quot;", "content": "Putin niega que Rusia haya bombardeado ciudades ucranianas El presidente ruso, Vladimir Putin, neg\u00f3 que las tropas rusas hayan bombardeado Kiev u otra, Ucrania acusa a los soldados rusos de &quot;violar a mujeres en las ciudades ucranianas ocupadas&quot;...", "date": "1646413772", "karma": "-41.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646413772", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2022/03/04/6221aac10ef7c10021064d90-directo.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3632750}, {"title": "De Pearl Harbor a Kiev. Una reflexi\u00f3n", "content": "<p>Tras reunirse el 16 de Octubre de 1941 con el presidente Roosevelt, el secretario de guerra Henry Stimson escrib&iacute;a en su diario: \"Nos enfrentamos al delicado asunto de las contorsiones diplom&aacute;ticas a realizar para asegurarnos de que obligamos a Jap&oacute;n a dar el primer paso errado - el primer movimiento abierto\". &iquest;Qu&eacute; quer&iacute;a decir Stimson con esto? &iquest;Acaso Roosvelt no hab&iacute;a llegado a la presidencia prometiendo que no mandar&iacute;an a los j&oacute;venes americanos a ninguna otra guerra extranjera? En septiembre de 1940, el gobierno de EEUU hab&iacute;a cancelado el comercio de metal con Jap&oacute;n. Un hecho que el embajador japon&eacute;s tach&oacute; de acto hostil y que se sumaba a la gradual tensi&oacute;n diplom&aacute;tica entre naciones.</p><p>Unos meses antes de que Stimson escribiera esa entrada en su diario, el 26 de julio de 1941, FD Roosevelt hab&iacute;a embargado los bienes japoneses tras la ocupaci&oacute;n acordada con la Francia de Vichy de aer&oacute;dromos de la Indochina francesa. Tambi&eacute;n hab&iacute;a cerrado el acceso del canal de Panam&aacute; al tr&aacute;fico de buques japoneses. El 1 de agosto, junto con el gobierno brit&aacute;nico y Holand&eacute;s, cercenar&iacute;a el acceso del imperio japon&eacute;s al suministro de petr&oacute;leo. En las negociaciones posteriores, la propuesta americana fue inusualmente exigente. Entre otros puntos, la evacuaci&oacute;n total de China. Los japoneses hab&iacute;an calculado los efectos de este embargo: ruina total en dos a&ntilde;os &iquest;Las expectativas de que un gobierno secuestrado por ultranacionalistas renunciara, no ya a expandirse, sino a abandonar todo lo construido hasta entonces? &iquest;Eran realistas? &iquest;Esperaba Roosevelt que Jap&oacute;n se retrayera?</p><p>El 7 de Octubre de 1940, el director de la Oficina de Inteligencia Naval, Arthur H. McCollum mand&oacute; a sus superiores un https://en.m.wikipedia.org/wiki/McCollum_memo [[memorando]] con ocho pasos para \"forzar\" a Jap&oacute;n a declarar la guerra. Entre ellos, cortar el petr&oacute;leo en concierto con holandeses y brit&aacute;nicos. Efectivamente, Roosevelt y su gobierno pusieron a Jap&oacute;n en una tesitura imposible de soslayar: ruina o derrota. La estrategia se desarroll&oacute; tal y como McCallum la hab&iacute;a planteado: Jap&oacute;n atac&oacute; Pearl Harbor, el p&uacute;blico americano anta&ntilde;o aislacionista reaccion&oacute; al un&iacute;sono ante un ataque directo a su seguridad, y el resto es historia.</p><p>Lo expuesto aqu&iacute;, aunque incompleto, es un relato aceptado y compartido por los historiadores https://en.m.wikipedia.org/wiki/Events_leading_to_the_attack_on_Pearl_Harbor [[mainstream]], incluso en EEUU (a expensas de que @Mysanthropus reaparezca para corregirme). He de a&ntilde;adir que, muy probablemente, gracias a esta estratagema el sureste asi&aacute;tico fue un lugar mejor.</p><p>&iquest;Por qu&eacute; he recordado este episodio hist&oacute;rico? El presente conflicto que nos ocupa y nos preocupa actualmente, la guerra entre Rusia, las autoproclamadas rep&uacute;blicas del Donbass y Ucrania; est&aacute; suscitando una serie de debates, de esloganes y de argumentarios que me dejan estupefactos por su miop&iacute;a.</p><p>&iquest;En alg&uacute;n momento alguien podr&iacute;a acusar a un historiador de la II guerra mundial de condonar las atrocidades de los japoneses por desvelar las estratagemas de Roosvelt? &iquest;Por qu&eacute; entonces emitir la opini&oacute;n de que Rusia ha ca&iacute;do en una trampa de EEUU ahora es condonar la invasi&oacute;n?</p><p>&iquest;Qu&eacute; diferencia hay entre decir que el imperio japon&eacute;s no tuvo otra salida a decir lo mismo de la Rusia de Putin? Y &iquest;Por qu&eacute; decir esto debe significar tomar partido a favor del agresor?</p><p>Parece que el tiempo templa las emociones, y ya a nadie afecta aquellos sucesos. Nadie tiene ya intereses en los campos petrol&iacute;feros de las colonias Holandesas, en ocupar Filipinas o Singapur. Pero esto nos deber&iacute;a hacer reflexionar sobre por qu&eacute; estamos siendo tan emocionales actualmente, y si nos sirve de algo.</p><p>Por favor, pensemos que en general, las personas que mantienen posturas distintas a las nuestras suelen pensar en nuestro bien aunque desde nuestro punto de vista est&eacute;n equivocadas.</p>", "date": "1646543402", "karma": "1290.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646414077", "url": "", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3632752}, {"title": "", "content": "", "date": "1646413598", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646413598", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632755}, {"title": "El Gobierno de Senegal llama a consultas al embajador ucraniano en Dakar", "content": "El Gobierno de Senegal llama a consultas al embajador ucraniano en Dakar por alentar a ciudadanos senegaleses a enrolarse como voluntarios a la guerra de Ucrania, por violaci\u00f3n de la convenci\u00f3n de Viena.", "date": "1646413831", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646413831", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1499765735652048898", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632758}, {"title": "", "content": "", "date": "1646413954", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646413954", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632759}, {"title": "El impacto en la salud mental del diagn\u00f3stico de papiloma: \u201cLo vives como un castigo por disfrutar de tu sexualidad\u201d", "content": "Un reciente estudio concluye el impacto negativo que tiene el diagn\u00f3stico de lesi\u00f3n precancerosa por papiloma en la salud mental de las pacientes. Hablamos con afectadas y con m\u00e9dicas sobre la falta de informaci\u00f3n respecto al VPH y de acompa\u00f1amiento", "date": "1646414077", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646414077", "url": "https://www.newtral.es/diagnostico-papiloma-salud-mental-cancer/20220304/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632760}, {"title": "Qu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve el clustering", "content": "El Clustering o la clusterizaci\u00f3n es un proceso importante dentro del Machine learning. Este proceso desarrolla una acci\u00f3n fundamental que le permite a los algoritmos de aprendizaje automatizado entrenar y conocer de forma adecuada los datos con los que desarrollan sus actividades.", "date": "1646414524", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646414524", "url": "https://conceptosclaros.com/que-es-clustering/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632763}, {"title": "Encuentran grabaciones de violaciones a menores en los m\u00f3viles de militares ucranianos", "content": "Los tel\u00e9fonos m\u00f3viles de comandantes de la unidad de voluntarios Tornado, que han combatido del lado de Kiev en el conflicto contra separatistas rusos en el este de Ucrania, conten\u00edan grabaciones de violaciones a menores de edad, ha asegurado la diputada ucraniana, Tatyana Chronovol.", "date": "1646414769", "karma": "-23.00", "negatives": "24", "sent_date": "1646414769", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-encuentran-grabaciones-violaciones-menores-moviles-militares-ucranianos-201608080906_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "discard", "id": 3632764}, {"title": "Seis curiosas an\u00e9cdotas detr\u00e1s de las escenas m\u00e1s recordadas del cine", "content": "Algunas de las escenas m\u00e1s m\u00edticas del cine encierran an\u00e9cdotas de lo m\u00e1s curiosas. Es extra\u00f1o porque, una vez que pasan a ser reveladas, parece que las pel\u00edculas ganan peso y que de alguna manera sus interesantes secretos tras las bambalinas las dotan de mayor vida y valor cultural. A continuaci\u00f3n repasamos algunas de las an\u00e9cdotas m\u00e1s memorables de la historia del cine: La naranja mec\u00e1nica, El mago de Oz, Taxi Driver, Rocky IV, Apocalypse Now, El Padrino.", "date": "1646414723", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646414723", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/03/03/seis-curiosas-anecdotas-detras-de-las-escenas-mas-recordadas-del-cine/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632765}, {"title": "La historia detr\u00e1s de Zelenski, un h\u00e9roe no tan accidental", "content": "El presidente de Ucrania arras\u00f3 en las elecciones de 2019 gracias a su imagen de hombre corriente y humilde alimentada por a\u00f1os de su popular show de s\u00e1tira pol\u00edtica en un pa\u00eds con r\u00e9cord de desconfianza en el Gobierno. Los cr\u00edticos de Zelenski aseguraban entonces que su falta de experiencia pol\u00edtica le har\u00eda imposible luchar contra la corrupci\u00f3n, congelar\u00eda las relaciones con las instituciones internacionales y servir\u00eda para envalentonar a Rusia. La visi\u00f3n que se tiene ahora de Zelenski ha dado un vuelco desde la invasi\u00f3n...", "date": "1646415201", "karma": "84.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646415201", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/historia-detras-zelenski-heroe-no-accidental_1_8795854.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632766}, {"title": "Rusia dice que no ocupar\u00e1 Ucrania y que dejar\u00e1 que el pueblo decida su futuro", "content": "Rusia no tiene la intenci\u00f3n de ocupar Ucrania y sus tropas se retirar\u00e1n una vez hayan cumplido su objetivo en el pa\u00eds, donde el pueblo podr\u00e1 decidir sobre su futuro, asegur\u00f3 hoy el embajador ruso ante la sede de Naciones Unidas en Ginebra, Gennady Gatilov.", "date": "1646414888", "karma": "98.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646414888", "url": "https://www.diaridetarragona.com/cat-es-mon/Rusia-dice-que-no-ocupara-Ucrania-y-que-dejara-que-el-pueblo-decida-su-futuro-20220304-0062.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3632768}, {"title": "'Give Peace a chance', de Lennon, suena en las radios europeas para pedir la paz en Ucrania", "content": "Europa ha lanzado este viernes un mensaje de esperanza ante la guerra en Ucrania con la iniciativa &quot;Give Peace a Chance&quot; (Dale una oportunidad a la paz), al emitir a las 08:45 horas la m\u00edtica canci\u00f3n de Jonh Lennon a trav\u00e9s de las 150 cadenas de radio p\u00fablicas de 25 pa\u00edses europeos.", "date": "1646415161", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646415161", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/telediario/give-peace-chance-lennon-para-pedir-paz-ucrania/6412230/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632769}, {"title": "John Romero lanza un nuevo nivel de 'Doom II' para recaudar fondos para Ucrania [ENG]", "content": "John Romero, cofundador de id Software, ha publicado un nuevo nivel para Doom II llamado One Humanity. Es el primer nivel que dise\u00f1a para el juego desde su lanzamiento en 1994 y, lo que es m\u00e1s importante, beneficiar\u00e1 a los esfuerzos humanitarios de la Cruz Roja y el Fondo Central de Respuesta a Emergencias de la ONU en Ucrania. El nivel costar\u00e1 5 euros o 5,50 d\u00f3lares, y el 100% de la recaudaci\u00f3n se destinar\u00e1 a esas organizaciones, seg\u00fan ha anunciado Romero en Twitter.", "date": "1646415056", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646415056", "url": "https://www.engadget.com/john-romero-new-doom-ii-level-ukraine-112723863.html?src=rss", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632770}, {"title": "Aznar insta a Espa\u00f1a a aprovechar la guerra en Ucrania para liderar el nuevo orden mundial", "content": "El que fuera jefe del Ejecutivo del PP considera que Espa\u00f1a debe revisar su pol\u00edtica de seguridad y de defensa y &quot;fortalecerla&quot; teniendo un compromiso m\u00e1s activo con los pa\u00edses internacionales", "date": "1646415145", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646415145", "url": "https://www.farodevigo.es/espana/2022/03/04/aznar-insta-espana-aprovechar-guerra-63437244.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632772}, {"title": "El barro de Ucrania est\u00e1 demostrando ser un problema para los blindados rusos (ING)", "content": "El ej\u00e9rcito ruso est\u00e1 descubriendo por las malas que, adem\u00e1s de los misiles antitanque , las minas terrestres y los c\u00f3cteles molotov , una de las mayores amenazas para los tanques es la tierra misma, al menos cuando se mezcla con demasiada agua. Si tiene un veh\u00edculo de 40 a 70 toneladas donde todo su peso se concentra en una pieza de acero o metal de dos pies de ancho, simplemente se hundir\u00e1 cuando se enfrente con barro o terreno blando en general. Europa del Este o est\u00e1 congelada o est\u00e1 jodidamente embarrada, as\u00ed son las cosas.", "date": "1646415688", "karma": "22.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646415688", "url": "https://taskandpurpose.com/news/russian-tanks-stuck-mud-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3632773}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 significa defender Europa? Art\u00edculo de Slavoj \u017di\u017eek", "content": "Algunos que se dicen izquierdistas(yo no los llamar\u00eda as\u00ed) culpan a Occidente por el hecho de que Biden haya tenido raz\u00f3n respecto de las intenciones de Putin. El argumento es bien sabido: que la OTAN fue rodeando lentamente a Rusia, foment\u00f3 revoluciones de colores en su vecindario e ignor\u00f3 los temores razonables de un pa\u00eds que durante el \u00faltimo siglo recibi\u00f3 ataques desde Occidente. Por supuesto que aqu\u00ed hay un elemento de verdad. Pero decir solamente eso es equivalente a justificar a Hitler ech\u00e1ndolela culpa al injusto Tratado de Versalles...", "date": "1646421319", "karma": "1623.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646415374", "url": "https://www.project-syndicate.org/commentary/europe-unequal-treatment-of-refugees-exposed-by-ukraine-by-slavoj-zizek-2022-03/spanish", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3632774}, {"title": "El Departamento de Estado evita calificar de crimen de guerra ataque a planta nuclear", "content": "El Departamento de Estado de EE.UU. envi\u00f3 un mensaje urgente a todas las embajadas de EE.UU. en Europa dici\u00e9ndoles que no retuitearan el tuit de la embajada de EE.UU. en Kiev en el que se calificaba de crimen de guerra el ataque a la central nuclear de Zaporizhzhya por parte de Rusia esta ma\u00f1ana, seg\u00fan el mensaje revisado por la CNN.El mensaje es un indicio de que el gobierno de EE.UU. podr\u00eda no estar respaldando la acusaci\u00f3n de crimen de guerra hecha por la embajada. &quot;Todos: no retuiteen el tuit de la Embajada de Kiev sobre el bombardeo de\u2026", "date": "1646415213", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646415213", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/04/guerra-rusia-ucrania-hoy-ultima-hora-noticias-orix-7", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632775}, {"title": "Toca actualizar la foto", "content": "Solo puede quedar uno.", "date": "1646416233", "karma": "128.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646415367", "url": "https://twitter.com/jorgedioni/status/1499648946142171138", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3632776}, {"title": "", "content": "", "date": "1646415542", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646415542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632777}, {"title": "Le\u00f3n y leopardo luchando", "content": "V\u00eddeo  oyoyoyoyoyoyoyoyoyoy de dos cachorros felinos peleando.", "date": "1646415681", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646415681", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nmAZDoY1RlI", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632778}, {"title": "Intel y AMD se unen al boicot mundial: no m\u00e1s procesadores para Rusia y Bielorrusia", "content": "Seg\u00fan AMD, la prohibici\u00f3n de los chips se extiende tambi\u00e9n a Bielorrusia, pa\u00eds que Rusia ha utilizado como base para sus fuerzas de ataque. &quot;En base a las sanciones impuestas a Rusia por Estados Unidos y otras naciones, en este momento AMD est\u00e1 suspendiendo sus ventas y distribuci\u00f3n de productos&quot;, dijo un representante de AMD. Por su parte, Intel dijo que hab\u00eda suspendido todos sus env\u00edos. &quot;Intel condena la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia y hemos suspendido todos los env\u00edos a clientes tanto en Rusia como en Bielorrusia&quot;, explicaban.", "date": "1646415807", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646415807", "url": "https://computerhoy.com/noticias/tecnologia/intel-amd-unen-boicot-mundial-no-procesadores-rusia-bielorrusia-1022613", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3632779}, {"title": "Consejo de Seguridad de la ONU, en reuni\u00f3n de emergencia por ataque a central nuclear en Ucrania", "content": "El Consejo de Seguridad de la ONU convoc\u00f3 una reuni\u00f3n de emergencia este 4 de marzo a pedido de Gran Breta\u00f1a para examinar las consecuencias del ataque ruso a la central nuclear m\u00e1s grande de Ucrania, indicaron fuentes diplom\u00e1ticas. La sesi\u00f3n, solicitada adem\u00e1s por Estados Unidos, Francia, Noruega, Irlanda y Albania, fue convocada a pedido del primer ministro brit\u00e1nico Boris Johnson, precisaron diplom\u00e1ticos a la AFP. El presidente estadounidense Joe Biden hab\u00eda exhortado horas antes a Rusia a \u201ccesar las actividades militares en la zona\u201d...", "date": "1646416140", "karma": "98.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646416140", "url": "https://www.semana.com/mundo/articulo/consejo-de-seguridad-de-la-onu-en-reunion-de-emergencia-por-ataque-a-central-nuclear-en-ucrania/202238/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632780}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 EE.UU. y la OTAN nunca han sido sancionados por iniciar guerras?", "content": "&quot;A menos que Occidente est\u00e9 buscando el estallido de la Tercera Guerra Mundial, ser\u00eda recomendable detener la horrible hipocres\u00eda y el doble rasero contra Rusia&quot;, advierte un periodista estadounidense.", "date": "1646416363", "karma": "94.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646416363", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422366-porque-eeuu-otan-sancionados-iniciar-guerras", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "queued", "id": 3632781}, {"title": "Los expertos de Montero recuperan la pol\u00e9mica propuesta de acabar con la tributaci\u00f3n conjunta en el IRPF", "content": "El informe de los expertos que han asesorado al Ministerio de Hacienda en la reforma fiscal recupera una de las medidas m\u00e1s pol\u00e9micas y que m\u00e1s quebraderos de cabeza han causado al Gobierno de Pedro S\u00e1nchez: la supresi\u00f3n de la tributaci\u00f3n conjunta en el IRPF, medida que apareci\u00f3 en la publicaci\u00f3n del Plan de Recuperaci\u00f3n y que levant\u00f3 gran controversia y contestaci\u00f3n por tratarse de un beneficio fiscal de m\u00e1s de 1.000 millones de euros para las familias.", "date": "1646416654", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646416654", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/expertos-acabar-tributacion-conjunta.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632783}, {"title": "El Tribunal Supremo reimpone la pena capital al terrorista de la bomba del marat\u00f3n de Boston", "content": "Dzhokhar Tsarnaev regresar\u00e1 al corredor de la muerte despu\u00e9s de que el jurado de apelaci\u00f3n anulara la sentencia mortal", "date": "1646416709", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646416709", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220304/8101029/tribunal-supremo-reimpone-pena-capital-terrorista-bomba-maraton-boston.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3632784}, {"title": "Asalto al Capitolio: publican agenda privada de Trump tras acusarlo de un intento \u201ccriminal\u201d para anular las elecciones", "content": "Si bien la llamada en s\u00ed no sugiere ilegalidad, la agenda mostr\u00f3 c\u00f3mo el expresidente continu\u00f3 presionando a los legisladores republicanos para bloquear la victoria del presidente estadounidense Joe Biden durante la sesi\u00f3n conjunta del Congreso. Loeffler, que apoy\u00f3 abiertamente a Trump durante todo el ciclo electoral de 2020, decidi\u00f3 rechazar sus llamados a descartar la victoria electoral de Biden el 6 de enero de 2021 cuando el Congreso se reuni\u00f3 para certificar los resultados de las elecciones.", "date": "1646416819", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646416819", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/elecciones-agenda-donald-trump-capitolio-b2027998.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632785}, {"title": "El exfiscal Barr dice que el intento de Trump para que Ucrania investigara a los Biden fue &quot;un plan descabellado&quot;", "content": "El antiguo fiscal general de Estados Unidos William Barr ha asegurado que los intentos del expresidente Donald Trump para que Ucrania, en plena campa\u00f1a electoral, investigara a la familia Biden &quot;fue un plan descabellado&quot;, en relaci\u00f3n a la participaci\u00f3n de uno de los hijos de Joe Biden, Hunter, en el consejo de administraci\u00f3n de la empresa energ\u00e9tica ucraniana Burisma entre 2014 y 2019.", "date": "1646417019", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646417019", "url": "https://amp.europapress.es/internacional/noticia-exfiscal-barr-dice-intento-trump-ucrania-investigara-biden-fue-plan-descabellado-20220304171434.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632786}, {"title": "Fragmento - Asfixia", "content": "<p>\"Estoy buscando el equilibrio perfecto entre la felicidad y la tristeza.\" </p><p> Chuck Palahniuk,<em> </em>\"Asfixia\" (2001)</p><p> </p><p> </p>", "date": "1646417312", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646417312", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632788}, {"title": "El presidente Putin tiene rasgos de psic\u00f3pata (ENG))", "content": "Seg\u00fan un experto el presidente Putin es un psic\u00f3pata y solo puede ser disuadido por una amenaza de fuerza.", "date": "1646417514", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646417514", "url": "https://www.foxnews.com/us/russian-president-vladimir-putin-features-psychopath-expert-says", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632789}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 invadir Ucrania es un grave error para Rusia?", "content": "V\u00eddeo de Visual Politik, del 3 de febrero de 2022, que trata de analizar las posiciones y posibilidades rusas y ucranianas si la primera opta por una invasi\u00f3n a gran escala de Ucrania. En el mismo se argumentan las razones por las cu\u00e1les una invasi\u00f3n a gran escala ser\u00eda perjudicial para Rusia.", "date": "1646417764", "karma": "-116.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646417764", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MOgq2i11_DA", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632790}, {"title": "Intel acaba con AVX-512 en Alder Lake", "content": "El soporte de la extensi\u00f3n AVX-512 en Alder Lake por parte de Intel ha venido siendo un tema confuso. Inicialmente, la empresa dec\u00eda que la caracter\u00edstica no estar\u00eda disponible en sus procesadores de 12\u00aa generaci\u00f3n para luego echarse atr\u00e1s cuando algunos fabricantes de placas base encontraron varias formas para hacerla funcionar. Despu\u00e9s de un tiempo con el juego del gato y rat\u00f3n con Intel intentado deshabilitarla mientras sal\u00edan firmwares que la habilitaban, Intel ha eliminado completamente AVX-512 del dado en las nuevas revisiones del chip.", "date": "1646418265", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646418265", "url": "https://www.tomshardware.com/news/intel-nukes-alder-lake-avx-512-now-fuses-it-off-in-silicon", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632791}, {"title": "Transnistria demanda ser reconocido como pa\u00eds independiente [ENG]", "content": "El territorio separatista moldavo de Transnistria, actualmente no reconocido por ning\u00fan organismo internacional, declara que no ha sido consultado para la decisi\u00f3n de Moldavia de ser admitida en la UE. Asimismo, el autoproclamado Ministro de Exteriores de Tir\u00e1spol (capital de la regi\u00f3n) exige que se reconozca el estatus de naci\u00f3n independiente a Transnistria.", "date": "1646418295", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646418295", "url": "https://www.romaniajournal.ro/politics/separatists-from-tiraspol-ask-for-the-recognition-of-transnistrias-independence/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3632792}, {"title": "Rusia corta el acceso a Facebook dentro del pais", "content": "La agencia rusa de comunicaciones Roskomnadzor anunci\u00f3 el viernes que bloquea el acceso a Facebook en Rusia. Cit\u00f3 26 casos de &quot;discriminaci\u00f3n contra medios de comunicaci\u00f3n y recursos informativos rusos por parte de Facebook&quot; desde octubre de 2020, adem\u00e1s de las restricciones m\u00e1s recientes que Facebook ha impuesto a los medios de comunicaci\u00f3n estatales rusos. M\u00e1s info: https://bit.ly/3ILjOS2 en espa\u00f1ol en #7", "date": "1646417957", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646417957", "url": "https://twitter.com/AFP/status/1499808890728374274", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3632793}, {"title": "", "content": "", "date": "1646417960", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646417960", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632794}, {"title": "", "content": "", "date": "1646418025", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646418025", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632795}, {"title": "El truquito de Iberdrola para cobrarte de m\u00e1s", "content": "Cuando el contador de Iberdrola falla al enviar los datos a la central, al parecer, rellenan los huecos de una manera &quot;creativa&quot;, por decirlo de una manera ligera.  En este caso de estudio, la factura sube un 75%, porque se tiene una instalaci\u00f3n de placas solares para ahorrar costes, y, oh casualidad, el contador de Iberdrola falla en esos momentos en que funciona directamente de energ\u00eda solar. Ah\u00ed van las gr\u00e1ficas y los datos.", "date": "1646420102", "karma": "3625.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646418403", "url": "https://javierin.com/iberdrola-cobra-de-mas-cuando-hay-estimaciones/", "clicks": 0, "votes": "243", "status": "published", "id": 3632796}, {"title": "", "content": "", "date": "1646418421", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646418421", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632797}, {"title": "La OTAN denuncia que Rusia lanza bombas de racimo en Ucrania", "content": "\u201cHemos visto que Mosc\u00fa usa armas que violar\u00edan las leyes internacionales\u201d, asegura el secretario general de la Alianza, Jens Stoltenberg, que descarta una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en suelo ucranio", "date": "1646418712", "karma": "82.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646418712", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-04/la-otan-denuncia-que-rusia-lanza-bombas-de-racimo-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632798}, {"title": "Rusia dice que no ocupar\u00e1 Ucrania y que dejar\u00e1 que el pueblo decida su futuro", "content": "&quot;Nuestro objetivo es la desnazificaci\u00f3n del r\u00e9gimen y la desmilitarizaci\u00f3n de Ucrania de modo que tengamos garant\u00edas de que no habr\u00e1 amenazas que provengan de Ucrania contra Rusia&quot;, declar\u00f3 en una conferencia de prensa con corresponsales internacionales acreditados ante la ONU", "date": "1646419052", "karma": "-63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646419052", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966269/0/rusia-dice-que-no-ocupara-ucrania-y-que-dejara-que-el-pueblo-decida-su-futuro/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632799}, {"title": "Rusia bloquea la conexi\u00f3n a Facebook en todo el pa\u00eds", "content": "Rusia ha bloqueado la conexi\u00f3n a Facebook en todo el pa\u00eds, tal y como ha asegurado Agence France-Presse. El uso de las redes sociales es un arma m\u00e1s de la guerra que se vive en Ucrania y as\u00ed lo evidencia esta medida ordenada por Vladimir Putin, presidente de Rusia. Esta privaci\u00f3n de libertad que impone el Kremlin a sus ciudadanos incrementa m\u00e1s si cabe la represi\u00f3n en Rusia. Prueba de ello es el borrador presentado ayer la Duma de la Federaci\u00f3n Rusa para reclutar en el Donb\u00e1s, en el este de Ucrania, a todo aquel que participe en acciones contr", "date": "1646419379", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646419379", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/04/rusia-bloquea-la-conexion-a-facebook-en-todo-el-pais/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632800}, {"title": "Rusia bloquea conexiones a Facebook en todo el pa\u00eds", "content": "El regulador ruso de Internet, Roskomnadzor, orden\u00f3 este viernes bloquear Facebook en el pa\u00eds alegando que la red social &quot;discrimina&quot; a los medios de comunicaci\u00f3n rusos. &quot;Se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de bloquear el acceso a Facebook&quot;, inform\u00f3 Roskomnadzor en Telegram. Los periodistas de la AFP en Rusia confirmaron que la red social ya no funcionaba sobre la red de internet.", "date": "1646419453", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646419453", "url": "https://rpp.pe/tecnologia/facebook/rusia-bloquea-conexiones-a-facebook-en-todo-el-pais-noticia-1390669", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632801}, {"title": "Manuel Reyes Mate, Fil\u00f3sofo e investigador del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas", "content": "<p><em>\"Ha saltado la alarma. Los j&oacute;venes no saben de Ad&aacute;n y Eva y as&iacute; no hay manera de que comprendan la grandeza de La Creaci&oacute;n pintada por Miguel &Aacute;ngel en La Capilla Sixtina; no conocen la liturgia de difuntos y por eso no pueden estremecerse con el Requiem de Bizet; no han le&iacute;do el evangelio de Lucas y nada les dice el Oratorio de Navidad de Bach: no les han contado la Historia Sagrada y as&iacute; no hay manera de leer el libro abierto que son las catedrales medievales; no pueden descifrar la estremecedora Leyenda del Gran Inquisidor, de Dostoievski, porque nadie les ha presentado al Nazareno&raquo;.</em></p><p></p><p><strong>El Peri&oacute;dico de Catalu&ntilde;a, 23 abril 2009</strong></p>", "date": "1646419644", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646419644", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632803}, {"title": "Trump cre\u00f3 una red social pro-libertad de expresi\u00f3n. No ha pasado ni una semana y ya est\u00e1 censurando", "content": "Trump cre\u00f3 una red social pro-libertad de expresi\u00f3n. No ha pasado ni una semana y ya est\u00e1 censurando", "date": "1646419771", "karma": "91.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646419771", "url": "https://www.xataka.com/aplicaciones/trump-creo-red-social-pro-libertad-expresion-no-ha-pasado-semana-esta-censurando/amp", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632804}, {"title": "&quot;Nunca he disparado un arma&quot; pero &quot;a Putin hay que pararle los pies&quot;: los primeros espa\u00f1oles se van ya a la guerra", "content": "Varios espa\u00f1oles llevan d\u00edas buscando informaci\u00f3n y organiz\u00e1ndose por redes sociales porque hablar con la Embajada ucraniana ha sido complicado. Quieren luchar por Ucrania, algunos han partido ya y otros tienen preparado el petate para combatir en una guerra donde la responsabilidad que sienten les mueve m\u00e1s que el miedo.", "date": "1646419762", "karma": "105.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646419762", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966034/0/nunca-he-disparado-un-arma-pero-a-putin-hay-que-pararle-los-pies-los-primeros-espanoles-se-van-ya-a-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3632805}, {"title": "Pasolini, cien a\u00f1os del genio iconoclasta que escandaliz\u00f3 a una \u00e9poca", "content": "Pier Paolo Pasolini fue brutalmente asesinado en la noche del 1 al 2 de noviembre de 1975 en una solitaria playa de la localidad de Ostia, muy pr\u00f3xima a Roma, por Pino Pelosi, un chapero de 17 a\u00f1os que hab\u00eda conocido pocas horas antes, cerca de la Estaci\u00f3n T\u00e9rmini,", "date": "1646419888", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646419888", "url": "https://www.republica.com/cultura/pier-paolo-pasolini-cien-anos-del-genio-iconoclasta-que-escandalizo-a-una-epoca-20220304-19231406362/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632806}, {"title": "\u00abCompadres\u00bb contra comadres, una sidrer\u00eda despierta la pol\u00e9mica entre acusaciones de machismo", "content": "El local de Gij\u00f3n anunci\u00f3 una \u00abnoche de hombres, que tambi\u00e9n tienen derecho\u00bb con un show er\u00f3tico femenino. Un usuario de Twitter ha publicado una fotograf\u00eda de la publicidad del evento y en menos de 24 horas ha recibido casi 700 me gustas y muchas interacciones mostrando su rechazo a la cena organizada por la sidrer\u00eda asturiana. En el tweet, el usuario ha explicado que la fiesta de Comadres es una tradici\u00f3n asturiana en la que las mujeres se re\u00fanen para merendar, bailar sin los hombres. Su celebraci\u00f3n se remonta a las fiestas de la Matronalia", "date": "1646420119", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646420119", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/viral/2022/03/04/compadres-contra-comadres-sidreria-despierta-polemica-acusaciones-machismo/00031646396754200386820.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632807}, {"title": "Standard &amp; Poor's (S&amp;P) Dow Jones eliminar\u00e1 todas las acciones listadas/domiciliadas en Rusia (en)", "content": "La decisi\u00f3n se ha tomado mientras las tropas rusas atacaban la planta nuclear m\u00e1s grande de Ucrania, causando un incendio.", "date": "1646420272", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646420272", "url": "https://www.cnbc.com/2022/03/04/sp-dow-is-removing-all-russia-stocks-from-indices-stripping-country-of-emerging-market-status.html?__source=sharebar|twitter&par=sharebar", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632808}, {"title": "Indemnizan, tras pasar 419 d\u00edas en la c\u00e1rcel, al marido de la mujer asesinada en 2015 en Mos", "content": "El Estado deber\u00e1 indemnizar con 12.000 euros a Florencio A.C. El hombre alegaba que haber sido acusado le supuso un \u201cgrave da\u00f1o personal y moral\u201d debido a la repercusi\u00f3n de haber sido acusado de un delito tan grave y de alta alarma social en los medios de comunicaci\u00f3n y por residir en una localidad peque\u00f1a, \u201cpor el da\u00f1o que ocasiona el hecho de estar ingresado en prisi\u00f3n indebidamente\u201d y por suponerle un \u201cconflicto familiar\u201d con sus tres hijos, con los que rompi\u00f3 la relaci\u00f3n hasta mucho despu\u00e9s de la sentencia.", "date": "1646436002", "karma": "1665.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646421587", "url": "https://www.vigoe.es/comarcas/lourina/mos/indemnizan-tras-pasar-419-dias-en-la-carcel-al-marido-de-la-mujer-asesinada-en-2015-en-mos/", "clicks": 0, "votes": "128", "status": "published", "id": 3632810}, {"title": "Rusia explica a los ni\u00f1os la guerra en Ucrania con dibujos animados", "content": "La televisi\u00f3n privada rusa Tsargrad, de ideolog\u00eda conservadora, en l\u00ednea con el cristianismo ortodoxo ruso y abiertamente defensora del presidente Vladimir Putin, ha emitido un v\u00eddeo de dibujos en el que explica a los ni\u00f1os del pa\u00eds el origen de la guerra en Ucrania. En ellos se presenta a Ucrania como a un ni\u00f1o problem\u00e1tico llamado Nikola, que pega a sus compa\u00f1eros peque\u00f1os Donestk y Luganks con un palo.", "date": "1646421226", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646421226", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/04/rusia-explica-a-los-ninos-la-guerra-en-ucrania-con-dibujos-animados/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632811}, {"title": "Zelenski deja Ucrania y se muda a Polonia", "content": "El presidente ucraniano Volod\u00edmir Zelenski ha abandonado el pa\u00eds y se encuentra en Polonia, escribi\u00f3 el presidente de la Duma Estatal de Rusia (c\u00e1mara baja de la Asamblea Federal), Viacheslav Volodin, en su canal de Telegram.", "date": "1646421035", "karma": "-40.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646421035", "url": "https://www.larazon.cl/2022/03/04/zelenski-deja-ucrania-y-se-muda-a-polonia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632812}, {"title": "Conoce la millonaria mansi\u00f3n italiana de Volodymyr Zelensky, el famoso presidente de Ucrania", "content": "El ucraniano Volodymyr Zelensky, de 44 a\u00f1os y quien est\u00e1 en boca de todos por el conflicto entre su pa\u00eds y Rusia, posee desde hace algunos a\u00f1os una impresionante y millonaria mansi\u00f3n en Italia. La propiedad, que adquiri\u00f3 en 2015 cuando trabajaba como comediante y a\u00fan no ten\u00eda nada que ver con la pol\u00edtica, tuvo un valor de \u20ac3.8 millones de euros, algo as\u00ed como $4.1 millones de d\u00f3lares. La casa se ubica en la comunidad de Forte dei Marmi, en la regi\u00f3n de la toscana, una zona que es habitada por grandes magnates rusos y ucranianos.", "date": "1646421754", "karma": "-26.00", "negatives": "37", "sent_date": "1646421754", "url": "https://laopinion.com/2022/03/04/conoce-la-millonaria-mansion-italiana-de-volodymyr-zelensky-el-famoso-presidente-de-ucrania/amp/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "discard", "id": 3632814}, {"title": "Comunistas rusos portan la bandera &quot;Orden de despido&quot; de Vladimir Putin por &quot;Traicionar los intereses nacionales&quot;", "content": "Qu\u00e9 opinan en Corea del Norte sobre lo que est\u00e1 pasando entre Rusia y Ucrania?? Alejandro Cao @DPRK_CAODEBENOS \u00b7 7h Neutral. Pero consideramos justificada la respuesta de Rusia, tanto por la expansi\u00f3n imperialista de EE.UU. como por la masacre del Donbass", "date": "1646421900", "karma": "56.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646421900", "url": "https://mobile.twitter.com/DPRK_CAODEBENOS/status/1499719332150054921?ref_src=twsrc^google|twcamp^serp|twgr^tweet", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632815}, {"title": "This War of Mine ha recaudado m\u00e1s de 700.000 d\u00f3lares para las v\u00edctimas de la guerra de Ucrania", "content": "Los creadores de This War of Mine, juego que precisamente trata sobre la crudeza de la guerra y sus consecuencias en la poblaci\u00f3n civil, quer\u00edan ayudar a las v\u00edctimas de la guerra de Ucrania haciendo que todas las ventas que lograra el juego en los siguientes d\u00edas fuesen \u00edntegramente dedicadas a este fin. Ahora hemos sabido que This War of Mine ya ha recaudado m\u00e1s de 700.000 d\u00f3lares para las v\u00edctimas ucranianas de la invasi\u00f3n rusa del pa\u00eds.", "date": "1646422157", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646422157", "url": "https://www.somosxbox.com/this-war-of-mine-ya-ha-recaudado-mas-de-700-000-dolares-para-las-victimas-de-la-guerra-de-ucrania/930976", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632817}, {"title": "Elon Musk alerta a Ucrania sobre el peligro de Starlink en zona de guerra", "content": "Elon Musk envi\u00f3 antenas Starlink a Ucrania y activ\u00f3 el servicio de internet espacial de SpaceX a petici\u00f3n del Gobierno de Kiev hace solo cinco d\u00edas. Ayer, el due\u00f1o de SpaceX lanzaba una advertencia seria sobre el peligro de usar estas estaciones en el frente porque pueden ser blancos f\u00e1ciles para los rusos. Nicholas Weaver dio la primera voz de alarma: \u201cSi el adversario tiene un avi\u00f3n especializado en vuelo, puede detectar la se\u00f1al [de sat\u00e9lite] y marcarla como blanco\u201d.", "date": "1646422367", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646422367", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-04/elon-musk-rusia-invasion-ucrania-starlink_3385891/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632818}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n es Iv\u00e1n Ilyin?: El fil\u00f3sofo ruso que ha inspirado la mirada nacionalista de Vladimir Putin", "content": "El Mandatario acostumbra citar al pensador ruso Iv\u00e1n Ilyin, heredero de la primigenia dinast\u00eda rur\u00edkida, acerca de sus planteamientos sobre el autoritarismo implacable. &quot;La pol\u00edtica es el arte de identificar y neutralizar al enemigo&quot;. As\u00ed el fil\u00f3sofo ruso sosten\u00eda que una mano de hierro y un autoritarismo implacable eran la \u00fanica opci\u00f3n para Rusia. Cuando Vladimir Putin asumi\u00f3 el poder de Rusia en 2000, lleg\u00f3 con el discurso de querer &quot;recuperar el orgullo ruso, que tiene que ver con la unidad de la naci\u00f3n rusa que nace en Kiev&quot;,...", "date": "1646422467", "karma": "84.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646422467", "url": "https://www.emol.com/noticias/Internacional/2022/02/28/1047964/ivan-ilyin-filosofo-inspira-putin.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632819}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez contrata 119 sesiones de maquillaje para \u00e9l y sus ministros a 230 y 460 \u20ac la sesi\u00f3n", "content": "el Ministerio de Presidencia dedicar\u00e1 30.346,8 euros a pagar los servicios de esta especialista por un trabajo de un a\u00f1o. El contrato prev\u00e9 la realizaci\u00f3n de 106 sesiones de maquillaje en un a\u00f1o a 230 euros cada una. Estas se llevar\u00edan a cabo en la Comunidad de Madrid, pero al margen el Gobierno prev\u00e9 necesitar 13 sesiones de imagen fuera de la capital. Estas sesiones de belleza se pagar\u00e1n a 460 euros cada una.", "date": "1646422411", "karma": "-50.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646422411", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/pedro-sanchez-maquillaje-ministros.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3632820}, {"title": "Estos son los tuits que Vox ha borrado para ocultar su apoyo a Putin", "content": "M\u00e1s de 60 tweets desaparecieron de la cuenta de Abascal entre el 7 y el 8 de febrero y 200 comentarios fueron eliminados el 22 de febrero de la cuenta principal del partido.", "date": "1646425220", "karma": "3580.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646422667", "url": "https://spanishrevolution.net/estos-son-los-tuits-que-vox-ha-borrado-para-ocultar-su-apoyo-a-putin/", "clicks": 0, "votes": "267", "status": "published", "id": 3632821}, {"title": "Miles de ciudadanos estadounidenses hicieron solicitudes en la embajada de Ucrania para unirse a la guerra contra Rusia", "content": "Un funcionario de la embajada ucraniana, en Washigton DC, se\u00f1al\u00f3 que se recibieron m\u00e1s de 3.000 correos electr\u00f3nicos de personas que quer\u00edan ir a Ucrania. Los solicitantes inclu\u00edan exoficiales militares y civiles. &quot;Les respondimos y les pedimos que completaran un formulario de solicitud. Luego, revisaremos todas las solicitudes y verificaremos qui\u00e9n est\u00e1 en condiciones de ir. Ahora estamos en el proceso&quot;,  se\u00f1al\u00f3.", "date": "1646422986", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646422986", "url": "https://www.aa.com.tr/es/mundo/miles-hicieron-solicitudes-en-la-embajada-de-ucrania-en-eeuu-para-unirse-a-la-guerra-contra-rusia-/2524331", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3632822}, {"title": "'Al Rojo Vivo' difunde un v\u00eddeo de una bengala cayendo sobre Zaporiyia y afirma que es un misil", "content": "El momento en el que un misil ruso impacta de lleno en la mayor central nuclear de Ucrania. La explosi\u00f3n de esta central podr\u00eda ser 10 veces peor que la de Chernobil.", "date": "1646427602", "karma": "2141.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646423131", "url": "https://twitter.com/DebatAlRojoVivo/status/1499690462730407943", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3632823}, {"title": "El Gobierno anuncia a Bruselas que impedir\u00e1 la ampliaci\u00f3n del riego en Do\u00f1ana", "content": "El Ejecutivo informa de que recurrir\u00e1 al TC la ley andaluza, suspendiendo su aplicaci\u00f3n en caso de aprobarse en sus actuales t\u00e9rminos. La Comisi\u00f3n Europea amenaza con llevar por segunda vez a Espa\u00f1a al Tribunal de la UE.", "date": "1646422990", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646422990", "url": "https://www.diariodesevilla.es/andalucia/Gobierno-Espana-Bruselas-Comision-riego-Donana_0_1662135496.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632824}, {"title": "Dzyuba capit\u00e1n del Zenit rompe su silencio", "content": "Artem Dzyuba, delantero ruso del Zenit, rompi\u00f3 su silencio despu\u00e9s de haber sido criticado por los ucranianos Andriy Yarmolenko, futbolista del West Ham, y Vitaliy Mykolenko, del Everton. Ambos jugadores de la Premier \u2018se\u00f1alaron\u2019 al del Zenit por su mutismo sobre la invasi\u00f3n rusa a Ucrania.", "date": "1646423023", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646423023", "url": "https://as.com/futbol/2022/03/02/internacional/1646236313_926312.html?ssm=CM_ES_FB", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632825}, {"title": "La Fiscal\u00eda eleva hasta 56 millones lo que defraud\u00f3 el rey em\u00e9rito", "content": "Anticorrupci\u00f3n reconoce que la legislaci\u00f3n suiza convirti\u00f3 en papel mojado la informaci\u00f3n suministrada a Espa\u00f1a sobre Juan Carlos I y su red de intereses, lo que abre el interrogante del peso real de las comisiones rogatorias para recabar datos sobre fraude fiscal sin conexi\u00f3n con otros delitos", "date": "1646423044", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646423044", "url": "https://www.infolibre.es/politica/cerrojazo-emerito-convierte-papel-mojado-informacion-envie-suiza-caso-delitos-fiscales_1_1221192.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3632826}, {"title": "Mientras tanto en la estaci\u00f3n espacial internacional", "content": "Mientras tanto en la estaci\u00f3n espacial internacional.", "date": "1646423259", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646423259", "url": "https://twitter.com/nicolasmariar/status/1498531120731889664", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632827}, {"title": "Proceso de corte de 100 capas textiles", "content": "Proceso de corte de 100 capas de tejido con una cortadora industrial.", "date": "1646487913", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646423497", "url": "https://www.instagram.com/tv/CDQD_qNASXm/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3632828}, {"title": "La historia del USB [ENG]", "content": "Antes del desarrollo del USB, conectar perif\u00e9ricos a un ordenador pod\u00eda ser complicado. Muchas veces era necesario abrir el ordenador para instalar puertos extra. El USB (Universal Serial Bus), lanzado por Intel en 1996, simplific\u00f3 las cosas. Actualmente el USB es est\u00e1ndar en cualquier ordenador, y se utiliza tambi\u00e9n en muchos otros dispositivos diferentes.", "date": "1646462708", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646423415", "url": "https://spectrum.ieee.org/how-usb-came-to-be", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3632829}, {"title": "Rusia considera suspender las elecciones para gobernador (RU)", "content": "El Kremlin est\u00e1 considerando cancelar o posponer las elecciones para gobernador previstas para septiembre de 2022. Lo mismo podr\u00eda ocurrir con la campa\u00f1a municipal en Mosc\u00fa: para septiembre tambi\u00e9n est\u00e1n previstas elecciones de diputados de distrito en la capital. Las autoridades temen que aumenten seriamente los \u00e1nimos de protesta en la sociedad rusa debido a la grave ca\u00edda en el nivel de vida provocada por la invasi\u00f3n de Ucrania y las posteriores sanciones occidentales. Traducci\u00f3n autom\u00e1tica: https://bit.ly/3hCGkjQ", "date": "1646423914", "karma": "104.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646423914", "url": "https://meduza.io/feature/2022/03/04/v-rossii-iz-za-voyny-mogut-otmenit-vybory-gubernatorov-govoryat-istochniki-meduzy", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632830}, {"title": "La Audiencia Nacional investiga si hay responsabilidad penal en el hundimiento del Villa de Pitanxo", "content": "La declaraci\u00f3n oficial de Koufie contradice las versiones aportadas por los otros dos supervivientes del Villa de Pitanxo tras ser rescatados: Juan Pad\u00edn, patr\u00f3n del pesquero, y su sobrino, Eduardo Rial, ambos de Cangas. No ha trascendido si ellos ya prestaron declaraci\u00f3n ante la Guardia Civil para ratificar o variar lo manifestado ante las autoridades canadienses, primero, y espa\u00f1olas, despu\u00e9s, al regresar al pa\u00eds.", "date": "1646423904", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646423904", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/03/04/audiencia-nacional-iinvestiga-responsabilidad-penal-hundimiento-villa-pitanxo/00031646417655879268224.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632831}, {"title": "David Beriain y Roberto Fraile, reconocidos con la Gran Cruz de las V\u00edctimas del Terrorismo", "content": "Beriain y Fraile han sido reconocidos a t\u00edtulo p\u00f3stumo con la m\u00e1xima distinci\u00f3n civil prevista en la Ley 29/2011 de Reconocimiento y Protecci\u00f3n Integral a las V\u00edctimas del Terrorismo, la Real Orden de Reconocimiento Civil a las V\u00edctimas del Terrorismo. Ambos periodistas fueron asesinados en el atentado cometido el 26 de abril de 2021 en Burkina Faso, atribuido a la organizaci\u00f3n. Relacionada: https://www.meneame.net/story/juntos-hasta-final-ultimos-momentos-periodistas-espanoles-faso", "date": "1646424116", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646424116", "url": "https://www.publico.es/sociedad/david-beriain-roberto-fraile-reconocidos-gran-cruz-victimas-terrorismo.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632832}, {"title": "C\u00f3mo la contaminaci\u00f3n del agua por nitratos supone una amenaza para las personas y los ecosistemas en Espa\u00f1a (ENG)", "content": "\u00bfQu\u00e9 tan limpia es el agua de Europa? Se estima que alrededor de la mitad de los r\u00edos, lagos y aguas costeras de Europa contienen sustancias peligrosas .  En Espa\u00f1a, la contaminaci\u00f3n de las granjas porcinas supone una amenaza tanto para las personas como para los ecosistemas locales.", "date": "1646424222", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646424222", "url": "https://www.euronews.com/2022/02/25/save-our-water-the-devastating-impact-of-nitrate-pollution-in-spain?fbclid=IwAR1sMMIlRKC1lt8TWdN-YM-AZo9VQazG_QmJdXCwH-ErWnVPymWq1gVsWq8", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3632833}, {"title": "&quot;No les pegu\u00e9 y les di comida a destajo&quot;, dice el lancar\u00e9s acusado de maltrato animal", "content": "Yo me tuve que ir a Madrid porque O Alem\u00e1n me andaba buscando pistola en mano por A Pobra de San Xiao y ten\u00eda miedo de que me matara, pero les dej\u00e9 a los perros unas quince cubas de agua de 20 litros y comida a destajo. La Fiscal\u00eda lucense, sin embargo, considera que hay pruebas suficientes para concluir que el hombre \u2013con iniciales C.A.T.\u2013 maltrat\u00f3 a los canes, por lo que solicita para \u00e9l una condena de dos a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "date": "1646424785", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646424785", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/sarria/pegue-di-comida-destajo-dice-lancares-acusado-maltrato-animal/202203041059011562127.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632834}, {"title": "El trigo aument\u00f3 un 52,9% en nueve d\u00edas", "content": "Como consecuencia de la escasez en la producci\u00f3n y el abastecimiento del cereal que genera la invasi\u00f3n rusa en Ucrania, el precio del trigo subi\u00f3 m\u00e1s de 50% en nueve d\u00edas.  El trigo continu\u00f3 en alza en la rueda nocturna del mercado de Chicago, en los Estados Unidos, y se puso a tiro de alcanzar los 500 d\u00f3lares por tonelada, como consecuencia de la guerra en Ucrania.", "date": "1646424837", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646424837", "url": "https://www.ansalatina.com/americalatina/noticia/economia/2022/03/04/el-trigo-aumento-529-en-nueve-dias_288f9f56-3a0a-4d61-9582-eaf3b355425b.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3632835}, {"title": "Tamara Falc\u00f3 propone una soluci\u00f3n para acabar con la guerra: &quot;Rezar el rosario&quot;", "content": "La guerra de Rusia y Ucrania se comenta ya en todos los programas, incluido el Hormiguero. Tras las tertulias de Pablo Motos con Nuria Roca, Cristina Pardo, Juan del Val y Tamara Falc\u00f3, raro es el d\u00eda que el panorama medi\u00e1tico no amanece con noticias sobre alg\u00fan comentario de los tertulianos.", "date": "1646424924", "karma": "-97.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646424924", "url": "https://andaluciainformacion.es/sanlucar/1033383/tamara-falco-propone-una-solucion-para-acabar-con-la-guerra-rezar-el-rosario/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632836}, {"title": "Qu\u00e9 tiene que pasar (y qu\u00e9 no) para que el asedio de un ej\u00e9rcito cause un desastre en una central nuclear", "content": "Las centrales nucleares ucranianas est\u00e1n en el punto de mira. El asedio al que el ej\u00e9rcito ruso est\u00e1 sometiendo algunas de estas instalaciones refleja que su estrategia requiere hacerse con su control para incrementar la presi\u00f3n sobre el Gobierno liderado por Volod\u00edmir Zelenski. No cabe duda de que es saludable intentar no caer en alarmismos injustificados, pero es evidente que combatir en las proximidades de una central nuclear conlleva riesgos.", "date": "1646425677", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646425677", "url": "https://www.xataka.com/energia/que-tiene-que-pasar-que-no-asedio-ejercito-cause-desastre-central-nuclear", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632838}, {"title": "Conflicto Rusia-Ucrania: descripci\u00f3n gr\u00e1fica", "content": "Actores del v\u00eddeo: Rusia, Ucrania, EE.UU y la OTAN", "date": "1646425928", "karma": "55.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646425928", "url": "https://mobile.twitter.com/spiriman/status/1499639762705080324", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632839}, {"title": "Declaraciones de un integrante espa\u00f1ol que particip\u00f3 en la evacuaci\u00f3n de ni\u00f1os en Ucrania", "content": "&quot;No los ni\u00f1os a los que estamos acostumbrados a ver sufrir en televisi\u00f3n, sino rubios con ojos azules, eso es muy importante\u201d.", "date": "1646426230", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646426230", "url": "https://twitter.com/mitopoetica/status/1499212660042309632?s=21", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632840}, {"title": "Los funcionarios rusos colocan el s\u00edmbolo de las fuerzas rusas, en sus camiones de basura", "content": "Los funcionarios de recogida de basura rusos, en apoyo de las fuerzas rusas contra Ucrania, colocaron el s\u00edmbolo de su ejercito en la ocupacion, el signo Z, en los camiones de basura.", "date": "1646426543", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646426543", "url": "https://twitter.com/den_kazansky/status/1499826673398726668", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632841}, {"title": "Exclusivo de la Embajada de China en Ucrania: 'Estudiantes chinos asesinados en la escuela de J\u00e1rkov' noticias falsas(ING)", "content": "Despu\u00e9s de verificar con la Academia Estatal de Cultura de J\u00e1rkov, la Embajada de China en Ucrania dijo al Global Times exclusivamente que los informes de los medios anteriores que dec\u00edan que dos estudiantes chinos en la academia murieron en su dormitorio por un bombardeo ruso eran falsos.  Algunos medios de comunicaci\u00f3n, incluidos los que mantienen una postura antichina de larga data como Radio Free Asia y La Gran \u00c9poca, citando al medio local ucraniano Obozrevatel, informaron que el ej\u00e9rcito ruso abri\u00f3 fuego y mat\u00f3 a 13 estudiantes. Traducc#1", "date": "1646426397", "karma": "98.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646426397", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1253953.shtml", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632842}, {"title": "Rusia bloquea Facebook y Twitter (eng)", "content": "El anuncio ser\u00eda un desaf\u00edo a las restricciones que Facebook ha puesto a las p\u00e1ginas pro-Kremlin. [nota: no es duplicada, esta incluye Twitter, reci\u00e9n bloqueado].", "date": "1646426662", "karma": "66.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646426662", "url": "https://www.wired.com/story/russia-ukraine-social-media/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3632843}, {"title": "P\u00f3ster en un peri\u00f3dico turco de 1945", "content": "Aparecido en reddit https://www.reddit.com/r/spain/comments/t6k64m/a_cartoon_in_a_turkish_newspaper_1945/", "date": "1646428502", "karma": "1448.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646426818", "url": "https://i.redd.it/zc312dd2h2l61.jpg", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3632844}, {"title": "La Duma rusa aprueba penas de c\u00e1rcel por desprestigiar al Ej\u00e9rcito", "content": "Adem\u00e1s, prev\u00e9 penas de prisi\u00f3n de hasta 5 a\u00f1os para &quot;acciones p\u00fablicas&quot; que busquen desprestigiar el empleo de la Fuerzas Armadas rusa en &quot;la defensa de los intereses de Rusia y sus ciudadanos, en la preservaci\u00f3n de la seguridad y paz internacional&quot;. Por \u00faltimo, la innovaci\u00f3n legislativa castiga con hasta 3 a\u00f1os de prisi\u00f3n los llamamientos a otros pa\u00edses a establecer sanciones contra Rusia.", "date": "1646427115", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646427115", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/guerra-ucrania_la-duma-rusa-aprueba-penas-de-c\u00e1rcel-por-desprestigiar-al-ej\u00e9rcito/47402338", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632845}, {"title": "Qui\u00e9n es Aleksandr Dugin: el fil\u00f3sofo que inspira a Putin", "content": "El fil\u00f3sofo ruso es una gran influencia para Putin y propone el fin del liberalismo occidental para crear el populismo integral como nueva ideolog\u00eda. Con la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, la pol\u00edtica belicista del presidente ruso Vladimir Putin no puede entenderse sin la figura del fil\u00f3sofo nacionalista Alexander Dugin. Procedente de una familia con relaciones militares (su padre era coronel del KGB), naci\u00f3 en Rusia y tras descartar una carrera en el Ej\u00e9rcito del pa\u00eds, decidi\u00f3 estudiar filosof\u00eda y ciencias pol\u00edticas. Dugin comenz\u00f3 a coquetear con", "date": "1646427146", "karma": "-33.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646427146", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/04/actualidad/1646407721_631862.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3632846}, {"title": "Rusia-Ucrania: Los medios occidentales est\u00e1n actuando como animadores de la guerra [ENG]", "content": "Es sorprendente cu\u00e1ntos periodistas occidentales, est\u00e1n adulando  a las mujeres que preparan c\u00f3cteles Molotov en las calles de ciudades como Kiev.  La dificultad de los periodistas occidentales para contener su identificaci\u00f3n y su apoyo a la 'resistencia' civil de Ucrania debe enloquecer a los palestinos en la peque\u00f1a Gaza. De repente es sexy fabricar explosivos improvisados, al menos si los medios te consideran blanco, europeo y &quot;civilizado&quot;.", "date": "1646427340", "karma": "47.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646427340", "url": "https://www.middleeasteye.net/opinion/russia-ukraine-war-western-media-cheerleaders", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3632847}, {"title": "ESPECIAL: Desmontando a Josep Borrell, uno de los mayores defensores del gasto militar y referencia moral en Espa\u00f1a y Europa", "content": "ESPECIAL: Desmontando a Josep Borrell, uno de los mayores defensores del gasto militar y referencia moral en Espa\u00f1a y Europa. NO A LA GUERRA. NO A LA OTAN. NO A LA DESINFORMACI\u00d3N  https://t.co/vAD6yrKRHC", "date": "1646427483", "karma": "-38.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646427483", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nFvaJo1MeEc", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3632848}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 9", "content": "Novena jornada de la guerra de Ucrania, centrada para la prensa nacional e internacional en todo lo referente a la central nuclear de Zaporiyie, pero mucho m\u00e1s cargado de informaci\u00f3n en realidad, parte de la cual es mucho m\u00e1s relevante para el curso del conflicto. As\u00ed, la Uni\u00f3n Europea y la OTAN contin\u00faan movi\u00e9ndose, los env\u00edos de ayuda militar siguen arribando a Ucrania, la situaci\u00f3n sobre el terreno, pese a la propaganda, comienza a tornarse cada vez m\u00e1s favorable a Rusia y la brutalidad de la guerra sigue creciendo.", "date": "1646428150", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646428150", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/04/guerra-de-ucrania-dia-9/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3632849}, {"title": "Xavier Salla: &quot;La ciberguerra comienza antes de que estalle el conflicto armado&quot;", "content": "Aunque la ofensiva de las tropas rusas en Ucrania se recrudece cada d\u00eda, la confrontaci\u00f3n tambi\u00e9n se disputa en el espacio digital. Un terreno en el que los rusos han demostrado sobrada experiencia previa. \u201cLas tecnolog\u00edas de la que podemos llamar ciberguerra ya estaban ah\u00ed\u201d, explica a Innovaspain Xavier Salla, profesor de Comunicaci\u00f3n Digital de la Universitat Abat Oliba CEU (Barcelona). \u201cActualmente, cuando estallan los conflictos armados, la ciberguerra se ha desatado previamente en la mayor\u00eda de los casos\u201d.", "date": "1646428396", "karma": "-31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646428396", "url": "https://www.innovaspain.com/xavier-salla-ceu-rusia-ucrania-guerra-ciberguerra/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632852}, {"title": "Purdue Pharma acuerda pagar 6.000 millones a EE.UU. por la crisis de los opioides", "content": "La farmac\u00e9utica estadounidense Purdue Pharma, fabricante del analg\u00e9sico altamente adictivo OxyContin, lleg\u00f3 a un nuevo acuerdo este jueves para pagar 6.000 millones de d\u00f3lares a varios estados, m\u00e1s de lo previsto anteriormente, y disculparse por su responsabilidad en la crisis de los opioides.", "date": "1646428557", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646428557", "url": "https://www.efe.com/efe/america/economia/purdue-pharma-acuerda-pagar-6-000-millones-a-ee-uu-por-la-crisis-de-los-opioides/20000011-4752867", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632853}, {"title": "La recesi\u00f3n de Rusia podr\u00eda dejar en nada a la crisis de deuda de 1998", "content": "Rusia est\u00e1 en camino de un colapso econ\u00f3mico que igualar\u00e1 o incluso eclipsar\u00e1 el tama\u00f1o de la ca\u00edda de 1998 (al menos para la econom\u00eda rusa) que desencaden\u00f3 el incumplimiento de la deuda del pa\u00eds, aunque las consecuencias financieras hoy pueden ser menores que entonces. D\u00edas despu\u00e9s de que el presidente Vladimir Putin ordenara la entrada de tropas en Ucrania, los economistas comenzaron a publicar pron\u00f3sticos para la que actualmente es la und\u00e9cima econom\u00eda m\u00e1s grande del mundo, aunque advierten que el panorama es opaco y sujeto a revisi\u00f3n. La ec", "date": "1646428977", "karma": "69.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646428977", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11649819/03/22/La-recesion-de-Rusia-podria-dejar-en-nada-a-la-crisis-de-deuda-de-1998.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632855}, {"title": "Este ni\u00f1o es una de las 100 personas con pelo impeinable", "content": "A casi todos nos ha pasado alguna vez que nos levantamos por la ma\u00f1ana y nos resulta imposible peinar esa \u201ccresta\u201d rebelde que apareci\u00f3 en alg\u00fan momento de la noche. Sin embargo, podr\u00eda ser mucho peor. De hecho, hay un peque\u00f1o n\u00famero de personas en el mundo que tienen un pelo que no se puede peinar.", "date": "1646428937", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646428937", "url": "https://es.gizmodo.com/este-nino-es-una-de-las-100-personas-en-el-mundo-con-un-1848609089", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632856}, {"title": "He estado en 13 metaversos en el MWC y todos huelen a pasado", "content": "He estado en el Mobile World Congress y he pasado por, al menos, 15 metaversos diferentes. Ninguno me ha convencido. Ninguno, de facto, era el metaverso prometido. De hecho, la promesa de la tecnolog\u00eda para los pr\u00f3ximos a\u00f1os basada en el 5G \u2013y un difuso 6G\u2013 tiene los aromas de aquellos MWC en los que la realidad virtual campaba a sus anchas por la Fira.", "date": "1646429167", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646429167", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/metaverso-falso-mobile-world-congress", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632857}, {"title": "Cristina Mart\u00edn Jim\u00e9nez, la mayor experta en Club Bilderbeg analiza la Guerra en Ucrania", "content": "Como la OTAN ha influido en la provocaci\u00f3n a Rusia al invitar a Ucrania a entrar en la alianza, l\u00ednea roja para Putin.", "date": "1646429545", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646429545", "url": "https://m.twitch.tv/videos/1414303181", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632858}, {"title": "JPMorgan advierte que Rusia enfrenta un colapso econ\u00f3mico similar al de 1998", "content": "Los economistas de JPMorgan dijeron a los clientes en un informe el viernes que esperan una contracci\u00f3n del 7% en el producto interno bruto este a\u00f1o, lo mismo que Goldman Sachs Group Inc. Bloomberg Economics pronostica una ca\u00edda de alrededor del 9%. La econom\u00eda se contrajo un 5,3% en 1998 en medio de la crisis de la deuda. Rusia est\u00e1 en camino de un colapso econ\u00f3mico que igualar\u00e1 o incluso eclipsar\u00e1 el tama\u00f1o de la ca\u00edda de 1998 que sigui\u00f3 a su incumplimiento de la deuda, aunque las consecuencias financieras pueden ser menores que entonces.", "date": "1646430048", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646430048", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-04/jpmorgan-warns-russia-headed-for-1998-like-collapse-in-economy", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632859}, {"title": "En libertad &quot;Chuki&quot; detenido por el crimen de hace un mes en Usera e imputado tambi\u00e9n por la red de explotaci\u00f3n sexual a menores", "content": "El Juzgado n\u00famero 53 de Madrid, que investiga el caso del crimen ocurrido hace un mes en Usera relacionado con bandas latinas, ha dejado en libertad a Sandy Antonio C.C. alias 'Chuki', uno de los detenidos por este suceso, mientras contin\u00faan las pesquisas judiciales, han confirmado a Europa Press fuentes del Tribunal Superior de Justicia de Madrid (TSJM). 'Chuki', de 21 a\u00f1os, origen dominicano y ya nacionalizado espa\u00f1ol, fue arrestado nuevamente el pasado mes de noviembre como miembro integrante en la red que prostitu\u00eda y drogaba a chicas...", "date": "1646440203", "karma": "1670.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646430171", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/03/04/622249d8e4d4d8c7178b4583.html", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3632860}, {"title": "La triqui\u00f1uela del operador Digi: muchos gigas a cambio de capar YouTube", "content": "Hace ya varios a\u00f1os que venimos denunciando los problemas de los usuarios de Digi con YouTube y, en general, con el v\u00eddeo en streaming. Pasan los meses y nuestros lectores siguen incidiendo en lo mismo. La operadora rumana, que es perfectamente consciente de ello, no ha hecho demasiado para solucionarlo. Parece que su \u00fanica preocupaci\u00f3n es \u201cengordar la vaca\u201d para estar colocada en una situaci\u00f3n ventajosa en caso de consolidaci\u00f3n del sector. Esto lo consigue a base de presionar a la competencia con cada vez m\u00e1s gigas en sus tarifas. El problema", "date": "1646430106", "karma": "41.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646430106", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/operadores/capado-video-youtube-digi-2022/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632861}, {"title": "Qui\u00e9n es Aleksandr Dugin: el fil\u00f3sofo que inspira a Putin", "content": "El fil\u00f3sofo ruso es una gran influencia para Putin y propone el fin del liberalismo occidental para crear el populismo integral como nueva ideolog\u00eda. Dugin comenz\u00f3 a coquetear con el satanismo, el ocultismo y el nazismo en la d\u00e9cada de 1980. Sus referentes son Lenin, Mussolini, Hitler, el Che Guevara, Rosa Luxemburgo y Charles Manson, entre otros, seg\u00fan aparece en Lim\u00f3nov, un libro de Emmanuel Carr\u00e8re. Su teor\u00eda defiende la vuelta de una Rusia imperial.", "date": "1646430285", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646430285", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/04/actualidad/1646407721_631862.html?fbclid=IwAR30l-Zr6HNR-uZ5m2F7oO2Jn8l2eVNV12odcZKfCFspBzmI5u6DQF4c5Zo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632862}, {"title": "Hino Motors, subsidiaria de Toyota, admiti\u00f3 hoy viernes haber presentado datos fraudulentos de emisiones y consumos", "content": "Hino Motors, la fabricante japonesa de camiones y otros veh\u00edculos pesados, admiti\u00f3 hoy viernes haber presentado datos fraudulentos de emisiones y econom\u00eda de combustible a las autoridades de transporte, suspendiendo inmediatamente el env\u00edo de veh\u00edculos. El uso de datos fraudulentos ha estado en curso desde al menos 2016, con los que la compa\u00f1\u00eda vendi\u00f3 al menos 115.526 veh\u00edculos con motores certificados por el gobierno en base a est\u00e1ndares que no cumplen con la regulaci\u00f3n japonesa.", "date": "1646430387", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646430387", "url": "https://internationalpress.jp/2022/03/04/hino-reconoce-uso-de-datos-falsos-sobre-emisiones-de-sus-motores/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632864}, {"title": "Fallece Ant\u00f3n 'Chicote', el hostelero que dio vida a Cangas del Narcea", "content": "Cangas del Narcea se ha despertado este viernes con una de esas noticias que nunca se querr\u00edan escuchar. El fallecimiento de uno de sus vecinos m\u00e1s queridos, Ant\u00f3n Alvarez, conocido como Ant\u00f3n de 'El Chicote', ha arrancado \u00abal pueblo su alegr\u00eda\u00bb y parte importante de su identidad. El famoso hostelero y viticultor naci\u00f3 en Castro de Limes, a escasos kil\u00f3metros de la villa canguesa, hace setenta y cuatro a\u00f1os, aunque \u00e9l prefer\u00eda decir \u00ab50 m\u00e1s IVA\u00bb. Ante todo, bromista le recuerdan sus allegados, muchos, miembros de la Apesa, Asociaci\u00f3n...", "date": "1646573719", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646430734", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/occidente/fallece-anton-chicote-hostelero-cangas-narcea-20220304105119-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3632867}, {"title": "Pedro Ba\u00f1os advirtiendo que ya no se puede discrepar sobre el punto de vista oficial del conflicto Ucrania-Rusia", "content": "El coronel Pedro Ba\u00f1os reconociendo abiertamente que se ha instaurado una censura global donde cualquier opini\u00f3n que se aleje de la versi\u00f3n oficial es apartada de inmediato. Remata sus declaraciones recomendando, si se quiere obtener informaci\u00f3n objetiva, no acudir a los medios de comunicaci\u00f3n europeos.", "date": "1646431242", "karma": "12.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646431242", "url": "https://twitter.com/andrei_kononov/status/1499766522163744773", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "queued", "id": 3632868}, {"title": "Al final va a resultar que los que ponen las cartas sobre la mesa son los militares, el general Ayala y ayer Ba\u00f1os", "content": "Al final va a resultar que los que ponen las cartas sobre la mesa son los militares, el general Ayala y ayer Ba\u00f1os.", "date": "1646431316", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646431316", "url": "https://mobile.twitter.com/Matapollos17/status/1499704509118963716?t=VzwZIGYv4aASVvJCMh_KYQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632869}, {"title": "400 mercenarios para matar a Zelensky: el oscuro plan B de Rusia para descabezar Ucrania", "content": "Zelenski habr\u00eda sobrevivido ya al menos a tres intentos de asesinato, seg\u00fan han ido denunciando las autoridades ucranianas y fuentes cercanas a los operativos rusos confirman al diario 'The Times'. El diario detalla que los mercenarios Wagner fueron trasladados desde sus posiciones en \u00c1frica hace seis semanas y se introdujeron en Ucrania desde Bielorrusia en los primeros compases de la invasi\u00f3n. Seg\u00fan el rastro audiovisual que van dejando las tropas chechenas, los 'kadirovites' fueron desplegados unos d\u00edas m\u00e1s tarde.", "date": "1646431698", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646431698", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-04/asesinato-zelensky_3385694/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632870}, {"title": "TASS - Agencia de Informaci\u00f3n Telegr\u00e1fica de Rusia: Coca-Cola no se unir\u00e1 al boicot y seguir\u00e1 operando en Rusia con normalidad (eng)", "content": "Un portavoz ha informado que la compa\u00f1\u00eda es completamente responsable ante partners, sociedad y miles de sus empleados en Rusia. Coca-Cola HBC Russia es propietaria de 10 plantas para la producci\u00f3n de bebidas en Mosc\u00fa, San Petersburgo, Samara, Yekaterinburg, Rostov, Novosibirsk, Krasnoyarsk y Vladivostok.", "date": "1646431701", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646431701", "url": "https://tass.com/economy/1416199", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632871}, {"title": "Iohannis, presidente de Ruman\u00eda: Ruman\u00eda apoya plenamente la integraci\u00f3n de Ucrania, as\u00ed como la Rep\u00fablica de Moldavia y Georgia en la UE [RO]", "content": "\u201cRuman\u00eda apoya plenamente la integraci\u00f3n de Ucrania y la Rep\u00fablica de Moldavia y Georgia en la Uni\u00f3n Europea. El lugar de estos socios de la UE est\u00e1 en la familia europea, y Ruman\u00eda har\u00e1 todo lo posible para que esto sea una realidad\u201d, escribi\u00f3 Iohannis en Twitter.", "date": "1646431765", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646431765", "url": "http://stiri.tvr.ro/iohannis--romania-sprijina-pe-deplin-integrarea-ucrainei--precum-si-a-republicii-moldova-si-georgiei-in-ue_900889.html?fbclid=IwAR2fAR-iNSQSE726W7avGxqN0L9LXHuxIfvlimjfoblLAf5PxYgVXoqArEI", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632872}, {"title": "Computaci\u00f3n anal\u00f3gica para inteligencia artificial [ENG]", "content": "La computaci\u00f3n digital ha servido durante d\u00e9cadas pero el aumento de la inteligencia artificial demanda un nuevo de computaci\u00f3n r\u00e1pida donde la computaci\u00f3n anal\u00f3gica puede suponer una ventaja.", "date": "1646431957", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646431957", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GVsUOuSjvcg", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632873}, {"title": "Theresa Fallon, experta en el conflicto ucraniano: &quot;El m\u00ednimo error en la frontera traer\u00eda la III Guerra Mundial&quot;", "content": "Estoy verdaderamente preocupada con que haya un efecto salpicadura. Por eso creo que la OTAN est\u00e1 reforzando sus tropas y su equipamiento en el flanco este. Porque se producen errores. Tienes muchos soldados, \u00e1reas de confusi\u00f3n y vas al l\u00edmite. Me preocupa que, por ejemplo, una bomba no tan inteligente caiga unos kil\u00f3metros m\u00e1s al oeste, sobre un cami\u00f3n dentro de las fronteras de Polonia. Entonces aplicar\u00eda el art\u00edculo 5 y se desencadenar\u00eda la III Guerra Mundial. Estamos en un momento muy, muy peligroso.", "date": "1646432116", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646432116", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4965314/0/theresa-fallon-experta-en-conflicto-ucraniano-el-minimo-error-en-la-frontera-podria-traer-la-iii-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632874}, {"title": "John Bolton dice que \u201cPutin estaba esperando\u201d a que Trump retirara a EEUU de la OTAN en su segundo mandato (ING)", "content": "El exasesor de seguridad nacional John Bolton ha dicho que Putin estaba esperando que el expresidente Donald Trump retirara a EEUU de la OTAN si hubiera ganado un segundo mandato. \u201cEn un segundo mandato de Trump, creo que bien podr\u00eda haberse retirado de la OTAN. Y creo que Putin estaba esperando eso\u201d.  \u201cTodos nosotros sentimos que necesit\u00e1bamos reforzar la seguridad de Ucrania y est\u00e1bamos horrorizados por lo que estaba haciendo Trump\u201d. &quot;Era dif\u00edcil tener discusiones sobre temas geoestrat\u00e9gicos&quot;.", "date": "1646432494", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646432494", "url": "https://businessinsider.mx/bolton-putin-waiting-for-trump-to-withdraw-from-nato-in-2nd-term-2022-3/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3632875}, {"title": "", "content": "", "date": "1646432108", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646432108", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632876}, {"title": "Javier Solana, ex-secretario general de la OTAN, sobre la guerra entre Rusia y Ucrania:  \u201cVivimos las consecuencias de sugerir que Ucrania entrar\u00eda en la OTAN&quot;", "content": "Advierte de que en la crisis entre Rusia y Ucrania no solo opera el factor de seguridad, sino el econ\u00f3mico, en un contexto de transici\u00f3n hacia energ\u00edas limpias donde el gas se convierte en un arma estrat\u00e9gica", "date": "1646441419", "karma": "1832.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646432405", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220220/javier-solana-ucrania-otan-13263095", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3632877}, {"title": "", "content": "", "date": "1646432812", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646432812", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632878}, {"title": "Las comisiones las carga el diablo", "content": "Ayuso dista mucho de poder ser considerada, por ahora, como ajena a la contrataci\u00f3n con su administraci\u00f3n en la que han participado sus familiares, sea cual fuere el instrumento jur\u00eddico de que se hayan servido. Sus familiares, hasta segundo grado, no pueden contratar con la Comunidad de Madrid. \u00bfConsecuencias? Depender\u00e1 de los ropajes jur\u00eddicos, supuestamente fraudulentos que hayan podido ser utilizados.Habr\u00e1 que esperar a nuevas investigaciones period\u00edsticas que fuercen la m\u00e1quina de la Justicia", "date": "1646433019", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646433019", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/comisiones-carga-diablo_129_8800261.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632879}, {"title": "Diplomacia s\u00ed, siempre", "content": "Resulta inconcebible la pujanza de la l\u00f3gica b\u00e9lica en el 2022. \u00bfNo hemos sacado ense\u00f1anzas de las negativas intervenciones en Afganist\u00e1n, Irak, Siria, Somalia o Libia? \u00bfNo somos capaces de imponer de una vez por todas la cultura de los derechos humanos y un pacifismo, aunque sea d\u00e9bil, en la geopol\u00edtica mundial? Rusia y Estados Unidos han dado muestras en los \u00faltimos a\u00f1os de una incapacidad manifiesta para construir la paz. Y el seguidismo europeo tampoco ha sido positivo.", "date": "1646433183", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646433183", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/opinion/2022/03/04/diplomacia-siempre/0003_202203G4P19992.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632880}, {"title": "Un domicilio relaciona al presunto responsable de la filtraci\u00f3n contra Ayuso con el empresario que pag\u00f3 a su hermano", "content": "Juan D\u00edaz Alonso es alcalde del PP de un municipio de \u00c1vila cercano al pueblo de los D\u00edaz Ayuso. Tambi\u00e9n es la persona que supuestamente estar\u00eda siendo investigada por su partido por haber filtrado informaci\u00f3n contra la presidenta de la Comunidad de Madrid debido a su amistad con Pablo Casado. Pero adem\u00e1s aparece como administrador de una sociedad que tiene el mismo domicilio que la empresa que pag\u00f3 al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso al inicio de la pandemia.", "date": "1646433196", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646433196", "url": "https://www.publico.es/actualidad/domicilio-relaciona-presunto-responsable-filtracion-ayuso-empresario-pago-hermano.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3632881}, {"title": "", "content": "", "date": "1646433147", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646433147", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632882}, {"title": "Pedro Ba\u00f1os, militar y geoestratega: \u201cEn Espa\u00f1a no se puede decir la verdad sobre Ucrania y Rusia\u201d", "content": "Pedro Ba\u00f1os, militar y geoestratega: \u201cEn Espa\u00f1a no se puede decir la verdad sobre Ucrania y Rusia\u201d.", "date": "1646436619", "karma": "3590.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646433426", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mWjTf5Q4eTk", "clicks": 0, "votes": "274", "status": "published", "id": 3632883}, {"title": "As\u00ed ve la embajada de Rusia en Espa\u00f1a el tratamiento de los medios de la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "La cuenta oficial de Twitter de la Embajada de la Federaci\u00f3n de Rusia en Espa\u00f1a ha compartido este jueves una vi\u00f1eta en la que se acusa a los medios de comunicaci\u00f3n de manipular la informaci\u00f3n al respecto de la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646444702", "karma": "1437.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646433571", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966263/0/asi-ve-la-embajada-de-rusia-en-espana-el-tratamiento-de-los-medios-de-la-invasion-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3632884}, {"title": "El experimento de la Cueva de Ladrones", "content": "Entre 1949 y 1954, dos psic\u00f3logos sociales, Muzafer Sherif y Carolyn Sherif trabajaron con estudiantes para realizar una serie de experimentos para probar una de las ideas del Dr. Sherif, conocida como teor\u00eda realista del conflicto. Esto tiene que ver con los conflictos, los esterotipos y los prejuicios internos de los grupos. El m\u00e1s famoso de los experimentos se realiz\u00f3 en Robbers Cave State Park, en Oklahoma. La idea principal era que los conflictos surgen por la competencia de recursos limitados. En el experimento participaron 22 ni\u00f1os...", "date": "1646433783", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646433783", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=btJRq7aYbpw", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3632885}, {"title": "Ucrania: Guerra en Europa.  Pedro Ba\u00f1os, con la participaci\u00f3n de los expertos Mar\u00edn Bello Crespo y Juan Antonio Aguilar", "content": "Video de hace 6 a\u00f1os. Con Expertos en geopol\u00edtica espa\u00f1oles. Resulta dif\u00edcil pensar que puedan estar influenciados por la desinformaci\u00f3n actual.", "date": "1646442920", "karma": "1566.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646434272", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Tm2wtsJS39M", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3632886}, {"title": "Toda la VERDAD sobre el Conflicto Rusia Ucrania", "content": "Toda la VERDAD sobre el Conflicto Rusia Ucrania, explicado de una manera neutral para comprender las motivaciones de ambos bandos, sus intereses y desmontar ...", "date": "1646434527", "karma": "-64.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646434527", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R6tvxAjvpkM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3632887}, {"title": "Los expertos animan a Hacienda a recaudar hasta el 70% de las rentas de las grandes fortunas", "content": "El informe entregado este jueves a la ministra de Hacienda aboga por obligar a la Comunidad de Madrid a cobrar el Impuesto sobre el Patrimonio, pero plantea reducir los tipos y cobrarlo a menos contribuyentes.", "date": "1646455820", "karma": "2520.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646435269", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-expertos-animan-hacienda-recaudar-hasta-70-por-ciento-rentas-grandes-fortunas-202203040034_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3632888}, {"title": "Masacre neonazi en Ucrania. El Batall\u00f3n Azov asesinan a civiles que intentan abandonar Mariupol [+18]", "content": "[IMAGENES FUERTES] Civiles que intentan abandonar la ciudad de Mariupol son asesinados por la milicia neonazi Batall\u00f3n Azov. Una pareja encuentra los cuerpos tiroteados de varios civiles en la cuneta. La pareja es disparada tambi\u00e9n desde el el puesto de control de los nazis para evitar que los ciudadanos abandonen la ciudad.", "date": "1646435593", "karma": "-20.00", "negatives": "47", "sent_date": "1646435593", "url": "https://twitter.com/AlexeyNemo/status/1499360289548079104", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "discard", "id": 3632889}, {"title": "Un d\u00eda en la playa 1928 - Odesa Ucrania", "content": "Pel\u00edcula de julio de 1928 en Odesa, Ucrania. Pel\u00edcula de Mikhail Kaufman. Mejorada con tecnolog\u00eda de redes.", "date": "1646444411", "karma": "847.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646435436", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HVR529qh7nQ", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3632890}, {"title": "Una ciudadana de Ucrania cuenta como vive la guerra", "content": "V\u00eddeo donde hacen una entrevista a Alona Kibets, una aterrorizada ciutadana de Ucrania.", "date": "1646436906", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646436906", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cjHzSRnoaDE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632891}, {"title": "Twitch introduce nuevas normas para frenar a los difusores de desinformaci\u00f3n", "content": "No todo vale, y Twitch ha puesto nuevas normas que frenar\u00e1n a los creadores que difunden informaciones falsas.", "date": "1646436621", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646436621", "url": "https://es.ign.com/twitch/180036/news/twitch-introduce-nuevas-normas-para-frenar-a-los-difusores-de-desinformacion", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632892}, {"title": "Lo que no cuentan", "content": "Ucrania: lo que no cuentan sobre el estallido de la guerra En un mensaje retransmitido por televisi\u00f3n, el Presidente ruso informaba que el objetivo era \u201cdesmilitarizar y desnazificar\u201d Ucrania y \u201cproteger a las personas que han sido objeto de abusos y genocidio por parte del r\u00e9gimen de Kiev durante ocho a\u00f1os\u00bb. Esta decisi\u00f3n ha sido condenada con dureza desde Occidente, que ha reaccionado con sanciones, prohibici\u00f3n de medios de comunicaci\u00f3n rusos y el env\u00edo de toneladas de armamento a lo que califican como la \u201cresistencia ucraniana\u201d.", "date": "1646436813", "karma": "-44.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646436813", "url": "https://nuevarevolucion.es/ucrania-lo-que-no-cuentan-sobre-el-estallido-de-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3632893}, {"title": "La Comisi\u00f3n Creel o como lavarle el cerebro a un pueblo (Sub Esp) ", "content": "Despu\u00e9s de que los EE.UU. entrara en guerra en abril de 1917, el presidente Woodrow Wilson sab\u00eda que no solo necesitaba movilizar al ejercito sino tambi\u00e9n al pueblo estadounidense. Lo que hizo fue lanzar una campa\u00f1a masiva de propaganda en todos los medios de comunicaci\u00f3n y m\u00e1s: peri\u00f3dicos, pel\u00edculas, carteler\u00eda, juguetes y juegos para ni\u00f1os, todos los aspectos de la cultura popular. Gergoe Creel dirigi\u00f3 el Comit\u00e9 de Informaci\u00f3n P\u00fablica (CPI) formado por 75.000 voluntarios, donde estaban los &quot;Hombres de los 4 minutos&quot;, esparcidos por librer\u00edas,", "date": "1646437876", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646437876", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oGB_0JjxAjQ", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632894}, {"title": "La guerra en Ucrania lleva a la Filmoteca de Andaluc\u00eda a anular la proyecci\u00f3n de una pel\u00edcula del director ruso Tarkovski", "content": "Las redes sociales, tan combustibles, volv\u00edan a vivir este viernes un peque\u00f1o incendio a ra\u00edz de la decisi\u00f3n de la Filmoteca de Andaluc\u00eda de sustituir un filme programado del gran cineasta ruso Andrei Tarkovski. Voces clamando contra la censura, recordando la condici\u00f3n del director de v\u00edctima de la censura sovi\u00e9tica y exiliado o comparando la medida con la retirada de las bibliotecas de los libros de T\u00f3lstoi se sucedieron durante la tarde, exigiendo una explicaci\u00f3n al supuesto atropello.", "date": "1646459711", "karma": "1901.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646437283", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/lacajanegra/filmoteca-andalucia-sustituye-filme-tarkovski-debido-contexto-belico-ucrania_1_8804140.html", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3632895}, {"title": "", "content": "", "date": "1646437564", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646437564", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632896}, {"title": "", "content": "", "date": "1646437568", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646437568", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632897}, {"title": "Animales peligrosos en Espa\u00f1a", "content": "En Espa\u00f1a habitan animales  de los que es mejor mantener una buena distancia.  Si tienes curiosidad por saber cu\u00e1les son los animales peligrosos en Espa\u00f1a, estas en el sitio adecuado. Esta lista est\u00e1 conformada desde peque\u00f1os insectos hasta grandes y poderosos carn\u00edvoros.", "date": "1646437799", "karma": "18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646437799", "url": "https://www.animalespeligrosos.online/en-europa/animales-peligrosos-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632898}, {"title": "Niegan el aborto a ni\u00f1a de 8 a\u00f1os violada en Panam\u00e1; ser\u00e1 sometida a una ces\u00e1rea", "content": "Este caso, considerado el embarazo m\u00e1s precoz registrado en Panam\u00e1 seg\u00fan declaraciones de autoridades sanitarias, ha conmocionado al pa\u00eds.", "date": "1646446202", "karma": "2828.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646437717", "url": "http://www.elespectador.com/mundo/america/niegan-el-aborto-a-nina-de-8-anos-violada-en-panama-sera-sometida-a-una-cesarea-noticias-hoy/", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3632899}, {"title": "", "content": "", "date": "1646437770", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646437770", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632900}, {"title": "El Supremo manda a prisi\u00f3n al due\u00f1o de un bar de Madrid por el &quot;insufrible ruido&quot; del local", "content": "El Tribunal Supremo ha decidido confirmar la condena de tres a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n que le impusieron los jueces madrile\u00f1os, en una sentencia que le reprocha su &quot;inc\u00edvico comportamiento&quot;. La sentencia relata que el due\u00f1o del bar hizo caso omiso a los continuos avisos de la Polic\u00eda Municipal y el ruido de su bar provoc\u00f3 trastornos de sue\u00f1o y ansiedad a los vecinos.", "date": "1646458510", "karma": "2376.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646438518", "url": "https://www.eldiario.es/politica/supremo-manda-prision-dueno-bar-madrid-insufrible-ruido-local_1_8790092.html", "clicks": 0, "votes": "178", "status": "published", "id": 3632901}, {"title": "Una universidad de Italia intent\u00f3 prohibir los textos de Dostoievski por ser un autor ruso", "content": "El hecho sucedi\u00f3 en la Universidad de Bicocca, en la ciudad de Mil\u00e1n. Sin duda, una singular forma de repudio a Rusia con la que Dostoievski, uno de los m\u00e1s grandes escritores de todos los tiempos, no tiene absolutamente nada que ver. Su \u201cpecado\u201d es haber nacido en Rusia en 1821, casi un siglo antes de que se produjera la Revoluci\u00f3n y mucho m\u00e1s del nacimiento de Vladimir Putin. Su otro \u201cpecado\u201d es haber escrito p\u00e1ginas memorables de la literatura como Crimen y castigo y El idiota entre muchas otras reconocidas y valoradas en todo el mundo.", "date": "1646438651", "karma": "-22.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646438651", "url": "https://www.tiempoar.com.ar/cultura/una-universidad-de-italia-intento-prohibir-los-textos-de-dostoievski-por-ser-un-autor-ruso/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3632902}, {"title": "El desgarrador relato del equipo de Sky News sobre su violenta emboscada en Ucrania esta semana (eng)", "content": "El lunes, cerca de Kiev, el corresponsal jefe Stuart Ramsay y su equipo fueron atacados. El operador de c\u00e1mara Richie Mockler recibi\u00f3 dos disparos en su chaleco antibalas, Stuart result\u00f3 herido. ''No lo sab\u00edamos en ese momento, pero m\u00e1s tarde los ucranianos nos dijeron que est\u00e1bamos siendo emboscados por un escuadr\u00f3n de reconocimiento ruso de saboteadores. Eran profesionales, los disparos segu\u00edan chocando contra el coche, no fallaron''", "date": "1646438825", "karma": "14.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646438825", "url": "https://news.sky.com/story/sky-news-teams-harrowing-account-of-their-violent-ambush-in-ukraine-this-week-12557585", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3632903}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin meneame, no podemos, no No podemos vivir sin meneame, no podemos, no", "date": "1646439080", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646439080", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632904}, {"title": "La Casa Blanca se desmarca de las declaraciones del senador republicano que ha pedido asesinar a Putin", "content": "Un senador de Estados Unidos del partido republicano por Carolina del Sur, Lindsey Graham, ha pedido este viernes que alguien &quot;deber\u00eda dar un paso al frente&quot; y matar al presidente de Rusia, Vladimir Putin, unas declaraciones que, seg\u00fan la Casa Blanca, no reflejan la posici\u00f3n de Estados Unidos. &quot;La \u00fanica forma de que esto termine es que alguien en Rusia elimine a este tipo.(Se) estar\u00eda haciendo un gran servicio a tu pa\u00eds, y al mundo&quot;, ha expresado el senador en su cuenta de Twitter.", "date": "1646439538", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646439538", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-casa-blanca-desmarca-declaraciones-senador-republicano-pedido-asesinar-putin-20220305005727.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632905}, {"title": "CNN y la BBC se retiran de Rusia tras una ley que persigue a los periodistas", "content": "Las principales cadenas de televisi\u00f3n han comenzado a retirarse del pa\u00eds. Este viernes, BBC, CNN, la agencia Bloomberg, Radio Canad\u00e1 o la Corporaci\u00f3 Catalana de R\u00e0dio i Televisi\u00f3 han anunciado la suspensi\u00f3n temporal del trabajo de todos sus periodistas y personal de apoyo en Rusia tras la introducci\u00f3n de la ley por considerarla peligrosa para ellos.", "date": "1646439673", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646439673", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220304/rusia-bloquea-facebook-cnn-twitter-bbc-13325138", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3632906}, {"title": "Racismo hasta la muerte: cuando tanatorios en Madrid te excluyen por ser gitano", "content": "Exclusi\u00f3n hasta en los momentos de dolor y p\u00e9rdida. En la capital de Espa\u00f1a hay tanatorios que discriminan a la comunidad gitana. La desconfianza hacia la Justicia y la dificultad para obtener pruebas perpet\u00faan el problema.", "date": "1646441761", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646441761", "url": "https://www.publico.es/sociedad/racismo-muerte-tanatorios-madrid-excluyen-gitano.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3632907}, {"title": "Asesinado el periodista Juan Carlos Mu\u00f1iz, el s\u00e9ptimo crimen contra la prensa en M\u00e9xico este a\u00f1o", "content": "El periodista Juan Carlos Mu\u00f1iz fue asesinado este viernes en Fresnillo, Zacatecas. As\u00ed lo ha confirmado el medio Testigo Minero, el portal de noticias para el que trabajaba. Su nombre se suma al de otros seis comunicadores asesinados en M\u00e9xico en lo que va de a\u00f1o. El asesinato de Mu\u00f1iz ha consternado a un gremio harto de cubrir la muerte de sus compa\u00f1eros asesinados.", "date": "1646442026", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646442026", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-03-04/asesinado-el-periodista-juan-carlos-muniz-el-septimo-crimen-contra-la-prensa-en-mexico-este-ano.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3632908}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame No podemos vivir sin Men\u00e9ame No podemos vivir sin Men\u00e9ame No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "date": "1646442071", "karma": "-50.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646442071", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632909}, {"title": "Hallan el nido de la primera quebrantahuesos nacida en libertad en Andaluc\u00eda en 50 a\u00f1os", "content": "La primera cr\u00eda de quebrantahuesos nacida en libertad desde la puesta en marcha del programa de reintroducci\u00f3n de esta especie en Andaluc\u00eda ha construido su primer nido en las Sierras de Cazorla, Segura y Las Villas, seg\u00fan informa la Consejer\u00eda de Desarrollo Sostenible.", "date": "1646443819", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646443819", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/jaen/sevi-hallan-nido-primera-quebrantahuesos-nacida-libertad-andalucia-50-anos-202202261728_noticia.html?fbclid=IwAR3CL4EFmBUKvPZ5fy0ph4EczIx4bqeATH58S1GXxntoRsSS4KENTPdEznM", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632910}, {"title": "Protecci\u00f3n de Datos multa a CaixaBank con 2 millones por cobrar a cambio de no recoger datos personales", "content": "El regulador de privacidad sanciona a la entidad por exigir una tasa de cinco euros a aquellos clientes que se negaran a recibir publicidad basada en sus datos personales.", "date": "1646470802", "karma": "2993.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646443954", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/proteccion-datos-multa-caixabank-2-millones-cobrar-no-recoger-datos-personales_1_8803209.html?fbclid=IwAR0uhc4Tcrag06rvEO26pqZX4FyI2gTmjTOTeWteAJchiU3IKrBRLObZPII", "clicks": 0, "votes": "226", "status": "published", "id": 3632912}, {"title": "Samsung suspende las entregas de tel\u00e9fonos a Rusia", "content": "el fabricante de productos electr\u00f3nicos decidi\u00f3 suspender el suministro sus productos a Rusia debido a la situaci\u00f3n geopol\u00edtica. Adem\u00e1s ha hecho una donaci\u00f3n de 6 millones de d\u00f3lares para ayuda humanitaria en la regi\u00f3n, incluidos a los refugiados.", "date": "1646444383", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646444383", "url": "https://www.reuters.com/technology/samsung-elec-says-shipments-russia-suspended-donating-6-mln-aid-2022-03-04/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3632913}, {"title": "", "content": "", "date": "1646450306", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646450306", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632914}, {"title": "La paz y las sanciones", "content": "<p>Una de las mejores maneras de conocer la situaci&oacute;n en que uno se encuentra es tratar de buscar las salidas que nos quedan, seg&uacute;n vaya evolucionando el escenario. A esto se le llama desarrollo t&aacute;ctico en ajedrez. O simplemente mentalidad de rat&oacute;n. Pero el caso es que funciona.</p><p>En este caso, estamos en una guerra. Hay que joderse.&nbsp;</p><p>Rusia, Una de las mayores potencias nucleares del mundo, que es, a la vez, el pa&iacute;s m&aacute;s extenso de la Tierra y gran proveedor de materias primas, ha atacado militarmente a su vecino, Ucrania. Las razones que el agresor aduce, por esta vez, nos dan igual, porque ya hemos hablado mucho de ellos y podemos seguir haci&eacute;ndolo en otros art&iacute;culos.</p><p>El caso es que se combate sobre el territorio de Ucrania y que la OTAN y sus aliados Occidentales han impuesto unas fort&iacute;simas sanciones econ&oacute;micas a Rusia para hacerle sentir dolor y arrepentimiento por lo que ha hecho y, de paso, si es posible, convencer a este pa&iacute;s para que se eche atr&aacute;s.</p><p>Las sanciones, como siempre sucede, hacen mucho da&ntilde;o a Rusia, peor tambi&eacute;n a muchos de los pa&iacute;ses que las imponen, aunque no el mismo da&ntilde;o a todos, ni en la misma medida. A Algunos pa&iacute;ses les costar&aacute; cubrir la demanda energ&eacute;tica, otros tendr&aacute;n p&eacute;rdidas financieras, en otros se ver&aacute; una terrible escasez de materias primas, fertilizantes o incluso comida. Todo el mundo sufrir&aacute;, peor lo que se espera es que sea Rusia la que m&aacute;s sufra, para que as&iacute; se va obligada a acudir a la mesa de negociaci&oacute;n.</p><p>Hasta aqu&iacute;, la posici&oacute;n en el tablero. As&iacute;, marranamente. Con perd&oacute;n.</p><p>Y ahora, la pregunta del ajedrecista o del rat&oacute;n: si ma&ntilde;ana por la ma&ntilde;ana, antes de tomar el caf&eacute;, Putin decidiera retirarse de Ucrania y firmar la paz, &iquest;cu&aacute;nto tiempo m&aacute;s durar&iacute;an las sanciones?</p><p>&iquest;Alguno pens&aacute;is que nada m&aacute;s firmarse la paz acabar&iacute;an las sanciones?</p><p>&iquest;Alguno cree que esas sanciones no han llegado para quedarse, perjudicando a Europa por tiempo indefinido, pase lo que pase en Ucrania?</p><p>&iquest;Alguien cree, en suma, que hay alguna relaci&oacute;n entre lo que pase en Ucrania y esa bater&iacute;a de sanciones?</p><p>Yo, francamente, no lo creo.</p><p>Por mi parte, imagino un escenario en el que, tras la retirada, se pedir&iacute;a que los culpables de la invasi&oacute;n fuesen juzgados por un tribunal internacional, que Rusia aceptase el estatuto de derrotado pagando reparaciones de guerra, que Putin se entregase, que se celebrasen elecciones al estilo Occidental en Rusia, o yo qu&eacute; s&eacute; que exigencias novedosas y crecientes para retirar las sanciones.&nbsp;</p><p>Yo me imagino un escenario en el que seguir&iacute;amos comprando el gas del fracking a los americanos, con la banca rusa desconectada y las materias primas en manos de no s&eacute; qui&eacute;n, pero no en las nuestras.</p><p>No, no creo que la paz vaya a traer el fin de las sanciones.</p><p>No, no me puedo creer que las sanciones terminen cuando termine la guerra y se intente recuperar la normalidad con Rusia, o algo parecido a una normalidad.</p><p>Las sanciones y la paz son cosas independientes, nos digan lo que nos digan, y eso indica que estamos mucho m&aacute;s profundamente jodidos de lo que pensamos, porque los incentivos de ambas partes son otros, muy lejanos a la paz.</p><p>Visto as&iacute;, &iquest;qu&eacute; cre&eacute;is que opinar&aacute;n los rusos si ganan? &iquest;Y qu&eacute; cre&eacute;is que opinar&aacute;n si pierden? La posici&oacute;n es mala, joder: muy mala. Mucho peor de lo que pensamos.</p>", "date": "1646455389", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646455389", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632915}, {"title": "Furor belicista", "content": "Empecemos con Irak \u2013con el apoyo del clan de las Azores, Aznar de invitado singular- sin apoyo de Naciones Unidas y bajo la premisa falsa de unas inexistentes armas de destrucci\u00f3n masiva. Luego le toc\u00f3 el turno a Afganist\u00e1n persiguiendo a Bin Laden que encima estaba en Paquist\u00e1n. Ciudadanos iraqu\u00edes y afganos inocentes no eran de \u201clos nuestros\u201d. \u00bfRecuerdan si el trato recibido por aquellos fue siquiera lejanamente parecido al recibido por los ucranianos? Lo merecen los ucranianos, pero lo merecen todos los pueblos avasallados, todos.", "date": "1646455611", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646455611", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/furor-belicista_129_8803355.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632916}, {"title": "Rusia rescata aviones de los 40 para luchar contra Ucrania: as\u00ed los convierte en drones", "content": "La Fuerza A\u00e9rea rusa est\u00e1 movilizando aviones Antonov An-2 en bases cercanas a la frontera ucraniana y su fin ser\u00eda convertirlos en drones.", "date": "1646456538", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646456538", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/tecnologia/20220305/rusia-rescata-aviones-luchar-ucrania-convierte-drones/654434714_0.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632917}, {"title": "Roland pone su cl\u00e1sico sintetizador SH-101 reproducible en la web  [ENG]", "content": "El estudio de sintetizadores de Roland basado en el navegador incluye ahora un tercer instrumento cl\u00e1sico. La compa\u00f1\u00eda ha actualizado su aplicaci\u00f3n web Roland 50 Studio con una versi\u00f3n simplificada del ic\u00f3nico sintetizador SH-101. Al igual que con los sintes virtuales TR-808 de bater\u00eda y TB-303, puedes controlar el SH-101 junto a otro modelo en tu PC o dispositivo m\u00f3vil, y puedes grabar, descargar y compartir tus creaciones.", "date": "1646481311", "karma": "776.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646456649", "url": "https://www.engadget.com/roland-studio-50-sh-101-synth-174425399.html?src=rss", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3632918}, {"title": "Las dos familias del sult\u00e1n de Jol\u00f3 y el \u2018pelotazo\u2019 de los misteriosos herederos", "content": "Los \u2018buenos\u2019, los \u2018malos\u2019, gas, petr\u00f3leo y una indemnizaci\u00f3n multimillonaria. Estos son los factores que han vuelto a unir a Espa\u00f1a con Filipinas dos siglos despu\u00e9s. Los 12.000 kil\u00f3metros de distancia que les separan se han acortado despu\u00e9s de que esta semana saltara a la esfera p\u00fablica la pugna desatada entre el Estado de Malasia y los presuntos herederos del Sultanato de Jol\u00f3, al suroeste de la antigua colonia, por la explotaci\u00f3n de unos terrenos en Borneo y las islas adyacentes.", "date": "1646456695", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646456695", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/dos-familias-sultan-jolo-pelotazo-misteriosos-herederos/2861510/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632919}, {"title": "Un certificado robado de Nvidia filtrado puede firmar el c\u00f3digo del malware de Windows [ENG]", "content": "Un certificado de firma de c\u00f3digo de Nvidia estaba entre la monta\u00f1a de archivos robados y filtrados en l\u00ednea por los delincuentes que saquearon los sistemas internos del gigante de las GPU. En la base de datos de muestras de malware VirusTotal han aparecido al menos dos binarios no desarrollados por Nvidia, pero firmados esta semana con su certificado robado, haci\u00e9ndolos parecer programas de Nvidia.", "date": "1646456841", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646456841", "url": "https://www.theregister.com/2022/03/05/nvidia_stolen_certificate/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3632920}, {"title": "El Gobierno admite que no ha recuperado a\u00fan 9,8 millones por compras fallidas de material sanitario", "content": "El Gobierno reconoce que sigue sin recuperar casi 9,8 millones de euros que adelant\u00f3 en compras de material de protecci\u00f3n frente a la covid-19 y que resultaron fallidas al incumplir los proveedores las condiciones firmadas en su momento. El 60 % de ese dinero trata de recaudarlo ahora la Agencia Tributaria por la v\u00eda ejecutiva, al haber expirado el periodo voluntario de pago y no haber devuelto los contratistas las cantidades que se les reclaman.", "date": "1646457093", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646457093", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/05/el-gobierno-admite-que-no-ha-recuperado-aun-98-millones-por-compras-fallidas-de-material-sanitario/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3632921}, {"title": "La comunidad ucraniana en Madrid: organizaci\u00f3n en respuesta a la invasi\u00f3n de Putin", "content": "En Espa\u00f1a viven cerca de 112&nbsp;000 ucranianos, seg\u00fan datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica. La mayor\u00eda (m\u00e1s de la mitad) viven en Madrid, seguido de Barcelona, Alicante y M\u00e1laga. La migraci\u00f3n de ucranianos a Espa\u00f1a se inici\u00f3 en los a\u00f1os 40 y se increment\u00f3 en los 80, tras el fin de la dictadura franquista, cuando la legislaci\u00f3n liberal espa\u00f1ola regulariz\u00f3, de la noche a la ma\u00f1ana, a los extranjeros y los integr\u00f3 en la poblaci\u00f3n activa. Durante este tiempo, se establecieron redes de apoyo a fin de preservar y disfrutar de las tradiciones (..)", "date": "1646457271", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646457271", "url": "https://madridnofrills.com/la-comunidad-ucraniana-en-madrid-organizacion-en-respuesta-a-la-invasion-de-putin/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632922}, {"title": "El mundo del ma\u00f1ana: as\u00ed imaginaron nuestro presente en 1900", "content": "En 1899, las cajetillas de tabaco anticiparon como ser\u00eda la vida dentro de cien a\u00f1os. El cambio de siglo era un buen momento para pensar en el futuro y los avances tecnol\u00f3gicos lo suficientemente r\u00e1pidos como para preguntarse qu\u00e9 clase de prodigios nos deparar\u00eda la ciencia. Desafortunadamente para Jean-Marc C\u00f4t\u00e9, sus predicciones no alcanzaron para advertirle que la empresa que le encarg\u00f3 aquellas visionarias ilustraciones se ir\u00eda a la quiebra y todo su proyecto ser\u00eda en vano. Su mirada hacia el porvenir era a todo color (...)", "date": "1646457355", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646457355", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/imaginaron-futuro-1900", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632923}, {"title": "As\u00ed es Odysee, la alternativa &quot;anticensura&quot; a YouTube que paga por ver v\u00eddeos y en la que se han refugiado los medios rusos", "content": "YouTube, como otras grandes tecnol\u00f3gicas, han ido tomando a lo largo de estos \u00faltimos d\u00edas varias decisiones encaminadas, primero, a reducir la visibilidad y a bloquear la monetizaci\u00f3n de los canales de medios p\u00fablicos rusos. Pero, posteriormente, ha optado por bloquear el acceso a los mismos desde Europa. Motivados por esa p\u00e9rdida repentina de acceso a su p\u00fablico, el canal de televisi\u00f3n RT y el peri\u00f3dico digital Sputnik han decidido 'pasar' de YouTube y 'pasarse' a Odysee, una plataforma de v\u00eddeo que se define como &quot;pro-libertad de expresi\u00f3n&quot;", "date": "1646466329", "karma": "1680.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646457469", "url": "https://www.genbeta.com/multimedia/asi-odysee-alternativa-anticensura-a-youtube-que-paga-ver-videos-que-se-han-refugiado-medios-rusos", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3632924}, {"title": "\u00a1Qu\u00e9 vienen los rusos! (1966) [ES]", "content": "La pel\u00edcula, ambientada en plena guerra fr\u00eda, trata sobre un submarino ruso, el Sprut ('pulpo' en ruso), que accidentalmente encalla frente al litoral de una peque\u00f1a localidad de Nueva Inglaterra, desat\u00e1ndose el p\u00e1nico entre los residentes del pueblo ante lo que creen que es una invasi\u00f3n sovi\u00e9tica. (Wikipedia C&amp;P)", "date": "1646458098", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646458098", "url": "https://m.ok.ru/video/1579786504777", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3632925}, {"title": "Colau dice que &quot;no hay caso&quot; por las subvenciones a entidades afines y carga contra la &quot;mala fe&quot; de los querellantes", "content": "La alcaldesa de Barcelona, Ada Colau, ha negado que interviniera en la concesi\u00f3n de subvenciones a entidades afines y ha defendido el inter\u00e9s p\u00fablico de esas ayudas, en su declaraci\u00f3n ante el juez a ra\u00edz de una querella por malversaci\u00f3n que la Fiscal\u00eda ve casi id\u00e9ntica a la que ya archiv\u00f3 el a\u00f1o pasado. Colau ha dicho estar &quot;muy tranquila&quot; tras su declaraci\u00f3n y ha asegurado que &quot;no hay caso&quot;, pero tambi\u00e9n ha cargado contra la &quot;mala fe&quot; de los querellantes.", "date": "1646458015", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646458015", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220304/colau-juez-subvenciones/2302061.shtml", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632927}, {"title": "Un dilema econ\u00f3mico para Biden (Roger Senserrich)", "content": "El gobierno federal americano publicaba ayer los datos de paro para el mes de febrero, y las cifras fueron realmente extraordinarias. Estados Unidos cre\u00f3 678.000 puestos de trabajo, y el desempleo baj\u00f3 a un irrisorio 3,8%. Las estimaciones de creaci\u00f3n de puestos de trabajo de los dos meses anteriores, adem\u00e1s, fue revisada al alza; en el \u00faltimo trimestre el pa\u00eds ha creado 582.000 empleos cada 30 d\u00edas, un ritmo de recuperaci\u00f3n que no se ve\u00eda, literalmente, en d\u00e9cadas.", "date": "1646458041", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646458041", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/un-dilema-economico-para-biden", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632928}, {"title": "Que nos dejen dudar en paz", "content": "Se convierte en una paradoja, por tanto, la agresividad de algunos comunicadores para crear un marco comunicativo de opuestos donde no entren todas las opiniones y dudas, donde quien difiera se convierta autom\u00e1ticamente en un enemigo. La expulsi\u00f3n y humillaci\u00f3n p\u00fablica de quien tiene una propuesta distinta, de quien expresa unos sentimientos diferenciados ante lo que acontece no es m\u00e1s que la imposici\u00f3n de un discurso \u00fanico. Y esto es, precisamente, lo contrario a esa pluralidad pol\u00edtica que se dice defender.", "date": "1646475303", "karma": "2087.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646459275", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43783/que-nos-dejen-dudar-en-paz/", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3632930}, {"title": "Welcome Refuges!", "content": "Primeras impresiones sobre la solidaridad europea.", "date": "1646460464", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646460464", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloIglesias/status/1499663195996368901", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3632932}, {"title": "Italia noquea a Espa\u00f1a y luchar\u00e1 por la segunda FAB europea de Intel", "content": "De nuevo Espa\u00f1a a verlas venir y de nuevo, por segunda vez en lo que va de 2022, otro pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea se adelanta al nuestro para lograr atraer inversi\u00f3n, trabajo e innovaci\u00f3n a sus filas. Italia le gana el pulso a Espa\u00f1a con un fondo de 4.000 millones.", "date": "1646460986", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646460986", "url": "https://hardzone.es/noticias/procesadores/italia-espana-intel-fab/amp/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632933}, {"title": "La redacci\u00f3n de Sputnik en Espa\u00f1a se despide de sus lectores", "content": "La redacci\u00f3n de Sputnik en Espa\u00f1a se ha visto obligada a dejar de ejercer sus funciones como medio de comunicaci\u00f3n por decisi\u00f3n de la UE, pero queremos agradecerles todo el tiempo que nos han acompa\u00f1ado y confiado en nuestro trabajo.", "date": "1646460942", "karma": "114.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646460942", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220303/la-redaccion-de-sputnik-en-espana-se-despide-de-sus-lectores-1122594655.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3632934}, {"title": "Un experimento cotidiano para entender c\u00f3mo los precios suben sin que te des cuenta", "content": "La inflaci\u00f3n ha sido comparada en ocasiones con esta tortura china. Tambi\u00e9n se la ha denominado &quot;ladr\u00f3n silencioso&quot; o &quot;impuesto oculto&quot;. La inflaci\u00f3n no es la decapitaci\u00f3n de nuestras cuentas corrientes, sino un lento proceso de erosi\u00f3n del que, como la gota que terminaba acabando con la vida del ajusticiado, solo nos damos cuenta cuando es demasiado tarde. Estamos psicol\u00f3gicamente incapacitados para comprender el impacto exacto y concreto de la inflaci\u00f3n, de igual manera que somos incapaces de pensar en los planetas que est\u00e1n a a\u00f1os luz o en e", "date": "1646473219", "karma": "1472.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646461210", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-05/experimento-inflacion-precios-subida_3385486/", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3632935}, {"title": "La Casa Real dispone de m\u00e1s de 40 coches y de 61 conductores del Parque M\u00f3vil del Estado", "content": "A finales de enero trascendi\u00f3 que el rey em\u00e9rito se compr\u00f3 un Rolls Royce descapotable en 2008 y que dos a\u00f1os despu\u00e9s se lo vendi\u00f3 al empresario Juan Miguel Villar Mir. Por aquellos d\u00edas, pues as\u00ed consta en la fecha de registro, el diputado de EH Bildu Jon I\u00f1arritu present\u00f3 en el Congreso una serie de preguntas para averiguar cu\u00e1ntos veh\u00edculos del Parque M\u00f3vil est\u00e1n a disposici\u00f3n de los cargos y del personal de la Jefatura del Estado. Tambi\u00e9n pidi\u00f3 saber el n\u00famero de conductores.", "date": "1646479819", "karma": "3007.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646461175", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220305/casa-real-coches-conductores-parque-movil-del-estado-13321387", "clicks": 0, "votes": "222", "status": "published", "id": 3632936}, {"title": "La Sexta tambi\u00e9n gana la guerra a La 1, \u2018cautiva y desarmada\u2019", "content": "Fue hace mucho tiempo cuando La 1 perdi\u00f3 la batalla de la informaci\u00f3n nacional. Ahora, ha ocurrido lo mismo con la internacional. Hay una verdad bastante cansada, y es que en los mercados en los que existe una elevada competencia, a quien falta un d\u00eda le roban la silla. Recuerdo un art\u00edculo que escribi\u00f3 Jes\u00fas Cacho en este peri\u00f3dico hace unos a\u00f1os, en el s\u00e1bado que los barones del PSOE utilizaron para desahuciar a Pedro S\u00e1nchez como secretario general del partido. Mientras La Sexta echaba el resto para cubrir ese acontecimiento, en La 1 emit", "date": "1646461637", "karma": "1.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646461637", "url": "https://www.vozpopuli.com/opinion/la-sexta-tambien-gana-la-guerra-a-la-1-cautiva-y-desarmada.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3632937}, {"title": "El riesgo de beber dos cervezas o dos copas de vino al d\u00eda: da\u00f1os cerebrales graves", "content": "Una nueva investigaci\u00f3n, realizada sobre 36.000 adultos, ha demostrado que incluso el consumo ligero o moderado de alcohol est\u00e1 asociado a da\u00f1os en el cerebro. Concretamente, seg\u00fan publican sus autores en la revista 'Nature Communications', pasar de una a dos bebidas alcoh\u00f3licas al d\u00eda est\u00e1 relacionado con cambios en el cerebro equivalentes a envejecer dos a\u00f1os, y los efectos de un consumo mayor son m\u00e1s acusados.", "date": "1646468102", "karma": "2104.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646461818", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/riesgo-beber-cervezas-copas-vino-dia-danos-cerebrales-4966018/?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3632938}, {"title": "", "content": "", "date": "1646461654", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646461654", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632939}, {"title": "", "content": "", "date": "1646461698", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646461698", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632940}, {"title": "", "content": "", "date": "1646461763", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646461763", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632941}, {"title": "", "content": "", "date": "1646461824", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646461824", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632942}, {"title": "", "content": "", "date": "1646461884", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646461884", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3632943}, {"title": "La pionera factor\u00eda de la muerte de H.H. Holmes", "content": "Martin Scorsese prepara una miniserie que protagonizar\u00e1 Leonardo DiCaprio. Henry Howard Holmes tiene el macabro honor de ser el primer asesino en serie de EEUU y el dise\u00f1ador y constructor de la primera factor\u00eda de la muerte moderna. Con 35 a\u00f1os se declar\u00f3 culpable de dos decenas de cr\u00edmenes, pero investigadores, jueces e historiadores piensan que estrangul\u00f3, asfixi\u00f3, descuartiz\u00f3 y calcin\u00f3 a cientos de personas, la mayor\u00eda mujeres.", "date": "1646462149", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646462149", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/cultura/2022/02/28/pionera-factoria-muerte-hh-holmes/00031646070903961322911.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632944}, {"title": "La e\u00f3lica y la solar son claves para acabar con la dependencia europea del gas ruso", "content": "Seg\u00fan F Birol, Director Ejecutivo de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE), la dependencia europea del gas ruso est\u00e1 siendo utilizada como &quot;arma econ\u00f3mica y pol\u00edtica&quot;. Un aumento r\u00e1pido y masivo de la energ\u00eda solar y e\u00f3lica, de las bombas de calor y del almacenamiento en bater\u00edas es la \u00fanica soluci\u00f3n que puede proteger a los consumidores de las subidas de precios vol\u00e1tiles derivadas de la excesiva dependencia de las importaciones de gas y petr\u00f3leo. As\u00ed lo afirma el plan de 10 puntos de la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE).", "date": "1646462957", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646462957", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/energia/2022-03-05/eolica-y-solar-claves-contra-dependencia-gas-ruso_3385877/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632945}, {"title": "Asesores estadounidenses &quot;vetaron&quot; la orden de Zelensky de transferir tropas del oeste de Ucrania a Kiev y Odessa. (ruso)", "content": "Seg\u00fan fuentes de Lviv, las demandas de Zelensky de transferir parte de la comunidad territorial unida de 50.000 efectivos &quot;Oeste&quot;, que consiste en unidades suficientemente listas para el combate y bien armadas, a las direcciones m\u00e1s amenazantes de Kiev y Odessa no fueron cumplidas por el Estado Mayor ucraniano. La fuente sugiere que esto se debe a los temores debido a la posible actividad de &quot;aliados&quot;, como Hungr\u00eda y Polonia, que pueden invadir la tierra que result\u00f3 ser abandonada, que consideran como propia.Traducci\u00f3n #1", "date": "1646463427", "karma": "-42.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646463427", "url": "https://asd.news/articles/voyna/general-venk-ne-pridet/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3632946}, {"title": "C\u00f3mo el presidente jud\u00edo de Ucrania, Zelensky, hizo las paces con los paramilitares neonazis en el frente de la guerra con Rusia (ingl\u00e9s)", "content": "Mientras los medios de comunicaci\u00f3n occidentales despliegan la herencia jud\u00eda de Volodymyr Zelensky para refutar las acusaciones de influencia nazi en Ucrania, el presidente ha cedido a las fuerzas neonazis y ahora depende de ellas como combatientes de primera l\u00ednea.", "date": "1646463401", "karma": "9.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646463401", "url": "https://thegrayzone.com/2022/03/04/nazis-ukrainian-war-russia/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3632947}, {"title": "Guerra cognitiva; mentes para convertirlas en armas de propaganda", "content": "Se exploran las posiblidades de la llamada guerra cognitiva:: cambiar no solo lo que pensamos, sino la forma en la que pensamos. \u00bfLa propaganda de siempre, repotenciada con las herramientas tecnol\u00f3gicas del siglo XXI, o algo todav\u00eda peor?", "date": "1646464472", "karma": "91.00", "negatives": "58", "sent_date": "1646464472", "url": "https://odysee.com/guerra-cognitiva-'hackear'-mentes-para:b85b86e9ed1db04cbcf3ba917541b43bcbcdab77", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "queued", "id": 3632948}, {"title": "Singapur sanciona a los grandes bancos rusos por la guerra de Ucrania [ING]", "content": "Singapur ha introducido sanciones contra el Banco Central de Rusia y algunos otros bancos rusos, adem\u00e1s de imponer restricciones a las exportaciones al pa\u00eds por la operaci\u00f3n militar rusa en Ucrania, seg\u00fan inform\u00f3 el s\u00e1bado el Ministerio de Asuntos Exteriores de Singapur. &quot;Se prohibir\u00e1 a las instituciones financieras de Singapur lo siguiente: ... realizar transacciones o acuerdos, o prestar servicios financieros que faciliten la recaudaci\u00f3n de fondos por parte de: el gobierno ruso; el Banco Central de la Federaci\u00f3n Rusa&quot;", "date": "1646464633", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646464633", "url": "https://www.ndtv.com/world-news/singapore-imposes-sanctions-on-russian-central-bank-other-banks-over-situation-in-ukraine-2804797", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632949}, {"title": "La batalla de Guadalete no fue en el Guadalete: mitos de la conquista isl\u00e1mica de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica", "content": "Yeyo Balb\u00e1s ofrece en 'Espada, hambre y cautiverio' (Desperta Ferro) un fascinante relato sobre la llegada de los musulmanes a Spania o el origen del reino de Asturias combinando la relectura cr\u00edtica de las fuentes con las \u00faltimas investigaciones arqueol\u00f3gicas.", "date": "1646534703", "karma": "679.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646464785", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220305/batalla-guadalete-no-conquista-islamica-peninsula-iberica/654184743_0.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "published", "id": 3632950}, {"title": "Unas mil personas se manifiestan en apoyo a Rusia en Belgrado", "content": "Unas mil personas se congregaron este viernes en el centro de Belgrado, convocados por grupos de extrema derecha, para expresar su apoyo a las tropas rusas que invadieron Ucrania hace nueve d\u00edas, inform\u00f3 la emisora N1. &quot;\u00a1Rusia, Rusia!&quot; y &quot;Serbios y rusos, hermanos para siempre&quot; gritaban los manifestantes, al tiempo que enarbolaban banderas rusas y serbias, y otras con emblemas de la ultraderecha.", "date": "1646464895", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646464895", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/04/unas-mil-personas-se-manifiestan-en-apoyo-a-rusia-en-belgrado/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3632952}, {"title": "Las horas negras de la violencia machista en Espa\u00f1a: dos asesinatos en un d\u00eda", "content": "La delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero ha confirmado la naturaleza machista del asesinato de una mujer de 32 a\u00f1os en Pozuelo de Alarc\u00f3n (Madrid) a manos de su expareja, lo que supone la quinta v\u00edctima por violencia machista en lo que va de a\u00f1o. La sexta v\u00edctima, tal y como han confirmado desde Igualdad, es una mujer asesinada por su pareja en un \u00e1rea de servicio a la altura de Maqueda (Toledo). Ambos casos sucedieron con pocas horas de diferencia.", "date": "1646465098", "karma": "108.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646465098", "url": "https://www.publico.es/sociedad/horas-negras-violencia-machista-espana-asesinatos-dia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632953}, {"title": "China tambi\u00e9n pierde en Ucrania", "content": "Todo hace pensar que Pek\u00edn sab\u00eda lo que los americanos intu\u00edan y el resto nos neg\u00e1bamos a reconocer: que Putin invadir\u00eda Ucrania. China gana en principio en su alianza con Rusia, pero pierde si Rusia adopta, como ha adoptado, el derrotero de la invasi\u00f3n", "date": "1646465144", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646465144", "url": "https://theconversation.com/china-tambien-pierde-en-ucrania-178517", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632954}, {"title": "La revuelta de los heraclios", "content": "En el a\u00f1o 608 d.C. el imperio bizantino se encontraba gobernado por Focas, un usurpador que hab\u00eda asesinado a Mauricio Tiberio en 600 d.C. y llev\u00f3 a cabo un gobierno tirano donde el imperio entr\u00f3 en decadencia, perdiendo una frontera tras otra. El imperio parec\u00eda no tener a qui\u00e9n acudir, salvo a Cartago, provincia que permanec\u00eda leal e independiente y mejor a\u00fan, era gobernada por un general capaz, designado por Mauricio Tiberio como exarca, llamado Heraclio \u201cel viejo\u201d.", "date": "1646465211", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646465211", "url": "http://adventvs.com.ar/archivos/1440", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3632956}, {"title": "La huida del sector automovil\u00edstico en Rusia tras las sanciones despierta las alarmas en Gestamp", "content": "La compa\u00f1\u00eda, con cuatro plantas en Rusia, est\u00e1 en di\u00e1logo constante con sus clientes despu\u00e9s de que Daimler, Volvo y General Motors hayan anunciado una marcha del pa\u00eds a la que se podr\u00eda sumar Volkswagen", "date": "1646465366", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646465366", "url": "https://www.cronicavasca.com/empresas/gestamp-preocupada-por-marcha-sector-automovilistico-en-rusia-sanciones_611289_102.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3632957}, {"title": "Fragmento - &quot;Monstruos invisibles&quot;", "content": "<p>&iquest;En qu&eacute; momento el futuro dej&oacute; de ser una promesa para convertirse en una amenaza?</p><p>Chuck Palahniuk, \"Monstruos invisibles\" (1999)</p><p><strong>&nbsp;</strong></p>", "date": "1646490039", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646465453", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3632958}, {"title": "Elon Musk no bloquear\u00e1 fuentes de noticias rusas en Starlink &quot;a menos que tengamos que hacerlo a punta de pistola. Siento ser un absolutista de la libertad de expresi\u00f3n&quot;. (eng)", "content": "&quot;Siento ser un absolutista de la libertad de expresi\u00f3n&quot;, as\u00ed lo ha manifestado Elon Musk en su cuenta de Twitter.", "date": "1646465562", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646465562", "url": "https://twitter.com/elonmusk/status/1499976967105433600", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3632959}, {"title": "Sale a la luz una orden de alejamiento del exmarido de Oltra que pone contra las cuerdas a la vicepresidenta", "content": "La tercera y \u00faltima sesi\u00f3n programada en el juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 15 de Valencia para esclarecer los hechos en el caso de supuesto encubrimiento de abusos sexuales de Luis Eduardo Ram\u00edrez Icardi, el exmarido de la vicepresidenta de la Generalitat M\u00f3nica Oltra, a una menor tutelada por la Conselleria de Igualdad acab\u00f3 con la aportaci\u00f3n de un documento que pone contra las cuerdas a Oltra y a la administraci\u00f3n valenciana", "date": "1646465916", "karma": "-63.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646465916", "url": "https://www.eldebate.com/espana/comunidad-valenciana/20220304/imputada-aporta-documento-pone-entre-cuerdas-oltra-toda-conselleria-igualdad.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3632960}, {"title": "El plan de cient\u00edficos australianos para regresar de la extinci\u00f3n al tigre de Tasmania", "content": "Una nueva iniciativa pretende revivir al tigre de Tasmania, el ic\u00f3nico marsupial carn\u00edvoro declarado extinto en 1986.", "date": "1646465848", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646465848", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/el-plan-de-cientificos-australianos-para-regresar-de-la-extincion-al-tigre-de-tasmania/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632961}, {"title": "Rusia anuncia un alto el fuego temporal y habilita dos corredores humanitarios", "content": "El cese temporal de los ataques se produce para permitir la evacuaci\u00f3n de los civiles en las ciudades de Mari\u00fapol y Volnovaja.", "date": "1646481020", "karma": "1472.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646465743", "url": "https://www.mundodeportivo.com/videos/otro-mundo/20220305/1001760831/rusia-anuncia-alto-fuego-abrir-dos-corredores-humanitarios.html", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3632962}, {"title": "iOS app development company | Custom iOS apps", "content": "<p>Consult an <a href=\"https://www.tvisha.com/services/ios-app-development-company.html\">iOS app development company </a>that enhances your business growth with next-gen iOS apps. Trust us, we can be a good fit for you!</p><p>\"Want to develop an iOS / iPhone App for your business, Tvisha Technologies is the best App Development Company Which has the Best iOS/iPhone App Developers.\"</p>", "date": "1646466491", "karma": "-7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646466491", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3632964}, {"title": "Los tatuajes eran para criminales en la antigua Grecia", "content": "Los tatuajes se consideraban un signo de \u00abotredad\u00bb en la antigua Grecia, ya que eran extranjeros o esclavos, criminales y cautivos quienes ten\u00edan tatuajes en la sociedad griega antigua. La modificaci\u00f3n del cuerpo, como tatuajes y perforaciones, se han encontrado en todas las sociedades humanas en todo el mundo desde el Neol\u00edtico. Los humanos han sentido la necesidad de modificar sus cuerpos con tatuajes por diversas razones culturales, religiosas y est\u00e9ticas durante siglos. Si bien el tatuaje se desarroll\u00f3 de forma independiente en innumerables", "date": "1646466675", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646466675", "url": "https://es.greekreporter.com/2022/02/10/tatuajes-eran-para-criminales-antigua-grecia/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632966}, {"title": "La Academia de Cine Europeo excluir\u00e1 a las pel\u00edculas rusas de los premios de este a\u00f1o", "content": "Se une a las sanciones contra Rusia y apoya plenamente el llamamiento para boicotear el cine ruso. Cannes no permitir\u00e1 delegaciones rusas pero s\u00ed directores disidentes.", "date": "1646466837", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646466837", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/academia-cine-europeo-excluira-peliculas-rusas-premios-ano_1_8792962.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632967}, {"title": "Odysee: el nuevo YouTube para la extrema derecha (ENG)", "content": "Sorprendentemente, el surgimiento de la nueva plataforma favorecida por los actores de extrema derecha ha recibido poca atenci\u00f3n en medio de las noticias constantes sobre Parler. Odysee, una plataforma de alojamiento de videos similar a YouTube, se lanz\u00f3 a fines de 2020 luego de una versi\u00f3n beta que se lanz\u00f3 en septiembre.", "date": "1646467110", "karma": "-3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646467110", "url": "https://gnet-research.org/2021/02/17/odysee-the-new-youtube-for-the-far-right/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632969}, {"title": "Eroski y Mercadona limitan la venta de aceite para evitar el desabastecimiento por la guerra en Ucrania", "content": "Mercadona reduce las compras a cinco litros por persona. Ucrania suministra el 60% de las semillas", "date": "1646483103", "karma": "1586.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646467291", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220304/eroski-mercadona-limitan-venta-aceite-13325315", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3632970}, {"title": "Espa\u00f1a, cada vez m\u00e1s medicada", "content": "2021 marca un m\u00e1ximo hist\u00f3rico en los medicamentos con receta comprados en las farmacias: el consumo de analg\u00e9sicos crece m\u00e1s de un 50% en una d\u00e9cada, la estabilizaci\u00f3n de los ansiol\u00edticos se ha roto en los dos \u00faltimos a\u00f1os y se desploman los antibi\u00f3ticos", "date": "1646467490", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646467490", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/espana-vez-medicada_1_8796419.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632971}, {"title": "De Espa\u00f1a a Mali: los 5 pueblos m\u00e1s fascinantes construidos en las rocas", "content": "Un paseo por castillos medievales, calles que parecen laberintos y cuevas que ocultan sitios milenarios. Un recorrido para sumergirse en las monta\u00f1as 1 - Setenil de las Bodegas, Espa\u00f1a 2 - Bandiagara, Mali 3 - Bocairent, Espa\u00f1a 4 - Uchisar, Capadocia, Turqu\u00eda 5 - Peratallada, Catalu\u00f1a, Espa\u00f1a.", "date": "1646467782", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646467782", "url": "https://www.infobae.com/america/tendencias-america/2022/02/13/de-espana-a-mali-los-5-pueblos-mas-fascinantes-construidos-en-las-rocas/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3632972}, {"title": "Achtung-Uman! o como  muy posiblemente la guerra de Ucrania se decidir\u00e1 en la localidad de Uman", "content": "<p>Despu&eacute;s de este titular nostrad&aacute;mico-pretencioso voy intentar explicar por qu&eacute; llegu&eacute; a esta conclusi&oacute;n sin tener poderes adivinatorios ni acceso a los planes de invasi&oacute;n rusos reales.</p><p>La guerra no terminar&aacute; ni con la toma de Kiev, ni de Jarkov, ni de Odesa, ni de ninguna otra gran ciudad, ahora mismo y con la informaci&oacute;n que tengo a mi alcance el punto estrat&eacute;gico (el coraz&oacute;n por llamarlo de alguna manera) de la defensa Ucrania es una peque&ntilde;a localidad del centro de Ucrania de poco m&aacute;s de 82.000 habitantes, fundada a principios del siglo XVII y centro de peregrinaje para una rama del juda&iacute;smo.</p><p>Pues ah&iacute; est&aacute;, un peque&ntilde;o enclave del que va a depender el futuro cercano de Ucrania, y ahora veremos el porqu&eacute;.</p><p>Vamos a analizar los mapas m&aacute;s importantes (seg&uacute;n mi opini&oacute;n) sobre los actuales avances y c&oacute;mo llegu&eacute; a la conclusi&oacute;n que la clave es Uman.</p><p>Empecemos con el mapa que est&aacute; haciendo diariamente Descifrandolaguerra</p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632973&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>El cuadrado verde es Uman, el c&iacute;rculo rojo es una columna rusa avanzando por el sur, y si mis c&aacute;lculos son correctos deber&iacute;amos ver en los pr&oacute;ximos d&iacute;as una columna rusa avanzar por la zona que apunta la flecha negra hacia el sur.</p><p>Uno de los mapas que m&aacute;s difusi&oacute;n tiene es el que hace el ISW</p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632973&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Aqu&iacute; al igual que en el mapa de descifrandolaguerra vemos el avance desde el sur pero por por ahora sin un avance claro desde el norte, no cambia mucho.</p><p>Pero y qu&eacute; dicen nuestros amigos chinos sobre qu&eacute; est&aacute; pasando? </p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632973&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Aqu&iacute; seguimos viendo ese avance desde el sur y aunque tampoco se percibe un avance desde el norte, ya se ve como se va cerrando el cerco a Kiev, paso previo al avance hacia el sur que pronostico</p><p>Bien, pues tanta historia y tantas chorradas para poner 3 mapas y no demostrar nada y.... espera, espera que viene lo m&aacute;s importante &iquest;qu&eacute; dicen los rusos de c&oacute;mo va la guerra?, pues ve&aacute;moslo:</p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3632973&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Aqu&iacute; se ven las cosas m&aacute;s claras, vemos ese avance desde el sur hacia Pervomais'k (c&iacute;rculo rojo) pero tambi&eacute;n se indica que comenz&oacute; (o va a comenzar) un avance desde el norte hacia Bila Tserkva(flecha negra).</p><p>Si los rusos consiguen tomar ese eje Pervomais'k-Uman-Bila Tserkva se realizar&aacute; el embolsamiento m&aacute;s grande de tropas enemigas desde la 2GM y ser&aacute; el fin de esta guerra, despu&eacute;s empezar&iacute;a un guerra de guerrillas, insurgencia, etc.. como querais llamarla, pero esta 'c'est fini'.</p><p>Ucrania antes o despu&eacute;s tendr&aacute;n que mover todas sus fuerzas(y sus reservas) hacia ese eje para intentar conservarlo, especialmente tendr&aacute; que proteger Uman, le va la guerra en ello.</p><p>Nota 1: Tambi&eacute;n se est&aacute; realizando un gran embolsamiento en la zona del Donbas pero comparado con el que comento que puede pasar en Uman va a quedar en un juego de ni&ntilde;os.</p><p>Nota 2: Voy cambiar de palillo que ya est&aacute; deshecho y pedir otra cerveza al camarero &#128516;</p>", "date": "1646492125", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646472489", "url": "", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3632973}, {"title": "Ucrania, la gran favorita para ganar el festival de Eurovisi\u00f3n", "content": "Los candidatos del pa\u00eds agredido, que ahora combaten en la resistencia contra la invasi\u00f3n de Rusia, concursar\u00e1n con una canci\u00f3n que rinde homenaje a las madres", "date": "1646467940", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646467940", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/04/ucrania-gran-favorita-ganar-festival-eurovision/00031646406145127594159.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3632974}, {"title": "La revista National Geographic elige a Ronda como uno de los tesoros de Espa\u00f1a", "content": "La afamada revista de viajes, National Geographic ha elegido a la ciudad del tajo como uno de los tesoros de Espa\u00f1a. Ronda ha sido incluida en un grupo de nueve lugares entre los que tambi\u00e9n se encuentran la Sierra de Grazalema y ciudades como Cuenca, Toledo, Segovia, \u00c1vila o la conocida Ruta del Califato, que se encuentra enmarcada ente Granada y C\u00f3rdoba (...) , la revista se centra al hablar de Ronda en la historia del Palacio de Mondrag\u00f3n, en el Puente Nuevo o la Casa del Rey Moro (...) adem\u00e1s, hace una propuesta de ruta por zonas...", "date": "1646468547", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646468547", "url": "https://www.diarioronda.es/2022/02/17/sin-categoria/la-revista-national-geographic-elige-a-ronda-como-uno-de-los-tesoros-de-espana/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632977}, {"title": "Zelenski a la OTAN: \u201cLa muerte de todas las personas, a partir de hoy, ser\u00e1 tambi\u00e9n su culpa\u201d", "content": "El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, declar\u00f3 que si bien la OTAN se neg\u00f3 a declarar a Ucrania una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, dio luz verde para bombardear ciudades. Zelenski, en su declaraci\u00f3n, calific\u00f3 la cumbre de la OTAN celebrada ayer como una &quot;cumbre d\u00e9bil y confusa&quot;.", "date": "1646468603", "karma": "34.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646468603", "url": "https://www.trt.net.tr/espanol/mundo/2022/03/05/zelenski-a-la-otan-la-muerte-de-todas-las-personas-a-partir-de-hoy-sera-tambien-su-culpa-1790139", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3632978}, {"title": "'La France contre les robots': Alegato de 1947 contra la sociedad tecnol\u00f3gica y guerra at\u00f3mica", "content": "Un corto de Jean-Marie Straub rescata fragmentos de &quot;Francia contra los robots&quot; de Georges Bernanos. Escrito en 1946, el autor reaccion\u00f3 contra los horrores del nazismo como lo hab\u00eda hecho antes contra los del franquismo -resid\u00eda en Mallorca en el 36- y la deshumanizaci\u00f3n del mundo. Pronosticaba que una sociedad dominada por n\u00fameros ser\u00eda un mundo de desigualdad, pero con individuos iguales, solo distinguibles por la huella dactilar. Las ideolog\u00edas, anta\u00f1o enfrentadas, estaban todas de acuerdo en el progreso tecnol\u00f3gico", "date": "1646468727", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646468727", "url": "https://valenciaplaza.com/la-france-contre-les-robots-alegato-de-1947-contra-la-sociedad-tecnologica-y-guerra-atomica", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3632979}, {"title": "China gastar\u00e1 un 7,1% m\u00e1s en Defensa en 2022", "content": "El crecimiento anual total previsto para la econom\u00eda nacional se queda en el 5,5%. China aumentar\u00e1 su gasto de Defensa un 7,1% este a\u00f1o, seg\u00fan un informe preliminar presentado hoy en la sesi\u00f3n inaugural del Legislativo chino (Asamblea Nacional Popular, ANP), la cita pol\u00edtica m\u00e1s importante del a\u00f1o en el pa\u00eds asi\u00e1tico. El presupuesto ascender\u00e1 a los 1,45 billones de yuanes (229.513 millones de yuanes, 209.646 millones de d\u00f3lares), dato que se revisar\u00e1 durante el plenario anual de la ANP, que durar\u00e1 hasta el pr\u00f3ximo s\u00e1bado.", "date": "1646468983", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646468983", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/internacional/2022/03/05/china-gastara-7-1-defensa-63458954.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632980}, {"title": "Que nos dejen dudar en paz", "content": "Durante los \u00faltimos d\u00edas, desde que las tropas rusas entraran con violencia en Ucrania, se ha impuesto una ley no escrita en los medios de comunicaci\u00f3n por la cual la divergencia se convierte en una suerte de disidencia condenable en estos tiempos de humores b\u00e9licos.", "date": "1646469397", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646469397", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43783/que-nos-dejen-dudar-en-paz/?fbclid=IwAR04cUUPgG0cp_Vjx1frl6nFRbSIO7AbisnZIiBE1GyJpaYPEus13_HOT4o", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3632981}, {"title": "El suicidio de Katie Meyer deja consternado al f\u00fatbol femenino de Estados Unidos", "content": "Una de las grandes promesas del f\u00fatbol femenino estadounidense fue encontrada muerta en su habitaci\u00f3n del Campus de la Universidad de Standford, donde jugaba y estudiaba.", "date": "1646469379", "karma": "94.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646469379", "url": "https://as.com/futbol/2022/03/04/femenino/1646427160_031607.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MjA=&m4=dmlkZW8=&m5=MjE=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MjE=&m4=dmlkZW8=&m5=MjE=", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632983}, {"title": "La f\u00e1brica abandonada de Navarra donde vivieron m\u00e1s de 150 personas: hoy es un tesoro hist\u00f3rico", "content": "El Valle de Aezkoa (Navarra) alberg\u00f3 durante un siglo una de las principales f\u00e1bricas militares de Espa\u00f1a. Nos referimos a la Real F\u00e1brica de Armas y Municiones de Orbaizeta. Estuvo en funcionamiento entre los a\u00f1os 1784 y 1884 y se dedic\u00f3 a la producci\u00f3n de armas, munici\u00f3n e incluso ca\u00f1ones para el ej\u00e9rcito espa\u00f1ol.", "date": "1646474103", "karma": "1105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646469585", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/fabrica-armas-orbaizeta-navarra-turismo-arqueologia-industrial-4966243/", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3632984}, {"title": "La red de b\u00fankeres que controla todo el gas que llega a Espa\u00f1a", "content": "Espa\u00f1a cuenta con tres centros de alta seguridad que son el cerebro que gestiona todos los grandes gasoductos, plantas y almacenes de gas. Una infraestructura estrat\u00e9gica que tiene ahora un papel a\u00fan m\u00e1s clave en plena crisis energ\u00e9tica. En un centro principal siempre operativo y dos gemelos que se activan en caso de emergencia, un equipo de apenas 50 personas garantizan en todo momento la continuidad del suministro con los mercados tensionados por la guerra.", "date": "1646469701", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646469701", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220305/bunkeres-gas-centro-de-control-enagas-13324580", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3632985}, {"title": "Rusia enviar\u00e1 al frente del Domb\u00e1s a los detenidos en protestas contra la guerra", "content": "La Duma Estatal plantea que los procesados por participar en acciones contra la guerra est\u00e9n sujetos al servicio militar obligatorio y sean enviados a los territorios de las rep\u00fablicas autoproclamadas de Donetsk y Lugansk.", "date": "1646469972", "karma": "14.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646469972", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/05/rusia-enviara-frente-dombas-detenidos-protestas-contra-guerra/0003_202203G5P5991.htm", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3632987}, {"title": "\u201cSi te enteraras de que una persona con enfermedad mental va a ser tu vecino y pudieras evitarlo, \u00bfqu\u00e9 har\u00edas?\u201d. Esa fue la pregunta que inspir\u00f3 el cortometraje Votamos, dirigido por Santiago Requejo", "content": "La historia comienza con una junta de vecinos, en la que votar\u00e1n el cambio de ascensor. Pero lo que arranca como una reuni\u00f3n cualquiera acaba convirti\u00e9ndose en un inesperado debate que pone sobre la mesa el tab\u00fa que rodea a los problemas de salud mental, los cuales se han disparado a ra\u00edz de la pandemia, tanto en Espa\u00f1a como en el resto del mundo.", "date": "1646470073", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646470073", "url": "https://elpais.com/sociedad/2021-12-17/votamos-el-cortometraje-nominado-a-los-goya-que-pone-la-salud-mental-sobre-la-mesa.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632988}, {"title": "El presidente de Filipinas dice que Putin ha entrado en estado suicida [ENG]", "content": "Rodrigo Duterte dijo el viernes que la gente deber\u00eda \u201ccuidarse de Putin\u201d porque \u201cest\u00e1 suicida\u201d. En el mismo discurso, Duterte dijo que espera que el conflicto entre las dos naciones europeas \u201crealmente no se salga de control\u201d, y expres\u00f3 temores de que escalase a una guerra nuclear.", "date": "1646470238", "karma": "83.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646470238", "url": "https://newsinfo.inquirer.net/1563603/duterte-watch-out-for-putin-he-is-suicidal", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632989}, {"title": "Jap\u00f3n toma la delantera en el desarrollo de los buques aut\u00f3nomos gracias al proyecto MEGURI 2040", "content": "Durante los dos \u00faltimos meses, y bajo el paraguas del proyecto MEGURI 2040 promovido por The Nippon Foundation, en Jap\u00f3n se han realizado pruebas con tres buques (dos ferrys y un portacontenedores) en las que se han experimentado soluciones para el seguimiento de una ruta prefijada, el atraque y el amarre de un buque de forma totalmente aut\u00f3noma.", "date": "1646470212", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646470212", "url": "https://vadebarcos.net/2022/03/05/japon-toma-la-delantera-en-el-desarrollo-de-los-buques-autonomos-gracias-al-proyecto-meguri-2040/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3632990}, {"title": "El Gobierno apuesta por no tocar la inviolabilidad que seg\u00fan la fiscal\u00eda permiti\u00f3 al em\u00e9rito delinquir con impunidad", "content": "Tras conocerse el archivo de la Fiscal\u00eda, el Gobierno ahora parece haber cambiado de opini\u00f3n. Preguntada expresamente por ello tras el Consejo de Ministros de este viernes, la ministra de Justicia, Pilar Llop, respondi\u00f3 que &quot;la inviolabilidad es una cuesti\u00f3n que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y ahora mismo no se dar\u00edan las mayor\u00edas suficientes para abordar cualquier reforma que tuviera que ver con la inviolabilidad&quot;. En realidad, en Moncloa no quieren ni o\u00edr hablar de nada que implique a la Casa Real tanto en la parte relativa a los esc\u00e1ndalos", "date": "1646470327", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646470327", "url": "https://www.infolibre.es/politica/gobierno-apuesta-no-tocar-inviolabilidad-fiscalia-permitio-emerito-delinquir-impunidad_1_1221393.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3632991}, {"title": "El submarino italiano de pr\u00f3xima generaci\u00f3n pasa la revisi\u00f3n de dise\u00f1o", "content": "El programa italiano de submarinos del futuro cercano (NFS, por sus siglas en ingl\u00e9s) ha pasado su segundo gran hito. As\u00ed lo ha anunciado la Organizaci\u00f3n Conjunta para la Cooperaci\u00f3n en Materia de Armamento (Occar), entidad de colaboraci\u00f3n europea encargada de la gesti\u00f3n de determinados programas militares. La revisi\u00f3n del dise\u00f1o del sistema (SDR, por sus siglas en ingl\u00e9s) es el hito que acaba de superar este \u201cproyecto altamente desafiante que mejorar\u00e1 las capacidades submarinas estrat\u00e9gicas de Italia\u201d, como lo definen sus art\u00edfices.", "date": "1646470274", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646470274", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3473399/submarino-italiano-proxima-generacion-pasa-revision-diseno", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3632992}, {"title": "As\u00ed son los submarinos nucleares que Putin ha puesto sobre aviso en la guerra con Ucrania", "content": "De lleno en una semana clave para el devenir del conflicto entre Rusia y Ucrania y una vez ya ha habido una ronda de negociaciones en ambos bandos, producida a la vez que la solicitud de adhesi\u00f3n de Volod\u00edmir Zelenski a la Uni\u00f3n Europea, el presidente ruso Vladimir Putin ha puesto en &quot;alerta elevada&quot; a todas sus tropas. Esto significa una movilizaci\u00f3n masiva de todo recurso, ante cualquier hecho que pudiese ocurrir, lo que ha llevado a los submarinos nucleares a hacer maniobras en varias ubicaciones bajo control de Rusia.", "date": "1646499951", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646470316", "url": "https://www.eleconomista.es/actualidad/noticias/11647243/03/22/Asi-son-los-submarinos-nucleares-que-Putin-ha-puesto-sobre-aviso-en-la-guerra-con-Ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3632993}, {"title": "El hermano de Ayuso vendi\u00f3 material sanitario a empresas del sector hasta finales de 2020", "content": "Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso realiz\u00f3 gestiones para vender material sanitario a empresas privadas y sigui\u00f3 vinculado a Priviet Sportive SL al menos hasta el \u00faltimo trimestre de 2020, seg\u00fan confirman fuentes del sector y documentos a los que ha tenido acceso THE OBJECTIVE. El material, importado desde China y otros pa\u00edses de Asia, era ofrecido a distribuidores por el hermano de la presidenta regional junto a Miguel Alc\u00e1zar, amigo de la infancia de la familia D\u00edaz Ayuso y hermano del due\u00f1o de Priviet Sportive SL", "date": "1646470760", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646470760", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-05/hermano-ayuso-priviet-mascarillas/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3632995}, {"title": "Guerra en Ucrania: los rusos salen de Rusia hacia Finlandia [EN]", "content": "En Vaalimaa, el cruce fronterizo de Finlandia con Rusia, a 120 millas al este de Helsinki, los autobuses y autom\u00f3viles se detienen para los controles de pasaportes y aduanas. Estos no son ucranianos, son rusos, y aunque el flujo no es pesado, es constante. Algunas personas est\u00e1n ansiosas por salir de Rusia porque ha habido un rumor persistente de que el gobierno del presidente Vladimir Putin podr\u00eda introducir pronto la ley marcial para hacer frente a las manifestaciones contra la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646470798", "karma": "-47.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646470798", "url": "https://www.bbc.com/news/world-60624500", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "discard", "id": 3632997}, {"title": "&quot;La extrema derecha ha ganado espacio durante la pandemia, hubo grupos que se reactivaron&quot;", "content": "Vox - &quot;Ellos no vienen a construir, vienen a destruir consensos&quot; - &quot;Abascal no es gilipollas y seguro que cree en el cambio clim\u00e1tico&quot; - &quot;El \u00e9xito de la extrema derecha moderna es esconder a Franco en el armario&quot; - Juan Fran Albert es experto en la extrema derecha y director de Al Descubierto, medio especializado en ella. En el estudio coordinado por Miquel Ramos, De los neoc\u00f3n a los neonazis: la derecha radical en el Estado espa\u00f1ol, participa con un estudio sobre la extrema derecha durante la pandemia - \u00bfA qu\u00e9 conclusi\u00f3n llega tras analizar...", "date": "1646470850", "karma": "33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646470850", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/vox-extrema-derecha-ganado-espacio-pandemia-hubo-grupos-reactivaron.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3632998}, {"title": "Esculturas faciales de cer\u00e1mica abstractas de Johnson Tsang", "content": "Tsang que vive en Hong Kong, utiliza arcilla simple, sin esmaltar, evitando los t\u00edpicos detalles realistas como el color, el cabello y la ropa, para centrar la atenci\u00f3n del espectador en las expresiones universalmente identificables de cada uno de sus sujetos imaginados.", "date": "1646471173", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646471173", "url": "https://www.beautifullife.info/art-works/spectacular-ceramic-sculptures-of-the-human-faces-by-johnson-tsangs/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3632999}]