[{"title": "Entramos en Ucrania: una odisea en tren desde Budapest a Lviv", "content": "Estos d\u00edas, a ra\u00edz de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, los medios se est\u00e1n focalizando en los puntos fronterizos ucranianos con la UE, especialmente en el cruce de Medyka, en Polonia. Desde ese cruce nos llegan centenares de noticias de todo tipo: kilom\u00e9tricas colas, falta de abastecimiento, supuestas pol\u00edticas migratorias racistas polacas\u2026 En este art\u00edculo hablaremos de otra de las rutas, menos conocida, esa que lleva desde Ucrania hasta Hungr\u00eda y que nosotros hemos hecho a la inversa, para llegar a la ciudad de Lviv.", "date": "1646471342", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646471342", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/entramos-en-ucrania-una-odisea-en-tren-desde-budapest-a-lviv/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633001}, {"title": "SAP y Oracle suspenden negocios en Rusia", "content": "Los dos proveedores de software empresarial est\u00e1n suspendiendo las operaciones comerciales en Rusia para mostrar su solidaridad con Ucrania. A ra\u00edz de la actual invasi\u00f3n rusa de Ucrania, SAP y Oracle han anunciado que suspender\u00e1n todas las operaciones comerciales en Rusia. La decisi\u00f3n de los dos principales proveedores de TI se produjo a ra\u00edz de una solicitud del viceprimer ministro ucraniano, Mykhailo Fedorov, quien public\u00f3 cartas que hab\u00eda escrito a ambas empresas en Twitter ayer.", "date": "1646471511", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646471511", "url": "https://www.computerworld.com/article/3652508/sap-and-oracle-suspend-business-in-russia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633002}, {"title": "Gr\u00e1fica: Como afecta la estaci\u00f3n del a\u00f1o en la autonom\u00eda de cada modelo de coche el\u00e9ctrico", "content": "La mayor\u00eda de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos experimentan cierta p\u00e9rdida de autonom\u00eda en climas fr\u00edos.", "date": "1646471667", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646471667", "url": "https://www.axios.com/the-cold-hard-truth-about-electric-vehicles-in-winter-c6e35798-92c5-4ef2-9a67-029a693436dc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633003}, {"title": "Maduro anuncia aumento de 18 veces el salario m\u00ednimo", "content": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, anunci\u00f3 un aumento de 18 veces el salario m\u00ednimo mensual del pa\u00eds a aproximadamente 126 bol\u00edvares (US$28) vincul\u00e1ndolo al valor de medio petro, la criptomoneda del Gobierno.\u201cVamos a salarizar los bonos, si ustedes quieren que el salario m\u00ednimo pase de medio petro, aprobado\u201d, dijo Maduro durante un discurso televisado que dio ante una asamblea de 10.000 trabajadores del Gobierno. \u201cY busca recuperar el sueldo de todas las tablas salariales", "date": "1646471716", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646471716", "url": "https://es.finance.yahoo.com/news/maduro-anuncia-aumento-18-salario-122916383.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633004}, {"title": "Haas echa a Nikita Mazepin", "content": "Haas ha decidido despedir a Nikita Mazepin. La invasi\u00f3n de Rusia ha pesado en la decisi\u00f3n de un piloto pol\u00e9mico, que se va del equipo estadounidense tras haber protagonizado muy pocas cosas que destacar en pista. (Noticia en desarrollo)", "date": "1646471849", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646471849", "url": "https://www.marca.com/motor/formula1/2022/03/05/6223281ce2704e4ab78b45b0.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633005}, {"title": "[ENG] \u00bfQu\u00e9 ha pasado con la columna rusa que se dirig\u00eda a Kyiv?", "content": "No importa qu\u00e9 tipo de t\u00e9cnicas de conservaci\u00f3n de combustible empleen. Los primeros 17 km, m\u00e1s o menos, de esa columna del ej\u00e9rcito ruso de 64 km se han quedado sin combustible. Planearon una operaci\u00f3n de 3 d\u00edas que est\u00e1 en su 8\u00ba d\u00eda. Y dadas las temperaturas y el uso de la radio, esos veh\u00edculos tienen bater\u00edas agotadas.", "date": "1646471761", "karma": "81.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646471761", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1499894935209795594.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3633006}, {"title": "", "content": "", "date": "1646471994", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646471994", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633007}, {"title": "Snappers Fidget Toy", "content": "<p>Grab it! Snap it! relief it! You'll be snapping your stress and anxiety away with these bright fidgets. Take <a href=\"https://www.fidgetandco.com.au/product-page/snapper-fidget\">Snappers Fidget Toy</a> anywhere with you; these pocket-sized tools may be carried where ever: to school, the office, meetings, the vehicle, airline, and even out of your comfort zones; Snapper Fidgets are great for all ages and these stressful situations in day-to-day life. Relaxation, attention, and concentration are improved in adults and children with ADHD, ADD, and autism.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646472038", "karma": "-11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646472038", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633008}, {"title": "La historia de los Rojo: &quot;Siempre que aparec\u00eda un cad\u00e1ver, mi abuelo iba a ver si eran sus hijos&quot;", "content": "Un par de hombres se acercaron a la casa de los Rojo en busca de otro hermano m\u00e1s, que se encontraba con su t\u00eda en esos momentos. &quot;Cuando lo vieron le dijeron que se anduviera con ojo no fueran a volver a por \u00e9l, que le ten\u00edan ganas. Ese ni\u00f1o ten\u00eda 12 a\u00f1os y era mi padre. Ese miedo se le qued\u00f3 de por vida&quot;, cuenta Mar\u00eda Jes\u00fas Rojo.", "date": "1646485809", "karma": "1224.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646472702", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/historia-rojo-aparecia-cadaver-abuelo-iba-ver-si-hijos_130_8797641.html", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3633009}, {"title": "Rusia anuncia un alto el fuego de seis horas para corredores humanitarios en Mariupol y Volnovaja", "content": "Rusia ha anunciado un alto el fuego de seis horas para la apertura de corredores humanitarios que permitan la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n civil en las ciudades de Mariupol y Volnovaja. El cese temporal de los ataques es de 10 a 16h, hora peninsular espa\u00f1ola. El Ayuntamiento de la ciudad de Mariupol, situada en el sureste de Ucrania, ha confirmado que la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n civil comenzar\u00e1 a las 11.00 hora local (10.00 hora peninsular espa\u00f1ola).", "date": "1646472833", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646472833", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/05/62231d59fc6c836b3f8b45dc.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3633010}, {"title": "", "content": "", "date": "1646472943", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646472943", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633011}, {"title": "El Ayuntamiento de Nabarniz llama a concentrarse por la libertad de su vecino Pablo Gonz\u00e1lez", "content": "Recuerdan que \u00abtodos los estados deben proteger la libertad de prensa, y garantizar que los y las periodistas puedan trabajar en cualquier lugar del mundo\u00bb. \u00abSin informaci\u00f3n, nuestra libertad est\u00e1 coja\u00bb, a\u00f1aden, indicando que \u00aba algunos poderes les son inc\u00f3modos los y las periodistas independientes, que trabajan fuera de los canales y de los punto de vista oficiales, e intentan silenciarlos\u00bb.", "date": "1646473344", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646473344", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220304/el-ayuntamiento-de-nabarniz-convoca-concentracion-por-la-libertad-de-su-vecino-pablo-gonzalez", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3633013}, {"title": "Denuncian que &quot;proxenetas alemanes tratan de aprovecharse de migrantes ucranianas&quot; en la frontera de Polonia", "content": "Denuncian que hay quienes tratan de aprovechar la situaci\u00f3n de desesperaci\u00f3n. La activista y fot\u00f3grada Pauline Makov, ha denunciado a trav\u00e9s de sus redes sociales que \u00abproxenetas alemanes se estar\u00edan dirigiendo a la frontera entre Polonia y Ucrania para captar a mujeres\u00bb.", "date": "1646495111", "karma": "125.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646473645", "url": "https://spanishrevolution.net/proxenetas-alemanes-polonia-ucrania/?fbclid=IwAR0f28GGRdfWGZ9G3J1Es2_CZmdg3Dr1CB5w91kcsOJ0IA76kKzCCxMH9qE", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3633014}, {"title": "Putin podria tener cancer. \u00bfMorir matamdo?", "content": "<p>Y simplemente me da todo igual porque total yo ya me voy a morir</p>", "date": "1646473604", "karma": "-16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646473604", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633015}, {"title": "Alexia Herranz, la candidata 'trans' que disputar\u00e1 la presidencia del PP a Feij\u00f3o: &quot;Yo me quedo con Esperanza Aguirre&quot;", "content": "En el panorama nacional sus &quot;mayores referentes son Esperanza Aguirre, Cristina Cifuentes, Isabel Bonig, Isabel Ayuso, Rita, Cayetana \u00c1lvarez de Toledo y Celia Villalobos&quot;.", "date": "1646474132", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646474132", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4965953/0/alexia-herranz-la-candidata-trans-que-disputara-la-presidencia-del-pp-a-feijoo-yo-me-quedo-con-esperanza-aguirre/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633016}, {"title": "Hacienda ya tiene su 'tasa Amazon': grava el reparto a domicilio e incluye a El Corte Ingl\u00e9s, Ikea y Carrefour", "content": "El grupo de expertos para la reforma fiscal ya ha presentado a Mar\u00eda Jes\u00fas Montero su modelo de tasa Amazon. Y seg\u00fan lo recogido en el Libro Blanco que guiar\u00e1 los pasos de la ministra de Hacienda en el \u00e1mbito impositivo, este impuesto no debe imponerse s\u00f3lo a las compa\u00f1\u00edas de comercio por internet, como la propia Amazon o AliExpress, sino que se tiene que extender a lo que denominan \u00abcomercio tradicional\u00bb. Por ejemplo, El Corte Ingl\u00e9s, Carrefour o Ikea, empresas que se citan expl\u00edcitamente por el notable volumen de pedidos y repartos.", "date": "1646498402", "karma": "1565.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646474317", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/03/05/622219e8e4d4d864748b45a9.html", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3633017}, {"title": "Las detenciones de periodistas evidencian el conflicto del Gobierno polaco con la prensa", "content": "El caso del reportero vasco Pablo Gonz\u00e1lez, colaborador de 'P\u00fablico', no es el \u00fanico. En noviembre pasado, tres periodistas fueron detenidos varias horas y maltratados por militares polacos en el frontera con Bielorrusia, y meses antes, otro periodista polaco fue detenido bajo la acusaci\u00f3n de ser esp\u00eda de Rusia.", "date": "1646485503", "karma": "2189.00", "negatives": "38", "sent_date": "1646474606", "url": "https://www.publico.es/politica/detenciones-periodistas-evidencian-conflicto-gobierno-polaco-prensa.html", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3633018}, {"title": "Putin trunca la recuperaci\u00f3n de la banca con un golpe burs\u00e1til de 21.000 millones", "content": "Las seis entidades espa\u00f1olas en bolsa apostaban por un 2022 muy favorable, pero el escenario b\u00e9lico en Europa ha frenado todo el optimismo y los mercados cotizan un contexto de reca\u00edda econ\u00f3mica.  El impacto de este conflicto, la primera gran agresi\u00f3n de este tipo en Europa desde el fin de la Segunda Guerra Mundial en 1945, ha provocado un descalabro burs\u00e1til a los seis bancos nacionales de unos 20.654 millones de euros desde el 23 de febrero.", "date": "1646474922", "karma": "-23.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646474922", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/putin-trunca-recuperacion-banca-golpe-bursatil-millones/2861462/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3633019}, {"title": "El Renacimiento Italiano a trav\u00e9s de las mujeres artistas", "content": "Mas all\u00e1 de los grandes artistas masculinos del Renacimiento, existe un universo de mujeres artistas que tambi\u00e9n destacaron.", "date": "1646475153", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646475153", "url": "https://arteyalgomas.com/2022/03/05/el-renacimiento-italiano-a-traves-de-las-mujeres-artistas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633020}, {"title": "Requerimiento de la Comisi\u00f3n Europea a Google para eliminar de su buscador todos los resultados relacionados con los dominios rt.com y sputniknews.com", "content": "La Comisi\u00f3n Europea envi\u00f3 el 4 de marzo un requerimiento a Google para que eliminara de su \u00edndice todos los enlaces que apuntaran a los dominios rt.com y sputniknews.com. Enlaces en el hilo de Twitter a la solicitud y a la publicaci\u00f3n en Lumen. Google acept\u00f3 el requerimiento.", "date": "1646478602", "karma": "2294.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646475253", "url": "https://twitter.com/Samuel_Parra/status/1500050342972739589", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3633021}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin meneame, no podemos no No podemos vivir sin meneame, no podemos no", "date": "1646475206", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646475206", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3633022}, {"title": "Destino, luna Europa: la NASA comenz\u00f3 a ensamblar la nave Clipper", "content": "La Europa Clipper, nave que viajar\u00e1 el 2024 hacia la luna Europa, comenz\u00f3 a ser ensamblada por la NASA, anunci\u00f3 la agencia norteamericana en un comunicado.", "date": "1646475454", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646475454", "url": "https://www.fayerwayer.com/espacio/2022/03/04/destino-luna-europa-la-nasa-comenzo-a-ensamblar-la-nave-clipper/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633023}, {"title": "La demanda de b\u00fankeres se dispara en Espa\u00f1a por la operaci\u00f3n militar de Rusia en Ucrania", "content": "El empresario dedicado a la construcci\u00f3n de b\u00fankeres, Cristian Sadic, detall\u00f3 que la demanda de este tipo de refugios se dispar\u00f3 en Espa\u00f1a tras el inicio de la operaci\u00f3n militar rusa en territorio ucraniano. Su precio supera los 30.000 euros (unos 32.700 d\u00f3lares). Seg\u00fan coment\u00f3, desde hace tres semanas se incrementaron las consultas sobre estos refugios y detall\u00f3, que en ese per\u00edodo, entreg\u00f3 veinte presupuestos. &quot;Ahora mismo estoy construyendo uno en Toledo, tengo que empezar uno en Madrid y otro en Pa\u00eds Vasco&quot;, detall\u00f3.", "date": "1646476507", "karma": "-61.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646476507", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422547-demanda-bunkeres-disparar-espana-operacion-militar-rusia-ucrania", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3633025}, {"title": "Aqu\u00ed vemos c\u00f3mo reporteros de TV3 tiran de pasaporte espa\u00f1ol en el momento que se ponen feas las cosas", "content": "Un reportero de Tv3, cadena auton\u00f3mica de Catalu\u00f1a, se siente intimidado mientras realizaba la cr\u00f3nica informativa y saca el pasaporte.", "date": "1646476769", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646476769", "url": "https://twitter.com/cronicaenlapiz/status/1499794441799880705", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633027}, {"title": "Los diez mandamientos de la propaganda de guerra", "content": "<h3>&iexcl;No queremos la guerra, solo nos estamos defendiendo!</h3><h3>&iexcl;Nuestro adversario es el &uacute;nico responsable de esta guerra!</h3><h3>El l&iacute;der del estado adversario es malvado y se ve malvado.</h3><h3>&iexcl;Estamos defendiendo una causa noble, sin intereses particulares!</h3><h3>El enemigo est&aacute; cometiendo atrocidades a prop&oacute;sito; si nosotros cometimos errores esto sucedi&oacute; sin intenci&oacute;n ninguna.</h3><h3>El enemigo est&aacute; usando armas prohibidas e ilegales.</h3><h3>Sufrimos pocas p&eacute;rdidas, las p&eacute;rdidas del enemigo son considerables.</h3><h3>Intelectuales y artistas de renombre apoyan nuestra causa.</h3><h3>Nosotros luchamos para una causa sagrada</h3><h3>Quien arroja dudas sobre nuestra propaganda ayuda al enemigo y es un traidor.</h3><p><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Los_diez_mandamientos_de_la_propaganda_de_guerra\">https://es.wikipedia.org/wiki/Los_diez_mandamientos_de_la_propaganda_de_guerra</a></p>", "date": "1646476916", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646476916", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633028}, {"title": "As\u00ed es el arma de destrucci\u00f3n masiva de Putin: 3.800 veces m\u00e1s potente que la bomba nuclear que devast\u00f3 Hiroshima", "content": "La amenaza nuclear de Rusia apunta a que la conocida \u2018Bomba del Zar\u2019 podr\u00eda ser un arma de destrucci\u00f3n masiva que es 3.800 veces m\u00e1s poderosa que la bomba nuclear que devast\u00f3 Hiroshima en 1945.", "date": "1646476807", "karma": "-116.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646476807", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/asi-es-el-arma-de-destruccion-masiva-de-putin-3800-veces-mas-potente-que-la-bomba-nuclear-que-devasto-hiroshima-4966232/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633029}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin meneame, no podemos, no No podemos vivir sin meneame, no podemos, no", "date": "1646476981", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646476981", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633030}, {"title": "Inditex, propietaria de las marcas Zara, Bershka, Pull &amp; Bear, Oysho, cesa operaciones en Rusia y cierra tiendas", "content": "Inditex, propietaria de las marcas Zara, Bershka, Pull &amp; Bear, Oysho, cesa operaciones en Rusia y cierra tiendas.", "date": "1646477292", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646477292", "url": "https://twitter.com/nexta_tv/status/1500055596506259459", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3633031}, {"title": "Estoy seriamente preocupado", "content": "<p>&iquest;Se puede decir ya o seguimos esperando a que aumente la escalada b&eacute;lica?</p><p>Como ciudadano creo que tengo el deber y el derecho de decir a mis representantes que tengo miedo. Que duermo peor desd&eacute; que empez&oacute; la guerra, que estoy en un estado de alarma que aun no he sabido salir ni gestionar del todo bien con la pandemia. Que toda mi gente est&aacute; igual. Que nadie quiere guerra ni empu&ntilde;ar un rifle ni matar con &eacute;l.</p><p>&iquest;Es pronto para gritar basta o ya es demasiado tarde?</p><p>S&eacute; que el movimiento pac&iacute;fico a cambiado el mundo en otras ocasiones, &iquest;Pero quien o quienes deben de dar el primer paso para decir NO A LA GUERRA?.</p><p>Quiz&aacute;s sea pronto para alguno pero decir \"No a la guerra\" siempre llega demasiado tarde.</p>", "date": "1646477658", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646477658", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633032}, {"title": "Bulgaria reforzar\u00e1 sus reservas de trigo, los productores temen la prohibici\u00f3n de exportar [ENG]", "content": "El viernes, Hungr\u00eda prohibi\u00f3 todas las exportaciones de cereales debido a los aumentos de precios provocados por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Bulgaria planea reforzar sus reservas de cereales y comprar suficientes cereales a los productores locales para garantizar las necesidades internas durante un a\u00f1o, ya que sopesa los riesgos de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania y la volatilidad de los mercados de cereales, dijo su viceprimer ministro.", "date": "1646477905", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646477905", "url": "https://www.agriculture.com/markets/newswire/bulgaria-to-bolster-up-its-wheat-reserves-producers-fear-export-ban", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633033}, {"title": "Aprender euskera con: Andreu Buenafuente y Berto Romero", "content": "Una broma de Berto Romero da pie a un miniclase de  Euskera.   Me suena que habia una version con mas Espa\u00f1ol hablado, pero esta subtitulado en castellano si pones los subtitulos.", "date": "1646478086", "karma": "83.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646478086", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BnREu_uUd4I", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3633034}, {"title": "Behringer Hirotribe, un sintetizador anal\u00f3gico con caja de ritmos y secuenciador por 99$", "content": "Behringer presenta nuevo sintetizador en formato mini con caja de ritmos y secuenciador dise\u00f1ado por Hiroaki Nishijima, dise\u00f1ador del Korg MS-20.", "date": "1646477855", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646477855", "url": "https://www.hispasonic.com/noticias/behringer-hirotribe-sintetizador-analogico-caja-ritmos-secuenciador-99/46233", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633035}, {"title": "Documental \u201cUcrania en llamas\u201d producido por Oliver Stone", "content": "La Mesa Redonda estrena el documental \u201cUcrania en llamas\u201d, producido por Oliver Stone que devela la participaci\u00f3n estadounidense y de la OTAN en el golpe de estado en Ucrania en el 2014 y sus consecuencias.", "date": "1646490019", "karma": "1884.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646478382", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ogVr9NzpM8Q", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3633036}, {"title": "Cortes Programados | i-DE - Grupo Iberdrola", "content": "i-DE trabaja de manera continua en la red para mejorar la calidad de servicio. Estos trabajos obligan a realizar cortes en el suministro el\u00e9ctrico para poder realizar labores de mantenimiento y mejora de los diferentes elementos que componen la red (l\u00edneas, centros de transformaci\u00f3n, subestaciones, etc.). Estos trabajos planificados son imprescindibles para mejorar la calidad de servicio y garantizar la seguridad de las instalaciones.", "date": "1646478494", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646478494", "url": "https://www.i-de.es/averias-cortes-luz/cortes-luz-programados", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633037}, {"title": "Funcionarios de Mariupol dicen que las tropas rusas no respetan el alto el fuego para permitir la huida de los civiles [ING]", "content": "El teniente de alcalde de Mariupol ha dicho que la gente sigue siendo bombardeada cuando intenta salir de la ciudad. El teniente de alcalde Serhiy Orlov declar\u00f3 a BBC News: &quot;Al principio nuestra gente dijo que el bombardeo se detiene por un tiempo, pero luego contin\u00faa y siguen usando artiller\u00eda dura y cohetes para bombardear Mariupol. La gente est\u00e1 muy asustada&quot;. Orlov dijo que las autoridades de la ciudad hab\u00edan recibido informaci\u00f3n de que hay combates &quot;en la carretera de Zaporizhzhia&quot; que la hacen insegura.", "date": "1646478561", "karma": "-48.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646478561", "url": "https://www.msn.com/en-gb/news/world/russia-ukraine-war-latest-mariupol-officials-say-russian-troops-not-observing-ceasefire-to-allow-civilian-escape-\u2013-live/ar-AAUDw5i", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3633038}, {"title": "Robert Pattison sigue atrapado con los personajes Final Fantasy", "content": "D\u00e9cadas m\u00e1s tarde, la estrella de Batman est\u00e1 desconcertada por el ic\u00f3nico tri\u00e1ngulo amoroso de FF7. \u201cPens\u00e9 que estaba enamorado\u2026 de Aerith. \u00a1Y Tifa! Todo el mundo quiere a Tifa\u201d, dijo Pattinson, un hombre que film\u00f3 cinco pel\u00edculas basadas en el singularmente jodido tri\u00e1ngulo amoroso de las novelas de Crep\u00fasculo, pero apenas pudo mantener la cara seria durante el proceso. \u201cSon los dos lados, las dos opciones. Es un tri\u00e1ngulo amoroso\u201d.", "date": "1646478670", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646478670", "url": "https://es.gizmodo.com/robert-pattison-todavia-sigue-atrapado-con-los-personaj-1848613055", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633039}, {"title": "Facial Feminization Surgery India", "content": "<p>Dr. Parag Telang is the best FFS surgeon who provides the best <a href=\"https://www.ffssurgery.com/\"><strong>Facial Feminization Surgery India</strong></a>, USA, and UK. Facial Feminization Surgeries can help one to express what they truly are. Procedures like forehead reconstruction, rhinoplasty, chin recontouring, jaw reduction, hairline lowering, and brow lift are performed at Designer Bodyz by Dr. Parag Telang. Many trans females feel that certain facial features cause misgendering, making them bothered about their appearance. They can opt for Facial Feminization Surgery that can help them to soften their overall appearance and help them to live in confidence without being worried about their appearance. International patients from the USA and UK can get the best facial feminization surgery India at an affordable cost at Designer Bodyz. For more information, consult with the doctor today.</p><p>&nbsp;</p><p>Disclaimer: The images and content used in this post, are for information purposes only.</p>", "date": "1646478669", "karma": "-53.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646478669", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633040}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin meneame, no podemos, no No podemos vivir sin meneame, no podemos, no", "date": "1646478806", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646478806", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633041}, {"title": "Rusia corta su suministro de motores para cohetes y anima a la NASA a \u2018volar sobre sus escobas\u2019", "content": "\u201cDejadles volar sobre palos de escoba\u201d. Con esa frase, el director de la Agencia Espacial Rusa (Roscosmos), Dimitry Rogozin, ha anunciado la detenci\u00f3n de las ventas de motores para cohetes a la NASA. Es otra de los muchos castigos que la agencia est\u00e1 imponiendo a sus hom\u00f3logos del resto del mundo como respuesta a las sanciones a Rusia a ra\u00edz de la invasi\u00f3n a Ucrania.", "date": "1646479118", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646479118", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/motores-cohetes-rusia-roscosmos-nasa", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3633042}, {"title": "El metro de Londres se hunde en el caos y da\u00f1a la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica de la capital debido a la huelga", "content": "El secretario general de RMT, Mick Lynch, dijo ayer que sus miembros \u00abno est\u00e1n dispuestos a recibir un golpe\u00bb y pagar los platos rotos de la crisis de financiaci\u00f3n de TfL. \u00c9sta ha provocado la reducci\u00f3n de personal y la revisi\u00f3n de un plan de pensiones cuyo coste asciende a los 375 millones de libras al a\u00f1o. \u00abLa lucha contin\u00faa y estudiaremos los pr\u00f3ximos pasos de la campa\u00f1a\u00bb, dijo Lynch.", "date": "1646479220", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646479220", "url": "https://www.eliberico.com/el-metro-de-londres-se-hunde-en-el-caos-y-dana-la-recuperacion-economica-de-la-capital/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633043}, {"title": "Agente fronterizo bale\u00f3 varias veces a migrante en Arizona", "content": "El reporte final de la autopsia de un migrante que muri\u00f3 por varias heridas de bala infligidas por un agente de la Patrulla Fronteriza en el sur de Arizona muestra que recibi\u00f3 dos disparos en una mejilla, uno en el pecho y uno en el abdome", "date": "1646479331", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646479331", "url": "https://www.independentespanol.com/ap/agente-fronterizo-baleo-varias-veces-a-migrante-en-arizona-b2029152.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633045}, {"title": "Mari\u00fapol paraliza la evacuaci\u00f3n de la ciudad despu\u00e9s de que Rusia incumpla el alto el fuego", "content": "El Ayuntamiento de Mari\u00fapol ha informado de que la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n civil ha sido paralizada debido a que las tropas rusas no est\u00e1n respetando el alto al fuego acordado, seg\u00fan han advertido las autoridades locales de la ciudad. &quot;Debido a que la parte rusa no respeta la tregua y contin\u00faa el bombardeo tanto de la propia Mari\u00fapol como de sus alrededores, por motivos de seguridad, se aplaza la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n&quot;, ha manifestado el consistorio en su cuenta de Twitter.", "date": "1646479499", "karma": "-6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646479499", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8804612_1086046.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633046}, {"title": "", "content": "", "date": "1646479446", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646479446", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633047}, {"title": "Las sanciones a los bancos rusos se vuelven contra empresas gallegas", "content": "El problema es que las sanciones dictadas por la UE y EE.UU. contra Rusia, especialmente en el \u00e1mbito financiero, est\u00e1n volviendo como un bumer\u00e1n contra la econom\u00eda europea. Tambi\u00e9n, sobre la gallega. Porque m\u00e1s all\u00e1 del encarecimiento de la energ\u00eda y de las materias primas que alimentar\u00e1 la inflaci\u00f3n, las empresas que operan comercialmente en territorio ruso se enfrentan a p\u00e9rdidas considerables que dif\u00edcilmente van a poder recuperar.", "date": "1646479607", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646479607", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/04/sanciones-bancos-rusos-vuelven-contra-empresas-gallegas/0003_202203G4P10997.htm", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3633048}, {"title": "Mientras el pueblo hace de &quot;pagafantas&quot; otros pa\u00edses, gracias a las sanciones se frotan las manos (No doy nombres de pa\u00edses perjudicados y beneficiarios con estas situaci\u00f3n)", "content": "El Ejecutivo comunitario trabaja estos d\u00edas en planes de contingencia para buscar fuentes alternativas de suministro de combustibles. En ese esfuerzo se enmarcan, por ejemplo, las conversaciones con EE UU, con Qatar o con Noruega para aumentar el volumen de gas natural que se trae por barco, una cantidad que ha aumentado exponencialmente desde el inicio de la crisis energ\u00e9tica.", "date": "1646480166", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646480166", "url": "https://twitter.com/Fcarreteror/status/1500070165727387649?t=g9g1FLfBjm8xJVJy69JQPg&s=19", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633049}, {"title": "Madre denuncia que no venden boletos de avi\u00f3n de g\u00e9nero no binario", "content": "Dawn Henry quer\u00eda comprar un boleto de avi\u00f3n para su hijo de 21 a\u00f1os que se identifica como una persona no binaria, pero la aerol\u00ednea se neg\u00f3.Las personas de g\u00e9nero no binario se han abierto camino en la sociedad con el paso del tiempo, sin embargo, a\u00fan falta mucho por recorrer y corregir debido a que a\u00fan existen limitantes para esta comunidad; como lo que le sucedi\u00f3 a Dawn Henry, una madre de Arizona en Estados Unidos, quien quiso comprar un boleto de avi\u00f3n para su hijo de 21 a\u00f1os que se identifica como una persona no binaria, pero no lo logr\u00f3", "date": "1646479923", "karma": "11.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646479923", "url": "https://culturacolectiva.com/entretenimiento/madre-denuncia-que-no-venden-boletos-de-avion-de-genero-no-binario/?fbclid=IwAR2vcOKWKfCyPxy8TYb8NtKDN0hWPMHyl19lqo5VLsYdB-dzRUGNneP2xVk", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633050}, {"title": "Rusia planea legalizar el software pirateado", "content": "Las autoridades rusas, en el contexto de las occidentales, est\u00e1n discutiendo la abolici\u00f3n de la responsabilidad penal y administrativa por el uso de software pirateado &quot;de pa\u00edses que apoyaron las sanciones&quot;. Escribe sobre este &quot;Kommersant&quot; . La publicaci\u00f3n hace referencia a un documento denominado \u201cPlan de acciones prioritarias para asegurar el desarrollo de la econom\u00eda rusa ante la presi\u00f3n de las sanciones externas\u201d. Tambi\u00e9n se refiere a la posibilidad, en caso de emergencia, de utilizar software propietario sin el consentimiento del titular", "date": "1646480137", "karma": "89.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646480137", "url": "https://m-lenta-ru.translate.goog/news/2022/03/05/yo_ho_ho/?_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=en-US", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633051}, {"title": "Aconsejo ver esto, de ayer en la regi\u00f3n ucraniana de Lugansk a aquellas personas de buena voluntad que creen honestamente que armar al ej\u00e9rcito ucraniano es una forma de evitar bombardeos", "content": "Aconsejo ver esto, de ayer en la regi\u00f3n ucraniana de Lugansk a aquellas personas de buena voluntad que creen honestamente que armar al ej\u00e9rcito ucraniano es una forma de evitar bombardeos brutales e injustificables a civiles como los sucedidos en J\u00e1rkov.", "date": "1646480266", "karma": "54.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646480266", "url": "https://twitter.com/AngelG_Madrid/status/1499347580890800132", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3633052}, {"title": "Rusia y Ucrania | &quot;Parece una realidad paralela&quot;: c\u00f3mo los medios rusos est\u00e1n informando de la invasi\u00f3n al pa\u00eds vecino", "content": "Mientras los tanques y las tropas de Rusia avanzan sobre el pa\u00eds vecino en una invasi\u00f3n a gran escala, la maquinaria de propaganda del Kremlin cuenta el conflicto con un tono, por momentos, surreal.", "date": "1646480463", "karma": "83.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646480463", "url": "http://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60532596.amp", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633054}, {"title": "M\u00f3nica Garc\u00eda dice que Ayuso &quot;vuelve a poner a Madrid en el disparadero del rid\u00edculo&quot; con sus declaraciones sobre Atocha", "content": "&quot;Su viaje ha vuelto a poner en el disparadero del rid\u00edculo a Madrid con su ansia de negar reconocimientos a gente como Almudena Grandes&quot;. Garc\u00eda aseverado que este &quot;ansia de negar&quot; le leva a decir cosas que &quot;no vienen a cuento&quot; y ha apuntado que en ese viaje le dieron &quot;un toque de atenci\u00f3n por el 'dumping fiscal'&quot; cuando un alcalde franc\u00e9s dijo que &quot;no era la manera de salir de la crisis&quot;.", "date": "1646480903", "karma": "44.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646480903", "url": "https://www.teleprensa.com/articulo/nacional-3/monica-garcia-dice-que-ayuso-vuelve-poner-madrid-disparadero-ridiculo-declaraciones-atocha/202203051202371154054.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633055}, {"title": "Inditex cierra sus 502 tiendas en Rusia, con m\u00e1s de 9.000 empleados", "content": "Inditex ha decidido cerrar sus 502 tiendas en Rusia, su segundo mercado despu\u00e9s de Espa\u00f1a, con m\u00e1s de 9.000 empleados.", "date": "1646480927", "karma": "-2.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646480927", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-inditex-cierra-502-tiendas-rusia-mas-9000-empleados-20220305111601.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633056}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin meneame, no podemos, no No podemos vivir sin meneame, no podemos, no", "date": "1646481004", "karma": "-48.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646481004", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3633057}, {"title": "Miembro de la primera delegaci\u00f3n ucraniana asesinado", "content": "El miembro de la primera delegaci\u00f3n ucraniana enviada para las negociaciones con Rusia, Denis Kireyev, ha sido asesinado, aparentemente despu\u00e9s de ser detenido por el Servicio de Seguridad de Ucrania y ser acusado de alta traici\u00f3n al Estado.", "date": "1646505623", "karma": "2194.00", "negatives": "52", "sent_date": "1646481147", "url": "https://twitter.com/kuzmlive/status/1500070502005719040", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3633058}, {"title": "Arturo P\u00e9rez Reverte: Matando al Minotauro (o no)", "content": "En vez de hacerlo en cinco minutos y en un papel, debo hacerlo de forma telem\u00e1tica. Para mi comodidad, dicen los hijos de la gran puta", "date": "1646481350", "karma": "42.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646481350", "url": "https://www.ideal.es/xlsemanal/firmas/arturo-perez-reverte/matando-al-minotauro-o-no-arturo-perez-reverte.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633061}, {"title": "La Isla de las Serpientes y el supuesto sacrificio de los militares ucranianos: historia de una desinformaci\u00f3n", "content": "Se ha viralizado la historia de 13 soldados ucranianos que custodiaban la Isla de las Serpientes y que murieron \u201cher\u00f3icamente\u201d y \u201csin rendirse\u201d, seg\u00fan el presidente de Ucrania. Varios medios de comunicaci\u00f3n difundieron despu\u00e9s una grabaci\u00f3n de los que ser\u00edan sus \u00faltimos momentos antes de que los rusos bombardearan la isla. Ahora, seg\u00fan medios locales citando al ej\u00e9rcito ucraniano, estar\u00edan vivos pero Rusia los tendr\u00eda prisioneros. Os contamos la historia de una desinformaci\u00f3n en la Isla de las Serpientes.", "date": "1646481455", "karma": "107.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646481455", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220302/isla-serpientes-ucrania/?amp", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3633062}, {"title": "", "content": "", "date": "1646481402", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646481402", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633063}, {"title": "Ucrania acusa a Rusia de incumplir el alto el fuego y paraliza la evacuaci\u00f3n de civiles de la asediada Mariupol", "content": "Sin calefacci\u00f3n, casi sin agua y sin electricidad. Un mill\u00f3n de personas resisten desde hace tres d\u00edas en condiciones cr\u00edticas en la ciudad portuaria de Mariupol, sitiada por las fuerzas de Vlad\u00edmir Putin. Este s\u00e1bado, el Ej\u00e9rcito ruso ha anunciado un alto el fuego parcial y breve para esa ciudad y para la localidad tambi\u00e9n sure\u00f1a de Volnovaja, lo que permitir\u00eda establecer el corredor humanitario acordado por los negociadores ucranios y rusos el jueves. La alcald\u00eda de Mariupol ha denunciado, sin embargo, que Rusia no est\u00e1 respetando...", "date": "1646481612", "karma": "30.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646481612", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-05/ucrania-denuncia-que-rusia-incumple-el-alto-el-fuego-para-permitir-la-huida-de-civiles-de-la-asediada-mariupol.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633064}, {"title": "Inteligencia nacional: Fernando Cocho", "content": "Fernando Cocho, funcionario del estado, explica en detalle en que consiste en realidad la inteligencia dentro del estado y c\u00f3mo, en el caso de Espa\u00f1a, esta est\u00e1 al servicio de intereses extranjeros.", "date": "1646482213", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646482213", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E0PgorhDeGw", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633065}, {"title": "", "content": "", "date": "1646482036", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646482036", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633066}, {"title": "Euromaid\u00e1n: la insurrecci\u00f3n de extrema derecha en Ucrania apoyada por EEUU que tens\u00f3 la cuerda con Rusia", "content": "Despu\u00e9s de casi una d\u00e9cada, la \u201cRevoluci\u00f3n de la Dignidad de 2014\u201d, como es conocida en Ucrania, contin\u00faa siendo uno de los episodios m\u00e1s incomprendidos de la historia reciente, con sus luces y sus sombras. Con todo, entenderla es fundamental para comprender el impasse en curso en Ucrania que puede ser rastreado en gran parte hasta ese evento polarizador, dependiendo de a quien preguntes, una revoluci\u00f3n liberal inspiradora o un golpe de estado de extrema derecha.", "date": "1646482195", "karma": "0.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646482195", "url": "https://aldescubierto.org/2022/02/28/euromaidan-la-insurreccion-de-extrema-derecha-en-ucrania-apoyada-por-eeuu-que-tenso-la-cuerda-con-rusia/", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3633067}, {"title": "La mujer de Pablo Gonz\u00e1lez niega las acusaciones de espionaje: &quot;Que te digan que tu marido es esp\u00eda...&quot;", "content": "Ohiana Goiriena espera poder tener pronto noticias de su marido, pero la situaci\u00f3n le da &quot;miedo&quot; porque las acusaciones &quot;son graves&quot;, dado que comportan &quot;hasta 10 a\u00f1os&quot; de c\u00e1rcel.", "date": "1646482308", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646482308", "url": "https://amp.eitb.eus/es/noticias/internacional/detalle/8694745/la-mujer-de-pablo-gonzalez-niega-acusaciones-de-espionaje-que-te-digan-que-tu-marido-es-espia/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633068}, {"title": "Rusia y Ucrania: &quot;Durante d\u00e9cadas ha habido advertencias de la provocaci\u00f3n que es para Mosc\u00fa la expansi\u00f3n de la OTAN&quot;", "content": "Cuando la administraci\u00f3n del presidente Bill Clinton tom\u00f3 medidas para incluir a Polonia, Hungr\u00eda y la Rep\u00fablica Checa en la OTAN, Burns escribi\u00f3 que la decisi\u00f3n fue &quot;prematura en el mejor de los casos e innecesariamente provocadora en el peor&quot;. En junio de 1997, 50 destacados expertos en pol\u00edtica exterior firmaron una carta abierta a Clinton en la que dec\u00edan: &quot;Creemos que el actual esfuerzo liderado por Estados Unidos para expandir la OTAN\u2026 es un error pol\u00edtico de proporciones hist\u00f3ricas&quot; que &quot;perturbar\u00e1 la estabilidad europea&quot;.", "date": "1646494203", "karma": "2945.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646482725", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60581140", "clicks": 0, "votes": "242", "status": "published", "id": 3633069}, {"title": "Contra la historia, la t\u00e9cnica y el subrayado", "content": "Leyendo el soberbio d\u00edptico que forman \u2018Experiencia\u2019 y \u2018Desde dentro\u2019, las m\u00e1s de mil p\u00e1ginas de Martin Amis, uno se pregunta qu\u00e9 sentido tienen las categor\u00edas que suelen aplicarse a los textos literarios.", "date": "1646482633", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646482633", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Culturas/38995/novelas-Martin-Amis-Experiencia-Desde-dentro-lectura-novela-gonzalo-torne.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633070}, {"title": "\u00bfPuede la invasi\u00f3n de Ucrania intensificar la ciberguerra?", "content": "Hace unas semanas analiz\u00e1bamos la situaci\u00f3n de amenaza h\u00edbrida que se estaba dando en Ucrania. Coment\u00e1bamos que este tipo de amenazas pod\u00edan sustituir a un conflicto b\u00e9lico tradicional o ser la antesala o preparaci\u00f3n de uno de ellos. Por desgracia se ha demostrado que estamos en el segundo escenario. Ahora, hay que analizar, adem\u00e1s de los factores habituales de un conflicto b\u00e9lico (humanitarios, militares, geopol\u00edticos, econ\u00f3micos) los riesgos para la ciberseguridad que esta situaci\u00f3n supone.", "date": "1646482886", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646482886", "url": "https://theconversation.com/puede-la-invasion-de-ucrania-intensificar-la-ciberguerra-178366", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633071}, {"title": "Vota spam", "content": "Spam reiterado y cansino de siempre. Vota spam spam spam", "date": "1646482932", "karma": "-116.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646482932", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633072}, {"title": "El inspector de Hacienda que investig\u00f3 a Urdangarin: &quot;Los regalos al em\u00e9rito buscaban trato de favor&quot;", "content": "Ra\u00fal Burillo, delegado especial de la AEAT en Balears cuando estall\u00f3 el 'caso Urdangarin', urge modificar el C\u00f3digo Penal para que no se tengan por &quot;espont\u00e1neas&quot; regularizaciones como la del monarca, a quien ya se le hab\u00eda avisado que estaba bajo investigaci\u00f3n.", "date": "1646482969", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646482969", "url": "https://www.infolibre.es/politica/juan-carlos-aparece-dueno-gran-fortuna-no-gasta-dinero_1_1221331.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3633073}, {"title": "Henry Kissinger: C\u00f3mo terminar la crisis de Ucrania (Columna de opini\u00f3n en 2014)", "content": "Un pa\u00eds con una historia compleja y una composici\u00f3n pol\u00edglota. La parte occidental se incorpor\u00f3 a la URSS en 1939, cuando Stalin y Hitler se repartieron el bot\u00edn. Crimea (60 % de poblaci\u00f3n rusa), pas\u00f3 a Ucrania en 1954, cuando Kruschev, ucraniano, la otorg\u00f3 como celebraci\u00f3n del tricentenario del acuerdo ruso/cosaco. Occidente habla ucraniano y es mayoritariamente cat\u00f3lico; el Este habla principalmente ruso y es en gran parte ortodoxo ruso. Cualquier intento de un ala de  dominar a la otra, eventualmente a una guerra civil o una ruptura.", "date": "1646496919", "karma": "1266.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646483985", "url": "https://fpp.org.pe/henry-kissinger-como-terminar-la-crisis-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3633075}, {"title": "An\u00e1lisis econ\u00f3mico de la situaci\u00f3n rusa en el noveno d\u00eda de guerra contra Ucrania [Hilo]", "content": "&quot;A medida que pasan los d\u00edas de invasi\u00f3n y Putin persiste en su obsesi\u00f3n por Ucrania, mas pierde Rusia y por ende se vuelve m\u00e1s d\u00e9bil, lo cual implica debilitar sus posibilidades militares y quiz\u00e1s la supervivencia pol\u00edtica del presidente. Sale hilo de econom\u00eda y algo m\u00e1s. La opini\u00f3n p\u00fablica en occidente esta abrumadoramente a favor de Ucrania. M\u00e1s all\u00e1 de lo emotivo, esto tiene consecuencias concretas. Rusia est\u00e1 bloqueada econ\u00f3mica y financieramente. Las guerras son un asunto muy caro y Putin hace perder fortunas a Rusia cada d\u00eda de invasi\u00f3n&quot;", "date": "1646492419", "karma": "1105.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646483687", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1499939248270680067.html", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3633076}, {"title": "El fen\u00f3meno de la solter\u00eda involuntaria", "content": "En las \u00faltimas d\u00e9cadas, los rituales y las normas sociales que configuraban cada escal\u00f3n de una relaci\u00f3n sentimental han evolucionado hasta dar con el panorama que tenemos en la actualidad: menos matrimonios, m\u00e1s divorcios, m\u00e1s frustraci\u00f3n y soledad, m\u00e1s rupturas por internet, ghosting, amor l\u00edquido y \u2013sorprendentemente\u2013 m\u00e1s solteros involuntarios. Un reciente estudio sociol\u00f3gico de la Universidad de M\u00e1laga, en colaboraci\u00f3n con la Fundaci\u00f3n BBVA, ha analizado la evoluci\u00f3n de la vida en pareja en Espa\u00f1a y entre las numerosas conclusiones ...", "date": "1646483762", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646483762", "url": "https://www.aceprensa.com/familia/matrimonio/solteria-involuntaria/?fbclid=IwAR1KNAsWtko2xHQiZuWmQlEMDfuEVG3LMSuUSUFZnmWCBb37H9BaMxbMVt0", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633079}, {"title": "Rusia aprueba ley de censura sobre guerra en Ucrania", "content": "En lugar de prohibir medios, prohiben contenidos. La ley aprobada en la Duma califica de delito llamar guerra a la guerra en Ucrania.", "date": "1646483934", "karma": "83.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646483934", "url": "https://www.hollywoodreporter.com/news/politics-news/russia-censorship-law-duma-ukraine-dozhd-1235104216/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633080}, {"title": "La UE suspende la cooperaci\u00f3n con Rusia en investigaci\u00f3n y otros programas", "content": "La Comisi\u00f3n Europea (CE) ha suspendido la cooperaci\u00f3n con Rusia en el \u00e1mbito de la investigaci\u00f3n y la innovaci\u00f3n, as\u00ed como en distintos programas trasfronterizos, en respuesta a la invasi\u00f3n a Ucrania, anunci\u00f3 el Ejecutivo comunitario.", "date": "1646484492", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646484492", "url": "https://gestion.pe/mundo/la-ue-suspende-la-cooperacion-con-rusia-en-investigacion-y-otros-programas-noticia/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633084}, {"title": "Brigadistas 'milenial': los j\u00f3venes espa\u00f1oles seducidos por luchar en Ucrania", "content": "El consulado general de Ucrania en Barcelona, situado en la zona alta de la Ciudad Condal, vive un hormigueo incesante desde que empez\u00f3 la invasi\u00f3n rusa. Hasta all\u00ed se acercan a todas horas curiosos, periodistas, se\u00f1oras mayores que dejan paquetes con comida y medicinas y hasta ucranianos reci\u00e9n llegados a Espa\u00f1a tras varios d\u00edas de traves\u00eda para huir del horror y las bombas. Puntualmente, tambi\u00e9n llegan algunos j\u00f3venes espa\u00f1oles con una idea clara: alistarse para combatir las tropas de Putin.", "date": "1646484780", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646484780", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-brigadistas-milenial-jovenes-espanoles-seducidos-luchar-ucrania-202203050254_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633085}, {"title": "Alaska, sobre la pol\u00e9mica con la letra de 'SloMo' de Chanel: &quot;No podemos meternos ni en las letras, ni en los libros, ni en las pel\u00edculas de nadie. Si no te gusta, no la consumas&quot;", "content": "Alaska, sobre la pol\u00e9mica con la letra de 'SloMo' de Chanel: &quot;No podemos meternos ni en las letras, ni en los libros, ni en las pel\u00edculas de nadie. Si no te gusta, no la consumas&quot;", "date": "1646485842", "karma": "67.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646484923", "url": "https://twitter.com/LaHoraExtra/status/1499806884567478272", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "published", "id": 3633086}, {"title": "La web que hace que tus antepasados hablen para contar su historia", "content": "Una aplicaci\u00f3n de inteligencia artificial anima a usar fotos de familiares y amigos fallecidos para convertirlas en documentales donde cuentan su vida mediante voz y movimiento.", "date": "1646504729", "karma": "508.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646485203", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-05/espeluznante-aplicacion-muertos-vida_3386237/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "published", "id": 3633087}, {"title": "Aeroflot, la principal aerol\u00ednea de Rusia, suspende todos los vuelos internacionales excepto a Minsk", "content": "La aerol\u00ednea rusa Aeroflot, la m\u00e1s importante del pa\u00eds, ha anunciado este s\u00e1bado la suspensi\u00f3n de todos sus vuelos internacionales con la excepci\u00f3n de los de la capital bielorrusa, Minsk. La suspensi\u00f3n ser\u00e1 efectiva a partir del 8 de marzo y afecta adem\u00e1s a las filiales de Aeroflot Rossiya y Aurora, seg\u00fan recoge la agencia de noticias rusa TASS. Los vuelos internos rusos seguir\u00e1n funcionando con normalidad, dentro de las restricciones provisionales aplicadas a los destinos del sur del pa\u00eds.", "date": "1646485395", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646485395", "url": "https://www.teleprensa.com/articulo/internacional/aeroflot-principal-aerolinea-rusia-suspende-todos-vuelos-internacionales-minsk/202203051343241154157.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633088}, {"title": "El asesinato del papa Francisco y la tercera guerra mundial", "content": "<p>Existe toda una tradici&oacute;n prof&eacute;tica que asegura que el Papa Francisco es el &uacute;ltimo pont&iacute;fice de la Iglesia Cat&oacute;lica, y que ser&aacute; asesinado coincidiendo con el inicio de una tercera guerra mundial que destruir&aacute; nuestra civilizaci&oacute;n para siempre. Entre ellas, las de San Malaqu&iacute;as, Nostradamus, el monje de Padua, el Apocalipsis o las profec&iacute;as atribuidas a Rasput&iacute;n y Juan XXIII. Art&iacute;culo largo sobre la cuesti&oacute;n, que vuelve a ponerse de actualidad a causa de la invasi&oacute;n de Ucrania por Rusia y el enorme riesgo de que el conflicto degenere en un enfrentamiento abierto entre Rusia y la OTAN.</p>", "date": "1646485452", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646485710", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633089}, {"title": "Un exdirigente del PP acusado de abuso sexual ser\u00e1 diputado independiente en Catalunya", "content": "El esca\u00f1o que ha dejado Eva Parera en el Parlament de Catalunya lo ocupar\u00e1 el que fue secretario general de la formaci\u00f3n del Partido Popular, Daniel Serrano.Este viernes ha hecho los tr\u00e1mites para ser diputado, pero renunci\u00f3 a todos sus cargos en el partido y se dio de baja al saberse que el Tribunal Superior de Justicia de Catalunya (TSJC) le est\u00e1 investigando por un caso de agresi\u00f3n sexual. Ahora ser\u00e1 un diputado independiente dentro del Grupo Mixto", "date": "1646485795", "karma": "22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646485795", "url": "https://timis.es/exdirigente-pp-acusado-de-abuso-sexual-sera-diputado-independiente/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633090}, {"title": "Elon Musk: Algunos gobiernos le han dicho a Starlink que bloquee las fuentes de noticias rusas. No lo haremos  a menos que sea a punta de pistola", "content": "Algunos gobiernos (no Ucrania) le han dicho a Starlink que bloquee las fuentes de noticias rusas. No lo haremos a menos que sea a punta de pistola.  Siento ser un absolutista de la libertad de expresi\u00f3n.", "date": "1646486009", "karma": "-124.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646486009", "url": "https://twitter.com/elonmusk/status/1499976967105433600?s=20&t=B_O5dgFnwDe9Fe249iQdiw", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3633091}, {"title": "La Polic\u00eda alemana separa a refugiados ucranianos por color de piel", "content": "La polic\u00eda alemana separa a los refugiados de #Ucrania al llegar los trenes en dos grupos: refufiados \u00abucranios\u00bb y refugiados negros... a los cuales lleva a la estaci\u00f3n de polic\u00eda.", "date": "1646486780", "karma": "11.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646486780", "url": "https://twitter.com/iDiarioES/status/1499795563444850688", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633093}, {"title": "Se desvela el posible origen de la Venus de Willendorf", "content": "Corr\u00eda el a\u00f1o 1908 cuando en Austria se descubri\u00f3 una extra\u00f1a figura. Se trataba de una escultura tallada por humanos del Paleol\u00edtico, con unos 30.000 a\u00f1os de antig\u00fcedad. Ten\u00eda s\u00f3lo 11 cent\u00edmetros de largo, pero era muy llamativa. No ten\u00eda ni pies ni cara, sus caracter\u00edsticas f\u00edsicas eran muy exageradas y recordaban a la figura femenina. Despu\u00e9s de mucho tiempo, parece que la ciencia ha dado con su origen.", "date": "1646487689", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646487689", "url": "https://todociencia.net/se-desvela-el-posible-origen-de-la-venus-de-willendorf/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633094}, {"title": "Le Pen critica la decisi\u00f3n europea de enviar armas a Ucrania y aboga por agotar las v\u00edas diplom\u00e1ticas", "content": "La l\u00edder francesa del ultraderechista partido Agrupaci\u00f3n Nacional, Marine Le Pen, ha criticado este s\u00e1bado la estrategia europea de enviar armas a Ucrania y ha aconsejado agotar las v\u00edas diplom\u00e1ticas para resolver el conflicto antes de tener que recurrir a estos m\u00e9todos.", "date": "1646487665", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646487665", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-le-pen-critica-decision-europea-enviar-armas-ucrania-aboga-agotar-vias-diplomaticas-20220305140435.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633095}, {"title": "El coste de los vuelos de Ryanair desde pa\u00edses lim\u00edtrofes con Ucrania ser\u00e1 hasta 13 veces superior en los pr\u00f3ximos d\u00edas (ingl\u00e9s)", "content": "El coste de los vuelos de \u00faltima hora de Ryanair a Dubl\u00edn desde algunos pa\u00edses vecinos de Ucrania es hasta 13 veces superior en los pr\u00f3ximos d\u00edas en comparaci\u00f3n con el mismo d\u00eda de la semana siguiente. Seg\u00fan las Naciones Unidas, al menos un mill\u00f3n de personas han huido de Ucrania en la semana desde la invasi\u00f3n de Rusia. Muchos ucranianos han sido acogidos por pa\u00edses vecinos, como Polonia y Rumania, mientras que otros tienen la intenci\u00f3n de continuar su viaje volando a otras partes de Europa.", "date": "1646487886", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646487886", "url": "https://www.irishtimes.com/news/consumer/cost-of-ryanair-flights-from-countries-bordering-ukraine-up-to-13-times-higher-in-coming-days-1.4817831", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633096}, {"title": "Inditex cierra temporalmente sus 502 tiendas en Rusia", "content": "El gigante textil asegura que en las actuales circunstancias no puede garantizar la continuidad de las operaciones y de las condiciones comerciales", "date": "1646488078", "karma": "-44.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646488078", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/05/inditexcierra-tiendas-rusia/00031646473213367977748.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3633097}, {"title": "", "content": "", "date": "1646488541", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646488541", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633098}, {"title": "Un conocido ciclista, culpable de timar a un usuario de Wallapop en la venta de una bicicleta &quot;pintada&quot;", "content": "Un usuario de Wallapop compr\u00f3 una bicicleta a Gonzalo Serrano, corredor profesional del equipo Movistar, pero la venta result\u00f3 un tanto turbia y el caso acab\u00f3 en los juzgados. El comprador, que denunci\u00f3 haber sido timado por el ciclista, recibi\u00f3 la raz\u00f3n de un juez. \u00c9l mismo lo explic\u00f3 todo en redes sociales.", "date": "1646490602", "karma": "1985.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646488713", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4966410/0/gonzalo-serrano-equipo-movistar-tima-usuario-wallapop/", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3633099}, {"title": "Comisi\u00f3n Europea - Hemos decidido suspender la cooperaci\u00f3n con entidades rusas en investigaci\u00f3n, ciencia e innovaci\u00f3n", "content": "\u27a1No habr\u00e1 nuevos contratos ni acuerdos. \u27a1Se suspenden los pagos de contratos existentes. \u27a1Adem\u00e1s, #HorizonEU no subvencionar\u00e1 programas en Bielorrusia. #StandWithUkraine", "date": "1646488885", "karma": "-53.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646488885", "url": "https://twitter.com/ComisionEuropea/status/1499716319750631428?t=17MqEo23hEkkoeysNBbXdg&s=19", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3633100}, {"title": "M\u00f3nica Oltra: El juez imputa a otros cinco cargos de Oltra en la causa por el posible desamparo de la menor que fue v\u00edctima de abusos", "content": "El juez imputa a otros cinco cargos de Oltra en la causa por el posible desamparo de la menor que fue v\u00edctima de abusos La causa judicial contra varios cargos de su Conselleria se debe a un posible desamparo de la menor que fue v\u00edctima de abusos por parte del exmarido de M\u00f3nica Oltra.  Los nuevos cargos incluidos como imputados en la causa son la directora general de Infancia y Adolescencia, Rosa Molero; la subdirectora general de Infancia y Adolescencia, Gemma Plaza; el secretario territorial, Jes\u00fas Esquiu; la jefa de servicio de Infancia,", "date": "1646489959", "karma": "56.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646489959", "url": "http://www.publico.es/politica/monica-oltra-juez-imputa-otros-cinco-cargos-oltra-causa-abuso-menor.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3633102}, {"title": "Visita el Star Wars Galactic Starcruiser en VR gratis", "content": "Te gustar\u00eda visitar el nuevo hotel Star Wars Galactic Starcruiser en VR gratis? Si es as\u00ed, deber\u00edas seguir leyendo estas l\u00edneas.", "date": "1646490268", "karma": "-9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646490268", "url": "https://distritoxr.com/visita-el-star-wars-galactic-starcruiser-en-vr-gratis/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633103}, {"title": "La Gran Purga Comunista", "content": "\u00bfSaben ustedes que fue la \u00abGran Purga\u00bb? Entre 1936 y 1938 la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica fusil\u00f3 a unas 750.000 personas (algunas fuentes hablan de dos millones) y envi\u00f3 a los campos de concentraci\u00f3n administrados por la Direcci\u00f3n General de Campos y Colonias de Trabajo Correccional (GULAG) a m\u00e1s de mill\u00f3n de personas. Oficialmente la Gran Purga comenz\u00f3 el 30 de julio de 1937 cuando I\u00f3sif Vissari\u00f3novich Dzhugashvili (Stalin) dict\u00f3 la orden operativa n\u00famero 47, pero desde que se hicieron con el poder los bolcheviques se llevaban a cabo campa\u00f1as y persecucio", "date": "1646490935", "karma": "-27.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646490935", "url": "https://dariomadrid.com/la-gran-purga-comunista/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3633105}, {"title": "&quot;El asesino y su pregonero&quot;", "content": "Al menos sale guapo. Porque, chico, si te van a atribuir la invasi\u00f3n rusa despu\u00e9s de hayas matado a Kennedy, fundado la ETA, arruinado las dehesas, agostado las cosechas, sacrificado a los primog\u00e9nitos y ajado los vientres de las doncellas, qu\u00e9 menos que salir hecho un pimpollo.", "date": "1646491347", "karma": "44.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646491347", "url": "https://twitter.com/pvallin/status/1500075080868577285", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633112}, {"title": "Rusia explica que letra 'Z', insignia de tanques y uniformes", "content": "El Ministerio de Defensa ruso ha explicado, a trav\u00e9s de la red social Twitter, que la Z alude a la idea de la 'desnazificaci\u00f3n', un argumento de propaganda del Kremlin para justificar la invasi\u00f3n de Ucrania", "date": "1646491364", "karma": "79.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646491364", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-rusia-explica-letra-insignia-tanques-y-uniformes-alude-desnazificacion-ucrania-202203051101_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633113}, {"title": "Alaska, sobre la pol\u00e9mica con la letra de 'SloMo' de Chanel", "content": "&quot;No podemos meternos ni en las letras, ni en los libros, ni en las pel\u00edculas de nadie. Si no te gusta, no la consumas&quot;", "date": "1646491383", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646491383", "url": "https://mobile.twitter.com/LaHoraExtra/status/1499806884567478272", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633114}, {"title": "Samsung suspende los env\u00edos de smartphones y chips a Rusia [EN]", "content": "Samsung suspendi\u00f3 los env\u00edos de productos a Rusia, uni\u00e9ndose a una lista creciente de compa\u00f1\u00edas, desde Apple hasta Microsoft, que est\u00e1n deteniendo las ventas en el pa\u00eds luego de su ataque a Ucrania la semana pasada. Se han suspendido las exportaciones a Rusia de todos los productos de Samsung, desde chips hasta tel\u00e9fonos inteligentes y productos electr\u00f3nicos de consumo.", "date": "1646491530", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646491530", "url": "https://www.thenationalnews.com/business/technology/2022/03/05/samsung-cuts-off-smartphones-and-chip-shipments-to-russia/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633115}, {"title": "La respuesta de El Gran Wyoming a \u00c9vole por el fin de 'Caiga quien Caiga': &quot;Aznar llam\u00f3, se cag\u00f3 todo el mundo y me mandaron a tomar por culo&quot;", "content": "&quot;Es verdad que os chaparon el programa, \u00bfno? Hubo un momento que Aznar\u2026 bueno Aznar, no s\u00e9, digamos el entorno. Que no gustaba mucho lo que hac\u00edais&quot;, pregunt\u00f3 \u00c9vole. A lo que Wyoming contest\u00f3: &quot;S\u00ed, Aznar llam\u00f3, se cag\u00f3 todo el mundo y me mandaron a tomar por culo. Pero no es la \u00fanica versi\u00f3n, hay m\u00e1s&quot;. El propio Aznar cont\u00f3 a un reportero que sus hijos le hab\u00edan pedido que invitase a los miembros de Caiga quien Caiga a la Moncloa, parece que finalmente les invit\u00f3 a la puerta de salida.", "date": "1646491682", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646491682", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/04/la-respuesta-de-el-gran-wyoming-a-evole-por-el-fin-de-caiga-quien-caiga-aznar-llamo-se-cago-todo-el-mundo-y-me-mandaron-a-tomar-por-culo/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633116}, {"title": "Lourdes Zabalza: &quot;Se ha demostrado que mi hermano no era de ETA y se ha reparado su nombre&quot;", "content": "La versi\u00f3n oficial dice que Mikel Zabalza falleci\u00f3 ahogado tras haberse escapado del reconocimiento de un supuesto zulo terrorista en ese punto. Sin embargo, el pasado domingo el Gobierno vasco lo reconoci\u00f3 como v\u00edctima de violencia policial tras la publicaci\u00f3n de un informe en el que se sostiene que muri\u00f3 por las torturas de la Guardia Civil.  Entrevista a Lourdes Zabalza.", "date": "1646491629", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646491629", "url": "https://www.eldiario.es/navarra/lourdes-zabalza-demostrado-hermano-no-eta-reparado-nombre_128_8803700.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3633117}, {"title": "", "content": "", "date": "1646491649", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646491649", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633118}, {"title": "", "content": "", "date": "1646491911", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646491911", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633119}, {"title": "El asesinato del Papa Francisco y la tercera guerra mundial", "content": "Existe toda una tradici\u00f3n prof\u00e9tica que asegura que el Papa Francisco es el \u00faltimo pont\u00edfice de la Iglesia Cat\u00f3lica, y que ser\u00e1 asesinado coincidiendo con el inicio de una tercera guerra mundial que destruir\u00e1 nuestra civilizaci\u00f3n para siempre. Entre tales profec\u00edas se encuentran las de San Malaqu\u00edas, Nostradamus, el monje de Padua, el Apocalipsis o las profec\u00edas atribuidas a Rasput\u00edn y Juan XXIII. Art\u00edculo largo sobre la cuesti\u00f3n, que vuelve a ponerse de actualidad a causa de la invasi\u00f3n de Ucrania por Rusia.", "date": "1646492089", "karma": "-29.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646492089", "url": "https://elnigredo.wordpress.com/2022/03/03/el-asesinato-del-papa-francisco-y-la-tercera-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3633121}, {"title": "Ni\u00f1era IA creada en china para criar beb\u00e9s en \u00fateros rob\u00f3ticos", "content": "Los investigadores est\u00e1n convencidos de que esta tecnolog\u00eda podr\u00eda ayudar con una crisis demogr\u00e1fica inminente", "date": "1646492198", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646492198", "url": "https://distritoxr.com/ninera-ia-creada-en-china-para-criar-bebes-en-uteros-roboticos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633122}, {"title": "Magn\u00edficas im\u00e1genes del Universo a trav\u00e9s del Hubble", "content": "El telescopio Hubble es una de las herramientas m\u00e1s poderosas para observar el Universo. El sitio dedicado a \u00e9l presenta un recurso excepcional de im\u00e1genes de cuerpos celestes, estrellas, formaciones estelares y galaxias, en resoluci\u00f3n extremadamente alta y descarga gratuita.", "date": "1646492348", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646492348", "url": "https://www.laboiteverte.fr/les-beautes-grandioses-de-lespace-a-telecharger-en-ultra-haute-resolution/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633123}, {"title": "\u201cIinfluencers\u201d rusos en TikTok defienden la invasi\u00f3n de Ucrania dando exactamente el mismo discurso que sus compa\u00f1eros", "content": "Ciertas frases e incluso secciones del discurso son casi id\u00e9nticas, lo que indica la distribuci\u00f3n de un gui\u00f3n/puntos de habla", "date": "1646492476", "karma": "33.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646492476", "url": "https://www.reddit.com/r/PublicFreakout/comments/t6w001/russian_influencers_on_tiktok_defend_the_invasion/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633125}, {"title": "El Ministerio de Fomento recurre contra la urbanizaci\u00f3n del \u00faltimo kil\u00f3metro de costa virgen de Orihuela", "content": "La Cala Mosca es el \u00faltimo kil\u00f3metro y medio de costa sin urbanizar de Orihuela. El proyecto de urbanizar en 456.000 metros cuadrados est\u00e1 contemplado en el Plan General de Ordenaci\u00f3n Urbana (PGOU) de la localidad gobernada por el popular Emilio Bascu\u00f1ana, investigado por un presunto delito de prevaricaci\u00f3n por supuestamente cobrar sin acudir a trabajar a un puesto en la Conselleria de Sanitat.", "date": "1646492711", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646492711", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/ministerio-fomento-recurre-urbanizacion-ultimo-kilometro-costa-virgen-orihuela_1_8802387.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3633126}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646492657", "karma": "-62.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646492657", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3633127}, {"title": "Tatiana Merino se luce en Australia: fue premiada como la mejor trabajadora de compa\u00f1\u00eda de aseo", "content": "La actriz Tatiana Merino desde el a\u00f1o 2016 se fue a vivir a Australia y al a\u00f1o siguiente ingres\u00f3 a una empresa de aseo que presta sus servicios a diferentes tiendas del pa\u00eds.", "date": "1646492613", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646492613", "url": "https://www.publimetro.cl/social/2022/03/04/tatiana-merino-se-luce-en-australia-fue-premiada-como-la-mejor-trabajadora-de-compania-de-aseo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633128}, {"title": "As\u00ed es el nuevo curr\u00edculum de primaria: m\u00e1s horas de medio, matem\u00e1ticas y lengua", "content": "La comunidad educativa ha celebrado, en general, el enfoque m\u00e1s innovador y competencial del curr\u00edculum aunque sindicatos y asociaciones de padres critican el exceso de \u201cabstracci\u00f3n\u201d del texto, el poco plazo que tienen las escuelas para aplicarlo y formar a los docentes (falta el desarrollo de las comunidades aut\u00f3nomas), la poca concreci\u00f3n de los contenidos y la dificultad de atender a los alumnos que se retrasan sin que los centros educativos cuenten con m\u00e1s recursos econ\u00f3micos.", "date": "1646492685", "karma": "-14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646492685", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220302/8092657/nuevo-curriculum-primaria-mas-horas-medio-matematicas-lengua.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633129}, {"title": "Proteger un \u2018goya\u2019 en un b\u00fanker de Ucrania", "content": "Desde la Galer\u00eda Nacional de Arte de Lviv se coordina un plan para poner a salvo el patrimonio pict\u00f3rico y cultural de los 18 museos de esta regi\u00f3n. Medio millar de obras han sido escondidas", "date": "1646492691", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646492691", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-05/proteger-un-goya-en-un-bunker-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633130}, {"title": "En el verano de 1936, los fascistas asesinaron al alcalde republicano de Robleda (Salamanca) Ferm\u00edn Mateos Carballo, y a sus hermanos Juan y Jos\u00e9.", "content": "Los hermanos Mateos Carballo, hijos de Francisco (tio Paco \u201cRosu\u201d) y de Mar\u00eda, eran Ferm\u00edn, de 50 a\u00f1os, nacido en Robleda, labrador, casado con Vicenta Hern\u00e1ndez Mateos, ten\u00edan 4 hijas. Juan, natur\u2026", "date": "1646492858", "karma": "52.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646492858", "url": "https://documentalismomemorialistayrepublicano.wordpress.com/2022/03/04/en-el-verano-de-1936-los-fascistas-asesinaron-al-alcalde-republicano-de-robleda-salamanca-fermin-mateos-carballo-y-a-sus-hermanos-juan-y-jose/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633131}, {"title": "Espa\u00f1a liberar\u00e1 dos millones de barriles de petr\u00f3leo de sus reservas estrat\u00e9gicas", "content": "El Consejo de Ministros ha aprobado un acuerdo por el que se liberar\u00e1n dos millones de barriles de petr\u00f3leo de las existencias m\u00ednimas de seguridad de productos petrol\u00edferos. En rueda de prensa, la ministra portavoz, Isabel Rodr\u00edguez, se\u00f1al\u00f3 que esta medida se enmarca dentro de \u00abla acci\u00f3n coordinada con la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) y que trata de \u00abdar seguridad y calma a los mercados\u00bb. El pasado martes, la AIE acord\u00f3 liberar 60 millones de barriles de petr\u00f3leo de las reservas estrat\u00e9gicas de sus miembros en todo el mundo", "date": "1646493007", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646493007", "url": "https://www.elboletin.com/espana-liberara-dos-millones-de-barriles-de-petroleo-de-sus-reservas-estrategicas/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633132}, {"title": "Javier Cercas: &quot;Tener dinero supone impunidad, y eso lo sabemos todos&quot;", "content": "Tras publicar \u2018Terra Alta\u2019, Javier Cercas (C\u00e1ceres, 1962) asegur\u00f3 haberse convertido en \u201cun nuevo escritor\u201d. A eso aspiraba con la novela que le vali\u00f3 el Premio Planeta y provoc\u00f3 su mudanza de sello editorial en 2019. Aquella fue la primera de una trilog\u00eda, que ahora culmina en \u2018El castillo de Barbazul\u2019 (Tusquets, 2022). &quot;Escribir consiste en formular una pregunta de la manera m\u00e1s compleja posible&quot;, dice.", "date": "1646493035", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646493035", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-05/javier-cercas-mallorca-el-castillo-barbazul_3385732/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633133}, {"title": "Islas Bijag\u00f3s, el \u00faltimo para\u00edso africano (sagrado, animista y matriarcal) para vivir el ecoturismo al 100%", "content": "Un buen pu\u00f1ado de las ni\u00f1as de la aldea de Eticoga se llaman Mariana. Por ella. Por la antrop\u00f3loga rumana que conoci\u00f3 a un guineano en Lisboa, se cas\u00f3 con \u00e9l y se vino a su...", "date": "1646492964", "karma": "27.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646492964", "url": "https://www.elmundo.es/viajes/africa/2022/03/05/6219d30a21efa017678b4587.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633134}, {"title": "Un empresario ruso le puso precio a la cabeza de Putin: un mill\u00f3n de d\u00f3lares por su arresto", "content": "El empresario ruso Alex Konanykhin ofreci\u00f3 una recompensa de un mill\u00f3n de d\u00f3lares a cualquier militar o polic\u00eda que arreste a Vladimir Putin &quot;como un criminal de guerra&quot; contra Ucrania.", "date": "1646493116", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646493116", "url": "https://www.perfil.com/noticias/internacional/empresario-ruso-puso-precio-cabeza-vladimir-putin-un-millon-de-dolares.phtml", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633135}, {"title": "La odisea de la Rep\u00fablica para conseguir armas contra Franco: negoci\u00f3 hasta con los nazis", "content": "Una investigaci\u00f3n del historiador Miguel \u00cd. Campos desvela la gran red de contrabando a la que recurrieron las autoridades republicanas para lograr suministros b\u00e9licos, dominada por las estafas, la corrupci\u00f3n y el espionaje.", "date": "1646493079", "karma": "52.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646493079", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220223/odisea-republica-conseguir-armas-franco-negocio-nazis/652184930_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633136}, {"title": "ONU confirma 351 civiles muertos y 707 heridos desde el inicio de la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Desde las 04.00 de la ma\u00f1ana del 24 de febrero hasta las 00.00 del 4 de marzo, el Alto Comisionado ha registrado 1.058 bajas civiles en Ucrania: 351 muertos y 707 heridos\u00bb, seg\u00fan el informe. Por zonas de control, Naciones Unidas estima 355 bajas en territorio controlado por el Gobierno ucraniano: 63 muertos y 292 heridos. En el \u00e1rea bajo control de las autoproclamadas rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk, la ONU ha constatado 116 bajas (23 muertos y 93 heridos).", "date": "1646493351", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646493351", "url": "https://www.elpais.cr/2022/03/05/onu-confirma-351-civiles-muertos-y-707-heridos-desde-el-inicio-de-la-invasion-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633137}, {"title": "Trojena Ski: la estaci\u00f3n que Arabia Saud\u00ed construye en sus monta\u00f1as", "content": "Forma parte de Trojena, la ciudad que est\u00e1 construyendo en unas monta\u00f1as donde asegura que en invierno nieva y que el clima es m\u00e1s moderado que en otras partes del pa\u00eds.", "date": "1646493287", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646493287", "url": "https://www.nevasport.com/noticias/art/62389/Trojena-Ski-Arabia-Saudi-esta-construyendo-una-estacion-de-esqui-en-sus-montanas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633138}, {"title": "\u201cMuchos cient\u00edficos han estudiado penes, pero hay un vac\u00edo incre\u00edble en nuestro entendimiento de las vaginas\u201d", "content": "\u201cY entonces, \u00bflas hembras qu\u00e9?\u201d, exclama la bi\u00f3loga Patricia Brennan recordando lo que sinti\u00f3 al ver por primera vez el pene del pato pequin\u00e9s. Esta especie forma parte del escaso 3% de las aves que cuenta con pene para la c\u00f3pula, mientras que el resto se limitan a besarse con sus cloacas. Mide hasta 20 cent\u00edmetros, proporcionalmente gigantesco, y en forma de espiral; aquel pene dej\u00f3 estupefacta a Brennan. \u201cCasi me caigo de la silla, era como un tent\u00e1culo enorme. \u00bfQu\u00e9 es este \u00f3rgano tan raro? E inmediatamente mi pregunta fue \u00bfy las hembras?", "date": "1646493451", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646493451", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-05/muchos-cientificos-han-estudiado-penes-pero-hay-un-vacio-increible-en-nuestro-entendimiento-de-las-vaginas.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633139}, {"title": "\u00abEspa\u00f1a es decepcionante a la hora de reaccionar ante les flaquezas morales\u00bb", "content": "El polit\u00f3logo y fil\u00f3sofo Manuel Arias Maldonado (M\u00e1laga, 1974) es uno de los principales expertos espa\u00f1oles en la democracia y los mecanismos sociopol\u00edticos que la vertebran. En su \u00faltimo ensayo, \u2018Abecedario democr\u00e1tico\u2019 (Turner), propone una traves\u00eda a trav\u00e9s de los 27 conceptos m\u00e1s esenciales de nuestro tiempo que perfilan las nociones b\u00e1sicas de todo sistema pol\u00edtico liberal. Conversamos con el intelectual malague\u00f1o.", "date": "1646493489", "karma": "71.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646493489", "url": "https://ethic.es/2022/03/espana-entrevista-manuel-maldonado-populismo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633140}, {"title": "Los precios de la luz por hora m\u00e1s caros de la historia, este domingo entre las 20 y las 22 horas", "content": "Este domingo entre las 20 y las 22 horas la electricidad alcanzar\u00e1 en Espa\u00f1a su precio r\u00e9cord en el mercado mayorista desde que existen registros. El megavatio se pagar\u00e1 a 470,01 euros, seg\u00fan los datos del Operador del Mercado Ib\u00e9rico de la Electricidad (OMIE). Este ser\u00e1 el pico m\u00e1s alto en un d\u00eda en el que el precio medio fijado ser\u00e1 de 379,03 euros el megavatio hora (MWh), el segundo m\u00e1s caro desde que existen registros y un 3% m\u00e1s elevado que el de hoy s\u00e1bado. El precio m\u00ednimo -334,21 euros/MWh- ser\u00e1 entre las 3 y las 4 de la madrugada.", "date": "1646493538", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646493538", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220305/8102518/electricidad-subira-manana-segundo-precio-mas-alto-historia.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633141}, {"title": "Antonio Maestre y Pablo Iglesias se enzarzan en una discusi\u00f3n", "content": "El periodista Antonio Maestre y Pablo Iglesias, se han enzarzado en una discusi\u00f3n tras un art\u00edculo de Iglesias que alud\u00eda a varios periodistas. &quot;Agradezco a Pablo Iglesias que me tenga siempre tan presente. No pierde la ocasi\u00f3n de ir contra todos los que no le bailan el agua en su espectro. De Yolanda D\u00edaz, a Garz\u00f3n.&quot; Dijo Maestre. Tras criticar Iglesias donde trabaja Maestre, \u00e9ste respond\u00eda &quot;Yo no hago mi trabajo para serte \u00fatil. Algunos no tenemos el papel de exvicepresidente para ir eligiendo d\u00f3nde trabajar&quot;.", "date": "1646494262", "karma": "60.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646494262", "url": "https://www.elplural.com/fuera-de-foco/pablo-iglesias-antonio-maestre-se-enzarzan-en-twitter-veces-te-pasas-agresivo-arrogante_285413102", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633143}, {"title": "Censura en Rusia: canal de noticias dice &quot;no a la guerra&quot; y emite &quot;El lago de los cisnes&quot; en \u00faltima emotiva transmisi\u00f3n", "content": "El v\u00eddeo que muestra al personal dimitiendo en vivo, tras declarar &quot;no a la guerra&quot; en su \u00faltima emisi\u00f3n, se ha hecho viral. Los periodistas del mismo canal decidieron posicionarse a favor de la paz. Tras recibir la orden de cierre por la cobertura de la invasi\u00f3n de Ucrania, la cadena de televisi\u00f3n independiente rusa TV Rain (Dozhd) suspendi\u00f3 sus operaciones y env\u00edo en su \u00faltima emisi\u00f3n de este jueves (03.03.2022) un poderoso mensaje, en donde el personal abandon\u00f3 en directo el estudio en una protesta silenciosa.", "date": "1646572203", "karma": "1855.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646494028", "url": "https://www.dw.com/es/censura-en-rusia-canal-de-noticias-dice-no-a-la-guerra-y-emite-el-lago-de-los-cisnes-en-\u00faltima-emotiva-transmisi\u00f3n/a-61021558", "clicks": 0, "votes": "170", "status": "published", "id": 3633144}, {"title": "Helic\u00f3ptero ruso siendo derribado en Ucrania", "content": "Imagenes desde un dron donde se ve un misil impactar en el rotor de un helicopero (posiblemente un mi-24 o mi-35) y provoca que se estrelle contra el suelo.", "date": "1646494297", "karma": "44.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646494297", "url": "https://twitter.com/IAPonomarenko/status/1500033163879456771", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3633145}, {"title": "Las im\u00e1genes m\u00e1s memorables del telescopio Hubble", "content": "Mientras la agencia espacial estadounidense NASA y la europea ESA est\u00e1n pr\u00f3ximas a lanzar el telescopio James Webb (JWST), cuyo lente tiene un di\u00e1metro 6.5 veces m\u00e1s grande que el Hubble, repasamos las mejores im\u00e1genes del Hubble, lanzado al espacio el 24 de abril de 1990 a bordo del transbordador espacial Discovery. Orbita la Tierra a una altitud de unos 547 kil\u00f3metros y a una velocidad de 27.300 kil\u00f3metros por hora, por lo que tarda unos 95 minutos en dar una vuelta completa al planeta.", "date": "1646494751", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646494751", "url": "https://es.digitaltrends.com/espacio/imagenes-memorables-telescopio-hubble/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633146}, {"title": "Rusia duplic\u00f3 el precio de gas a Espa\u00f1a en diciembre mientras Argelia recortaba sus env\u00edos", "content": "Estados Unidos, por su parte, tambi\u00e9n aplic\u00f3 un incremento de precios en sus env\u00edos de gas a Espa\u00f1a y pas\u00f3 de cobrar en noviembre a 53,88 euros/MWh a los 63,11 euros, un 17 por ciento m\u00e1s pero mantuvo los elevados vol\u00famenes del mes anterior. El gas natural licuado llegado desde Estados Unidos se convirti\u00f3 en la principal fuente de suministro en diciembre pese a que en noviembre llegaron 10.108 GWh y en diciembre 9.274 GWh.", "date": "1646494680", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646494680", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/amp/11643713/Rusia-duplico-el-precio-de-gas-a-Espana-en-diciembre-mientras-Argelia-recortaba-sus-envios", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633147}, {"title": "Int\u00e9rprete rompe a llorar mientras traduce a Zelensky", "content": "Una int\u00e9rprete del peri\u00f3dico alem\u00e1n Welt  rompe a llorar mientras traduce el \u00faltimo v\u00eddeo de Zelensky", "date": "1646495309", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646495309", "url": "https://twitter.com/alauraschneider/status/1497879565385015297", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3633149}, {"title": "Puigdemont se propone impulsar el proc\u00e9s sin la &quot;dependencia&quot; de los partidos", "content": "El expresidente de la Generalitat, Carles Puigdemont, ha revelado este s\u00e1bado que sus planes para culminar el proceso independentista pasan por liderarlo desde el Consejo por la Rep\u00fablica, &quot;reduciendo su dependencia&quot; de los partidos, en alusi\u00f3n a JxCat, ERC y la CUP, &quot;incapaces&quot; de consensuar una hoja de ruta.", "date": "1646495294", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646495294", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966436/0/puigdemont-se-propone-impulsar-el-proces-sin-la-dependencia-de-los-partidos/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633150}, {"title": "Italia propondr\u00e1 a la UE un precio tope para el gas en momentos de emergencia", "content": "Italia propondr\u00e1 el pr\u00f3ximo lunes a la Uni\u00f3n Europea (UE) que establezca un &quot;precio tope&quot; para el gas porque &quot;hoy el miedo a la interrupci\u00f3n de los flujos desde Rusia est\u00e1 generando beneficios extra para Gazprom&quot;, revela el ministro Stefano Cingolani.Para liberarse de la dependencia rusa, Italia &quot;mira a los pa\u00edses del norte de \u00c1frica conectados por gasoducto con nosotros, Argelia y Libia. Tras fuertes negociaciones, acabamos de obtener unos 10.000 millones de metros c\u00fabicos adicionales all\u00ed, que podr\u00e1n inyectarse antes de mediados de a\u00f1o&quot;", "date": "1646495662", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646495662", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-gas_italia-propondr\u00e1-a-la-ue-un-precio-tope-para-el-gas-en-momentos-de-emergencia/47405064", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633151}, {"title": "Cr\u00edtica pel\u00edcula \u00abDrive my car\u00bb", "content": "Mi cr\u00edtica sobre la pel\u00edcula \u00abDrive my car\u00bb en mi blog @MiPropiaLuna", "date": "1646495427", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646495427", "url": "https://luisalbertoserrano.wordpress.com/2022/03/04/critica-pelicula-drive-my-car/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633152}, {"title": "El CNI apunta a Rusia: \u00abEspa\u00f1a est\u00e1 sufriendo ciberataques de peligrosidad cr\u00edtica\u00bb", "content": "Alerta del \u00abincremento de acciones\u00bb para \u00abdebilitar la capacidad pol\u00edtica, tecnol\u00f3gica y econ\u00f3mica\u00bb del pa\u00eds y se\u00f1ala, por primera vez, al Kremlin", "date": "1646495551", "karma": "6.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646495551", "url": "https://www.elcorreo.com/politica/cni-apunta-rusia-espana-ciberataques-20220305194409-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3633153}, {"title": "Band of Horses, la inspiraci\u00f3n tras la tormenta", "content": "La banda estadounidense liderada por Ben Bridwell regresa despu\u00e9s de seis a\u00f1os con un disco que surgi\u00f3 despu\u00e9s del \u201cfinal de algunas relaciones personales\u201d", "date": "1646495682", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646495682", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-05/band-of-horses-inspiracion-tras-la-tormenta.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633155}, {"title": "Putin dice que las sanciones occidentales son como una declaraci\u00f3n de guerra", "content": "El presidente de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, defendi\u00f3 este s\u00e1bado la intervenci\u00f3n militar en Ucrania y asegur\u00f3 que las sanciones occidentales contra su pa\u00eds se pueden comparar a una declaraci\u00f3n de guerra.", "date": "1646502319", "karma": "2168.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646495845", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220305/8102666/putin-rusia-sanciones-occidentales-son-como-declaracion-de-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3633156}, {"title": "", "content": "", "date": "1646495879", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646495879", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633157}, {"title": "Creada la primera forma de vida totalmente artificial, que crece y se divide como una natural", "content": "En un nuevo hito para la ingenier\u00eda gen\u00e9tica, los cient\u00edficos del J. Craig Venter Institute, Centro de Bits y \u00c1tomos del Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachussets y del National Institute of Standards and Technology, han desarrollado un organismo sint\u00e9tico unicelular que crece y se divide como una c\u00e9lula de su propio cuerpo, imitando aspectos complejos\u2026", "date": "1646500803", "karma": "1801.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646496111", "url": "https://ensedeciencia.com/2022/03/02/creada-la-primera-forma-de-vida-totalmente-artificial-que-crece-y-se-divide-como-una-natural/", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3633158}, {"title": "Roberto Vaquero: subida desorbitada de la gasolina en Espa\u00f1a", "content": "Hoy nos hemos levantado con la noticia de que Pedro S\u00e1nchez va a liberar 2 millones de barriles de petr\u00f3leo de la reserva estrat\u00e9gica de Espa\u00f1a para mandarlo a Ucrania y hacer postureo y seguir lamiendo las botas de la OTAN. Aqu\u00ed la gasolina pasa de 1,8 euros el litro. Hay gente que necesita el transporte para el trabajo. En vez de preocuparse por la situaci\u00f3n de Espa\u00f1a se preocupa por la situaci\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646496328", "karma": "-40.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646496328", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Io4DHGbQhJo", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633159}, {"title": "Regreso a la normalidad: el peor enemigo de la ansiedad", "content": "Cuando Joaqu\u00edn asisti\u00f3 recientemente a una exposici\u00f3n de arte moderno en Bogot\u00e1 un amigo se le acerc\u00f3 a saludarlo. \u00c9l lo iba a hacer al estilo pandemia, que es chocando los pu\u00f1os, pero su amigo abri\u00f3 los brazos para abrazarlo. \u201cLa situaci\u00f3n fue rara. No sab\u00eda qu\u00e9 hacer. No quer\u00eda ese tipo de cercan\u00eda\u201d. Algo similar le pas\u00f3 a Daniela, una arquitecta que vive en Cartagena. Aunque ya acepta ir a un restaurante y quitarse el tapabocas, la semana pasada tuvo un altercado con el anfitri\u00f3n del lugar porque ubic\u00f3 a todos los clientes en un mismo sector", "date": "1646496320", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646496320", "url": "https://www.msn.com/es-co/estilo-de-vida/moda-y-belleza/regreso-a-la-normalidad-el-peor-enemigo-de-la-ansiedad/ar-AAUDhkJ?ocid=msedgntp", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633160}, {"title": "El fracking en Europa del gas bajar\u00eda el precio de la electricidad", "content": "Los propietarios de las tierras reciben elevadas rentas \u2013o royalties- de las compa\u00f1\u00edas privadas, no subvenciones p\u00fablicas. Las viviendas siguen habitadas. Acabada la fase de perforaci\u00f3n \u2013unos 5 meses-, la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica y visual casi desaparecen, la torre es desmontada, a diferencia de la contaminaci\u00f3n de los aerogeneradores, que siempre permanece, molestando a los habitantes y aves locales durante d\u00e9cadas.", "date": "1646496724", "karma": "-85.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646496724", "url": "https://www.aorillasdelpotomac.com/el-fracking-en-europa-es-primordial/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3633164}, {"title": "Manifestante solitario con una pancarta de &quot;no a la guerra&quot; en Kursk (Rusia)", "content": "Reacci\u00f3n a un ciudadano con una pancarta de &quot;no a la guerra&quot; en Kursk (Rusia). Primero le ordenaron al hombre que se quitara la m\u00e1scara, luego le arrancaron la pancarta de las manos y siguieron las amenazas.", "date": "1646496932", "karma": "54.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646496932", "url": "https://twitter.com/Flash43191300/status/1500116348109828098", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3633167}, {"title": "Solo dos palabras en la etiqueta de una galleta pueden alterar su sabor, seg\u00fan un estudio", "content": "Las papilas gustativas humanas se manipulan f\u00e1cilmente. Con solo unas pocas palabras, un grupo de investigadores ha descubierto que la misma galleta con trozos de chocolate puede pasar de tener un sabor deliciosamente dulce y h\u00famedo a un sabor desagradablemente amargo y rancio: Todo depende de lo que nos diga la etiqueta, revela un estudio.", "date": "1646512502", "karma": "744.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646496996", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4952105/0/palabras-etiqueta-galleta-pueden-alterar-sabor-estudio/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3633169}, {"title": "Llegan refuerzos rusos desde Rostov", "content": "Tren transportando refuerzos al ej\u00e9rcito ruso desde Rostov", "date": "1646497387", "karma": "-61.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646497387", "url": "https://mobile.twitter.com/GirkinGirkin/status/1500101026015289347?s=20&t=1RoaYwC8KrgB5mzYrPvGfg", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3633171}, {"title": "RTVE deja de informar temporalmente desde Rusia", "content": "RTVE ha decidido de forma temporal dejar de informar desde Rusia tras la aprobaci\u00f3n en el pa\u00eds de una nueva ley que prev\u00e9 hasta 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel por difundir lo que Mosc\u00fa considera &quot;informaci\u00f3n falsa&quot;.", "date": "1646504720", "karma": "1507.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646497569", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220305/rtve-deja-informar-temporalmente-desde-rusia/2303081.shtml", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3633173}, {"title": "Las tensiones aumentan en Libia tras el arresto de dos ministros", "content": "Abdul Hamid Dbeib\u00e9 intensifica sus acciones para evitar la instalaci\u00f3n de un nuevo Gobierno; varios hombres armados detuvieron al ministro de Asuntos Exteriores y a la ministra de Cultura del gabinete de Fathi Bashagha", "date": "1646497667", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646497667", "url": "https://atalayar.com/content/las-tensiones-aumentan-en-libia-tras-el-arresto-de-dos-ministros", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633174}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 'The Shield' cambi\u00f3 el mundo de las series?", "content": "El pr\u00f3ximo 12 de marzo se cumplen 20 a\u00f1os del estreno del cap\u00edtulo piloto de la serie The Shield: Al margen de la ley, una ficci\u00f3n que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la historia de la televisi\u00f3n. \u00bfY por qu\u00e9? Porque hasta ese momento, la polic\u00eda era retratada como un dechado de virtudes, que luchaba por la justicia pero siempre en el lado bueno de la balanza y en The Shield, sus protagonistas a veces saltaban la l\u00ednea para conseguir sus objetivos.", "date": "1646497920", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646497920", "url": "https://zeleb.publico.es/noticia/por-que-the-shield-cambio-el-mundo-de-las-series/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633175}, {"title": "El Comit\u00e9 de Expertos entrega el informe para la reforma fiscal", "content": "Este jueves se ha recibido en el Ministerio de Hacienda el Libro Blanco, elaborado por el Comit\u00e9 de Expertos, que ser\u00e1 analizado de forma detallada para que, el Gobierno plantee las reformas que estimen necesarias. El informe presentado por el Comit\u00e9, que consta de 700 p\u00e1ginas, recoge diferentes recomendaciones en materia fiscal. Algunas de las propuestas: Mantener el tipo \u00fanico del IVA en el 21% o bajarlo al 15% Suprimir la deducci\u00f3n en IRPF por arrendamiento de vivienda Subir alcohol y tabaco e  impuesto al cigarrillo electr\u00f3nico", "date": "1646498982", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646498982", "url": "https://elderecho.com/libro-blanco-reforma-fiscal", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633176}, {"title": "Sevilla, tenemos un problema", "content": "(...) la Corona espa\u00f1ola pidi\u00f3 a Fernando de Magallanes que reclutara tripulaciones para la flota que hab\u00eda de llegar a las Indias Orientales por la ruta del oeste. Para entonces ya se sab\u00eda que la Tierra era redonda, pero sus cuarenta mil kil\u00f3metros de per\u00edmetro bien pod\u00edan ser cuatrocientos mil, o m\u00e1s; nadie sab\u00eda ni por d\u00f3nde ni cu\u00e1ndo hab\u00edan de llegar, ni tampoco qu\u00e9 hab\u00eda en aquel mar que N\u00fa\u00f1ez de Balboa hab\u00eda divisado desde Panam\u00e1.", "date": "1646499177", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646499177", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/sevilla-tenemos-un-problema/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633177}, {"title": "RTVE deja de emitir desde Rusia y \u00c9rika Reija abandona el pa\u00eds: &quot;Han sido las semanas m\u00e1s dif\u00edciles de mi vida&quot;", "content": "RTVE deja de emitir desde Rusia y \u00c9rika Reija abandona el pa\u00eds: &quot;Han sido las semanas m\u00e1s dif\u00edciles de mi vida&quot; La corporaci\u00f3n de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola (RTVE) ha decidido tambi\u00e9n dejar de informar desde Rusia", "date": "1646499219", "karma": "-31.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646499219", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966472/0/rtve-deja-emitir-rusia-erika-reija-abandona-pais-semanas-mas-dificiles-vida/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3633178}, {"title": "CNOOC instalar\u00e1 los mayores tanques de almacenamiento del mundo en China", "content": "El gigante chino del petr\u00f3leo y el gas CNOOC va a instalar los mayores tanques de almacenamiento del mundo en la terminal de importaci\u00f3n de GNL de Binhai, en Jiangsu, para finales de 2023, informa Reuters.", "date": "1646499413", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646499413", "url": "https://www.worldenergytrade.com/oil-gas/general/cnooc-instalara-los-mayores-tanques-de-almacenamiento-del-mundo-en-china?fbclid=IwAR18BXA09uGQVXHEDUXVaxSMv1pFiBceRQfxZrXu99C0sNFU0bWPQmbEcq8", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633180}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es la estanflaci\u00f3n?: as\u00ed funciona la perversa espiral de subidas de precio y recesi\u00f3n que amenaza la econom\u00eda", "content": "Tras la gran crisis financiera de 2008 parec\u00eda que el vocablo &quot;inflaci\u00f3n&quot; hab\u00eda quedado desterrado de los manuales de econom\u00eda en los pa\u00edses ricos. Sin embargo, la recuperaci\u00f3n de la crisis pand\u00e9micas ha venido acompa\u00f1ada de subidas generalizadas de precios en todo el mundo, disparando la inflaci\u00f3n a niveles no vistos en los \u00faltimos 30 a\u00f1os.", "date": "1646499543", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646499543", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966238/0/que-es-la-estanflacion-asi-funciona-la-perversa-espiral-de-subidas-de-precio-y-recesion-que-amenaza-la-economia/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633181}, {"title": "El Ayuntamiento de Puerto Real (C\u00e1diz) nombra a la estatua de \u201cEl Nazareno\u201d como Regidor Perpetuo de la Villa", "content": "&quot;La historia se repite, un grupo de creyentes religiosos, fundamentalistas, presionan para imponer a su dios y sus s\u00edmbolos religiosos a toda la ciudadan\u00eda. Hasta ah\u00ed todo \u201cnormal\u201d\u2026 el problema aparece cuando nuestros representantes pol\u00edticos deciden aceptar los deseos ileg\u00edtimos de esa minor\u00eda hipermotivada (les va la \u201cvida eterna\u201d en ello) para pasar a machacar la aconfesionalidad del Estado&quot;...", "date": "1646552421", "karma": "98.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646499651", "url": "https://laicismo.org/aconfesionalidad-en-espana-cadiz-laica-denuncia-el-nombramiento-de-una-estatua-como-regidor-perpetuo-de-la-villa/256250", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "published", "id": 3633184}, {"title": "Rusia anuncia la reanudaci\u00f3n de su ofensiva en Mari\u00fapol y Volnovaja tras la fallida evacuaci\u00f3n", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia ha anunciado el reinicio de la ofensiva contra las ciudades de Mari\u00fapol y Volnovaja, donde en las \u00faltimas horas ha fracasado un esfuerzo para evacuar a los m\u00e1s de 400.000 civiles que viven en ambas poblaciones del sur del pa\u00eds.", "date": "1646511303", "karma": "1218.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646499579", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-anuncia-reanudacion-ofensiva-mariupol-volnovaja-fallida-evacuacion-20220305173849.html", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3633185}, {"title": "Ciberguerra Ucrania-Rusia, el conflicto invisible", "content": "Ucrania iba a ser un gran laboratorio para la ciberguerra, Rusia echar\u00eda abajo todos sus sistemas de comunicaci\u00f3n y abastecimiento antes incluso de que su primera unidad militar pisara el pa\u00eds. Las predicciones no se han cumplido, son tanques y misiles los que han ganado las victorias. A menos que los ucranianos hayan sabido defenderse en ese terreno con tanta determinaci\u00f3n como en el campo de batalla.", "date": "1646499784", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646499784", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/futuro-imperfecto-ciberguerra-ucrania-rusia/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633186}, {"title": "La historia del primer accidente automovil\u00edstico en Grecia", "content": "El primer accidente automovil\u00edstico registrado oficialmente en Grecia ocurri\u00f3 un domingo de marzo de 1907, alrededor de las 11:30 de la ma\u00f1ana. Tr\u00e1gicamente, el primer accidente automovil\u00edstico del pa\u00eds fue fatal; ya que un peat\u00f3n fue atropellado por el veh\u00edculo cuando intentaba cruzar la calle.  El accidente se produjo en el tramo de la avenida Syggrou, que no estaba pavimentado; cerca del Arco de Adriano y de la antigua cervecer\u00eda Fix en la capital griega de Atenas. Seg\u00fan informes policiales de la \u00e9poca, el responsable del accidente fue ide", "date": "1646499906", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646499906", "url": "https://es.greekreporter.com/2022/02/16/historia-primer-accidente-automovilistico-grecia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633187}, {"title": "Arcadi Espada, sobre la oficialidad del asturiano: &quot;Atenta contra la econom\u00eda, sentido com\u00fan y buen gusto&quot;", "content": "El debate sobre la oficialidad del asturiano ha vuelto a salir a la palestra. El periodista y escritor Arcadi Espada rechaza el nuevo rango con el que el Gobierno regional busca dotar a la lengua de la comunidad porque &quot;atenta contra la econom\u00eda, el sentido com\u00fan y el buen gusto&quot;. Para Espada esto se debe &quot;a razones concretas de una determinada hegemon\u00eda cultural y pol\u00edtica de nuestro mundo regida por la peor pesadilla de la humanidad, como se demuestra tr\u00e1gicamente en Ucrania, que es el nacionalismo&quot;.", "date": "1646500099", "karma": "52.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646500099", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/03/arcadi-espada-sobre-la-oficialidad-del-asturiano-atenta-contra-la-economia-sentido-comun-y-buen-gusto/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633188}, {"title": "El PP pide ajustar los tramos del IRPF y sus deducciones al aumento del IPC", "content": "El Parido Popular ha reclamado este viernes al Gobierno en el Congreso ajustar los tramos del Impuesto sobre la Renta de las Personas F\u00edsicas (IRPF) a la subida del IPC, para evitar una p\u00e9rdida de poder adquisitivo de los ciudadanos debido a una subida en cubierta de impuestos.", "date": "1646500273", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646500273", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/pp-pide-ajustar-tramos-irpf-deducciones-aumento-ipc/2861497/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633189}, {"title": "", "content": "", "date": "1646500267", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646500267", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633190}, {"title": "La 'generaci\u00f3n de la televisi\u00f3n' que revolucion\u00f3 Hollywood y lo salv\u00f3 de su primera gran crisis", "content": "En los a\u00f1os 50 y 60, a caballo entre el sistema de estudios y el Nuevo Hollywood de Coppola o Scorsese, un grupo de cineastas procedentes de la TV liber\u00f3 los cors\u00e9s del cine cl\u00e1sico introduciendo nuevas t\u00e9cnicas y una fuerte carga pol\u00edtica", "date": "1646500542", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646500542", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220305/generacion-television-hollywood-13319111", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633191}, {"title": "", "content": "", "date": "1646500712", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646500712", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633192}, {"title": "Se cumplen 40 a\u00f1os desde la \u00faltima vez que tocamos la superficie de Venus", "content": "Tal d\u00eda como hoy de 1982 el aterrizador de la sonda sovi\u00e9tica Venera 14 se posaba sobre la superficie de Venus. As\u00ed que hoy se cumplen 40 a\u00f1os desde la \u00faltima vez que tocamos la superficie del planeta. Fue apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de que lo hiciera el aterrizador de su gemela, la Venera 13, se se pos\u00f3 sobre Venus el d\u00eda 1 de marzo de 1982.", "date": "1646525417", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646500973", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/espacio/40-anos-ultima-vez-superficie-venus.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3633193}, {"title": "Las im\u00e1genes que prueban la destrucci\u00f3n del avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo en una base a\u00e9rea de Ucrania", "content": "El avi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo, el AN-225 'Mriya' ucraniano, fue destruido en un ataque a\u00e9reo ruso sobre el aeropuerto de Gostomel, cerca de Kiev, el pasado 24 de febrero. La aeronave, que ten\u00eda previsto partir, qued\u00f3 retenida debido a que todos los vuelos quedaron bloqueados por la situaci\u00f3n en Ucrania, seg\u00fan BBC. \u00abHa durado tres d\u00edas hasta que ha sido destruido\u00bb, ha indicado la fuente.", "date": "1646501363", "karma": "50.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646501363", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-imagenes-prueban-destruccion-avion-mas-grande-mundo-base-aerea-ucrania-202203041741_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633194}, {"title": "Irak consigue los mayores ingresos procedentes del petr\u00f3leo en 8 a\u00f1os", "content": "El ministro de Petr\u00f3leo iraqu\u00ed, Ihsan Abdul Yabbar, anunci\u00f3 hoy que Irak ingres\u00f3 en febrero 8.500 millones de d\u00f3lares de la exportaci\u00f3n de crudo, la mayor cifra registrada en los \u00faltimos ocho a\u00f1os, a pesar de las turbulencias que est\u00e1n atravesando los mercados mundiales. En un comunicado, el ministro dijo que el pa\u00eds &quot;logr\u00f3 alcanzar una tasa de exportaci\u00f3n diaria de 3,314 millones de barriles, con unos ingresos financieros de m\u00e1s de 8.500 millones de d\u00f3lares, los m\u00e1s altos en ocho a\u00f1os&quot;.", "date": "1646501652", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646501652", "url": "https://profesionaleshoy.es/energia/2022/03/05/irak-consigue-los-mayores-ingresos-procedentes-del-petroleo-en-8-anos/20878", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633195}, {"title": "Cuando el vecino es un obst\u00e1culo mayor que una escalera", "content": "La vivienda sigue dando la espalda a la accesibilidad en Espa\u00f1a. Unas veces son un par de pelda\u00f1os o una rampa demasiado inclinada y en otras ocasiones es la incomprensi\u00f3n de los vecinos ante los m\u00e1s vulnerables. Los pisos espa\u00f1oles suspenden (nunca han dejado de hacerlo) a lo grande en la asignatura de la accesibilidad. \u201cSolo un 0,6% de los 9,8 millones de edificios de viviendas cumplen los criterios de accesibilidad universal para personas con movilidad reducida o con alguna discapacidad&quot;", "date": "1646502199", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646502199", "url": "https://elpais.com/economia/negocios/2022-03-05/cuando-el-vecino-es-un-obstaculo-mayor-que-una-escalera.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633196}, {"title": "Alcot\u00e1n-100, el lanzagranadas hecho en Zaragoza que Espa\u00f1a podr\u00eda enviar a Ucrania", "content": "Entre el armamento y material b\u00e9lico que Espa\u00f1a est\u00e1 enviando a Ucrania para que el pa\u00eds pueda hacer frente a la invasi\u00f3n rusa hay m\u00e1s de 1.300 lanzacohetes. Los dos primeros aviones A400M han partido este viernes de la base de Los Llanos (Albacete)", "date": "1646502510", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646502510", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/tecnologia/20220303/alcotan-100-lanzagranadas-zaragoza-espana-podria-enviar-ucrania/654434573_0.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633198}, {"title": "Unas 15.000 personas se refugian en el metro de Kiev", "content": "A medida que la escalera mec\u00e1nica se desliza por los \u00faltimos metros hacia la estaci\u00f3n del metro, en lo profundo del otrora inmaculado sistema de transporte p\u00fablico de Kiev, aparece una gran cantidad de colchones, maletas y bolsas de pl\u00e1stico llenas de comida. El espacio proyecta una gran calma, casi silenciosa, a pesar de las 200 personas que acampan all\u00ed para escapar de los bombardeos y el fuego de artiller\u00eda.", "date": "1646502754", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646502754", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/02/espanol/kiev-refugios.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633199}, {"title": "Una estrella de la WNBA, retenida en Mosc\u00fa por narcotr\u00e1fico: temen que Rusia la use para intercambiar prisioneros", "content": "Brittney Griner ha sido retenida en una aeropuerto de Mosc\u00fa por un vapeador con aceite de marihuana. Temen que Rusia utilice a Griner para presionar en alg\u00fan tipo de negociaci\u00f3n de intercambio de prisioneros o para obtener alguna ventaja ante las sanciones por la invasi\u00f3n de Putin a Ucrania.", "date": "1646502873", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646502873", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4966488/0/brittney-griner-moscu-aeropuerto-narcotrafico-rusia-prisioneros/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633200}, {"title": "Atravesando el cumulonimbo: el hombre que cay\u00f3 en una nube de tormenta y vivi\u00f3 para escribirlo", "content": "En 1959, el teniente coronel del Ej\u00e9rcito de Estados Unidos William Henry Rankin se encontr\u00f3 ante una situaci\u00f3n complicada: el motor de su avi\u00f3n se hab\u00eda quedado parado cuando sobrevolaba una gran nube de tormenta. Su \u00fanica opci\u00f3n era saltar en paraca\u00eddas y esperar que la suerte jugase a su favor.", "date": "1646503054", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646503054", "url": "https://www.nobbot.com/off-topic/hombre-atraveso-un-cumulonimbo/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633201}, {"title": "Miembro del equipo negociador de Ucrania fue asesinado a tiros, seg\u00fan medios locales", "content": "Denis Kireev perdi\u00f3 la vida durante su detenci\u00f3n por el Servicio de Seguridad de Ucrania bajo sospecha de traici\u00f3n a favor de Rusia.", "date": "1646503000", "karma": "-69.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646503000", "url": "https://larepublica.pe/mundo/2022/03/05/guerra-rusia-ucrania-miembro-del-equipo-negociador-ucraniano-fue-asesinado-a-tiros-segun-medios-locales/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3633202}, {"title": "Alemania, Estados Unidos y Pa\u00edses Bajos aumentan sus efectivos en Lituania", "content": "Berl\u00edn, 5 mar Alemania, Estados Unidos y los Pa\u00edses Bajos se disponen a ampliar su aportaci\u00f3n a las tropas de la OTAN desplegadas en Lituania, inform\u00f3 hoy el ministro de Defensa de ese pa\u00eds b\u00e1ltico, Arvydas Anusauskas. Las fuerzas a\u00e9reas alemanas aportar\u00e1n misiles defensivos, mientras que Estados Unidos enviar\u00e1 un batall\u00f3n con tanques blindados, seg\u00fan el ministro.", "date": "1646503886", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646503886", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/05/alemania-estados-unidos-y-paises-bajos-aumentan-sus-efectivos-en-lituania/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633206}, {"title": "La madre de todas las encuestas: la ca\u00edda de Casado y la presunta corrupci\u00f3n de Ayuso destrozan electoralmente al PP", "content": "A pesar de que la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de las fuerzas armadas rusas ocupa las portadas de los peri\u00f3dicos, es imposible obviar los sucesos acontecidos en el Partido Popular en las \u00faltimas semanas. La guerra civil de G\u00e9nova ha ca\u00eddo del lado de Isabel D\u00edaz Ayuso y la cabeza de Casado ya rueda por los pasillos. Adem\u00e1s, esta pugna ha erigido a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como el candidato m\u00e1s veros\u00edmil a presidir un no tan nuevo PP.", "date": "1646504056", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646504056", "url": "https://www.elplural.com/politica/madre-todas-encuestas/madre-todas-encuestas-caida-casado-ayuso-destrozan-pp_285421102", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633207}, {"title": "Manifiesto p\u00fablico por una atenci\u00f3n presencial y telef\u00f3nica accesible en la Administraci\u00f3n de la Seguridad Social", "content": "La Administraci\u00f3n de la Seguridad Social est\u00e1 experimentado un cambio de paradigma en el tratamiento a los ciudadanos que nos mueve a manifestar nuestra preocupaci\u00f3n por el deterioro que se est\u00e1 instalando en los servicios de atenci\u00f3n al p\u00fablico de la Administraci\u00f3n de la Seguridad Social, particularmente en las entidades del Instituto Nacional de la Seguridad Social (INSS) y Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social (TGSS). Con la llegada de la pandemia, la atenci\u00f3n personalizada en sus oficinas \u00fanicamente puede obtenerse a trav\u00e9s de las citas", "date": "1646504309", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646504309", "url": "https://www.quieroquemeatiendan.es/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3633208}, {"title": "Mofas a Ciudadanos tras asegurar que conoc\u00edan los planes de Putin, y que ellos han liderado en la UE", "content": "El eurodiputado de Ciudadanos, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Bouza, expresidente de Baleares cuando militaba en las filas del Partido Popular, ha hablado sobre la situaci\u00f3n en Ucrania. El eurodiputado ha hecho alarde de saber  lo que iba a ocurrir y de que su partido ha liderado en Europa la toma de decisiones de la UE para implementar sanciones contra Rusia.", "date": "1646504475", "karma": "91.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646504475", "url": "https://jotapov.com/2022/03/05/mofas-ciudadanos-asegurar-conocian-los-planes-putin-ellos-han-liderado-ue/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633210}, {"title": "Las cr\u00edticas de un general retirado pueden se\u00f1alar un problema mayor para Putin (eng)", "content": "El coronel general ruso retirado Leonid Ivashov, jefe de la Asamblea de Oficiales de toda Rusia, hizo p\u00fablica una declaraci\u00f3n en la que pide la renuncia del presidente ruso, Vladimir Putin, por la confrontaci\u00f3n que involucra a Ucrania. Para eliminar cualquier duda sobre su mensaje, Ivashov, de 78 a\u00f1os, sigui\u00f3 la declaraci\u00f3n p\u00fablica con una entrevista en un medio de comunicaci\u00f3n liberal ruso, Echo Moskvy, insistiendo en que estaba hablando en nombre de la asamblea de oficiales rusos retirados y reservistas que encabeza.", "date": "1646508919", "karma": "1606.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646504842", "url": "https://thehill.com/opinion/international/593880-a-retired-russian-generals-criticism-may-signal-a-larger-problem-for", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3633211}, {"title": "Miles de internautas privados de internet en Europa por ataque cibern\u00e9tico", "content": "Seg\u00fan la operadora francesa Orange, &quot;cerca de 9.000 abonados&quot; a un servicio de internet por sat\u00e9lite de su filial Nordnet en Francia se quedaron sin conexi\u00f3n tras un &quot;cibersuceso&quot; en Viasat, un operador de sat\u00e9lites estadounidense.", "date": "1646504674", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646504674", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220305-miles-de-internautas-privados-de-internet-en-europa-por-ataque-cibern\u00e9tico", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633212}, {"title": "El Bar\u00e7a mantiene su patrocinador ruso 1xBet", "content": "El FC Barcelona no mover\u00e1 ficha por ahora y mantendr\u00e1 el contrato que tiene con uno de sus socios mundiales (Global Partner). Los dirigentes del club pusieron sobre la mesa la opci\u00f3n de romper la vinculaci\u00f3n con la casa de apuestas rusa 1xBet como respuesta a la invasi\u00f3n a Ucrania, pero por ahora no har\u00e1 movimientos, seg\u00fan inform\u00f3 RAC1.", "date": "1646504691", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646504691", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/barca/barca-mantiene-patrocinador-ruso-13325512", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633213}, {"title": "", "content": "", "date": "1646504705", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646504705", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633214}, {"title": "Guerra en Ucrania: De cobardes y temerarios  [Ana Iris Sim\u00f3n]", "content": "Hace falta mucha valent\u00eda para asumir que, ahora que no hemos sabido hacer valer la paz, hay que dialogar en unas condiciones tr\u00e1gicas y acabar haciendo concesiones que a estas alturas parecen vergonzantes", "date": "1646504805", "karma": "-32.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646504805", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-03-05/de-cobardes-y-temerarios.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633215}, {"title": "Putin amenaza a Ucrania con la p\u00e9rdida de la condici\u00f3n de estado [EN]", "content": "El presidente de la Federaci\u00f3n Rusa, Vladimir Putin, declar\u00f3 que si Ucrania &quot;sigue comport\u00e1ndose as\u00ed&quot;, &quot;pondr\u00e1 en peligro el futuro de su estado&quot;. Seg\u00fan Putin, &quot;el gobierno actual de Kiev debe darse cuenta de que si contin\u00faa comport\u00e1ndose as\u00ed, pondr\u00e1 en peligro el futuro del estado de Ucrania. Y si esto sucede, ser\u00e1 enteramente su responsabilidad&quot;.", "date": "1646505033", "karma": "103.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646505033", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/5/7328496/", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "queued", "id": 3633216}, {"title": "El primer paso para salvar el planeta es ignorar a los economistas (Eng)", "content": "El \u00faltimo informe del Panel Intergubernamental sobre el Cambio Clim\u00e1tico de las Naciones Unidas es contundente. El secretario general de la ONU, Ant\u00f3nio Guterres, lo describe como \u201cun atlas del sufrimiento humano y una acusaci\u00f3n condenatoria del liderazgo clim\u00e1tico fallido\u201d. Si el mundo no puede resolver este problema, habr\u00e1 mucha culpa para repartir, pero un grupo en particular no deber\u00eda poder eludirlo: los economistas que han minimizado implacablemente la gravedad del cambio clim\u00e1tico y exagerado los costos de la transicion...", "date": "1646505989", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646505989", "url": "https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/ipcc-climate-report-climate-change-economics-1316106/?fbclid=IwAR1-UzkF9tnlze-d9xPoVQ4Xe3OrGJsC8N5samO_etSjIawkxWbHX1qtH_s", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3633218}, {"title": "Un a\u00f1o de c\u00e1rcel por abandonar a un perro en una finca de Begonte sin agua ni comida", "content": "El juzgado de lo Penal n\u00famero 2 de Lugo impuso un a\u00f1o de prisi\u00f3n a un hombre acusado de maltrato animal por abandonar a un perro de raza San Bernardo en una finca de Begonte. El animal fue rescatado lleno de pulgas, con infecciones en los ojos y los o\u00eddos, cistitis, distensi\u00f3n de vejiga, problemas de movilidad en las extremidades, un tumor en un test\u00edculo y delgadez extrema, por lo que tras varios meses de tratamiento, finalmente tuvo que ser sedado y falleci\u00f3.", "date": "1646505516", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646505516", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-chaira/imponen-ano-carcel-abandonar-perro-finca-agua-ni-comida/202203051306181562311.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633219}, {"title": "Hitler, Stalin y un final para Putin como el de Mussolini El sue\u00f1o de la historia genera monstruos", "content": "Hitler, Stalin y un final para Putin como el de Mussolini El sue\u00f1o de la historia genera monstruos. El siglo XX dej\u00f3 una larga lista entre la que destacaron Hitler y Stalin.", "date": "1646505747", "karma": "13.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646505747", "url": "http://www.elindependiente.com/tendencias/historia/2022/03/05/hitler-stalin-y-un-final-para-putin-como-el-de-mussolini/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633220}, {"title": "La gasolina de 98 octanos ya supera los 2\u20ac/litro en algunas estaciones de servicio", "content": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas iremos viendo c\u00f3mo en cada vez m\u00e1s gasolineras se supera la barrera de los 2\u20ac. Cifras que hasta hace tan solo unas semanas parec\u00edan impensables.", "date": "1646512802", "karma": "1561.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646506272", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/gasolina-98-octanos-2-euros-marzo-2022/", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3633221}, {"title": "Sin 'frameworks' \u00bfes tan dif\u00edcil como crees? [en]", "content": "Uno puede preguntarse por qu\u00e9 alguien querr\u00eda sumergirse en una tarea tan (supuestamente) dif\u00edcil como la construcci\u00f3n de una aplicaci\u00f3n web sin un framework. \u00bfPor qu\u00e9 no construir una aplicaci\u00f3n sobre un trabajo previo, utilizando frameworks robustos con cientos de a\u00f1os de horas de ingenier\u00eda combinadas? \u00bfEs un s\u00edndromes de los NIH que eventualmente llevar\u00e1 a construir un framework a medida? No. Los desarrolladores no tienen m\u00e1s tendencia al masoquismo que la poblaci\u00f3n general. [...]", "date": "1646506413", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646506413", "url": "https://javarome.medium.com/design-noframework-bbc00a02d9b3", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633222}, {"title": "Dos denuncias por decir a la Polic\u00eda Nacional que estudien catal\u00e1n (cat)", "content": "Una profesora de catal\u00e1n de Terrassa, de origen marroqu\u00ed, fil\u00f3loga con estudios de catal\u00e1n y franc\u00e9s, y dos masters, sali\u00f3 ayer de la comisar\u00eda de Polic\u00eda Nacional de su ciudad con dos denuncias en el bolsillo tras decir a los agentes que estudiaran catal\u00e1n.", "date": "1646519720", "karma": "1465.00", "negatives": "34", "sent_date": "1646506815", "url": "https://www.elpuntavui.cat/punt-divers/article/2108555-dues-denuncies-per-dir-a-la-policia-nacional-que-estudiin-catala.html", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3633223}, {"title": "", "content": "", "date": "1646506852", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646506852", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633224}, {"title": "El jefe de la RPD inform\u00f3 de la muerte del comandante del batall\u00f3n &quot;Esparta&quot;(Ruso)", "content": "El Batall\u00f3n &quot;Sparta&quot; fue creado en 2014, particip\u00f3 en las batallas por Slavyansk y el aeropuerto de Donetsk. El primer comandante del Sparta fue Arsen Pavlov, conocido por el indicativo de llamada de combate &quot;Motorola&quot;. Fue asesinado en la noche del 16 de octubre de 2016 en Donetsk, en la entrada de la casa donde viv\u00eda. Los delincuentes colocaron un poderoso artefacto explosivo en el ascensor y lo detonaron mientras Pavlov sub\u00eda a su piso. La Fiscal\u00eda General de la RPD abri\u00f3 una causa penal contra el expresidente de Ucrania Petro Poroshenko T#1", "date": "1646507317", "karma": "3.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646507317", "url": "https://tass.ru/mezhdunarodnaya-panorama/13982107", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "discard", "id": 3633226}, {"title": "Rusia reanuda la ofensiva en Mari\u00fapol y Volnovaja tras la denuncia de Ucrania de no respetar el alto el fuego pactado", "content": "Rusia ha retomado la ofensiva contra las ciudades de Mari\u00fapol y Vonovaja, al sur de Ucrania. El ej\u00e9rcito ruso ha reanudado las hostilidades despu\u00e9s de que fracasara el alto el fuego pactado con Ucrania esta ma\u00f1ana para establecer un cord\u00f3n humanitario en esas dos ciudades que permitiera la evacuaci\u00f3n de unos 215.000 civiles.", "date": "1646507417", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646507417", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8804612.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3633229}, {"title": "Las gasolineras anticipan una ca\u00edda del consumo ante unos precios de r\u00e9cord", "content": "\u00abEntre nuestros asociados las ventas est\u00e1n entre un 15 y un 20 % por debajo de lo que ser\u00eda habitual\u00ab, asegura a Efe el director general de la Confederaci\u00f3n de Empresarios de Estaciones de Servicio (CEEES), Nacho Rabad\u00e1n. Las estaciones de servicios han pasado a comprar el carburante m\u00e1s caro y los clientes est\u00e1n repostando menos, a pesar de que \u00e9stas no trasladan toda la subida de precios al surtidor.", "date": "1646507505", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646507505", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/gasolineras-anticipan-2.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3633230}, {"title": "Rusia Vs Ucrania/Otan = La Izquierda hip\u00f3crita", "content": "En este video se cuestionan muchos de los argumentos con los que parte de la izquierda legitima la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania llevada a cabo en el a\u00f1o 2022.", "date": "1646508143", "karma": "-134.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646508143", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zgeFb43iduM", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3633233}, {"title": "Diario de una huida de Ucrania en coche: &quot;\u00cdbamos a toda hostia y en direcci\u00f3n contraria&quot;", "content": "Izan Mart\u00edn es el preparador f\u00edsico del FC Dnipro. Despu\u00e9s de ver las bombas desde su ventana, puso en marcha un plan de salida. Fueron 48 horas de incertidumbre, prisas y la mejor de las suertes.", "date": "1646507998", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646507998", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2022-03-05/diario-huida-ucrania-coche-ibamos-direccion-contraria_3386232/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633234}, {"title": "Batallas de Roma II y el adulterio", "content": "Escucha y descarga los episodios de Lignum en Roma gratis. Empezaremos el programa hablando con Maribel Bofill de su blog, Gladiatrix en la Arena,  y tras eso comentaremos sobre el adulterio en la antigua Roma...  Programa: Lignum en Roma. Canal: Lignum en Roma. Tiempo: 01:54:39 Subido 04/03 a las 08:30:28&nbsp;83071865", "date": "1646508195", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646508195", "url": "https://www.ivoox.com/052-8212-batallas-roma-ii-el-audios-mp3_rf_83071865_1.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633235}, {"title": "Putin, croma y Aeroflot", "content": "Parece que Putin ha utilizado un croma en una charla con trabajadores de Aeroflot [fuente Reddit]", "date": "1646508771", "karma": "25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646508771", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=87RzFCKJ6vo", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633236}, {"title": "Trigo, aluminio, carb\u00f3n: el precio de las materias primas se est\u00e1 disparando como nunca antes desde 1970", "content": "&quot;Es una locura. Cont\u00e1bamos con que los precios bajasen ahora, pero con la guerra se han disparado&quot;. El empleado de la empresa de gas\u00f3leos se encoge de hombros y saca el dat\u00e1fono. Acaba de cargar el dep\u00f3sito de mi casa \u2014del que dependo, entre otras cosas, para calentar el agua o que arranque la calefacci\u00f3n\u2014 con 500 litros. La factura: 630 euros. El 7 de enero, cuando nos vimos las caras por \u00faltima vez, hab\u00eda llenado el mismo dep\u00f3sito hasta los topes con 604 litros y la factura se hab\u00eda quedado en 543 euros. Ya entonces era cara, pero ahora...", "date": "1646509203", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646509203", "url": "https://www.xataka.com/otros/trigo-aluminio-carbon-precio-materias-primas-se-esta-disparando-como-nunca-antes-1970", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3633240}, {"title": "Una comisi\u00f3n sobre abusos destapa que la Iglesia lusa no era la excepci\u00f3n que crey\u00f3 ser", "content": "Algunos obispos aseguraban que no hab\u00eda evidencias para crear comisiones de investigaci\u00f3n regionales y defend\u00edan que se trataba de casos puntuales y no un problema sist\u00e9mico.", "date": "1646509440", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646509440", "url": "http://www.publico.es/internacional/abusos-sexuales-iglesia-catolica-comision-abusos-destapa-iglesia-lusa-no-excepcion-creyo.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633244}, {"title": "Occidente est\u00e1 jugando al p\u00f3ker geopol\u00edtico con la vida de millones de ucranianos", "content": "As\u00ed pues, Occidente olvidar\u00e1 a los ucranianos, como olvid\u00f3 a los iraqu\u00edes y a los afganos, y a los sirios y a los libios. Como a los pocos d\u00edas de la fotograf\u00eda de Aylan, ya no recordaba a los refugiados, que despu\u00e9s fueron vendidos a Turqu\u00eda en la mayor transacci\u00f3n de personas de la historia sin que casi nadie se acordara de ellos. Como las afganas son historia hace mucho, tras ser portada tras la bochornosa ca\u00edda de Afganist\u00e1n hace solo unos meses. Portada que fueron, precisamente, para desviar la atenci\u00f3n del rid\u00edculo de Occidente. Como hoy", "date": "1646509503", "karma": "-43.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646509503", "url": "https://actualidad.rt.com/opinion/luis-gonzalo-segura/422525-occidente-jugar-poker-geopolitico-ucrania", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "discard", "id": 3633245}, {"title": "El gimnasta ruso Iv\u00e1n Kuliak sube al podio con un s\u00edmbolo belicista en su pecho", "content": "El gimnasta ruso Ivan Kuliak, participante en la Copa del Mundo de art\u00edstica que se est\u00e1 disputando en Doha, Catar, ha lucido en su maillot, a la altura del pecho, una Z formada con esparadrapos. Esa letra aparece pintada los carros de combate y veh\u00edculos blindados y de transporte rusos que intervienen en la invasi\u00f3n de Ucrania. El s\u00edmbolo lo ha publicitado tambi\u00e9n la exgimnasta Svetlana Khorkina. Kuliak ha subido al podio en la final de paralelas y lo ha compartido con el ganador, el ucraniano Illia Kovtun.", "date": "1646515519", "karma": "1322.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646509655", "url": "https://www.marca.com/otros-deportes/2022/03/05/6223a7c1e2704e903d8b45bc.html", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3633246}, {"title": "Desde debajo de sus lonas, los refugiados sirios miran a Europa con reproche", "content": "Pol\u00edticas diferentes para Ucrania. Desde el inicio de la invasi\u00f3n rusa hace apenas una semana, cerca de un mill\u00f3n de personas han huido de Ucrania a naciones cercanas como Polonia, Ruman\u00eda y Moldavia, levantando asperezas entre algunos miembros de la comunidad refugiada siria indignados con lo que consideran un doble rasero.", "date": "1646531703", "karma": "2339.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646509905", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/internacional/2022/03/04/desde-debajo-lonas-refugiados-sirios-miran-europa-reproche-1557554.html", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3633247}, {"title": "Dos explosiones en la ciudad rusa de Belgorod", "content": "A las 19:35 hora local, se registraron dos explosiones que se pudieron ver en la ciudad rusa de Belgorod, muy cerca de la frontera con Jarkov. El estruendo de las mismas hizo saltar las alarmas de varios coches, pero se desconoce tanto el impacto como la causa de dichas explosiones.", "date": "1646540412", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646510166", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/05/actualidad/1646466887_307665.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3633248}, {"title": "La ola m\u00e1s grande de la historia tuvo 524 metros de altura", "content": "Demostrado: el calentamiento global tambi\u00e9n provoca terremotos. Es la principal conclusi\u00f3n de un estudio realizado por cient\u00edficos del Instituto Geof\u00edsico dependiente de la Universidad de Alaska, en Fairbanks (Estados Unidos) en el parque nacional de la Bah\u00eda de los Glaciares, en el sudeste del estado norteamericano m\u00e1s septentrional. Un estudio que ha permitido descubrir tambi\u00e9n qu\u00e9 provoc\u00f3 el tsunami m\u00e1s grande de la historia, con una ola que alcanz\u00f3 los 524 metros de altura.", "date": "1646510607", "karma": "-22.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646510607", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/medio-ambiente/ola-grande-historia-tuvo-524-13327880", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633249}, {"title": "\u00bfRusia es culpable? - Fundaci\u00f3n DENAES (Fundaci\u00f3n de Santiago Abascal)", "content": "\u00bfRusia es culpable? S\u00ed, Rusia es culpable. Rusia es culpable de defender los intereses de Rusia con servicios de inteligencia y m\u00fasculo militar. Rusia es culpable de tener en el Kremlin a un l\u00edder patriota y al mayor genio geopol\u00edtico del presente en marcha, como ha ido mostr\u00e1ndose estos a\u00f1os desde la debacle que supuso la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (fundamentalmente desde la subida del susodicho al poder hace justo 20 a\u00f1os y su contundente acci\u00f3n contra el secesionismo checheno).", "date": "1646510919", "karma": "-98.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646510919", "url": "https://nacionespanola.org/actualidad/rusia-es-culpable/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633250}, {"title": "Rusia, tribunales a la carta [Documental]", "content": "Documental que analiza el sistema judicial en Rusia con numerosos testimonios de empresarios y ciudadanos condenados en  juicios ama\u00f1ados. Los jueces, la polic\u00eda, la administraci\u00f3n gobernamental, todo al servicio del que paga y de los oligarcas rusos. Las Pusy Riot, grupo musical punk, dieron a conocer al mundo la creciente oposici\u00f3n de la nueva sociedad rusa al gobierno de Putin y sus instituciones. Seg\u00fan algunos estudios, una tercera parte de los condenados son inocentes. Disidentes pol\u00edticos, empresarios,....", "date": "1646511194", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646511194", "url": "https://www.documaniatv.com/politica/documentos-tv-rusia-tribunales-a-la-carta-video_6b7447513.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633251}, {"title": "El a\u00f1o de los tiros. La brutal represi\u00f3n de la huelga de Riotinto en 1888", "content": "A finales del siglo XIX la provincia de Huelva la presencia inglesa para explotar la cuenca minera era considerable y con ella importantes inversiones industriales. En Riotinto, la Riotinto Company gobernaba pr\u00e1cticamente de facto a manera de colonia, en connivencia con el gobernador civil, lo que en 1888 permiti\u00f3 la brutal represi\u00f3n a tiros y bayonetazos de una huelga general. Hubo decenas de muertos y heridos, pero se impuso el silencio sobre el asunto hasta 1907.", "date": "1646511409", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646511409", "url": "https://lechuzainquieta.com/2022/03/05/el-ano-de-los-tiros/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633252}, {"title": "Rusia pide a la UE y la OTAN que detengan el suministro de armas a Ucrania", "content": "El Ministerio de Asuntos Exteriores Ruso pidi\u00f3 este s\u00e1bado a los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y la OTAN que &quot;dejen de enviar armas&quot; a Ucrania, dijo la agencia de noticias rusa RIA. Dijo que Mosc\u00fa estaba particularmente preocupado de que los misiles port\u00e1tiles antia\u00e9reos Stinger pudieran terminar en manos de terroristas, lo que representa una amenaza para las aerol\u00edneas.", "date": "1646559630", "karma": "1729.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646511385", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/russia-calls-eu-nato-stop-arms-supplies-ukraine-2022-03-05/", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3633253}, {"title": "Ian Mckellen no cree que personajes gay deban ser reservados para int\u00e9rpretes gay. [ENG]", "content": "El famoso actor opina, en una entrevista en BBC2, sobre la controversia generada por la elecci\u00f3n de Helen Mirren para interpretar un personaje jud\u00edo.", "date": "1646511702", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646511702", "url": "https://ew.com/movies/ian-mckellen-doesnt-think-gay-roles-should-be-reserved-for-gay-actors/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3633254}, {"title": "", "content": "", "date": "1646511608", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646511608", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633255}, {"title": "El CEO de Kraken responde a la petici\u00f3n de Ucrania de bloquear las cuentas rusas", "content": "\u201cEntiendo la raz\u00f3n de ser de esta petici\u00f3n, pero a pesar de mi profundo respeto por el pueblo ucraniano, @krakenfx no puede congelar las cuentas de nuestros clientes rusos sin un requisito legal para hacerlo. Adem\u00e1s, si fu\u00e9ramos a congelar voluntariamente las cuentas financieras de los residentes de los pa\u00edses que atacan injustamente y provocan la violencia en todo el mundo, el primer paso ser\u00eda congelar todas las cuentas estadounidenses. Como cuesti\u00f3n pr\u00e1ctica, esa no es realmente una opci\u00f3n comercial viable para nosotros\u201d.", "date": "1646517919", "karma": "3451.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646512080", "url": "https://es.crypto-economy.com/el-ceo-de-kraken-responde-a-la-peticion-de-ucrania-de-bloquear-las-cuentas-rusas/", "clicks": 0, "votes": "278", "status": "published", "id": 3633258}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 10", "content": "Tras diez d\u00edas de enfrentamientos, la informaci\u00f3n real de lo que ocurre en Ucrania es cada vez menor. Es cierto que llegan v\u00eddeos e im\u00e1genes de bombardeos. Tambi\u00e9n que se han confirmado algunos derribos de aeronaves rusas. Por supuesto, hay testimonios gr\u00e1ficos sobrados de la crueldad de los combates, con p\u00e9rdidas importantes para ambos bandos y la sensaci\u00f3n de que, poco a poco, Rusia va imponi\u00e9ndose a un coste enorme. Ahora bien, entre los especialistas no hay acuerdo ni sobre el control real que los rusos ejercen sobre (...)", "date": "1646513431", "karma": "1411.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646512084", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/05/guerra-de-ucrania-dia-10/", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3633259}, {"title": "John Belushi, el actor y m\u00fasico que encarn\u00f3 el amargo despertar del sue\u00f1o hippie", "content": "La pol\u00e9mica biograf\u00eda que escribi\u00f3 en 1984 el periodista Bob Woodward revisa la figura de un c\u00f3mico brutal, integrante de los Blues Brothers, fallecido hace 40 a\u00f1os por una sobredosis de drogas.", "date": "1646512246", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646512246", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/john-belushi-actor-musico-encarno-amargo-despertar-sueno-hippie_1_8802519.html?fbclid=IwAR0dHOPgQu5xb0CsGffdsY3WyiHba5BS5snXG7TfH1u9UfrTUv559BRFZ8E", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633260}, {"title": "La prensa occidental se va de Rusia ante la represi\u00f3n de Putin", "content": "Numerosos medios informativos extranjeros con corresponsal\u00edas en Mosc\u00fa, tales como la CNN, CBS News, la BBC, ABC News y Bloomberg, han decidido suspender temporalmente su actividad informativa en Rusia. Lo han hecho tambi\u00e9n los medios p\u00fablicos espa\u00f1oles RTVE y EFE, que seguir\u00e1n cubriendo los sucesos en este pa\u00eds eslavo, pero desde fuera. El \u00faltimo en unirse a esa lista ha sido el grupo privado Atresmedia (Antena 3, La Sexta y Onda Cero, entre otros).", "date": "1646512326", "karma": "71.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646512326", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/prensa-occidental-rusia-represion-rtve-efe-cnn-bbc-20220305190602-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633261}, {"title": "Erdo\u011fan pasa un mensaje a Putin de Zelenskyy sobre la disposici\u00f3n para mantener negociaciones directas", "content": "Durante una conversaci\u00f3n con Vladimir Putin, el presidente Erdo\u011fan ha transmitido un mensaje del presidente Zelenskyy relativo a su disposici\u00f3n para mantener un encuentro. Ibrahim Kalin, asesor personal del presidente Erdo\u011fan, asegur\u00f3 que durante una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica entre los presidentes de Turqu\u00eda y Ucrania, Zelenskyy mostr\u00f3 su ofrecimiento a mantener negociaciones directas con Putin  &quot;Estoy dispuesto a verme con Putin en Estambul, Ankara o donde \u00e9l quiera&quot;, dijo Zelenskyy", "date": "1646512743", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646512743", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/5/7328575/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633262}, {"title": "Putin amenaza: la exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania ser\u00eda una declaraci\u00f3n de guerra", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, afirm\u00f3 hoy que la decisi\u00f3n de intervenir militarmente en Ucrania fue &quot;dif\u00edcil&quot;, y volvi\u00f3 a decir que decretar una exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania ser\u00eda equivalente a una declaraci\u00f3n de guerra. &quot;O\u00edmos por ah\u00ed que es necesario implantar una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre el territorio de Ucrania. Hacer esto es imposible desde el propio territorio de Ucrania, solo se puede hacer desde el territorio de algunos Estados vecinos.", "date": "1646512397", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646512397", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-05/putin-amenaza-exclusion-ucrania-delcaracion-guerra_3386635/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633263}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 las personas opinamos diferente?", "content": "<p>Hace un rato iba por la calle y ven&iacute;a pregunt&aacute;ndome c&oacute;mo es posible que viviendo en una &eacute;poca en la cual tenemos toda la informaci&oacute;n del mundo al alcance de un click, es decir, al alcance de pr&aacute;cticamente cualquier persona, pareciese que estuvi&eacute;semos siempre en conflicto entre nosotros y nunca nos pusi&eacute;semos de acuerdo. Para ejemplo, esta p&aacute;gina. Y pensaba que los motivos no han de ser muy complejos, sino m&aacute;s bien, al contrario, tan solo es uno que se puede desgranar en tres partes, dando lugar a tres prototipos de personas: los <strong>emocionales,</strong> los <strong>ignorantes </strong>y los <strong>parciales.</strong></p><p>1)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los <strong>emocionales. </strong>Todos tenemos emociones que nos condicionan a la hora de opinar, pero este grupo pareciese m&aacute;s emocional que ning&uacute;n otro, que estas les impidiesen razonar con un m&iacute;nimo de claridad. Suelen ser fan&aacute;ticos con los que es agotador dialogar, porque, por mucho que se esfuerce uno y se arme de paciencia, es imposible penetrar lo m&aacute;s m&iacute;nimo en ese gran muro defensivo que han levantado. Creo que suelen ser personas que han vivido experiencias duras o traum&aacute;ticas en la vida, y que, al ser de fibra muy sensible para ciertos temas, se sintiesen cuestionados en su propia experiencia si no se piensa y opina como ellos. Pero tambi&eacute;n pueden ser personas engre&iacute;das que necesitan quedar por encima del otro a toda costa y dar la sensaci&oacute;n de que saben, y aunque sea falso lo que dicen, bastar&aacute; con ciertos dotes oratorios para dejar sin palabras al adversario. </p><p>2)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los <strong>ignorantes. </strong>En verdad todos pertenecemos a este grupo en cierto modo, pues nadie es omnisciente. En un mundo con tanta informaci&oacute;n, creo que parte de la sabidur&iacute;a radica en saber elegir los conocimientos adecuados e interesantes para nuestros prop&oacute;sitos vitales. </p><p>Creo que los miembros de esta categor&iacute;a suelen ser las t&iacute;picas personas que se dejan llevar por el relato popular o el de su grupo de referencia. &ldquo;<strong>Donde va Vicente va la gente&rdquo;</strong> ser&iacute;a la frase que les definir&iacute;a. Al fin y al cabo, todos hemos pensado alguna vez eso de: &ldquo;si lo piensa todo el mundo es que ser&aacute; as&iacute;&hellip;&rdquo;. </p><p>Creo que el ignorante suele ser una persona que o no tiene capacidad cr&iacute;tica o la suele tener en <em>off</em> . Es por ello que se le reconocer&aacute; por ser la t&iacute;pica persona que en un di&aacute;logo no dar&aacute; argumentos de peso, sino que apelar&aacute; a las frases: <strong>&ldquo;todo el mundo lo sabe&hellip;&rdquo;, &ldquo;todo el mundo dice&hellip;&rdquo;</strong>, etc. </p><p>Como ya dije, todos somos ignorantes en alg&uacute;n aspecto, pues no podemos ir por el mundo, a cada paso que damos, con una actitud esc&eacute;ptica, pues nos volver&iacute;amos unos paranoicos. Necesitamos alg&uacute;n tipo de certidumbre para caminar con seguridad por la vida. Es por eso que muchos &ldquo;sabemos&rdquo; que la tierra es redonda o que las vacunas &ldquo;son efectivas&rdquo; (aunque ahora con Omicron ha cambiado un poco el discurso), pero no porque nos hayamos informado concienzudamente al respeto, ni mucho menos porque lo hayamos demostrado, sino porque asumimos que ya se hizo, que todo el mundo lo sabe, y, como es un consenso social, miramos raro al que piensa diferente. </p><p>Claramente, este es un mecanismo que ha tenido que servir a la supervivencia de la especie, pero tambi&eacute;n es cierto que, en ocasiones, funciona de la misma manera que el <strong>juego del &ldquo;tel&eacute;fono escacharrado&rdquo;</strong>. Recordemos que en los a&ntilde;os 90 todo el mundo dec&iacute;a haber visto la famosa escena de Ricky Martin y la ni&ntilde;a del perro y la mermelada, o que todo el mundo &ldquo;sabe&rdquo; que si no te tomas el zumo al de 15 minutos las vitaminas se van (a pesar de que la ciencia haya demostrado que es falso). Es por ello que en la vida hay que saber ser un sano esc&eacute;ptico &mdash;pues las percepciones sociales no siempre son fiables&mdash;, es decir, saber caminar por la cuerda floja sin caer hacia el lado del dogmatismo o hacia el del escepticismo desenfrenado. &nbsp;</p><p>3)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Los <strong>parciales. </strong>Son aquellos que no se dan cuenta de que su percepci&oacute;n no es que sea verdadera y la del otro falsa, sino que ambas son verdades parciales que la persona trata de generalizar, y ah&iacute; radica el error. Usando un s&iacute;mil, es como si dos personas con sus respectivas linternas, iluminasen diferentes partes de la pared de una cueva, y quisiesen hacer pasar, su c&iacute;rculo de luz, como la totalidad de la misma. Es decir, lo que ellos ven es lo que ha de existir, y nada m&aacute;s. En este sentido, una de las definiciones que m&aacute;s me gustan de la palabra &ldquo;<strong>ideolog&iacute;a&rdquo;</strong> es justamente: &ldquo;<strong>una verdad parcial presentada como universal</strong>&rdquo;.</p><p>4)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Una <strong>combinaci&oacute;n variable </strong>de la 1) la 2) y la 3). En realidad todos tenemos un poco de cada una: <strong>emocionales</strong> porque no somos ciborgs que podamos suprimir nuestras emociones; <strong>ignorantes</strong> porque por muy expertos que seamos en un campo no podemos saberlo todo; y <strong>parciales</strong> porque las experiencias que conforman nuestros pensamientos, emociones, opiniones&hellip;, son tan solo una min&uacute;scula parte de un mundo infinito. No obstante, creo que, a pesar de que todos seamos los tres a la vez, algunas personas tienen tendencias a representar m&aacute;s un papel que otro. </p><p>No quiero que se me entienda mal, con estos prototipos no quiero decir que no haya grupos de personas <strong>racionales</strong>, equilibrados en sus emociones, que buscan evidencias&hellip;, pero quiz&aacute;s con estas personas sea m&aacute;s sencillo dialogar, puesto que son m&aacute;s conscientes de todo lo anterior.</p><p>De todos modos, seguramente haya m&aacute;s prototipos que se me hayan escapado. &iquest;Se os ocurre alguno m&aacute;s?</p>", "date": "1646570134", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646512773", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3633264}, {"title": "Femen protesta contra la guerra frente a la embajada rusa en Madrid", "content": "Un grupo de manifestantes con sus torsos desnudos y coronas de flores en la cabeza ha reclamado que se ponga fin a &quot;la guerra de Putin&quot;", "date": "1646512906", "karma": "114.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646512906", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220303/femen-embajada-rusa-guerra-ucrania-13316532", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633265}, {"title": "Periodista de EEUU sin filtro [EN]", "content": "&quot;Hay rumores de que se ha utilizado una bomba termob\u00e1rica, que es una bomba de vac\u00edo, que para ser justos los EE.UU. ha utilizado en Afganist\u00e1n, pero la idea de que se utilice en Europa te revuelve el est\u00f3mago&quot;", "date": "1646513215", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646513215", "url": "https://twitter.com/sinlasmedias/status/1500210359415840768", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633266}, {"title": "Dos focos de gripe aviar elevan a 22 los casos en Andaluc\u00eda", "content": "Los nuevos brotes han sido detectados en sendas granjas de pavos en la provincia de Sevilla. Se trata de dos granjas en Estepa y El Rubio. Del total de las explotaciones de aves de corral afectadas en Andalucia, la mayor\u00eda se encuentran en zonas sevillanas.", "date": "1646513331", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646513331", "url": "https://www.diariocordoba.com/andalucia/2022/03/05/focos-gripe-aviar-elevan-22-63472049.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633267}, {"title": "De Vito Corleone en 'El Padrino' a Walter White en 'Breaking Bad': \u00bfpor qu\u00e9 amamos al hombre malo?", "content": "La figura del antih\u00e9roe lleva d\u00e9cadas fascin\u00e1ndonos, ya sea en el cine o la televisi\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 tienen que nos atraiga tanto? El arquetipo del antih\u00e9roe, un hombre malo (o no del todo bueno) al que seguimos a lo largo de un viaje, no naci\u00f3 con \u2018El padrino\u2019. Viene de lejos: encontramos ejemplos en las novelas g\u00f3ticas de Lord Byron o en el Victor Frankenstein de su contempor\u00e1nea Mary Shelley; incluso antes, en los Hamlet y Macbeth de Shakespeare. La historia de la literatura, y despu\u00e9s el cine y la televisi\u00f3n, est\u00e1 llena de personajes cuestionables,", "date": "1646513208", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646513208", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/a39298860/antiheroes-vito-corleone-el-padrino-walter-white-breaking-bad/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633268}, {"title": "Un a\u00f1o con una perra adoptada", "content": "<p>Hoy hace un a&ntilde;o que Gala lleg&oacute; a nuestras vidas.</p><p>A principio de marzo de 2021, mi pareja conoci&oacute; en la protectora a una perrita muy miedosa al fondo de la jaula. La pobre estaba muy asustada y hac&iacute;a poco tiempo que estaba ah&iacute;. Resulta que por falta de dinero, su anterior compa&ntilde;ero la tuvo que dejar.</p><p>Despu&eacute;s de un per&iacute;odo de adaptaci&oacute;n, vino a casa definitivamente. A&uacute;n recuerdo lo r&aacute;pido que se subi&oacute; al coche aquel mediod&iacute;a que fuimos a por ella. Y sobretodo el cambio de cara y actitud al entrar por la puerta.</p><p>Hoy, un a&ntilde;o despu&eacute;s, se ha adue&ntilde;ado del sof&aacute;, de la cama y de nuestro coraz&oacute;n. Es leal, mimosa y muy agradecida.</p><p>&iquest;Moraleja? Adopta a perros, gatos, etc. No compres animales. Hay miles de ellos en muchas protectoras que buscan un nuevo comienzo y podemos d&aacute;rselo. Adopta; puedes hacer que un pobre animal que ha tenido mala vida o por circunstancias X ha acabado en un protectora, pueda tener una segunda oportunidad.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633269&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646582702", "karma": "2089.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646513745", "url": "", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3633269}, {"title": "Mercenarios de la pluma", "content": "Deber\u00eda haber una ley por la cual, la manipulaci\u00f3n y la mentira, en el periodismo deber\u00eda estar penada. Se deber\u00eda crear el concepto &quot;Terrorismo period\u00edstico&quot;. Estas acciones no deber\u00edan quedar impunes o estaremos vendidos a  mercenarios al servicio de las \u00e9lites.", "date": "1646513501", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646513501", "url": "https://twitter.com/Fcarreteror/status/1500174205555462146?t=TOUOrYV3Qf35GeWCR6AkAw&s=19", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633271}, {"title": "El hospicio de Kazan apoy\u00f3 al ej\u00e9rcito con un flash mob en forma de letra Z", "content": "Los pacientes y el personal m\u00e9dico del Kazan Hospice organizaron un flash mob en apoyo del ej\u00e9rcito ruso que participa en una operaci\u00f3n especial para proteger Donbass. Vladimir Vavilov, presidente de la Junta de la Fundaci\u00f3n Caritativa P\u00fablica Anzhela Vavilov para ayudar a los ni\u00f1os con leucemia. ''La gente se aline\u00f3 en la forma de la letra Z. En nuestra mano izquierda sosten\u00edamos folletos con las banderas de LPR, DPR, Rusia y Tartarist\u00e1n, y apretamos el pu\u00f1o con la derecha. Todo sali\u00f3 bien.''", "date": "1646513743", "karma": "2.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646513743", "url": "https://twitter.com/tatar_inform/status/1500064852185960452", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633272}, {"title": "Fitbit retira todos los relojes Ionic por riesgo de quemaduras y ofrece un reembolso", "content": "Fitbit ha decidido retirar de manera voluntaria todos sus relojes inteligentes Ionic. La decisi\u00f3n se produce despues de 174 quejas de sobrecalentamiento de la bater\u00eda y 178 de lesiones por quemaduras. Para tener una referencia se\u00f1alan que en todo el mundo se vendieron m\u00e1s de 1,6 millones de Fitbit Ionic (aproximadamente 1 mill\u00f3n en Estados Unidos y aproximadamente 630.000 en el resto de los mercados). La compa\u00f1\u00eda dice que reembolsar\u00e1 299 d\u00f3lares en Estados Unidos, En Espa\u00f1a el Fitbit Ionic se vendi\u00f3 inicialmente a 349,45 euros.", "date": "1646513602", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646513602", "url": "https://www.xatakamovil.com/otras/tienes-fitbit-ionic-deja-usarlo-fitbit-te-devuelve-dinero-haber-riesgo-quemaduras", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633273}, {"title": "Golpe al veh\u00edculo privado: peajes por kil\u00f3metros recorridos y castigo fiscal a las matriculaciones", "content": "Los expertos del comit\u00e9 de Hacienda creado por la ministra Montero proponen medidas fiscales para acelerar la transici\u00f3n ecol\u00f3gica. Seg\u00fan el comit\u00e9, lo m\u00e1s conveniente son los \u00abpagos relacionados con la distancia recorrida mediante dispositivos electr\u00f3nicos, que en la actualidad existen en numerosos estados de la UE tanto para veh\u00edculos ligeros como pesados\u00bb. El texto considera que con un sistema de un c\u00e9ntimo por kil\u00f3metro para particulares y tres c\u00e9ntimos para veh\u00edculos pesados se recaudar\u00edan 1.172 millones de euros.", "date": "1646526019", "karma": "1819.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646513583", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-golpe-vehiculo-privado-peajes-kilometros-recorridos-y-castigo-fiscal-matriculaciones-202203050124_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3633274}, {"title": "Momento exacto en el que la granada de aturdimiento Israel\u00ed golpea a ni\u00f1a Palestina de 11 a\u00f1os [EN]", "content": "Una ni\u00f1a palestina de 11 a\u00f1os fue golpeada en la cara con una granada de aturdimiento por las fuerzas israel\u00edes. Relacionadas: https://www.meneame.net/story/israel-ataca-ninos-palestinos-puerta-damasco https://www.meneame.net/story/nina-palestina-12-anos-agredida-brutalmente-israel-jerusalen", "date": "1646517019", "karma": "3523.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646513780", "url": "https://twitter.com/AJEnglish/status/1499733348255731715", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3633275}, {"title": "M\u00e9todo revolucionario para extraer hidr\u00f3geno del agua mediante aluminio", "content": "El hidr\u00f3geno es muy abundante, como componente del agua. Esa abundancia y sus caracter\u00edsticas hacen que usarlo en c\u00e9lulas de combustible para generar electricidad o como parte de otros dispositivos energ\u00e9ticos pueda resultar decisivo para que el mundo abandone definitivamente las energ\u00edas sucias. Sin embargo, la dificultad en hallar un modo lo bastante barato para extraer el hidr\u00f3geno del agua ha venido obstaculizando ese tan deseado salto hacia la implantaci\u00f3n mundial de un sistema energ\u00e9tico basado en el hidr\u00f3geno. Lo logrado recientemente en", "date": "1646540735", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646513831", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43797/metodo-revolucionario-para-extraer-hidrogeno-del-agua-mediante-aluminio", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3633276}, {"title": "Putin ordena preparar un listado de pa\u00edses que han realizado &quot;acciones no amistosas&quot; contra Rusia", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, ha firmado este s\u00e1bado un decreto por el que ordena al Consejo de Ministros elaborar un listado de pa\u00edses que han realizado &quot;acciones no amistosas&quot; contra Rusia que ser\u00e1 publicado en dos d\u00edas. &quot;El Gobierno de la Federaci\u00f3n Rusa elaborar\u00e1 en dos d\u00edas una lista de Estados extranjeros que cometen acciones no amistosas contra la Federaci\u00f3n Rusa, entidades legales e individuos rusos&quot;, indica el decreto, recogido por la agencia de noticias rusa TASS.", "date": "1646560820", "karma": "1663.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646514211", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-putin-ordena-preparar-listado-paises-realizado-acciones-no-amistosas-contra-rusia-20220305214503.html", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3633278}, {"title": "La fallida log\u00edstica de la invasi\u00f3n rusa a Ucrania [ENG]", "content": "An\u00e1lisis sobre la movilidad del ej\u00e9rcito ruso y su priorizaci\u00f3n de la artiller\u00eda sobre log\u00edstica y c\u00f3mo los primeros d\u00edas de la guerra han expuesto esta carencia.", "date": "1646514586", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646514586", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b4wRdoWpw0w", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633279}, {"title": "As\u00ed ser\u00eda una guerra nuclear entre Rusia y la OTAN, seg\u00fan la Universidad de Princeton", "content": "La simulaci\u00f3n realizada por el programa Science &amp; Global Security de la Universidad de Princeton muestra como se desarrollar\u00eda una guerra nuclear y las consecuencias que tendr\u00eda en las primeras 24 horas.", "date": "1646514384", "karma": "77.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646514384", "url": "https://www.larazon.es/tecnologia/20220304/phiwfi7owzbopjoxt2nzcnldla.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633280}, {"title": "Marlaska defiende que la polic\u00eda fronteriza actu\u00f3 con &quot;proporcionalidad&quot; tras las im\u00e1genes de una paliza a un inmigrante en Melilla", "content": "El ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ha defendido este s\u00e1bado la actuaci\u00f3n de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado en la valla de Melilla tras los saltos que se han producido esta semana y ha asegurado que han actuado en los m\u00e1rgenes de la &quot;proporcionalidad&quot; y el principio de &quot;legalidad&quot;.", "date": "1646514319", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646514319", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/marlaska-defiende-policia-fronteriza-actuo-proporcionalidad-imagenes-paliza-inmigrante-melilla_1_8805754.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633281}, {"title": "Venezuela alcanza &quot;102 %&quot; de poblaci\u00f3n vacunada contra la covid, dice Maduro", "content": "Venezuela alcanz\u00f3 la meta de 102 % de ciudadanos mayores de 18 a\u00f1os vacunados con la &quot;dosis completa&quot; contra la covid-19, seg\u00fan asegur\u00f3 este martes el presidente Nicol\u00e1s Maduro, quien no explic\u00f3 a qu\u00e9 se debe que el porcentaje supere en un 2 % al total de la poblaci\u00f3n mayor de edad.&quot;A un a\u00f1o del proceso de vacunaci\u00f3n, hoy hemos llegado a la meta de 102 puntos %, 102,6 %, para ser m\u00e1s exactos, de vacunaci\u00f3n, en primera y segunda, dosis completa. Venezuela ha vacunado a toda su poblaci\u00f3n&quot;, afirm\u00f3 Maduro", "date": "1646514421", "karma": "-42.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646514421", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/coronavirus-venezuela_venezuela-alcanza--102----de-poblaci\u00f3n-vacunada-contra-la-covid--dice-maduro/47371164", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633282}, {"title": "Xabier Fortes (TVE) da la cara por un invitado tras lo que dijo sobre enviar armas a Ucrania", "content": "El militar invitaba entonces a reflexionar sobre si con el env\u00edo de armas se iba a lograr dar la vuelta al conflicto o si solo se iba a conseguir detener la guerra durante dos semanas m\u00e1s, ya que, si era as\u00ed, entonces las 20.000 bajas que se iban a producir en esas semanas no iban a servir de nada. El general propon\u00eda que la Uni\u00f3n Europea apoyara a Ucrania en las negociaciones con Putin para detener la sangr\u00eda y no alimentarla a no ser que se pueda cambiar su curso.", "date": "1646520919", "karma": "2068.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646514481", "url": "https://www.elconfidencial.com/television/programas-tv/2022-03-05/tve-xabier-fortes-cara-invitado-armas-ucrania_3386787/", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3633283}, {"title": "De una crisis a otra: la industria de los chips tiene un problema en Ucrania por sus reservas de gas ne\u00f3n", "content": "Tras dos a\u00f1os muy marcados por la pandemia y la crisis de semiconductores, escenario que seg\u00fan algunos grandes fabricantes no se despejar\u00e1 hasta bien entrado 2022 y otros extienden a 2023, el sector suma ahora un peligro extra: que el conflicto creado por Rusia complique el abastecimiento de ne\u00f3n, un gas clave para la fabricaci\u00f3n de chips. Seg\u00fan los datos que maneja TechCet, cerca de la mitad del suministro mundial parte del pa\u00eds de Volod\u00edmir Zelenski.", "date": "1646514535", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646514535", "url": "https://www.xataka.com/componentes/crisis-a-otra-industria-chips-tiene-problema-ucrania-sus-reservas-gas-neon", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633284}, {"title": "Artem Bonov Oficial de polic\u00eda en Kiev, criminal de guerra. ( Azov )", "content": "Artem Bonov Oficial de polic\u00eda en Kiev, criminal de guerra. ( Azov ) Video en Youtube https://www.youtube.com/watch?v=h2i-szW54S0", "date": "1646514686", "karma": "3.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646514686", "url": "https://twitter.com/Morenetaaa/status/1500035122984280066", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3633285}, {"title": "Yemen: Menores entre las v\u00edctimas civiles que han muerto o han quedado mutiladas en \u201ccampos de minas\u201d de bombas de racimo", "content": "Cuando regresan a sus hogares, en el norte de Yemen, tras un a\u00f1o de conflicto, los menores y sus familias corren un gran peligro, porque pueden resultar heridos de gravedad o morir como consecuencia de miles de submuniciones de bombas de racimo que han quedado sin estallar. As\u00ed lo ha manifestado Amnist\u00eda Internacional tras un viaje de investigaci\u00f3n", "date": "1646515653", "karma": "73.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646515653", "url": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2016/05/yemen-children-among-civilians-killed-and-maimed-in-cluster-bomb-minefields/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "abuse", "id": 3633286}, {"title": "Lo que los medios 'mainstream' no te cuentan sobre la operaci\u00f3n rusa en Ucrania", "content": "La periodista Jelena Milincic explica al detalle las causas que derivaron a la actual operaci\u00f3n llevada a cabo por Rusia para proteger a los ciudadanos de Donb\u00e1s, de qu\u00e9 manera los medios de comunicaci\u00f3n 'mainstream' tergiversan la verdad y c\u00f3mo la OTAN ha usado a Ucrania con el fin de desestabilizar a Rusia.", "date": "1646515795", "karma": "-23.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646515795", "url": "https://odysee.com/@SputnikMundo:1/lo-que-los-medios-'mainstream'-no-te:2", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "discard", "id": 3633287}, {"title": "Francia insta a sus empresas a no apresurarse a salir de Rusia", "content": "Francia ha instado a las empresas francesas que operan en Rusia a no apresurarse a la hora de salir del pa\u00eds euroasi\u00e1tico, informa el diario Le Figaro. Este viernes, el presidente Emmanuel Macron y otros miembros de su Gabinete se reunieron con un grupo de dirigentes empresariales de los &quot;buques insignia franceses&quot; de diferentes \u00e1mbitos, como el industrial, bancario, energ\u00e9tico, log\u00edstica y agricultura, que tienen una importante presencia en Rusia.", "date": "1646515970", "karma": "105.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646515970", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422696-francia-insta-empresas-apresurarse-salir-rusia", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3633288}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si una bomba nuclear cayera en Asturias?", "content": "Las proyecciones de la web estiman que producir\u00eda hasta 479.000 muertos con m\u00e1s de 200.000 heridos. Tambi\u00e9n ofrece datos sobre el radio de calor que generar\u00eda la detonaci\u00f3n del arma, el alcance de la ola de impacto, el radio m\u00e1ximo de la bola de fuego y hasta d\u00f3nde se expandir\u00eda la radiaci\u00f3n generada.", "date": "1646515873", "karma": "40.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646515873", "url": "https://www.elcomercio.es/internacional/bomba-nuclear-asturias-efectos-guerra-20220302174640-nt_amp.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633289}, {"title": "", "content": "", "date": "1646515995", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646515995", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633290}, {"title": "Volodymyr Zelenskyy tocando el piano con el pene (2016)", "content": "Volodymyr Zelenskyy en 2016 recre\u00f3 una de las partes m\u00e1s memorables del programa, una actuaci\u00f3n de cinco minutos en la que toca el piano con su pene, ante una audiencia en vivo de admiradores. Los clips de la actuaci\u00f3n de Zelenskyy en 2016 se volvieron virales durante el fin de semana, y los fan\u00e1ticos fueron particularmente elogiosos por su versi\u00f3n del cl\u00e1sico jud\u00edo &quot;Hava Nagila&quot;.", "date": "1646517622", "karma": "1041.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646516430", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oua0Puihrkc", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3633291}, {"title": "La guardabarreras de Ayuso que impidi\u00f3 hablar de su hermano en la Asamblea de Madrid hasta que estall\u00f3 el esc\u00e1ndalo", "content": "La presidenta de la Asamblea de Madrid, Mar\u00eda Eugenia Carballedo, ha expulsado, interrumpido y amonestado a cada diputado que en los \u00faltimos meses ha mentado a Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso en el parlamento regional", "date": "1646529002", "karma": "3079.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646516895", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/guardabarreras-ayuso-impidio-hablar-hermano-asamblea-madrid-estallo-escandalo_1_8803646.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3633292}, {"title": "Elon Musk pide incrementar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas", "content": "&quot;Odio decirlo, pero necesitamos incrementar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y gas. Tiempos extraordinarios demandan medidas extraordinarias, explic\u00f3 el Elon Musk en su Twitter. &quot;Esto, obviamente, afectar\u00eda negativamente a Tesla. Pero las soluciones de energ\u00eda sostenible, de momento, no pueden reemplazar inmediatamente a las exportaciones de petr\u00f3leo y gas rusos&quot;, continu\u00f3.", "date": "1646517105", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646517105", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/elon-musk-incremento-produccion-petroleo-gas?fbclid=IwAR3CZeR3fk4P1xeCvqAjx5biaoVRqNGMzyFJTcefvYTujTV8MI1R6qNlwJI", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633293}, {"title": "La paz ha muerto \u00bfViva la Guerra?", "content": "En muy pocos d\u00edas hemos visto c\u00f3mo la Uni\u00f3n Europea ha abrazado una dial\u00e9ctica militar sin precedentes y un abandono total de la diplomacia.", "date": "1646517573", "karma": "112.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646517573", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/03/la-paz-ha-muerto-viva-la-guerra/?fbclid=IwAR20D5WyR3LLSmQ9xCSA-1WVZTuoS8KFHS3yJGfqqP0EWmqws7Mxe107KJk", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633294}, {"title": "", "content": "", "date": "1646518341", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646518341", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633295}, {"title": "Sean Penn describe su reciente reuni\u00f3n con el presidente de Ucrania. [ENG]", "content": "En una entrevista con Anderson Cooper de CNN, el actor y cofundador de CORE Response, Sean Penn, detalla c\u00f3mo fue la primera vez que se reuni\u00f3 con el presidente ucraniano Volodymyr Zelensky.", "date": "1646518912", "karma": "55.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646518912", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2XAKa--ugVo", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633296}, {"title": "Un d\u00eda m\u00e1s con vida [Pel\u00edcula]", "content": "Kapuscinski es un reportero polaco, idealista y amigo de las causas perdidas. En 1975 viaja a Angola, el \u00faltimo campo de batalla de la guerra fr\u00eda, un lugar donde el saludo equivocado puede costarte la vida. El pa\u00eds africano y las personas que conoce en su inolvidable aventura, como la carism\u00e1tica guerrillera Carlota, lo cambiar\u00e1n para siempre. El viaje suicida al coraz\u00f3n de las tinieblas transform\u00f3 al periodista en escritor. Dirigida por Ra\u00fal de la Fuente y Damian Nenow, esta pel\u00edcula gan\u00f3 4 premios, uno de ellos un Goya a mejor pel\u00edcula de...", "date": "1646541911", "karma": "1068.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646518843", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/somos-cine/un-dia-mas-con-vida/5659246/", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3633297}, {"title": "Espa\u00f1a libera dos millones de barriles de petr\u00f3leo con destino a Ucrania por la invasi\u00f3n de Rusia", "content": "El BOE, Bolet\u00edn Oficial del Estado, publica la orden en la que permite a Espa\u00f1a liberar dos millones de barriles de petr\u00f3leo con destino preferente a Ucrania. El Gobierno espa\u00f1ol determin\u00f3 esta acci\u00f3n el pasado viernes en la rueda de prensa posteriori al Consejo de Ministros, en la que se llevar\u00e1 a cabo una operaci\u00f3n regulada junto con la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) tras la situaci\u00f3n entre Rusia y Ucrania. En total la AIE convoca esta determinaci\u00f3n en todas las reservas estrat\u00e9gicas de sus miembros en todo el mundo.", "date": "1646518773", "karma": "100.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646518773", "url": "https://www.antena3.com/noticias/mundo/espana-libera-dos-millones-barriles-petroleo-guerra-rusiaucrania_2022030562234a5b5bbac900016f2e53.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633298}, {"title": "", "content": "", "date": "1646518853", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646518853", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633299}, {"title": "", "content": "", "date": "1646518889", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646518889", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633300}, {"title": "Ucrania reacciona a la investigaci\u00f3n de los Pandora Papers [EN]", "content": "Los Papeles de Pandora revelaron que Zelensky y su c\u00edrculo \u00edntimo eran beneficiarios de una red de empresas offshore en las Islas V\u00edrgenes Brit\u00e1nicas, Chipre y Belice, incluyendo algunas que pose\u00edan costosas propiedades en Londres. Seg\u00fan la investigaci\u00f3n, Zelensky transfiri\u00f3 acciones de una empresa offshore clave a su ayudante cerca de las elecciones de 2019, pero se las arregl\u00f3 para seguir recibiendo dinero de ella. &quot;Toda esta informaci\u00f3n ya fue publicada por los opositores de Volodymyr Zelensky durante la campa\u00f1a electoral. Ni entonces, ni", "date": "1646518999", "karma": "74.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646518999", "url": "https://www.kyivpost.com/ukraine-politics/reactions-in-ukraine-to-pandora-papers-revelations.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3633301}, {"title": "VISA suspende las operaciones en Rusia [EN]", "content": "VISA suspende las operaciones en Rusia. Ni las tarjetas rusas funcionar\u00e1n fuera del pa\u00eds y ninguna tarjeta funcionar\u00e1 dentro de Rusia. &quot;Con vigencia inmediata, Visa trabajar\u00e1 con sus clientes y socios dentro de Rusia para suspender todas las transacciones de Visa en los pr\u00f3ximos d\u00edas&quot;.", "date": "1646520018", "karma": "2053.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646519041", "url": "https://usa.visa.com/about-visa/newsroom/press-releases.releaseId.18871.html", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3633302}, {"title": "Los rusos est\u00e1n tratando de huir del caos de Putin [ENG]", "content": "Vladimir Putin, tan empe\u00f1ado en tener a Ucrania bajo su control, est\u00e1 descuidando los problemas que enfrentan los rusos en casa. Una encuesta realizada entre el 17 y el 21 de febrero, es decir, en la semana anterior a la invasi\u00f3n de Putin, por Levada Centre, una encuestadora rusa independiente, encontr\u00f3 que el 43 % de los rusos entre 18 y 24 a\u00f1os quer\u00edan irse del pa\u00eds para siempre. . Usando datos de Google Trends, The Economist ha rastreado el descontento.", "date": "1646519485", "karma": "-17.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646519485", "url": "https://www.economist.com/graphic-detail/2022/03/04/russians-are-trying-to-flee-putins-chaos", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633303}, {"title": "HEMEROTECA (22 octubre, 2021): Los Pandora Papers se hacen sentir en Ucrania, Zelensky con la soga al cuello", "content": "&quot;El Dossier de Pandora publicado por un consorcio de periodistas de investigaci\u00f3n ha sido un verdadero golpe para el r\u00e9gimen del presidente ucraniano Vladimir Zelensky. El pol\u00edtico perdi\u00f3 repentinamente la confianza de la comunidad internacional. Despu\u00e9s de que qued\u00f3 claro que Zelensky es uno de los defensores de los esquemas de corrupci\u00f3n y que todas sus promesas son in\u00fatiles, varios medios internacionales, como Forbes, escribieron sobre su decepci\u00f3n con el pol\u00edtico ucraniano.&quot;", "date": "1646520121", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646520121", "url": "https://argentina.indymedia.org/2021/10/22/los-pandora-papers-se-hacen-sentir-en-ucrania-zelensky-con-la-soga-al-cuello/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633306}, {"title": "Abandonan a al menos 160 migrantes en caja de tr\u00e1iler en Monclova", "content": "Un grupo de al menos 160 migrantes centroamericanos, entre los que se encontraban ni\u00f1os, fueron abandonados a su suerte en la caja del tr\u00e1iler en la que eran trasladados, en la carretera estatal 50, a la altura del libramiento Carlos Salinas, en Monclova. Al sentir complicaciones para respirar, los centroamericanos comenzaron a forzar las puertas, que finalmente pudieron abrir.Seg\u00fan algunos migrantes, la unidad la hab\u00edan abordado en Villahermosa, Tabasco, con destino a la frontera con Estados Unidos.", "date": "1646520401", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646520401", "url": "https://www.elheraldodesaltillo.mx/2022/03/05/abandonan-a-al-menos-160-migrantes-en-caja-de-trailer-en-monclova/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633307}, {"title": "La Columna de Sa\u0301nchez Drago\u0301; Ucrania o la ceremonia de la confusio\u0301n", "content": "La Columna de Sa\u0301nchez Drago\u0301; Ucrania o la ceremonia de la confusio\u0301n", "date": "1646520492", "karma": "15.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646520492", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yyqDWf2s-YU", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633308}, {"title": "Recordatorio del ICRC sobre difusi\u00f3n im\u00e1genes prisioneros de guerra [ING]", "content": "El Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja recuerda, entre otras muchas cuestiones, que seg\u00fan la Convenci\u00f3n de Ginebra, los prisioneros de guerra deben ser tratados con dignidad, lo que incluye la no difusi\u00f3n de sus im\u00e1genes en redes sociales.", "date": "1646521107", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646521107", "url": "https://twitter.com/ICRC/status/1499765232704663552?t=M2qCO3PEql3s2XLVZP32Wg&s=19", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633309}, {"title": "Dassault de Francia insin\u00faa un Plan B si fracasan las negociaciones del FCAS", "content": "Los problemas por el reparto de los contratos entre Francia, Alemania y Espa\u00f1a prosigue. En este caso, parece que el plan B de Francia es ir por libre en este programa. Trappier ha recordado que \u201cen t\u00e9rminos de tecnolog\u00eda, Dassault sabe construir aviones sola. Safran sabe hacer motores para aviones de combate. Thales sabe de electr\u00f3nica, y MBDA de misiles\u201d, por lo que la industria francesa cuenta con todos los conocimientos necesarios.", "date": "1646520850", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646520850", "url": "http://galaxiamilitar.es/el-jefe-de-dassault-plantea-un-plan-b-para-el-complicado-avion-de-combate-fcas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633310}, {"title": "MASTERCARD suspende las operaciones en Rusia [EN]", "content": "Con esta medida, las tarjetas emitidas por los bancos rusos dejar\u00e1n de ser compatibles con la red Mastercard. Y cualquier tarjeta Mastercard emitida fuera del pa\u00eds no funcionar\u00e1 en los comercios o cajeros rusos. Relacionada: https://www.meneame.net/story/visa-suspende-operaciones-rusia", "date": "1646520766", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646520766", "url": "https://investor.mastercard.com/investor-news/investor-news-details/2022/Mastercard-Statement-on-Suspension-of-Russian-Operations/default.aspx", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3633312}, {"title": "&quot;La informaci\u00f3n objetiva es fundamental&quot;", "content": "Escena de Jos\u00e9 Lu\u00eds L\u00f3pez V\u00e1zquez en &quot;Torrente 2&quot;.", "date": "1646535903", "karma": "1082.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646521130", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tLZAKK3giL0", "clicks": 0, "votes": "73", "status": "published", "id": 3633314}, {"title": "La pol\u00edtica exterior estadounidense es un deporte cruel", "content": "Hace tiempo que se prohibi\u00f3 la pr\u00e1ctica de echarle los perros a un oso por considerarla inhumana. Sin embargo, hoy en d\u00eda, se emplea una versi\u00f3n similar contra naciones enteras a una escala internacional descomunal.", "date": "1646521508", "karma": "87.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646521508", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38871/Diana-Johnstone-politica-exterior-EEUU-Rusia-matonismo-Crimea-agresion.htm?fbclid=IwAR1Zh5xndaRz8WaN8T02dkCOPuUiAA0wlOK0vlGhZ5PjuY9STX6HQJYzTL0", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3633315}, {"title": "Argelia anuncia maniobras militares a gran escala en sus fronteras con Marruecos", "content": "Tras la reuni\u00f3n del Consejo Supremo de Seguridad de hoy, y por orden del Presidente de la Rep\u00fablica, Abdelmadjid Tebboune, el Ej\u00e9rcito Popular Argelino se prepara para realizar maniobras militares a gran escala en las fronteras occidentales del pa\u00eds, es decir; las fronteras argelino-marroqu\u00edes.", "date": "1646523619", "karma": "2107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646521577", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/argelia-anuncia-maniobras-militares.html", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3633316}, {"title": "Clases de guerrilla en Ucrania: ense\u00f1ando a ni\u00f1os a utilizar c\u00f3cteles Molotov y Kalashnikovs (ITA)", "content": "Para estar preparados para la guerra de guerrillas contra los rusos, los milicianos instruyeron a los ni\u00f1os de Kiev en el uso de Kalashnikovs e incluso c\u00f3cteles Molotov. Galer\u00eda de fotos de Agence France-Presse.", "date": "1646522166", "karma": "1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646522166", "url": "https://www.tgcom24.mediaset.it/mondo/foto/ucraina-a-lezione-di-guerriglia-ai-ragazzini-insegnato-l-uso-di-molotov-e-kalashnikov_46889797-202202k.shtml", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633317}, {"title": "Miembro de la delegaci\u00f3n negociadora de Ucrania asesinado por los Servicios de Seguridad de Ucrania [ING]", "content": "El ucraniano y miembro de la delegaci\u00f3n negociadora, Denys Kireev, ha sido ejecutado por el Servicio de Seguridad de Ucrania por sospecha de alta traici\u00f3n. Seg\u00fan declar\u00f3 el parlamentario ucraniano Oleksiy Honcharenko en su canal de Telegram, \u201cDurante el arresto, el Servicio de Seguridad de Ucrania mat\u00f3 a tiros a un miembro de la delegaci\u00f3n negociadora de Ucrania, Denys Kireev. Era sospechoso de alta traici\u00f3n\u201d.", "date": "1646522655", "karma": "-18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646522655", "url": "https://londonlovesbusiness.com/member-of-the-ukrainian-negotiating-delegation-executed-of-suspected-treason-by-ukraine-security-services/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633318}, {"title": "Las empresas rusas se apresuran a abrir cuentas bancarias en China ante las sanciones [EN]", "content": "La sucursal de Mosc\u00fa de un banco estatal chino ha visto un aumento en las consultas de empresas rusas que desean abrir nuevas cuentas, dijo una persona familiarizada con el asunto, mientras las empresas del pa\u00eds luchan contra las sanciones internacionales despu\u00e9s de la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646522449", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646522449", "url": "https://www.reuters.com/business/exclusive-russian-firms-rush-open-chinese-bank-accounts-sanctions-bite-sources-2022-03-03/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633319}, {"title": "Israel acoger\u00e1 refugiados ucranianos, pero de forma selectiva y si son jud\u00edos", "content": "El Partido Laborista de Israel critica la aceptaci\u00f3n selectiva de refugiados ucranianos. Seg\u00fan la ley, los jud\u00edos que quieren emigrar a Israel se les pide que traigan a sus familias si quieren beneficiarse de los derechos de ciudadan\u00eda. Si no vienen juntos, no se les permite presentar una solicitud por separado m\u00e1s tarde. Ucrania ha prohibido salir del pa\u00eds a los hombres entre 18 y 60 a\u00f1os. Adem\u00e1s solo pueden entrar los que demuestren ser jud\u00edos seg\u00fan la Ley jud\u00eda. Volodymyr Zelenskyy critica el poco apoyo diplom\u00e1tico de Israel.", "date": "1646523033", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646523033", "url": "https://www.trtworld.com/magazine/israel-to-ease-immigration-for-ukrainian-jews-but-selectively-55197", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633320}, {"title": "", "content": "", "date": "1646523023", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646523023", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633323}, {"title": "La crisis entre Rusia y Ucrania dispara los precios de los fertilizantes en un momento cr\u00edtico para los cultivos mundiales [EN]", "content": "Rusia es el mayor exportador de fertilizantes del mundo, pero su guerra con Ucrania ha interrumpido los env\u00edos y ha hecho subir los precios del gas natural, un ingrediente clave para la fabricaci\u00f3n de fertilizantes. Las sanciones occidentales, incluso contra los bancos rusos, podr\u00edan reducir a\u00fan m\u00e1s las exportaciones al restringir el financiamiento. Los precios de los futuros del fertilizante de urea han subido un 32 % desde que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n el 24 de febrero, mientras que los futuros del fosfato diam\u00f3nico, o DAP, han subido un 13 %.", "date": "1646523266", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646523266", "url": "https://gro-intelligence.com/insights/russia-ukraine-crisis-ignites-fertilizer-prices-at-critical-time-for-world-crops", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633324}, {"title": "Mujeres trans ucranianas &quot;atrapadas en Kiev&quot; ante el avance de las fuerzas rusas en la capital [ENG]", "content": "Los activistas sobre el terreno dijeron a la red TGEU (Transgender Europe) que las personas trans con documentos que no corresponden a su g\u00e9nero &quot;no pueden pasar los controles internos&quot;, y que a las mujeres trans en edad de luchar con un marcador de g\u00e9nero masculino en su pasaporte se les hace permanecer en el pa\u00eds como potenciales reclutas.", "date": "1646523370", "karma": "30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646523370", "url": "https://www.pinknews.co.uk/2022/03/02/ukraine-trans-women-kyiv/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633325}, {"title": "C\u00f3mo se prepar\u00f3 Putin para las sanciones con toneladas de oro africano [EN]", "content": "Rusia ha pasado de contrabando cientos de toneladas de oro il\u00edcito desde Sud\u00e1n en los \u00faltimos a\u00f1os como parte de esfuerzos m\u00e1s amplios para construir la \u201cfortaleza Rusia\u201d y protegerse de las sanciones anticipadas relacionadas con Ucrania. El Kremlin ha cuadriplicado la cantidad de oro retenida en el banco central de Rusia desde 2010, creando un &quot;cofre de guerra&quot; a trav\u00e9s de una combinaci\u00f3n de importaciones extranjeras y vastas reservas nacionales de oro como el tercer mayor productor del metal precioso en el mundo.", "date": "1646523808", "karma": "79.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646523808", "url": "https://www.telegraph.co.uk/global-health/terror-and-security/putin-prepared-sanctions-tonnes-african-gold/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633326}, {"title": "LUNA supera a Ethereum y se convierte en la segunda red con m\u00e1s valor en staking", "content": "Los datos muestran que actualmente hay 226,325 stakers que representan USD 29,500 millones de LUNA bloqueados, lo que impulsa a la red al segundo lugar en valor en staking.", "date": "1646538312", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646523742", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/terra-s-luna-flips-ethereum-becoming-second-largest-network-for-staked-value", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3633327}, {"title": "Putin ordena preparar un listado de pa\u00edses que han realizado &quot;acciones no amistosas&quot; contra Rusia", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, ha firmado este s\u00e1bado un decreto por el que ordena al Consejo de Ministros elaborar un listado de pa\u00edses que han realizado &quot;acciones no amistosas&quot; contra Rusia que ser\u00e1 publicado en dos d\u00edas. &quot;El Gobierno de la Federaci\u00f3n Rusa elaborar\u00e1 en dos d\u00edas una lista de Estados extranjeros que cometen acciones no amistosas contra la Federaci\u00f3n Rusa, entidades legales e individuos rusos&quot;, indica el decreto, recogido por la agencia de noticias rusa TASS. Adem\u00e1s, las empresas rusas tendr\u00e1n derecho a pagar en rublos la", "date": "1646525186", "karma": "-119.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646525186", "url": "https://amp.europapress.es/internacional/noticia-putin-ordena-preparar-listado-paises-realizado-acciones-no-amistosas-contra-rusia-20220305214503.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3633330}, {"title": "\u00a1Inviolable!", "content": "La tira de Bernardo Vergara sobre el archivo de las investigaciones al em\u00e9rito.", "date": "1646525677", "karma": "0.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646525677", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/inviolable_131_8805982.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633331}, {"title": "Por qu\u00e9 Rusia se est\u00e1 deshaciendo silenciosamente de sus refugiados sirios [EN]", "content": "A pesar de haber aceptado alegremente la carga de proporcionar asistencia militar al r\u00e9gimen de Bashar al-Assad, Mosc\u00fa est\u00e1 mucho menos dispuesta a aceptar la responsabilidad por las v\u00edctimas de la campa\u00f1a siria. Seg\u00fan el Ministerio del Interior ruso, en julio de 2019, solo dos ciudadanos sirios ten\u00edan estatus de refugiados en Rusia.", "date": "1646526435", "karma": "-55.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646526435", "url": "https://ridl.io/en/why-russia-is-quietly-getting-rid-of-its-syrian-refugees/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3633332}, {"title": "El ex asesor principal del Secretario de Defensa, Ret. Coronel Douglas Macgregor: &quot;Creo que Zelenski es una marioneta&quot; [EN]", "content": "Creo que Zelenski es una marioneta, y que est\u00e1 poniendo a un gran n\u00famero de su propia poblaci\u00f3n en un riesgo innecesario y francamente de la mayor\u00eda de lo que sale de Ucrania hay que desmentir sus mentiras en las siguientes 24 o 48 horas. Las noticias de tomar y retomar campos de aviaci\u00f3n, todo esto es una tonter\u00eda, no ha sucedido. No veo nada heroico en \u00e9l. Y creo que lo m\u00e1s heroico que puede hacer ahora mismo es aceptar la realidad. Hacer una Ucrania neutral. Esto no es algo malo. Una Ucrania neutral podr\u00eda ser bueno para nosotros", "date": "1646526342", "karma": "18.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646526342", "url": "https://video.foxbusiness.com/v/6299630074001", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "queued", "id": 3633333}, {"title": "", "content": "", "date": "1646527266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646527266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633335}, {"title": "10 fotograf\u00edas capturadas por Malinowski como nunca las hab\u00edas visto", "content": "Te mostramos a Bronislaw Malinowski (1884-1942) un cl\u00e1sico de la antropolog\u00eda visual en im\u00e1genes cromatizadas y en HD.", "date": "1646527429", "karma": "-41.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646527429", "url": "https://www.notaantropologica.com/10-fotografias-capturadas-por-malinowski-como-nunca-las-habias-visto/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633336}, {"title": "Explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 probablemente estamos sobreestimando la capacidad de combate del ej\u00e9rcito ruso [ENG]", "content": "Un hilo sobre por qu\u00e9 casi con certeza estamos sobreestimando la cantidad de fuerza que el ej\u00e9rcito ruso tiene disponible y la cantidad que realmente pueden llevar a Ucrania cuando las p\u00e9rdidas de su primera fuerza sean tan altas que comience a ser ineficaz en combate. S\u00ed, hablamos de log\u00edstica. (\u2026) De hecho, el ej\u00e9rcito ruso parece haber ca\u00eddo presa de una de las grandes tentaciones de muchos ej\u00e9rcitos creados por dictadores: muchas armas llamativas pero poca consideraci\u00f3n sobre c\u00f3mo trasladarlas (pocos camiones).", "date": "1646528053", "karma": "21.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646528053", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500213943012319252.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633337}, {"title": "Replica de la Embajada Rusa acerca la situaci\u00f3n en torno a la Colecci\u00f3n del Museo Ruso en M\u00e1laga", "content": "Sobre las iniciativas de cerrar la Colecci\u00f3n del Museo Ruso en M\u00e1laga", "date": "1646527875", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646527875", "url": "https://twitter.com/EmbajadaRusaES/status/1499865870641860615", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3633338}, {"title": "Investigaci\u00f3n operativa aplicada a la Guerra de Ucrania", "content": "Realizando un an\u00e1lisis estad\u00edstico de las bajas rusas documentadas mediante inteligencia de fuentes abiertas podemos estimar el grado de desgaste ruso, el curso real de las operaciones y otros asuntos de relevancia. Los ucranianos son incapaces de rendir grandes unidades rusas, aunque son muy buenos infligiendo un desgaste generalizado fruto de t\u00e1cticas r\u00e1pidas basadas en el golpe de mano y la emboscada.", "date": "1646538602", "karma": "1088.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646528131", "url": "https://thepoliticalroom.com/campo-de-batalla-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3633339}, {"title": "", "content": "", "date": "1646530378", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646530378", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633340}, {"title": "Las claves para comprender la met\u00e1fora de \u00abliquidez\u00bb en Zygmunt Bauman", "content": "Aparentemente el fil\u00f3sofo brit\u00e1nico entiende por liquidez una ruptura con las instituciones y sistemas establecidos que regulaban la vida de las generaciones pasadas cuando, sin embargo comprender \u00abliquidez\u00bb en Bauman es mas complejo de lo que se piensa. Te dejamos algunas pautas que te ayudar\u00e1n a comprender mejor el sentido de esta categor\u00eda de an\u00e1lisis.", "date": "1646530585", "karma": "-13.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646530585", "url": "https://www.notaantropologica.com/las-claves-para-comprender-la-metafora-de-liquidez-en-zygmunt-bauman/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633341}, {"title": "Pedro Ba\u00f1os estalla ante la censura Europea", "content": "&quot;Cuando hablamos de desinformaci\u00f3n, la primera desinformaci\u00f3n la tenemos en nuestro pa\u00eds&quot;", "date": "1646531686", "karma": "102.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646531686", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=L4zF-EfNUr0", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3633342}, {"title": "", "content": "", "date": "1646534740", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646534740", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633344}, {"title": "La embajada alemana de Sud\u00e1frica, a la embajada rusa: Tristemente somos algo expertos en nazismo. [ENG]", "content": "R\u00e9plica de la embajada alemana a la embajada rusa de sud\u00e1frica, sobre la lucha de Rusia contra el nazismo en Ucrania.", "date": "1646535780", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646535780", "url": "https://twitter.com/GermanEmbassySA/status/1500032894261211138", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633345}, {"title": "5 nociones clave en la obra de Jacques Derrida", "content": "Jacques Derrida, una de las principales figuras asociadas con el posestructuralismo y la filosof\u00eda posmoderna; es ante todo una estrecha red de nuevos conceptos. Aqu\u00ed hay cinco nociones fundamentales que ayudan a comprender mejor su obra.", "date": "1646535726", "karma": "-33.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646535726", "url": "https://www.notaantropologica.com/5-nociones-clave-en-la-obra-de-jacques-derrida/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633346}, {"title": "Las mujeres pueden salirse con la suya contando chistes malos m\u00e1s que los hombres, seg\u00fan un estudio", "content": "Los investigadores encontraron que los hombres tend\u00edan a ser juzgados mucho m\u00e1s severamente cuando sus bromas fallaban, y tambi\u00e9n eran juzgados como menos simp\u00e1ticos y divertidos en la misma situaci\u00f3n. Esto podr\u00eda deberse a que, en general, se considera que las mujeres est\u00e1n m\u00e1s atentas a los dem\u00e1s y menos interesadas que los hombres en el avance individual, dijeron. Hacer bromas, incluso cuando son mal recibidos, es visto como un intento de conectar y \u2018promover objetivos comunitarios\u2019 por parte de las mujeres, en oposici\u00f3n a la percepci\u00f3n...", "date": "1646538267", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646538267", "url": "https://noticiasdelmundo.news/las-mujeres-pueden-salirse-con-la-suya-contando-chistes-malos-mas-que-los-hombres-segun-un-estudio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633347}, {"title": "El tesoro de las antiguas grutas de Maijishan", "content": "A tan s\u00f3lo unos kil\u00f3metros al sur de la Ruta de la Seda, en la provincia de Gansu, yace uno de los tesoros art\u00edsticos m\u00e1s espectaculares del pasado de China: las grutas de Maijishan, una serie de 194 cuevas cavadas en una pared de roca, adornadas con m\u00e1s de 7.200 esculturas y m\u00e1s de 1000 metros cuadrados de murales. El nombre \u2018Maijishan\u2019, que significa \u201cpila de trigo\u201d, deriva del parecido de la colina con un gigantesco pajar que se eleva unos 142 metros por encima del frondoso paisaje.", "date": "1646538116", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646538116", "url": "https://www.ancient-origins.es/lugares-antiguos-asia/antiguas-grutas-maijishan-002379", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633349}, {"title": "Impactante violencia en M\u00e9xico: Quer\u00e9taro vs. Atlas, suspendido por incidentes fatales", "content": "Una jornada negra se vivi\u00f3 en la noche de este s\u00e1bado en el f\u00fatbol de M\u00e9xico, donde el partido entre Quer\u00e9taro y Atlas, por el Torneo Clausura, debi\u00f3 ser suspendido por grav\u00edsimos incidentes en las tribunas y el campo de juego, a punto tal que las peleas dejaron cuerpos tendidos por varios rincones del estadio y el n\u00famero de v\u00edctimas fatales a\u00fan se desconoce, aunque medios locales hablan de 17.", "date": "1646566536", "karma": "1310.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646538490", "url": "https://www.tycsports.com/futbol-internacional/queretaro-atlas-violencia-incidentes-muertos-mexico-id417177.html", "clicks": 0, "votes": "96", "status": "published", "id": 3633350}, {"title": "Irene Montero desliza que las mujeres ucranianas sufren la guerra m\u00e1s que los hombres", "content": "Hablando del sufrimiento del pueblo ucraniano, afirm\u00f3 que \u00ablas mujeres son las que m\u00e1s sufren en cualquier conflicto b\u00e9lico\u00bb. La entrevista como vemos fue colgada en Twitter y no tardaron en producirse las reacciones, llevando a Irene Montero una vez m\u00e1s al trending topic. Mujeres y hombres le afearon las declaraciones, se\u00f1alando algunos de los internautas que ellas se est\u00e1n refugiando en otros pa\u00edses mientras que ellos no pueden o no quieren hacerlo, muriendo en el frente en defensa de su pa\u00eds y de los ucranianos.", "date": "1646538988", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646538988", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/05/irene-montero-mujeres-sufren-mas-guerra/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633351}, {"title": "Aumento de salarios y reparto de la riqueza", "content": "Necesitamos un nuevo acuerdo para el Empleo y la Negociaci\u00f3n Colectiva (AENC) que incremente los sueldos y redistribuya la riqueza. La causa de la inflaci\u00f3n no se encuentra en los salarios, estancados desde 2008, sino en otros elementos estructurales, como el precio de la energ\u00eda o la crisis de componentes global en la industria, entre los m\u00e1s destacados, en esta globalizaci\u00f3n mal gobernada.", "date": "1646539054", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646539054", "url": "https://pepealvarez.org/aumento-de-salarios-y-reparto-de-la-riqueza/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633352}, {"title": "El precio r\u00e9cord de la gasolina hace mella en el bolsillo: \u201cIr en coche ya no me compensa\u201d", "content": "Los usuarios se dividen entre quienes optan por sustituir el veh\u00edculo privado por el transporte p\u00fablico o desplazarse a pie y quienes recortan otros gastos para compensar el encarecimiento de los carburantes.  A Francisca Ram\u00edrez, empleada del hogar de 48 a\u00f1os, la escalada de la gasolina se le hace insostenible.  \u201cAunque tenga que caminar una hora, lo hago, porque ir en coche no me compensa.&quot; \u201cAl final el sueldo mensual se lo come casi todo el coche. Cuando me muevo por el centro de Madrid intento usar el transporte p\u00fablico &quot;", "date": "1646539798", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646539798", "url": "https://elpais.com/economia/2022-02-11/el-precio-record-de-la-gasolina-hace-mella-en-el-bolsillo-de-los-espanoles-ir-en-coche-ya-no-me-compensa.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633354}, {"title": "Acabamos de detectar la primera kilonova del universo", "content": "Fue precisamente el 17 de agosto de 2017, cuando los astr\u00f3nomos observaron la primera fusi\u00f3n de estrellas de neutrones, GW170817, usando luz y ondas gravitacionales. GW170817 es una oportunidad sin precedentes para estudiar el fen\u00f3meno de la kilonova porque los astr\u00f3nomos observaron ondas gravitacionales y radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica de la fusi\u00f3n.", "date": "1646540484", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646540484", "url": "https://www.muyinteresante.es/ciencia/articulo/acabamos-de-detectar-la-primera-kilonova-del-universo-251646385315/amp", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633355}, {"title": "Visa y Mastercard suspenden todas las operaciones en Rusia", "content": "Visa y Mastercard han anunciado este s\u00e1bado la suspensi\u00f3n de todas las operaciones y los servicios que brindan en Rusia en respuesta al operativo militar del Kremlin en Ucrania. Visa ya ha puesto en marcha los procedimientos para cesar todas las transacciones con sus tarjetas en los pr\u00f3ximos d\u00edas y, una vez completado el proceso, sus tarjetas emitidas en Rusia dejar\u00e1n de funcionar fuera del territorio del pa\u00eds, al igual que tampoco van a funcionar dentro de Rusia las tarjetas emitidas en el extranjero.", "date": "1646541435", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646541435", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422729-visa-mastercard-suspenden-operaciones-rusia", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633356}, {"title": "&quot;Con un PIB como Espa\u00f1a, Rusia no puede tener ideas imperiales&quot;", "content": "El exministro de Industria, Miguel Sebasti\u00e1n cree que a Rusia se la derrotar\u00e1 con la econom\u00eda, no con las armas porque reitera que el PIB ruso es semejante al espa\u00f1ol.   'Si todos los pa\u00edses del mundo se ponen en su contra, creo que la consiguen doblegar.Pero para ello, de verdad se tienen que poner todos en su contra. Si alguno empieza a hacer trampas, y se salta las sanciones no ocurrir\u00e1. Ahora todo apunta a que las sanciones s\u00ed van a funcionar. &quot;", "date": "1646542820", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646542820", "url": "https://economia3.com/2022/02/28/472576-sebastian-con-un-pib-como-el-de-espana-rusia-no-puede-tener-ideas-imperiales/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633357}, {"title": "La Casa Blanca abre otro frente geoestrat\u00e9gico por los subsidios industriales y tecnol\u00f3gicos de China", "content": "La Administraci\u00f3n Biden ha decidido investigar a Pek\u00edn por su pol\u00edtica de ayudas a sus empresas industriales, de especial vocaci\u00f3n exportadora y que, a juicio de la Casa Blanca, da\u00f1an su econom\u00eda en beneficio de su gran rival geoestrat\u00e9gico. La medida tambi\u00e9n pretende actuar contra la reciente \u2018entente cordiale\u2019 entre Rusia y China.", "date": "1646543239", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646543239", "url": "https://www.eldiario.es/economia/casa-blanca-abre-frente-geoestrategico-subsidios-industriales-tecnologicos-china_1_8804255.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633358}, {"title": "", "content": "", "date": "1646543459", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646543459", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633361}, {"title": "El &quot;tanatocapitalismo&quot; de Byung-Chul Han: una econom\u00eda mortal", "content": "Este libro es una recopilaci\u00f3n de entrevistas y breves escritos sobre el capitalismo y el neoliberalismo. Despliega una filosof\u00eda cr\u00edtica de la modernidad bajo el prisma de la noci\u00f3n freudiana de \u00abpulsi\u00f3n de muerte\u00bb a trav\u00e9s del estudio de nuestro tiempo. \u00bfEs el objetivo del capitalismo que la humanidad muera? Byung-Chul Han, fil\u00f3sofo y profesor de la Universidad de las Artes de Berl\u00edn, lo plantea en su libro El tanatocapitalismo: ensayos y entrevistas.", "date": "1646543609", "karma": "75.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646543609", "url": "https://www.notaantropologica.com/el-tanatocapitalismo-de-byung-chul-han-una-economia-mortal/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633362}, {"title": "El problema de la cleptocracia en el Reino Unido [ENG]", "content": "En medio de la inseguridad jur\u00eddica que supuso el desmantelamiento de las instituciones estatales sovi\u00e9ticas en la d\u00e9cada de 1990, surgieron oportunidades para que las \u00e9lites de los Estados sucesores se beneficiaran individualmente de la transferencia de activos de la era sovi\u00e9tica. Las consiguientes transferencias de riqueza han proporcionado mucho negocio a las empresas brit\u00e1nicas de servicios profesionales. Pero la prestaci\u00f3n de estos servicios a los clept\u00f3cratas postsovi\u00e9ticos y a sus asociados ha socavado la integridad (...)", "date": "1646543870", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646543870", "url": "https://www.chathamhouse.org/2021/12/uks-kleptocracy-problem/01-introduction", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633363}, {"title": "Alguien ha tenido una idea para mitigar las sequ\u00edas del futuro: cubrir las acequias con paneles solares", "content": "En la Universidad de California (UC) hacen una propuesta que servir\u00eda tanto para los secarrales californianos como para cualquier otra regi\u00f3n atravesada por acequias o acueductos: canales solares. La idea es relativamente sencilla: cubrir sus cauces con paneles fotovoltaicos. All\u00ed, explica Roger Bales, ingeniero y profesor de la UC, est\u00e1n a punto de probarse; pero la propuesta se ha tanteado ya en algunos puntos de la India. Las acequias pierden por evaporaci\u00f3n entre un 1 y un 2% de agua (295.500 millones de litros en California).", "date": "1646546018", "karma": "34.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646546018", "url": "https://www.xataka.com/energia/paneles-solares-canales-agua-propuesta-para-generar-energia-verde-sobrellevar-sequias", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3633364}, {"title": "Arsuaga y Mill\u00e1s: &quot;Ahora la gente le pide a la ciencia las cosas que le ped\u00edan a las religiones&quot;", "content": "La entrevista comienza bien: no la estamos haciendo en cuclillas. Juan Luis Arsuaga tiene cierta aversi\u00f3n a las sillas: &quot;No me hables de las sillas. Las sillas son, junto con el az\u00facar refinada, el peor invento de la humanidad. Lo normal en el ser humano, cuando se re\u00fane con los otros para charlar o para comer, es permanecer en cuclillas, sin que las nalgas lleguen a tocar el suelo. 'Descanso activo', as\u00ed se llama porque hay una tensi\u00f3n muscular muy saludable.", "date": "1646574008", "karma": "1420.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646546214", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/20220305/8102520/juan-luis-arsuaga-juan-jose-millas-muerte-neandertal-sapiens-ucrania-dieta-cuclillas.html", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3633366}, {"title": "El ejemplo de la Guerra de Invierno: c\u00f3mo una peque\u00f1a naci\u00f3n humill\u00f3 al gigante ruso", "content": "En 1939 la URSS atac\u00f3 a la min\u00fascula Finlandia que, sin embargo, logr\u00f3 pararle los pies al gigante varios meses hasta lograr un armisticio; \u00bfc\u00f3mo lo hizo?", "date": "1646547892", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646547892", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-06/guerra-invierno-finlandia-urss-segunda-guerra-mundial_3383974/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633367}, {"title": "&quot;El desastre de Ucrania tiene efectos positivos: ha fortalecido a la UE y ha resucitado a la OTAN&quot;", "content": "Daniel Innerarity Grau (Bilbao, 1959) alarga la mirada para intentar encontrar alguna luz m\u00e1s all\u00e1 de la tragedia que se vive en Ucrania desde que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n rusa", "date": "1646548748", "karma": "48.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646548748", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-06/daniel-innerarity-desastre-ucrania-efectos-positivos_3386660/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633368}, {"title": "La lucha en un pueblo de Teruel para salvar su \u00faltima monta\u00f1a", "content": "Estercuel es un pueblo minero de Teruel de tan solo 210 habitantes en el que parece que ha ca\u00eddo un meteorito. Un poco m\u00e1s all\u00e1 de las casas, pasado el cementerio, hay un gigantesco cr\u00e1ter de una mina a cielo abierto con una profundidad de m\u00e1s de 100 metros. Aqu\u00ed, la mayor parte del paisaje est\u00e1 desfigurado por la miner\u00eda; el agujero en el suelo es de una explotaci\u00f3n de carb\u00f3n de Endesa ya cerrada, pero de la carretera del pueblo no paran de salir camiones cargados de arcilla extra\u00edda de una monta\u00f1a contigua ...", "date": "1646548841", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646548841", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-06/la-lucha-en-un-pueblo-de-teruel-para-salvar-su-ultima-montana.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633369}, {"title": "El misterio de la legi\u00f3n romana desconocida que fue arrasada en el fin del mundo", "content": "En el 161 d.C. el monarca de Partia, Vologases III, asalt\u00f3 Armenia y aniquil\u00f3 una legi\u00f3n comandada por Severiano. En la actualidad, todav\u00eda se desconoce cu\u00e1l era el n\u00famero de dicha legi\u00f3n.", "date": "1646549722", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646549722", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-misterio-legion-romana-desconocida-arrasada-mundo-202105100117_noticia.html?ref=https://www.abc.es/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633370}, {"title": "La prensa espa\u00f1ola elimina noticias donde informaba de las violaciones de militares ucranianos a separatistas menores de edad en 2016", "content": "La noticia en cuesti\u00f3n la public\u00f3 el diario ABC el 8 de agosto de 2016. Una noticia que pod\u00eda verse hace d\u00edas y que a d\u00eda de hoy ha sido eliminada del diario. Todav\u00eda puede encontrarse la rese\u00f1a en buscadores como google, pero al pulsar sobre el enlace, la p\u00e1gina aparece vac\u00eda de contenido en el diario ABC. Sin embargo, puede recuperarse parte de lo que en ella se se\u00f1alaba gracias a la plataforma de noticias Men\u00e9ame, donde s\u00ed queda todav\u00eda publicada la entradilla de la misma: (...)", "date": "1646551220", "karma": "6239.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646549474", "url": "https://diario16.com/la-prensa-espanola-elimina-noticias-donde-informaba-de-las-violaciones-de-militares-ucranianos-a-separatistas-menores-de-edad-en-2016/", "clicks": 0, "votes": "468", "status": "published", "id": 3633371}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 las pizarras de tu colegio eran verdes? Todo comienza en el siglo XIX", "content": "Las pizarras han estado presentes en aulas escolares y centros de ense\u00f1anza a lo largo de mucho tiempo y, aunque a partir 1990 se impusieron las pizarras blancas con rotulador, muchos recuerdan las pizarras verdes de su infancia. Pero, \u00bfpor qu\u00e9 fueron de color verde?  Este es el origen de las pizarras.", "date": "1646550293", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646550293", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-06/por-que-pizarras-fueron-verdes-cuando-dejaron-de-serlo_3385482/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633373}, {"title": "Hip\u00f3critas disfrazados de patriotas en el laberinto de la transici\u00f3n energ\u00e9tica", "content": "El ecologismo es el chivo expiatorio del business as usual.", "date": "1646550786", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646550786", "url": "https://www.elsaltodiario.com/cambio-climatico/hipocritas-disfrazados-patriotas-laberinto-transicion-energetica", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633374}, {"title": "Alvan &amp; Ahez \u00ab Fulenn \u00bb Representantes Eurovisi\u00f3n por Francia", "content": "Canci\u00f3n en bret\u00f3n que bebe de las armon\u00edas del folclore con un ritmo tecno que representa Francia en Eurovisi\u00f3n.", "date": "1646616610", "karma": "125.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646550546", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JuBwv3dsIac", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3633375}, {"title": "Hallan proyectiles de la batalla de Villalar que sentenci\u00f3 a los comuneros en 1521", "content": "Han pasado m\u00e1s de 500 a\u00f1os desde que esa campa pr\u00f3xima al pueblo vallisoletano de Villalar se convirtiera en escenario de una batalla crucial en el devenir de la Historia de Espa\u00f1a. En esa amplia planicie las tropas fieles a Carlos V sentenciaron en 1521 al movimiento comunero que, aunque pervivi\u00f3 a duras penas un tiempo m\u00e1s, no pudo sobreponerse a esa contundente derrota y a la ejecuci\u00f3n de sus l\u00edderes J. Padilla, J. Bravo y Francisco Maldonado. Recientes prospecciones arqueol\u00f3gicas revelan las posiciones de los ej\u00e9rcitos durante la lucha.", "date": "1646595325", "karma": "1065.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646550887", "url": "https://www.abc.es/cultura/abci-hallan-proyectiles-batalla-villalar-sentencio-comuneros-1521-202203051146_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "published", "id": 3633376}, {"title": "El espect\u00e1culo sexual submarino m\u00e1s extravagante de la naturaleza", "content": "Cada a\u00f1o, la peque\u00f1a ciudad de Whyalla, en el sur de Australia, se convierte en el hogar de uno de los eventos submarinos m\u00e1s espectaculares: el desove de la sepia gigante australiana.", "date": "1646550986", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646550986", "url": "https://www.bbc.com/mundo/vert-tra-60496794", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633377}, {"title": "Alpine Linux, una distribuci\u00f3n Linux que no es 'GNU'\u2026 y tan minimalista que puede llegar a ocupar s\u00f3lo 8 MB", "content": "Es habitual, en los debates de Internet en torno al sistema operativo Linux, encontrarnos con alg\u00fan participante que salte, de pronto, sentenciando &quot;\u00a1No dig\u00e1is Linux! \u00a1Decid GNU/Linux!&quot;. Pero \u00bfy si un sistema basado en dicho kernel se pareciera enormemente a lo que entendemos por un GNU/Linux sin hacer uso de las herramientas GNU? M\u00e1s a\u00fan, \u00bfy si sus paquetes de software se generasen sin recurrir a la GNU toolchain? Precisamente eso es Alpine Linux: una distribuci\u00f3n Linux ultraligera y orientada a la seguridad...", "date": "1646556302", "karma": "955.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646551298", "url": "https://www.genbeta.com/linux/alpine-linux-distribucion-linux-que-no-gnu-minimalista-que-puede-llegar-a-ocupar-solo-8-mb", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3633378}, {"title": "S\u00e1nchez desata su maquinaria para colocar afines en las empresas", "content": "Los tent\u00e1culos de La Moncloa son alargados. Tanto que pueden hasta influir en las decisiones del sector privado. De manera sigilosa y sin levantar ampollas, el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez va colocando sus ideas en el tejido productivo -especialmente en empresas p\u00fablicas y semip\u00fablicas, pero tambi\u00e9n privadas-, y tambi\u00e9n lo que no son ideas. Lleva desde 2020 trufando los consejos de administraci\u00f3n y los equipos directivos en los que puede meter mano de personas afines.", "date": "1646551242", "karma": "-36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646551242", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-sanchez-desata-maquinaria-para-colocar-afines-empresas-202203052215_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633379}, {"title": "Los toros ganan al empleo en un refer\u00e9ndum en un pueblo de C\u00e1ceres", "content": "El Ayuntamiento de Guijo de Galisteo propon\u00eda destinar los 15.000 euros de los festejos a contratos eventuales. Tres j\u00f3venes de 17 a\u00f1os, Mar\u00eda Jes\u00fas, Irene y Raquel han defendido, en el referendum, el gasto en los festejos taurinos porque ellas son &quot;todav\u00eda muy j\u00f3venes para trabajar&quot; y en la feria se divierten &quot;mucho&quot;.", "date": "1646551643", "karma": "66.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646551643", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20120604/54303228763/toros-ganan-empleo-referendum-pueblo-caceres.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3633380}, {"title": "Anonymous: As\u00ed funciona el grupo hacker m\u00e1s grande del mundo", "content": "El origen y en qu\u00e9 se enfoca Anonymous, un colectivo que mediante ciberataques reclama la libertad de expresi\u00f3n o una informaci\u00f3n libre.", "date": "1646552115", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646552115", "url": "https://www.adslzone.net/reportajes/seguridad/anonymous/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633382}, {"title": "M\u00f3nica Garc\u00eda: \u201cCuanto m\u00e1s me insultaba Ayuso, m\u00e1s ten\u00eda que esconder\u201d", "content": "&quot;Todas las tramas de corrupci\u00f3n tienen que ver con comisiones en contrataci\u00f3n p\u00fablica, con contratos p\u00fablicos a cambio de dar donaciones, etc. Y en este momento se les da como una especie de guinda. Se les ha dado su peor droga, el poder hacerlo a dedo en el peor momento, sin justificar el contrato ni los sobrecostes. Y eso lo han hecho hasta hace tres semanas. Hace tres semanas al Zendal le cayeron 11 millones, uno de ellos a la empresa de una exconcejala del Partido Popular, que tiene una empresa de seguridad, que opera en muchos hospitales.&quot;", "date": "1646554832", "karma": "3663.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646551796", "url": "https://www.elsaltodiario.com/corrupcion/monica-garcia-cuanto-mas-insultaba-ayuso-mas-tenia-esconder", "clicks": 0, "votes": "250", "status": "published", "id": 3633383}, {"title": "", "content": "", "date": "1646551752", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646551752", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633384}, {"title": "Las gasolinas a 2 euros el litro en Espa\u00f1a, los coches el\u00e9ctricos pueden cargar gratis", "content": "Los combustibles, hoy han alcanzado niveles r\u00e9cord con las gasolina s\u00faper ya en 2 euros el litro en algunas estaciones. Mientras tanto, los propietarios de los coches el\u00e9ctricos tienen la opci\u00f3n de cargar gratis en algunos lugares.", "date": "1646552031", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646552031", "url": "http://forococheselectricos.com/2022/03/gasolinas-2-euros-litro-coches-electricos-cargar-gratis.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633385}, {"title": "El gran vir\u00f3logo alem\u00e1n CD manda un pesimista vaticinio para el pr\u00f3ximo invierno", "content": "Christian Drosten contin\u00faa analizando la evoluci\u00f3n de la pandemia y ha mandado un sorpresivo aviso sobre los pr\u00f3ximos meses, incluidos lo de verano.", "date": "1646552805", "karma": "-22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646552805", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/05/actualidad/1646483484_437270.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3633386}, {"title": "Un estudio de dientes de macacos incita a repensar nuestra evoluci\u00f3n", "content": "&quot;Estamos tan acostumbrados a tratar de demostrar que los humanos son \u00fanicos, que a menudo se descuidan las similitudes con otros primates. El estudio de los primates vivos hoy en d\u00eda puede ofrecer pistas cruciales que se han pasado por alto en el pasado&quot;.", "date": "1646553548", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646553548", "url": "http://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-estudio-dientes-macacos-incita-repensar-evolucion-20220304103015.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633388}, {"title": "Las hormigas toro han desarrollado una nueva t\u00e9cnica para provocar dolor persistente", "content": "Para evitar que su principal depredador, el equidna, ataque sus nidos, las hormigas toro australianas han creado una mol\u00e9cula de veneno perfectamente adaptada para generar en este mam\u00edfero un dolor m\u00e1s duradero que una simple picadura. El estudio tambi\u00e9n podr\u00eda tener implicaciones en la b\u00fasqueda de f\u00e1rmacos para personas con dolor cr\u00f3nico.", "date": "1646577303", "karma": "824.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646554075", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Las-hormigas-toro-han-desarrollado-una-nueva-tecnica-para-provocar-dolor-persistente", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3633389}, {"title": "El efecto colateral del asedio a Ucrania: \u00abEl aceite de oliva se va a poner por las nubes\u00bb", "content": "La crisis en Ucrania ya est\u00e1 provocando los primeros desabastecimientos, como el del aceite de girasol. Este ha repercutido, a su vez en que los precios del de oliva se disparen, por el aumento de la demanda", "date": "1646554087", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646554087", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/ucrania-aceite-oliva-precio.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633390}, {"title": "", "content": "", "date": "1646554326", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646554326", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633391}, {"title": "Las mujeres son m\u00e1s susceptibles a sufrir Alzheimer", "content": "Los estudios epidemiol\u00f3gicos han demostrado que las mujeres tienen el doble de probabilidades que los hombres de desarrollar la enfermedad de Alzheimer, pero la causa de este fen\u00f3meno no est\u00e1 clara.", "date": "1646555405", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646555405", "url": "https://www.infosalus.com/mujer/noticia-mujeres-son-mas-susceptibles-sufrir-alzheimer-motivo-20220306082954.html?_gl=1*1wtxfcd*_ga*NzYxOTEwMTE5LjE2NDYxMzYzMzQ.*_ga_2HWC8HS3FS*MTY0NjU1NTExNi4yLjAuMTY0NjU1NTExNi42MA..", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633392}, {"title": "La guerra y las mujeres", "content": "Un estudio realizado por la Universidad de Southampton present\u00f3 a 92 mujeres con distintos perfiles masculinos, desde deportistas hasta hombres de negocios, y el preferido por la mayor\u00eda fue el h\u00e9roe de guerra: el soldado condecorado por su participaci\u00f3n en combate. Otro estudio posterior, realizado en Holanda por los mismos investigadores con 159 mujeres ofreci\u00f3 resultados similares.De hecho, el hero\u00edsmo en zonas de combate fue m\u00e1s valorado que el hero\u00edsmo en zonas de desastres naturales.Con \u00e9stos y otros datos comenc\u00e9 la trilog\u00eda de art\u00edculos", "date": "1646555698", "karma": "-15.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646555698", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500239142403379205.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633394}, {"title": "Rusia denuncia que nacionalistas ucranianos no dejan salir a los civiles por los corredores humanitarios acordados", "content": "Desde el Ministerio de Defensa de Rusia denunciaron este s\u00e1bado que unidades de nacionalistas ucranianos no dejan salir a la poblaci\u00f3n civil local y a los ciudadanos extranjeros de las ciudades de Mari\u00fapol y Volnovaja (regi\u00f3n de Donbass) a trav\u00e9s de los corredores humanitarios acordados", "date": "1646555827", "karma": "-9.00", "negatives": "40", "sent_date": "1646555827", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422683-rusia-ucrania-corredores-humanitarios-fracaso-nacionalistas", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3633395}, {"title": "Alien tendr\u00e1 una nueva pel\u00edcula, dirigida por Fede \u00c1lvarez", "content": "El director de 'No respires' pondr\u00e1 su granito de arena a la saga Alien con una pel\u00edcula que, en principio, no estar\u00e1 relacionada con la serie de televisi\u00f3n de Noah Hawley.", "date": "1646555935", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646555935", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/a39335952/alien-nueva-pelicula-fede-alvarez-ridley-scott/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633397}, {"title": "Evoluci\u00f3n del precio mayorista de electricidad en Espa\u00f1a en los \u00faltimos dos a\u00f1os", "content": "Punto de inicio anterior a la pandemia-confinamientos.", "date": "1646561702", "karma": "1133.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646556562", "url": "https://www.esios.ree.es/es/analisis/600?vis=1&start_date=06-03-2020T00:00&end_date=06-03-2022T23:50&compare_start_date=05-03-2020T00:00&groupby=hour&geoids=3", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "published", "id": 3633398}, {"title": "Los minutos del odio, primera semana de marzo", "content": "Putin el mat\u00f3n inicia una guerra, el PP sige con sus convulsiones, la UE toma medidas dur\u00edsimas, el liderazgo de Occidente est\u00e1 en juego.", "date": "1646556322", "karma": "-15.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646556322", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8k3VpJ6LpO0", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3633401}, {"title": "Von der Leyen y S\u00e1nchez apuestan por &quot;diversificar&quot; las fuentes de energ\u00eda para &quot;librarse&quot; de la dependencia de Rusia", "content": "Para la presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Espa\u00f1a &quot;est\u00e1 liderando estos esfuerzos&quot;, ya que, en sus palabras, tiene un porcentaje de energ\u00edas renovables &quot;impresionante&quot;. &quot;Tienen una gran capacidad energ\u00e9tica y una pericia y una experiencia enorme en el \u00e1mbito de la energ\u00eda renovable. Espa\u00f1a desempe\u00f1ar\u00e1 un papel importante en el abastecimiento energ\u00e9tico de Europa&quot;, ha concretado.", "date": "1646556409", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646556409", "url": "https://www.infolibre.es/politica/von-der-leyen-sanchez-apuestan-diversificar-fuentes-energia-librarse-dependencia-rusia_1_1221454.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633402}, {"title": "\u00bfHay inflaci\u00f3n en el universo? [[ING]", "content": "La mayor\u00eda de los f\u00edsicos actualmente creen que nuestro universo se expandi\u00f3 exponencialmente justo despu\u00e9s del Big Bang.  Esta r\u00e1pida fase de expansi\u00f3n se llama &quot;inflaci\u00f3n&quot;.  Sus defensores argumentan que la teor\u00eda de la inflaci\u00f3n ha hecho predicciones correctas.  Sus cr\u00edticos dicen que la inflaci\u00f3n ni siquiera es ciencia.  \u00bfQui\u00e9n tiene raz\u00f3n?  Ambos tienen raz\u00f3n y ambos est\u00e1n equivocados.", "date": "1646556569", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646556569", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=n6iSLIx4HrQ", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633403}, {"title": "El tren de la Espa\u00f1a vaciada se convierte en chatarra", "content": "Las asociaciones de protecci\u00f3n del patrimonio ferroviario e industrial denuncian la destrucci\u00f3n de las v\u00edas que caen en desuso y desaparecen para convertirse en una v\u00eda verde", "date": "1646556718", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646556718", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/tren-espana-vaciada-convierte-chatarra_1_8803581.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633404}, {"title": "El duro discurso de Ayuso en el adi\u00f3s de Casado se vuelve en su contra: &quot;Ha perdido apoyo interno&quot;", "content": "Su entorno se encarga de filtrar el contenido \u00edntegro tan pronto como ella finaliza su discurso. &quot;Se hizo un silencio inc\u00f3modo&quot;, confiesa uno de los presentes, que resume la escena como &quot;un momento desagradable que ten\u00eda que haberse producido en privado&quot;.", "date": "1646568302", "karma": "2159.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646556800", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220306/discurso-ayuso-adios-casado-vuelve-perdido-interno/654184771_0.html", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3633405}, {"title": "Los estudiantes nigerianos atrapados en Ucrania protestan y piden una evacuaci\u00f3n &quot;urgente", "content": "Los estudiantes nigerianos varados en la Universidad Estatal de Sumy han hecho un llamamiento para una evacuaci\u00f3n inmediata. &quot;Desde hace dos semanas que empez\u00f3 esta guerra, aparentemente, ha habido una ruta para salir de Sumy pero la escuela se ha negado a proporcionarnos autobuses, transporte para salir de este lugar&quot;, aleg\u00f3 el estudiante. &quot;Sabemos de casi 50 estudiantes que han salido de Sumy hacia Poltava. Ahora, han decidido bloquear esa ruta. A estas alturas, no s\u00e9 qu\u00e9 est\u00e1 pasando. No vamos a ser utilizados como cebo&quot;", "date": "1646557906", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646557906", "url": "https://www.thecable.ng/nigerian-students-stranded-in-ukraine-stage-protest-appeal-for-urgent-evacuation", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3633406}, {"title": "Mari\u00fapol retoma la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n tras el fallido alto el fuego del s\u00e1bado", "content": "Las autoridades han retomado los intentos de evacuar a la poblaci\u00f3n civil en la ciudad portuaria de Mari\u00fapol a las 10:00 horas (horario GMT, las 9:00 horas en el horario de la Espa\u00f1a peninsular), seg\u00fan fuentes municipales. La agencia AFP informa que, seg\u00fan estas mismas fuentes, se ha acordado un alto el fuego con las fuerzas rusas que rodean la ciudad.", "date": "1646557230", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646557230", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8806174_1086084.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633407}, {"title": "Masturbaci\u00f3n femenina: frecuencia y t\u00e9cnicas para hacerlo", "content": "\u00bfCu\u00e1ndo empieza una mujer a masturbarse? \u00bfPor qu\u00e9 es la buena la masturbaci\u00f3n femenina? \u00bfCu\u00e1les son las mejores t\u00e9cnicas? \u00bfY qu\u00e9 es el sexo t\u00e1ntrico y la masturbaci\u00f3n?", "date": "1646557302", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646557302", "url": "https://mibebeyyo.elmundo.es/mujer-actual/relaciones-pareja/masturbacion-femenina-4390", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633408}, {"title": "Campamentos nazis del Batall\u00f3n Azov", "content": "Campamentos nazis del Batall\u00f3n Azov, donde adoctrinan a ni\u00f1os a matar rusos en comparaci\u00f3n con las juventudes de Hitler. Un ni\u00f1o ucraniano de apenas 10 a\u00f1os grita: &quot;Dejemos Mosc\u00fa en ruinas, conquistaremos el puto mundo, \u00a1muerte a los rusos!&quot;", "date": "1646558097", "karma": "25.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646558097", "url": "https://twitter.com/ChalecosAmarill/status/1500247815456501761", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3633409}, {"title": "El Gobierno de Ayuso incumple la ley con contratos publicados con m\u00e1s de un a\u00f1o de retraso", "content": "La norma estatal fija que la &quot;resoluci\u00f3n de adjudicaci\u00f3n&quot; debe publicarse &quot;en el perfil del contratante&quot; en el plazo de quince d\u00edas", "date": "1646557874", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646557874", "url": "https://www.infolibre.es/politica/contratos-publicados-ano-retraso_1_1221112.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633410}, {"title": "Historia: Est\u00e1s viviendo la historia por encima de tus posibilidades", "content": "Hoy tenemos sobredosis de historia, aunque seamos incapaces de cuantificar el verdadero calado de los acontecimientos que presenciamos hasta muchos a\u00f1os m\u00e1s tarde. Antes no ocurr\u00eda nada, hoy pasa todo, continuamente y a cada momento.", "date": "1646558129", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646558129", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/cultura/2022-03-06/estas-viviendo-la-historia-por-encima-de-tus-posibilidades_3385530/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633411}, {"title": "El rumano Darius Hulea crea esculturas de figuras hist\u00f3ricas utilizando cables industriales [ENG]", "content": "Como si la escultura en metal no fuera lo suficientemente dif\u00edcil, Darius Hulea usa alambres para crear retratos. Y no es cualquier retrato lo que esculpe, sino los de personajes hist\u00f3ricos ic\u00f3nicos. La escultura con alambre difiere de la escultura con metal. Mientras que la escultura en metal consiste en verter metal en un molde predise\u00f1ado para crear una escultura, un escultor de alambre, por otro lado, necesita &quot;bocetar&quot; el retrato en 3D y luego torcer, girar y moldear los alambres en retratos reconocibles.", "date": "1646558294", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646558294", "url": "https://awesomebyte.com/darius-hulea-sculptures-of-iconic-historical-figures-using-industrial-wires/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633412}, {"title": "Estamos dedicando grandes esfuerzos a limpiar las &quot;islas de pl\u00e1stico&quot; de los oc\u00e9anos. Quiz\u00e1s no resulte tan buena idea", "content": "El peligro de hacer m\u00e1s da\u00f1o que bien. En 2019 The Ocean Cleanup, una fundaci\u00f3n holandesa centrada en la limpieza de los oc\u00e9anos, se enfrent\u00f3 a una curiosa pol\u00e9mica. El organismo fabric\u00f3 una enorme red dise\u00f1ada precisamente para recoger los pl\u00e1sticos que infectan las aguas del Pac\u00edfico. Su objetivo: limpiar hasta 1,6 millones de kil\u00f3metros cuadrados en cinco a\u00f1os. Al probarlo, el dispositivo demostr\u00f3 que funciona a las mil maravillas para retirar residuos... y lo que no son residuos.", "date": "1646565320", "karma": "951.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646558691", "url": "https://www.xataka.com/ecologia-y-naturaleza/estamos-dedicando-grandes-esfuerzos-a-limpiar-islas-plastico-oceanos-quizas-no-resulte-buena-idea", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "published", "id": 3633413}, {"title": "Herido muy grave un menor en Usera al recibir una pu\u00f1alada en el pecho tras ser atacado por la banda de los Trinitarios", "content": "Un menor de 17 a\u00f1os se encuentra en estado cr\u00edtico tras recibir una pu\u00f1alada en el pecho despu\u00e9s de ser atacado sin mediar palabra por un grupo de siete personas sobre las 01.00 horas en la confluencia de la calle Olvido con la calle Antonio Salvador del distrito madrile\u00f1o de Usera. La v\u00edctima, J. A. G. C., ha sido trasladada por el Samur en estado muy grave al Hospital 12 de Octubre de Madrid, seg\u00fan Emergencias Madrid. El menor acuchillado es espa\u00f1ol de origen sudamericano y estaba acompa\u00f1ado de un amigo boliviano de 15 a\u00f1os.", "date": "1646558643", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646558643", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/03/06/622417f0fc6c83a0308b45e6.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3633415}, {"title": "A la caza del objeto misterioso", "content": "La inteligencia artificial y los nuevos telescopios est\u00e1n permitiendo localizar objetos nunca vistos en el universo: desde galaxias rectangulares a estrellas intermitentes o cuerpos tan sugerentes como el Oumuamua. Su singularidad ha lanzado a cient\u00cdficos de todo el mundo a desarrollar incre\u00edbles expediciones para alcanzarlos... As\u00ed es esta nueva carrera espacial.", "date": "1646558906", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646558906", "url": "https://www.elcorreo.com/xlsemanal/ciencia/universo-mision-espacial-inteligencia-artificial-expedicion-oumuamua-galaxia-estrella-exoplaneta-asteroide.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633417}, {"title": "C\u00f3mo grupos paramilitares neonazis radicalizan y reclutan miembros en Ucrania", "content": "La terrible crisis econ\u00f3mica, el aumento de la deuda, la militarizaci\u00f3n de la sociedad o el auge de los movimientos neonazis son algunos de ellos. Sobre estos \u00faltimos trata el siguiente art\u00edculo.", "date": "1646559066", "karma": "101.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646559066", "url": "https://www.eulixe.com/articulo/reportajes/como-grupos-paramilitares-neonazis-radicalizan-reclutan-miembros-ucrania/20220221100230025192.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3633418}, {"title": "Tragedia en M\u00e9xico: muertos y heridos en batalla campal durante un partido de futbol", "content": "Pelea en M\u00e9xico con muertos y heridos al finalizar un partido de f\u00fatbol.", "date": "1646559252", "karma": "-38.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646559252", "url": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/america/20220306/1001761474/tragedia-mexico.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3633419}, {"title": "\u201c\u00bfHola, Mosc\u00fa?\u201d EE.UU. dice que funcionarios rusos recibieron llamada de prueba de \u201cl\u00ednea directa de desconflicto\u201d", "content": "La l\u00ednea est\u00e1 destinada a prevenir situaciones que podr\u00edan resultar en un intercambio de disparos entre las tropas estadounidenses y rusas", "date": "1646559247", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646559247", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/usa-rusia-linea-llamada-contacto-b2029096.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633420}, {"title": "Unidad Tornado: Ucrania libera a presos ultranacionalistas acusados de pederastia para combatir contra Rusia", "content": "\u00abCualquiera que pueda unirse a la lucha contra los ocupantes debe hacerlo. La decisi\u00f3n no fue f\u00e1cil, desde un punto de vista moral, pero \u00fatil desde el punto de vista de nuestra protecci\u00f3n\u00bb \u2013 declar\u00f3 Zelenski para RTVE. Entre estos presos, encontramos a multitud de milicianos condenados tras actos terribles tras el Euromaid\u00e1n. Una de estas milicias fue la Unidad Tornado, unidad de combate creada por el Ministerio del Interior ucraniano en 2014. En 2016, los m\u00f3viles de la Unidad Tornado fueron incautados encontr\u00e1ndose violaciones a beb\u00e9s,...", "date": "1646559974", "karma": "12.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646559974", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/03/unidad-tornado-ucrania-libera-a-presos-ultranacionalistas-acusados-de-pederastia-para-combatir-contra-rusia/", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3633421}, {"title": "Carl Sagan hablando sobre el peligro de las armas nucleares y lo que supone para el planeta Tierra", "content": "Fragmento de la serie Cosmos donde Carl Sagan nos recuerda el riesgo de una escalada nuclear. Aunque no es nada nuevo, pero conviene recordar este importante fragmento ante lo que se nos puede venir encima y que puede suponer el fin de la humanidad.", "date": "1646566208", "karma": "1769.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646559953", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZWrAV_luqP0", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3633422}, {"title": "Los ricos rusos recurren a las joyas y los relojes de lujo para preservar el valor de sus ahorros", "content": "Eximidas de las sanciones impuestas por la Uni\u00f3n Europea.  Las ventas de Bulgari han aumentado en los \u00faltimos d\u00edas.Bulgari ha sido una de las firmas de lujo que ha visto aumentar sus ventas en los \u00faltimos d\u00edas por ser una &quot;inversi\u00f3n segura&quot;, afirma Jean-Christophe Babin, CEO del joyero italiano, en declaraciones a Bloomberg. En un principio, la firma ten\u00eda previsto mantener abiertas sus tiendas y, en todo caso, adaptar sus precios para compensar el desplome del rublo. Sin embargo, sus planes han cambiado.", "date": "1646559811", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646559811", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11646975/02/22/Los-ricos-rusos-recurren-a-las-joyas-y-los-relojes-de-lujo-para-preservar-el-valor-de-sus-ahorros.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633423}, {"title": "Tres j\u00f3venes al rescate de la arquitectura rural espa\u00f1ola", "content": "No se conoc\u00edan, pero a los tres les une esa vocaci\u00f3n por recuperar la arquitectura tradicional espa\u00f1ola y divulgar su experiencia para estimular el respeto y la defensa de un patrimonio esencial de Espa\u00f1a. Lo hacen sin prisas, reivindicando los oficios y los materiales tradicionales. Su apuesta, desde un pueblo de apenas 300 habitantes, es una oportunidad para la zona, una de las m\u00e1s despobladas de Europa.", "date": "1646560153", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646560153", "url": "https://elpais.com/eps/2022-03-04/nueva-vida-para-la-arquitectura-de-frontera.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633424}, {"title": "", "content": "", "date": "1646559827", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646559827", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633425}, {"title": "CCOO plantea al PSOE que permita un gobierno en minor\u00eda del PP a cambio de la Presidencia de las Cortes", "content": "CCOO de Castilla y Le\u00f3n y Soria \u00a1Ya! han puesto de manifiesto la sinton\u00eda entre ambas organizaciones con el proyecto de Comunidad al coincidir en la necesidad de un Gobierno &quot;democr\u00e1tico en minor\u00eda que garantice los pactos de Comunidad y el Di\u00e1logo Social&quot;. Ante esto, el sindicato ha planteado al PSOE que se abstenga y al PP que conceda a los socialistas la Presidencia de las Cortes.", "date": "1646560116", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646560116", "url": "https://www.europapress.es/castilla-y-leon/noticia-ccoo-plantea-psoe-permita-gobierno-minoria-pp-cambio-presidencia-cortes-20220306103744.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633426}, {"title": "La crisis de Ucrania: el para\u00edso de las milicias neonazis", "content": "[...]Sin embargo, mientras la mayor\u00eda de analistas y expertos se dedica a buscar argumentos para ver qui\u00e9n est\u00e1 sosteniendo la posici\u00f3n m\u00e1s l\u00f3gica, son pocas las personas que analizan c\u00f3mo la extrema derecha y, m\u00e1s concretamente, grupos neonazis, est\u00e1n teniendo un papel crucial en el conflicto desde hace a\u00f1os. Y c\u00f3mo han encontrado en Ucrania un campo donde dar rienda suelta a sus retr\u00f3gradas ideas.", "date": "1646560181", "karma": "68.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646560181", "url": "https://aldescubierto.org/2022/01/28/la-crisis-de-ucrania-el-paraiso-de-las-milicias-neonazis/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3633427}, {"title": "La joven voluntaria ucraniana asesinada al entregar ayuda en un refugio para perros cerca de Kiev: &quot;Era una hero\u00edna&quot; [ING]", "content": "La mujer ucraniana de 26 a\u00f1os estaba entregando comida a un refugio para perros en Bucha, a 30 kil\u00f3metros de Kyiv, el viernes cuando fue disparada y asesinada junto a dos hombres con los que hab\u00eda sido voluntaria. Los amigos y la familia de Yalanskaya afirman que su coche fue atacado deliberadamente a corta distancia por las tropas rusas.  Los amigos no saben por qu\u00e9 fue atacada, pero creen que las tropas rusas est\u00e1n matando cada vez m\u00e1s a civiles al azar como una forma de asustar.", "date": "1646560623", "karma": "96.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646560623", "url": "https://globalnews.ca/news/8661361/volunteer-death-kyiv-ukraine/amp/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3633428}, {"title": "Ni\u00f1os rusos juegan a la guerra en los campamentos de verano", "content": "Ejercicio matutino y un desayuno a base de huevos y avena en el comedor: en el campamento militar &quot;Razvedbat&quot;, en un bosque en las afueras de Mosc\u00fa, el d\u00eda comienza como en miles de otros campamentos de verano en Rusia. No obstante, despu\u00e9s del desayuno, los 30 j\u00f3venes se ponen sus uniformes. En ruso, &quot;Razvedbat&quot; es la abreviatura de batall\u00f3n de reconocimiento, y el logo del campamento est\u00e1 inspirado en el emblema de la inteligencia militar rusa.", "date": "1646560617", "karma": "90.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646560617", "url": "https://www.dw.com/es/ni%C3%B1os-rusos-juegan-a-la-guerra-en-los-campamentos-de-verano/a-44902481", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633429}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no  No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no", "date": "1646560773", "karma": "-43.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646560773", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3633430}, {"title": "Pero \u00bfde verdad el teletrabajo nos puede beneficiar tanto o es, en realidad, una trampa?", "content": "En su columna del mes de junio, la escritora y antes diputada Clara Serra rebusca en la parte trasera del teletrabajo. &quot;\u00bfQue\u0301 perderemos si nos quedamos sin los espacios de trabajo comunes, sin las experiencias compartidas y las demandas colectivas?&quot; - '\u00bfTenemos todas y todos las mismas posibilidades de que las zonas de trabajo no invadan y engullan los espacios de nuestras casas por completo? \u00bfNos ayudara\u0301 a conciliar mejor, a tener ma\u0301s vida familiar y ma\u0301s tiempo libre? \u00bfO podri\u0301a mantener ma\u0301s oculta la permanente multitarea de mujeres...", "date": "1646560790", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646560790", "url": "https://www.marie-claire.es/planeta-mujer/denuncia/articulo/beneficios-teletrabajo-trampa-ocio-conciliacion", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633431}, {"title": "El parip\u00e9 de la FIA para mantener a los pilotos rusos: firmar una 'declaraci\u00f3n de compromiso'", "content": "El automovilismo mundial permitir\u00e1 finalmente competir a los corredores rusos pese al veto de otros deportes.", "date": "1646561110", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646561110", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4966334/0/paripe-fia-pilotos-rusia-mazepin-declaracion-compromiso/?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633432}, {"title": "Espa\u00f1a destruye m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de vacunas contra la Covid-19, la mayor\u00eda de Janssen y AstraZeneca", "content": "Sanidad insiste en que &quot;las vacunas una vez distribuidas son responsabilidad de las comunidades&quot; aunque muchas caduquen en sus almacenes.", "date": "1646561384", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646561384", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220306/espana-destruye-vacunas-covid-19-mayoria-janssen-astrazeneca/654184713_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633433}, {"title": "Que paren el mundo", "content": "\u201cQue paren el mundo\u201d. VI\u00d1ETA DE N\u00c9STOR F.  El mundo today.", "date": "1646561470", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646561470", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/02/que-paren-el-mundo/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633434}, {"title": "Muere Pau Riba, el cantautor m\u00e1s c\u00f3smico, hippie y transgresor [CAT]", "content": "Pau Riba ha muerto este domingo a los 73 a\u00f1os. Riba, que se hab\u00eda recuperado de un c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas, tuvo que ser ingresado a principios de a\u00f1o. Provocador, iconoclasta, &quot;enfant terrible&quot;...S\u00f3lo uno de los muchos calificativos que describen la actitud vidal de Pau Riba.", "date": "1646562626", "karma": "1437.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646561585", "url": "https://www.ccma.cat/324/mor-pau-riba-el-cantautor-mes-cosmic-hippie-i-transgressor/noticia-amp/3144401/", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3633435}, {"title": "Rusofobia: cortar lazos culturales con Rusia es fortalecer a Putin", "content": "El nivel de cancelaci\u00f3n rusof\u00f3bica llega a extremos rid\u00edculos. Se han expulsado \u00e1rboles rusos del concurso al mejor \u00e1rbol de Europa y gatos rusos del concurso de los mejores gatos.", "date": "1646562919", "karma": "2238.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646561494", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-06/rusofobia-cortar-lazos-culturales-fortalecer-putin_3386523/", "clicks": 0, "votes": "177", "status": "published", "id": 3633436}, {"title": "La Fiscal\u00eda recopila datos de causas judiciales contra oligarcas rusos", "content": "La Fiscal\u00eda General del Estado (FGE) est\u00e1 recopilando informaci\u00f3n de los procedimientos que ha dirigido relativos a ciudadanos de nacionalidad rusa -entre ellos oligarcas y miembros de la mafia-- en casos de corrupci\u00f3n o de organizaci\u00f3n criminal en los \u00faltimos a\u00f1os en Espa\u00f1a. Tambi\u00e9n est\u00e1 recabando datos relacionados con ciudadanos rusos sobre los que posee informaci\u00f3n de actividades delictivas en su pa\u00eds de origen aunque no est\u00e9n formalmente investigados, seg\u00fan fuentes consultadas por Europa Press.", "date": "1646561730", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646561730", "url": "https://www.canarias7.es/nacional/fiscalia-oligarcas-mafia-rusia-friedman-dia-20220305203258-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633437}, {"title": "Tiendas rusas limitar\u00e1n las ventas de alimentos a medida que las sanciones por la guerra de Ucrania comiencen a afectar a el pa\u00eds [EN]", "content": "Los minoristas en Rusia limitar\u00e1n las ventas de alimentos esenciales para limitar la especulaci\u00f3n del mercado negro y garantizar la asequibilidad, dijo el gobierno el domingo, cuando las sanciones impuestas por la incursi\u00f3n militar de Mosc\u00fa en Ucrania comenzaron a hacer efecto. El Ministerio de Comercio e Industria dijo durante el fin de semana que hubo casos en los que se compraron alimentos esenciales &quot;en un volumen claramente superior al necesario para el consumo privado (hasta varias toneladas) para su posterior reventa&quot;.", "date": "1646562001", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646562001", "url": "https://www.ndtv.com/world-news/russian-shops-to-limit-food-sales-as-sanctions-over-ukraine-start-to-bite-2806587", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633438}, {"title": "Casi 20.000 euros por un coche de segunda mano: as\u00ed ha crecido el precio de los veh\u00edculos de ocasi\u00f3n en febrero", "content": "El precio medio de los coches de segunda mano se ha disparado un 14,7% en el segundo mes del a\u00f1o.", "date": "1646562227", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646562227", "url": "https://www.20minutos.es/motor/actualidad/casi-20-000-euros-por-un-coche-de-segunda-mano-asi-ha-crecido-el-precio-de-los-vehiculos-de-ocasion-en-febrero-4966142/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633439}, {"title": "Asignatura de Religi\u00f3n", "content": "Ante la proposici\u00f3n de ley planteada por Navarra Suma, sobre la necesidad de buscar garant\u00edas de empleo del profesorado de Religi\u00f3n cat\u00f3lica, afectado por la reducci\u00f3n de horas lectivas en esta materia siguiendo la LOMLOE, y que podr\u00eda salir adelante con el apoyo de Geroa Bai, es necesario remarcar que desde Europa Laica, defendemos que la competencia educativa y la contrataci\u00f3n del personal deben ser materia exclusiva del Gobierno de Navarra, sin interferencias de instituciones religiosas como es el caso del Arzobispado.", "date": "1646562607", "karma": "38.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646562607", "url": "http://www.noticiasdenavarra.com/opinion/cartas-al-director/2022/03/06/asignatura-religion/1236074.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633441}, {"title": "Milicias nazis ucranianas torturan al luchador de la MMA Maxim Ryndovskiy (ENG)", "content": "V\u00eddeo con im\u00e1genes fuertes. Maxim Ryndovskiy entren\u00f3 con el club checheno de MMA Ahmat. S\u00f3lo por eso ha sido capturado y esta siendo torturado en Kiev.", "date": "1646562684", "karma": "14.00", "negatives": "31", "sent_date": "1646562684", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1500353479877013508", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3633442}, {"title": "El mapa de los pa\u00edses con m\u00e1s armas nucleares en el mundo", "content": "La invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania contin\u00faa y desde Mosc\u00fa exigen que nadie intervenga o podr\u00eda haber una guerra nuclear. En total 9 pa\u00edses tienen armas nucleares.", "date": "1646562737", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646562737", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/video/puede-haber-una-guerra-nuclear-estos-son-los-9-paises-que-tienen-armas-nucleares/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633443}, {"title": "", "content": "", "date": "1646562867", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646562867", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633444}, {"title": "\u00bfEl pa\u00eds de las dachas? M\u00e1s de 2.000 millonarios rusos han comprado viviendas de lujo en Espa\u00f1a en la \u00faltima d\u00e9cada", "content": "M\u00e1s de un centenar y medio de millonarios procedentes de Rusia tienen vigente un visado especial de residencia y trabajo v\u00e1lido para entre seis y doce meses que Exteriores expide por comprar viviendas de m\u00e1s de medio mill\u00f3n de euros.El sector inmobiliario espa\u00f1ol se ha ido convirtiendo en la \u00faltima d\u00e9cada en un productor de dachas,las casas se\u00f1oriales de la alta sociedad rusa:m\u00e1s de 2.000 millonarios de ese pa\u00eds han comprado viviendas de lujo en Espa\u00f1a desde 2012,las elites econ\u00f3micas ucranianas, que contabilizan m\u00e1s de doscientas adquisiciones", "date": "1646563141", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563141", "url": "https://www.publico.es/economia/pais-dachas-mas-000-potentados.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633445}, {"title": "Viendo c\u00f3mo est\u00e1 el mundo, Teruel rectifica y admite que no existe", "content": "El presidente de la Comunidad de Teruel, Jos\u00e9 Samuel Mor\u00f3n S\u00e1ez, ha anunciado esta ma\u00f1ana que, tras d\u00edas de conversaciones con la agrupaci\u00f3n Teruel Existe, se ha decidido que, \u201cdada la coyuntura actual\u201d, lo mejor \u201cpara todos\u201d es que la comarca no exista. \u201cSi no existes no te pueden bombardear\u201d, razona el presidente. \u201cEmpiezas a existir un poquito y se declara una pandemia y estalla una guerra mundial. Claramente, se est\u00e1 mejor sin existir\u201d.", "date": "1646565919", "karma": "2336.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646562998", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/viendo-como-esta-el-mundo-teruel-rectifica-y-admite-que-no-existe/", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3633446}, {"title": "", "content": "", "date": "1646563137", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563137", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633447}, {"title": "Hilo de Carmela R\u00edos, periodista especializada en redes sociales, sobre el comportamiento de RT y Sputnik en Europa", "content": "Alertados por lo ocurrido en Facebook durante la campa\u00f1a de Trump, varios medios franceses controlaron la actividad en Facebook de RT y Sputnik durante la campa\u00f1a de Macron, llegando a este a pronunciarse sobre los bulos que lanzaban en un encuentro con Putin", "date": "1646563308", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646563308", "url": "https://twitter.com/CarmelaRios/status/1499355192395022337?t=O1JjQmIpEwVNxgDg1B_qLQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633448}, {"title": "Recusaci\u00f3n exitosa de un profesional insaculado como perito inform\u00e1tico judicial que realmente no lo es", "content": "La ley es muy clara y, en este sentido, el art\u00edculo 340 de la Ley de Enjuiciamiento Civil refiere, en su punto primero, que \u201cLos peritos deber\u00e1n poseer el t\u00edtulo oficial que corresponda a la materia objeto del dictamen y a la naturaleza de \u00e9ste. Si se tratare de materias que no est\u00e9n comprendidas en t\u00edtulos profesionales oficiales, habr\u00e1n de ser nombrados entre personas entendidas en aquellas materias\u201d, estableciendo la obligatoriedad de que los peritos inform\u00e1ticos deban ser Ingenieros o Ingenieros T\u00e9cnicos en Inform\u00e1tica.", "date": "1646563288", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563288", "url": "https://peritoinformaticocolegiado.es/blog/recusacion-exitosa-de-un-profesional-insaculado-como-perito-informatico-judicial-que-realmente-no-lo-es/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633449}, {"title": "El Reino Unido anticipa que la guerra en Ucrania puede durar a\u00f1os", "content": "&quot;Debemos tener claro que nuestra misi\u00f3n, junto con nuestros aliados, es asegurarnos de que Putin fracasa en Ucrania, y eso va a tomar cierto tiempo. Estamos hablando de meses, si no de a\u00f1os&quot;, sostuvo Raab en una entrevista con Sky News.", "date": "1646563294", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646563294", "url": "https://andaluciainformacion.es/test/1033754/el-reino-unido-anticipa-que-la-guerra-en-ucrania-puede-durar-anos/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633450}, {"title": "\u00bfSabes c\u00f3mo naci\u00f3 la percha? - Quedarnos colgados", "content": "La historia de hoy comienza en el Michigan de 1903, cuando Albert J. Parkhouse, un jovenc\u00edsimo trabajador de Timberlake &amp; Sons, lleg\u00f3 a la oficina despu\u00e9s del descanso de la comida.  A a Albert le gustaba dar un breve paseo despu\u00e9s de comer, pues eso le ayudaba a hacer mejor la digesti\u00f3n. Sin embargo, cuando llegaba a su puesto de trabajo, ya no ten\u00eda sitio para colgar su abrigo, puesto que todos los colgadores estaban ya ocupados.", "date": "1646563922", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563922", "url": "https://www.getrevue.co/profile/heylibra/issues/quedarnos-colgados-1071002", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633451}, {"title": "El hundimiento de la empresa BQ, contado desde dentro", "content": "De la ca\u00edda de BQ. El viaje a Vietnam que llev\u00f3 a una de las empresas m\u00e1s punteras, al olvido m\u00e1s absoluto.", "date": "1646571308", "karma": "1997.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563548", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/hundimiento-bq-contado-dentro-2017-sabiamos-que-ibamos-a-acabar-asi", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3633452}, {"title": "Nuevas Tecnolog\u00edas: Innovaci\u00f3n y nuevos empleos", "content": "Innovaci\u00f3n y creaci\u00f3n de nuevos puestos de trabajo relacionados con las nuevas tecnolog\u00edas.", "date": "1646563662", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563662", "url": "https://twitter.com/sombradoble/status/1500383465077985284", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633453}, {"title": "La FIM proh\u00edbe competir a los pilotos rusos y rompe toda relaci\u00f3n con Rusia", "content": "La FIM (Federaci\u00f3n Internacional de Motociclismo) que como \u00f3rganismo rector del motociclismo se encarga tambi\u00e9n de MotoGP y WSBK celebr\u00f3 una reuni\u00f3n extraordinaria el 5 de marzo en relaci\u00f3n a la situaci\u00f3n entre Rusia y Ucrania. Tras considerar las recomendaciones del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional y el Consejo de Administraci\u00f3n, la FIM ha anunciado la prohibici\u00f3n de competir en los eventos organizados por la federaci\u00f3n a pilotos y equipos con licencias rusas y bielorrusas.", "date": "1646563687", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646563687", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/motor/moto-gp/fim-prohibe-competir-pilotos-rusos-13329890", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633454}, {"title": "Tonga, el pa\u00eds de Ocean\u00eda del que no sab\u00edamos nada desde hace cinco semanas", "content": "Tonga, ubicada en el Oc\u00e9ano Pac\u00edfico, recupera internet tras m\u00e1s de un mes sin comunicaci\u00f3n con el resto del mundo a causa del tsunami", "date": "1646564304", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646564304", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/internacional/tonga-pais-oceania-no-sabiamos-nada-hace-cinco-semanas_272568_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633458}, {"title": "El 40 % de aspirantes a las legislativas de Colombia son mujeres", "content": "El programa \u2018M\u00e1s mujeres, m\u00e1s democracia, rumbo a la paridad\u2019 cuenta a 1.112 aspirantes al Congreso, un aumento del 6 % respecto a 2018. En esta legislatura el 80% de los esca\u00f1os los ocupan hombres", "date": "1646564403", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646564403", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-04/el-40-de-aspirantes-a-las-legislativas-de-colombia-son-mujeres.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633459}, {"title": "Neonazis ucranianos reivindican la ejecuci\u00f3n del deportista ucraniano de artes marciales Maxim Ryndovskiy", "content": "Neonazis ucranianos reivindican la ejecuci\u00f3n del deportista ucraniano de artes marciales Maxim Ryndovskiy, por su supuesta equidistancia en el conflicto, mostrando su imagen detenido y torturado. &quot;Hoy fue fusilado un atleta e \u00eddolo de la juventud, un jud\u00edo&quot;, dicen en sus redes.", "date": "1646574620", "karma": "4167.00", "negatives": "58", "sent_date": "1646564766", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500416976006623232.html", "clicks": 0, "votes": "378", "status": "published", "id": 3633460}, {"title": "No, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero no ha afirmado que al que le parezca cara la gasolina se &quot;deber\u00eda plantear comprarse un coche el\u00e9ctrico&quot;", "content": "No, ni ABC lo ha publicado ni Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ministra de Hacienda, ha afirmado sobre el precio de la gasolina que &quot;al que le parezca que est\u00e1 cara, quiz\u00e1 se deber\u00eda plantear comprarse un coche el\u00e9ctrico.&quot; Es un bulo. El tuit lo public\u00f3 una cuenta de Twitter que en ese momento se hac\u00eda pasar por ABC.  Adem\u00e1s, no hay rastro de estas declaraciones por parte de Montero ni recogidas en ABC ni en ning\u00fan otro medio de comunicaci\u00f3n o intervenci\u00f3n p\u00fablica.", "date": "1646564975", "karma": "92.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646564975", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220305/montero-precio-gasolina-coche-electrico/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3633461}, {"title": "Vicenta Mena Mahiques, miliciana cenetista, fusilada por elementos franquistas en Paterna (Valencia) en 1940", "content": "Vicenta Mena Mahiques, \u201cVisantica\u201d, era de Oliva (Val\u00e8ncia), ama de casa, militante de CNT y presidenta de la secci\u00f3n femenina del Sindicato (seguramente del propio Sindicato de CNT de Oliva). Dura\u2026", "date": "1646564773", "karma": "-7.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646564773", "url": "https://documentalismomemorialistayrepublicano.wordpress.com/2022/03/02/vicenta-mena-mahiques-miliciana-cenetista-fusilada-por-elementos-franquistas-en-paterna-valencia-en-1940/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633462}, {"title": "A todo esto... \u00bfqui\u00e9n quer\u00eda a Ucrania en la OTAN?", "content": "<p>Una nueva guerra entre estados europeos es una tragedia, y lo peor es que esto es solo el principio, algunas consecuencias son previsibles, pero otras no, y no sabemos d&oacute;nde vamos a acabar. En consecuencia, los lamentos por el sufrimiento de la poblaci&oacute;n civil son inevitables, el miedo al impacto sobre la econom&iacute;a est&aacute; m&aacute;s que justificado y las voces que piden que se tomen medidas pol&iacute;ticas y diplom&aacute;ticas como contrapartida son razonables.</p><p>Sin embargo, hay una cosa que no he entendido: Si estamos dispuestos a todo ahora que la guerra ha empezado, &iquest;por qu&eacute; no hab&iacute;a nadie dispuesto a decirle que no a Ucrania unos d&iacute;as antes?</p><p>Que nadie me entienda mal, nunca sabremos si eso habr&iacute;a evitado la guerra. La tensi&oacute;n por las materias primas en todo el mundo es colosal, quiz&aacute; el detonante habr&iacute;a sido otra cosa o la guerra habr&iacute;a estallado en otro punto. Y aun as&iacute;, la justificaci&oacute;n p&uacute;blica de Rusia para la guerra ha sido consistentemente desde hace d&eacute;cadas que se trata de una guerra preventiva para evitar que la OTAN ponga en peligro sus fronteras. &iquest;Se habr&iacute;a evitado toda esta guerra y sufrimiento s&oacute;lo con que un pa&iacute;s de la OTAN dijera \"no\" a la pretensi&oacute;n de Ucrania de ingresar?</p><p>La voluntad de Ucrania de entrar en la OTAN es absolutamente leg&iacute;tima, y el ataque de Rusia es espantoso y deleznable. Me parece normal que Ucrania quiera refugiarse en la OTAN ante un vecino obviamente violento y agresivo; tambi&eacute;n est&aacute; claro que la EU es m&aacute;s atractiva que la Federaci&oacute;n Rusa, dadas las diferencias econ&oacute;micas. Adem&aacute;s, no hay forma de evitar que alguien, y sea una entidad pol&iacute;tica, desee algo.</p><p>Lo que no acabo de entender es por qu&eacute; nadie le dijo que no, si tan terrible es la guerra y tanto nos horrorizamos sobre sus consecuencias personales, morales, econ&oacute;micas y pol&iacute;ticas. &iquest;Qu&eacute; gana la OTAN con la adhesi&oacute;n de Ucrania? O, m&aacute;s concretamente, &iquest;qu&eacute; gana la OTAN (o Espa&ntilde;a en concreto, por poner un ejemplo cualquiera) con su adhesi&oacute;n, que la perspectiva de la guerra era preferible a dejar las cosas como estaban? (Ni siquiera perjudicar a Ucrania, solo dejar las cosas como estaban).</p><p>No tengo respuesta, y agradecer&iacute;a que alguien las diese, si existen. En el momento actual, me parece hay pocas posibilidades: que alguien sabe algo que no sabemos o que alguien ha sido descomunalmente incompetente.</p><p>Me gustar&iacute;a evitar un problema as&iacute; la pr&oacute;xima vez. No quiero jugar a ser adivino, pero a&uacute;n hay un flanco de la EU que en el que la situaci&oacute;n est&aacute; desestabiliz&aacute;ndose lentamente, y es el estrecho de Gibraltar. Me gustar&iacute;a que nos deshici&eacute;ramos de las \"cosas que nos sabemos\", que no son m&aacute;s que intereses ocultos, o de las inconpetencias peligrosas antes de que Espa&ntilde;a sea vea envuelta en algo terrible en primera persona.</p>", "date": "1646564878", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646564878", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3633463}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no", "date": "1646564887", "karma": "-10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646564887", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633464}, {"title": "&quot;Si vienen los expropiados, quitar las carpetillas&quot;: denuncia contra el Ayuntamiento de Madrid por ocultar informaci\u00f3n", "content": "La abogada interpretada por Emma Thompson en la pel\u00edcula 'En el nombre del padre', dirigida por el irland\u00e9s Jim Sheridan en 1993, observaba estupefacta como tras la en\u00e9sima consulta al expediente p\u00fablico de sus defendidos -los cuatro de Guilford-, una nota pegada a uno de los documentos advert\u00eda: &quot;No ense\u00f1ar a la...", "date": "1646566519", "karma": "2829.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646565036", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220306/expropiados-denuncia-ayuntamiento-madrid-informacion-13325004", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3633465}, {"title": "Luis Solano: \u00abCuando empec\u00e9 no era consciente de la influencia que tiene el editor en el debate p\u00fablico\u00bb", "content": "El editor Luis Solano, vigu\u00e9s nacido en Santiago de Compostela (1972), estudi\u00f3 Derecho en Navarra, antes de instalarse familiar y profesionalmente en Barcelona, donde tambi\u00e9n curs\u00f3 un MBA en ADE. Esta trayectoria perif\u00e9rica culminar\u00eda en 2004 con la fundaci\u00f3n de Libros del Asteroide. Casi 260 t\u00edtulos despu\u00e9s, el sello tornasolado se ha convertido en una referencia de la literatura contempor\u00e1nea editada en castellano. &quot;Ahora ya s\u00e9 que me jubilar\u00e9 como editor, pero durante los cinco primeros a\u00f1os pensaba: \u00abY si no funciona, \u00bfqu\u00e9 har\u00e9?&quot;, dice.", "date": "1646565150", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646565150", "url": "https://politicaprosa.com/es/luis-solano-cuando-empece-no-era-consciente-de-la-influencia-que-tiene-el-editor-en-el-debate-publico/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633466}, {"title": "El ej\u00e9rcito ucraniano ha destruido equipos militares rusos valorados en 3.000 millones de d\u00f3lares: Forbes (ENG)", "content": "Seg\u00fan una evaluaci\u00f3n de Forbes Ucrania, desde el comienzo de la guerra, el ej\u00e9rcito ucraniano ha destruido equipo militar ruso por un valor aproximado de 331.200 millones de rublos o 3.000 millones de d\u00f3lares.", "date": "1646565446", "karma": "0.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646565446", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/5/7328510/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633468}, {"title": "Icarus [Documental]", "content": "Cuando Bryan Fogel intenta descubrir la verdad sobre tenebroso y oculto mundo del dopaje deportivo, una reuni\u00f3n casual con un cient\u00edfico ruso transforma su historia de un experimento personal en un thriller geopol\u00edtico que involucra orina sucia y muertes inexplicables, exponiendo y sacando a la luz uno de los mayores esc\u00e1ndalos en la historia del deporte. Ganador de un Oscar a mejor documental largo en 2018, el documental es respaldado por el Informe McLaren. El Doctor Grigory Rodchenk, director del centro antidopaje de Mosc\u00fa participa en...", "date": "1646565906", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646565906", "url": "https://www.documaniatv.com/deporte/icarus-video_aaf29c25b.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633469}, {"title": "C\u00f3mo detener Putin - Polonia", "content": "Boris Johnson, Josep Borrell, Joe Biden, Pedro S\u00e1nchez y Ursula von der Leyen, buscar\u00e1n la forma de dar respuesta a Rusia y detener la guerra.", "date": "1646567123", "karma": "1666.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646565761", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nP9y5yJBZpw", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3633470}, {"title": "\u00bfObsesionado?  \u00bfAterrado?  \u00bfInsomnio?  La guerra en Ucrania provoca la vuelta del doomscrolling [ENG]", "content": "Al igual que pas\u00f3 con el Covid, la necesidad compulsiva de seguir el ritmo de la invasi\u00f3n rusa est\u00e1 pasando factura a nuestra salud mental.", "date": "1646566345", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646566345", "url": "https://www.theguardian.com/society/2022/mar/06/obsessed-frightened-wakeful-war-in-ukraine-sparks-return-of-doomscrolling", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633471}, {"title": "El AVE Sevilla-Madrid ser\u00e1 m\u00e1s barato que ir en tren 'normal' de Granada a Almer\u00eda", "content": "En la actualidad es m\u00e1s barato un viaje en tren de alta velocidad entre Madrid y Barcelona que entre Granada y Almer\u00eda en tren convencional. Es decir, se paga a precio de alta velocidad aunque sea low-cost y con trenes tecnol\u00f3gicamente avanzados un servicio lento y en veh\u00edculos de prestaciones y comodidades muy diferentes. De esta manera, para la primera semana de abril, el trayecto Granada-Almer\u00eda alcanza los 33,3 euros ida y vuelta, mientras que un Avlo de Madrid a la capital catalana cuesta 30 euros (15 por trayecto).", "date": "1646566385", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646566385", "url": "https://www.diariodealmeria.es/almeria/AVE-Sevilla-Madrid-barato-Granada-Almeria_0_1661534812.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633472}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania provoca el \u00e9xodo m\u00e1s r\u00e1pido de refugiados desde la Segunda Guerra Mundial", "content": "M\u00e1s de 1,5 millones de refugiados ucranianos han cruzado a los pa\u00edses vecinos desde el comienzo hace diez d\u00edas de la invasi\u00f3n rusa, seg\u00fan ha confirmado este domingo el Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR), en lo que ha descrito como el \u00e9xodo de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento en Europa desde la II Guerra Mundial.Polonia ha acogido a m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n total de refugiados: casi 925.000 desde el comienzo de la incursi\u00f3n rusa.", "date": "1646566670", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646566670", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-invasion-de-ucrania-provoca-el-exodo-mas-rapido-de-refugiados-desde-la-segunda-guerra-mundial_es_62249083e4b02186be22cc11", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633473}, {"title": "Airbnb est\u00e1 registrando miles de reservas en Ucrania de gente que no quiere alojarse all\u00ed", "content": "Quieres reservar una casita para disfrutar de un fin de semana a las afueras de Kiev? \u00bfO un apartamento en pleno centro de Odessa, otra de las ciudades de Ucrania en las que tienen puesto el ojo las tropas del Kremlin? Pues date prisa. No es una broma. En solo 48 horas Airbnb ha registrado reservas para m\u00e1s de 61.000 noches en la rep\u00fablica de Europa del Este. S\u00ed, exactamente el mismo pa\u00eds que desde hace una semana y media sufre los envites militares de Rusia y se ha convertido en escenario de una grave crisis humanitaria con m\u00e1s de 1,2 millones", "date": "1646567218", "karma": "50.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646567218", "url": "https://www.xataka.com/otros/airbnb-esta-registrando-miles-reservas-ucrania-gente-que-no-quiere-alojarse-alli-asi-cambia-su-servicio-guerra", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633474}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos. miau miau", "date": "1646567296", "karma": "-133.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646567296", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633475}, {"title": "El vodka que bebemos no es ruso (aunque lo parezca)", "content": "Corren malos tiempos para todo aquello sospechoso de ser ruso. O de parecerlo. Un ejemplo es el vodka: pocos elementos de la cultura popular se asocian m\u00e1s al pa\u00eds presidido por Vladimir Putin. Eso sucede pese a que el primer registro de la palabra 'vodka', que significa literalmente \u201cag\u00fcita\u201d, se encuentra en", "date": "1646567347", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646567347", "url": "https://www.epe.es/es/cata-mayor/bebidas/20220304/vodka-bebemos-no-es-ruso-guerra-ucrania-13321279", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633477}, {"title": "Von der Leyen pide acabar con la dependencia energ\u00e9tica de Rusia y pone a Espa\u00f1a como ejemplo de futuro", "content": "La presidenta de la Comisi\u00f3n Europea aboga por invertir en conexiones entre la Pen\u00ednsula y la UE para el suministro de renovables.", "date": "1646567478", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646567478", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/von-der-leyen-pide-acabar-con-la-dependencia-energetica-de-rusia-y-pone-a-espana-como-ejemplo-de-futuro_es_6223a86ae4b0bd1df76c93f2", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633478}, {"title": "Vigalondo vuelve a Hollywood con; Nuestra bandera significa muerte", "content": "El cineasta c\u00e1ntabro, que ha dirigido tres episodios de la serie, considera que recortar categor\u00edas en los \u00d3scar es una verg\u00fcenza", "date": "1646567629", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646567629", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/culturas/vigalondo-vuelve-hollywood-20220303214208-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633480}, {"title": "", "content": "", "date": "1646567622", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646567622", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633481}, {"title": "A todo esto, \u00bfqui\u00e9n quer\u00eda a Ucrania en la OTAN?", "content": "<p>Una nueva guerra entre estados europeos es una tragedia, y lo peor es que esto es solo el principio, algunas consecuencias son previsibles, pero otras no, y no sabemos d&oacute;nde vamos a acabar. En consecuencia, los lamentos por el sufrimiento de la poblaci&oacute;n civil son inevitables, el miedo al impacto sobre la econom&iacute;a est&aacute; m&aacute;s que justificado y las voces que piden que se tomen medidas pol&iacute;ticas y diplom&aacute;ticas como contrapartida son razonables.</p><p>Sin embargo, hay una cosa que no he entendido: Si estamos dispuestos a todo ahora que la guerra ha empezado, &iquest;por qu&eacute; no hab&iacute;a nadie dispuesto a decirle que no a Ucrania unos d&iacute;as antes?</p><p>Que nadie me entienda mal, nunca sabremos si eso habr&iacute;a evitado la guerra. La tensi&oacute;n por las materias primas en todo el mundo es colosal, quiz&aacute; el detonante habr&iacute;a sido otra cosa o la guerra habr&iacute;a estallado en otro punto. Y aun as&iacute;, la justificaci&oacute;n p&uacute;blica de Rusia para la guerra ha sido consistentemente desde hace d&eacute;cadas que se trata de una guerra preventiva para evitar que la OTAN ponga en peligro sus fronteras. &iquest;Se habr&iacute;a evitado toda esta guerra y sufrimiento s&oacute;lo con que un pa&iacute;s de la OTAN dijera \"no\" a la pretensi&oacute;n de Ucrania de ingresar?</p><p>La voluntad de Ucrania de entrar en la OTAN es absolutamente leg&iacute;tima, y el ataque de Rusia es espantoso y deleznable. Me parece normal que Ucrania quiera refugiarse en la OTAN ante un vecino obviamente violento y agresivo; tambi&eacute;n est&aacute; claro que la EU es m&aacute;s atractiva que la Federaci&oacute;n Rusa, dadas las diferencias econ&oacute;micas. Adem&aacute;s, no hay forma de evitar que alguien, y sea una entidad pol&iacute;tica, desee algo.</p><p>Lo que no acabo de entender es por qu&eacute; nadie le dijo que no, si tan terrible es la guerra y tanto nos horrorizamos sobre sus consecuencias personales, morales, econ&oacute;micas y pol&iacute;ticas. &iquest;Qu&eacute; gana la OTAN con la adhesi&oacute;n de Ucrania? O, m&aacute;s concretamente, &iquest;qu&eacute; gana la OTAN (o Espa&ntilde;a en concreto, por poner un ejemplo cualquiera) con su adhesi&oacute;n, que la perspectiva de la guerra era preferible a dejar las cosas como estaban? (Ni siquiera perjudicar a Ucrania, solo dejar las cosas como estaban).</p><p>No tengo respuesta, y agradecer&iacute;a que alguien las diese, si existen. En el momento actual, me parece hay pocas posibilidades: que alguien sabe algo que no sabemos o que alguien ha sido descomunalmente incompetente.</p><p>Me gustar&iacute;a evitar un problema as&iacute; la pr&oacute;xima vez. No quiero jugar a ser adivino, pero a&uacute;n hay un flanco de la EU que en el que la situaci&oacute;n est&aacute; desestabiliz&aacute;ndose lentamente, y es el estrecho de Gibraltar. Me gustar&iacute;a que nos deshici&eacute;ramos de las \"cosas que nos sabemos\", que no son m&aacute;s que intereses ocultos, o de las inconpetencias peligrosas antes de que Espa&ntilde;a sea vea envuelta en algo terrible en primera persona.</p>", "date": "1646567699", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646567699", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633482}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646567869", "karma": "-27.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646567869", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633484}, {"title": "Los valencianos apuestan por la bicicleta: m\u00e1s de 7 millones han utilizado el carril bici en 5 a\u00f1os", "content": "M\u00e1s de 7 millones de personas usuarias se han desplazado por la red de carriles-bici de la ciudad desde que, el 3 de marzo de 2017, se pusiera en funcionamiento. Las cifras muestran un incremento progresivo del uso de la ronda ciclista en todos los tramos y en todos los \u00edndices analizados. Cada d\u00eda 8.500 personas hacen uso de la ronda ciclista frente a las 2.000 personas de media que lo empleaban hace solo dos a\u00f1os y medio.", "date": "1646568170", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646568170", "url": "https://www.elperiodic.com/valencia/valencianos-apuestan-bicicleta-millones-utilizado-carril-bici-anos_807093", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3633485}, {"title": "\u00bfD\u00f3nde conseguir tabletas de yodo?", "content": "<p>Ya que las grandes potencias est&aacute;n jugando una partida al Civilization, no me parece descabellado que pueda desencadenarse una escalada nuclear. Si fuerais un jugador controlando una civilizaci&oacute;n como Rusia, con armamento nuclear, &iquest;qu&eacute; har&iacute;ais ante una eventual p&eacute;rdida de la guerra en Ucrania despu&eacute;s de haberos convertido en un paria a nivel internacional? &iquest;Lanzar&iacute;ais nukes para marcar los l&iacute;mites, como venganza, por pura rabia...? Creo que si tal cosa sucediera, ocurrir&iacute;a sin aviso previo, as&iacute; que m&aacute;s nos vale estar preparados. Bueno, en realidad Putin ya ha avisado, as&iacute; que... &iquest;d&oacute;nde se pueden conseguir tabletas de yodo &uacute;tiles contra la radiaci&oacute;n? Las de la farmacia tienen poca cantidad.</p>", "date": "1646568800", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646568800", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633486}, {"title": "Las gasolineras advierten de una ca\u00edda del consumo del 20%", "content": "El sector asegura que las ventas se encuentran un 20% por debajo de los niveles habituales y lamentan que los m\u00e1rgenes en algunas estaciones de servicio apenas llegan al 1%, tras dispararse el precio del crudo", "date": "1646568300", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646568300", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/gasolineras-advierten-caida-consumo-repunte-precios/2861553/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633487}, {"title": "Tensi\u00f3n entre Par\u00eds y Londres por los refugiados ucranianos bloqueados en Calais", "content": "Las recurrentes fricciones entre Francia y el Reino Unido por los migrantes que tratan de cruzar el Canal de la Mancha viven un pico de tensi\u00f3n a cuenta de los varios cientos de refugiados ucranianos que han empezado a llegar a Calais con la intenci\u00f3n de ir al Reino Unido. El ministro franc\u00e9s de Interior, G\u00e9rald Darmanin, reclam\u00f3 este domingo a los brit\u00e1nicos una soluci\u00f3n inmediata para permitir que se les conceda un visado a esos refugiados ucranianos que se dirigen a ese puerto franc\u00e9s del Canal de la Mancha para que puedan viajar..", "date": "1646569003", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646569003", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/tension-entre-paris-y-londres-por-los-refugiados-ucranianos-bloqueados-en-calais/10001-4754433", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633488}, {"title": "Esclerosis m\u00faltiple, la enfermedad de las mil caras", "content": "No hay dos pacientes iguales, pero se registran cada vez m\u00e1s casos: un veintid\u00f3s por ciento m\u00e1s en los \u00faltimos siete a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 se sabe de esta enfermedad sin cura? Hablamos con el mayor experto en este trastorno autoinmune y con quienes, por experiencia, saben todo lo que implica...", "date": "1646568793", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646568793", "url": "https://www.elcorreo.com/xlsemanal/salud/esclerosis-multiple-enfermedad-mil-caras-sin-cura.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3633490}, {"title": "CeCe Moore | La mujer m\u00e1s buscada por el FBI", "content": "Esta mujer ha ayudado a las autoridades estadounidenses a resolver 150 cr\u00edmenes. \u00bfC\u00f3mo? Usando informaci\u00f3n gen\u00e9tica disponible en p\u00e1ginas web donde la gente sube voluntariamente su ADN. Hablamos con esta superinvestigadora autodidacta conocida como \u2018la maga de la ciencia forense\u2019.", "date": "1646569024", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646569024", "url": "https://www.laverdad.es/xlsemanal/personajes/criminologa-buscada-fbi-cce-moore-genealogista-genetica-resolver-crimenes-investigadora.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633491}, {"title": "Met\u00e1fora sobre la guerra de Rusia y Ucrania", "content": "<p>En un parque lleno de adolescentes, el adolescente A agrede a B. La percepci&oacute;n generalizada de los all&iacute; presentes es que A actu&oacute; mal bajo la premisa de que agredir f&iacute;sicamente siempre est&aacute; mal. Los j&oacute;venes enseguida apoyan a B para que se defienda y resista la agresi&oacute;n. </p><p>Una anciana, que acaba de llegar y presencia la pelea, le dice a su marido, que est&aacute; sentado en un banco: &ldquo;&iexcl;Qu&eacute; horror! &iexcl;Ese chico est&aacute; loco!&rdquo;. El anciano, que lleva horas observando a los j&oacute;venes, le cuenta a su mujer que &eacute;l no puede saber si el chico est&aacute; loco o no, pero que antes de que se produjese la agresi&oacute;n los dem&aacute;s adolescentes estaban haciendo cosas que el agresor manifest&oacute; como un mal trato hacia &eacute;l. Su veredicto es: &ldquo;el chico ha perdido los papeles y ha hecho mal, pero, en mi opini&oacute;n, todos los all&iacute; presentes pusieron su granito de arena, de alg&uacute;n modo, para que se detonase un comportamiento como ese; es decir, la v&iacute;ctima no es tan v&iacute;ctima y el verdugo no es tan verdugo como pudiera parecer. Aun as&iacute;, es terrible lo sucedido. Ojal&aacute; parasen.&rdquo;. </p><p><strong>Moraleja:</strong> Si esta met&aacute;fora es cierta, me lleva a pensar que todos, en cierta manera, tenemos responsabilidad &mdash;que no culpa&mdash; de lo sucedido estos d&iacute;as. Si la geopol&iacute;tica se asemeja al juego del ajedrez donde cada movimiento de un jugador produce una influencia en los movimientos del otro, y, si estos jugadores representan a las naciones del mundo, y las acciones de estas est&aacute;n determinadas por sus dirigentes (los cuales est&aacute;n influidos por la cultura dominante, las presiones de la ciudadan&iacute;a, etc&hellip;), y estos est&aacute;n elegidos por nosotros, entonces, cada ser humano ha puesto su granito de arena para que algo as&iacute; ocurra. En un mundo globalizado e interrelacionado, toda acci&oacute;n produce una reacci&oacute;n que a su vez produce otra reacci&oacute;n, que a su vez&hellip; Quiz&aacute;s ahora cobren m&aacute;s sentido que nunca las palabras de: &ldquo;antes de cambiar el mundo da tres vueltas por tu propia casa&rdquo;.&nbsp;</p>", "date": "1646637652", "karma": "134.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646569460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3633493}, {"title": "Las crestas m\u00e1s altas de los Picos de Europa en una traves\u00eda de dos d\u00edas", "content": "Fernando Calvo, Mart\u00edn Moriy\u00f3n y Kico Cerd\u00e1 hacen 18 cumbres de m\u00e1s de 2000 metros de altura en 48 horas para reivindicar el buen alpinismo que puede practicarse en la z", "date": "1646569781", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646569781", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/dmontana/alpinismo/crestas-altas-picos-20220301201623-nt.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633497}, {"title": "Puigdemont, escogido presidente del Consell per la Rep\u00fablica", "content": "La Asamblea de Representantes ha designado esta ma\u00f1ana a Carles Puigdemont como presidente del Consell per la Rep\u00fablica. Puigdemont ha sido escogido por 102 votos del plenario de la Asamblea de Representantes, que se ha reunido en Canet del Rossell\u00f3. El segundo candidato que se ha presentado para ocupar esta responsabilidad, Joan Ramon Gom\u00e0, ha recibido 7 votos, mientras que 9 de los miembros de la Assemblea se han abstenido.", "date": "1646569972", "karma": "-32.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646569972", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/puigdemont-escogido-presidente-del-consell-per-la-republica_721389_102.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3633498}, {"title": "", "content": "", "date": "1646570081", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646570081", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633499}]