[{"title": "La electricidad se dispara otro 23% y supera por primera vez los 500 euros", "content": "El precio medio de la electricidad en el mercado mayorista (pool) para ma\u00f1ana se ha disparado otro 23 % respecto de hoy, con lo que el martes superar\u00e1 por primera vez en la historia los 500 euros por megavatio/hora (MWh). Seg\u00fan los datos del Operador del Mercado Ib\u00e9rico de la Electricidad (OMIE), y en plena invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia, el precio de la electricidad, que hoy ya se encuentra en su m\u00e1ximo hist\u00f3rico, alcanzar\u00e1 este martes los 544,98 euros por MWh.", "date": "1646655763", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646655763", "url": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/electricidad-dispara-otro-supera-por-primera-vez-los-500-euros-20220307_1953274", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3634005}, {"title": "El juez tumba el \u00faltimo intento de imputar a Pablo Iglesias antes del fin del caso Dina", "content": "El juez, explica en un auto, que no han aparecido en este tiempo indicios nuevos que acrediten las sospechas de que tuvo algo que ver con el destrozo y filtraci\u00f3n en prensa de la tarjeta SD que robaron a Dina Bousselham en noviembre de 2015. Por ese motivo no solo rechaza la diligencia sino que tambi\u00e9n confirma que no habr\u00e1 m\u00e1s pr\u00f3rrogas para indagar el asunto.", "date": "1646655901", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646655901", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/intento-imputar-iglesias-dina.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3634006}, {"title": "Estados Unidos acusado de hipocres\u00eda por apoyar sanciones contra Rusia pero no contra Israel [ENG]", "content": "Estados Unidos y algunos de sus aliados europeos enfrentan acusaciones de doble rasero por apoyar sanciones e investigaciones internacionales de cr\u00edmenes de guerra contra Rusia por su invasi\u00f3n de Ucrania mientras los bloquean por las acciones militares israel\u00edes en los territorios palestinos ocupados. Sarah Leah Whitson, ex directora de la divisi\u00f3n de Medio Oriente de Human Rights Watch, dijo que existen claros paralelismos entre las violaciones rusas e israel\u00edes del derecho internacional, incluida la comisi\u00f3n de cr\u00edmenes de guerra.", "date": "1646655945", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646655945", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/07/us-sanctions-against-russia-but-not-israel", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3634007}, {"title": "Australia construir\u00e1 nueva base de submarinos para defensa en el Indopac\u00edfico", "content": "El gobierno australiano, que firm\u00f3 un acuerdo con Estados Unidos y Reino Unido para construir submarinos nucleares de tecnolog\u00eda estadounidense, invertir\u00e1 en el proyecto el equivalente a 7.392 millones de d\u00f3lares.", "date": "1646655947", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646655947", "url": "https://www.dw.com/es/australia-construir\u00e1-nueva-base-de-submarinos-para-defensa-en-el-indopac\u00edfico/a-61036613", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634009}, {"title": "", "content": "", "date": "1646655959", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646655959", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634010}, {"title": "La \u00fanica califa de la historia manda en Senegal", "content": "La ciudad de Thi\u00e9s acoge un caso excepcional de dinast\u00eda califal femenina. Sus pr\u00e1cticas religiosas fusionan el islam moderado y las creencias ancestrales", "date": "1646656035", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656035", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/2022-03-07/la-unica-califa-de-la-historia-manda-en-senegal.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634011}, {"title": "Madrid nombrar\u00e1 como 'Presidente Zelenski' a un espacio frente a la Embajada de Ucrania", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, ha anunciado este lunes que el Ayuntamiento pondr\u00e1 el nombre del presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, al espacio p\u00fablico que hay frente a la Embajada de Ucrania en la capital para homenajear al pueblo ucraniano y a su presidente.", "date": "1646656083", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646656083", "url": "https://www.elespanol.com/espana/madrid/20220307/madrid-nombrara-presidente-zelenski-espacio-embajada-ucrania/655434553_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634012}, {"title": "", "content": "", "date": "1646656047", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656047", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634013}, {"title": "El &quot;secreto&quot; de las armas biol\u00f3gicas y nucleares en Ucrania", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 el sitio web oficial de la embajada de EE.UU. en Kiev simplemente ELIMIN\u00d3 toda evidencia de laboratorios de armas biol\u00f3gicas ucranianos? Estos laboratorios biol\u00f3gicos son financiados y operados conjuntamente con el Departamento de Defensa de los Estados Unidos.", "date": "1646656212", "karma": "52.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646656212", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/03/el-secreto-de-las-armas-biologicas-y.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634015}, {"title": "Ucrania ve &quot;inaceptable&quot; el plan para llevar a Rusia a civiles ucranianos", "content": "El Gobierno ucraniano rechaz\u00f3 como &quot;inaceptable&quot; el plan ruso para crear corredores humanitarios este lunes y evacuar a la poblaci\u00f3n civil de Kiev, Mari\u00fapol, J\u00e1rkov y Sumy, ya que la ruta prevista lleva a los evacuados a ciudades rusas.", "date": "1646656204", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656204", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_ucrania-ve--inaceptable--el-plan-para-llevar-a-rusia-a-civiles-ucranianos/47409100", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634016}, {"title": "Pompeo cobr\u00f3 150.000 d\u00f3lares por su visita de apoyo a Taiw\u00e1n", "content": "El exsecretario de Estado de Estados Unidos, Mike Pompeo, habr\u00eda recibido 150.000 d\u00f3lares por su reciente visita a Taiw\u00e1n, seg\u00fan el medio taiwan\u00e9s de prensa CNews.", "date": "1646656163", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656163", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/07/62257900fc6c83544c8b45c1.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634017}, {"title": "El Ej\u00e9rcito ruso mata al alcalde de una ciudad cercana a Kiev", "content": "El primer edil de Gostomel distribu\u00eda pan y medicinas entre los enfermos de la localidad durante el ataque", "date": "1646656249", "karma": "-52.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646656249", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220307/ejercito-ruso-mata-alcalde-ciudad-13334172", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3634018}, {"title": "Miles de corsos se manifestaron contra el &quot;estado franc\u00e9s asesino&quot;", "content": "Liga de Derechos Humanos, independentistasC\u00f3rcega, Corti, Yvan Colonna, Independentismo corso, Gilles Simeoni,", "date": "1646656376", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656376", "url": "https://loquesomos.org/miles-de-corsos-se-manifestaron-contra-el-estado-frances-asesino/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634020}, {"title": "Un debate muy interesante (y movido) sobre Ucrania en la UNED", "content": "Intervenci\u00f3n de Rafael Poch (excorresponsal de La Vanguardia en Rusia y China) en el debate que se celebr\u00f3 el 23 de febrero (unos d\u00edas antes del inicio de la guerra entre Rusia y Ucrania).", "date": "1646683503", "karma": "1703.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646656774", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=q9F_gpDVWqk", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3634021}, {"title": "\u00c9vole pregunta por la crisis del PP y Felipe Gonz\u00e1lez lanza este mensaje a Pablo Montesinos", "content": "El expresidente del Gobierno Felipe Gonz\u00e1lez ha sido el protagonista, este domingo, en el programa Lo de \u00c9vole, de laSexta. Durante la entrevista, el presentador del formato, Jordi \u00c9vole, no ha olvidado hablar de la crisis interna que vive el Partido Popular y Gonz\u00e1lez ha dedicado unas palabras a Pablo Montesinos.", "date": "1646656669", "karma": "-21.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646656669", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/felipe-gonzalez-lanza-este-mensaje-a-pablo-montesinos_es_62253f5de4b042f866efa42e", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634022}, {"title": "Mapa en tiempo real de ciberamenazas", "content": "Mapa en tiempo real de ciberamenazas por Kaspersky muestra el ataque en tiempo real detectado por sus diversos sistemas de origen: Acceso en el esc\u00e1ner; Esc\u00e1ner bajo demanda; Antivirus web; Antivirus del correo; Sistema de detecci\u00f3n de intrusos; An\u00e1lisis de vulnerabilidades; Kaspersky Antispam; Detecci\u00f3n de actividad de botnet.", "date": "1646656886", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656886", "url": "https://cybermap.kaspersky.com///", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634023}, {"title": "Smartphone de primera necesidad. La tecnolog\u00eda como derecho humano", "content": "Lo primero, lo \u00fanico que coger\u00edamos si tuvi\u00e9ramos que elegir un producto de primera necesidad para salir a la carrera de nuestro hogar y pa\u00eds ser\u00edan un tel\u00e9fono y un cargador. Miles de smartphones descansan en el fondo del Mediterr\u00e1neo. Era el \u00fanico y preciado tesoro de los 22884 migrantes que murieron intentando llegar a Europa desde el a\u00f1o 2014.", "date": "1646656876", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646656876", "url": "https://retinatendencias.com/techsociety/smartphone-de-primera-necesidad-la-tecnologia-como-derecho-humano/?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634024}, {"title": "&quot;Como Podemos, le Pen condena el env\u00edo de armas&quot;", "content": "R\u00f3tulo del programa Al Rojo Vivo hablando sobre la guerra en Ucrania.", "date": "1646657039", "karma": "62.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646657039", "url": "https://twitter.com/SuperRoStar/status/1500807567672545282", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3634025}, {"title": "Rusia adopta una lista de pa\u00edses &quot;hostiles&quot; a los que se reembolsar\u00e1 en rublos", "content": "Las autoridades rusas establecieron una lista de pa\u00edses &quot;hostiles&quot; al pa\u00eds, a los que los particulares y las empresas podr\u00e1n reembolsar sus deudas en rublos, moneda que perdi\u00f3 un 45% de su valor desde enero, indic\u00f3 el gobierno el lunes.", "date": "1646657007", "karma": "-7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646657007", "url": "https://www.google.com/amp/s/www.elfinancierocr.com/cables/rusia-adopta-una-lista-de-paises-hostiles-a-los/DAI5XIRJ4BENLJBZ63BKX6ID4Q/story/?outputType=amp-type", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634026}, {"title": "F\u00e1bula - El valor de las cosas", "content": "<p>-Vengo, maestro, porque me siento tan poca cosa que no tengo fuerzas para hacer nada. Me dicen que no sirvo, que no hago nada bien, que soy torpe y bastante tonto. &iquest;C&oacute;mo puedo mejorar? &iquest;Qu&eacute; puedo hacer para que me valoren m&aacute;s?</p><p>El maestro, sin mirarlo, le dijo:</p><p>-Cu&aacute;nto lo siento muchacho, no puedo ayudarte, debo resolver primero mi propio problema.</p><p>Quiz&aacute;s despu&eacute;s&hellip;-y haciendo una pausa agreg&oacute;: Si quisieras ayudarme t&uacute; a m&iacute;, yo podr&iacute;a resolver este tema con m&aacute;s rapidez y despu&eacute;s tal vez te pueda ayudar.</p><p>-E&hellip;encantado, maestro -titube&oacute; el joven, pero sinti&oacute; que otra vez era desvalorizado y sus necesidades postergadas.</p><p>-Bien -asinti&oacute; el maestro.</p><p>Se quit&oacute; un anillo que llevaba en el dedo peque&ntilde;o de la mano izquierda y d&aacute;ndoselo al muchacho, agreg&oacute;:</p><p>-Toma el caballo que est&aacute; all&iacute; afuera y cabalga hasta el mercado. Debo vender este anillo porque tengo que pagar una deuda. Es necesario que obtengas por &eacute;l la mayor suma posible, pero no aceptes menos de una moneda de oro. Vete ya y regresa con esa moneda lo m&aacute;s r&aacute;pido que puedas.</p><p>El joven tom&oacute; el anillo y parti&oacute;.</p><p>Apenas lleg&oacute;, empez&oacute; a ofrecer el anillo a los mercaderes. Estos lo miraban con alg&uacute;n inter&eacute;s, hasta que el joven dec&iacute;a lo que pretend&iacute;a por el anillo.</p><p>Cuando el joven mencionaba la moneda de oro, algunos re&iacute;an, otros le daban vuelta la cara y s&oacute;lo un viejito fue tan amable como para tomarse la molestia de explicarle que una moneda de oro era muy valiosa para entregarla a cambio de un anillo.</p><p>En af&aacute;n de ayudar, alguien le ofreci&oacute; una moneda de plata y un cacharro de cobre, pero el joven ten&iacute;a instrucciones de no aceptar menos de una moneda de oro, y rechaz&oacute; la oferta.</p><p>Despu&eacute;s de ofrecer su joya a toda persona que se cruzaba en el mercado -m&aacute;s de cien personas-y abatido por su fracaso, monto su caballo y regres&oacute;.</p><p>Cu&aacute;nto hubiera deseado el joven tener &eacute;l mismo esa moneda de oro. Podr&iacute;a entonces hab&eacute;rsela entregado al maestro para liberarlo de su preocupaci&oacute;n y recibir entonces su consejo y ayuda.</p><p>Entr&oacute; en la habitaci&oacute;n.</p><p>-Maestro -dijo-lo siento, no es posible conseguir lo que me pediste. Quiz&aacute;s pudiera conseguir dos o tres monedas de plata, pero no creo que yo pueda enga&ntilde;ar a nadie respecto del verdadero valor del anillo.</p><p>-Qu&eacute; importante lo que dijiste, joven amigo -contest&oacute; sonriente el maestro-. Debemos saber primero el verdadero valor del anillo. Vuelve a montar y vete al joyero. &iquest;Qui&eacute;n mejor que &eacute;l, para saberlo? Dile que quisieras vender el anillo y preg&uacute;ntale cuanto te da por &eacute;l. Pero no importa lo que te ofrezca, no se lo vendas.</p><p>Vuelve aqu&iacute; con mi anillo.</p><p>El joven volvi&oacute; a cabalgar.</p><p>El joyero examin&oacute; el anillo a la luz del candil, lo mir&oacute; con su lupa, lo pes&oacute; y luego le dijo:</p><p>-Dile al maestro, muchacho, que, si lo quiere vender ya, no puedo darle m&aacute;s que 58 monedas de oro por su anillo.</p><p>-&iexcl;&iquest;58 monedas?! -exclam&oacute; el joven.</p><p>-S&iacute; -replic&oacute; el joyero-Yo s&eacute; que con tiempo podr&iacute;amos obtener por &eacute;l cerca de 70 monedas, pero no s&eacute;&hellip; si la venta es urgente&hellip;</p><p>El joven corri&oacute; emocionado a casa del maestro a contarle lo sucedido.</p><p>-Si&eacute;ntate -dijo el maestro despu&eacute;s de escucharlo-. T&uacute; eres como este anillo: una joya, valiosa y &uacute;nica. Y como tal, solo puede evaluarte verdaderamente un experto. &iquest;Qu&eacute; haces por la vida pretendiendo que cualquiera descubra tu verdadero valor?</p><p>Y diciendo esto, volvi&oacute; a ponerse el anillo en el dedo peque&ntilde;o de su mano izquierda</p><p><em>Cuentos y F&aacute;bulas de Buda</em></p>", "date": "1646657159", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646657159", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634027}, {"title": "El Zendal se convierte en almac\u00e9n para el material con destino a Ucrania", "content": "Uno de los pabellones de almacenamiento del Hospital Enfermera Isabel Zendal se ha convertido desde hoy en un punto log\u00edstico para la organizaci\u00f3n del env\u00edo del material al territorio ucraniano. M\u00e1s de 123.000 kilos de productos de todo tipo, donados por los ciudadanos y recolectados por entidades p\u00fablicas y privadas, se encuentran ya en este centro hospitalario. El objetivo, seg\u00fan la presidenta de la Comunidad de Madrid, es convertir esta nave en el punto neur\u00e1lgico de la solidaridad madrile\u00f1a con el pueblo ucranio.", "date": "1646657067", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646657067", "url": "https://www.madridiario.es/el-zendal-se-convierte-en-almacen-para-el-material-con-destino-a-ucrania", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3634028}, {"title": "El n\u00famero oficial de muertos por la pandemia supera ya los 6 millones [ENG]", "content": "El n\u00famero oficial mundial de muertes por COVID-19 super\u00f3 los 6 millones el lunes, lo que subraya que la pandemia, que ahora entra en su tercer a\u00f1o, est\u00e1 lejos de terminar. El hito, registrado por la Universidad Johns Hopkins, es el \u00faltimo recordatorio tr\u00e1gico de la naturaleza implacable de la pandemia, incluso cuando las personas se est\u00e1n quitando las m\u00e1scaras, los viajes se est\u00e1n reanudando y las empresas est\u00e1n reabriendo en todo el mundo.", "date": "1646657287", "karma": "58.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646657287", "url": "https://abcnews.go.com/Lifestyle/wireStory/death-toll-surpasses-million-pandemic-now-3rd-year-83292473", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634029}, {"title": "No fly zone UA", "content": "<p>Juego a un mierdijuego en el m&oacute;vil de forma casual, de esos que te meten publicidad a tope y con micropagos para todo.</p><p>Pero en fin, el caso es que hoy ha empezado a repetirse el mismo anuncio una y otra vez, a veces pasa, entiendo que el \"cliente\" ha pagado lo suficiente para copar la zona horaria/geogr&aacute;fica.... Pero hoy, hoy es especial.</p><p>El mensaje es claro, m&uacute;sica &eacute;pica, voz en off potente e im&aacute;genes de protestas internacionales.... Bajo el lema #NoFLYZoneUA.</p><p>Os dejo un par de capturas directas del m&oacute;vil... Y que cada uno piense y se pregunte lo que quiera.</p><p>Obviamente, me he quedado muy preocupado. Y por eso me he animado a estrenarme por aqu&iacute;.</p><p>(Como se puede ver hay 10 minutos entre captura y fin de art&iacute;culo)<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634030&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634030&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646657749", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646657749", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3634030}, {"title": "Los ministros de Exteriores de Rusia y Ucrania se reunir\u00e1n el jueves en Turqu\u00eda", "content": "El ministro de Exteriores de Turqu\u00eda, Mevlut Cavusoglu, ha anunciado este lunes que el pa\u00eds acoger\u00e1 una reuni\u00f3n tripartita con los ministros de Exteriores de Rusia y Ucrania, Sergei Lavrov y Dimitro Kuleba, respectivamente, el jueves.", "date": "1646657588", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646657588", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966908/0/los-ministros-de-exteriores-de-rusia-y-ucrania-se-reuniran-el-jueves-en-turquia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634031}, {"title": "Jaume Collboni: &quot;Yo no s\u00e9 lo que quiere enviar la se\u00f1ora Belarra a Ucrania... \u00bfChupa-Chups?&quot;", "content": "Contundente respuesta del primer teniente de alcalde de Barcelona, a la secretaria general de Podemos y ministra de Derechos Sociales, Ione Belarra. El dirigente del PSC subraya que \u201ccuando veo a la se\u00f1ora Belarra estirar tanto las diferencias en un caso tan estrat\u00e9gico para Espa\u00f1a,me parece una frivolidad y una irresponsabilidad\u201d. \u201cA nadie le gusta enviar armas, pero es hora de decir que hay guerras que son justas. Europa y Occidente tienen que defenderse, claro que s\u00ed\u201d.\u201cYo no s\u00e9 lo que quiere enviar la se\u00f1ora Belarra a Ucrania. \u00bfChupa-Chups?&quot;", "date": "1646658111", "karma": "97.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646658111", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/07/jaume-collboni-yo-no-se-lo-que-quiere-enviar-la-senora-belarra-a-ucrania-chupa-chups/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634033}, {"title": "Ucrania: Trato desigual para los extranjeros que intentan huir [ENG]", "content": "Los extranjeros que viven en Ucrania se han enfrentado a un trato desigual y demoras en su intento de huir de la guerra junto con cientos de miles de ucranianos, se\u00f1al\u00f3 hoy Human Rights Watch. Las entrevistas con tres docenas de ciudadanos extranjeros, muchos de ellos estudiantes internacionales, revelaron un patr\u00f3n de bloqueo o demora de los extranjeros para abordar autobuses y trenes, aparentemente para priorizar la evacuaci\u00f3n de mujeres y ni\u00f1os ucranianos.", "date": "1646658060", "karma": "18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646658060", "url": "https://www.hrw.org/news/2022/03/04/ukraine-unequal-treatment-foreigners-attempting-flee", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634034}, {"title": "La fallida \u201crevoluci\u00f3n vernadskiana\u201d y nuestro ingreso en el delirio epistemol\u00f3gico", "content": "\u00bfDe qu\u00e9 manera se relaciona la cuesti\u00f3n de la posverdad con el segundo principio de la termodin\u00e1mica? Tratar de responder a esta cuesti\u00f3n puede arrojar alguna luz interesante sobre c\u00f3mo hemos podido llegar a la terrible situaci\u00f3n actual, al borde del abismo ecol\u00f3gico-social.\nDesde la elecci\u00f3n de Donald Trump como presidente de EEUU (2016), estamos viviendo una situaci\u00f3n de \u201cdelirio epistemol\u00f3gico\u201d. Cada vez resulta m\u00e1s dif\u00edcil que nuestras sociedades se pongan de acuerdo ni siquiera sobre lo que han de ser considerados hechos elementales.", "date": "1646658518", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646658518", "url": "http://tratarde.org/wp-content/uploads/2021/12/1971-1972-1973-La-fallida-revolucion-vernadskiana_Jorge-Riechmann-PAPELES-155-2021.pdf", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634035}, {"title": "El Primer Ministro de Hungr\u00eda, Viktor Orban, firma una orden autorizando el estacionamiento de tropas de la OTAN (eng)", "content": "As\u00ed lo ha ordenado seg\u00fan un decreto publicado este Lunes.", "date": "1646658594", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646658594", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-07/orban-signs-order-authorizing-nato-troops-stationing-in-hungary", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634038}, {"title": "Los implantes de la farmaceutica eliminan el c\u00e1ncer de ovario y colorrectal en ratones (ING)", "content": "Los bioingenieros de la Universidad de Rice han demostrado que pueden erradicar el c\u00e1ncer de ovario y colorrectal en etapa avanzada en ratones en tan solo seis d\u00edas con un tratamiento que podr\u00eda estar listo para ensayos cl\u00ednicos en humanos a finales de este a\u00f1o.", "date": "1646658786", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646658786", "url": "https://news.rice.edu/news/2022/drug-factory-implants-eliminate-ovarian-colorectal-cancer-mice", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634039}, {"title": "Orb\u00e1n proh\u00edbe el paso por Hungr\u00eda de armas con destino a Ucrania", "content": "El primer ministro de Hungr\u00eda, Viktor Orb\u00e1n, ha prohibido este lunes con un decreto el paso por el pa\u00eds de armas con destino a Ucrania, donde la ofensiva b\u00e9lica rusa sigue. El conflicto ya ha causado m\u00e1s de 1,73 millones de refugiados, seg\u00fan Naciones Unidas, m\u00e1s de 200.000 en apenas 24 horas.", "date": "1646658653", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646658653", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-07/guerra-rusia-ucrania-ultima-hora-de-la-invasion-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634041}, {"title": "Tony Blair acusado de culpabilidad por el arzobispo de Canterbury (en)", "content": "El Arzobispo de Canterbury ha cuestionado al ex primer ministro Tony Blair sobre c\u00f3mo maneja los sentimientos de culpa, en una serie para BBC Radio 4. El Sr. Blair, un cat\u00f3lico, le dijo al Reverend\u00edsimo Justin Welby que su fe lo hab\u00eda ayudado a sobrellevar el hecho de saber que a la gente no le agradaba. El programa, parte de la serie The Archbishop Interviews, inclu\u00eda preguntas sobre la guerra de Irak, Afganist\u00e1n y la negociaci\u00f3n del Acuerdo del Viernes Santo. &quot;Tuve que hacer lo que pens\u00e9 que era lo correcto&quot;, dijo Blair.", "date": "1646658877", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646658877", "url": "https://www.bbc.com/news/uk-60623502", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634042}, {"title": "Conflicto entre Rusia y Ucrania. \u00bfC\u00f3mo hemos llegado hasta aqu\u00ed? - Pedro Ba\u00f1os explica la cronolog\u00eda", "content": "Pedro Ba\u00f1os, coronel del ej\u00e9rcito de tierra espa\u00f1ol y experto en geopol\u00edtica, llega a The Wild Project para arrojar luz sobre c\u00f3mo funciona el mundo y las relaciones entre pa\u00edses realmente. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando realmente en Ucrania?, el tremendo poder de China a nivel global ahora mismo, c\u00f3mo Rusia y Estados Unidos ya est\u00e1n en una guerra fr\u00eda desde hace a\u00f1os, los poderes en la sombra que dominan el mundo, George Soros y su gran influencia... Y mucho m\u00e1s.", "date": "1646659062", "karma": "79.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646659062", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=p6FdfF5IAIY", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3634043}, {"title": "Un comandante ruso pide perd\u00f3n a Ucrania: &quot;Cuando vi a Usyk y Lomachenko tomar las armas, empec\u00e9 a dudar&quot;", "content": "Un teniente coronel de la Guardia Nacional de Rusia, capturado por el ej\u00e9rcito ucraniano el pasado jueves, dio una rueda de prensa en la que conden\u00f3 la invasi\u00f3n de su pa\u00eds y dijo que estaba dispuesto a &quot;ir a la c\u00e1rcel&quot; por su participaci\u00f3n en la invasi\u00f3n. Afirm\u00f3 que estaba hablando libremente y que los ucranianos no le hab\u00edan presionado para que hiciera su declaraci\u00f3n.", "date": "1646659382", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646659382", "url": "https://www.marca.com/boxeo/2022/03/07/6225dfe5ca4741d8288b45ba.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634044}, {"title": "", "content": "", "date": "1646659451", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646659451", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634045}, {"title": "La plantilla de Altan Bernedo logra su convenio tras 106 d\u00edas de huelga", "content": "La plantilla de la empresa farmac\u00e9utica ha firmado un convenio blindado contra la reforma laboral. Se trata de un acuerdo que conlleva, adem\u00e1s, incrementos salariales ligados al IPC", "date": "1646659550", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646659550", "url": "https://www.gasteizhoy.com/acuerdo-convenio-altan-bernedo/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634046}, {"title": "Cruz Roja asegura que el corredor humanitario de Mari\u00fapol &quot;estaba minado&quot;", "content": "El director del Comit\u00e9 Internacional de Cruz Roja ha se\u00f1alado que los propios miembros del Comit\u00e9 Internacional acordaron una ruta para salir de la ciudad el domingo pero se toparon con que &quot;la ruta que se les hab\u00eda indicado en realidad estaba minada&quot;. Por el momento solo se han alcanzado &quot;principios de acuerdo&quot;, ha manifestado en una serie de declaraciones a la emisora Radio 4 de la BBC. En este sentido, ha lamentado que, precisamente, estos supuestos acuerdos &quot;se han roto de forma inmediata porque no son precisos en cuanto a las rutas que\u2026", "date": "1646680820", "karma": "18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646659632", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/07/cruz-roja-asegura-que-el-corredor-humanitario-de-mariupol-estaba-minado/", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "published", "id": 3634048}, {"title": "Rafael Poch: \u201cEn Ucrania, occidente es culpable\u201d", "content": "Un a\u00f1o antes de la revuelta de Maidan, la UE propuso en Ucrania un pacto de asociaci\u00f3n comercial con la UE. Pero quer\u00eda la exclusividad. Si Ucrania lo firmaba, ten\u00eda que decir que no a la uni\u00f3n eurasi\u00e1tica que propon\u00eda Rusia. Rusia y Ucrania respondieron: teniendo en cuenta que nuestra poblaci\u00f3n es medio rusa, que m\u00e1s de la mitad de nuestro comercio es con Rusia, proponemos un acuerdo a tres bandas, Ucrania, UE y Rusia. La respuesta de la UE fue: \u201cO con nosotros, o nada\u201d. Y el gobierno ucraniano dijo, ya nos gustar\u00eda, pero nada.", "date": "1646659940", "karma": "42.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646659940", "url": "https://www.pressenza.com/es/2022/02/rafael-poch-en-ucrania-occidente-es-culpable/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3634049}, {"title": "Trump dice que EEUU &quot;deber\u00eda&quot; bombardear Rusia con aviones camuflados con bandera china", "content": "El expresidente de Estados Unidos ha afirmado que, de haber seguido en el poder en su pa\u00eds, Vladimir Putin nunca habr\u00eda invadido Ucrania y desatado la guerra", "date": "1646659922", "karma": "-25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646659922", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-07/trump-guerra-ucrania-bombardear-rusia_3387150/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634051}, {"title": "China da el paso y comienza a mediar entre Ucrania y Rusia", "content": "El ministro de Exteriores de China, Wang Yi, anuncia esfuerzos para ofrecer asistencia humanitaria. El mayor aliado de Mosc\u00fa da un giro en su posici\u00f3n, ambigua hasta el momento.", "date": "1646661002", "karma": "2738.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646659964", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/china-media-rusia-ucrania_es_6225b579e4b03bc49a9d68ce", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3634052}, {"title": "Espa\u00f1a puede almacenar un tercio del gas europeo, pero casi no tiene conexi\u00f3n", "content": "Espa\u00f1a es el pa\u00eds con m\u00e1s capacidad de almacenamiento de gas y regasificaci\u00f3n de Europa, un tercio del total, aunque la escasez de interconexiones con el resto del continente limita mucho sus posibilidades de ser una alternativa de suministro.Espa\u00f1a tambi\u00e9n est\u00e1 a la cabeza en capacidad de regasificaci\u00f3n, el proceso que se hace en unas plantas a las que llega el GNL transportado en buques metaneros en estado l\u00edquido.El gas, transportado en barco a 160 grados bajo cero en estado l\u00edquido, se descarga en las plantas", "date": "1646660034", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646660034", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/economia/2022/03/07/espana-almacenar-tercio-gas-europeo-63521937.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634053}, {"title": "Ecologistas piden explicaciones a la CHD sobre las tierras aradas en el embalse de Ricobayo", "content": "Ecologistas en Acci\u00f3n de Zamora ha pedido explicaciones a la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Duero (CHD) sobre la roturaci\u00f3n y siembra de tierras del embalse de Ricobayo dejadas libres por el vaciamiento del pantano en los t\u00e9rminos de Palacios del Pan,", "date": "1646660401", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646660401", "url": "https://www.laopiniondezamora.es/comarcas/2022/02/21/ecologistas-accion-pide-explicaciones-chd-62995547.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634054}, {"title": "", "content": "", "date": "1646660600", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646660600", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634056}, {"title": "Hacienda lanza un importante aviso a los usuarios de Wallapop, Vinted o Milanuncios", "content": "Los vendedores habituales que superen cierto nivel de ingresos mensuales deber\u00e1n darse de alta c\u00f3mo aut\u00f3nomos y declarar el IVA de los productos vendidos. En algunos casos se deber\u00e1 abonar hasta el 23% de los beneficios obtenidos.", "date": "1646660695", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646660695", "url": "https://www.noticiastrabajo.es/economia/consumo/hacienda-lanza-importante-aviso-usuarios-wallapop-vinted-milanuncios/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634057}, {"title": "Rusia incluye a Espa\u00f1a en una lista de pa\u00edses hostiles", "content": "Todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, adem\u00e1s de Estados Unidos, Jap\u00f3n y Canad\u00e1, est\u00e1n incluidos en la lista de naciones hostiles que ha confeccionado el Gobierno de Vladimir Putin, seg\u00fan inform\u00f3 este lunes la agencia rusa Interfax.", "date": "1646660725", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646660725", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/internacional/2022/03/07/que-paises-considera-rusia-hostiles-1558073.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634058}, {"title": "Caza al \u201crojipardo\u201d: \u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s?", "content": "La investigaci\u00f3n que les presentamos a continuaci\u00f3n desvela que proyectos period\u00edsticos supuestamente \u201cprogresistas\u201d no solo han dedicado esfuerzos a denostar a quienes desde la izquierda no se alinean con sus postulados posmodernos (y a quienes, equ\u00edvocamente, estos medios no han tardado en etiquetar como \u201crojipardos\u201d), sino que tanto ellos como sus miembros m\u00e1s destacados han recibido financiaci\u00f3n de entidades globalistas como la Open Society del multimillonario y especulador George Soros.", "date": "1646660686", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646660686", "url": "https://www.larazoncomunista.com/post/11-4-caza-al-rojipardo-qu\u00e9-hay-detr\u00e1s", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634059}, {"title": "Dua Lipa, acusada de plagiar a Miguel Bos\u00e9: segunda denuncia en una semana", "content": "El \u00e9xito \u2018Levitating\u2019 de la artista brit\u00e1nica, que ha sido el m\u00e1s escuchado del a\u00f1o en Estados Unidos, ha recibido demandas por calco de tres canciones distintas, entre ellas \u2018Don Diablo\u2019 del cantante espa\u00f1ol", "date": "1646661050", "karma": "66.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646661050", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-07/dua-lipa-acusada-de-plagiar-a-miguel-bose-segunda-denuncia-en-una-semana.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634060}, {"title": "Ametralladora manual CETME Ameli (Espa\u00f1a)", "content": "Las fuerzas armadas de Espa\u00f1a y M\u00e9xico han estado usando ametralladoras ligeras CETME Ameli durante varias d\u00e9cadas. Esta arma, que utiliza el cartucho NATO 5,56X45 mm, permite que los artilleros apoyen su unidad con fuego, asegurando una movilidad aceptable en el campo de batalla. El desarrollo de la ametralladora Ameli (Ametralladora ligera - \u201cAmetralladora ligera\u201d) se lanz\u00f3 en 1974 en la organizaci\u00f3n espa\u00f1ola CETME (Centro de Estudios T\u00e9cnicos de Materiales Especiales - \u201cCentro de Investigaci\u00f3n T\u00e9cnica y Materiales Especiales).", "date": "1646661167", "karma": "36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646661167", "url": "https://es.topwar.ru/53965-ruchnoy-pulemet-cetme-ameli-ispaniya.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634061}, {"title": "Un programa de la TVG pregunta por el precio del gramo de coca\u00edna", "content": "El concurso de la Televisi\u00f3n de Galicia &quot;Atr\u00e1pame se podes&quot; se ha hecho viral este fin de semana. El motivo ha sido una pregunta formulada a una pareja de concursantes que no ha tardado en rular por las redes sobre el precio medio de un gramo de coca\u00edna en la calle.", "date": "1646687702", "karma": "1194.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646661497", "url": "https://www.diariodepontevedra.es/video/videos/tvg-cocaina-atrapame-podes/202203071230361189154.amp.html", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3634062}, {"title": "", "content": "", "date": "1646661367", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646661367", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634063}, {"title": "Europa no soporta mirarse al espejo", "content": "<p>Lo que no soporta Europa es mirarse al espejo. Lo que no soporta es ver su propio reflejo y realidad observando lo que hace Rusia. Mientras el gobierno ruso decidi&oacute; poner su ej&eacute;rcito a disposici&oacute;n de la defensa de sus gentes en las regiones del Donbass y Crimea en una guerra que comienza en 2014 tras un golpe de estado, actuando de manera implacable como lo estamos viendo actualmente, Europa observa desde la grada y con impotencia su inoperancia, falta de compromiso y cobard&iacute;a, sin capacidad ni voluntad para hacer lo mismo por quienes considera como leg&iacute;timos en sus demandas, como es el resto del pueblo ucraniano, a los que cont&iacute;nuamente se les promet&iacute;a una futura adhesi&oacute;n a la Uni&oacute;n Europea, y se les negaba sistem&aacute;ticamente.</p><p>Y de toda esta frustraci&oacute;n y sentimiento de culpa mal gestionado, que lejos de resarcir, agravan, nace toda esa propaganda y ese discurso que alimenta la rusofobia propia de Hollywood. Los valientes h&eacute;roes tertulianos que son expertos de todo y comentan sin humildad que les incapacita para ver d&oacute;nde est&aacute;n sus propias limitaciones, secuestran la opini&oacute;n p&uacute;blica a trav&eacute;s de v&iacute;deos fakes, historias inventadas que terminan siendo desmentidas, an&aacute;lisis psicoanal&iacute;ticos morbosos infundados y apelando a una casi exclusiva reacci&oacute;n emocional para justificar lo que es a todas luces es una pantomima a la hora de pretender poner fin al conflicto, basando toda su estrategia en un puro gesto hip&oacute;crita que se sabe de antemano ineficaz: mandar armamento ligero que solo puede ser &uacute;til en una Ucrania indefinidamente hundida en los combates y toda la miseria que le traer&aacute; la guerra, como ya ocurri&oacute; en Afganist&aacute;n durante 20 a&ntilde;os con las guerrillas. Un gesto que no es m&aacute;s que una hist&eacute;rica manipulaci&oacute;n para justificar este desprop&oacute;sito.</p><p>A ellos no les va a importar en absoluto que se envien armas, y que la traducci&oacute;n de sus malas decisiones sean m&aacute;s muertes innecesarias, pese a que miembros reputados de nuestro ej&eacute;rcito e incluso del de los Estados Unidos, hayan criticado firmemente esta decisi&oacute;n que solo contribuir&iacute;a a una \"sarajevizaci&oacute;n\" y retraso de unas pocas semanas de lo inevitable sumando una cuantiosa cantidad de p&eacute;rdidas humanas innecesarias. Solo cumplen con su labor de mercenarios informativos a trav&eacute;s de pluses de cobertura medi&aacute;tica de este conflicto. Arengan en pro a la guerra, y no les tiembla el pulso para mostrar a un Javier Solana afirmando un S&iacute; a la Guerra que ya no sorprende a nadie, pues en su haber tiene unas cuantas y de las peores de estas &uacute;ltimas d&eacute;cadas pasadas con episodios de cr&iacute;menes de guerra.</p><p>En Europa muchos saborean mandar armas como si fuese una osad&iacute;a heroica digna de una epopeya griega, cuando no es m&aacute;s que un gesto que delata la falta de compromiso con la justicia internacional como demuestra continuamente con otras guerras en curso. Una propina para crear en el pueblo ucraniano una ilusi&oacute;n de sentimiento que alivie su desamparo. Europa lejos de parecer una fuerza militar realmente preocupada, recuerda m&aacute;s al coach motivacional que te come la oreja dici&eacute;ndote \"no est&aacute;s solo\" mientras vuelves a tu d&iacute;a a d&iacute;a en la m&aacute;s profunda soledad de una rutina que se presenta como un abismo existencial inabarcable si no hay alguien realmente a tu lado que te quiera. Y a Ucrania le llevan dando calabazas desde hace a&ntilde;os, y ahora queda patente que se queda en la neutralzone.</p><p>Y mientras aqu&iacute; unos debaten sobre el sexo de los &aacute;ngeles, sobre los grandilocuentes principios y valores idealistas de honor y patria, defensa de los limites territoriales y dem&aacute;s principios absurdos y arbitrarios nacionalistas y &eacute;tnicos que tanto gustan a la ultraderecha mundial, otros muchos debatimos sobre la realidad material y c&oacute;mo mantener a la mayor parte de la gente viva indistintamente de su origen y bando, para poder finalizar lo antes posible este sin sentido de conflicto que nace de las diferencias imperialistas de las &eacute;lites oligarcas de USA instrumentalizando la OTAN, con su equivalente rival econ&oacute;mico y militar Rusia. Una pugna de las &eacute;lites oligarcas de ambas potencias, en la que los platos rotos los est&aacute; pagando y los pagar&aacute; en su mayor&iacute;a la clase trabajadora europea, por no decir del mundo entero.</p><p>Los medios ahora no est&aacute;n combatiendo contra la propaganda rusa, est&aacute;n combatiendo contra la desafecci&oacute;n de los europeos con la OTAN, contra el descr&eacute;dito que le provoca a la poblaci&oacute;n saberse un instrumento de los Estados Unidos, y contra los temores de los europeos de ser las nuevas v&iacute;ctimas de la competencia por la hegemon&iacute;a mundial entre USA y Rusia, en la que ya no dudan a incluir a China para sembrar el miedo a nuevos fantasmas que puedan suponer un revulsivo econ&oacute;mico en el capitalismo global que dominan. Los medios est&aacute;n luchando contra la realidad de una Europa que sirve de instrumento de los intereses de USA, y que saben que est&aacute;n perdiendo. Pero una idea nunca puede someter a la realidad, o al menos hacerlo indefinidamente en el tiempo por mucha propaganda que se haga.</p><p>Ucrania est&aacute; siendo el chivo expiatorio de los pecados de ambos imperios, estadounidense y ruso, y las gentes, las familias de las clases trabajadoras del mundo son las que las est&aacute;n pagando sus desavenencias, mientras las &eacute;lites oligarcas de unos y otros continuan lucr&aacute;ndose pese al timo de la estampita que han formalizado en forma de sanciones, porque por suerte o por desgracia, el dinero es un actor cobarde en este escenario que nos aleja del DEFCON 1. Solo hay una victoria global posible, un win-win, y es que las guerras de imperios sean sustituidas por las luchas de clase, para poder empoderar a la clase trabajadora y que tome las riendas de su propio destino con un sentido de solidaridad global, en un mundo cada vez m&aacute;s interdependiente, y arrebat&aacute;rselas de las manos a las &eacute;tiles capitalistas mundiales que actualmente nos llevan a todos al matadero previa tortura existencial de precariedad y miseria.</p>", "date": "1646666453", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646666453", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634064}, {"title": "&quot;\u00a1Es pro-Putin!&quot;, el nuevo &quot;\u00a1Es una bruja!&quot;", "content": "<p>Los Simpson tambi&eacute;n predijeron esto (visto en RR.SS.).</p>", "date": "1646661775", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646661775", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634065}, {"title": "Rusia aclara sus condiciones para un 'alto el fuego' inmediato", "content": "&quot;Rusia asegura que habr\u00e1 un alto el fuego \u201cinmediato\u201d si Ucrania cede Crimea y reconoce la independencia de Donetsk y Lugansk: El Kremlin, seg\u00fan ha afirmado el portavoz del Kremlin, Dim\u00edtri Peskov, exige a Ucrania que reconozca la anexi\u00f3n de Crimea a Rusia, realizada en 2014 tras un refer\u00e9ndum ilegal que la comunidad internacional rechaza, y la independencia de las rep\u00fablicas del Donb\u00e1s, Lugansk y Donetsk. Las otras condiciones son una nueva constituci\u00f3n que blinde la neutralidad del pa\u00eds y el fin de la resistencia armada ucraniana&quot;.", "date": "1646665519", "karma": "2086.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646661685", "url": "https://twitter.com/el_pais/status/1500829861321003009", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3634066}, {"title": "Un ni\u00f1o de 4 a\u00f1os diagnosticado con poliomielitis en Jerusalem, el primer caso en 3 d\u00e9cadas, desde 1988 (eng)", "content": "As\u00ed lo ha comunicado el Ministro de Salud israel\u00ed.  (Wikipedia: &quot;La poliomielitis es una enfermedad infecciosa que afecta principalmente al sistema nervioso. Se transmite de persona a persona a trav\u00e9s de secreciones respiratorias o por la ruta fecal oral. La enfermedad afecta al sistema nervioso central. En su forma aguda causa inflamaci\u00f3n en las neuronas motoras de la m\u00e9dula espinal y del cerebro y lleva a la par\u00e1lisis, atrofia muscular y deformidad y/o muerte.&quot; https://es.wikipedia.org/wiki/Poliomielitis )", "date": "1646662179", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662179", "url": "https://www.haaretz.com/israel-news/.premium-in-first-case-in-three-decades-4-year-old-israeli-diagnosed-with-polio-1.10656671", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634067}, {"title": "En contra del FOMO: el mundo puede esperar", "content": "El miedo a perderse algo es una enfermedad moderna, pero es mejor hacerle frente con alegr\u00eda y con ese placer", "date": "1646661851", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646661851", "url": "https://mussica.info/cultura/en-contra-del-fomo-el-mundo-puede-esperar", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634068}, {"title": "Un portal de criptomonedas ha bloqueado 25.000 cuentas de usuarios rusos", "content": "Tras negarse a paralizar los monederos de criptos en Rusia hace tan solo cuatro d\u00edas, Coinbase ha anunciado hoy que ha cerrado cuentas rusas.", "date": "1646669102", "karma": "1480.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646661963", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/coinbase-portal-criptomonedas-ha-bloqueado-25000-cuentas-usuarios-rusos", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3634069}, {"title": "Franco 'Bifo' Berardi: \u201cNo podemos negar que Espa\u00f1a es hoy el pa\u00eds m\u00e1s civilizado de Europa\u201d", "content": "La socialdemocracia ha sido muchas cosas en la historia. Al principio fueron unos asesinos que mataron a los espartaquistas de la revoluci\u00f3n berlinesa. Despu\u00e9s se convirtieron en instrumentos del imperialismo europeo (...) Admito que los socialdem\u00f3cratas no razonan solo en t\u00e9rminos pol\u00edticos sino tambi\u00e9n de bienestar social. Es una contradicci\u00f3n que debemos entender y utilizar. No podemos negar que Espa\u00f1a es hoy el pa\u00eds m\u00e1s civilizado de Europa. Es el \u00fanico en el que la gente sonr\u00ede por la calle y es porque hay un socialdem\u00f3crata en el poder.", "date": "1646662086", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662086", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/cultura/franco-bifo-berardi-no-negar-espana-hoy-pais-civilizado-europa_128_8750958.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634070}, {"title": "Un fondo buitre quiere desahuciar a una inquilina de una vivienda protegida de Collado de Villalba", "content": "La \u00faltima renovaci\u00f3n de contrato prevista para marzo de 2020, d\u00edas despu\u00e9s del estado de alarma, el fondo solicit\u00f3 a Mari \u00c1ngeles un alquiler de 567 euros mensuales, cuando en 2005 el Ayuntamiento asegur\u00f3 que en 25 a\u00f1os el alquiler social no superar\u00eda los 300 euros. El entramado financiero que se qued\u00f3 con estas viviendas, no solo subi\u00f3 el precio de los alquileres sino que oblig\u00f3 a los inquilinos a pagar el IBI, introduciendo adem\u00e1s algunas cl\u00e1usulas que el propio Ayuntamiento denunci\u00f3 en 2008.", "date": "1646662316", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662316", "url": "https://www.elsaltodiario.com/desahucios/fondo-buitre-quiere-desahuciar-inquilina-vivienda-protegida-collado-villalba", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634071}, {"title": "Las ventas de vinilo superan a las del CD por primera vez en 36 a\u00f1os", "content": "En 1986, Lionel Richie llegaba al 'n\u00famero 1' con su Say You, Say Me. Ese a\u00f1o fue el \u00faltimo que el vinilo super\u00f3 al CD en n\u00famero de ventas, pero el vinilo est\u00e1 de vuelta y ha revertido una tendencia que se hab\u00eda prolongado durante los \u00faltimos 36 a\u00f1os.", "date": "1646662497", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662497", "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11650227/03/22/Las-ventas-de-vinilo-superan-a-las-del-CD-por-primera-vez-en-36-anos.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634073}, {"title": "M\u00e1s Madrid pide acabar con la brecha salarial dentro del Ayuntamiento", "content": "Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han pedido acabar con el sesgo de g\u00e9nero de ciertas profesiones. &quot;Hay un problema muy grave, en \u00e1mbitos m\u00e1s feminizados, como trabajo social o psicolog\u00eda, la brecha salarial es enorme en comparaci\u00f3n con otros sectores m\u00e1s masculinizados. Es necesario pensar un plan para cerrar esa diferencia en los pr\u00f3ximos a\u00f1os&quot;, ha comentado la portavoz municipal, Rita Maestre.", "date": "1646662470", "karma": "39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646662470", "url": "https://www.publico.es/politica/madrid-pide-acabar-brecha-salarial-ayuntamiento.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634074}, {"title": "", "content": "", "date": "1646662496", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662496", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634075}, {"title": "El colapso de la Edad de Bronce y los paralelismos con el mundo actual", "content": "Durante la segunda mitad del segundo milenio antes de Cristo, las regiones del Mediterr\u00e1neo Oriental eran un f\u00e9rtil jard\u00edn en el que florec\u00edan maravillosas civilizaciones. Pero el vendaval destructivo de los Pueblos del Mar, una alianza de naciones cuyo origen se desconoce, fue el catalizador de una reacci\u00f3n en cadena que derrib\u00f3 el equilibrio existente. Micenas fue borrada del mapa, como si nunca hubiera existido. Asiria se descompuso. El Imperio Hitita colaps\u00f3 y desapareci\u00f3. Y el Egipto fara\u00f3nico sobrevivi\u00f3 a duras penas, a costa de traspasar", "date": "1646662766", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662766", "url": "https://www.eleconomista.es/podcasts/noticias/11649148/03/22/El-colapso-de-la-Edad-de-Bronce-y-los-paralelismos-con-el-mundo-actual.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634076}, {"title": "El mensaje oculto de un presentador ruso antes de que censuren la emisi\u00f3n de su canal", "content": "Arropado por todos sus compa\u00f1eros, dos presentadores de TV Rain han confirmado la triste noticia a sus espectadores y se han despedido en directo con un contundente &quot;no a la guerra&quot;. Un claro mensaje que han rematado emitiendo despu\u00e9s unas im\u00e1genes de 'El lago de los cisnes', en una clara referencia a lo sucedido en 1991, cuando la televisi\u00f3n estatal se dedic\u00f3 a mostrar el ballet mientras se produjo el intento de derrocar al ministro sovi\u00e9tico Gorbachev.", "date": "1646662921", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646662921", "url": "https://www.elconfidencial.com/television/programas-tv/2022-03-06/tv-rain-rusia-television-censura-ucrania-invasion_3386813/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634078}, {"title": "Testimonio del bertsolari Ekaitz Goikoetxea, que cant\u00f3 un bertso tras el asesinato de Isa\u00edas Carrasco", "content": "El 7 de marzo de 2008, tras escuchar la noticia del atentado contra Carrasco en Arrasate, le sali\u00f3 \u00abde dentro\u00bb un bertso en su memoria. Se lo dedic\u00f3 esa noche en el teatro de Beasain", "date": "1646662898", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662898", "url": "https://www.diariovasco.com/politica/testimonio-bertsolari-ekaitz-20220303114455-video.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634080}, {"title": "", "content": "", "date": "1646662901", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662901", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634081}, {"title": "La Armada ucraniana hunde su buque insignia para que no caiga en manos de los rusos", "content": "Ni sabotaje ni accidente. El buque insignia de la Armada e Ucrania fue hundido para que Rusia no se lo arrebatase en su expansi\u00f3n hacia el sur del pa\u00eds al que ha invadido. De este modo, la tripulaci\u00f3n revent\u00f3 el casco de la fragata 'Hetman Sahaidachny' con explosivos en el puerto de la ciudad de Nikolayev, seg\u00fan ha confirmado el ministro de Defensa, Oleksiy Reznkov, en Facebook, informa Ukrinform.", "date": "1646662948", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646662948", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-armada-ucraniana-hunde-buque-insignia-para-no-caiga-manos-rusos-202203071120_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634082}, {"title": "\u201cM\u00e1s bajo que la mierda de serpiente\u201d: las payasadas de Lauren Boebert en el Estado de la Uni\u00f3n le est\u00e1n pasando factura", "content": "La congresista de Colorado intensific\u00f3 su habilidad para la controversia esta semana al abuchear a Joe Biden y dar la espalda al Gabinete. Pero sus payasadas est\u00e1n dividiendo a sus electores junto con el resto del pa\u00eds, dicen los habitantes del oeste de Colorado a Sheila Flynn. Boebert parece deleitarse con el drama, ya sea posando con armas en Navidad -con sus hijos menores de edad tambi\u00e9n armados en la foto viral- o publicando escandalosamente en las redes sociales.", "date": "1646663001", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646663001", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/lauren-boebert-colorado-union-b2029443.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634083}, {"title": "El ej\u00e9rcito ruso abandon\u00f3 un SAM Pantsyr en Mykolaiv", "content": "SAM Pantsyr del ej\u00e9rcito ruso abandonado en Mykolaiv. (Valorado en 14 millones de d\u00f3lares la unidad)", "date": "1646663176", "karma": "63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646663176", "url": "https://mobile.twitter.com/Liveuamap/status/1500835678229250050?t=ZSCcklHr-6oXpHmrNOsyHA&s=09", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634084}, {"title": "Testimonio del bertsolari Ekaitz Goikoetxea, que cant\u00f3 un bertso tras el asesinato de Isa\u00edas Carrasco", "content": "El 7 de marzo de 2008, tras escuchar la noticia del atentado contra Carrasco en Arrasate, le sali\u00f3 \u00abde dentro\u00bb un bertso en su memoria. Se lo dedic\u00f3 esa noche en el teatro de Beasain", "date": "1646663028", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646663028", "url": "https://www.diariovasco.com/politica/testimonio-bertsolari-ekaitz-20220303114455-video.html", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3634085}, {"title": "", "content": "", "date": "1646663063", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646663063", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634086}, {"title": "Las feministas asumen que ya han alcanzado todos sus objetivos hist\u00f3ricos al ver el logo de Iberdrola de color morado", "content": "Anunciando que \u201cla lucha termina hoy, hemos vencido\u201d, todas las asociaciones feministas de Espa\u00f1a y del mundo han entendido que las reivindicaciones hist\u00f3ricas del feminismo han sido asumidas al ver que Iberdrola ha te\u00f1ido su logo de morado e incluso ha publicado algunos tuits con los hashtags #DiaDeLaMujer y #8M. \u201cVictoria, nuestro trabajo ha terminado\u201d, han dicho miles de feministas de todo el mundo sin poder contener las l\u00e1grimas al ver que sus demandas han sido al fin atendidas.", "date": "1646663283", "karma": "62.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646663283", "url": "https://www.elmundotoday.com/2021/03/las-feministas-asumen-que-ya-han-alcanzado-todos-sus-objetivos-historicos-al-ver-el-logo-de-iberdrola-de-color-morado/", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3634088}, {"title": "Ron DeSantis: \u201cEs un error que la administraci\u00f3n Biden legitime el r\u00e9gimen comunista de Maduro\u201d", "content": "El gobernador de Florida critic\u00f3 la reuni\u00f3n entre funcionarios americanos y venezolanos donde se evalu\u00f3 la flexibilizaci\u00f3n de las sanciones al r\u00e9gimen de Maduro", "date": "1646663140", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646663140", "url": "https://elamerican.com/ron-desantis-error-biden-legitime-maduro/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634089}, {"title": "UCRANIA, esto no es Hollywood", "content": "Un repaso de m\u00e1s de una hora del conflicto armado en Ucrania.", "date": "1646663225", "karma": "-12.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646663225", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5lsrG71GM5w", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634091}, {"title": "La gasolina en EEUU alcanza m\u00e1ximos no vistos desde 2008", "content": "El precio de la gasolina en Estados Unidos ha alcanzado este domingo su m\u00e1ximo desde 2008, con un valor medio de 4,009 d\u00f3lares el gal\u00f3n o 1,057 d\u00f3lares el litro, informaron medios locales. Seg\u00fan la Asociaci\u00f3n Automovil\u00edstica de EE. UU. (AAA, por sus sigla en ingl\u00e9s) la media del precio de la gasolina hoy es de 4,009 d\u00f3lares por gal\u00f3n (3,79 litros), con estados como California, donde el precio ha llegado a 5,288 d\u00f3lares el gal\u00f3n o como Utah, donde hoy marca 3,831 d\u00f3lar", "date": "1646663241", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646663241", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/eeuu-combustible_la-gasolina-en-eeuu-alcanza-m\u00e1ximos-no-vistos-desde-2008/47407478", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634092}, {"title": "", "content": "", "date": "1646663268", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646663268", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634093}, {"title": "El alfabeto ampliado y la secuenciaci\u00f3n precisa convierten al ADN en la pr\u00f3xima soluci\u00f3n de almacenamiento de datos [ENG]", "content": "La adici\u00f3n de siete nuevas letras al alfabeto molecular del ADN y el desarrollo de un m\u00e9todo de lectura preciso permitieron a los investigadores de Illinois transformar la doble h\u00e9lice en una plataforma de almacenamiento de datos robusta y sostenible, adecuada para la era de la informaci\u00f3n.", "date": "1646664342", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646664342", "url": "https://beckman.illinois.edu/about/news/article/2022/03/02/expanded-alphabet-precise-sequencing-make-dna-the-next-data-storage-solution", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634099}, {"title": "Rusia reconoce a Taiw\u00e1n en un listado de &quot;pa\u00edses enemigos&quot;", "content": "En un error diplom\u00e1tico y por escrito sin precedentes Rusia ha reconocido a Taiw\u00e1n como pa\u00eds. Rusia ha lanzado un comunicado un listado de pa\u00edses que &quot;son enemigos&quot; porque apoyan directamente a Ucrania tras su invasi\u00f3n por Rusia. En ese listado aparece de forma sorprendente Taiw\u00e1n, sobre cuya soberan\u00eda lleva d\u00e9cadas China intentando influir. Rusia aparece como &quot;pa\u00eds no amigo&quot;. A\u00fan no se conoce la reacci\u00f3n de China al comunicado de Rusia.", "date": "1646664567", "karma": "-48.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646664567", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/rusia-reconoce-taiwan-como-pais-listado-paises-enemigos_18_3294122139.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3634102}, {"title": "La hip\u00f3tesis de dios, y c\u00f3mo ponerla a prueba", "content": "En El espejismo de dios, Richard Dawkins propone la \u201chip\u00f3tesis de dios\u201d, pregunt\u00e1ndose qu\u00e9 ocurrir\u00eda cuando intentamos estructurar el pensamiento religioso como propuestas sobre el mundo real, que pueden ser sometidas a prueba y comprobadas\u2026 o desprobadas; al fin y al cabo, los religionistas hacen afirmaciones f\u00e1cticas sobre su(s) dios(es), los milagros, y muchos otros temas, y por tanto, estas afirmaciones son susceptibles de ser puestas a prueba.", "date": "1646665077", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646665077", "url": "https://laicismo.org/la-hipotesis-de-dios-y-como-ponerla-a-prueba/256304", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634105}, {"title": "Vox exige al Gobierno un sistema de precios de la luz espec\u00edfico para el consumidor y ajeno a las subastas", "content": "\u00abEl Gobierno, si est\u00e1 al servicio de los espa\u00f1oles y no al de la demencial pol\u00edtica energ\u00e9tica de Bruselas y de las \u00e9lites, puede y debe establecer un sistema de fijaci\u00f3n de precios para el consumidor final distinto\u00bb, ha reclamado el portavoz de esta formaci\u00f3n, el eurodiputado Jorge Buxad\u00e9, en rueda de prensa celebrada en su sede en Madrid, tras la reuni\u00f3n de su Comit\u00e9 de Acci\u00f3n Pol\u00edtica.", "date": "1646665314", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646665314", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/vox-exige-gobierno-sistema-precios-luz-especifico-consumidor-ajeno-subastas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634108}, {"title": "El cura de Valdepe\u00f1as justifica a Putin y culpa a la OTAN: &quot;Se sent\u00eda amenazado&quot;", "content": "El cura de Valdepe\u00f1as Emilio Montes equipara la guerra en Ucrania con la pelea entre &quot;dos chicas que no se entienden y rompen la pandilla&quot;", "date": "1646665400", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646665400", "url": "https://www.elplural.com/politica/cura-valdepenas-justifica-putin-guerra-ucrania-culpa-otan-se-sentia-amenazado_285494102", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634109}, {"title": "Rusia al descubierto: entrevista de Pablo Gonz\u00e1lez a Ricardo Marquina", "content": "El periodista Pablo Gonz\u00e1lez (actualmente detenido en Polonia acusado de espionaje para Rusia), entrevista a Ricardo Marquina, un periodista que lleva desde 2008 viviendo y trabajando en Rusia y nos hablan sobre el pa\u00eds y su sociedad. Entrevista de hace unos meses.", "date": "1646665455", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646665455", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=P4OtWtroxr0", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634110}, {"title": "Convocatoria de paro nacional &quot;indefinido&quot; de todo tipo de transporte y de toda clase de \u00e1mbito, a partir del pr\u00f3ximo d\u00eda 14 de marzo a las 00:00 horas", "content": "Desde este momento y hasta la fecha de inicio del Paro, se le da de tiempo a los Ministerios competentes para que se sienten a negociar con los Representantes de esta Organizaci\u00f3n y alcanzar los necesarios acuerdos que sean publicados en el BOE, y solo de esta manera se desconvocar\u00eda dicho Paro. El 90% de las empresas de transporte (Medianas y peque\u00f1as) nos encontramos en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de quiebra total, al igual que las condiciones laborales son de total precariedad en todos los sentidos.", "date": "1646676902", "karma": "1772.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646665614", "url": "https://plataformanacional.es/06-03-2022-paro-nacional-14-m/", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3634111}, {"title": "\u00bfQue es esto?", "content": "<p>Parece que YT me esta troleando...</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634115&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1646665989", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646665989", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634115}, {"title": "La electricidad del bipartidismo batiendo r\u00e9cords hist\u00f3ricos", "content": "Las el\u00e9ctricas en manos de los expresidentes de la Espa\u00f1a del bipartidismo pol\u00edtico herederos del r\u00e9gimen franquista. Ellos privatizaron la energia el\u00e9ctrica para asegurarse una jubilaci\u00f3n pol\u00edtica multimillonaria.", "date": "1646665935", "karma": "27.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646665935", "url": "https://humorcillet.com/2022/03/07/la-electricidad-del-bipartidismo-batiendo-records-historicos/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634117}, {"title": "Grandes avances de Irene Montero", "content": "Irene Montero ha afirmado esta semana, con motivo de la celebraci\u00f3n del 90 aniversario de la aprobaci\u00f3n del voto femenino, que los \u00abmayores avances\u00bb para la mujer, tras los protagonizados por Clara Campoamor y la Pasionaria, se han producido con ella en el Gobierno. No le falta raz\u00f3n. Es m\u00e1s, se ha quedado corta. El cambio que se ha producido en la percepci\u00f3n que se tiene de la mujer desde que ella es ministra de Igualdad es brutal.  Para empezar, ha logrado que parezcamos una panda de locas gritonas, lloronas, chifladas vengativas...", "date": "1646666094", "karma": "17.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646666094", "url": "https://gaceta.es/opinion/grandes-avances-de-irene-montero-20211003-0938/", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3634118}, {"title": "La situaci\u00f3n en Ucrania (6 de marzo de 2022)", "content": "[El diputado] Ilya Kiva ha sido acusado de \u201calta traici\u00f3n\u201d y puesto en la lista de los m\u00e1s buscados. Si es atrapado, posiblemente sea asesinado como Kireev. Despu\u00e9s intentar\u00e1n decidir si era un traidor o un h\u00e9roe. Kireev, que particip\u00f3 en la delegaci\u00f3n ucraniana en la primera reuni\u00f3n con la delegaci\u00f3n rusa, fue asesinado el viernes supuestamente por el SBU, que trataba de detenerle acusado de ser un esp\u00eda ruso. El giro de gui\u00f3n lleg\u00f3 horas despu\u00e9s, cuando el Ministerio de Defensa (...) afirm\u00f3 que hab\u00eda muerto defendiendo a Ucrania.", "date": "1646666522", "karma": "57.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646666522", "url": "https://slavyangrad.es/2022/03/06/la-situacion-en-ucrania-6-de-marzo-de-2022/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634119}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 el cine espa\u00f1ol es tan malo? Spoiler: pregunta sesgada", "content": "Cada cierto tiempo, a menudo coincidiendo con festivales, \u00e9pocas como la Navidad o en estrenos destacados, se escuchan frases como \u201cEl cine espa\u00f1ol es malo\u201d o \u201cEl cine espa\u00f1ol no tiene calidad\u201d. Lejos de refutar esta sentencia, en este art\u00edculo no espero salvar la calidad del cine local, sino justificar por escrito por qu\u00e9 toda representaci\u00f3n cultural, en t\u00e9rminos generales, tiene una calidad mediocre. Y s\u00ed, estoy hablando de estad\u00edsticas y sesgos. \u00bfTe parece bueno el cine espa\u00f1ol? \u00bfMalo? Sigue leyendo.", "date": "1646765128", "karma": "991.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646666932", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/03/07/por-que-el-cine-espanol-es-tan-malo-spoiler-pregunta-sesgada/", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3634120}, {"title": "La desesperaci\u00f3n del ejercito ruso les lleva a blindar sus vehiculos con troncos", "content": "El ejercito ruso ha empezado a tunear sus veh\u00edculos, blind\u00e1ndolos con troncos y maderos para hacer frente a la resistencia ucraniana.", "date": "1646666495", "karma": "34.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646666495", "url": "https://www.thedrive.com/the-war-zone/44604/desperate-russian-rear-area-troops-are-armoring-their-vehicles-with-wood-logs", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634122}, {"title": "", "content": "", "date": "1646666479", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646666479", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634123}, {"title": "Ucrania destruye un buque de guerra ruso en el mar Negro", "content": "Las fuerzas armadas de Ucrania han informado este lunes que han destruido un buque de guerra de la armada rusa en el mar Negro durante los combates desencadenados entre ambos pa\u00edses a ra\u00edz de la invasi\u00f3n rusa del territorio ucraniano, que comenz\u00f3 hace m\u00e1s de una semana.", "date": "1646666554", "karma": "49.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646666554", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3479911/ucrania-destruye-buque-guerra-ruso-mar-negro", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634124}, {"title": "J\u00f3venes y mujeres, el nuevo perfil de lud\u00f3pata que pide ayuda en M\u00e1laga", "content": "Desde que se iniciase el a\u00f1o y hasta el 22 de febrero han acudido a la Asociaci\u00f3n Malague\u00f1a de Jugadores de Azar en Rehabilitaci\u00f3n (Amalajer) cerca de un cuarto de las personas que lo hicieran durante todo 2021. En los 53 d\u00edas que van de a\u00f1o han acogido 57 expedientes, por los 229 que tramitaron en los 365 d\u00edas del a\u00f1o anterior. Un crecimiento que tambi\u00e9n ha venido acompa\u00f1ado de un cambio en el perfil del jugador, cada vez los informes pertenecen a personas m\u00e1s j\u00f3venes y piden ayuda m\u00e1s mujeres.", "date": "1646666725", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646666725", "url": "https://www.malagahoy.es/malaga/ingresado-rehabilitarse-ludopatia-malaguenos-hicieron_0_1660334877.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634125}, {"title": "La UE da los primeros pasos en el proceso de adhesi\u00f3n de Ucrania, Georgia y Moldavia", "content": "Los embajadores de los 27 Estados miembros de la UE han acordado por unanimidad este lunes pedir a la Comisi\u00f3n Europea que eval\u00fae las solicitudes de adhesi\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea presentadas por Ucrania, Georgia y Moldavia la semana pasada.", "date": "1646705403", "karma": "1733.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646666937", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo-lunes_6_8807725_1086174.html", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3634126}, {"title": "Tres ideas de Clausewitz que invitan actualmente a la reflexi\u00f3n", "content": "La diferente naturaleza de la direcci\u00f3n pol\u00edtica respecto a la militar queda muchas veces en evidencia cuando un militar profesional alcanza el poder pol\u00edtico. Cuando De Gaulle se convirti\u00f3 en presidente de la V Rep\u00fablica en 1959 se esperaba que hiciese un esfuerzo suplementario para aplastar la rebeli\u00f3n en Argelia. Sin embargo, tom\u00f3 la decisi\u00f3n de abandonar el territorio, pese a que sobre el terreno la guerra estaba casi ganada, y pese a que la decisi\u00f3n provoc\u00f3 varios intentos de golpe de estado y de asesinato\u2026", "date": "1646672402", "karma": "960.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646667360", "url": "https://www.defensa.com/analisis-gesi/tres-ideas-clausewitz-invitan-actualmente-reflexion", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "published", "id": 3634127}, {"title": "El Kremlin dice que la operaci\u00f3n militar rusa se detendr\u00e1 &quot;en cualquier momento&quot; si Kiev cumple con las condiciones", "content": "El portavoz del Kremlin, Dmitry Peskov, se\u00f1al\u00f3 que Ucrania deber\u00eda hacer enmiendas a la constituci\u00f3n seg\u00fan las cuales el pa\u00eds rechazar\u00eda cualquier objetivo de ingresar a cualquier bloque. Rusia exige que Ucrania detenga su actividad militar, consagre la neutralidad en su Constituci\u00f3n, reconozca a Crimea como territorio ruso y reconozca la independencia de las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Lugansk, dijo el lunes el portavoz del Kremlin. \u201cY a ellos [a la parte ucraniana] se les dijo que todo esto puede detenerse en un momento\u201d, agreg\u00f3 el\u2026", "date": "1646667630", "karma": "-31.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646667630", "url": "https://tass.com/politics/1418257", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634128}, {"title": "Muere el actor Mitchell Ryan a los 88 a\u00f1os", "content": "El actor Mitchell Ryan, conocido por haber participado en pel\u00edculas como 'Harry el fuerte', 'Arma letal' y 'Mentiroso compulsivo', ha muerto en los \u00c1ngeles a los 88 a\u00f1os. Rod\u00f3 m\u00e1s de cien series y pel\u00edculas.", "date": "1646667576", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646667576", "url": "https://www.abc.es/play/cine/noticias/abci-muere-mitchell-ryan-aprendio-actuar-marina-y-rodo-mas-cien-series-y-peliculas-202203062032_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634129}, {"title": "Ejea celebra el 8M con un taller de Batucada en el Parque Central", "content": "El servicio de Igualdad y Diversidad del Ayuntamiento de Ejea de los Caballeros ha organizado un \u00abTaller de Batucada\u00bb en torno a la celebraci\u00f3n de los actos relativos al #8M. El taller tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo s\u00e1bado, d\u00eda 5 de marzo, a las 12 horas en el Parque Central. Para participar en \u00e9l, los interesados deber\u00e1n inscribirse previamente.", "date": "1646667767", "karma": "91.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646667767", "url": "https://www.ejea.es/ejea-celebra-el-8m-con-un-taller-de-batucada-en-el-parque-central/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3634130}, {"title": "Rusia exige a Ucrania que no entre en la UE ni en la OTAN y lo incluya en su Constituci\u00f3n", "content": "Las delegaciones rusa y ucraniana se re\u00fanen en Bielorrusia en la que ser\u00e1 la tercera ronda de conversaciones en busca de un alto el fuego, seg\u00fan ha informado Sputnik y la agencia bielorrusa Belta. Las partes mantienen las negociaciones en la zona conocida como Belovezhskaya Pushcha, en la frontera entre Polonia y Bielorrusia. Antes de que comenzasen las conversaciones, el jefe negociador de Rusia, Vlad\u00edmir Medinski, dijo a la agencia bielorrusa BELTA que est\u00e1 dispuesto a negociar el modo de funcionamiento de los corredores humanitarios para ...", "date": "1646672119", "karma": "1681.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646668121", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-ucrania-preparadas-nueva-ronda-negociaciones-bielorrusia_1_8808419.html", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3634132}, {"title": "Episodio tr\u00e1nsfobo en una cl\u00ednica psiqui\u00e1trica de Ourense: \u201cLa transexualidad es una moda por culpa del feminismo&quot; (GAL)", "content": "El psiquiatra, director del centro, achac\u00f3 la tranxesualidad a \u201ctraumas y abusos\u201d y afirm\u00f3 que es \u201cuna moda\u201d que va \u201ccontra la biolog\u00eda\u201d.La plataforma \u2018Alas A Coru\u00f1a\u2019 , a trav\u00e9s del Observatorio Coru\u00f1\u00e9s contra a LGTBIfobia, denuncia estos hechos ocurridos en una cl\u00ednica psiqui\u00e1trica y psicol\u00f3gica de la ciudad termal.", "date": "1646669293", "karma": "91.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646669293", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3478704/episodio-transfobo-clinica-psiquiatrica-ourense-transexualidad-moda-culpa-feminismo", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634136}, {"title": "La UE acuerda iniciar el proceso de adhesi\u00f3n de Ucrania, Moldavia y Georgia", "content": "Los estados de la Uni\u00f3n Europea han acordado este lunes iniciar el proceso para que Ucrania, Moldavia y Georgia se puedan convertir, en un futuro, en miembros del club comunitario, tras la petici\u00f3n que estos tres pa\u00edses hicieron a Bruselas la semana pasada. Seg\u00fan ha informado la presidencia francesa de la Uni\u00f3n en su cuenta de Twitter, los Veintisiete han pedido hoy a la Comisi\u00f3n que d\u00e9 el primer paso en ese camino, elaborando el informe necesario para decidir si los pa\u00edses de la UE conceden a Ucrania, Moldavia y Georgia el estatus de candidato", "date": "1646669650", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646669650", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220307/la-ue-acuerda-iniciar-el-proceso-de-adhesion-de-ucrania-moldavia-y-georgia", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634138}, {"title": "Trabajadores portuarios enojados en el Reino Unido se niegan a descargar petr\u00f3leo ruso por la guerra de Ucrania (ENG)", "content": "Los trabajadores portuarios brit\u00e1nicos se niegan a descargar petr\u00f3leo ruso de un buque de pabell\u00f3n alem\u00e1n en un puerto del noroeste de Inglaterra en protesta por la invasi\u00f3n de Ucrania. Pero los trabajadores sindicales han dicho a los operadores del barco que &quot;bajo ninguna circunstancia descargar\u00e1n ning\u00fan petr\u00f3leo ruso, independientemente de la nacionalidad del buque que lo entregue&quot;.", "date": "1646669587", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646669587", "url": "https://nypost.com/2022/03/07/uk-dock-workers-refuse-to-unload-russian-oil-over-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634139}, {"title": "La UE da el primer paso para reconocer a Ucrania como pa\u00eds candidato a la adhesi\u00f3n", "content": "La UE da el primer paso para reconocer a Ucrania el estatus de candidato a la adhesi\u00f3n. Los embajadores de los Veintisiete en Bruselas han alcanzado este lunes un acuerdo para pedir a la Comisi\u00f3n un dictamen sobre la solicitud de entrada al club comunitario que firm\u00f3 la semana pasada el presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, as\u00ed como de las demandas en el mismo sentido enviadas por Georgia y Moldavia.El reconocimiento de Ucrania como pa\u00eds candidato a la adhesi\u00f3n a la UE se debatir\u00e1 durante la cumbre informal de jefes de Estado y de Gobierno", "date": "1646669691", "karma": "-12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646669691", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/europa/20220307/union-europea-primer-reconocer-ucrania-candidato-adhesion/655434733_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634140}, {"title": "Disturbed - The Vengeful One", "content": "A medida que aumenta la violencia\nY las masas al completo han sido aterrorizadas\nLos depredadores humanos se han vuelto locos\nEst\u00e1n cosechando ganancias nacidas de su desaparici\u00f3n\nLos medios rabiosos juegan sus papeles\nAvivando las llamas de la guerra sin sorpresa\nDemasiado ansioso por vender sus almas\nPorque el apocalipsis debe ser televisado", "date": "1646670048", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646670048", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8nW-IPrzM1g", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634142}, {"title": "\u201cBanda de drogadictos y de neonazis\u201d", "content": "Muchos expresaron sorpresa despu\u00e9s de o\u00edr al presidente ruso Vladimir Putin hablar de \u00abuna banda de drogadictos y de neonazis\u00bb cuando se refiri\u00f3 a los elementos que detentan el poder en Kiev.", "date": "1646669842", "karma": "88.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646669842", "url": "https://www.voltairenet.org/article215879.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634143}, {"title": "La Fiscal\u00eda ve indicios de prevaricaci\u00f3n y malversaci\u00f3n en la actuaci\u00f3n del diputado del PP Alberto Casero en su etapa de alcalde de Trujillo", "content": "La Fiscal\u00eda ve indicios de prevaricaci\u00f3n y malversaci\u00f3n en la actuaci\u00f3n del diputado del PP Alberto Casero en su etapa de alcalde de Trujillo", "date": "1646670000", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646670000", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/07/6225f0ccfdddff09258b459d.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634145}, {"title": "El arquitecto que investiga los oscuros centros de datos: &quot;Nos controlan y no sabemos d\u00f3nde est\u00e1n&quot;", "content": "El escritor alem\u00e1n y referencia de la arquitectura analiza en su \u00faltimo ensayo por qu\u00e9 estos lugares tan enormes y decisivos son a la vez invisibles a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n. \u201cEn realidad, el poder est\u00e1 en la nube, pero la nube no es intabgible, es un edificio, muchos edificios\u201d, explica Niklas Maak. No habla de internet como un conjunto de edificios metaf\u00f3ricos, sino de edificios muy reales que ha estudiado a fondo y que, tal y como est\u00e1n planteados actualmente, considera una amenaza a la democracia.", "date": "1646670664", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646670664", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-07/niklas-maak_3385911/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634147}, {"title": "La &quot;Bomba Disney&quot; [ING subs castellano]", "content": "Desde el comienzo de la guerra en 1939 hasta el final de 1942, las fuerzas aliadas solo hab\u00edan neutralizado 150 submarinos, aproximadamente tres por mes. En contraste, los alemanes tuvieron una tasa de \u00e9xito mayor al hundir 20 barcos de aproximadamente 180.000 toneladas por mes. Mientras las ideas de armamento se quedaban cortas para poner fin a la amenaza alemana en el mar, una peculiar pel\u00edcula animada de la compa\u00f1\u00eda de Walt Disney inspir\u00f3 a la Royal Navy. Los brit\u00e1nicos bautizaron esta ojiva con la fuente de su inspiraci\u00f3n: La &quot;Bomba Disney&quot;", "date": "1646670623", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646670623", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mA1kWMLudvU", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634148}, {"title": "Encuentran una rara piedra con un s\u00edmbolo picto cerca del lugar de una famosa batalla en Escocia", "content": "Aberlemno ya es conocida por su patrimonio picto gracias a su colecci\u00f3n de piedras erguidas pictas \u00fanicas, la m\u00e1s famosa de las cuales es una losa en forma de cruz que se cree que representa escenas de una batalla de vital importancia para la creaci\u00f3n de lo que ser\u00eda Escocia: la batalla de Nechtansmere.", "date": "1646670547", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646670547", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/encuentran-una-rara-piedra-con-un-simbolo-picto-cerca-del-lugar-de-una-famosa-batalla-en-escocia", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634149}, {"title": "El juez abre una grieta en el relato de Oltra para blindar a su c\u00fapula en el caso de los abusos de su ex marido", "content": "El viernes 4 de marzo fue un d\u00eda clave en el caso de los abusos a una menor tutelada por el que fue condenado su educador, el ex marido de la vicepresidenta valenciana, M\u00f3nica Oltra. Es el d\u00eda que todo salta por los aires para la tambi\u00e9n consejera de Igualdad y Pol\u00edticas Inclusivas, al agrietarse por primera vez el relato que hab\u00eda construido para blindarse ella y su c\u00edrculo m\u00e1s cercano, es decir, el equipo directivo de su departamento. El viernes es el d\u00eda en que se imputa al primer cargo pol\u00edtico del departamento de Oltra. En este caso, a la", "date": "1646670695", "karma": "-42.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646670695", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2022/03/07/6224fc85fc6c83c24c8b457a.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3634150}, {"title": "Sobre la guerra en Ucrania", "content": "<p>Estoy aburrido y me apetece sentar un poco de catedra entre los parroquianos. Espero que nadie me tome como una fuente fiable ni nadie que tenga m&aacute;s informaci&oacute;n que la que est&aacute; a disposici&oacute;n de todos, pero me apetece escribir un rato y, si sale alguna discusi&oacute;n interesante, poder aprender algo. Bueno voy a pedir el siguiente carajillo y voy a escribir algo</p><p>&nbsp;1.- La t&aacute;ctica elegida por parte del Ej&eacute;rcito Ruso:</p><p>&nbsp;No voy a decir nada que no sepa todo el mundo, o por lo menos lo sospeche. La t&aacute;ctica inicial del Ej&eacute;rcito Ruso era una intervenci&oacute;n r&aacute;pida, una guerra rel&aacute;mpago en la que el ej&eacute;rcito ucraniano y la poblaci&oacute;n ofrec&iacute;a poca resistencia o ninguna y en poco m&aacute;s de una semana tener controlado la mayor parte del pa&iacute;s, el gobierno huido y las infraestructuras controladas o destruidas. Este objetivo, creo que se ha cumplido al 30%, el ej&eacute;rcito regular ucraniano est&aacute; casi destruido, quedan bolsas de resistencia, pero los medios a&eacute;reos, terrestres y navales podr&iacute;amos decir que est&aacute;n inutilizados. </p><p>&nbsp;Lo que no est&aacute; destruido son las infraestructuras que hacen posible una guerra de desgaste, no se ha cortado internet ni las comunicaciones. No se ha derrotado al gobierno, no se ha conseguido un apoyo apreciable de la poblaci&oacute;n y las tropas rusas est&aacute;n teniendo bastantes m&aacute;s problemas de los esperados para avanzar y conquistar ciudades. Est&aacute;n consiguiendo avances, pero a un costo muy superior al esperado.</p><p>&nbsp;Si nos ponemos a estudiar un poco las t&aacute;cticas alemanas en la guerra rel&aacute;mpago que tan buenos resultados les dio, veremos que avanzaban de forma muy r&aacute;pida, dejando detr&aacute;s a las bolsas de resistencia para llegar cuanto antes a los objetivos principales, esas bolsas de resistencia eran aplastadas por sucesivas oleadas que iban asegurando la retaguardia y proporcionando l&iacute;neas de abastecimiento seguras y robustas. Creo que esa segunda fase se les olvido a los generales rusos. Ojo, no estoy diciendo que hayan fracasado, estoy diciendo &uacute;nicamente que los objetivos no se han cumplido como esperaban.</p><p>&nbsp;M&aacute;s de diez d&iacute;as despu&eacute;s, podemos decir que han cambiado de t&aacute;ctica, est&aacute;n asegurando zonas, est&aacute;n avanzando de forma lenta pero segura y lo que pensaban que iba a ser un paseo militar se ha convertido en una guerra abierta con muchos frentes, lo que nos lleva al punto n&uacute;mero dos.</p><p>&nbsp;2.- El estado real del Ej&eacute;rcito Ruso</p><p>&nbsp;Cualquiera que tenga internet puede buscar que medios dispone el ej&eacute;rcito ruso para hacer una guerra. Tiene unos n&uacute;meros impresionantes, aviones, barcos, carros de combate, infanter&iacute;a y sobre todo armas nucleares, muchas armas nucleares, tanto t&aacute;cticas como estrat&eacute;gicas.</p><p>&nbsp;Un ej&eacute;rcito no se compone &uacute;nicamente de n&uacute;meros, esto no es el FIFA donde compras a los jugadores con mejores estad&iacute;sticas y seguro que ganas partidos (perdonarme por la analog&iacute;a est&uacute;pida). Un ej&eacute;rcito es mucho m&aacute;s que eso, necesitas una doctrina en permanente revisi&oacute;n, estrategias flexibles y adaptables, necesitas a soldados entrenados y motivados, unos medios bien mantenidos y, sobre todo, una log&iacute;stica que le de soporte. De nada me sirve tener los mejores carros de combate si no tengo combustible para que funcionen en el frente. De nada me sirve tener 10000 soldados si no puedo alimentarlos en el frente.</p><p>&nbsp;Las im&aacute;genes que estamos viendo (mucho cuidado con toda la informaci&oacute;n que nos llega de all&iacute;) vemos que hay mucha diferencia entre el Ej&eacute;rcito Ruso en n&uacute;meros y el Ej&eacute;rcito Ruso en realidad. Estamos viendo numerosos medios abandonados a mitad de camino, estamos viendo im&aacute;genes de soldados entrando en supermercados para saquear comida, vemos una columna de tropecientos kil&oacute;metros atascada a 40 kil&oacute;metros de Kiev desde hace d&iacute;as. No se est&aacute; viendo un uso adecuado de la fuerza a&eacute;rea (tener aviones no significa que puedas usarlos para conseguir objetivos en tierra, no hemos aprendido nada de Afganist&aacute;n por lo que parece). Dicen que han tomado aeropuertos, pero tampoco veo despliegues de tropas desde all&iacute;, no se ven aviones de transporte trasladando medios haciendo uso de esos aeropuertos que han conquistado.</p><p>&nbsp;Me da la sensaci&oacute;n de que el ej&eacute;rcito ruso era m&aacute;s un ej&eacute;rcito sobre el papel que una fuerza cohesionada, entrenada y motivada. Puede ser (creo que es la opci&oacute;n m&aacute;s segura) que para esta primera oleada no hayan hecho uso de tropas de verdad, de tropas de elite con los mejores medios y con los soldados m&aacute;s entrenados, si no te esperas resistencia importante, tampoco vas a hacer uso de lo mejor que tienes, entras con las tropas de reemplazo y con los tanques viejos y a otra cosa.</p><p>&nbsp;3.- Log&iacute;stica de guerra</p><p>&nbsp;Una guerra no la vas a ganar por la log&iacute;stica, pero puedes perderla por falta de ella. Creo que este es el punto m&aacute;s importante de todo esto. Cualquier militar podr&aacute; corregirme, porque seguro que desconozco muchas cosas de esta rama tan importante e interesante, pero por lo que parece, la cadena log&iacute;stica rusa en esta guerra, ni esta ni se la espera. Se ven fallos absolutos en la cadena planteada, hay im&aacute;genes de soldados capturados con comida para tres d&iacute;as y raciones caducadas desde hace 8 a&ntilde;os, no hay puestos avanzados, no hay zonas de reparaci&oacute;n, no hay puestos de control/evaluaci&oacute;n/mando en retaguardia (Seguro que los hay, pero me extra&ntilde;a que no hayan salido fotos en medios rusos de ellos). </p><p>&nbsp;No s&eacute;, s&eacute; que es una tonter&iacute;a, pero son peque&ntilde;os detalles que me hace pensar mal de los estrategas rusos y de los especialistas en relaciones p&uacute;blicas, est&aacute;n dando una imagen de descoordinaci&oacute;n que no es propia de lo que se supon&iacute;a a un ej&eacute;rcito de ese nivel.</p><p>&nbsp;4.- Uso de medios electr&oacute;nicos.</p><p>Es conocido por todos que el estado ruso tiene una capacidad importante de hacer ciberguerra, pero una de dos, o no lo est&aacute;n haciendo o no est&aacute;n siendo capaces de obtener resultados importantes. La poblaci&oacute;n sigue teniendo acceso a internet, no se est&aacute; controlando la informaci&oacute;n que sale de Ucrania, no se ha paralizado el pa&iacute;s antes de entrar con todo, la se&ntilde;al del GPS solo esta degradada en zonas espec&iacute;ficas y peque&ntilde;as. Vamos, que no parece que se le haya dado un uso intenso a los medios disponibles, y eso me parece un error proprio de alguien que piensa que no le van a hacer falta esas cosas rara propias de ratas de biblioteca...</p><p>&nbsp;5.- Y una peque&ntilde;a reflexi&oacute;n</p><p>&nbsp;No creo que Ucrania, como pa&iacute;s, pueda salir viva de esta guerra, Rusia terminara por doblegar a la resistencia y a m&iacute; me gustar&iacute;a que el presidente ucraniano aceptara el reconocer Crimea y que se hiciera un refer&eacute;ndum en las provincias, supervisado por la ONU, me encantar&iacute;a que se aceptara una Ucrania miembro de la UE con un estatus neutral, me encantar&iacute;a que esto acabara ya, pero hay una cosa que seguro que no va a ser igual que antes. Se han visto las carencias del Ej&eacute;rcito Ruso en muchos aspectos, en doctrina, en log&iacute;stica, en t&aacute;cticas, en estado y mantenimiento de sus medios. Si no fuera por las fuerzas nucleares podr&iacute;amos decir que el ej&eacute;rcito ruso es un ej&eacute;rcito del siglo XX con mentalidad de guerra fr&iacute;a y eso no le va a gustar nada a ni Putin ni a los generales que est&aacute;n al mando de todo esto.</p><p>&nbsp;En fin, que no me apetece escribir m&aacute;s gilipolleces. Estoy seguro que hay absolutas burradas en las palabras que he escrito e invito a cualquiera que este mas versado que yo en estos temas a explicarme, a insultarme por cu&ntilde;ad&iacute;simo o a debatir en buenas palabras. B&aacute;sicamente, que me apetec&iacute;a poner por escrito mis pensamientos.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>PD.</strong> No soy el mayor experto en estrategia militar, no dispongo de toda la informacion, no quiero que nadie me acuse de nada. Solo he venido a soltar mi discurso, a poner negro sobre blanco algunos pensamientos que me llevan rondando estos dias. Unicamente eso. Me pongo a disposicion de cualquiera que quiera decirme lo que sea.</p>", "date": "1646720443", "karma": "139.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646674381", "url": "", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3634151}, {"title": "Detenido por estrellar su cami\u00f3n contra la embajada rusa en Dublin", "content": "La Polic\u00eda irlandesa (Garda) ha informado este lunes de que ha arrestado a un hombre que ha estrellado un cami\u00f3n contra la verja de entrada a la embajada rusa en Dubl\u00edn, que se ha convertido en los \u00faltimos d\u00edas en el foco de las protestas contra la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646670874", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646670874", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/union-europea/2022/03/07/detenido-estrellar-camion-embajada-rusa/1236590.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634152}, {"title": "Investigan a un vecino de Lugo por no dar de comer a sus perros y disparar a uno", "content": "La Guardia Civil ha imputado en calidad de investigado a un vecino de Lugo de 47 a\u00f1os como presunto autor de los delitos de maltrato animal y coacciones por dar de comer a sus perros una vez a la semana y disparar a uno.El pasado mes de enero supuestamente le dispar\u00f3 con una escopeta a una perra de su propiedad, ante lo que aleg\u00f3 que esta estaba enferma. Supuestamente traslad\u00f3 al c\u00e1nido hasta un matorral cercano a la vivienda familiar para, a continuaci\u00f3n, efectuar un disparo y arrojar el cad\u00e1ver del animal a un contenedor de basura.", "date": "1646671127", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646671127", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/investigan-vecino-lugo-dar-comer-perros-semana-disparar/202203071701121562767.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3634153}, {"title": "", "content": "", "date": "1646671411", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646671411", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634154}, {"title": "", "content": "", "date": "1646671476", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646671476", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634155}, {"title": "Moody's sit\u00faa a Rusia al borde del impago", "content": "La agencia de calificaci\u00f3n crediticia ha rebajado nuevamente la nota de solvencia como emisor a largo plazo de Rusia, que pasa a situarse desde 'B3' a 'Ca', solo un pelda\u00f1o por encima de la calificaci\u00f3n correspondiente al impago de la deuda, con una perspectiva negativa.", "date": "1646671744", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646671744", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-moodys-vuelve-degradar-nota-solvencia-rusia-y-situa-borde-impago-202203071222_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634156}, {"title": "Inditex se desploma en bolsa tras bajar la persiana en Rusia", "content": "La compa\u00f1\u00eda que presidir\u00e1 Pablo Isla hasta el 31 de marzo, y dirige \u00d3scar Garc\u00eda Maceiras, ha llegado a registrar ca\u00eddas de hasta el 8,9% tras la apertura burs\u00e1til, hasta 18,54 euros, aunque ha moderado las p\u00e9rdidas al cierre hasta el 2,3% (19,88 euros). Inditex acumula seis sesiones consecutivas a la baja y pierde un tercio de su capitalizaci\u00f3n en 2022.", "date": "1646671780", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646671780", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/inditex-bolsa-bajar-la-persiana-rusia-roto-millonario/2861594/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634157}, {"title": "El empresario cercano a Ayuso que quiere llenar Madrid de robots y beb\u00e9s: &quot;Se vende muy bien&quot;", "content": "Tras hacer fortuna con Jazztel y Ya.com, el argentino Mart\u00edn Varsavsky tiene en pruebas un proyecto de robots aut\u00f3nomos de reparto. Otra de sus empresas, Overture, busca &quot;replicar un laboratorio de embriolog\u00eda en una caja&quot; seg\u00fan su propio eslogan. Ayuso, para quien el empresario desarroll\u00f3 la app COVID de la Comunidad de Madrid, visit\u00f3 la sede de la firma para interesarse por el proyecto.", "date": "1646671975", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646671975", "url": "https://www.epe.es/es/empresas/20220221/empresario-ayuso-madrid-bebes-robots-13251943", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634158}, {"title": "Buscarse la vida para volver de Rusia tras un erasmus cancelado: dos autobuses, dos aviones y cruzar una frontera a pie", "content": "Hasta las 14.30 del pasado mi\u00e9rcoles, Gorka Anton ten\u00eda pensado quedarse en Rusia. Este estudiante Erasmus, en San Petersburgo desde comienzos de febrero, contaba que daba clase &quot;normalmente&quot; y que no notaba complicaciones en la vida cotidiana tras la invasi\u00f3n del ej\u00e9rcito a Ucrania: &quot;Todo funciona, hasta las tarjetas de cr\u00e9dito, por mucho que hayan dicho lo del Swift&quot;. Su intenci\u00f3n era quedarse a la espera de acontecimientos. Pero poco antes de las tres de la tarde, un email de su Universidad le trastoc\u00f3 todos sus planes. Su erasmus se cancela", "date": "1646672031", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646672031", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/buscarse-vida-volver-rusia-erasmus-cancelado-autobuses-aviones-cruzar-frontera-pie_1_8796760.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634159}, {"title": "La mayor\u00eda de miembros de la red que organizaba peleas ilegales de perros se librar\u00e1n de la c\u00e1rcel al llegar a un acuerdo con la Fiscal\u00eda", "content": "Diecinueve de los 23 miembros de una red que organizaba peleas ilegales de perros se librar\u00e1n de la c\u00e1rcel al llegar a un acuerdo con la Fiscal\u00eda. La red desarticulada en 2017 en Madrid, Alicante, Murcia, Tenerife y Andaluc\u00eda, maltrataba y criaba 230 perros con sustancias dopantes, lleg\u00f3 a un acuerdo por el que reconocen los hechos y se les rebajar\u00e1 la pena solicitada de entre 3 y 7 a\u00f1os. Los dos veterinarios figuran entre los 4 acusados que no han aceptado el acuerdo debido a que les implicar\u00eda una inhabilitaci\u00f3n para ejercer la profesi\u00f3n", "date": "1646672727", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646672727", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/madrid/red-organizaba-peleas-perros-evita-carcel-excepto-veterinarios_18_3294123438.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634160}, {"title": "Estupor entre militares por las armas enviadas a Ucrania: \u201cLas Ameli se retiraron del Ej\u00e9rcito porque fallaban\u201d", "content": "\u201cNo disparaban muy bien a r\u00e1fagas, se encasquillaban y se calentaban\u201d. Fueron sustituidas en 2012. Reino Unido devolvi\u00f3 600 unidades tras probarlas.", "date": "1646678403", "karma": "1906.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646672477", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/defensa/estupor-militares-armas-enviadas-ucrania-ameli-retiraron-ejercito-porque-fallaban-mucho/20220306161310360431.html", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3634161}, {"title": "Megalod\u00f3n alcanz\u00f3 su tama\u00f1o debido a las aguas fr\u00edas", "content": "Un nuevo estudio ha revelado que el ic\u00f3nico y extinto tibur\u00f3n prehist\u00f3tico megalod\u00f3n crec\u00eda hasta alcanzar un mayor tama\u00f1o en ambientes m\u00e1s fr\u00edos que en zonas m\u00e1s c\u00e1lidas. Megalod\u00f3n alcanz\u00f3 su tama\u00f1o debido a las aguas fr\u00edas\n&quot;Nuestros hallazgos sugieren un patr\u00f3n de tama\u00f1o corporal no reconocido anteriormente para el tibur\u00f3n f\u00f3sil, que sigue en particular un patr\u00f3n ecol\u00f3gico impulsado por la geograf\u00eda conocido como la regla de Bergmann&quot;.", "date": "1646723121", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646672586", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-megalodon-alcanzo-tamano-debido-aguas-frias-20220307103430.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3634162}, {"title": "Rublo se sit\u00faa en m\u00ednimos hist\u00f3ricos ante rumores de embargo petrolero", "content": "La econom\u00eda rusa podr\u00eda contraerse hasta un 14% este a\u00f1o si se imponen restricciones a las exportaciones de energ\u00eda, seg\u00fan previsiones de Bloomberg Economics.", "date": "1646673009", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673009", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/07/rublo-se-situa-en-minimos-historicos-ante-rumores-de-embargo-petrolero/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634163}, {"title": "Rusia vuelve a amenazar con tirar la estaci\u00f3n espacial con un v\u00eddeo demostrativo", "content": "Rusia vuelve a amenazar a la comunidad internacional con abandonar y dejar caer sobre nuestras cabezas la estaci\u00f3n espacial internacional. En un v\u00eddeo en tono celebratorio creado por la agencia espacial rusa y publicado por Ria Novosti, se puede ver c\u00f3mo abandonan la ISS con su m\u00f3dulo de propulsi\u00f3n para que esta caiga a tierra de forma inevitable.", "date": "1646672911", "karma": "-41.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646672911", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/tecnologia/novaceno/2022-03-07/rusia-vuelve-a-amenazar-con-tirar-la-estacion-espacial-en-nueva-propaganda_3387262/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634164}, {"title": "B\u00fankers para proteger el negocio de los vientres de alquiler en Ucrania", "content": "A pesar de la situaci\u00f3n de vulnerabilidad en la que se encuentran las mujeres embarazadas, la mayor\u00eda de noticias en relaci\u00f3n a los vientres de alquiler se refieren al drama y la angustia que viven quienes han pagado por un beb\u00e9 y no saben en qu\u00e9 condiciones se encuentra. \u201cSi en un contexto de normalidad la subrogaci\u00f3n es una experiencia violenta, ahora ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s terror\u00edfico\u201d, cuenta Ana Trejo, de Stop Vientres de Alquiler.", "date": "1646672959", "karma": "94.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646672959", "url": "https://www.playgroundweb.com/impacto-social/bunkers-para-proteger-el-negocio-de-los-vientres-de-alquiler-en-ucrania-si-de-por-si-la-subrogacion-es-una-experiencia-violenta-ahora-sera-aun-mas-terrorifico-13607", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634165}, {"title": "Un grupo neonazi ucraniano reivindica la tortura y ejecuci\u00f3n de Maxim Ryndovskiy, luchador de MMA, por \u2018equidistante\u2019", "content": "A lo largo del domingo de ayer, periodistas y algunos medios de comunicaci\u00f3n se hicieron eco de unas im\u00e1genes que circularon a trav\u00e9s de redes sociales extra\u00eddas de canales de Telegram donde aparec\u00eda Maxim Ryndovsky, un conocido luchador de MMA de Ucrania, siendo torturado y retenido por varias personas.", "date": "1646672992", "karma": "-37.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646672992", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/07/un-grupo-neonazi-ucraniano-reivindica-la-tortura-y-ejecucion-de-maxim-ryndovskiy-luchador-de-mma-por-equidistante/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3634166}, {"title": "Polonia asegura que no enviar\u00e1 aviones a Ucrania ni pondr\u00e1 a disposici\u00f3n sus aeropuertos", "content": "Polonia no enviar\u00e1 aviones de combate a Ucrania y tampoco permitir\u00e1 que pilotos ucranianos utilicen sus aeropuertos. Esa es la repuesta del primer ministro Mateusz Morawiecki a las palabras del secretario estadounidense, Anthony Blinken, seg\u00fan el cual Estados Unidos y Polonia est\u00e1n trabajando en esa direcci\u00f3n.", "date": "1646673009", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673009", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/07/622628ebfc6c833f468b45ba.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3634167}, {"title": "La Base #20 - Militares contra el env\u00edo de armas a la guerra", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan con militares la utilidad del env\u00edo de m\u00e1s armas a la guerra en Ucrania por parte de Espa\u00f1a y otros pa\u00edses europeos. Con entrevistas al General del Aire y ex JEMAD Julio Rodr\u00edguez y al Coronel de infanter\u00eda retirado Enrique Vega; con la participaci\u00f3n de la analista geopol\u00edtica Georgina Higueras; y con la colaboraci\u00f3n de Anita Fuentes en 'Placeres culpables'.", "date": "1646673257", "karma": "58.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646673257", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DYdS2jkXFPo", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634168}, {"title": "La Fiscal\u00eda ve indicios de prevaricaci\u00f3n y malversaci\u00f3n en la actuaci\u00f3n de Alberto Casero durante su etapa como alcalde de Trujillo", "content": "La Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo ha redactado un informe en el que ve indicios de delitos de prevaricaci\u00f3n administrativa y malversaci\u00f3n de caudales p\u00fablicos en la actuaci\u00f3n de Alberto Casero durante su etapa como alcalde de la localidad extreme\u00f1a de Trujillo, seg\u00fan han confirmado fuentes del Ministerio P\u00fablico a Europa Press.", "date": "1646673336", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646673336", "url": "https://www.eldiario.es/politica/fiscalia-ve-indicios-prevaricacion-malversacion-actuacion-casero-durante-etapa-alcalde-trujillo_1_8808692.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634169}, {"title": "B\u00e9lgica se plantea retrasar el cierre de sus siete reactores nucleares por la guerra en Ucrania", "content": "El Gobierno de B\u00e9lgica considera que la invasi\u00f3n de Ucrania por Rusia tiene un impacto geopol\u00edtico que obliga a replantearse el a\u00f1o 2025 como fecha del abandono definitivo de la energ\u00eda nuclear. Sus dos centrales nucleares producen la mitad de la electricidad generada en B\u00e9lgica.", "date": "1646673511", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673511", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220307/belgica-se-plantea-retrasar-el-cierre-de-sus-centrales-nucleares-por-la-guerra-en-ucrania?fbclid=IwAR2Afex5g0z1ixBuhYNT3HvaJYxByRw_Llenh7A0lcrsxMNY-Q1X-yRKzUM", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634170}, {"title": "Una terapia de rejuvenecimiento celular revierte de forma segura los signos del envejecimiento en ratones", "content": "Dirigidos por el cient\u00edfico espa\u00f1ol Juan Carlos Izpisua, un equipo de investigadores del Instituto Salk de Estados Unidos ha administrado a un grupo de ratones un nuevo tratamiento gen\u00e9tico para poder rejuvenecer sus c\u00e9lulas a partir de la mediana edad y, por primera vez, lo han conseguido sin un aumento de los casos de c\u00e1ncer ni tampoco de otras enfermedades, seg\u00fan los resultados de su estudio que publica la revista 'Nature'.", "date": "1646673520", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673520", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/07/una-terapia-de-rejuvenecimiento-celular-revierte-de-forma-segura-los-signos-del-envejecimiento-en-ratones/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634171}, {"title": "La UE acuerda comenzar a examinar las solicitudes de Ucrania, Georgia y Moldavia (ingl\u00e9s)", "content": "Las naciones de la UE acuerdan iniciar el largo proceso de examen de las candidaturas de membres\u00eda presentadas por Ucrania, Georgia y Moldavia tras la invasi\u00f3n de Rusia a su vecino prooccidental, dicen diplom\u00e1ticos. La semana pasada, los estados exsovi\u00e9ticos se apresuraron a presentar solicitudes altamente simb\u00f3licas para unirse al bloque despu\u00e9s de que el Kremlin lanzara su ataque contra Ucrania. La medida de los 27 estados miembros es el primer paso en el proceso notoriamente complejo del bloque para decidir si permitir que se unan nuevos", "date": "1646673620", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673620", "url": "https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/eu-agrees-to-start-examining-ukraine-georgia-moldova-requests/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634173}, {"title": "Amazon invertir\u00e1 2,5 millones en colocar 10.800 paneles solares en la nave de Bobes", "content": "La multinacional solicita licencia para una instalaci\u00f3n fotovoltaica con una potencia anual que podr\u00eda cubrir el consumo de m\u00e1s de 1.300 viviendas", "date": "1646673673", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673673", "url": "https://www.lne.es/siero/2022/03/05/amazon-invertira-2-5-millones-63456416.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634174}, {"title": "", "content": "", "date": "1646673735", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646673735", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634175}, {"title": "\u201cDentro de dos d\u00e9cadas podremos prevenir el envejecimiento\u201d", "content": "Una nueva empresa estadounidense, con un asombroso presupuesto inicial de unos 2.700 millones de euros, ha estado fichando en secreto en los \u00faltimos meses a algunos de los mejores cient\u00edficos del mundo, incluidos cuatro ganadores del Premio Nobel. La multinacional, denominada Laboratorios Altos, se present\u00f3 por fin al mundo el 19 de enero, sin revelar sus espl\u00e9ndidas fuentes de financiaci\u00f3n, pero con el objetivo declarado de lograr que el ser humano viva m\u00e1s a\u00f1os con salud. Algunas informaciones, no confirmadas ni desmentidas por la empresa, ap", "date": "1646673864", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646673864", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-07/dentro-de-dos-decadas-podremos-prevenir-el-envejecimiento.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634176}, {"title": "El hermano de una desaparecida hace diez a\u00f1os, detenido por su asesinato", "content": "Una mujer sali\u00f3 de prisi\u00f3n hace diez a\u00f1os, en el 2012, y se fue a vivir a la finca en la que resid\u00eda su hermano. En realidad, la casa, que estaba en la zona rural de Olesa de Montserrat (Barcelona), no le pertenec\u00eda a ninguno de los dos. En el catastro est\u00e1 a nombre de un var\u00f3n que hab\u00eda sido pareja de ella, pero que muri\u00f3 antes de que ella fuese condenada a pena de c\u00e1rcel. Como nadie la reclam\u00f3, hablamos de personas de entornos muy desestructurados, los hermanos se quedaron a vivir all\u00ed.", "date": "1646673930", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646673930", "url": "https://www.elconfidencial.com/sucesos/2022-03-06/hermano-desaparecido-diez-detenido-asesinato_3386822/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634177}, {"title": "", "content": "", "date": "1646674068", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646674068", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634178}, {"title": "Siria denuncia la muerte de dos civiles en un nuevo bombardeo de Israel en los alrededores de Damasco", "content": "Siria denuncia la muerte de dos civiles en un nuevo bombardeo de Israel en los alrededores de Damasco El Ej\u00e9rcito de Israel ha llevado a cabo decenas de bombardeos en Siria argumentando que act\u00faan para evitar el establecimiento de bases iran\u00edes en el pa\u00eds y el env\u00edo de armas a Hezbol\u00e1 por parte de las autoridades iran\u00edes, que apoyan a Damasco en el marco de la guerra que estall\u00f3 en 2011.", "date": "1646674221", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646674221", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-siria-denuncia-muerte-dos-civiles-nuevo-bombardeo-israel-alrededores-damasco-20220307090250.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3634179}, {"title": "Las pancartas que ha colgado el  Congreso por el 8M tienen tremendo estilo \u201cWordArt Aficionado\u201d porque el buen dise\u00f1o gr\u00e1fico es una cosa que le queda muy lejos a algunas instituciones", "content": "Diego Areso, director de arte de El Pa\u00eds: Las pancartas que ha colgado el   Congreso por el 8M tienen tremendo estilo \u201cWordArt Aficionado\u201d porque el buen dise\u00f1o gr\u00e1fico es una cosa que le queda muy lejos a algunas instituciones. Que no s\u00e9 cu\u00e1nto cuestan dos pancartas de esas, pero seguro que con un poco de ganas hubieran rascado unos euros de presupuesto para contratar un dise\u00f1o digno de la fecha y el edificio. Y era 8m, pero me cuesta diferenciar entre arrobas y almohadillas porque estoy deslumbrado por la tipograf\u00eda.", "date": "1646674450", "karma": "-59.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646674450", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500580414045528068.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634180}, {"title": "'The Punisher', el dron que pretende revolucionar la guerra de Ucrania", "content": "Un peque\u00f1o dron llamado The Punisher, est\u00e1 jugando un papel importante en la guerra de Ucrania, destruyendo los suministros rusos.", "date": "1646674360", "karma": "45.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646674360", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/the-punisher-pequeno-dron-revolucionar-guerra-de-ucrania", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3634181}, {"title": "&quot;Vida y reinado de Pedro IV el Ceremonioso&quot;, de Ernest Belenguer", "content": "El t\u00edtulo de este libro, editado por la Editorial Milenio, ya es suficientemente sugerente de su contenido. Trata de forma muy did\u00e1ctica la vida de Pedro IV de Arag\u00f3n, pero no tenemos que pensar que estamos ante una simple bibliograf\u00eda de un rey medieval.", "date": "1646674392", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646674392", "url": "https://forodelahistoria.com/vida-y-reinado-de-pedro-iv-de-ernest-belenguer/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634182}, {"title": "Un ni\u00f1o armado es usado como campa\u00f1a de resistencia del batall\u00f3n ucraniano neonazi Azov", "content": "Un ni\u00f1o armado, de 8 a\u00f1os, es usado como campa\u00f1a de resistencia del batall\u00f3n ucraniano neonazi Azov en la batalla de Mariupol. Posiblemente una arma entregada por los pa\u00edses de la OTAN Tweet de An\u00edbal Garz\u00f3n @AnibalGarzon", "date": "1646674509", "karma": "49.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646674509", "url": "https://twitter.com/AnibalGarzon/status/1500595779626491908", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3634183}, {"title": "Unidad de infanter\u00eda naval ucraniana realiz\u00f3 una operaci\u00f3n nocturna que destruy\u00f3 unos 30 helic\u00f3pteros en la base a\u00e9rea de Kherson", "content": "El Estado Mayor ucraniano inform\u00f3 hoy que una unidad de infanter\u00eda naval realiz\u00f3 una operaci\u00f3n nocturna que destruy\u00f3 unos 30 helic\u00f3pteros en la base a\u00e9rea de Kherson. A continuaci\u00f3n, capellaspace     Im\u00e1genes SAR recogidas 1026Z / 1227L 6MAR22 que muestran al menos 49 helic\u00f3pteros desplegados en la base a\u00e9rea.", "date": "1646674556", "karma": "-145.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646674556", "url": "https://mobile.twitter.com/konrad_muzyka/status/1500876567509147650?t=r5pfSJwXfsVPbhIG6Otj4A&s=09", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3634184}, {"title": "", "content": "", "date": "1646674758", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646674758", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634185}, {"title": "La Euroc\u00e1mara exige a Putin liberar a todos los detenidos por manifestarse", "content": "La presidenta del Parlamento Europeo, la conservadora maltesa Roberta Metsola, ha reconocido este lunes el valor de los ciudadanos rusos que est\u00e1n saliendo a las calles para protestar por la invasi\u00f3n de Ucrania dirigida por el r\u00e9gimen de Vladimir Putin, al tiempo que ha exigido al Kremlin la inmediata puesta en libertad de los miles de manifestantes detenidos en Rusia desde el inicio de la guerra.", "date": "1646674958", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646674958", "url": "https://www.teleprensa.com/articulo/internacional/eurocamara-exige-putin-liberar-todos-detenidos-manifestarse-guerra-ucrania/202203071752411155582.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634186}, {"title": "Es maravilloso cuando alguien sintetiza en 2 minutos lo que a ti te lleva horas explicar", "content": "Alberto Cubero, comunista y concejal de Zaragoza en Com\u00fan, explica su postura sobre las guerras.", "date": "1646675285", "karma": "112.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646675285", "url": "https://twitter.com/AZekorra/status/1500741319576236032?s=20&t=R31B38wDKlYO725BX74AYw", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "queued", "id": 3634187}, {"title": "Las fotos de Macron que muestran a las claras la dureza de las negociaciones sobre Ucrania", "content": "La fot\u00f3grafa Soazig de La Moissonniere accede al despacho del presidente galo en sus mayores momentos de desesperaci\u00f3n en esta crisis.", "date": "1646675081", "karma": "3.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646675081", "url": "https://www.huffingtonpost.es/amp/entry/las-fotos-de-macron-que-muestran-a-las-claras-la-dureza-de-las-negociaciones-sobre-ucrania_es_6225b101e4b012a2628cf682/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634188}, {"title": "Julia Otero: &quot;Llama la atenci\u00f3n la incapacidad de alg\u00fan sector de la izquierda que preferir\u00edan que Ucrania se rindiese&quot;", "content": "Llama la atenci\u00f3n la incapacidad de alg\u00fan sector de la izquierda espa\u00f1ola que, al parecer, preferir\u00edan que Ucrania se rindiese y se dejase fagocitar.La divisi\u00f3n no es entre socios de gobierno,sino entre una parte y otra de Podemos.Nada que ver la posici\u00f3n de Yolanda D\u00edaz y Garz\u00f3n con la que exhiben Belarra o Pablo Iglesias desde retaguardia.\u00bfCu\u00e1l es la alternativa que proponen? \u00bfQu\u00e9 los ucranianos renuncien a su libertad? Cuando se defiende la negociaci\u00f3n como \u00fanica herramienta, y cuando \u00e9sta tiene lugar, Rusia sigue bombardeando,\u00bfQu\u00e9 sugieren?", "date": "1646675289", "karma": "19.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646675289", "url": "https://www.ondacero.es/programas/julia-en-la-onda/audios-podcast/columna-julia/julia-otero-llama-atencion-incapacidad-algun-sector-izquierda-que-preferirian-que-ucrania-rindiese_202203036220d18d447ec100015fa713.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3634189}, {"title": "Los embargos sobre viviendas personales subieron en Asturias un 22,6% en 2021", "content": "Asturias registra en el \u00faltimo a\u00f1o el embargo de 238 viviendas", "date": "1646675280", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646675280", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:Los-embargos-sobre-viviendas-personales-subieron-en-Asturias-un-22,6-en-2021_111646643607.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634190}, {"title": "Guerra contra el Bitcoin en Argentina: el Gobierno controlar\u00e1 criptomonedas tras acuerdo con FMI", "content": "A medida que el cepo cambiario dificultaba hacerse de d\u00f3lares baratos, el inversor argentino recurri\u00f3 a criptomonedas como Bitcoin o las stablecoins para refugiarse de la p\u00e9rdida de valor del peso. As\u00ed, a nivel global, Argentina ocupa el puesto 14 de adopci\u00f3n de criptomonedas, con una penetraci\u00f3n de 15% en la poblaci\u00f3n adulta. La sigue Mexico, en el 15 lugar mundial", "date": "1646676067", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646676067", "url": "https://www.iprofesional.com/impuestos/358493-guerra-contra-bitcoin-en-argentina-el-plan-anti-criptomonedas", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634193}, {"title": "El PVPC ha muerto: la \u00fanica soluci\u00f3n pasa por sacar el gas del \u2018pool\u2019 o desligar la tarifa regulada del mercado mayorista de la electricidad", "content": "La tarifa regulada, ahora denominada Precio Voluntario del Peque\u00f1o Consumidor (PVPC) ha muerto. No tiene ning\u00fan sentido que nadie est\u00e9 en estos momentos bajo esa tarifa, incluidos los que poseen un descuento del 60-70% por el bono social. El PVPC est\u00e1 ligado al precio del mercado mayorista de la electricidad. En estos momentos, el precio del \u2018pool\u2019 se sit\u00faa en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos. Se fija este lunes un precio medio de 442,54 \u20ac/MWh, llegando algunas horas a los 500 \u20ac/MWh.", "date": "1646680203", "karma": "2372.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646675963", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/el-pvpc-ha-muerto-la-unica-solucion-pasa-por-sacar-el-gas-del-pool-o-desligar-la-tarifa-regulada-del-mercado-mayorista-de-la-electricidad/", "clicks": 0, "votes": "173", "status": "published", "id": 3634194}, {"title": "Lectura de labios MAL", "content": "<p>&iquest;Alguna vez Yoda (el bicho verde de <em>Star Wars</em>) te ha contado que un d&iacute;a baj&oacute; a la playa a dar un paseo y que unas gaviotas le picotearon la cabeza? Y es que todo el mundo le dijo que no paseara por esa playa&hellip;</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/U9t-slLl30E?showinfo=0\"></iframe><p>&iquest;Tal vez has visto como crec&iacute;a el hijo del prota de <em>The Walking Dead</em> y lleg&oacute; un momento en el que empez&oacute; a tener <em>flow</em> cuando sus &eacute;xitos sonaban en la radio y se hac&iacute;a llamar Carl Poppa?</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Q9aM9Ch97U8?showinfo=0\"></iframe><p>&iquest;O has preguntado al viejo amigo de tu padre c&oacute;mo muri&oacute; &eacute;l? Te lo puedes imaginar, los combates contra la bestia con cabeza de pollo, patas de pato y cara de mujer no pueden acabar bien. M&aacute;s a&uacute;n si te espera tras los arbustos del amor para arrancarte la cara a traici&oacute;n.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/RySHDUU2juM?showinfo=0\"></iframe><p>Si conoces sobre el canal de Youtube sobre el que estoy hablando, ya te habr&aacute; sonado algo. Si no, pensar&aacute;s que tal vez me ha dado un ictus o algo as&iacute;. No te faltar&aacute; raz&oacute;n. Aunque la causa de estas extra&ntilde;as historias no se debe a mis fallos intracraneales, sino a leer los labios mal.</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\"><strong>Bad Lip Reading</strong></a> lleva algo as&iacute; como <strong>10 a&ntilde;os activo</strong>, subiendo de vez en cuando (con poca frecuencia pero con calidad) peque&ntilde;as obras maestras del humor, la cr&iacute;tica y la m&uacute;sica. Eso s&iacute;, <strong>todo ello en perfecto ingl&eacute;s</strong>, aunque casi siempre con subt&iacute;tulos en el mismo idioma. El primero de los v&iacute;deos que he puesto acumula <strong>132 millones de visitas</strong> a lo largo de los a&ntilde;os, y el canal supera los <strong>8 millones de suscriptores</strong>. As&iacute; que no estoy dando ninguna gran noticia ni haciendo ning&uacute;n descubrimiento.</p><p>Pero el hecho es que no recuero haber visto nunca ning&uacute;n meneo relacionado con esto. Ni ning&uacute;n comentario haciendo referencia a sus v&iacute;deos. &iquest;Tal vez la barrera del idioma es demasiado gruesa? &iquest;O simplemente es perfectamente conocido y yo no me he percatado? No lo s&eacute;. Pero yo llevo a&ntilde;os disfrutando de las ocurrencias de este <strong>autor desconocido</strong>. A veces no vuelvo a su canal durante meses para ver si ha publicado algo nuevo (no me suscribo nunca en Youtube, no quiero notificaciones). Pero vuelvo. Y me regocijo cuando veo que hay nuevo material. Desde hace tiempo quer&iacute;a compartirlo con vosotros, pero nunca hab&iacute;a encontrado el momento hasta ahora.</p><p>Entre sus doblajes podr&eacute;is encontrar debates entre pol&iacute;ticos americanos, peque&ntilde;os fragmentos de la NFL, la serie <em>Stranger Things</em>, la peli de <em>The Hunger Games</em>, videoclips de distintos artistas, y mil cosas m&aacute;s bastante aleatorias, inesperadas y con un curro detr&aacute;s enorme. Mi objetivo es que al menos alguna persona lo descubra y lo goce al menos con la mitad de risas que lo he estado disfrutando yo todos estos a&ntilde;os. Entonces merecer&aacute; la pena haber escrito estas parrafadas.</p><p>Y recordad, j&oacute;venes: <em>Don't take candy from a Stranger / Things like that could lead to danger</em>.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/S-4rhjO6xYg?showinfo=0\"></iframe><p>Gracias por leerme. Un saludo.</p><p>https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos</p><p></p>", "date": "1646678757", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678757", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3634196}, {"title": "Koj\u00f3n Prieto y Los Huajolotes: &quot;Insumisi\u00f3n&quot;", "content": "Canci\u00f3n del primer disco de Koj\u00f3n Prieto y Los Huajolotes: &quot;Agarrense que aqui llegan los reyes del napar-mex&quot; Producido por GOR Discos en el a\u00f1o 1993.", "date": "1646685919", "karma": "1213.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646676425", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=31PHSLs6oCI", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3634197}, {"title": "Cuando una empresa puede hacer que se te meta algo en el ojo", "content": "<p>No se si ha aparecido esto por aqu&iacute;. No he encontrado ninguna rese&ntilde;a al respecto. No soy muy fan de las grandes empresas. Prestan un servicio y yo pago por &eacute;ste. intento quitarme de encima las que son poco &eacute;ticas, pero tampoco soy de piedra. El otro d&iacute;a le&iacute;a por aqu&iacute; o en Twitter que la Caixa cobraba 31 euros por hacer una transferencia de cien a la cruz roja de Ucrania. Deleznable cuando menos. Vomitivo. vaya por delante que Pepephone cobra una pasta por llamar a la UE desde Espa&ntilde;a, algo que nunca he entendido del todo porque llamar a mi casa desde Francia, cuando he tenido que hacerlo es gratis, o si mis datos de Pepephone en Francia est&aacute;n dentro de la tarifa y las condiciones reguladas por la UE, pero pegarle un toque a mi ex, en su momento, eran 8 euros por media hora de conversaci&oacute;n y me ten&iacute;a que llamar ella para que no nos costase dinero. Algo que no entiendo en el \"mercado com&uacute;n\".</p><p>No obstante, rompo una lanza solo por la fotograf&iacute;a que pongo abajo. No hay ni buenos ni malos. No hay las banderitas que pone TVE ni el #noalainvasion de movistar+ ni palabras vagas y mierdas vac&iacute;as. Ni incoherencias, ni por supuesto 31% de comisi&oacute;n por una transferencia. No hay Putin ni Zelenski ni tanques ni bombas ni tomas estrat&eacute;gicas de ciudades. Quiz&aacute; una s&iacute;. &iquest;Una estrategia? &iquest;Es una campa&ntilde;a para captar clientes? supongo que el que no es cliente no recibe este e-mail. &iquest;Para fidelizar? ni idea, quiz&aacute; s&iacute;. </p><p>Por cierto, no trabajo en Pepephone ni tengo ninguna cosa con ellos m&aacute;s all&aacute; de mi factura de telefon&iacute;a. Y no intento hacer publicidad gratis. Como dec&iacute;a, no me gustan las grandes empresas, pero con este email se me ha metido algo en el ojo.</p><p>Un saludo.</p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634198&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646678188", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678188", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3634198}, {"title": "El coronavirus produce una reducci\u00f3n de materia gris en el cerebro", "content": "Un doble esc\u00e1ner, uno realizado antes de la pandemia y el otro en los peores meses de la crisis, muestra que los infectados por el coronavirus tienen cambios en el cerebro no vistos en los que han escapado al virus. El estudio muestra que el descenso de materia gris es generalizado, y que las \u00e1reas m\u00e1s afectadas son las relacionadas con el olfato. Los autores del trabajo no saben si estos da\u00f1os son provocados por el virus en s\u00ed o son consecuencia de la enfermedad. Tampoco saben si temporales o ser\u00e1n para siempre.", "date": "1646703002", "karma": "1727.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646677357", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-07/el-coronavirus-produce-una-reduccion-de-materia-gris-en-el-cerebro.html", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3634199}, {"title": "Esta semana Iberdrola cambia el verde por el morado", "content": "Esta semana abandonamos el VERDE. Cambiamos nuestro color por ELLAS , imprescindibles en IGUALDAD para construir una sociedad mejor para TODOS.", "date": "1646677451", "karma": "-30.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646677451", "url": "https://twitter.com/memes_zamora/status/1500783213203148803", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3634200}, {"title": "R\u00e9cord del mundo de salto con p\u00e9rtiga. 6,19", "content": "Duplantis, r\u00e9cord del mundo de p\u00e9rtiga, 6,19. Lo ha hecho en el Stark Arena de Belgrado.", "date": "1646682302", "karma": "1530.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646677786", "url": "https://twitter.com/SuperRoStar/status/1500895499418800136", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3634201}, {"title": "Trigo, carne, sal, az\u00facar... Ucrania suspende la exportaci\u00f3n de materias primas clave", "content": "Ucrania suspendi\u00f3 la exportaci\u00f3n de diferentes materias primas por la cr\u00edtica situaci\u00f3n a la que se enfrenta el pa\u00eds. Entre ellas: centeno, avena, mijo, trigo sarraceno, sal, az\u00facar y carne. En conjunto, Rusia y Ucrania representan m\u00e1s de una cuarta parte del comercio de trigo, usado en la elaboraci\u00f3n de alimentos tan b\u00e1sicos como el pan, pero que tambi\u00e9n es empleado como pasto para el ganado.", "date": "1646701814", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678177", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-07/ucrania-suspende-la-exportacion-de-productos-agricolas-clave-por-la-guerra_3387415/", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3634202}, {"title": "", "content": "", "date": "1646678071", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678071", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634203}, {"title": "Stripchat ofrece c\u00e1psulas VR para masturbarse", "content": "La compa\u00f1\u00eda ha habilitado estas c\u00e1psulas para reducir la ansiedad de sus trabajadores y est\u00e1n equipadas con pantalla 4K, visores Quest, sonido espacial, y un butac\u00f3n de lo m\u00e1s c\u00f3modo; sin olvidar un buen rollo de papel higi\u00e9nico.", "date": "1646678696", "karma": "-32.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646678696", "url": "https://distritoxr.com/stripchat-la-web-para-adultos-ofrece-a-sus-trabajadores-capsulas-vr-para-masturbarse/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634204}, {"title": "", "content": "", "date": "1646678368", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678368", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634206}, {"title": "Olga Ladyzhenskaya, una vida dedicada a las ecuaciones", "content": "Olga Ladyzhenskaya fue una de las personas m\u00e1s influyentes y brillantes del siglo XX en el campo de las ecuaciones en derivadas parciales (EDP). Naci\u00f3 el 7 de marzo de 1922, hace ahora justo 100 a\u00f1os, en Kologriv, Rusia, en una familia con or\u00edgenes nobiliarios. Su procedencia le ocasion\u00f3 grandes dificultades, tanto en el \u00e1mbito personal como profesional, en una Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica liderada por Stalin. Su padre fue considerado enemigo de la naci\u00f3n y ejecutado cuando Olga ten\u00eda 15 a\u00f1os.", "date": "1646678559", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646678559", "url": "https://elpais.com/ciencia/cafe-y-teoremas/2022-03-07/olga-ladyzhenskaya-una-vida-dedicada-a-las-ecuaciones.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634207}, {"title": "Las culturas n\u00f3madas de Mongolia de hace 5.000 a\u00f1os", "content": "las culturas n\u00f3madas de mongolia de hace 5.000 a\u00f1os Hasta el momento se sab\u00eda poco de la complejidad social en las comunidades n\u00f3madas de Mongolia de hace miles de a\u00f1os. Sin embargo, gracias a este grupo de investigaci\u00f3n que estudia los elementos microsc\u00f3picos y moleculares encontrados en distintos yacimientos arqueol\u00f3gicos, se est\u00e1n descubriendo datos sobre c\u00f3mo eran y d\u00f3nde viv\u00edan los pastores n\u00f3madas durante la Edad del Bronce y del Hierro.", "date": "1646678717", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678717", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/culturas-nomadas-mongolia-hace-5000-anos_17769", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634208}, {"title": "", "content": "", "date": "1646678985", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646678985", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634209}, {"title": "Congresistas de EE.UU aumentan presi\u00f3n sobre Biden para que modifique la pol\u00edtica de Washington respecto al S\u00e1hara Occidental", "content": "Una decena de miembros del Congreso de los EE.UU con Sarah Jacobs a la cabeza, firmaron y enviaron carta al presidente de EE.UU, Joe Biden, inst\u00e1ndolo a detener inmediatamente las ventas de armas a Marruecos, dada la falta de garant\u00edas por parte de Rabat de que las armas norteamericanas no se usar\u00edan contra el pueblo saharaui y su falta de voluntad pol\u00edtica en la conclusi\u00f3n del proceso de descolonizaci\u00f3n de la \u00faltima colonia africana; el S\u00e1hara Occidental.", "date": "1646697603", "karma": "2894.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646679205", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/congresistas-de-eeuu-aumentan-presion.html", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3634210}, {"title": "", "content": "", "date": "1646679121", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646679121", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634211}, {"title": "", "content": "", "date": "1646679266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646679266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634212}, {"title": "Comunicado de la Casa de S.M. el Rey sobre don Juan Carlos", "content": "Conocidos los Decretos de la Fiscal\u00eda, por los que se archivan las investigaciones de las que he sido objeto, me parece oportuno considerar mi regreso a Espa\u00f1a, aunque no de forma inmediata. Prefiero continuar residiendo de forma permanente en Abu Dabi, donde he encontrado tranquilidad. Aunque  volver\u00e9 con frecuencia a Espa\u00f1a,Soy consciente de la trascendencia de los acontecimientos pasados de mi vida privada y que lamento, como tambi\u00e9n siento un leg\u00edtimo orgullo por mi contribuci\u00f3n a la convivencia democr\u00e1tica y a las libertades en Espa\u00f1a.", "date": "1646681119", "karma": "2259.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646679890", "url": "https://www.casareal.es/ES/AreaPrensa/Paginas/area_prensa_comunicados_interior.aspx?data=117", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3634214}, {"title": "De c\u00f3mo salir del nazismo", "content": "David Saavedra pas\u00f3 veinte a\u00f1os militando en grupos neonazis, y consigui\u00f3 salir. El proceso de c\u00f3mo se radicaliz\u00f3 y de c\u00f3mo acab\u00f3 por abandonar esas creencias es un claro ejemplo de las cosas que intentaba yo explicar en mi libro, 'Por qu\u00e9 creemos en mierdas'.", "date": "1646679940", "karma": "115.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646679940", "url": "https://sesgodeconfirmacion.com/de-como-salir-del-nazismo", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634215}, {"title": "Primeras im\u00e1genes del lanzagranadas C90 en Ucrania", "content": "Este lunes han empezado a circular en redes sociales las primeras im\u00e1genes de lanzagranadas C90 en manos del Ej\u00e9rcito ucraniano. En un v\u00eddeo publicado por @markito0171 v\u00eda Twitter, puede verse a un soldado ucraniano con uno de estos sistemas fabricados en Espa\u00f1a por la empresa Instalaza en su mano derecha. El militar viste de uniforme, lleva casco, as\u00ed como fusil y una radio para las comunicaciones, lo que hace pensar que podr\u00eda estar en alguno de los frentes. Espa\u00f1a envi\u00f3 entre el viernes y el s\u00e1bado de la semana pasada 1.370 lanzagranadas", "date": "1646681153", "karma": "183.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646679916", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3480361/primeras-imagenes-lanzagranadas-c90-ucrania", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3634217}, {"title": "El rey em\u00e9rito pide a Felipe VI regresar a Espa\u00f1a &quot;con frecuencia&quot; aunque residir\u00e1 en Abu Dabi", "content": "El rey em\u00e9rito ha pedido a Felipe VI regresar a Espa\u00f1a &quot;con frecuencia&quot; aunque residir\u00e1 en Abu Dabi. As\u00ed lo ha trasladado la Casa Real en un comunicado.", "date": "1646680027", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646680027", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220307/emerito-residiendo-permanente-abu-dabi-13337413", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634219}, {"title": "El castrismo lanza una ofensiva para atraer a la juventud cubana", "content": "A las autoridades les preocupan las recientes manifestaciones de la juventud que expresan rebeld\u00eda o se apartan de los c\u00e1nones establecidos en Cuba.", "date": "1646680387", "karma": "-16.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646680387", "url": "https://diariodecuba.com/cuba/1646481767_37860.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634220}, {"title": "Las estaciones de tren no deben tener nombres de persona", "content": "Como las estaciones de tren no son m\u00e1s que un lugar de paso, la fricci\u00f3n que debe suponer su uso debe ser m\u00ednima. Para ello es esencial un nombre corto, como Atocha, Nord o Sants, que se limite a diferenciar una estaci\u00f3n de otra. Si a\u00f1adimos el nombre y el apellido de alguien, duplicamos o triplicamos las s\u00edlabas que componen el nombre de la estaci\u00f3n. Parecer\u00e1 balad\u00ed, pero por culpa de esa elongaci\u00f3n, la experiencia del usuario acaba siendo peor, ya que el nombre debe aparecer entero cuando cabe o es cortado chapuceramente cuando no.", "date": "1646680421", "karma": "79.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646680421", "url": "https://ecomovilidad.net/global/las-estaciones-de-tren-no-deben-tener-nombres-de-persona/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634221}, {"title": "", "content": "", "date": "1646680582", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646680582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634223}, {"title": "Documental Congrios centenarios programa CRTVG  (GAL)", "content": "Hace poco m\u00e1s de un mes Sanidade inmoviliz\u00f3 una partida de congrio secado por el m\u00e9todo tradicional que se viene empleando en Mux\u00eda desde el siglo XV. Solo queda una instalaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas en el municipio, la de Miguel Diz, que aprendi\u00f3 el oficio de su abuelo. La mayor parte del pescado va para Calatayud, donde aprecian mucho esta forma artesanal de curado, solo con el viento fr\u00edo del mar, lo que hace que la pieza se venda a 22 euros el kilo. A partir del min16 30&quot;.", "date": "1646680876", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646680876", "url": "https://www.crtvg.es/tvg/a-carta/programa-1066-terra-nova-caladoiro-mitico-congros-centenarios-5547419?t=1013", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634224}, {"title": "Morgan Stanley dice que Rusia va camino de un impago como el de Venezuela [ING]", "content": "&quot;Vemos un impago como el escenario m\u00e1s probable&quot;, escribi\u00f3 Simon Waever, jefe global de estrategia de cr\u00e9dito soberano de mercados emergentes de la firma, en una nota del lunes. &quot;En caso de impago, es poco probable que sea como uno normal, siendo Venezuela en cambio quiz\u00e1s la comparaci\u00f3n m\u00e1s relevante&quot;.", "date": "1646680841", "karma": "4.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646680841", "url": "https://finance.yahoo.com/news/morgan-stanley-sees-russia-set-161814422.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634225}, {"title": "Una profesora de Florida hospitalizada despu\u00e9s de ser agredida por un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os [ENG]", "content": "Una profesora de Florida tuvo que ser hospitalizda despu\u00e9s de que un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os la agrediera, dej\u00e1ndola inconsciente,dijeron las autoridades. La profesora de la escuela de primaria Pines Lakes fue encontrada sentada en el suelo, pod\u00eda respirar y parpadear pero no hablaba.El incidente comenz\u00f3 cuando el ni\u00f1o fue sacado de clase por &quot;tirar cosas&quot; y &quot;voltear sillas&quot; y llevado a una sala aparte. El ni\u00f1o es investigado por una posible &quot;agresi\u00f3n agravada con manos, pu\u00f1os y pies&quot;, aunque es poco probable que sea procesado penalmente dijo la polic\u00eda", "date": "1646681371", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646681371", "url": "https://www.nbcnews.com/news/us-news/florida-teacher-beaten-hospitalized-attack-5-year-old-student-police-s-rcna18961?cid=sm_npd_nn_tw_ma", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634226}, {"title": "&quot;Necesitamos pan&quot;: temor en Oriente Medio por el impacto de la guerra de Ucrania en las importaciones de trigo [ENG]", "content": "En Oriente Medio y el norte de \u00c1frica crece la preocupaci\u00f3n de que la guerra en Ucrania dispare los precios de los alimentos b\u00e1sicos al verse afectado el suministro de trigo, lo que podr\u00eda alimentar los disturbios. Rusia y Ucrania suministran una cuarta parte de las exportaciones mundiales de trigo, mientras que Egipto es el mayor importador mundial de trigo.", "date": "1646680903", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646680903", "url": "https://www.theguardian.com/global-development/2022/mar/07/we-need-bread-fears-in-middle-east-as-ukraine-russia-war-hits-wheat-imports", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634227}, {"title": "Antonov an-225 Mriya Rare Drone Footage [in memorial]", "content": "Antonov an-225 Mriya Rare Drone Footage. Homenaje p\u00f3stumo a este gran avi\u00f3n. Secuencia grabada con un drone fpv freestyle sobre el avi\u00f3n en tierra.", "date": "1646681663", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646681663", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=li1gBScprkE", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634228}, {"title": "Personal de Eufor, reci\u00e9n llegado, se est\u00e1 preparando para aumentar las patrullas operativas en Bosnia-Herzegovina [ENG]", "content": "Una compa\u00f1\u00eda de Austria ha llegado a Bosnia como parte del primer despliegue de las 500 reservas adicionales anunciadas la semana pasada. Este personal ahora comenzar\u00e1 a capacitarse para incorporarlos a las capacidades m\u00e1s amplias de Eufor.", "date": "1646681414", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646681414", "url": "https://mobile.twitter.com/euforbih/status/1499746488959836171?t=rHqr13ZFP0RKGxR7W07u8A&s=19", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634229}, {"title": "", "content": "", "date": "1646681572", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646681572", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634232}, {"title": "", "content": "", "date": "1646682078", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646682078", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634235}, {"title": "Los futbolistas extranjeros de clubes rusos y ucranianos podr\u00e1n cambiar ya de club", "content": "De este modo, cualquier club de LaLiga o de cualquier otra competici\u00f3n del mundo puede reforzarse de inmediato con un m\u00e1ximo de dos futbolistas que hasta ahora estuvieran compitiendo en Rusia o Ucrania.", "date": "1646682134", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646682134", "url": "https://www.epe.es/es/deportes/20220307/futbolistas-extranjeros-clubes-rusos-ucranianos-13337543", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634236}, {"title": "", "content": "", "date": "1646682414", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646682414", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634238}, {"title": "", "content": "", "date": "1646682676", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646682676", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634241}, {"title": "Juan Manuel Moreno, catedr\u00e1tico de Did\u00e1ctica: &quot;Ahora se cometen m\u00e1s faltas de ortograf\u00eda, pero es que ahora todo el mundo escribe&quot;", "content": "El catedr\u00e1tico de Did\u00e1ctica y Organizaci\u00f3n Escolar en la UNED, Juan Manuel Moreno (1961, Madrid), no est\u00e1 de acuerdo con el relato instaurado desde hace a\u00f1os de que los alumnos de ahora son peores que los de antes.", "date": "1646682939", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646682939", "url": "http://www.niusdiario.es/sociedad/educacion/juan-manuel-moreno-catedratico-didactica-ahora-cometen-mas-faltas-ortografia-todo-mundo-escribe_18_3287297454.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634242}, {"title": "As\u00ed se compra un Estado. C\u00f3mo una minera rusa corrompi\u00f3 todos los poderes en Guatemala", "content": "Una colaboraci\u00f3n de una veintena de medios, entre ellos EL PA\u00cdS, revela las maniobras de Solway, el gigante ruso-suizo del n\u00edquel que extrae de la reserva de la biosfera de Izabal, en Guatemala, miles de toneladas de mineral para procesar en Ucrania", "date": "1646683072", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646683072", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-06/asi-se-compra-un-estado-como-una-minera-rusa-corrompio-a-todos-los-poderes-en-guatemala.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634243}, {"title": "Espa\u00f1a importa m\u00e1s petr\u00f3leo de Rusia, Kazajist\u00e1n y Azerbai\u00e1n que de todo el Golfo P\u00e9rsico", "content": "La Rusia de Putin y dos exrep\u00fablicas sovi\u00e9ticas que contin\u00faan bajo la \u00f3rbita de Mosc\u00fa le han vendido en 2021 m\u00e1s petr\u00f3leo a Espa\u00f1a que todo el Oriente Medio. El dato es de la Corporaci\u00f3n de Reservas Estrat\u00e9gicas de Productos Petrol\u00edferos de Espa\u00f1a (Cores), corporaci\u00f3n de derecho p\u00fablico tutelada por el Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico. Con el gas pasa algo similar: Rusia vendi\u00f3 el a\u00f1o pasado m\u00e1s gas a Espa\u00f1a que todo el Golfo P\u00e9rsico.", "date": "1646683220", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646683220", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/espana-importa-mas-petroleo-de-rusia-kazajistan-20220307", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634244}, {"title": "El Pa\u00eds Vasco construir\u00e1 pisos con 'perspectiva de g\u00e9nero' y ampliar\u00e1 la cocina para &quot;no aislar a las mujeres&quot;", "content": "Las futuras viviendas que se construyan en el Pa\u00eds Vasco deber\u00e1n cumplir con las exigencias de &quot;perspectiva de g\u00e9nero&quot; en la arquitectura de sus pisos. El Ejecutivo de I\u00f1igo Urkullu asesorado por los promotores de la Consejer\u00eda de Vivienda gestionada por el socialista, I\u00f1aki Arriola, pretende que no se discrimine a la mujer dentro del hogar. Para ello se les ha ocurrido ampliar la cocina ya que consideran que suponen &quot;una amenaza para la convivencia y un riesgo para las mujeres&quot;, seg\u00fan recoge el diario El Independiente.", "date": "1646683644", "karma": "23.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646683644", "url": "https://www.libremercado.com/2019-09-19/pais-vasco-construira-pisos-con-perspectiva-de-genero-ampliara-la-cocina-para-no-aislar-a-las-mujeres-1276645023/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3634245}, {"title": "Denuncian que un colegio de M\u00e1laga &quot;a\u00edsla&quot; a una alumna de 14 a\u00f1os por ponerse el hiyab", "content": "La Asociaci\u00f3n Marroqu\u00ed para la Integraci\u00f3n de los Inmigrantes ha denunciado este lunes la &quot;intimidaci\u00f3n&quot; que est\u00e1 sufriendo una alumna de un colegio de M\u00e1laga capital por llevar el hiyab durante las clases y han acusado al centro de &quot;aislar&quot; a la chica, de 14 a\u00f1os, y a su hermana.", "date": "1646683671", "karma": "22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646683671", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/07/denuncian-que-un-colegio-de-malaga-aisla-a-una-alumna-de-14-anos-por-ponerse-el-hiyab/?fbclid=IwAR0_mKowz4Hnqmeez5_VNNYd4RG_IqynqWJX8LklebHjA1qbDcafRg3yKaM", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634246}, {"title": "Mapa de la situaci\u00f3n en el \u00e1rea del territorio de Ucrania a partir de las 20:00 horas del 7 de marzo de 2022 [RUS]", "content": "Mapa de la situaci\u00f3n en el \u00e1rea de la operaci\u00f3n militar especial en el territorio de Ucrania a partir de las 20:00 horas del 7 de marzo de 2022.", "date": "1646684326", "karma": "7.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646684326", "url": "https://dragon-first-1.livejournal.com/50654.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634250}, {"title": "\u201cEsto es Europa, no Afganist\u00e1n\u201d", "content": "En 2011 el veterano reportero originario de Sidney, John Pilger, denunciaba las maniobras de manipulaci\u00f3n y encubrimiento de los medios de comunicaci\u00f3n hegem\u00f3nicos en la formaci\u00f3n de opini\u00f3n respecto de los conflictos b\u00e9licos impulsados por las potencias imperialistas. Bajo el t\u00edtulo \u201cLa Guerra que Usted no Ve\u201d, Pilger se\u00f1ala el compromiso corrupto existente entre periodistas y editores de los medios de informaci\u00f3n impresa y audiovisual, con los portavoces y responsables de ministerios de guerra, cancilleres y jefes de estado y de gobierno.", "date": "1646689202", "karma": "1693.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646684856", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/global/guerra-europa-afganistan/20220305055756196082.html", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3634252}, {"title": "", "content": "", "date": "1646685154", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646685154", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634254}, {"title": "Patriarca de la iglesia ortodoxa rusa respalda a Putin sobre Ucrania y dice en su serm\u00f3n que Occidente organiza campa\u00f1as de genocidio contra pa\u00edses que se niegan a organizar desfiles LGBT", "content": "Kirill el patriarca de la iglesia ortodoxa rusa respalda la narrativa de Putin sobre Ucrania en un serm\u00f3n. Seg\u00fan \u00e9l, Occidente organiza campa\u00f1as de genocidio contra pa\u00edses que se niegan a organizar desfiles LGBT", "date": "1646685610", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646685610", "url": "https://twitter.com/mjluxmoore/status/1500473613828464641?t=PUezV7Ov8FIncecWgrwzJg&s=19", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634255}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 12", "content": "La duod\u00e9cima jornada de la guerra de Ucrania ha estado marcada por la diplomacia. Desde la publicaci\u00f3n por parte rusa de un listado de pa\u00edses hostiles o inamistosos, en el que se inclu\u00eda a los Estados miembro de la UE, los Estados Unidos e incluso Taiw\u00e1n (lo que dar\u00eda lugar a una divertida controversia), a la disputa por los corredores humanitarios o la preparaci\u00f3n de las conversaciones que el pr\u00f3ximo jueves llevar\u00e1n a efecto los ministros de exteriores de Ucrania y Rusia. En el plano militar, no hay ning\u00fan avance (...)", "date": "1646685510", "karma": "44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646685510", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/07/guerra-de-ucrania-dia-12/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3634256}, {"title": "EEUU en conversaciones con Venezuela sobre suministros de crudo", "content": "La visita del fin de semana, que se\u00f1ala un posible importante cambio en el enfoque de EE.UU. hacia el Gobierno socialista, coincide con un esfuerzo de la Administraci\u00f3n Biden para reunir otras fuentes de energ\u00eda despu\u00e9s de que la ola de sanciones financieras impuestas a Rusia limitara los suministros.", "date": "1646685823", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646685823", "url": "https://es.finance.yahoo.com/news/eeuu-conversaciones-venezuela-suministros-crudo-123345189.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634257}, {"title": "La Televisi\u00f3n de Galicia se disculpa tras emitirse una pregunta sobre el precio de la coca\u00edna en un concurso", "content": "La CRTVG ha pedido disculpas por la inclusi\u00f3n en el programa del concurso 'Atr\u00e1pame se podes' emitido el pasado s\u00e1bado, d\u00eda 5 de marzo, de una pregunta en la que se interpelaba a dos concursantes sobre el precio de un gramo de coca\u00edna y se ofrec\u00eda como respuesta dos opciones: 60 euros y 6 euros.", "date": "1646700002", "karma": "1354.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646685968", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/07/la-television-de-galicia-se-disculpa-tras-emitirse-una-pregunta-sobre-el-precio-de-la-cocaina-en-un-concurso/", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3634258}, {"title": "El patr\u00f3n del Villa de Pitanxo no solt\u00f3 la red pese a los avisos para evitar el naufragio (Actualizada)", "content": "El patr\u00f3n del Villa de Pitanxo, el pesquero de Mar\u00edn que se hundi\u00f3 el pasado d\u00eda 15 de febrero a 250 millas de Terranova, no atendi\u00f3 las advertencias que desde el parque de pesca le hac\u00edan los marineros para que soltase la red, lo que podr\u00eda haber permitido corregir la escora y, en \u00faltima instancia, evitado el naufragio que acab\u00f3 con la vida de 21 personas, de las que 12 todav\u00eda permanecen desaparecidas.", "date": "1646691303", "karma": "2191.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646685995", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/03/07/patron-villa-pitanxo-solto-red-pese-avisos-evitar-naufragio/00031646683569449314147.htm", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3634259}, {"title": "Rusia considera legalizar la pirater\u00eda de software ya que est\u00e1 aislada de la tecnolog\u00eda occidental [EN]", "content": "Sin embargo, la proliferaci\u00f3n de software como servicio puede hacer que sea m\u00e1s dif\u00edcil lograrlo.  El plan crear\u00eda \u201cun mecanismo de licencia obligatoria para software, bases de datos y tecnolog\u00eda para microcircuitos integrados\u201d Solo se aplicar\u00eda a empresas de pa\u00edses que hayan impuesto sanciones", "date": "1646686265", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646686265", "url": "https://arstechnica.com/tech-policy/2022/03/russia-mulls-legalizing-software-piracy-as-its-cut-off-from-western-tech/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3634260}, {"title": "Rusia advierte que podr\u00eda cortar el suministro de gas a trav\u00e9s de Nord Stream 1", "content": "\u201cEn relaci\u00f3n con las acusaciones infundadas contra Rusia con respecto a la crisis energ\u00e9tica en Europa y la imposici\u00f3n de una prohibici\u00f3n en Nord Stream 2, tenemos todo el derecho de tomar una decisi\u00f3n equivalente e imponer un embargo sobre el bombeo de gas a trav\u00e9s del gasoducto Nord Stream 1\u201d. Novak dijo en un comunicado transmitido por la televisi\u00f3n estatal.", "date": "1646695219", "karma": "1914.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646686502", "url": "https://financialpost.com/pmn/business-pmn/russia-warns-it-could-cut-gas-supplies-via-nord-stream-1", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3634262}, {"title": "", "content": "", "date": "1646686755", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646686755", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634263}, {"title": "El Govern abre nuevas delegaciones en el exterior &quot;sin tutelas&quot;", "content": "La apertura de delegaciones del Govern en el Exterior es un term\u00f3metro de la intensidad del desaf\u00edo soberanista. Ahora, un a\u00f1o despu\u00e9s de la llegada al Govern de una 'consellera' de Exteriors propuesta por Junts per Catalunya (el partido del 'expresident' Carles Puigdemont, quien m\u00e1s abandera la necesidad de la diplomacia secesionista), Vict\u00f2ria Alsina anuncia la apertura de seis nuevas 'embajadas'", "date": "1646686904", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646686904", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220307/govern-abre-nuevas-delegaciones-exterior-13333434", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634264}, {"title": "tri poloski (video original)", "content": "\u00bfQu\u00e9 puede pasar si a los rusos les quitas Adidas?", "date": "1646687069", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646687069", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QiFBgtgUtfw", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634265}, {"title": "Las empresas a partir de 50 trabajadores sin plan de igualdad se enfrentan a multas de 7.500 euros desde este lunes", "content": "Este 7 de marzo se agota el plazo para que todas las compa\u00f1\u00edas desde 50 empleados, unas 30.000, tengan planes de igualdad, mientras que en el registro p\u00fablico solo consta que ha cumplido el tr\u00e1mite un 17% de las obligadas", "date": "1646687060", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646687060", "url": "https://www.eldiario.es/economia/empresas-partir-50-trabajadores-plan-igualdad-enfrentan-multas-7-500-euros-lunes_1_8802111.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634267}, {"title": "Tesis de inversi\u00f3n: ARROW EXPLORATION", "content": "<p><a href=\"https://www.rankia.com/blog/the-investor-corner/5325728-tesis-inversion-arrow-exploration\">Tesis de inversi&oacute;n: Arrow exploration</a></p><p>TESIS DE INVERSI&Oacute;N: ARROW EXPLORATION Brent por encima de 110. No hemos tardado en ver el barril situado por encima de ese precio, aprovechemoslo con productoras de petr&oacute;leo y gas infravaloradas</p>", "date": "1646687100", "karma": "-22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646687100", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634268}, {"title": "Tesis de inversi\u00f3n: ARROW EXPLORATION", "content": "<p><a href=\"https://www.rankia.com/blog/the-investor-corner/5325728-tesis-inversion-arrow-exploration\">Tesis de inversi&oacute;n: Arrow exploration</a></p><p>TESIS DE INVERSI&Oacute;N: ARROW EXPLORATION Brent por encima de 110. No hemos tardado en ver el barril situado por encima de ese precio, aprovechemoslo con productoras de petr&oacute;leo y gas infravaloradas</p>", "date": "1646687111", "karma": "-22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646687111", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634269}, {"title": "Keanu Reeves ser\u00e1 Batman en nuevo proyecto de DC", "content": "El querido Reeves se pondr\u00e1 en la piel del superh\u00e9roe nocturno para el disfrute de sus fans.", "date": "1646687184", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646687184", "url": "https://www.tomatazos.com/amp/noticias/718138/Keanu-Reeves-sera-Batman-en-nuevo-proyecto-de-DC", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634270}, {"title": "Cierran siete centrales t\u00e9rmicas en Espa\u00f1a", "content": "La transici\u00f3n a una ENERG\u00cdA M\u00c1S LIMPIA implica el abandono progresivo del carb\u00f3n como combustible f\u00f3sil. Este martes cierran SIETE CENTRALES T\u00c9RMICAS en Espa\u00f1a, una de ellas se transformar\u00e1 en una planta de energ\u00eda fotovoltaica.", "date": "1646687344", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646687344", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9Aa9Y0dLgWM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634271}, {"title": "Productores de papa vencen a un gusano devastador con papel hecho de pl\u00e1tanos", "content": "Los investigadores han demostrado que una simple bolsa hecha de papel creado a partir de fibras de banano interrumpe la eclosi\u00f3n de los nematodos del quiste y les impide encontrar las ra\u00edces de papa. La nueva t\u00e9cnica ha multiplicado por cinco los rendimientos en ensayos con peque\u00f1os agricultores en Kenia, donde la plaga ha invadido recientemente, y podr\u00eda reducir dr\u00e1sticamente la necesidad de pesticidas. La estrategia tambi\u00e9n puede beneficiar a otros cultivos. Los nematodos del suelo son un problema para muchos tipos de cultivos...", "date": "1646687542", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646687542", "url": "https://elhorticultor.org/productores-de-papa-vencen-a-un-gusano-devastador-con-papel-hecho-de-platanos/?fbclid=IwAR1KUJbyAZwNM_MptB-rqjYQ1bnfKsSE4rmbviwrLVClhAiO7Z_LUmbXh5w", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634272}, {"title": "Raku\u0161an: \u201cChequia ya ha recibido 100.000 refugiados ucranianos\u201d", "content": "Seg\u00fan los c\u00e1lculos del Ministerio del Interior, a la Rep\u00fablica Checa ya habr\u00edan llegado m\u00e1s de cien mil personas escapando de la guerra en Ucrania. Desde Praga salen autobuses para repartir a los refugiados por las regiones con menor afluencia de ucranianos y los primeros ni\u00f1os empiezan a ir a la escuela. Solo en la capital ya se hab\u00edan registrado hasta este domingo casi 12&nbsp;000 personas desde el inicio de la guerra. Las cifras de llegadas diarias no dejan de crecer. En el Centro de Congresos de Praga en Vy\u0161ehrad, el centro de asistencia para re", "date": "1646687371", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646687371", "url": "https://espanol.radio.cz/rakusan-chequia-ya-ha-recibido-100-000-refugiados-ucranianos-8744057", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634273}, {"title": "La Audiencia de Barcelona juzgar\u00e1 a concejales socialistas que presionaron a un hotel para expulsar a polic\u00edas tras el 1-O", "content": "El Juzgado Penal n\u00famero 2 de Arenys de Mar ha aceptado la petici\u00f3n de la Fiscal\u00eda y considera que el juicio contra Jordi Masnou, segundo teniente de alcalde y coordinador de grandes proyectos del Ayuntamiento de Pineda de Mar, la ex concejal Carmen Aragon\u00e9s, los dos del PSC, y el jefe de la Polic\u00eda Local de esta localidad del Maresme debe celebrarse en la Audiencia de Barcelona.", "date": "1646687445", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646687445", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/03/07/6225f828fdddff9eb98b4580.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634274}, {"title": "Los corredores trampa de Putin que desembocan en Rusia", "content": "Cada d\u00eda que Rusia no gana la guerra es una victoria para Ucrania. Ya van 12 d\u00edas y no se atisba un final cercano. Esa es la sensaci\u00f3n de miles de civiles que hoy trataban en...", "date": "1646687395", "karma": "81.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646687395", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/07/622644e7e4d4d80f4b8b45a6.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3634275}, {"title": "Denuncia la aparici\u00f3n de larvas, gusanos y trozos de alambre en la academia de la Guardia Civil de Baeza", "content": "JUCIL ha denunciado la aparicio\u0301n de larvas, gusanos, moscas y hasta trozos de alambre en las raciones de la comida de los alumnos de la academia de la Guardia Civil en Baeza. La Asociacio\u0301n Mayoritaria en el Consejo de la Guardia Civil, de hecho, ya han informado de estas graves irregularidades tanto a la Direccio\u0301n General de la Guardia Civil como a las autoridades sanitarias de la Junta de Andaluci\u0301a.", "date": "1646687581", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646687581", "url": "https://www.horajaen.com/2022/03/07/denuncia-la-aparicion-de-larvas-gusanos-y-trozos-de-alambre-en-la-academia-de-la-guardia-civil-de-baeza/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634276}, {"title": "Guerra Rusia-Ucrania: la \u00fanica gran tecnol\u00f3gica que a\u00fan no ha tomado medidas contra Rusia", "content": "Por contra, entre las que s\u00ed han dado alg\u00fan paso ya se encuentran Apple, Microsoft, Google, Meta (Facebook, octava firma de mayor capitalizaci\u00f3n del mundo), TSMC (d\u00e9cima), Visa (d\u00e9cimo cuarta), Exxon Mobil (d\u00e9cimo novena) y Nestl\u00e9 (vig\u00e9sima), que han anunciado el cese de sus actividades en Rusia o alguna otra medida empresarial de boicot para expresar su oposici\u00f3n a la invasi\u00f3n rusa. Lo que s\u00ed ha hecho Amazon ha sido impulsar medidas de car\u00e1cter humanitario y de refuerzo de la ciberseguridad en Ucrania y, de hecho, ha habilitado un blog en el..", "date": "1646687818", "karma": "67.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646687818", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/economia/2022/03/07/amazon-unica-gran-tecnologica-no-ha-tomado-medidas-contra-rusia-guerra-ucrania-1558107.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634277}, {"title": "Un nuevo material permite a las bater\u00edas de iones de litio mantener la carga durante 5 a\u00f1os", "content": "El nuevo material hace que las bater\u00edas mantengan el 95% de su capacidad despu\u00e9s de 1700 ciclos de carga y descarga. En otras palabras, permite a una bater\u00eda de litio cargarse y descargarse completamente a diario durante 5 a\u00f1os y puede que incluso m\u00e1s.", "date": "1646696112", "karma": "1296.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646687825", "url": "https://sea.pcmag.com/batteries-power/42460/new-material-allows-lithium-ion-batteries-to-maintain-full-capacity-for-5-years", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3634278}, {"title": "Dos destructores de misiles guiados de la Armada de EE.UU. ingresan al mar B\u00e1ltico", "content": "Los destructores estadounidenses de misiles guiados USS Donald Cook y USS Forrest Sherman han ingresado a las aguas del mar B\u00e1ltico, informa el Ministerio de Defensa de Rusia. &quot;Los medios y las fuerzas de la Flota del B\u00e1ltico han empezado a vigilar las acciones de los destructores&quot;, han se\u00f1alado los militares rusos. La maniobra tiene lugar en medio de una escalada vinculada con el operativo militar ruso en Ucrania. 3 d\u00edas antes, los Ej\u00e9rcitos de Rusia y EE.UU. probaron con \u00e9xito una l\u00ednea directa de &quot;prevenci\u00f3n de conflictos&quot; para evitar acci", "date": "1646688472", "karma": "53.00", "negatives": "24", "sent_date": "1646688472", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/422948-destructores-armada-eeuu-ingresar-mar-baltico", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634279}, {"title": "La crisis clim\u00e1tica empuja a la selva del Amazonas a un punto de no retorno que la convertir\u00e1 en sabana", "content": "El 75% del bosque tropical muestra un deterioro &quot;compatible con una transici\u00f3n cr\u00edtica&quot;, revela un estudio en 'Nature' que explica que &quot;la deforestaci\u00f3n y el cambio clim\u00e1tico pueden haber empujado a la Amazon\u00eda hacia un umbral de extinci\u00f3n del bosque&quot;", "date": "1646688851", "karma": "94.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646688851", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/crisis-climatica-empuja-selva-amazonas-punto-no-retorno-convertira-sabana_1_8809941.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3634281}, {"title": "Discurso de las combatientes ucranianas en el dia internacional de la mujer (RU/EN)", "content": "Las combatientes publicaron un nuevo video este lunes, dia internacional de la mujer (no se especific\u00f3 la ubicaci\u00f3n exacta, pero tal vez Kyiv). Parecen estar armadas con rifles AKS-74. Uno de los rifles parece estar equipado con una empu\u00f1adura delantera y una mira de punto rojo con patr\u00f3n EOTech 512/552.A65.", "date": "1646690153", "karma": "46.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646690153", "url": "https://twitter.com/war_noir/status/1500919507606454275", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634284}, {"title": "Descubierto un anfiteatro romano en Portugal", "content": "A solo 15 kil\u00f3metros de la frontera extreme\u00f1a un equipo luso-espa\u00f1ol acaba de sacar a la luz los restos de un antiguo edificio de espect\u00e1culos junto a la ciudad de Ammaia.", "date": "1646707828", "karma": "1678.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646689177", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/descubierto-anfiteatro-romano-portugal_17780", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3634285}, {"title": "", "content": "", "date": "1646689246", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646689246", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634286}, {"title": "Resumen febrero 2022", "content": "Acompa\u00f1o el extracto-resumen de las publicaciones realizadas en las p\u00e1ginas de redes sociales de Im\u00e1genes que escribo.", "date": "1646689364", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646689364", "url": "https://imagenesqueescribo.com/2022/03/03/resumen-mes-febrero-2022/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634287}, {"title": "Joan Mena: &quot;La inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica es m\u00e1s necesaria que en los 80&quot;", "content": "El diputado de En Com\u00fa en el Congreso publica un libro en el que analiza el modelo de escuela en catal\u00e1n y explica por qu\u00e9 fue necesario para \u00e9l como castellanohablante. En \u00e9l se dedica a analizar &quot;las mentiras sobre la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica&quot;. En este caso, a partir de su experiencia personal, como alumno castellanoparlante escolarizado en catal\u00e1n y posteriormente como profesor de Lengua Castellana en un centro p\u00fablico de su ciudad.", "date": "1646689660", "karma": "71.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646689660", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/joan-mena-inmersion-linguistica-necesaria-80_1_8796320.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634288}, {"title": "El cinismo de la posguerra: El esp\u00eda que vino del fr\u00edo", "content": "\u00ab\u00bfQu\u00e9 te imaginas que son los esp\u00edas: sacerdotes, santos, m\u00e1rtires? Son una lamentable procesi\u00f3n de idiotas, vanidosos y traidores, maricas, s\u00e1dicos y borrachos, personas que juegan a los cowboys e indios para alegrar sus vidas podridas\u00bb. La persona responsable de esta amarga diatriba es Alec Leamas, el inexpresivo protagonista de la novela de John le Carr\u00e9, El esp\u00eda que vino del fr\u00edo. Fue su primera gran novela y su primer best-seller. Se desarrolla a principios de la d\u00e9cada del 60, antes del asesinato de John F. Kennedy, antes de...", "date": "1646690088", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646690088", "url": "https://hacerselacritica.com/el-cinismo-de-la-posguerra-el-espia-que-vino-del-frio-por-paula-vazquez-prieto/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634289}, {"title": "Agencia Internacional de la Energ\u00eda At\u00f3mica: &quot;En Chern\u00f3bil el turno de \u2248210 t\u00e9cnicos y guardias todav\u00eda sigue sin rotar. El mismo personal lleva trabajando 12 d\u00edas.&quot;", "content": "La planta donde tuvo lugar el accidente nuclear de 1986 permanece bajo control de las fuerzas rusas desde el 24 de Febrero.", "date": "1646690246", "karma": "17.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646690246", "url": "https://twitter.com/iaeaorg/status/1500933774426750983", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3634290}, {"title": "", "content": "", "date": "1646690055", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646690055", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634291}, {"title": "El aquelarre hembrista del 8 de marzo vuelve a tomar la calle", "content": "No s\u00e9 si tambi\u00e9n este a\u00f1o querr\u00e1n llegar a casa borrachas y solas, y si ya habr\u00e1n conseguido la licencia para castrar a los hombres, ese delirio oculto que ya muestran a las claras. El lema elegido para esta ocasi\u00f3n es \u201cDerechos para todas, todos los d\u00edas. Aqu\u00ed estamos las feministas\u201d. Aparentemente no es chirriante si lo comparamos con los de a\u00f1os anteriores.", "date": "1646690465", "karma": "-142.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646690465", "url": "https://www.periodistadigital.com/politica/opinion/20220307/aquelarre-hembrista-8-marzo-vuelve-calle-noticia-689404616294/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3634292}, {"title": "", "content": "", "date": "1646690171", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646690171", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634293}, {"title": "Se parte en dos una piedra que, seg\u00fan la mitolog\u00eda japonesa, ten\u00eda encerrado un demonio", "content": "En la ma\u00f1ana del lunes, la roca volc\u00e1nica que aparece en el centro de la imagen fue hallada como se ve en la foto, partida en dos. Conocida como Sessho-seki o \u201cpiedra asesina\u201d, la legendaria roca se encontraba a en una de las laderas del monte Nasu, en la prefectura de Tochigi, cerca de Tokio, y era famosa por el demonio que, seg\u00fan la mitolog\u00eda japonesa, estaba encerrado en su interior. Aunque algunos especulan que el esp\u00edritu demon\u00edaco de Tamamo-no-Mae ha regresado al mundo mil a\u00f1os despu\u00e9s, otros ofrecen una explicaci\u00f3n m\u00e1s prosaica: erosi\u00f3n.", "date": "1646691902", "karma": "1408.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646690432", "url": "https://es.gizmodo.com/se-parte-en-dos-una-piedra-que-segun-la-mitologia-japo-1848618343", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3634295}, {"title": "Rendici\u00f3n o guerra: Putin no pesta\u00f1ea ante la posibilidad de un embargo petrolero", "content": "&quot;Rusia lograr\u00e1 sus objetivos en Ucrania, ya bien sea a trav\u00e9s de la negociaci\u00f3n o de la guerra&quot;. El presidente Vlad\u00edmir Putin no est\u00e1 dispuesto a ceder ni un \u00e1pice en sus exigencias para desescalar el conflicto \u2014principalmente, la renuncia del Gobierno de Volod\u00edmir Zelenski y la neutralidad oficial del pa\u00eds\u2014. Y ni las crecientes protestas contra el conflicto en la propia Rusia ni el espectro de un embargo petrolero occidental lo han hecho pesta\u00f1ear. Rendici\u00f3n o muerte, dicen desde el Kremlin.", "date": "1646690474", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646690474", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-07/rendicion-guerra-putin-posibilidad-embargo-petrolero_3387050/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634296}, {"title": "Rusia permitir\u00e1 piratear los programas de los pa\u00edses que le han sancionado", "content": "El conflicto que estamos viviendo en Europa tras la invasi\u00f3n a Ucrania est\u00e1 teniendo todo tipo de sanciones relacionadas con la tecnolog\u00eda que demuestran que es una guerra del siglo XXI. Recientemente, muchas compa\u00f1\u00edas han impuesto sanciones a Rusia, pero Putin y sus colegas del Gobierno pretenden vivir entre ellas tomando medidas de contrataque como legalizar la pirater\u00eda si es necesario. En un documento titulado \u201cPlan de acci\u00f3n prioritario para garantizar el desarrollo de la econom\u00eda rusa en condiciones de presi\u00f3n de sanciones externas\u201d...", "date": "1646691448", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646691448", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/productos/rusia-permitira-piratear-software-sanciones/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634297}, {"title": "Joe Biden, la OTAN y Rusia (1997)", "content": "En 1997 a Joe Biden se le escap\u00f3 en un discurso que meter a los pa\u00edses b\u00e1lticos en el tema de la OTAN, Rusia y EEUU, provocar\u00eda \u201cuna vigorosa reacci\u00f3n hostil\u201d por parte de Rusia.", "date": "1646701219", "karma": "2114.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646692098", "url": "https://mobile.twitter.com/SoyAranguibel/status/1500940584403488776", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3634300}, {"title": "Ucranianos desesperados por salir de Kharkiv", "content": "Imagen de la estaci\u00f3n de tren de Kharkiv, periodista de NBC", "date": "1646692160", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646692160", "url": "https://twitter.com/RichardEngel/status/1500815702831374344", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634301}, {"title": "Wyoming responde a la carta del rey em\u00e9rito: &quot;No nos interesa lo que pase en su cama, sino lo que pase en sus cuentas&quot;", "content": "&quot;Don Juan Carlos, los espa\u00f1oles no estamos escandalizados por los acontecimientos de su vida privada, no nos interesa en general lo que pase en su cama, nos interesa lo que pase en sus cuentas&quot;. &quot;Estamos escandalizados por sus negocios privados, porque esos negocios los hiciera durante su \u00e9poca de jefe del Estado y porque hasta ahora no nos haya dado una explicaci\u00f3n convincente de c\u00f3mo consigui\u00f3 acumular un patrimonio de 77 millones de euros y ocultarlos a la Hacienda p\u00fablica&quot;", "date": "1646696420", "karma": "3310.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646692146", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/wyoming-responde-carta-rey-emerito-nos-interesa-que-pase-cama-nos-interesa-que-pase-sus-cuentas_2022030762267baa447ec1000164740d.html", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3634302}, {"title": "Ayudar animales que huyen de la guerra", "content": "Los productos que debes donar para ayudar a los gatos y perros de Ucrania. Familias enteras est\u00e1n tratando de abandonar Ucrania tras los incesantes ataques de Rusia. Con ellas tambi\u00e9n huyen sus mascotas...", "date": "1646692262", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646692262", "url": "https://www.lavanguardia.com/mascotas/20220306/8104436/productos-debes-donar-ayudar-gatos-perros-ucrania-pmv.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634303}, {"title": "", "content": "", "date": "1646692156", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646692156", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634304}, {"title": "", "content": "", "date": "1646692544", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646692544", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634305}, {"title": "El Gobierno trata de cerrar un paquete de choque para aplacar los efectos econ\u00f3micos por la crisis de Ucrania", "content": "El Ejecutivo insta a los agentes sociales a negociar moderaci\u00f3n salarial a cambio de contenci\u00f3n en los beneficios. La escalada de los precios energ\u00e9ticos puede hacer mucho da\u00f1o a la econom\u00eda espa\u00f1ola. Tradicionalmente se calculaba que para un encarecimiento del petr\u00f3leo del 10%, el PIB perd\u00eda entre una y dos d\u00e9cimas. Y eso era sin contar con el gas y la importancia que este ha tomado como energ\u00eda de \u00faltimo recurso en la transici\u00f3n energ\u00e9tica. En principio, el rebote de este a\u00f1o era robusto. Pero la invasi\u00f3n de Ucrania ha dado un vuelco.", "date": "1646692747", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646692747", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-07/el-gobierno-trata-de-cerrar-un-paquete-de-choque-para-aplacar-los-efectos-economicos-por-la-crisis-de-ucrania.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634306}, {"title": "El gobierno ucraniano le dice a la gente que arroje c\u00f3cteles Molotov a las fuerzas rusas. As\u00ed lo hicieron, los arrojaron a una bater\u00eda de BM21 Grad MLRS...", "content": "El gobierno ucraniano le dice a la gente que arroje c\u00f3cteles Molotov a las fuerzas rusas. As\u00ed lo hicieron, los arrojaron a una bater\u00eda de BM21 Grad MLRS que, como resultado del fuego de los Molotov, detonaron los cohetes y destrozaron toda el \u00e1rea. Esto es seg\u00fan un lugare\u00f1o que presenci\u00f3 que sucedi\u00f3, seg\u00fan se informa. (y s\u00ed, esto es normal. Un MLRS es muy peligroso cuando se le prende fuego o se le impacta)", "date": "1646692966", "karma": "-41.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646692966", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1499289421585211393", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3634307}, {"title": "Historia del Holodomor ucraniano (Audio)", "content": "Antecedentes, historia y consecuencias de la hambruna provocada por Stalin en Ucrania, a\u00f1o 1932.", "date": "1646693933", "karma": "-29.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646693933", "url": "https://www.ivoox.com/holocausto-ucraniano-audios-mp3_rf_83052725_1.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3634308}, {"title": "C\u00f3mo el COVID origin\u00f3 diluvios r\u00e9cord en China: el curioso (e inesperado) impacto de los cierres en el clima", "content": "Investigadores de la Universidad de Ciencia y Tecnolog\u00eda de la Informaci\u00f3n de Nanjing, en China, acaban de llegar a una conclusi\u00f3n llamativa: a su modo, el coronavirus est\u00e1 detr\u00e1s del aguacero que registr\u00f3 el este del pa\u00eds en el verano de 2020, cuando el Gigante Asi\u00e1tico padeci\u00f3 lluvias como no se recordaban en 60 a\u00f1os e inundaciones que dejaron graves estragos y v\u00edctimas. Lo m\u00e1s curioso es que, t\u00e9cnicamente, el causante no fue el COVID, sino c\u00f3mo lo afrontamos.", "date": "1646693542", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646693542", "url": "https://www.xataka.com/otros/como-covid-origino-diluvios-record-china-curioso-e-inesperado-impacto-cierres-clima", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634309}, {"title": "&quot;Grave preocupaci\u00f3n&quot; por la central nuclear ucraniana de Zaporizhzhia bajo control ruso [EN]", "content": "La Agencia Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica ha expresado &quot;grave preocupaci\u00f3n&quot; por la situaci\u00f3n en la planta, ya que &quot;cualquier procedimiento para administrarla, incluidos los procedimientos relacionados con la operaci\u00f3n t\u00e9cnica de los reactores, requiere la aprobaci\u00f3n previa del comandante ruso&quot;.  Tambi\u00e9n expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por el hecho de que las fuerzas de ocupaci\u00f3n hab\u00edan cerrado las redes de telefon\u00eda m\u00f3vil e Internet, \u201cpara que no se pueda obtener informaci\u00f3n fidedigna del sitio a trav\u00e9s de los canales habituales&quot;.", "date": "1646694267", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646694267", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/06/ukraine-zaporizhzhia-nuclear-plant-staff-under-russian-orders", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634310}, {"title": "Noam Chomsky y el papel de la OTAN en la guerra de Ucrania", "content": "Noam chomsky explicaba en una entrevista hace a\u00f1os c\u00f3mo el acercamiento de la OTAN a Ucrania podr\u00eda suponer un grave conflicto con Rusia.", "date": "1646693923", "karma": "2.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646693923", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MzwhnDH84c4", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3634316}, {"title": "Ayer recordaba la forma en que Antena 3 ces\u00f3 a Ricardo Ortega como corresponsal en Nueva York por informar rigurosamente sobre la guerra de Irak. Fue en 2003", "content": "Seg\u00fan cont\u00f3 el propio Ricardo, le cesaron por presiones de La Moncloa de Aznar. Mientras Aznar dec\u00eda en el Congreso de los Diputados y en innumerables entrevistas que no ten\u00eda duda alguna de que Sadam Hussein pose\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva, Ricardo describ\u00eda la realidad desde Estados Unidos", "date": "1646694920", "karma": "5415.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646694004", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1437112023297429504.html", "clicks": 0, "votes": "341", "status": "published", "id": 3634317}, {"title": "El Holodomor u Holocausto ucraniano", "content": "Resumen del holocausto Sovi\u00e9tico a Ucrania.El Holodomor , tambi\u00e9n conocido como Genocidio ucraniano u Holocausto ucraniano", "date": "1646694648", "karma": "-85.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646694648", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=F3T10mAbYkM", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634319}, {"title": "Putin no garantiza a Maduro las fortunas chavistas depositadas en la banca rusa", "content": "Hay p\u00e1nico y miedo entre los oligarcas chavistas. No porque tengan escr\u00fapulos de los bombardeos rusos en Ucrania sino porque el presidente Vladimir Putin no les da garant\u00edas sobre el oro y la fortuna que tiene la c\u00fapula del r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro atrapada en la banca rusa, lo que presagia una p\u00e9rdida tal vez inevitable. En una llamada que el mandatario venezolano hizo el pasado 2 de marzo \u00abexpres\u00f3 preocupaci\u00f3n extrema (\u00bfp\u00e1nico?) por los billones de d\u00f3lares o euros que el r\u00e9gimen y sus oligarcas o bolicorruptos tienen en la banca rusa\u00ab.", "date": "1646695234", "karma": "38.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646695234", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-putin-no-garantiza-maduro-fortunas-chavistas-depositadas-banca-rusa-202203062059_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3634320}, {"title": "Delegaci\u00f3n de EEUU viaj\u00f3 a Venezuela y habl\u00f3 sobre energ\u00eda con gobierno de Maduro", "content": "Seg\u00fan el Times, la actual visita a Caracas de altos funcionarios del Departamento de Estado y la Casa Blanca responde al supuesto inter\u00e9s de Washington de poder reemplazar parte del petr\u00f3leo que le compra actualmente a Rusia con el que dej\u00f3 de comprarle a Venezuela.", "date": "1646696607", "karma": "34.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646696607", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/07/delegacion-de-eeuu-viajo-a-venezuela-y-hablo-sobre-energia-con-gobierno-de-maduro/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634324}, {"title": "La Asamblea de Madrid rechaza otra vez crear la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de contratos", "content": "La Mesa de la Asamblea de Madrid, en la que el PP ostenta la mayor\u00eda absoluta, ha rechazado este lunes por tercera semana consecutiva la petici\u00f3n de la izquierda de crear una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre los contratos de emergencia adjudicados durante la primera ola de la pandemia del coronavirus. El argumento esgrimido para tumbar la petici\u00f3n radica en un \u00abdefecto de forma\u00bb en el objeto de la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n planteada, que seg\u00fan la Mesa deber\u00eda abordarse mediante \u00abiniciativas ordinarias de control y vigilancia\u00bb.", "date": "1646696632", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646696632", "url": "https://www.noticieromadrid.es/municipios/politica-municipal/la-asamblea-de-madrid-rechaza-otra-vez-crear-la-comision-de-investigacion-de-contratos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634325}, {"title": "Star Trek 4. Volver\u00e1 a contar con el elenco de actores de sus predecesoras", "content": "Paramount ha realizado estudios para determinar si a\u00fan hay inter\u00e9s por parte del p\u00fablico en este elenco y personajes, y la respuesta ha sido lo suficientemente positiva como para embarcarse en una cuarta entrega seis a\u00f1os despu\u00e9s.", "date": "1646696724", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646696724", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/a39103747/star-trek-4-confirmada-chris-pine-zachary-quinto/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634326}, {"title": "Fracasa el tercer intento de alto el fuego entre Rusia y Ucrania tras las exigencias territoriales de Putin a Kiev", "content": "La guerra en Ucrania se recrudece en el frente b\u00e9lico, se encalla en el humanitario y se ensombrece en el diplom\u00e1tico. La tercera reuni\u00f3n entre las partes, celebrada de nuevo en Bielorrusia, termin\u00f3 sin un acuerdo claro y con acusaciones mutuas de boicot. Y es que el encuentro estaba abocado a no llegar a buen puerto despu\u00e9s de que Rusia exigiera a Kiev tres condiciones maximalistas e intransigentes para el alto el fuego: el reconocimiento de Crimea como rusa, el reconocimiento tambi\u00e9n de la independencia de las regiones del Donb\u00e1s y la neutral", "date": "1646727312", "karma": "1333.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646696874", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966987/0/asedio-kiev-rusia-putin-corredores-humanitarios-negociaciones-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3634327}, {"title": "&quot;\u00bfCu\u00e1nto cuesta un gramo de coca\u00edna?&quot;: la pol\u00e9mica pregunta de un concurso de la Televisi\u00f3n de Galicia", "content": "El momento fue capturado por varios tuiteros. Sobre todo fueron usuarios gallegos los que recriminaron a la Televisi\u00f3n de Galicia que realizara esa pregunta.", "date": "1646697554", "karma": "-13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646697554", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/07/cuanto-cuesta-un-gramo-de-cocaina-la-polemica-pregunta-de-un-concurso-de-la-television-de-galicia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634328}, {"title": "Los mejores programas de fotogrametria", "content": "Analisis de los mejores programas de fotogrametria del mercado gratuitos y de pago", "date": "1646698353", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646698353", "url": "https://all3dp.com/es/1/mejores-programas-fotogrametria/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634330}, {"title": "Vota para que Papa Francisco vaya a Ucrania a detener la guerra", "content": "Encontr\u00e9 en Change.org una interesante petici\u00f3n (lanzada por Twitter en Italia) para recolectar firmas e invitar al Papa Francisco a viajar, con la Comisi\u00f3n de Cardenales, a Kiev y quedarse hasta que las negociaciones entre el gobierno ucraniano y los invasores rusos permitan llegar a la paz. Creo que es algo interesante: podr\u00eda ser un gesto hist\u00f3rico y, en lugar de solo predicar, por primera vez un Papa tambi\u00e9n podr\u00eda hacer algo bueno para la gente.", "date": "1646699102", "karma": "70.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646699102", "url": "https://www.change.org/p/papa-francesco-bergoglio-papa-francesco-in-ucraina-per-fermare-putin", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634331}, {"title": "El circuito urbano de F\u00f3rmula 1 que Camps prometi\u00f3 &quot;a coste cero&quot; supondr\u00e1 un gasto p\u00fablico de 66 millones de euros", "content": "A esto hay que sumar el resto de conceptos que se abonaron en su d\u00eda como el canon anual de la prueba (111 millones en cinco a\u00f1os), los derechos televisivos pagados por Canal 9 (26 millones) o la deuda de la empresa Valmor asumida por el Gobierno valenciano (44 millones).", "date": "1646743202", "karma": "2931.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646701479", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/circuito-urbano-formula-1-camps-prometio-coste-cero-supondra-gasto-publico-66-millones-euros_1_8809658.html", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3634332}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00eda una vajilla califal olvidada en las profundidades de una cueva de C\u00f3rdoba?", "content": "El Grupo Espeleol\u00f3gico Kart-Oba (GEKO) halla 73 piezas de cer\u00e1mica del siglo X, algunas de ellas en perfecto estado de conservaci\u00f3n, en el interior de la cueva de Al-Kanz en Espiel", "date": "1646703490", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646703490", "url": "https://www.eldiadecordoba.es/provincia/vajilla-califal-olvidada-cueva-cordoba_0_1662434332.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634333}, {"title": "La espada que el guerrero visigodo perdi\u00f3 en un combate en Cantabria", "content": "Hallada y restaurada una clase in\u00e9dita de arma germ\u00e1nica en Hispania, abandonada en el siglo VII por un notable godo en un monte de Campoo de Suso", "date": "1646703627", "karma": "-25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646703627", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-04/la-espada-que-el-guerrero-visigodo-perdio-en-un-combate-en-cantabria.html?ssm=FB_CM_CUL", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3634334}, {"title": "El callej\u00f3n de los \u00c1ngeles un complejo conmemorativo en Donetsk en memoria de los ni\u00f1os asesinados por el ej\u00e9rcito ucraniano", "content": "El Callej\u00f3n de los \u00c1ngeles en Donetsk, Ucrania es un memorial para los ni\u00f1os de Donbass asesinados por el ej\u00e9rcito ucraniano durante la Guerra en Donbass.", "date": "1646704218", "karma": "13.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646704218", "url": "https://www.piensaprensa.com/2022/02/28/callejon-de-los-angeles-de-donetsk-dombas-cementerio-de-ninos/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634335}, {"title": "Buy Google 5 Star Reviews", "content": "<p><a href=\"https://usayelp.com/product/buy-google-5-star-reviews-reviews/\"><strong><em>Buy Google 5 Star Reviews</em></strong></a>From USAYELP you will get good and long lasting quality reviews as you expected. We work in a team way. We have a lot of <a href=\"https://usayelp.com/product/buy-google-5-star-reviews-reviews/\"><strong><em>skilled </em></strong></a>workers in our team. The <a href=\"https://usayelp.com/product/buy-google-5-star-reviews-reviews/\"><strong><em>reviews </em></strong></a>we provide are 100% non-drop and durability quality. You can ask us questions about any reviews and we will try to <a href=\"https://usayelp.com/product/buy-google-5-star-reviews-reviews/\"><strong><em>answer </em></strong></a>you</p>", "date": "1646709389", "karma": "-73.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646709389", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634336}, {"title": "Linux ha sido mordido por su vulnerabilidad de mayor gravedad en a\u00f1os [ENG]", "content": "Linux tiene otra vulnerabilidad de alta gravedad que facilita a los usuarios no confiables la ejecuci\u00f3n de c\u00f3digo capaz de llevar a cabo una serie de acciones maliciosas, como la instalaci\u00f3n de puertas traseras, la creaci\u00f3n de cuentas de usuario no autorizadas y la modificaci\u00f3n de scripts o binarios utilizados por servicios o aplicaciones privilegiados. Dirty Pipe, como ha sido bautizada la vulnerabilidad, se encuentra entre las amenazas m\u00e1s graves de Linux que se han revelado desde 2016.", "date": "1646709748", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646709748", "url": "https://arstechnica.com/information-technology/2022/03/linux-has-been-bitten-by-its-most-high-severity-vulnerability-in-years/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634337}, {"title": "KALUSH ORCHESTRA \u2013 Stefania. Representantes de Ucrania para Eurovisi\u00f3n 2022", "content": "Kalush Orchestra es una banda de hip-hop ucraniana que combina motivos \u00e9tnicos con sonido moderno utilizando instrumentos folcl\u00f3ricos. Concursar\u00e1n con la canci\u00f3n Stefania,  una \u00abcanci\u00f3n de cuna\u00bb llena de recuerdos nost\u00e1lgicos en homenaje a la madre del cantante en reconocimiento al valor de la maternidad y a los desvelos de las mujeres por sus hijos. La canci\u00f3n obtuvo en la preselecci\u00f3n la m\u00e1xima votaci\u00f3n del televoto.", "date": "1646710921", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646710921", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=foqgjD_SNss", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634338}, {"title": "Maduro avanza la agenda pactada con EEUU y ordena la reapertura inmediata de las negociaciones en M\u00e9xico", "content": "La delegaci\u00f3n estadounidense esperaba el primer gesto de buena voluntad de Nicol\u00e1s Maduro tras la sorprendente minicumbre de Caracas. La delegaci\u00f3n estadounidense esperaba el primer gesto de buena voluntad de Nicol\u00e1s Maduro tras la sorprendente minicumbre de Caracas y ya lo tiene: el jefe revolucionario ha ordenado &quot;reactivar el proceso de di\u00e1logo nacional con todos los factores pol\u00edticos, sociales y econ\u00f3micos&quot;.", "date": "1646712488", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646712488", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/08/6226cec1fdddff9eb98b45bc.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634339}, {"title": "\u00bfMiG contra MiG?: Ucrania podr\u00eda utilizar antiguos cazas sovi\u00e9ticos cedidos por Polonia para enfrentarse a Rusia", "content": "En la guerra entre Ucrania y Rusia, la batalla en el aire es fundamental y en esa, como en el resto, la superioridad rusa es enorme. Los pa\u00edses de la OTAN quieren evitar a toda costa entrar en el conflicto por temor a desencadenar una guerra directa con Putin. Por eso EEUU est\u00e1 estudiando v\u00edas para ayudar los ucranianos, por ejemplo, haciendo que Polonia les ceda aviones de guerra. As\u00ed Ucrania podr\u00eda recibir aviones MiG-29, Su-27 y Su-24 de Polonia, Bulgaria y Eslovaquia.", "date": "1646712895", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646712895", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966819/0/como-son-los-aviones-mig-que-polonia-podria-ceder-a-ucrania-para-luchar-contra-los-mig-rusos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634340}, {"title": "Pagador de Promesas en Cuba, todo un suceso...", "content": "El pagador de Promesas en Cuba sali\u00f3 de La Habana y planea llegar pr\u00f3ximamente al Cobre, en Santiago de Cuba", "date": "1646713761", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646713761", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3SQgRV9IEPg", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634341}, {"title": "No decir sandeces desde macrogranjas, principal propuesta del proyecto de N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o para el PP", "content": "Su m\u00e1xima ser\u00e1 no denunciar la corrupci\u00f3n en el seno del partido &quot;para garantizar la estabilidad interna&quot;.", "date": "1646735129", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646713898", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/no-decir-sandeces-desde-macrogranjas-principal-propuesta-del-proyecto-de-nunez-feijoo-para-el-pp/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "published", "id": 3634342}, {"title": "", "content": "", "date": "1646713835", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646713835", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634343}, {"title": "Interceptan en Oleiros a un menor conduciendo y en el coche de atr\u00e1s, a la pareja sentimental de su madre, que duplicaba la tasa de alcohol", "content": "Los agentes se percataron de que dos turismos hab\u00edan detenido su marcha poco antes de llegar al punto para tratar de no ser controlados. Y aunque el conductor del primer veh\u00edculo intent\u00f3 salir huyendo a la carrera, consiguieron detenerlo. Una vez identificado comprobaron que se trataba de un menor de edad que, por tanto, carec\u00eda de permiso de conducir, y que adem\u00e1s el veh\u00edculo carec\u00eda de seguro e ITV en vigor.", "date": "1646713953", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646713953", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/coruna/oleiros/2022/03/07/interceptan-oleiros-menor-conducia-carne-coche-pareja-madre-dio-positivo-alcohol/00031646651281395821266.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634344}, {"title": "La Fiscal\u00eda General abrir\u00e1 una investigaci\u00f3n sobre delitos relacionados con la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "La Fiscal\u00eda General del Estado prepara un decreto de apertura de diligencias de investigaci\u00f3n en las que incluir\u00e1 todos los indicios de posibles delitos relacionados con la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, con el objeto de colaborar con la Corte Penal Internacional o incluso proceder a presentar una querella ante los tribunales espa\u00f1oles si se dieran los requisitos para ello, han informado a elDiario.es fuentes fiscales.", "date": "1646714119", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646714119", "url": "https://www.eldiario.es/politica/fiscalia-general-abrira-investigacion-delitos-relacionados-invasion-rusa-ucrania_1_8810372.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634345}, {"title": "Estadunidenses cruzan la frontera con M\u00e9xico para cargar gasolina en Chihuahua", "content": "Residentes y ciudadanos de los Estados Unidos comenzaron a cargar gasolina en Ciudad Ju\u00e1rez, por la diferencia de precios m\u00e1s bajos en esta frontera, ya que en Estados Unidos se increment\u00f3 el precio por el conflicto armado en Ucrania. Hoy en Ju\u00e1rez la venta de gasolina magna fue de un promedio de 16.15 a 16.49 pesos por litro, mientras que en El Paso, Texas, fluct\u00faa de los 19.80 hasta los 20.30 pesos por litro, lo que representa un ahorro considerable para los consumidores.", "date": "1646714187", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646714187", "url": "https://www.jornada.com.mx/notas/2022/03/05/estados/estadunidenses-cruzan-la-frontera-para-cargar-gasolina-en-chihuahua/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634346}, {"title": "Qu\u00e9 significa la Z de los rusos en la guerra y qui\u00e9nes la muestran", "content": "La Z en tanques rusos, como en muchas otras manifestaciones, est\u00e1 siendo el s\u00edmbolo de apoyo a Rusia en la guerra contra Ucrania. \u00bfPor qu\u00e9?", "date": "1646715777", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646715777", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/08/la-z-es-el-nuevo-simbolo-de-adhesion-a-putin-que-significa-y-quienes-lo-muestran/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634347}, {"title": "Descubren en Inglaterra un monumento romano del tama\u00f1o de cinco campos de f\u00fatbol", "content": "Un mosaico romano, integrado en un complejo de villas circundantes, constituye uno de los testimonios m\u00e1s importantes de la \u00e9poca romana tard\u00eda en Europa. El emplazamiento, que ha desvelado un gran mosaico que representa la Il\u00edada de Homero, forma parte de un gran conjunto de villas se\u00f1oriales de hace m\u00e1s de 1.500 a\u00f1os.", "date": "1646716567", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646716567", "url": "https://www.epe.es/es/tendencias-21/20220307/descubren-inglaterra-monumento-romano-tamano-13337172", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634349}, {"title": "El Supremo sentencia que Ma\u00f1ueco no ten\u00eda competencias para adelantar el horario del toque de queda el a\u00f1o pasad", "content": "El Tribunal Supremo deja claro que el presidente de la Junta de Castilla y Le\u00f3n no debi\u00f3 adelantar en enero de 2021 la prohibicion de la salida de las personas a la calle a las 20.00 horas y da la raz\u00f3n al recurso que presentaron los servicios jur\u00eddicos del Estado, bas\u00e1ndose en que el Constitucional anul\u00f3 varios preceptos del Segundo Estado de Alarma.", "date": "1646716811", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646716811", "url": "https://ileon.eldiario.es/actualidad/126934/el-supremo-sentencia-que-manueco-no-tenia-competencias-para-adelantar-el-horario-del-toque-de-queda-el-ano-pasado", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634350}, {"title": "Operaci\u00f3n Clipper: el plan de dos hermanos para desplumar a la millonaria familia Puig", "content": "Las patentes perdidas del mechero m\u00e1s famoso del mundo. Una se\u00f1ora de 100 a\u00f1os en una residencia de monjas. Una vieja deuda entre familias. No es una pel\u00edcula, es este reportaje", "date": "1646717718", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646717718", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-03-08/operacion-clipper-puig-hermanos-desplumar_3385907/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634351}, {"title": "La inteligencia artificial 'open source' que mejor programa en C fue entrenada leyendo preguntas y respuestas de Stack Overflow", "content": "Hace un mes, la compa\u00f1\u00eda de inteligencia artificial DeepMind (filial de Google/Alphabet) anunci\u00f3 al mundo la creaci\u00f3n de AlphaCode, una IA capaz de rendir como un desarrollador promedio al enfrentarse a problemas de programaci\u00f3n. Un grupo de investigadores han desarrollado PolyCoder: una IA programadora de c\u00f3digo abierto, accesible a todos, capaz de democratizar la creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de IAs programadoras. PolyCoder no s\u00f3lo fue entrenado con archivos de c\u00f3digo, sino tambi\u00e9n con informaci\u00f3n en lenguaje natural extra\u00edda de Stack Overflow.", "date": "1646757610", "karma": "909.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646718681", "url": "https://www.genbeta.com/desarrollo/inteligencia-artificial-open-source-que-mejor-programa-c-fue-entrenada-leyendo-preguntas-respuestas-stack-overflow", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3634352}, {"title": "", "content": "", "date": "1646718582", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646718582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634354}, {"title": "Rusia empieza a prepararse ante una posible desconexi\u00f3n forzosa de Internet: as\u00ed quiere dejar de depender de servicios extranjeros", "content": "Una circular dirigida por el Ministerio de Estad\u00edstica ruso a todas las autoridades federales y regionales de la Federaci\u00f3n Rusa a tomar una serie de medidas relacionadas con infraestructura web que muchos interpretan como un primer paso para preparar al pa\u00eds para una serie de escenarios futuros que incluyen la eventual desconexi\u00f3n del Internet global", "date": "1646719496", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646719496", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/rusia-empieza-a-prepararse-posible-desconexion-forzosa-internet-asi-quiere-dejar-depender-servicios-extranjeros", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634355}, {"title": "El burladero de la monarqu\u00eda", "content": "La monarqu\u00eda contin\u00faa siendo el problema constitucional m\u00e1s importante con el que tiene que enfrentarse la sociedad espa\u00f1ola. Porque ha conseguido ser sustancialmente resistente al principio de legitimidad propio de la democracia", "date": "1646719944", "karma": "61.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646719944", "url": "https://www.eldiario.es/contracorriente/burladero-monarquia_132_8807069.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634357}, {"title": "Playing a virtual game online on HOG offers the opportunity to WIN amazing rewards", "content": "<p>Play online games at Heaven of gamers the best place to play high-quality browser games like:-&nbsp;play fantasy cricket and win cash, play carrom and earn money, best poker app real money, and Play 8 Pool game online for money, fruit samurai game download and 3 patti earning app .We add new games every day. Have fun!&nbsp;</p>", "date": "1646720002", "karma": "-40.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646720002", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634358}, {"title": "Gusanos diminutos toman decisiones complejas con s\u00f3lo 300 neuronas", "content": "Un nuevo estudio ha comprobado que gusanos diminutos con tan solo 302 neuronas son capaces de tomar decisiones complejas, seg\u00fan publican sus autores en la revista publicados en 'Current Biology'. Llevaban d\u00e9cadas pregunt\u00e1ndose c\u00f3mo toma decisiones un animal, centr\u00e1ndose en las c\u00e9lulas y conexiones del cerebro que podr\u00edan estar involucradas. En el nuevo estudio se han centrado en un enfoque diferente, al analizar el comportamiento y no las neuronas.", "date": "1646720366", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646720366", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-gusanos-diminutos-toman-decisiones-complejas-solo-300-neuronas-20220307173103.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634359}, {"title": "Estados Unidos negocia con Maduro alternativas al petr\u00f3leo ruso", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ya ha producido dos vencedores inesperados: Venezuela y Arabia Saud\u00ed. El fin de semana, Estados Unidos inici\u00f3 una apertura diplom\u00e1tica hacia ambos; a los que necesita para que suplan el petr\u00f3leo ruso que esta desapareciendo del mercado a consecuencia de las sanciones a las transacciones financieras impuestas a Rusia.", "date": "1646766611", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646720730", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/03/08/622661f9fdddffcd468b456d.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "published", "id": 3634360}, {"title": "Cita de Charles Bukowski", "content": "<p>&ldquo;Con demasiada frecuencia, la &uacute;nica escapatoria es dormir&rdquo;.</p><p>Atribuida a Charles Bukowski</p><p> </p><p> </p>", "date": "1646732717", "karma": "142.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646720677", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3634361}, {"title": "", "content": "", "date": "1646720870", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646720870", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634362}, {"title": "Padeciendo la versi\u00f3n nueva de Men\u00e9ame", "content": "<p>Al cambiar de ordenador ca&iacute; en una trampa de men&eacute;ame, hice alg&uacute;n click que no deb&iacute;a, y ahora estoy condenado a ver la nueva versi&oacute;n de Men&eacute;ame, Cambiar de m&aacute;quina no es un proceso muy r&aacute;pido y a veces resulta engorroso. No tengo tiempo ahora mismo para pelear con la versi&oacute;n nueva en este momento pero como me lleve m&aacute;s de 15 minutos. Abandono el men&eacute;ame.&nbsp;</p>", "date": "1646814043", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646720893", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3634363}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo crea el cerebro los recuerdos?", "content": "Un estudio ha descubierto las neuronas que separan la experiencia en segmentos, que posteriormente ayudan al cerebro a &quot;viajar en el tiempo&quot; y recordar. Se trata de un descubrimiento que abre un nuevo camino hacia el desarrollo de tratamientos para los trastornos de la memoria como la demencia y el alzh\u00e9imer.", "date": "1646721205", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646721205", "url": "https://www.alimente.elconfidencial.com/bienestar/2022-03-08/como-crea-el-cerebro-los-recuerdos_3387315/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634364}, {"title": "Los or\u00edgenes del arte", "content": "Si hablamos de pintura se nos vienen a la cabeza lugares y obras como la Capilla Sixtina de Miguel \u00c1ngel, La \u00daltima cena de Leonardo, las Meninas de Vel\u00e1zquez, los Fusilamientos de Goya\u2026 Lo que a veces olvidamos son los inicios, nos sucede en muchas ocasiones. Hoy queremos volver atr\u00e1s en el tiempo, hace miles de a\u00f1os cuando los humanos daban sus primeros pasos por inh\u00f3spitos parajes. Volveremos a vestirnos con pieles de animales como nuestros antepasados y a imaginar lo que ellos imaginaban. Hoy hablaremos del primer arte paleol\u00edtico.", "date": "1646721533", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646721533", "url": "https://archivoshistoria.com/3338-2/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634366}, {"title": "Ruso multado por desacreditar las acciones de las tropas rusas (ru)", "content": "En San Petersburgo, un ciudadano ruso fue multado con 35,000 rublos por desacreditar a las Fuerzas Armadas de RF. El Tribunal de Distrito de Pushkinsky de San Petersburgo mult\u00f3 a un ciudadano ruso por desacreditar las acciones de las tropas rusas. As\u00ed lo inform\u00f3 el servicio de prensa de la corte en Telegram . Cabe se\u00f1alar que el tribunal registr\u00f3 el caso de una infracci\u00f3n administrativa en virtud de la parte 1 del art\u00edculo 20.3.3 del C\u00f3digo de Infracciones Administrativas de la Federaci\u00f3n Rusa.", "date": "1646721557", "karma": "102.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646721557", "url": "https://lenta.ru/news/2022/03/08/diskr/?es=smi2", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634367}, {"title": "El precio del gasoil, inasumible para los pescadores de Viveiro, deja amarrada parte de la flota de Celeiro", "content": "Los barcos no salen a faenar por la escalada de precios en los combustibles, que impide a los marineros obtener beneficios.", "date": "1646721594", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646721594", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3480264/flota-celeiro-lugo-inicia-amarre-parcial-debido-subida-gasoil", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634368}, {"title": "Las monarqu\u00edas m\u00e1s antiguas del mundo que a\u00fan persisten", "content": "Las monarqu\u00edas, aunque parecen ser formas de gobierno de siglos atr\u00e1s, a\u00fan est\u00e1n fuertemente arraigadas a las estructuras sociales, aunque ahora simplemente simbolicen la unidad de las naciones donde residen. Por esta raz\u00f3n, cuando el emperador Akihito, de Jap\u00f3n, abdic\u00f3 este martes 30 de abril, se reconoci\u00f3 que la era Heisei ha llegado a su fin. Esto dar\u00e1 inicio a una nueva era llamada Reiwa (orden y armon\u00eda), cuando su hijo Naruhito se convierta oficialmente en el 126\u00b0 emperador de Jap\u00f3n. Akihito fue el primer ocupante del Trono de Crisantem", "date": "1646721804", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646721804", "url": "https://noticieros.televisa.com/historia/monarquias-mas-antiguas-mundo-aun-persisten/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634369}, {"title": "Los conductores varados. AVISO", "content": "<p>Me informa lo poco que va quedando de mi vieja red de noticias que, en las autopistas europeas, tambi&eacute;n en las espa&ntilde;olas, empiezan a quedarse varados algunos conductores de la Europa del Este, sin posibilidad de llenar sus tanques de combustible y sin posibilidad de comprar comida.</p><p>La raz&oacute;n, sobre todo en el caso de rusos y ucranianos, es la anulaci&oacute;n de sus tarjetas de cr&eacute;dito. Insisto que tambi&eacute;n les pasa a los ucranianos pues muchaas empresas de transporte operaban con tarjetas rusas. Tambi&eacute;n es com&uacute;n que esto sucede con camiones y conductores de Estonia, Letonia, Lituania y Bielorrusia.</p><p>Sus empresas est&aacute;n mayoritariamente haciendo lo posible por resolver el problema, pero mientras tanto y no, esta gente tiene que comer.</p><p>Si encontramos alg&uacute;n camionero de estas nacionalidades en una gasolinera, no estar&iacute;a de m&aacute;s preguntarle si se le puede ayudar. Una Cocacola y un bocata son, en estos momentos, m&aacute;s que suficiente.</p><p>Y no: si no se lo ofreces no te lo van a pedir. Cosas de cada cultura...</p><p>Como me lo transmitieron, lo transmito.</p>", "date": "1646802911", "karma": "2490.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646722620", "url": "", "clicks": 0, "votes": "252", "status": "published", "id": 3634370}, {"title": "A 40 a\u00f1os de Malvinas: hist\u00f3rico encuentro de ex combatientes argentinos y brit\u00e1nicos", "content": "Veteranos de guerra de los dos pa\u00edses compartieron vivencias y reflexionaron sobre el conflicto b\u00e9lico durante cuatro d\u00edas. Lo organiz\u00f3 la asociaci\u00f3n Fe del Centuri\u00f3n, una asociaci\u00f3n civil que asiste a veteranos de guerra y que propuso el lema &quot;Seamos uno para que el mundo crea&quot;.", "date": "1646722516", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646722516", "url": "https://www.clarin.com/sociedad/mensaje-mundo-adversarios-sentimos-odio-hoy-podemos-mirarnos-escucharnos-abrazarnos-_0_KjNNp4Jz6h.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634371}, {"title": "Gotham a vista de arquitecto: as\u00ed ha cambiado la ciudad de Batman, desde el expresionismo de Tim Burton a los rascacielos de Nolan", "content": "Aunque Batman hace lo que puede, la mejor medicina para la ciudad m\u00e1s t\u00e9trica del universo DC no es un superh\u00e9roe, sino un buen urbanista.", "date": "1646722474", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646722474", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/gotham-a-vista-de-arquitecto-asi-ha-cambiado-la-ciudad-de-batman-desde-el-expresionismo-de-tim-burton-a-los-rascacielos-de-nolan-4966886/?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634372}, {"title": "Numble.win | Un sencillo juego matem\u00e1tico", "content": "<p>Hace dos semanas tuve una epifan&iacute;a. Una de esas de contraluz y ojos entrecerrados. Dado el &eacute;xito de Wordle... &iquest;podr&iacute;a hacer yo algo parecido? </p><p>Es cierto, probablemente no fuera el &uacute;nico iluminado. Si contamos las diferentes versiones que se han publicado del popular juego, casi dir&iacute;a que lo raro ser&iacute;a no hacer nada. Si me pon&iacute;a manos a la obra, ten&iacute;a que montar algo radicalmente diferente.</p><p>La buena verdad es que por mil motivos que no vienen al caso, necesitaba un proyecto peque&ntilde;o con el que entretenerme, aprender y disfrutar. Puse por tanto, las cuatro neuronas que me quedan intactas a funcionar (ahora son solo tres, les he puesto nombre), y tras unos intensos &mdash;cuatro&mdash; minutos, di con una idea transgresora: &iquest;Y si en lugar de letras, fueran n&uacute;meros? &iquest;Qu&eacute; hay m&aacute;s diferente de las letras que los n&uacute;meros? Juro que llegu&eacute; a esa conclusi&oacute;n yo solo.</p><p>Tras la revolucionaria &mdash;no&mdash; idea, me puse manos a la obra. Levant&eacute; un peque&ntilde;o proyecto (con Vue3 y Vite) y me puse a desarrollar.</p><p>Hoy por fin puedo presentarlo: <a href=\"https://numble.win\">numble.win</a> es un juego al m&aacute;s puro estilo Cifras y Letras. Seis n&uacute;meros y los cuatro operadores cl&aacute;sicos para dar con la cifra del reto. El funcionamiento es sencillo: para operar, puedes usar tanto los n&uacute;meros como los resultados obtenidos con tus operaciones. Una vez usados, estos dejan de estar disponibles. &iquest;El objetivo? Un reto diario que poder compartir con tus \"amigos\" en redes para demostrar lo list&iacute;simo que eres. </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634373&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Parece f&aacute;cil, pero ver&aacute;s c&oacute;mo te supone un peque&ntilde;o reto. Si lo pruebas y te gusta, d&eacute;jame un comentario.</p><p>Y, &iquest;para qu&eacute; haces esto? Pues mira, te voy a ser franco. Uno ya no sabe qu&eacute; hacer para promocionar su libro por v&iacute;as alternativas. Al acabar el reto, ver&aacute;s un peque&ntilde;o mensaje en el pie del modal que aparece. &iquest;Sutil? Quiz&aacute; no. &iquest;Efectivo? Yo dir&iacute;a que tampoco. Pero al menos est&aacute; siendo un viaje divertido, que es lo que realmente me importa.</p><p></p>", "date": "1646724186", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634373}, {"title": "Piden boicot a Coca-Cola, McDonald\u2019s y PepsiCo por seguir operando en Rusia", "content": "Tres cadenas de supermercados ucranianas retiraron los productos de Coca-Cola de sus estantes, mientras los hashtags #BoycottCocaCola, #BoycottPepsi y #BoycottMcDonalds eran tendencia en Twitter", "date": "1646722604", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646722604", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/rusia-cocacola-mcdonalds-pepsi-boicot-b2030513.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634374}, {"title": "El fot\u00f3grafo egipcio karim Amr capta la monumental soledad del desierto", "content": "La siguiente serie del fot\u00f3grafo karim Amr captura una atm\u00f3sfera et\u00e9rea sobre las pir\u00e1mides y los desiertos de Egipto. Buscando desarrollar un lenguaje \u00fanico a trav\u00e9s de sus im\u00e1genes, separado de las fotos de viajes m\u00e1s t\u00edpicas infunde a su trabajo un esp\u00edritu que resalta la soledad vasta y vac\u00eda del paisaje. karim Amr traduce el paisaje des\u00e9rtico de Egipto en una abstracci\u00f3n atmosf\u00e9rica. Las dunas interminables pueden llenar todo el marco para convertirse en una serie plana de capas, expresando arenas texturales azotadas por el viento.", "date": "1646750103", "karma": "1201.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646722937", "url": "https://www.designboom.com/art/karim-amr-photography-egypt-pyramids-desert-cairo-giza-02-21-2022/", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3634375}, {"title": "El Gobierno nos pide acoger a ucranianos mientras nos persigue por ayudar a migrantes", "content": "Dani\u00e8le Bideondo fue detenida, junto a su hija, cuando volv\u00eda de una movilizaci\u00f3n en denuncia de la guerra en Ucrania. Su delito: prestar ayuda a cinco migrantes en Urru\u00f1a. Tras pasar por comisar\u00eda reitera su compromiso, denuncia la presi\u00f3n policial y la doble vara de medir del Gobierno franc\u00e9s.", "date": "1646722669", "karma": "83.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646722669", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220308/el-gobierno-frances-nos-pide-acoger-a-ucranianos-mientras-persigue-a-los-migrantes", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3634376}, {"title": "El mejor atajo de teclado para Windows 10 que quiz\u00e1s no conoc\u00edas: la comunidad en Twitter responde", "content": "En la cuenta de Twitter de Windows Insider llevaron a cabo una serie de encuestas bastante interesantes sobre los mejores atajos de teclado para Windows 10. La idea, b\u00e1sicamente, era enfrentar dos atajos en cada tuit para que los usuarios elijan cu\u00e1l es el m\u00e1s \u00fatil de todos y coronarlo campe\u00f3n.", "date": "1646723257", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646723257", "url": "https://www.genbeta.com/windows/mejor-atajo-teclado-para-windows-10-quizas-no-conocias-comunidad-twitter-responde", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634378}, {"title": "La crisis del petr\u00f3leo acerca al mundo a una nueva recesi\u00f3n dominada por la inflaci\u00f3n y la escasez", "content": "Justo cuando la econom\u00eda global empezaba a ver la luz tras la profunda recesi\u00f3n del covid, los nubarrones vuelven a acumularse en el horizonte con el tono oscuro que suele preceder a la tormenta. La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia y las posteriores sanciones (y las que est\u00e1n por venir) han desatado una nueva crisis del petr\u00f3leo (y de las materias primas en general) que amenaza con ahogar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y sumir al mundo en una nueva etapa recesiva. A diferencia de la crisis de 2020.", "date": "1646723328", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646723328", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11653496/03/22/La-crisis-del-petroleo-acerca-al-mundo-a-una-nueva-recesion-dominada-por-la-inflacion-y-la-escasez.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634379}, {"title": "La escalada energ\u00e9tica paraliza la siderurgia y aboca muchas empresas a detener la producci\u00f3n", "content": "Los precios r\u00e9cord de la electricidad y del gas natural est\u00e1n provocando ya la parada de algunas de las grandes industrias espa\u00f1olas y la situaci\u00f3n puede empeorar en los pr\u00f3ximos d\u00edas si la situaci\u00f3n no logra suavizarse. Seg\u00fan explic\u00f3 Andr\u00e9s Barcel\u00f3, director general de Unesid, algunas de las compa\u00f1\u00edas de su sector han comenzado a parar sus f\u00e1bricas desde el viernes o adelantando mantenimientos previstos ante la enorme incertidumbre que se est\u00e1 produciendo en el mercado energ\u00e9tico.", "date": "1646723786", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646723786", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11654187/03/22/La-escalada-energetica-paraliza-la-siderurgia-y-aboca-muchas-empresas-a-detener-la-produccion-.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634380}, {"title": "", "content": "", "date": "1646723773", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646723773", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634381}, {"title": "S\u00e1nchez telefonea al presidente de Argelia para asegurarle que Espa\u00f1a no revender\u00e1 el gas argelino a Marruecos", "content": "La gesti\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez se a\u00f1ade a las que efectu\u00f3 a finales de febrero la ministra de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, son su hom\u00f3logo argelino, Mohamed Arkab. Italia, el otro gran cliente del gas argelino, envi\u00f3 el lunes pasado a su ministro de Asuntos Exteriores, Luigi Di Maio, acompa\u00f1ado por Claudio Descalzi, el consejero delegado del ENI, el gigante italiano de los hidrocarburos.", "date": "1646723933", "karma": "84.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646723933", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/sanchez-telefonea-al-presidente-de.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3634382}, {"title": "", "content": "", "date": "1646724039", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724039", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634383}, {"title": "El Kriti Future, el primer petrolero preparado para usar amoniaco (NH3) como combustible", "content": "El amoniaco es conocido por muchos de nosotros como un producto qu\u00edmico t\u00f3xico y maloliente utilizado para la limpieza. Pero su uso como combustible se remonta ya a principios del siglo XIX. Las grandes ventajas del amoniaco son que emite cero emisiones de CO2 cuando se quema, est\u00e1 disponible en abundancia, y puede utilizarse en pilas de combustible o en motores de combusti\u00f3n interna. Al contrario que el hidr\u00f3geno, no tiene que almacenarse en tanques a alta presi\u00f3n o en vasos criog\u00e9nicos Dewar.", "date": "1646724217", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724217", "url": "https://vadebarcos.net/2022/03/08/el-kriti-future-el-primer-petrolero-preparado-para-usar-amoniaco-nh3-como-combustible/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634384}, {"title": "Me pregunta Aimar Bretos si se ha equivocado Ione Belarra defendiendo las v\u00edas diplom\u00e1ticas y la posici\u00f3n pacifista frente al env\u00edo de armas", "content": "Aqu\u00ed mi respuesta   El \u00c1gora de la Cadena Ser, con Margallo, Carmen Calvo, Iglesias y Aimar Bretos.", "date": "1646724489", "karma": "59.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646724489", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloIglesias/status/1500964005904478208?ref_src=twsrc^google|twcamp^serp|twgr^tweet", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634385}, {"title": "Espa\u00f1a presiona a Bruselas para que facilite las importaciones de cereales", "content": "Espa\u00f1a insiste en Bruselas para la relajaci\u00f3n de las exigencias comunitarias a la hora de importar cereales y contrarrestar as\u00ed la p\u00e9rdida de la cosecha ucrania. En concreto, reclama que se flexibilicen \u201clas medidas de la PAC (pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan) para que se pueda incrementar la producci\u00f3n [de cereales]\u201d en Espa\u00f1a y otros pa\u00edses comunitarios, asegur\u00f3 el ministerio en un comunicado. El Ejecutivo espa\u00f1ol tambi\u00e9n ha solicitado que se flexibilicen las exigencias sanitarias a la importaci\u00f3n en Europa.", "date": "1646724435", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724435", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-08/espana-presiona-a-bruselas-para-que-facilite-las-importaciones-de-cereales-de-argentina-y-ee-uu-para-suplir-las-compras-a-ucrania-golpeadas-por-la-guerra.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634386}, {"title": "Este navegador GPS proyectado con l\u00e1ser deber\u00eda venir de serie en todas las bicicletas", "content": "El dispositivo que se muestra en este video se llama LaserCube y es, en esencia, un proyector compacto que puede crear im\u00e1genes, texto e incluso animaciones utilizando una fuente de luz l\u00e1ser. A poco menos de $1000, la versi\u00f3n menos costosa del LaserCube no es exactamente barata (\u00bfcu\u00e1ntos dispositivos de miles de d\u00f3lares realmente querr\u00edas atar a tu bicicleta?), y es mucho m\u00e1s grande que otros dispositivos para montar en una bicicleta, como los navegadores GPS ofrecidos por empresas como Garmin. Pero seguir una gran flecha brillante (...)", "date": "1646724429", "karma": "28.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646724429", "url": "https://es.gizmodo.com/este-navegador-gps-proyectado-con-laser-deberia-venir-d-1848617204", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634387}, {"title": "El puente mic\u00e9nico de Kazarma es el m\u00e1s antiguo de Europa en funcionamiento", "content": "En la carretera que une las antiguas ciudades de Micenas y Tirinto con Epidauro en la Arg\u00f3lida griega hay cuatro puentes construidos durante la Edad del Bronce que todav\u00eda siguen en funcionamiento. Uno de estos puentes es conocido por ser considerado uno de los puentes m\u00e1s antiguos del mundo, y como el m\u00e1s antiguo de los puentes europeos que quedan en uso. Se trata del llamado Puente de Kazarma o Puente de Arkadiko.", "date": "1646730909", "karma": "1357.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724619", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-puente-micenico-de-kazarma-es-el-mas-antiguo-de-europa-en-funcionamiento", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "published", "id": 3634388}, {"title": "Karpov y Kasparov reviven su enemistad en el tablero de Ucrania: un ferviente seguidor de Putin contra su mayor detractor", "content": "No se puede entender la historia del ajedrez sin hablar de una rivalidad legendaria. Anatoli Karpov y Garri Kasparov protagonizaron una guerra sin cuartel que dur\u00f3 seis a\u00f1os, en los que hubo 144 batallas (partidas) sobre el terreno que mejor conoc\u00edan ambos: un tablero.", "date": "1646724686", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724686", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4967086/0/karpov-kasparov-ajedrez-putin-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634389}, {"title": "Orange y M\u00e1sM\u00f3vil pactan una fusi\u00f3n de 20.000 millones en Espa\u00f1a", "content": "Orange y M\u00e1sM\u00f3vil han llegado a un acuerdo para integrar sus negocios en Espa\u00f1a en una operaci\u00f3n que supondr\u00e1 su fusi\u00f3n al 50%, con Meinrad Spenger previsiblemente de CEO, seg\u00fan se\u00f1alan fuentes del mercado, y con una salida a Bolsa (OPV) fijada para el tercer a\u00f1o para permitir que los fondos accionistas de M\u00e1sM\u00f3vil (KKR, Cinven y Providence), abandonen el capital.", "date": "1646724742", "karma": "50.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646724742", "url": "https://amp.expansion.com/empresas/tecnologia/2022/03/08/62269a4fe5fdea16598b45b4.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634391}, {"title": "Feij\u00f3o podr\u00eda presidir el PP sin saber cu\u00e1ntos apoyos tiene: no habr\u00e1 urnas si no aparece ning\u00fan rival", "content": "El comit\u00e9 organizador estudia prescindir del voto directo de los militantes si s\u00f3lo hay un candidato v\u00e1lido: Feij\u00f3o ser\u00eda designado por aclamaci\u00f3n.", "date": "1646724793", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646724793", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220308/feijoo-podria-presidir-pp-sin-no-aparece/655434843_0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634392}, {"title": "Los portugueses toman Ayamonte en busca de gasolina: el precio supera all\u00ed los 2 euros", "content": "El Gobierno luso ha decretado para este lunes un incremento de 14 c\u00e9ntimos y 8 c\u00e9ntimos por litro de gas\u00f3leo y gasolina. Las colas han sido una constante durante el fin de semana", "date": "1646768703", "karma": "1433.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646724952", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-07/los-portugueses-toman-ayamonte-en-busca-de-gasolina-y-butano-mas-barato_3387359/", "clicks": 0, "votes": "117", "status": "published", "id": 3634393}, {"title": "&quot;\u00bfDi\u00e9sel o gasolina? Nada, solo estoy mirando&quot;: el humor en las redes por el desorbitado precio de los carburantes", "content": "El precio podr\u00eda llegar a los 2 euros por litro en un mes, algo que ha provocado que muchos usuarios acudan a las redes sociales a quejarse y, como suele ser habitual, tambi\u00e9n a tomarse con humor las malas noticias.", "date": "1646725227", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646725227", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4967240/0/diesel-o-gasolina-nada-solo-estoy-mirando-las-redes-se-toman-con-humor-el-deborbitado-precio-de-los-carburantes/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634394}, {"title": "Las Sufragistas, inventoras del marketing pol\u00edtico moderno", "content": "Suffragettes es el nombre con el que se conoc\u00eda a las sufragistas brit\u00e1nicas de comienzos del siglo XX. La palabra surgi\u00f3 como un insulto, pero ellas le dieron la vuelta. Estar presentes en todos los \u00e1mbitos de la ciudad era fundamental si quer\u00edan difundir su mensaje entre los distintos estratos sociales. \u201cHechos, no palabras\u201d (Deeds, Not Words) fue su ic\u00f3nico lema.", "date": "1646725605", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646725605", "url": "https://theconversation.com/las-sufragistas-inventoras-del-marketing-politico-moderno-177203", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634395}, {"title": "Hacen 'rascacielos' para que bacterias conviertan luz en electricidad", "content": "Investigadores de la Universidad de Cambridge han fabricado 'rascacielos' microsc\u00f3picos para comunidades de bacterias para ayudarlas a generar electricidad con s\u00f3lo la luz del sol y agua. Utilizaron la impresi\u00f3n en 3D para crear redes de 'nanoviviendas' de gran altura en las que las bacterias amantes del sol pudieran crecer r\u00e1pidamente. A continuaci\u00f3n, pudieron extraer los electrones residuales de las bacterias, sobrantes de la fotos\u00edntesis, que podr\u00edan usarse para alimentar peque\u00f1os aparatos electr\u00f3nicos.", "date": "1646726049", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646726049", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-hacen-rascacielos-bacterias-conviertan-luz-electricidad-20220307174402.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634396}, {"title": "Samsung confirma hackeo a su empresa y robo de informaci\u00f3n", "content": "La p\u00e1gina oficial de Bloomberg dio a conocer que la empresa Samsung se\u00f1al\u00f3 que le robaron informaci\u00f3n de alto valor a la compa\u00f1\u00eda. En el informe se se\u00f1al\u00f3 que se rob\u00f3 el c\u00f3digo fuente de dispositivos Galaxy y otra informaci\u00f3n trascendente en la empresa. Samsung se\u00f1al\u00f3 que los reportes de hackeo se hicieron presentes a principios del mes, pero hasta ahora se difundi\u00f3 el comunicado oficial donde se confirm\u00f3.", "date": "1646726011", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646726011", "url": "https://www.codigosanluis.com/samsung-confirma-hackeo-empresa/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634397}, {"title": "Precio de la gasolina alcanza nivel r\u00e9cord en Massachusetts", "content": "El precio promedio en Massachusetts ahora es de $4.16, que subi\u00f3 m\u00e1s de 40 centavos desde la semana pasada", "date": "1646726066", "karma": "51.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646726066", "url": "https://www.telemundonuevainglaterra.com/noticias/local/precio-de-la-gasolina-alcanza-nivel-record-en-massachusetts/2183977/?fbclid=IwAR1ijZwDignBzSA1R5Ujo8AYcZPTqtLjl0IPJsmjhteYHm4-7-YGl4JqGck", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634398}, {"title": "Rocky y los hombres de cuerpo presente", "content": "Rocky, tras su combate contra Ivan Drago, da su opini\u00f3n sobre la guerra entre Rusia y Ucrania.", "date": "1646726249", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646726249", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fwYofQqGAVs", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634399}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 los espa\u00f1oles no pueden vivir sin persianas?  - ENG", "content": ".... Curiosamente en Espa\u00f1a existe un dispositivo plegable contra la fachada del edificio, que existe en casi todas las ventanas, nuevas o viejas, pobres o ricas. \u00bfPor qu\u00e9 es tan com\u00fan este mecanismo que en cambio no existe practicamente en el norte de Europa?...", "date": "1646728502", "karma": "2002.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646726393", "url": "https://www.bbc.com/reel/playlist/obsessions?vpid=p0bt2mr3", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3634400}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 nadie conoce a un chef que se haya cogido una baja por paternidad?", "content": "Las mujeres cocinan en el 90% de los hogares y ocupan alrededor del 40% de las plazas en las escuelas de hosteler\u00eda, pero solo un 15% llega a ser chef y apenas protagonizan un 10-20% de las ponencias en los principales congresos gastron\u00f3micos. En la &quot;impagable&quot; comida ofrecida hace unos d\u00edas a Robert de Niro en el Hotel Ritz de Madrid, de hecho, no hubo ninguna. Cero.", "date": "1646726369", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726369", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/08/por-que-nadie-conoce-a-un-chef-que-se-haya-cogido-una-baja-por-paternidad/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634401}, {"title": "El xenomorfo, otra princesa Disney: la compa\u00f1\u00eda piensa explotar la franquicia de Alien al m\u00e1ximo", "content": "Pese a las impresiones superficiales, 'Alien' no ha sido una franquicia tan exhaustivamente explotada como otras. O al menos, no lo ha sido de forma tan salvaje y con ambiciones tan demoledoramente comerciales como lo han sido 'Terminator' o 'Parque Jur\u00e1sico', por nombrar otras sagas cl\u00e1sicas del g\u00e9nero. 'Alien' tiene un nada desde\u00f1able n\u00famero de pel\u00edculas, es cierto: cuatro principales, dos precuelas y dos crossovers con 'Predator', es decir, ocho.", "date": "1646726528", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726528", "url": "https://www.xataka.com/cine-y-tv/franquicia-para-practicamente-todo-disney-aspira-ahora-a-explotar-universo-alien", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634402}, {"title": "Las mujeres tracias y el santuario de Heracles", "content": "En el mundo antiguo exist\u00edan profundas diferencias entre sus habitantes. Por ejemplo, en el Egipto fara\u00f3nico s\u00f3lo los sacerdotes pod\u00edan entrar en ciertos lugares de los templos. Entre los antiguos griegos tambi\u00e9n se daban estas desigualdades y s\u00f3lo los que eran ciudadanos pod\u00edan votar. Las mujeres helenas no disfrutaban de ese derecho, adem\u00e1s ten\u00edan vetado [\u2026]", "date": "1646726418", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726418", "url": "https://blogcatedranaval.com/2022/03/08/las-mujeres-tracias-y-el-santuario-de-heracles/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634403}, {"title": "El Gobierno baja la velocidad m\u00e1xima a 110 km/hora para ahorrar energ\u00eda", "content": "El l\u00edmite de velocidad en autov\u00eda y autopista se reducir\u00e1 de manera transitoria de 120 kil\u00f3metros por hora a 110 kil\u00f3metros por hora a partir del pr\u00f3ximo 7 de marzo, dentro de un plan de medidas con el objetivo de reducir el gasto de gasolina y gas\u00f3leo, seg\u00fan ha informado el vicepresidente primero del Gobierno, Alfredo P\u00e9rez Rubalcaba, tras el Consejo de Ministros.", "date": "1646726642", "karma": "-141.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646726642", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sociedad/Gobierno-velocidad-maxima-ahorrar-energia_0_454754993.amp.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634404}, {"title": "Condenado un &quot;miembro activo&quot; de la extrema derecha por amenazar a Errej\u00f3n", "content": "El extremista hab\u00eda sido identificado por la Polic\u00eda en &quot;numerosos actos&quot; relacionados con homenajes &quot;a los Ca\u00eddos de la Divisi\u00f3n Azul&quot; y en manifestaciones vinculadas &quot;a los postulados nacionalsocialistas&quot;. Uno de los mensajes planteaba el deseo de que se produjera una segunda Guerra Civil en Espa\u00f1a, con la intenci\u00f3n de &quot;acabar con comunistas, progres y dem\u00e1s basura&quot;, escribi\u00f3 el condenado en Instagram.", "date": "1646739627", "karma": "97.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646726633", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220308/condenado-extrema-derecha-amenazar-errejon-13337237", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3634405}, {"title": "\u00abAyuda humanitaria, alimentos y medicinas, promover deserciones, prohibir la venta de armas\u2026\u00bb", "content": "Josemi Lorenzo Arribas (Asamblea Antimilitarista de Madrid), describe en La Cafetera de Radiocable como se puede ayudar a Ucrania dentro del marco del pacifismo.  Entre las medidas cita el llamamiento a la deserci\u00f3n de tropas rusas y ucranianas que se nieguen a matar y conceder a estas personas estatus de refugiadas. Lorenzo Arribas defiende que a un Estado como el espa\u00f1ol, que es el s\u00e9ptimo exportador de armamento del mundo, &quot;parece que s\u00ed que le compete poder tener algo m\u00e1s que gestos&quot;.", "date": "1646726913", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726913", "url": "https://www.radiocable.com/que-papel-puede-tener-espana-contra-la-guerra-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634406}, {"title": "Muere el elefante m\u00e1s preciado de Sri Lanka", "content": "Tras conocerse la noticia del fallecimiento del elefante, el presidente de Sri Lanka, Gotabaya Rajapaksa, declar\u00f3 al animal &quot;tesoro nacional&quot; y orden\u00f3 que tras el funeral, celebrado hoy en una peque\u00f1a ceremonia, se conservasen sus restos para que las futuras generaciones no olvidaran su importancia, reportan medios locales. La popularidad de Nadungamuwa Raja era tan notable en el pa\u00eds insular que el elefante contaba con un comando de \u00e9lite que le proteg\u00edan durante sus paseos para evitar cualquier tipo de amenaza.", "date": "1646726897", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726897", "url": "https://www.diariodesevilla.es/mascotas/Muere-elefante-mas-preciado-Sri-Lanka_0_1663035623.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634407}, {"title": "C\u00e1ceres Green: 400 millones y dos plantas fotovoltaicas para llevar centros de datos verdes a Extremadura", "content": "La imparable evoluci\u00f3n de la econom\u00eda digital multiplica la creaci\u00f3n de centros de procesamiento de datos en parques empresariales cada vez m\u00e1s neutros en emisiones de CO2. Los data center son el nuevo man\u00e1 para los inversores. El uso dom\u00e9stico masivo de internet como consecuencia de la pandemia y el potencial alcanzado por el desarrollo del comercio electr\u00f3nico y de las propias administraciones p\u00fablicas ha disparado la dependencia de los centros de datos, una industria cada vez m\u00e1s codiciada.", "date": "1646726956", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726956", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/medio-ambiente/2022/03/08/6226528d21efa0f0208b45dd.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634408}, {"title": "Un polic\u00eda local de Ceuta, condenado por agredir a un pol\u00edtico cr\u00edtico con su chirigota", "content": "El titular del Juzgado de Primera Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 1 de Ceuta ha condenado este lunes como autor de un delito leve de lesiones a un agente de la Polic\u00eda Local que, seg\u00fan ha reconocido, la madrugada del pasado viernes agredi\u00f3 en un pub a un pol\u00edtico localista, Julio Basurco, que hab\u00eda criticado en redes sociales las letras de su chirigota de este a\u00f1o por &quot;majaras&quot;.", "date": "1646726984", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646726984", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-policia-local-ceuta-condenado-agredir-politico-critico-chirigota-20220307164436.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634409}, {"title": "China ante la guerra en Ucrania: \u00bfUna de cal y otra de arena?", "content": "Para el gigante asi\u00e1tico, el entendimiento con la UE es clave. Pero solo es posible un di\u00e1logo constructivo si Bruselas piensa y act\u00faa por s\u00ed misma, desempe\u00f1\u00e1ndose como un contrapeso estrat\u00e9gico de EE.UU.", "date": "1646727153", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646727153", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39013/Xulio-Rios-china-guerra-invacion-Ucrania-OTAN-UE-Estados-Unidos-Rusia.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634411}, {"title": "John Taylor: el oculista que dej\u00f3 ciego a Bach y a H\u00e4ndel", "content": "Podr\u00edamos contar esta historia como si fuera una de esas \u00f3peras que tanto nos gustan, pues tiene todos los elementos necesarios: un malo mal\u00edsimo (John Taylor), dos v\u00edctimas (realmente fueron cientos, adem\u00e1s de H\u00e4ndel y Bach) y hasta una corte en la que, si bien no se desarrollan todos los hechos, tiene mucho peso en la historia (la de Jorge II de Inglaterra). Sin embargo, en este caso la realidad supera la ficci\u00f3n y es bastante m\u00e1s compleja", "date": "1646733028", "karma": "1105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646727225", "url": "https://malditopiano.com/actualidad/john-taylor/", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3634412}, {"title": "\u00bfCuanto m\u00e1s guapos m\u00e1s inmunes a las infecciones?", "content": "Un reciente estudio de la Texas Christian University publicado en una de las revistas de la Royal Society ha establecido que la hermosura facial podr\u00eda estar muy relacionada con un sistema inmune fuerte ante las infecciones. Los autores del estudio parten de que durante mucho tiempo se ha planteado la hip\u00f3tesis de que el atractivo proporciona una pista sobre la salud y la inmunocompetencia de un objetivo.", "date": "1646727355", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646727355", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/vivir-on/salud/2022/03/07/guapos-inmunes-infecciones/1236665.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634414}, {"title": "ERC somete a examen su ideario: aparca la independencia hasta &quot;2040 y m\u00e1s all\u00e1&quot;", "content": "El partido republicano confronta este fin de semana, en su conferencia nacional, dos corrientes contrarias: la apuesta por el pragmatismo de los l\u00edderes y el sue\u00f1o de sus bases por la unilateralidad desde el Govern", "date": "1646727301", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646727301", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-03-08/revolucion-erc-hoja-ruta-aparcando-independencia_3386191/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634415}, {"title": "El Ayuntamiento de Madrid pondr\u00e1 el nombre de Zelenski a una rotonda situada frente a la Embajada de Ucrania", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, ha anunciado este lunes que el Ayuntamiento de Madrid pondr\u00e1 el nombre del presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelensky", "date": "1646727304", "karma": "-45.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646727304", "url": "https://amp.elmundo.es/madrid/2022/03/07/6225e0c5fdddff63808b4585.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634416}, {"title": "", "content": "", "date": "1646727276", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646727276", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634417}, {"title": "Los nazis ucranianos utilizan t\u00e9cnicas militares de la Wehrmacht (ruso)", "content": "Schwerpoint, seg\u00fan Carl von Clausewitz, es una prioridad estrat\u00e9gica. Generalfeldmarschall von Hindenburg dijo una vez: &quot;Un plan sin schwerpoint es como un hombre sin car\u00e1cter&quot;. Entonces, el schwerpost de la Wehrmacht alemana en 1944, cuando el Ej\u00e9rcito Rojo se apresuraba irreprimiblemente hacia el oeste, se convirti\u00f3 en Festungs (Festung), ciudades fortificadas que luchaban en el cerco. La pr\u00e1ctica de los Festungs sufri\u00f3 un colapso completo durante la Operaci\u00f3n Bagration, pero fue revivida en los \u00faltimos meses del Tercer Reich. Traduccion #1", "date": "1646727704", "karma": "-63.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646727704", "url": "https://vz.ru/opinions/2022/3/4/1146990.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634418}, {"title": "C\u00f3mo crear una momia egipcia paso a paso [Audio]", "content": "Las momias son uno de los elementos m\u00e1s caracter\u00edsticos y famosos de la antigua civilizaci\u00f3n egipcia. Sin embargo, su representaci\u00f3n en miles de pel\u00edculas, series, c\u00f3mics, libros y dem\u00e1s productos de entretenimiento ha generado en la sociedad una visi\u00f3n que quiz\u00e1s no es del todo acertada. Por eso, si quieres conocer c\u00f3mo era exactamente el proceso de la momificaci\u00f3n en el antiguo Egipto, este programa grabado junto a Alejandra, del canal de Youtube &quot;Historia en cinco minutos&quot;, es para ti.", "date": "1646898953", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646727508", "url": "https://www.ivoox.com/como-crear-momia-egipcia-paso-a-paso-audios-mp3_rf_83048808_1.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3634419}, {"title": "Danny Carey. Recambio de la caja en medio de una canci\u00f3n", "content": "Recambio de la caja de Danny Carey en medio de una canci\u00f3n en directo.", "date": "1646728134", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646728134", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sUOJNbm4vBk", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634420}, {"title": "", "content": "", "date": "1646728098", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646728098", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634421}, {"title": "81 bulos y desinformaciones sobre el ataque de Rusia contra Ucrania \u00b7 Maldita.es - Periodismo para que no te la cuelen", "content": "Desde que comenz\u00f3 el ataque de Rusia a Ucrania la madrugada del 24 de febrero, se difunden en redes decenas de v\u00eddeos e im\u00e1genes supuestamente vinculados a la invasi\u00f3n, sin embargo muchos de ellos no son actuales ni se han grabado en el pa\u00eds del este europeo. Hemos desmentido ya 80. Recuerda que en situaciones de crisis y ante la duda, es mejor no compartir.", "date": "1646728200", "karma": "21.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646728200", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220307/conflicto-militar-rusia-ucrania-bulos/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3634422}, {"title": "Bird ha encontrado una soluci\u00f3n al problema de los patinetes circulando por aceras: bloquearlos", "content": "La explosi\u00f3n de los veh\u00edculos de movilidad personal ha provocado un aumento del estr\u00e9s al caminar por las aceras. Patinetes, segways, monociclos y hasta las bicicletas han aflorado por un espacio que es exclusivo para el peat\u00f3n y en el que est\u00e1 castigado con multa circular por \u00e9l. Bird, ha dise\u00f1ado una tecnolog\u00eda para frenar estos comportamientos. La empresa de micromovilidad, que tiene disponibles patinetes de uso compartido en ciudades como Madrid, Zaragoza o M\u00e1laga, entre otras ciudades, ha presentado una interesante tecnolog\u00eda.", "date": "1646728529", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646728529", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/bird-ha-encontrado-solucion-al-problema-patinetes-circulando-aceras-bloquearlos", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634423}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo masturbarse mejor siendo mujer?", "content": "<p>Hay&nbsp;pocas cosas m&aacute;s misteriosas que el&nbsp;<strong>orgasmo femenino&nbsp;</strong>&#128525;.&nbsp;A diferencia de los hombres, las mujeres pueden&nbsp;tener orgasmos varias veces sin per&iacute;odo refractario y pueden tener un orgasmo por estimulaci&oacute;n del cl&iacute;toris, penetraci&oacute;n vaginal, zonas er&oacute;genas o anal</p><p>Las&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Hormonas_y_motivaci%C3%B3n_sexual\">hormonas y la motivaci&oacute;n sexual&nbsp;</a>tambi&eacute;n es un&nbsp;<strong>factor importante</strong>&nbsp;cuando una persona se masturba&nbsp;&#128521;, debido a que esto puede influir a la intensidad de tu orgasmo</p><p>En ViveSexshop&nbsp;hemos recopilado las mejores formas de&nbsp;<strong>experimentar el orgasmo femenino</strong>, as&iacute; que sigue leyendo y no te pierdas todo lo que tenemos que contarte&nbsp;&#128521;</p><p></p><p>MASTURBACI&Oacute;N FEMENINA&nbsp;EN SOLITARIOLo m&aacute;s importante que podemos hacer por nuestra&nbsp;<strong>salud sexual</strong>&nbsp;es masturbarnos, s&iacute; hab&eacute;is le&iacute;do bien&nbsp;&#128516;.&nbsp;Cuando aprendemos a llegar al orgasmo, podemos comunicar mejor las necesidades de nuestro cuerpo a nuestros amantes. Esto har&aacute; que nuestras experiencias sean mucho m&aacute;s gratificante, estemos en solitario o con otra persona&nbsp;&#128104;&zwj;&#10084;&#65039;&zwj;&#128104;.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/masturbacion-femenina-en-solitario.png\"></p><p>No hay un &uacute;nico camino verdadero hacia el&nbsp;gran orgasmo, pero estos consejos deber&iacute;an ayudarte a comenzar&nbsp;a explorar tu cuerpo y tu placer sexual.&#128540;</p><h3>LA MASTURBACI&Oacute;N&nbsp;ES UNA FORMA SEGURA Y NATURAL DE:</h3><ul><li>sentirse bien</li><li>descubre lo que te pone caliente</li><li>liberar la tensi&oacute;n sexual acumulada</li></ul><p>De hecho, jugar en solitario tiene infinitos beneficios para la salud&nbsp;&#128521;&nbsp;y absolutamente ning&uacute;n inconveniente, &iexcl;adem&aacute;s de que es divertido!</p><p></p><p>&iquest;C&Oacute;MO MASTURBAR EL CL&Iacute;TORIS?<strong>Empieza por explorar tu cl&iacute;toris&nbsp;</strong>&#129488;.&nbsp;La parte visible del&nbsp;<strong>cl&iacute;toris</strong>&nbsp;es un &oacute;rgano que&nbsp;a menudo cubierto por una capucha, que se encuentra en la parte superior de la vulva, donde se unen los dos labios internos.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbar-el-clitoris.jpg\"></p><p>El&nbsp;<strong>glande del cl&iacute;toris</strong>&nbsp;tiene aproximadamente el tama&ntilde;o de una perla &#129450;, pero&nbsp;la estructura en s&iacute; es mucho m&aacute;s compleja y extensa.</p><p>Tu cl&iacute;toris est&aacute; repleto de miles de terminaciones nerviosas,&nbsp;&#9889;&nbsp;lo que lo convierte en la parte m&aacute;s sensible de tus genitales.&nbsp;Es por eso que la mayor&iacute;a de las personas con vagina experimentan el orgasmo al estimular tu cl&iacute;toris</p><h3>MASTURBARSE EL CL&Iacute;TORIS CON LOS DEDOS</h3><p>Primero,&nbsp;<strong>conoce tu cl&iacute;toris</strong>.&nbsp;Puede que te guste tocarte la capucha del cl&iacute;toris, ya que se frota en un movimiento lento y circular, otras mujeres prefieren tocarse alrededor del c&iacute;toris y a partir de ah&iacute; ir pobrando que les va diciendo tu cuerpo.&#128538;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/masturbarse-el-clitoris-con-los-dedos.jpg\"></p><ul><li><strong>Masajea</strong>&nbsp;el &aacute;rea carnosa en la parte superior de tu hueso p&uacute;bico&nbsp;&#128559;, luego pasa&nbsp;tus dedos por los labios externos e internos de la vulva.</li><li>Empiece a&nbsp;<strong>frotar o acariciar tu cl&iacute;toris</strong>&nbsp;desde la capucha.&nbsp;Tambi&eacute;n puede formar una \"V\" con el dedo &iacute;ndice y el dedo coraz&oacute;n, deslizalos hacia arriba y hacia abajo por los lados del eje del cl&iacute;toris.&nbsp;Encuentra un ritmo que te haga sentir bien&nbsp;&#129325;.</li><li><strong>Mueve los dedos</strong>&nbsp;cada vez m&aacute;s r&aacute;pido y un poco m&aacute;s fuerte.&nbsp;Intensifica la sensaci&oacute;n aplicando una fuerte presi&oacute;n hasta el orgasmo&nbsp;&#128512;.</li></ul><h3>T&Eacute;CNICAS Y MOVIMIENTOS DE MASTURBACI&Oacute;N FEMENINA</h3><p><strong>Para el cl&iacute;toris&nbsp;</strong>&#129321;, intente acostarse boca arriba. Claro, acostarse boca arriba puede parecer anticuado, pero cuando se trata de estimular su cl&iacute;toris, ninguna posici&oacute;n es mejor.</p><p>&iquest;Quieres tener una experiencia &uacute;nica?&nbsp;Prueba la t&eacute;cnica del&nbsp;<strong>reflejo</strong>&nbsp;&#128559;. El mirarte en un espejo&nbsp;es una excelente manera de descubrir realmente tu cuerpo y lo que te excita.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/tecnicas-y-movimientos-de-la-masturbacion-femenino.jpg\"></p><p>Si&eacute;ntate frente a un espejo de cuerpo entero con un gran<strong>&nbsp;tubo de lubricante</strong>&nbsp;&#128166;.&nbsp;Vierta el lubricante por todo el cuerpo (senos, vientre, parte interna de los muslos y vulva) y comience a deslizar las manos sobre estas zonas er&oacute;genas. Pellizcar, apretar, tirar, frota: haz lo que te haga sentirte&nbsp;bien y presta atenci&oacute;n a lo que realmente te excita y&nbsp;tambi&eacute;n aprende a encontrar que es lo que te desagrada.</p><h3>MASTURBARSE USANDO UNA ALMOHADA</h3><p>Prueba con est&aacute; t&eacute;cnica de la que se habla poco, pero te puede dar mucho placer. Te vamos a ense&ntilde;ar&nbsp;<strong>dos t&eacute;cnicas</strong>, en una de ellas vas a utilizar la almohada y en otra la vas a necesitarla como apoyo&nbsp;&#128076;. Lo &uacute;nico que necesitas es una almohada y estar en un sitio que te sientas c&oacute;moda.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/masturbarse-usando-una-almohada.png\"></p><p>En la primera de las ideas lo que tienes que hacer es tumbarte y colocar la almohada en tu espalda a la altura de tu pelvis, es decir, que quede un poco levantado en culo. As&iacute; conseguir&aacute;s tener la posici&oacute;n exacta para conseguir llegar al&nbsp;<strong>cl&iacute;toris y punto g</strong>&nbsp;al mimo tiempo.&nbsp;&#128588;</p><p>La segunda t&eacute;cnica es poniendo la almohada entre tus piernas, cr&uacute;zalas y empieza a frotar tu cl&iacute;toris sobre ella&nbsp;&#10024;&#10024;. Conseguir&aacute;s&nbsp;&nbsp;<strong>orgasmos muy r&aacute;pidos y placenteros</strong>.</p><h3>MASTURBARSE EL CL&Iacute;TORIS USANDO JUGUETES SEXUALES&nbsp;</h3><p>Una&nbsp;<strong>opci&oacute;n muy divertida&nbsp;</strong>&#128526;&nbsp;y que cada vez m&aacute;s mujeres est&aacute;is probando es incluir un juguete picante en vuestros&nbsp;encuentros sexuales en solitario.</p><p>Para&nbsp;<strong>estimular tu cl&iacute;toris&nbsp;</strong>&#128563;&nbsp;y hacer que veas las estrellas puedes probar con un&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/succionadores-de-clitoris\">succionador</a>&nbsp;de cl&iacute;toris, debido a que son muy sencillos de usar. Lo &uacute;nico que tienes que hacer es elegir el modelo que m&aacute;s se adapte a tus necesidades y disfrutar de todas sus ventajas.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/succionador-clitoris2.jpg\"></p><p>Usar un&nbsp;<strong>vibrador</strong>&nbsp;es una excelente manera de estimular tu cl&iacute;toris sin tener que trabajar demasiado los dedos.&nbsp;Simplemente pasa&nbsp;tu&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/juguetes-sexuales-eroticos\">juguete sexual</a>&nbsp;arriba y abajo del &aacute;rea hasta que llegues al cl&iacute;max &#128163;.</p><p></p><p>Te vamos a dar una idea de como utilizar tu juguete sexual para estimular el cl&iacute;toris&nbsp;</p><ul><li>Puedes probar a estar en tu habitaci&oacute;n, sola y tumbarte en la cama &#128716;&#127995;.</li><li>Despu&eacute;s puedes coger tu succionador de cl&iacute;toris e ir acerc&aacute;ndolo lentamente&nbsp;&#128558;.</li><li>No hace falta que vayas directamente puedes ponerlo antes en los labios para que vayas sintiendo el estimulo lentamente&#128524;.</li><li>Cuando est&eacute;s preparada ponlo encima del cl&iacute;toris y d&eacute;jate embriagar por todas las sensaciones&nbsp;&#127878;.</li></ul><p>&iquest;C&Oacute;MO MASTURBARSE PARA LLEGAR AL PUNTO G? Encuentra tu<strong>&nbsp;punto G</strong>.&nbsp;&#127775;&nbsp;Durante&nbsp;mucho tiempo fue&nbsp;considerado un mito.</p><p>El punto G es el &aacute;rea que se encuentra profundamente en la pared superior de la vagina hasta la mitad del cuello uterino.&nbsp;La mayor&iacute;a de las mujeres pueden encontrarlo usando un consolador con forma curva. No te preocupes en tener que saber que sensaci&oacute;n tienes que sentir cuando llegues al&nbsp;<strong>punto g</strong>&nbsp;&iexcl;te confirmamos que lo vas notar!&nbsp;&#128562;</p><p>A pesar de los mitos comunes, la mayor&iacute;a de las personas con vagina tienen dificultades para alcanzar el cl&iacute;max con la&nbsp;<strong>estimulaci&oacute;n vaginal</strong>.&nbsp;&#128516;&nbsp;&iexcl;Eso no significa que no pueda ser divertido!</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbarse-para-llegar-al-punto-g.jpg\"></p><p><strong>Para llegar al punto g&nbsp;</strong>&nbsp;intenta ponerte en cuclillas.&nbsp;Si est&aacute;s buscando un orgasmo explosivo&nbsp;&#128165;, la posici&oacute;n en cuclillas es la que debes probar.&nbsp;Ponerse en cuclillas le facilita la localizaci&oacute;n de tu punto G, que se encuentra entre 2 y 3 pulgadas dentro de tu canal vaginal.</p><p>Ag&aacute;chese con los talones cerca o tocando la parte posterior de los muslos.&nbsp;Luego, comience a deslizar los dedos o el juguete en tu vagina, movi&eacute;ndose m&aacute;s profundamente a medida que avanza &#128540;. M&eacute;zclalo con una variedad de movimientos, desde caricias y circulares, hasta adentro y afuera.</p><h3>MASTURBARSE EL PUNTO G CON LAS MANOS&nbsp;</h3><p>Aprende como puedes llegar al punto g con tus manos:&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/masturbarse-el-punt-g-con-las-manos.jpg\"></p><ul><li>Primero masaje tu&nbsp;<strong>abertura vaginal</strong>, luego inserta lentamente&nbsp;los dedos en tu vagina.&nbsp;Aseg&uacute;rate de que tu vagina est&eacute; h&uacute;meda o de que hayas aplicado suficiente lubricante para evitar la fricci&oacute;n&nbsp;&#128527;.</li><li>Empiece a mover los dedos o el juguete de forma circular, hacia adentro y hacia afuera, acariciando o combinando movimientos.&nbsp;El mejor movimiento&nbsp;&#128161; para usar es el del gesto \"ven aqu&iacute;\" para estimular&nbsp;<strong>tu punto G&nbsp;</strong>.</li><li>Aumenta la velocidad y la presi&oacute;n a medida que las buenas vibraciones comiencen a acumularse.&nbsp;Puedes sentir un<strong>&nbsp;orgasmo explosivo</strong>&nbsp;&#128165;, pero no te preocupe si no es as&iacute;.&nbsp;No todo el mundo puede llegar al orgasmo con la penetraci&oacute;n vaginal.</li></ul><p>Penetra tu vagina con los dedos puede brindarte un inmenso placer, &#128588; incluso si no llegas a tener un orgasmo.&nbsp;</p><h3>MASTURBARSE EL PUNTO G UTILIZANDO JUGUETES SEXUALES</h3><p>Si desea ver estrellas&nbsp;&#127775;,&nbsp;experimenta estimulando tu punto G con un&nbsp;<strong>juguete er&oacute;tico</strong>. Te har&aacute; conseguir un punto de placer en la pared vaginal, con una presi&oacute;n fuerte y constante.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/vibrador-punto-g2.png\"></p><p>Cuando se trata de comenzar con<strong>&nbsp;juguetes sexuales</strong>, es mejor experimentar con juguetes para principiantes&nbsp;&#129299;. Los que mejore estimulan el punto g son:&nbsp;&nbsp;</p><ul><li>Los&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/vibradores-conejitos-rampantes\"><strong>conejitos rampantes</strong></a>&nbsp;&#128048;. Es asequible y vers&aacute;til, con doble vibraci&oacute;n, impermeable para la estimulaci&oacute;n del cl&iacute;toris y del punto G.</li><li>Tambi&eacute;n son muy aconsejables las&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/huevos-vibradores\"><strong>balas vibradoras</strong></a>&nbsp;&#128540;, estas son peque&ntilde;as y pueden hacer que tu orgasmo se intensifique.</li><li><strong>Vibradores punto g</strong>: tienen un dise&ntilde;o especializado para llegar al tan ansiado punto g&nbsp;&#128588;. Son muy f&aacute;ciles de utilizar y te aseguran que podr&aacute;s tener un buen orgasmo</li></ul><p>Esto hace que las sensaciones sean igual de placenteras que con otros&nbsp;<strong>juguetes er&oacute;ticos&#128522;&nbsp;</strong>&nbsp;que se utilizan para el sexo en solitario, lo &uacute;nico, que con los juguetes para principiantes puedes probar a ir sintiendo cuales&nbsp;son tus puntos de placer.</p><p></p><p>&iquest;C&Oacute;MO MASTURBARSE EL ANO?&iquest;Qui&eacute;n dice que los&nbsp;orgasmos anales&nbsp;son solo para las personas con pene? Deja que te contemos como puedes estimular tu ano&nbsp;&#127825;&nbsp;e indirectamente el&nbsp;<strong>punto G</strong>&nbsp;a trav&eacute;s de la pared compartida entre el recto y la vagina.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbarse-el-ano.jpg\"></p><p>Pero recuerda: debe&nbsp;usar&nbsp;<strong>lubricante&nbsp;&#128166;</strong>, ya que tu ano no se autolubrica de forma natural.</p><p><strong>Para masturbarse el ano</strong>, prueba el estilo perrito boca abajo&nbsp;&#129325;.&nbsp;Cuando se trata de juego anal, el estilo perrito boca abajo te abre para darte mucho placer.</p><p>La posici&oacute;n le da el espacio que necesita para insertar tus dedos o un juguete en tu trasero con una mano mientras se frota con la otra&nbsp;&#128076;. Ponte a cuatro patas y luego pon tu boca abajo en la cama o en el&nbsp;suelo para que tu trasero est&eacute; m&aacute;s alto en el aire. Envuelva un brazo alrededor de tu espalda para llegar a tu ano mientras coloca tu otro brazo debajo de tu cuerpo, para que puedas tocar tu&nbsp;<strong>cl&iacute;toris</strong>.</p><h3>MASTURBARSE EL ANO CON LAS MANOS&nbsp;</h3><p>Te vamos a ense&ntilde;ar t&eacute;cnicas de&nbsp;<strong>c&oacute;mo masturbarte el ano con las manos</strong>&nbsp;&#128523;&nbsp;para que explores nuevos horizontes.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/masturbarse-el-ano-con-las-manos.jpg\"></p><ul><li>Comience masajeando el exterior y el interior de la&nbsp;<strong>abertura anal</strong>&nbsp;&#127825;, luego inserte lenta y suavemente tus dedo o juguete sexualmente en tu ano.</li><li>Cambie&nbsp;el&nbsp;movimiento circular y hacia adentro y hacia afuera a medida que metes los dedos en tu&nbsp;ano.&nbsp;Ve m&aacute;s r&aacute;pido&nbsp;&#128537;&nbsp;a medida que el placer comienza a acumularse hasta que est&eacute;s listo para terminar.</li><li>&iexcl;Experimenta con juguetes! Vibradores, tapones, bolas anales y masajeadores pueden&nbsp;<strong>intensificar tus orgasmos</strong>&nbsp;&#10024;&nbsp;diez veces. Encuentra juguetes sexuales anales aqu&iacute;.</li></ul><h3>MASTURBARSE EL ANO USANDO JUGUETES SEXUALES</h3><p>&iexcl;La masturbaci&oacute;n no tiene por qu&eacute; ser aburrida!&nbsp;Puedes usar&nbsp;diferentes posiciones&nbsp;para impulsar tu sesi&oacute;n en solitario a un nivel superior en la escala del placer&nbsp;&#128526;. Es muy com&uacute;n que si decides explorar&nbsp;y comenzar a&nbsp;masturbarte tu ano lo hagas con un&nbsp;<strong>juguete sexual</strong>, debido a que es mucho m&aacute;s f&aacute;cil para ti y dejar&aacute;s que todos tus sentidos est&eacute;n solo en sentir placer.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/bolas-anales1.png\"></p><p>Por ello, algunas de nuestras recomendaciones son:</p><ul><li>los&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/plugs-anales\"><strong>plug anales</strong></a><strong>&nbsp;&#128076;</strong>, son de los productos m&aacute;s vendidos debido a que son muy faciles de utilizar y hay diferentes tama&ntilde;os. Por lo que se adaptan perfectamente a las necesidades de cada usuario. Adem&aacute;s te brindan mucho placer al ser tan c&oacute;modos de introducirse.</li><li><strong>&nbsp;</strong><a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/bolas-chinas-anales\"><strong>bolas anales</strong></a>&nbsp;&#127825;, las bolas anales son un poco m&aacute;s intentas. Tu eliges cual es el punto de placer. Puedes ir introduciendolas lentamente e ir comprobando las sensaciones que tu cuerpo va notando. Cuando creas que has llegado al l&iacute;mite del placer puedes dejar de seguir metiendo las bolas.</li><li><a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/anal-vibradores\"><strong>vibradores anales</strong></a><strong>&nbsp;&#128165;</strong>, si te gustan las experiencias fuertes tienes que probar a utilizar un vibrador anal. Los orgasmos pueden ser increiblemente sorprendentes.&nbsp;</li><li><a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/comprar-lubricante-anal\"><strong>lubricantes anales</strong></a><strong>&nbsp;&#128166;</strong>, son una excelente opci&oacute;n cuando pretendes estimular el ano. Te har&aacute; evitar los peque&ntilde;os incomvenientes de la fricci&oacute;n, adem&aacute;s de que muchos de ellos tienen propiedades analg&eacute;sicas por lo que la introducci&oacute;n de cualquier juguete anal o de tus propios dedos sera infinitamente m&aacute;s placentera.</li></ul><p>Recuerda siempre utilizar un&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/comprar-lubricante-anal\"><strong>lubricante</strong></a>, esto te har&aacute; conseguir que la introducci&oacute;n del juguete sea mucho m&aacute;s sencilla&nbsp;&#128525;. Adem&aacute;s de que&nbsp;<strong>el ano</strong>&nbsp;<strong>no tiene lubricaci&oacute;n natural</strong>&nbsp;por lo que introducir un plug anal sin lubricante puede ser peligroso.&nbsp;</p><p>&iquest;C&Oacute;MO MASTURBAR LAS ZONAS ER&Oacute;GENAS? Si&nbsp;lo que te gusta es tocarte&nbsp;las zonas er&oacute;genas prueba el llamado amante fingido&nbsp;&#128527;.Pon tu<strong>&nbsp;</strong><a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/b/consolador\"><strong>consolador</strong></a><strong>&nbsp;</strong>o vibrador favorito en tu cama y&nbsp;estim&uacute;late hasta que encuentres una sensaci&oacute;n que te guste, ya sea penetraci&oacute;n, cl&iacute;toris o ambos.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbar-las-zonas-erogenas.png\"></p><p></p><p>Es posible que debas usar tus manos para estabilizar tu juguete.&nbsp;M&oacute;ntate en tu juguete tan r&aacute;pido o tan lento como quieras.&nbsp;Al mismo tiempo,&nbsp;<strong>frota tu cl&iacute;toris</strong>&nbsp;o juega con tus pezones hasta llegar al m&aacute;ximo placer&nbsp;&nbsp;&#128293;&nbsp;y conseguir un buen orgasmo.</p><h3>&iquest;C&Oacute;MO MASTURBAR LAS ZONAS ER&Oacute;GENAS CON LAS MANOS?</h3><p>Muchas personas aseguran de tener&nbsp;<strong>orgasmos&nbsp;muy intensos</strong>&nbsp;cuando estimulan la vagina,&nbsp;el cl&iacute;toris y otras zonas er&oacute;genas como los pezones, al mismo tiempo.</p><p>El juego combinado en solitario intensifica la sensaci&oacute;n de placer al estimular todas las partes sensibles de&nbsp;<strong>los genitales</strong>.&nbsp;Toca y frota tus zonas er&oacute;genas mientras lo haces&nbsp;sentir&aacute;s como tu cuerpo se llena de un intenso hormigueo&nbsp;&#128028;.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbar-las-zonas-erogenas-con-las-manos.jpg\"></p><p>Otra opci&oacute;n es enloquecer&nbsp;&#128565;&nbsp;usando ritmos paralelos u opuestos cuando&nbsp;<strong>juegues con tu cl&iacute;toris</strong>&nbsp;y vagina al mismo tiempo.&nbsp;Incluso piensa cambiar la velocidad entre los dos (por ejemplo piensa&nbsp;en dedos r&aacute;pidos y&nbsp;penetraci&oacute;n lenta).</p><h3>COMO MASTURBAR LAS ZONAS ER&Oacute;GENAS UTILIZANDO JUGUETES SEXUALES&nbsp;</h3><p>Estimular tus<strong>&nbsp;zonas er&oacute;genas</strong>&nbsp;puede ser muy excitante&nbsp;&#128165;&nbsp;que puedes ayudarte de un juguete picante para subir las pulsaciones de tu coraz&oacute;n y hacer que tu orgasmo sea mucho m&aacute;s intenso&nbsp;</p><p>Puede usar ambas manos o una combinaci&oacute;n de dedos&nbsp;&#9996;&nbsp;para la estimulaci&oacute;n del&nbsp;<strong>cl&iacute;toris y la vagina</strong>&nbsp;durante tu rato de placer en solitario.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/plumas-para-zonas-erogenas.png\"></p><p>&iexcl;Se trata de experimentar!&nbsp;&#128527;&nbsp;Cuando se trata de estimular tus&nbsp;<strong>zonas er&oacute;genas</strong>, juega con varias formas de tocarte (piensa en frotar, tirar o pellizcar)&nbsp;e incluir alg&uacute;n&nbsp;juguetes sexuales.</p><ul><li>Puedes utilizar&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/estimuladores-pezones\">estimuladores de pezones</a>&nbsp;&#128527;&nbsp;con la&nbsp;succi&oacute;n en los pezones pueden hacer llevarte al placer m&aacute;s intenso.</li><li>Otro&nbsp;<strong>juguete picante</strong>&nbsp;que puedes incluir son&nbsp;&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/estimuladores-plumas\">plumas</a>&nbsp;y utilizarlas para acariciar todo tu cuerpo lentamente. Conseguir&aacute;s que tu libido se suba y est&eacute;s mucho m&aacute;s excitada&nbsp;&#128558;</li></ul><p>Si quieres aprender m&aacute;s sobre las zonas er&oacute;genas de femeninas no te pierdas este post:&nbsp;<strong><em>Zonas er&oacute;genas de la mujer</em></strong>.&nbsp;En el hablados en profundidad sobre las zonas er&oacute;genas y como estimularlas.</p><p><a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/zonas-erogenas-de-la-mujer-como-estimularlas\"><strong>Zonas er&oacute;genas de la mujer</strong></a></p><p>IDEAS&nbsp;QUE TE AYUDAR&Aacute;N A MASTURBARTE La masturbaci&oacute;n no tiene por qu&eacute; conducir&nbsp;al&nbsp;<strong>orgasmo</strong>&nbsp;pero si est&aacute;s de humor y quiere ese subid&oacute;n de endorfinas, hay algunas cosas que puedes hacer para ayudar a tu cuerpo a alcanzar el cl&iacute;max:&nbsp;&#128163;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/ideas-que-te-ayudaran-a-masturbarse.jpg\"></p><p><strong>Saber cual es el estado de &aacute;nimo en el que te encuentras.&#129300;&nbsp;</strong>&nbsp;Como te&nbsp;sientas&nbsp;puede marcar una gran diferencia en si tendr&aacute;s un&nbsp;buen encuentro&nbsp;sexual en solitario. Para que todo fluya mejor puedes apagar las luces, encender algunas velas y escuchar m&uacute;sica para entonar el ambiente.&nbsp;</p><p><strong>Agrega un poco de lubricante&nbsp;&#128167;</strong>.&nbsp;Cuando est&aacute;s excitada, tu cuerpo se autolubrica, haciendo de la masturbaci&oacute;n una experiencia mucho m&aacute;s suave y placentera.&nbsp;Pero a veces, eso puede no ser suficiente (o puede que no suceda en absoluto&nbsp;&#128528;).&nbsp;As&iacute; que si tienes un poco de lubricante&nbsp;a mano que puedas aplicarte esto har&aacute; que aumente tu placer.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/lubricante-base-acuosa.jpg\"></p><p><strong>Deja que tu mente divague</strong>.&#128524;&nbsp;Con la mente puedes conseguir excitarte de forma muy sencilla, por ejemplo, pensando en ese bomb&oacute;n que conociste la semana pasada.&nbsp;Deje que tu mente fantasee con personas o situaciones que te provoquen un hormigueo en la espalda.</p><p><strong>Tomate tu tiempo</strong>.&#9203;&nbsp;No tienes que apresurarte a masturbarte.&nbsp;Juega con distintas t&eacute;cnicas y t&oacute;mate tu tiempo para disfrutar de todas las sensaciones que est&aacute;s sintiendo por todo tu cuerpo.</p><p><strong>Explora las zonas er&oacute;genas.&#128521;</strong>&nbsp;Juega con tus zonas er&oacute;genas (piensa en tus pezones, orejas o muslos) pueden disparar chispas de placer por todo tu cuerpo dej&aacute;ndote sentir todas&nbsp;las sensaciones que aparezcan en tu cuerpo.</p><p><strong>Dale un descanso a tus juguetes sexuales habituales</strong>.&nbsp;&#127820;&nbsp;Es muy divertido jugar con&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/vibradores\">vibradores</a>&nbsp;y consoladores, pero no son los &uacute;nicos&nbsp;juguetes sexuales de la ciudad.&nbsp;A algunas personas, por ejemplo, les gusta estimularse usando un cabezal de ducha en el cl&iacute;toris.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/conejito-rampante-negro.jpg\"></p><p><strong>Lee&nbsp;novelas er&oacute;tica o mira pornograf&iacute;a&nbsp;&#128312;&#128312;</strong>. Es divertido dejar que tu mente divague, pero no siempre tienes que usar tu imaginaci&oacute;n.&nbsp;Si quieres subir la temperatura,&nbsp;lee un libro sucio&nbsp;o mira un video sexy.</p><p><strong>Involucra tus otros sentidos.&nbsp;</strong>Una sesi&oacute;n sexy en solitario no tiene por qu&eacute; excluir los juegos previos.&nbsp;En lugar de saltar directamente a tocarte a ti mismo, &iquest;por qu&eacute; no empezar lentamente y sentir un hormigueo en tus otros sentidos?&nbsp;</p><p><strong>Leer novelas er&oacute;ticas&nbsp;&#128212;</strong>Las&nbsp;historias er&oacute;ticas&nbsp;no solo son&nbsp;entretenidas para leer, sino que tambi&eacute;n te permiten descubrir tu lado sensual y sexual. La literatura&nbsp;sexy&nbsp;te anima a fantasear y descubrir los placeres sexuales de una manera segura y divertida.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/novela-erotica.jpg\"></p><p><strong>Si eres m&aacute;s visual&nbsp;&#128064;.&nbsp;</strong>No deber&iacute;a sorprender que a&nbsp;algunas personas les guste ver pornograf&iacute;a&nbsp;&nbsp;, &iquest;y por qu&eacute; no deber&iacute;an hacerlo?</p><p>Ver pornograf&iacute;a puede:</p><ul><li>aumenta tu libido</li><li>aliviar el estr&eacute;s</li><li>te permite explorar sus&nbsp;problemas sexuales de&nbsp;forma segura</li></ul><p><strong>Si prefieres escuchar&nbsp;&#127925;&nbsp;</strong>Escuchar sonidos sexys&nbsp;puede ser tan excitante, si no m&aacute;s, como leer er&oacute;tica o ver pornograf&iacute;a.&nbsp;El audio deja volar tu imaginaci&oacute;n mientras te pierdes en los detalles de la historia.</p><p>&iquest;COMO MASTURBARSE TENIENDO LA REGLA? La masturbaci&oacute;n durante el periodo tiene muchos beneficios, entre ellos,&nbsp;<strong>evitar los dolores menstruales</strong>&nbsp;debido a que se libera oxitocina y dopamina hormonas que act&uacute;an como&nbsp;<a href=\"https://www.vivesexshop.com/es/lubricante-anal-analgesico-natural\">analg&eacute;sicos naturales</a>&nbsp;en tu cuerpo&nbsp;&#128522;.&nbsp;&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbarse-teniendo-la-regla.png\"></p><p>Si est&aacute;s con la regla y quieres seguir disfrutando de tu&nbsp;<strong>vida sexual</strong>&nbsp;en solitario te vamos a dar unos consejos para que lo hagas de la mejor manera.&nbsp;</p><ul><li>Si vas a utilizar tus manos l&iacute;mpialas antes de empezar el juego &#129532;. As&iacute;&nbsp;<strong>evitar&aacute;s posibles infecciones</strong>&nbsp;de uretra o vejiga.</li><li>Tambi&eacute;n debes de&nbsp;<strong>lavar tus juguetes er&oacute;ticos</strong>&nbsp;si vas a utilizarlos durante el sexo en solitario&nbsp;&#128077;.</li><li>La regla&nbsp;&#129656; es un&nbsp;<strong>lubricante natural</strong>&nbsp;por lo que puede hacer de la masturbaci&oacute;n una experiencia a&uacute;n m&aacute;s placentera&nbsp;</li><li>Ten al lado un paquete de pa&ntilde;uelos o toallitas h&uacute;medas para cuando termines de disfrutar de tu&nbsp;<strong>experiencia en solitario</strong>&nbsp;puedas limpiarte en caso de que hayas sangrado un poco&nbsp;&#128521;.</li></ul><p>Siempre es bueno tener un correcta higiene pero en estos meses hay que&nbsp;<strong>extremar la limpieza</strong>&nbsp;porque es m&aacute;s f&aacute;cil y com&uacute;n poder coger alg&uacute;n tipo de infecci&oacute;n.&nbsp;</p><p></p><p>&iquest;COMO MASTURBASE POR PRIMERA VEZ SI ERES VIRGEN? <strong>El sexo es salud</strong>&nbsp;y masturbarse tambi&eacute;n.&#128105;&zwj;&#9877;&#65039;&nbsp;&nbsp;Si es la primera vez que te masturbas es normal que tengas dudas de como hacerlo. Por ello te vamos a dar una peque&ntilde;a idea para que puedas sentirte lo m&aacute;s c&oacute;moda posible en tu primer encuentro sexual en solitario.</p><p><img src=\"https://www.vivesexshop.com/data/fotos/como-masturbarse-por-primera-vez-si-eres-virgen.jpg\"></p><ul><li>Lo primero que tienes que hacer es&nbsp;<strong>elegir un sitio</strong>&nbsp;y momento en que sepas que vas a estar sola para poder dedicarte tu tiempo y no sientas la presi&oacute;n de que te puedan \"pillar\"&nbsp;&#128580;.&nbsp;</li><li>Despu&eacute;s de esto&nbsp;<strong>comienza a explorarte</strong>&nbsp;&#129488;, esto es algo que te llevar&aacute; su tiempo. Prueba a tocar tu cuerpo y a ir notando que te va pidiendo tu cuerpo.&nbsp;</li><li>Cuando<strong>&nbsp;te sientas relajada</strong>&nbsp;&#128538;, c&oacute;moda y un poco excitada puedes lentamente comenzar a tocar las partes cercanas a tus genitales.&nbsp;</li><li>Puedes&nbsp;<strong>tocarte otras partes de tu cuerpo</strong>, al ser la primera vez, quiz&aacute;s no quieres ir directamente a tus genitales&nbsp;&#128517;.&nbsp;</li><li>Seg&uacute;n vas avanzando puedes probar toc&aacute;ndote el cl&iacute;toris y&nbsp;<strong>viendo como son esas sensaciones</strong>&nbsp;si te gusta con m&aacute;s o menos presi&oacute;n o si crees que otras partes te puedes proporcionan m&aacute;s placer&nbsp;&#129300;.&nbsp;</li><li>Si te apetece puedes<strong>&nbsp;introducir tus dedos en la vagina</strong>&nbsp;y ver que sensaciones te provoca&nbsp;&#128558;. La primera vez puedes sentirte rara porque nunca lo has hecho y al final es una experiencia completamente nueva.&nbsp;</li><li><strong>No existe una forma correcta o incorrecta de masturbarse&nbsp;&#129321;</strong>, as&iacute; que t&oacute;mate el tiempo para descubrir tu cuerpo.</li></ul><p>Lo m&aacute;s importante es que&nbsp;<strong>te sientas completamente bien</strong>&nbsp;y no tienes que hacer todo la primera vez que te masturbas, deja que tu cuerpo te guie a que tiene ganas. Ser&aacute; tu mejor referente.&nbsp;&#128064;</p><p>La masturbaci&oacute;n es una forma&nbsp;<strong>divertida, sexy y segura</strong>&nbsp;&#128540;&nbsp;de explorar tus deseos y aprender que es lo que te excita.</p><p>Adem&aacute;s, el placer personal tiene tantos&nbsp;<strong>beneficios para la salud</strong>&nbsp;(reducci&oacute;n del estr&eacute;s, mejor sue&ntilde;o, liberaci&oacute;n sexual) Que no hay raz&oacute;n para no disfrutar de un poco de placer todos los d&iacute;as&nbsp;&#128527;.</p><p><strong>En pocas palabras</strong>: haz lo que te haga sentir bien, &iexcl;y disfruta cada minuto!</p><p></p>", "date": "1646729682", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646729682", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3634424}, {"title": "Las conserveras se quedan sin aceite de girasol: solo hay para tres semanas", "content": "Es uno de tantos da\u00f1os colaterales que la invasi\u00f3n rusa de Ucrania est\u00e1 provocando en una econom\u00eda global, y que acaban impactando de lleno en el bolsillo de consumidores situados a miles de kil\u00f3metros de distancia de la zona de conflicto.", "date": "1646729155", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646729155", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/amp/noticia/somosmar/2022/03/08/conserveras-quedan-aceite-girasol-solo-tres-semanas/0003_202203G8P6994.htm", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3634425}, {"title": "", "content": "", "date": "1646729149", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646729149", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634426}, {"title": "Los ingresos de Mediaset cayeron el 6% en el trimestre en el que Telecinco perdi\u00f3 con Antena 3", "content": "El desgaste de la parrilla de Telecinco es uno de los asuntos que m\u00e1s ha ocupado la atenci\u00f3n de los cr\u00edticos de televisi\u00f3n durante las \u00faltimas semanas.", "date": "1646729195", "karma": "53.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646729195", "url": "https://www.vozpopuli.com/medios/ingresos-mediaset-cayeron-6.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634427}, {"title": "Maduro reconoce el acercamiento con Estados Unidos en medio de la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Nicol\u00e1s Maduro ha dado un paso al frente para confirmar el encuentro que sostuvo el fin de semana con altos funcionarios del Gobierno de Joe Biden en Miraflores. \u201cHa sido una reuni\u00f3n respetuosa, cordial, muy diplom\u00e1tica\u201d, calific\u00f3 este lunes el mandatario sobre este acercamiento entre Washington y Caracas que no ocurr\u00eda desde que en 2019 rompieron totalmente las relaciones ambos pa\u00edses. \u201cEstaban las banderas de Estados Unidos y Venezuela, se ve\u00edan bonitas las banderas unidas\u201d, agreg\u00f3 en una transmisi\u00f3n televisiva despu\u00e9s de las diez de la noche", "date": "1646729474", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646729474", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-08/maduro-reconoce-el-acercamiento-con-estados-unidos-en-medio-de-la-invasion-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3634428}, {"title": "Una caravana de 20 taxis de Madrid ir\u00e1 a Polonia para llevar ayuda humanitaria y traer refugiados ucranianos", "content": "El corrillo de taxistas de la madrile\u00f1a T-4 estaba comentando el espanto de la guerra de Ucrania y el drama de los civiles que huyen de las bombas cuando algunos plantearon que hab\u00eda que ayudar a esos refugiados llevando material humanitario en un viaje de ida y trayendo a Espa\u00f1a a los que se pudiera en el viaje de vuelta. - Y entonces, te lo juro, nos sali\u00f3 la soluci\u00f3n a la espa\u00f1ola. Alguien dijo: 'No hay huevos'. Y mira la que hemos liado.", "date": "1646729555", "karma": "2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646729555", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/08/622648ace4d4d8f6308b4599.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634429}, {"title": "Un viaje inesperado: Anton von Werner y la unificaci\u00f3n alemana", "content": "<p>El 15 de enero de 1871, el pintor alem&aacute;n Anton von Werner recibi&oacute; un curioso telegrama: &ldquo;Su Alteza Real del Pr&iacute;ncipe Heredero os hace saber que si logr&aacute;is llegar a Versalles antes del d&iacute;a 18, ser&eacute;is testigo de un evento digno de vuestros pinceles&rdquo;. Aquel d&iacute;a, Anton von Werner hab&iacute;a decidido tomarse un respiro e irse a patinar tras trabajar durante horas en su &uacute;ltima obra, <em>Moltke frente a Par&iacute;s</em>, en su estudio de Karlsruhe, en el Gran Ducado de Baden. Con los patines puestos recibi&oacute; el telegrama en cuesti&oacute;n. Von Werner no lo dud&oacute; un momento y sali&oacute; casi con lo puesto hacia la estaci&oacute;n de ferrocarril de la ciudad.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Aqu&iacute; voy a hacer el primer inciso del art&iacute;culo. En 1815, los ciudadanos de la entonces capital del Ducado de Baden, Durlach, le inflaron los huevos tanto al duque que este decidi&oacute; fundar una nueva ciudad en terrenos de su propiedad. El resultado fue Karlsruhe, una ciudad planificada cuyas calles se extienden hacia el sur desde el c&iacute;rculo central que ocupa el palacio ducal. Hoy se la conoce como \"la ciudad abanico\" por la forma del tendido de su calles. A d&iacute;a de hoy, esta ciudad sigue siendo aut&eacute;ntico porno para urbanistas. Fin del inciso, seguimos.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>4.El viaje entre Karlsruhe y Par&iacute;s ya se hac&iacute;a en menos de veinticuatro horas en aquel entonces, pero hab&iacute;a un problema: la guerra. Francia hab&iacute;a declarado la guerra a Prusia. Junto a sus aliados, Prusia hab&iacute;a invadido Francia y derrotado a su ej&eacute;rcito con una rapidez y efectividad pasmosas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=18&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>5.Tras la derrota del ej&eacute;rcito franc&eacute;s, las tropas prusianas, b&aacute;varas, sajonas y wurtemburguesas hab&iacute;an puesto sitio a Par&iacute;s y alto mando de su ej&eacute;rcito se hab&iacute;a instalado en Versalles. Cuando el pintor se dirig&iacute;a hacia Versalles, el sitio segu&iacute;a en marcha.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=19&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>6.Von Werner logr&oacute; llegar a Versalles con las primeras luces del d&iacute;a 18 de enero, tras un viaje de 55 horas de duraci&oacute;n. El &uacute;ltimo tramo del viaje lo hab&iacute;a tenido que hacer en coche de caballos, con un soldado apostado en el techo para proteger a los viajeros de posibles ataques de soldados franceses.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=20&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>7.Al llegar, segu&iacute;a sin saber qu&eacute; acontecimiento era el que ten&iacute;a que pintar. Busc&oacute; un lugar donde echar una cabezada y se dirigi&oacute; al palacete del pr&iacute;ncipe heredero, donde le facilitaron un salvoconducto para poder acceder al palacio. Por cierto, el pintor hab&iacute;a conocido al pr&iacute;ncipe heredero unos meses atr&aacute;s cuando acompa&ntilde;&oacute; al ej&eacute;rcito que &eacute;l mandaba durante una parte de la campa&ntilde;a francesa, de ah&iacute; que hubiera pensado en el artista cuando se dio cuenta de que necesitaba un pintor para plasmar el gran acontecimiento que se avecinaba.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=21&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>08.Horas despu&eacute;s, subi&oacute; al Sal&oacute;n de los Espejos del palacio. En el lado de las ventanas de la galer&iacute;a formaban soldados prusianos y b&aacute;varos en uniforme de gala. En el lado de los espejos se api&ntilde;aban los oficiales de los ej&eacute;rcitos alemanes que hab&iacute;an invadido Francia el a&ntilde;o anterior.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=22&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>9.En el centro de la galer&iacute;a se hab&iacute;a instalado un altar de campa&ntilde;a. All&iacute;, un capell&aacute;n militar de la Iglesia de la Guarnici&oacute;n de Potsdam (nada de hab&iacute;a dejado al azar, era una iglesia que albergaba la tumba de Federico el Grande), celebr&oacute; un servicio, que concluy&oacute; con el canto <em>Nun danket alle Gott</em>. von Werner empez&oacute; a dibujar a los presentes durante la homil&iacute;a.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=23&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>10.A continuaci&oacute;n, el grupo se dirigi&oacute; a una plataforma plana llena de estandartes situada al final de la galer&iacute;a, donde los pr&iacute;ncipes se alinearon con Guillermo I en el centro. Bismarck, de pie y rodeado de los l&iacute;deres del ej&eacute;rcito, ley&oacute; una proclamaci&oacute;n.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=24&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>11.A continuaci&oacute;n, el Gran Duque de Baden, al ser la persona de m&aacute;s alto rango presente en Versalles aparte del propio rey de Prusia, pronunci&oacute; un \"Saludo\" a \"Su Majestad el Kaiser (emperador) Guillermo\", que fue repetido tres veces por los presentes.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=25&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>12.As&iacute;, en opini&oacute;n del pintor, &ldquo;la extraordinariamente corta y sencilla ceremonia termin&oacute; sin pompa alguna para un acontecimiento hist&oacute;rico de aquellas caracter&iacute;sticas&rdquo;, aparte de los v&iacute;tores continuaban entre las tropas dispuestas en el palacio y los jardines.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=26&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>13En ese momento, von Werner comprendi&oacute; que ese era el gran acontecimiento hist&oacute;rico que deb&iacute;a presenciar para poder plasmarla con sus pinceles: la proclamaci&oacute;n del rey de Prusia como emperador de un nuevo Imperio Alem&aacute;n.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=27&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>14La proclamaci&oacute;n se hab&iacute;a programado para el d&iacute;a 18 de enero, un d&iacute;a muy especial: el 170 aniversario de la coronaci&oacute;n del primer rey de la casa Hohenzollern como Rey <strong>en</strong> Prusia el 18 de enero de 1701.</p><p>Aqu&iacute; voy a abrir el segundo inciso. &iquest;C&oacute;mo que \"Rey en Prusia\" y no \"Rey de Prusia\"? Bueno, digamos que los Hohenzollern hicieron trampas para coronarse reyes. Los miembros de esta dinast&iacute;a gobernaban Brandenburgo como electores y Prusia como duques en una uni&oacute;n personal, pero eran dos territorios separados e independientes entre s&iacute;. Como electores eran vasallos del Sacro Imperio Romano Germ&aacute;nico y como duques de Prusia lo eran del Reino de Polonia. Con los Tratados de Labiau (1656) y Bromberg (1657), Federico Guillermo I, el Gran Elector, alcanz&oacute; la plena soberan&iacute;a de la Corona Polaca. En 1701 el Elector Federico III quer&iacute;a mostrar su grandeza adoptando el t&iacute;tulo de rey. En ese tiempo solo exist&iacute;an tres t&iacute;tulos reales dentro del imperio: \"Rey de los Alemanes\" (un t&iacute;tulo sostenido por el emperador), \"Rey de Bohemia\" (a menudo sostenido por el emperador tambi&eacute;n), y \"Rey de los Romanos\" (sostenido por el heredero del emperador). A cambio de la ayuda de los Hohenzollern en la Guerra de Sucesi&oacute;n Espa&ntilde;ola y el apoyo al candidato de los Habsburgo en la subsecuente elecci&oacute;n, el emperador Leopoldo I permiti&oacute; a Federico coronarse a s&iacute; mismo \"Rey en Prusia\", no \"Rey de Prusia\". Legalmente, Federico era solo un elector en sus dominios dentro de las fronteras del imperio; solo era rey en su anterior ducado. Fin del inciso, seguimos.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=28&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Muchos creen que Bismarck organiz&oacute; todo este tinglado de la coronaci&oacute;n del nuevo emperador alem&aacute;n en el Palacio de Versalles para enfurecer a sus enemigos franceses, pero nada m&aacute;s lejos de la realidad: &eacute;l era partidario de poner fin a la guerra, volver a Berl&iacute;n y montar all&iacute; la fiesta, pero el nuevo emperador insisti&oacute; en ser coronado coincidiendo con tan se&ntilde;alada fecha y la ceremonia tuvo que celebrarse en donde estaba Guillermo aquel d&iacute;a: en Versalles, con todo el estado mayor del ej&eacute;rcito. Bismarck tambi&eacute;n prohibi&oacute; que el oficio religioso se celebrase aquel d&iacute;a en la capilla del palacio, consagrada al culto cat&oacute;lico, para no herir sensibilidades.</p><p>Anton von Werner dedic&oacute; 4 cuadros a la proclamaci&oacute;n del Kaiser a lo largo de su vida y desafortundamente solo una sobrevivi&oacute; a la guerra. La 1.&ordf; versi&oacute;n fue un encargo para el Palacio Real de Berl&iacute;n. Fue destruida en la 2.&ordf; Guerra Mundial y solo nos queda de ella una foto borrosa en blanco y negro que nos muestra su disposici&oacute;n, con el emperador de frente y Bismarck de espaldas en el lado izquierdo del cuadro.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>19En esta fotograf&iacute;a de &eacute;poca puede verse d&oacute;nde colgaba el cuadro, de grandes dimensiones, al fondo del todo en la galer&iacute;a. En primer plano hay un cuadro de Menzel, tambi&eacute;n grande pero no tanto, que s&iacute; conservamos sobre la coronaci&oacute;n de Guillermo como rey de Prusia.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>El artista no qued&oacute; satisfecho con el resultado. El reci&eacute;n proclamado emperador estaba demasiado lejos del espectador en la composici&oacute;n y, adem&aacute;s, Otto von Bismarck, el jefe pol&iacute;tico del nuevo Estado, resultaba pr&aacute;cticamente invisible al estar de espaldas.</p><p>La 2.&ordf; versi&oacute;n fue un encargo para colocar en una galer&iacute;a conmemorativa del Antiguo Arsenal de Berl&iacute;n (hoy Museo de Historia Alemana). Tambi&eacute;n se perdi&oacute; en la guerra, aunque conservamos fotograf&iacute;as en color.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=7&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>22Esta fotograf&iacute;a nos muestra el lugar que ocupaba el cuadro (esquina inferior derecha) en la gran sala de honor del arsenal. Esta composici&oacute;n es la que ha pasado a la conciencia colectiva de los alemanes, pues figura en todos los libros de texto de primaria y secundaria.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=8&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>23La perspectiva cambia totalmente respecto a la 1.&ordf; versi&oacute;n: ahora contemplamos la ceremonia desde las ventanas de la Galer&iacute;a de los Espejos de forma lateral.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=10&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>24Quiz&aacute; lo m&aacute;s relevante de esta versi&oacute;n y del cambio de la perspectiva es que no es el emperador el que est&aacute; en el centro, sino los verdaderos art&iacute;fices del acontecimiento hist&oacute;rico: Bismarck, que hab&iacute;a logrado el aislamiento de Francia por la v&iacute;a diplom&aacute;tica y von Molke, gran reformador y cerebro de la derrota militar de Francia.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=11&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>25Entre Bismarck y el emperador, el general b&aacute;varo Jakob von Hartmann y el mariscal prusiano Leonhard von Blumenthal se dan la mano. Los dos tienen una posici&oacute;n tan prominente porque formaban parte del estado mayor del ej&eacute;rcito que dirig&iacute;a el Pr&iacute;ncipe Heredero. Es un gesto inmensamente simb&oacute;lico: solo 5 a&ntilde;os antes, en 1866, durante la guerra entre Prusia y Austria, Baviera se hab&iacute;a puesto del lado de Austria y estos dos hombres se vieron las caras en el campo de batalla. Ahora, los dos hombres se saludan afablemente al estar su lealtad ligada al mismo estado y al mismo monarca por fin.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=12&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>26Inmediatamente detr&aacute;s del emperador est&aacute; su hijo, heredero y promotor del cuadro: el pr&iacute;ncipe heredero Federico. El tipo de blanco del extremo izquierdo es el Duque de Coburgo-Gotha. Era hermano de Alberto, el marido de la reina Victoria de Inglaterra, con el que guarda cierto parecido.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=13&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>La tercera versi&oacute;n, la que ha llegado hasta nosotros, es la que el gobierno le encarg&oacute; al pintor para obsequi&aacute;rsela al canciller Otto von Bismarck con ocasi&oacute;n de su 70 cumplea&ntilde;os en 1885. Es pr&aacute;cticamente id&eacute;ntica a la segunda versi&oacute;n excepto algunos detalles. Para empezar, Bismack luce en el pecho algunas medallas que no le hab&iacute;an sido concedidas en 1871.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=14&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Por deseo expreso del emperador, se incluy&oacute; en la composici&oacute;n al ministro de Guerra, Albrecht von Roon, otro de los grandes art&iacute;fices de la Unificaci&oacute;n. Para hacerle sitio en la composici&oacute;n, von Werner tuvo que sacrificar el apret&oacute;n de manos entre Jakob von Hartmann y Leonhard von Blumenthal, con toda su carga simb&oacute;lica. Cabe destacar que Roon no hab&iacute;a estado presente en la ceremonia y hab&iacute;a muerto en 1879.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=15&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>La 4.&ordf; y &uacute;ltima versi&oacute;n fue un enorme mural (lienzo sobre pared) para el aula magna de un instituto de Frankfurt Oder, la ciudad natal del pintor. Solo se conserva de ella esta foto y nada se sabe de la tela desde 1945. Me gusta pensar que alg&uacute;n ruso, descendiente de un oficial del Ej&eacute;rcito Rojo, la tiene en su sala de estar.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=9&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>30Aquel viaje inesperado del pintor Anton von Werner ser&iacute;a el m&aacute;s importante de su vida. Fue presentado al emperador, a Bismarck, a von Moltke y al resto de jerifaltes all&iacute; presentes, convirti&eacute;ndose en una suerte de pintor oficial del nuevo imperio a su regreso a Alemania.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=16&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>31Fue nombrado profesor de la Academia de Arte de Berl&iacute;n en 1873 y fue su director desde 1875 hasta su muerte en 1915. Tambi&eacute;n dirigi&oacute; la Galer&iacute;a Nacional desde 1909. Hasta le dio clases de pintura a Guillermo II, convertido en emperador tras la muerte de su abuelo y de su padre.</p><p>32Sin embargo, hoy est&aacute; olvidado, tanto en su propio pa&iacute;s como en el extranjero. En parte es la &ldquo;maldici&oacute;n&rdquo; de los pintores que gozan de gran fama y &eacute;xito en vida, cuyos cuadros se los rifan las instituciones nacionales y, por tanto no salen al extranjero y no son conocidas por el gran p&uacute;blico.<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=17&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>33Pero no eso no es todo. La visi&oacute;n estrictamente conservadora del arte que ten&iacute;a Werner se enfrent&oacute; cada vez m&aacute;s a la cr&iacute;tica p&uacute;blica desde su partidismo contra el arte moderno a partir de la d&eacute;cada 1890. En los siguientes p&aacute;rrafos figuran algunas de las obras del pintor, no tan famosas, pero a&uacute;n as&iacute; muy representativas de su t&eacute;cnica y su estilo.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=29&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>34Estamos hablando de un tipo que pintaba cuadros realistas al estilo de lo que David, Ingres, Delacroix, Meissonier y Cogniet pintaban 50 a&ntilde;os antes o m&aacute;s mientras en Francia los impresionistas pon&iacute;an en marcha una revoluci&oacute;n art&iacute;stica monumental. Una revoluci&oacute;n que Von Werner neg&oacute; y obstaculiz&oacute; todo lo que pudo desde los cargos p&uacute;blicos que ocupaba en la Academia de las Artes de Berl&iacute;n.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=30&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>35La producci&oacute;n art&iacute;stica de la &eacute;poca guillermina, representada por Werner, fue v&iacute;ctima de un rechazo un&aacute;nime y radical en la cr&iacute;tica de arte alemana tras el final de la 1.&ordf; Guerra Mundial y la ca&iacute;da de la monarqu&iacute;a. Fueron numerosas las voces que exigieron la retirada de sus obras en museos y edificios p&uacute;blicos del gobierno.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=32&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>36Por su parte, la visi&oacute;n nacionalsocialista del arte evalu&oacute; el arte oficial del 2.&ordm; Imperio alem&aacute;n como un signo de decadencia, a pesar de su lenguaje formal figurativo-representativo, e ignor&oacute; a Werner por sus v&iacute;nculos con la monarqu&iacute;a y la alta burgues&iacute;a, en parte jud&iacute;a.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=33&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Para la historia del arte de la Rep&uacute;blica Democr&aacute;tica Alemana, Werner glorific&oacute; la pol&iacute;tica de unificaci&oacute;n chauvinista y la pol&iacute;tica imperial reaccionaria de forma acad&eacute;mica y pseudorrealista. Adem&aacute;s, muchos de sus cuadros resultaron destruidos por los bombardeos de la 2.&ordf; Guerra Mundial o fueron sustra&iacute;dos por las fuerzas de ocupaci&oacute;n aliadas y permanecen en paradero desconocido desde entonces.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=34&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>En la Alemania Occidental de la posguerra tampoco goz&oacute; de una buena acogida, Golo Mann, cr&iacute;tico literario e hijo de Thomas Mann, lo agrup&oacute; en 1958 fon Paul Heyse, Felix Dahn y Karl von Piloty, a los que atestigu&oacute; \"epigonismo\", \"clasicismo tard&iacute;o\", \"falso renacimiento\" y \"ning&uacute;n estilo independiente\".</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=35&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>40En la actualidad la obra de Anton von Werner sirve para ilustrar libros de historia y est&aacute; repartida por museos de poca importancia. La propia Proclamaci&oacute;n del Imperio Alem&aacute;n est&aacute; en la residencia (ahora museo) que ten&iacute;a Bismarck a las afueras de Hamburgo, que no visita mucha gente por lo remoto de la ubicaci&oacute;n.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634432&amp;version=31&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Y bueno, hasta aqu&iacute; la historia de la proclamaci&oacute;n del 2.&ordm; Imperio Alem&aacute;n contada a trav&eacute;s de los ojos del pintor Anton von Werner. Espero que hay&aacute;is podido descubrir algo nuevo sobre este cuadro y esta historia.</p><p>Este art&iacute;culo fue publicado inicialmente en forma de hilo en mi cuenta de Twitter (https://twitter.com/Batallitass) y ha sido readaptado para su publicaci&oacute;n aqu&iacute;. Si gusta, ir&eacute; adaptando otros hilos sobre arte e historia que he ido publicando en la red social del pajarico. Por cierto, he cambiado el nombre de mi cuenta para coincidir con la de Twitter, antes se me conoc&iacute;a aqu&iacute; como arteycultura. Muchos saludos a todos.</p>", "date": "1646748350", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740309", "url": "", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3634432}, {"title": "", "content": "", "date": "1646729806", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646729806", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634433}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo masturbarse mejor siendo mujer? | T\u00e9cnicas y Consejos", "content": "Hay pocas cosas m\u00e1s misteriosas que el orgasmo femenino", "date": "1646729914", "karma": "-26.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646729914", "url": "https://www.vivesexshop.com/es/como-tener-un-orgasmo-femenimo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634434}, {"title": "Confirman la momificaci\u00f3n de un liberto pompeyano", "content": "Arque\u00f3logos han revelado nuevos detalles sobre la tumba del liberto descubierta el a\u00f1o pasado en Pompeya, en la necr\u00f3polis de Porta Sarno, fuera de la puerta este de las murallas de la ciudad sepultada por el Vesubio.", "date": "1646730155", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646730155", "url": "https://elretohistorico.com/liberto-pompeya/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634436}, {"title": "El exde\u00e1n que dimiti\u00f3 por el videoclip de C.Tangana y Nathy Peluso vuelve con nuevo cargo a la Catedral de Toledo", "content": "Juan Miguel Ferrer, exde\u00e1n de la Catedral de Toledo, cargo del que dimiti\u00f3 tras la pol\u00e9mica generada por el v\u00eddeoclip de C.Tangana y Nathy Peluso, ha sido nombrado como adjunto al ec\u00f3nomo del Cabildo Primado y can\u00f3nigo responsable de Patrimonio Hist\u00f3rico en el propio templo cat\u00f3lico. Cabe recordar que la presentaci\u00f3n de su renuncia se produjo apenas unos d\u00edas antes de que cumpliera cinco a\u00f1os como de\u00e1n.  Lo hizo tras el enfrentamiento que se produjo entre la c\u00fapula de la Iglesia toledana y las cr\u00edticas de los fieles.", "date": "1646730323", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646730323", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/nuevos-cargos-catedral-toledo-exdean-dimitio-videoclip-c-tangana-nathy-peluso_1_8790008.html?mc_cid=2ddb79d8b2&mc_eid=9332c48400", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634437}, {"title": "El ucraniano que le\u00eda el Quijote, Iv\u00e1n Frank\u00f3", "content": "En 1856, en una peque\u00f1a aldea al oeste de Lviv naci\u00f3 un hombre que revolucionar\u00eda las letras ucranianas para siempre, pero no solo eso, conect\u00f3 el coraz\u00f3n de los ucranianos con Espa\u00f1a, como nadie lo ha hecho jam\u00e1s, Iv\u00e1n Frank\u00f3.", "date": "1646730465", "karma": "-1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646730465", "url": "http://lassandaliasdeulises.com/ivanfranko/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634438}, {"title": "Un ucraniano prorruso deja tuerto a un compatriota en contra de la guerra tras una pelea a hachazos en Valencia", "content": "Seg\u00fan detalla el diario Levante-EMV, el hombre de 45 a\u00f1os es un ciudadano ucraniano prorruso y ha dejado tuerto a hachazos a su compatriota de 61 a\u00f1os que est\u00e1 en contra de la guerra de Putin en Ucrania. Seg\u00fan el peri\u00f3dico valenciano, uno de los detenidos acudi\u00f3 de visita junto a un compatriota m\u00e1s al piso de dos ucranianos m\u00e1s residentes en Valencia. All\u00ed, los cuatro empezaron a conversar y a beber alcohol y la pelea se desat\u00f3 cuando en la conversaci\u00f3n sali\u00f3 el tema de la guerra y tres de ellos se enzarzaron en una discusi\u00f3n.", "date": "1646730335", "karma": "-25.00", "negatives": "24", "sent_date": "1646730335", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967187/0/detienen-a-dos-personas-por-pelearse-a-hachazos-en-valencia/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "discard", "id": 3634439}, {"title": "Yolanda D\u00edaz no acudir\u00e1 a la manifestaci\u00f3n del 8M", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, no participar\u00e1 en las manifestaciones del 8M junto a otras ministras de Unidas Podemos, ni tampoco del PSOE. Simplemente D\u00edaz no acude a las manifestaciones porque es el cumplea\u00f1os de su \u00fanica hija, Carmela, que cumple 10 a\u00f1os. La noticia la desvel\u00f3 la periodista de Infolibre, Marta Monforte.", "date": "1646730371", "karma": "15.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646730371", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/igualdad/vicepresidenta-yolanda-diaz-no-acudira-manifestacion-8m-dia-mujer-cumpleanos-hija_18_3294645127.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "discard", "id": 3634440}, {"title": "\u00bfQuo Vadis Agenda 2030?", "content": "La politizaci\u00f3n y polarizaci\u00f3n en torno a la Agenda 2030 es un riesgo real que podr\u00eda aumentar si ganan terreno las narrativas que contraponen desarrollo y bienestar. Para evitarlo, es fundamental que todos los actores compartan el diagn\u00f3stico de emergencia social y medioambiental y prioricen la colaboraci\u00f3n frente a la competencia.", "date": "1646730316", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646730316", "url": "https://ethic.es/2022/03/quo-vadis-agenda-2030/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634441}, {"title": "Rusia amenaza a Europa con un petr\u00f3leo a 300 d\u00f3lares y con posibles cortes de gas", "content": "Los pa\u00edses occidentales podr\u00edan tener que enfrentarse a precios del petr\u00f3leo de m\u00e1s de 300 d\u00f3lares por barril (m\u00e1s del doble que en la actualidad) y el posible cierre del principal gasoducto entre Rusia y Alemania si los gobiernos cumplen con las amenazas de cortar el suministro de energ\u00eda que procede de Rusia, seg\u00fan ha revelado este lunes Alexander Novak, viceprimer ministro ruso.", "date": "1646735103", "karma": "2080.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646731377", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11654387/03/22/Rusia-amenaza-a-Europa-con-un-petroleo-a-300-dolares-y-con-posibles-cortes-de-gas.html", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3634443}, {"title": "", "content": "", "date": "1646731370", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646731370", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634444}, {"title": "Get Your Digital Signature for Your Signing Work Easy", "content": "<p>According to the latest CCA guidelines, only Category 3 DSCs have become legally valid for use. Digital signatures are valid for 1 to 3 years. Users can buy or renew DSC before the certificate expires. <a href=\"https://www.certificate.digital/certificate/\"><strong>digital signature</strong></a> certificate is safeguarded and can be used to sign electronic documents, for instance, sales and other PDF records. You can use them for e-filing, e-tendering, and e-procurement sites that require a digital signature to log in, like the Ministry of Corporate Affairs (MCA), Income Tax, Sales Tax, etc.</p>", "date": "1646731418", "karma": "-23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646731418", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634445}, {"title": "", "content": "", "date": "1646731632", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646731632", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634448}, {"title": "Se llamaba David y ha muerto con 17 a\u00f1os", "content": "David muri\u00f3 el 2 de marzo a las 12:15. Me pidi\u00f3, en ese y otros mensajes, que contara su historia. Voy a intentarlo. Nunca pudimos vernos. Las operaciones no sal\u00edan bien, sus fuerzas se iban extraviando. Me parece imposible que David no pueda ver este texto que tanta ilusi\u00f3n le hac\u00eda.", "date": "1646733021", "karma": "2890.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646731692", "url": "https://www.elespanol.com/opinion/columnas/20220308/llamaba-david-muerto-anos/655564453_13.html", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3634449}, {"title": "Ucrania ya combate al ej\u00e9rcito ruso con los lanzagranadas C90 enviados por Espa\u00f1a", "content": "Los 1.370 lanzagranadas C90 que Espa\u00f1a ha enviado a Ucrania para ayudar en la defensa contra la invasi\u00f3n rusa ya se han repartido entre los voluntarios y soldados.", "date": "1646732214", "karma": "-60.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646732214", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/07/ucrania-ya-combate-al-ejercito-ruso-con-los-lanzagranadas-c90-enviados-por-espana/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634450}, {"title": "D\u00edaz pacta con Belarra rebajar la tensi\u00f3n en la coalici\u00f3n y evitar una ruptura con S\u00e1nchez", "content": "Los actores pol\u00edticos que forman Unidas Podemos han alertado de que el conflicto entre la direcci\u00f3n de Podemos y la vicepresidenta segunda podr\u00eda derivar en &quot;un punto de no retorno, tanto a nivel pol\u00edtico como a nivel organizativo El choque en Unidas Podemos por la respuesta del Gobierno a la guerra en Ucrania escal\u00f3 durante los \u00faltimos d\u00edas, hasta el punto de que la l\u00edder del partido morado, Ione Belarra, lleg\u00f3 a calificar a los socialistas de &quot;partido de la guerra&quot;, poniendo en jaque la coalici\u00f3n con sus socios.", "date": "1646732354", "karma": "16.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646732354", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-08/diaz-pacta-belarra-tension-coalicion-ruptura-sanchez_3387542/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634451}, {"title": "I\u00f1aki Urdangarin se sincera en 'El Partidazo': &quot;Quiero tener una oportunidad&quot;", "content": "I\u00f1aki Urdangarin ha estado este lunes con Juanma Casta\u00f1o en los micr\u00f3fonos de 'El Partidazo' de la Cadena COPE y Radio MARCA, donde el todav\u00eda esposo de la infanta Cristina de Borb\u00f3n no ha rehuido ning\u00fan tema y, entre otros, ha hablado de su paso por la c\u00e1rcel y de sus planes de futuro, los cuales podr\u00edan pasar por la secci\u00f3n de balonmano del Barcelona.", "date": "1646732589", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646732589", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/08/62268dfde2704e5d108b458d.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634452}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea paga a Rusia por petr\u00f3leo m\u00e1s de 260 millones de euros cada d\u00eda", "content": "En plena invasi\u00f3n rusa de Ucrania, y ante la incertidumbre de que las sanciones de la UE al pa\u00eds presidido por Vlad\u00edmir Putin afecten al sector energ\u00e9tico, T&amp;E cifra en 104.000 millones de euros el importe que sumaron las exportaciones rusas de crudo a Europa y al Reino Unido durante el a\u00f1o pasado, muy por encima de los 43.400 millones de las compras de gas natural ruso.", "date": "1646732723", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646732723", "url": "https://www.dw.com/es/la-uni\u00f3n-europea-paga-a-rusia-por-petr\u00f3leo-m\u00e1s-de-260-millones-de-euros-cada-d\u00eda/a-61048479", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634453}, {"title": "Aerotermia, una energ\u00eda limpia que te ayuda a ahorrar", "content": "Si tienes en mente hacer una reforma de tu vivienda, oficina o local comercial, es el momento de dise\u00f1ar bien tu sistema de climatizaci\u00f3n y agua caliente sanitaria futuro. Sobre todo ahora que los costes energ\u00e9ticos est\u00e1n disparados y todo apunta a que sigan as\u00ed durante los pr\u00f3ximos a\u00f1os. En este post te vamos a hablar de c\u00f3mo la instalaci\u00f3n de aerotermia te permite obtener importantes ahorros de energ\u00eda para estos fines, con un m\u00ednimo impacto ambiental, y de forma segura y eficiente.", "date": "1646733070", "karma": "-60.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646733070", "url": "https://www.decorateca.es/aerotermia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3634456}, {"title": "", "content": "", "date": "1646733132", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646733132", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634457}, {"title": "HP abrir\u00e1 en Valencia un nuevo centro de innovaci\u00f3n y desarrollo de software", "content": "El centro ubicado en Valencia estar\u00e1 dedicado al desarrollo de tecnolog\u00edas y soluciones de software incorporar\u00e1 perfiles ligados a las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n con conocimientos en el desarrollo de Aplicaciones Cloud, Inteligencia Artificial y Calidad de Software.", "date": "1646827202", "karma": "1498.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646733210", "url": "https://valenciaplaza.com/hp-abrira-en-valencia-un-nuevo-centro-de-innovacion-y-desarrollo-de-software", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3634458}, {"title": "Poema Los nadies, por Eduardo Galeano", "content": "Los nadies\nSue\u00f1an las pulgas con comprarse un perro y sue\u00f1an los nadies con salir de pobres, que alg\u00fan m\u00e1gico d\u00eda llueva de pronto la buena suerte, que llueva a c\u00e1ntaros la buena suerte; pero la buena suerte no llueve ayer, ni hoy, ni ma\u00f1ana, ni nunca, ni en lloviznita cae del cielo la buena suerte, por mucho que los nadies la llamen y aunque les pique la mano izquierda, o se levanten con el pie derecho, o empiecen el a\u00f1o cambiando de escoba.\n Los nadies: los hijos de nadie, los due\u00f1os de nada.\n Los nadies: los ningunos, los ninguneados, corriendo la liebre, muriendo la vida, jodidos, rejodidos:\n Que no son, aunque sean.\n Que no hablan idiomas, sino dialectos.\n Que no profesan religiones, sino supersticiones.\n Que no hacen arte, sino artesan\u00eda.\n Que no practican cultura, sino folklore.\n Que no son seres humanos, sino recursos humanos.\n Que no tienen cara, sino brazos.\n Que no tienen nombre, sino n\u00famero.\n Que no figuran en la historia universal, sino en la cr\u00f3nica roja de la prensa local.\n Los nadies, que cuestan menos que la bala que los mata", "date": "1646733314", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646733314", "url": "https://www.poeticous.com/eduardo-galeano/los-nadies?locale=es", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634459}, {"title": "Ucrania afirma que el corredor humanitario de Sumy est\u00e1 en marcha", "content": "El corredor humanitario de Sumy a Poltova est\u00e1 en marcha. La viceprimera ministra ucraniana, Iryna Vereshchuk, ha confirmado que los civiles comienzan este martes a abandonar la ciudad . &quot;Se asegura que el primer convoy partir\u00e1 a las 10 am (08:00 GMT) y ser\u00e1 seguido por la poblaci\u00f3n local en veh\u00edculos particulares&quot;, ha indicado en un comunicado televisado, que recoge Reuters. Por el momento, esta es la \u00fanica v\u00eda de evacuaci\u00f3n acordada por ambas partes. A trav\u00e9s de twitter,el ministerio de Exteriores ha se\u00f1alado que esta v\u00eda est\u00e1 abierta tambi\u00e9n", "date": "1646733362", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646733362", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8810827_1086202.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634460}, {"title": "", "content": "", "date": "1646733214", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646733214", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634461}, {"title": "La c\u00fapula de la UE quiere convencerse de que todo va bien - mpr21", "content": "En las decisiones adoptadas por la UE no hay ni un atisbo de pacifismo, y mucho menos, de inteligencia. La UE se ha autosancionado de la \u2018dependencia\u2019 del gas natural ruso (profundizando la dependencia de Estados Unidos, que se lo vende m\u00e1s caro) y se ha volcado con el proyecto Biden, y lo siguiente ser\u00e1 China.", "date": "1646733275", "karma": "110.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646733275", "url": "https://mpr21.info/la-cupula-de-la-ue-quiere-convencerse-de-que-todo-va-bien/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634462}, {"title": "Borrell anuncia un &quot;mecanismo para sancionar actores nocivos que desinforman&quot; en la UE", "content": "El jefe de la diplomacia europea declara en el Parlamento Europeo, en plena invasi\u00f3n de Ucrania por Rusia: &quot;Tiene que haber alguna garant\u00eda para que la informaci\u00f3n no sea un elemento que contamine las mentes&quot;.", "date": "1646738403", "karma": "2033.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646733384", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/borrell-anuncia-mecanismo-sancionar-actores-nocivos-desinforman-ue_1_8810939.html", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3634463}, {"title": "El gasoil m\u00e1s caro que la gasolina en algunas ciudades", "content": "El gasoil m\u00e1s caro que la gasolina en algunas ciudades (espa\u00f1olas, ejemplos) (Twitter)", "date": "1646733494", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646733494", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501114484038979586.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634464}, {"title": "Moderna planea vacunas contra 15 pat\u00f3genos para evitar pandemias", "content": "La biotecnol\u00f3gica Moderna ha anunciado este martes que planea desarrollar vacunas contra 15 virus y bacterias para limitar los riesgos de una nueva pandemia", "date": "1646733436", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646733436", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220308/moderna-planea-vacunas-15-patogenos-limitar-pandemias-futuro/2304501.shtml", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634465}, {"title": "Exdirector del CNI, preguntado en la Sexta, se muestra contrario a enviar armas", "content": "Alberto Saiz exdirector del CNI: &quot;Por mucho que alimentemos de armas ahora, no vamos a hacer m\u00e1s que aumentar el sufrimiento y el coste de la guerra; enviar armas en esta circunstancia no es lo m\u00e1s pr\u00e1ctico que se puede hacer&quot;.", "date": "1646736019", "karma": "3283.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646733901", "url": "https://twitter.com/MVTARDE/status/1500909144223723523?t=8Zcf2HU9lHJbaNIaG1IXPg&s=19", "clicks": 0, "votes": "257", "status": "published", "id": 3634466}, {"title": "Zelenski aparece en su despacho: &quot;No tengo miedo a nadie&quot;", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, apareci\u00f3 anoche por primera vez en su despacho, desde donde grab\u00f3 un v\u00eddeo para demostrar de nuevo que se encuentra en Kiev para dirigir, &quot;sin miedo a nadie&quot;, la defensa del pa\u00eds contra la ofensiva militar rusa. En el v\u00eddeo nocturno, que comienza con un plano que muestra por la ventana el barrio gubernamental, Zelenski afirm\u00f3: &quot;Esta es la noche de Kiev. Lunes por la noche en el duod\u00e9cimo d\u00eda de nuestra lucha, nuestra defensa&quot;.", "date": "1646733825", "karma": "11.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646733825", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/zelenski-aparece-en-su-despacho-no-tengo-miedo-a-nadie/10001-4755678", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634467}, {"title": "Un mapa para conocer la calidad del aire por toda Espa\u00f1a: as\u00ed es esta web del gobierno", "content": "Se trata de una web a la que podemos acceder desde aqu\u00ed y que permitir\u00e1 a los usuarios consultar la calidad del aire en Espa\u00f1a prevista para dos d\u00edas, el actual y el siguiente. El servicio complementa la informaci\u00f3n en tiempo real sobre la calidad del aire que mostraba hasta ahora el \u00cdndice Nacional de Calidad del Aire con un margen de 48 horas mediante el uso de modelos de calidad del aire.", "date": "1646740527", "karma": "1107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646734005", "url": "https://www.xatakahome.com/preview-main/102991/d9cc9c3abef97837568e1654f84ec9a6", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3634468}, {"title": "El idioma chino entr\u00f3 en la ense\u00f1anza secundaria de Cuba", "content": "El sistema educacional cubano comenz\u00f3 a introducir el idioma chino como segunda lengua optativa en la ense\u00f1anza secundaria, en cumplimiento de un acuerdo entre los Ministerios de Educaci\u00f3n de China y Cuba. Unos 130 alumnos de s\u00e9ptimo grado, repartidos en seis grupos, comenzaron las clases de chino de manera experimental en la escuela secundaria Fructuoso Rodr\u00edguez, del c\u00e9ntrico barrio habanero del Vedado.  &quot;El lenguaje es una expresi\u00f3n de cultura, una herramienta de comunicaci\u00f3n, una habilidad y un puente&quot;, dijo a los alumnos el embajador chin", "date": "1646734501", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646734501", "url": "https://www.cba24n.com.ar/internacionales/el-idioma-chino-entro-en-la-ensenanza-secundaria-de-cuba_a6226c2ad87ccd173d36ebc9d", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634469}, {"title": "Comunicado de la embajada rusa en Irlanda tras el cami\u00f3n que derrib\u00f3 la puerta de su sede", "content": "La embajada condena fuertemente este  acto criminal e insensato, una clara violaci\u00f3n del art\u00edculo 22 de la Convenci\u00f3n de Viena. [...] Este incidente causa una preocupaci\u00f3n extrema. Creemos que nadie que est\u00e9 bien de la cabeza deber\u00eda apoyar tales acciones b\u00e1rbaras y sin sentido.", "date": "1646734821", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646734821", "url": "https://imgur.com/a/qgpdfWp", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634470}, {"title": "", "content": "", "date": "1646734607", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646734607", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634471}, {"title": "Rusia amenaza con cortar el suministro de gas a Europa", "content": "\u00abTenemos todo el derecho a tomar represalias e imponer un embargo sobre el gas bombeado\u00bb, amenaz\u00f3 el viceprimer ministro ruso", "date": "1646734922", "karma": "-21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646734922", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/08/rusia-amenaza-cortar-suministro-gas-europa/00031646730894530388833.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634472}, {"title": "Comunicaciones militares de Rusia interceptadas despu\u00e9s de que destruyeran las torres de telefon\u00eda 4G necesarias para llamadas seguras [ING]", "content": "Despu\u00e9s de que el ej\u00e9rcito ruso haya destruido las torres de comunicaciones 3G/4G en Ucrania se han quedado sin acceso su red segura &quot;Era&quot; para trasportar sus comunicaciones seguras vi\u00e9ndose obligados a usar tarjetas SIM locales. Hilo original con comunicaciones interceptadas: https://threadreaderapp.com/thread/1500959074653024259.html", "date": "1646735451", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646735451", "url": "https://www.rawstory.com/russia-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634473}, {"title": "Aerotrain 01 [V\u00cdDEO]", "content": "\u00bfManeras de \u201cpropulsar\u201d un tren? Vale, te suenan la locomotora, la catenaria y la alimentaci\u00f3n por el suelo. \u00bfPero qu\u00e9 pasa si coges un avi\u00f3n, un coche de f\u00f3rmula 1, un tren y un aerodeslizador y los juntas?", "date": "1646735337", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646735337", "url": "https://twitter.com/EstherBolekia/status/1500915940036386818?cxt=HBwWhIC5uYzGqdQpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634474}, {"title": "Alemania se replantea el legado de Merkel: \u00bfcedi\u00f3 demasiado ante Putin? [EN]", "content": "[...] Gerhard Schr\u00f6der, el contumaz excanciller que en sus \u00faltimas semanas en el poder se dio un apret\u00f3n de manos con Vlad\u00edmir Putin para ratificar el gasoducto Nord Stream, que pasa por debajo del Mar B\u00e1ltico. Pocas semanas despu\u00e9s, Schr\u00f6der atraves\u00f3 sin esfuerzo la puerta giratoria para convertirse en presidente de Nord Stream [...] est\u00e1 menos claro por qu\u00e9 el plan de Schr\u00f6der de expandir los lazos econ\u00f3micos con Rusia sigui\u00f3 tambi\u00e9n con su sucesora, Angela Merkel, y si lo hizo por pura pasividad o para su ventaja pol\u00edtica [...]", "date": "1646735552", "karma": "75.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646735552", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/05/germany-angela-merkel-power-to-vladimir-putin-russia", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634475}, {"title": "Cita - La hipocres\u00eda", "content": "<p>&ldquo;En tiempos de&nbsp;hipocres&iacute;a, cualquier&nbsp;sinceridad&nbsp;parece&nbsp;cinismo&rdquo;.</p><p> Atribuida a William Somerset Maugham</p><p></p>", "date": "1646776217", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646735512", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3634476}, {"title": "Toda mi familia piensa que Putin es comunista ", "content": "<p>Imaginad lo bien engrasada que tienen la propaganda que ayer, comiendo, lo que m&aacute;s loco me dejo es el pleno convencimiento de que Putin es comunista. Imposible hacerles ver lo contrario. Juer.</p>", "date": "1646735474", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646735865", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634477}, {"title": "Pernos Nelson", "content": "Los Pernos Nelson son los conectores autosoldables que, por ejemplo, en una estructura mixta se sueldan a los elementos met\u00e1licos para que funcionen solidariamente con el hormig\u00f3n. Fueron inventados por Ted Nelson en 1939.", "date": "1646735654", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646735654", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1500915799313334273?cxt=HBwWgoC-_fO9qdQpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634478}, {"title": "", "content": "", "date": "1646735595", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646735595", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634479}, {"title": "Podemos, sobre Juan Carlos I: &quot;La monarqu\u00eda es una instituci\u00f3n dise\u00f1ada para poder delinquir&quot;", "content": "El portavoz de Unidas Podemos en el Congreso, Pablo Echenique, ha cargado nuevamente contra la decisi\u00f3n de la Fiscal\u00eda de archivar las investigaciones que ten\u00eda abiertas contra Juan Carlos I y ha asegurado que as\u00ed se &quot;certifica&quot; que la monarqu\u00eda es &quot;una instituci\u00f3n dise\u00f1ada para poder delinquir&quot;.", "date": "1646744703", "karma": "3531.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646735763", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-podemos-juan-carlos-monarquia-institucion-disenada-poder-delinquir-20220307215243.html", "clicks": 0, "votes": "269", "status": "published", "id": 3634480}, {"title": "Best Pathology in Lucknow", "content": "<p><a href=\"http://www.ipsumcare.com/pathological.php\"><strong>Ipsum Medicare</strong></a><strong> is one of the </strong><a href=\"http://www.ipsumcare.com/pathological.php\"><strong>best Pathology in Lucknow</strong></a><strong> with high-class technology and machinery. Our pathology laboratory are Fully auto biochemistry analysers,Our equipments are integrated through dedicated laboratory integration software (LIS).</strong></p>", "date": "1646735649", "karma": "-10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646735649", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634481}, {"title": "Hoy, #8Marzo2022, el Gobierno aprobar\u00e1 en #CMin el III Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad Efectiva entre Mujeres y Hombres con una inversi\u00f3n de 20.000 millones de euros", "content": "Hoy, #8Marzo2022, el Gobierno aprobar\u00e1 en #CMin el III Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad Efectiva entre Mujeres y Hombres con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica, 20.319 millones de euros para impulsar pol\u00edticas feministas de forma transversal en todas las administraciones.", "date": "1646735982", "karma": "0.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646735982", "url": "https://twitter.com/IgualdadGob/status/1501119169282064389", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "queued", "id": 3634482}, {"title": "La UE pretende reducir la dependencia del gas de Rusia en casi un 80 % este a\u00f1o (ENG)", "content": "El brazo ejecutivo de la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 trazando un camino para poner fin a la dependencia del bloque del gas ruso que podr\u00eda reducir las necesidades de importaci\u00f3n en casi un 80% este a\u00f1o, seg\u00fan dos funcionarios con conocimiento del asunto.   La Comisi\u00f3n Europea est\u00e1 revisando su estrategia energ\u00e9tica despu\u00e9s de la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del presidente Vladimir Putin en un esfuerzo por reducir la influencia del Kremlin. El plan, que se presentar\u00e1 el martes, propondr\u00e1 pasos como aprovechar nuevos suministros de gas...", "date": "1646736166", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646736166", "url": "https://www.bloombergquint.com/markets/eu-aims-to-cut-dependence-on-russian-gas-by-almost-80-this-year", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3634483}, {"title": "", "content": "", "date": "1646736257", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646736257", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634484}, {"title": "Bitcoin se mantiene por debajo de los 40,000 d\u00f3lares, pero la moneda alcanza otro m\u00e1ximo hist\u00f3rico frente al rublo ruso", "content": "Bitcoin (BTC) se recuper\u00f3 de los m\u00ednimos de una semana el 8 de marzo tras la falta de avances en las conversaciones entre Rusia y Ucrania, que hicieron caer los mercados. Los datos de Cointelegraph Markets Pro y TradingView mostraron que el par BTC/USD rebot\u00f3 en USD 37,170 en Bitstamp despu\u00e9s de la apertura de Wall Street del lunes. El progreso nocturno mantuvo el soporte; el par cotizaba en torno a los USD 38,500 en el momento de escribir este art\u00edculo.", "date": "1646736346", "karma": "-9.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646736346", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/bitcoin-stuck-under-40k-but-btc-price-hits-another-all-time-high-vs-russian-ruble", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634485}, {"title": "", "content": "", "date": "1646736269", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646736269", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634486}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es vuestro oficio?", "content": "Escena de la pel\u00edcula 300 (o trescientos, para llegar a 50 caracteres)", "date": "1646736689", "karma": "-26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646736689", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kh_MDzqd79U", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3634487}, {"title": "La guerra de Ucrania provoca que el hidr\u00f3geno verde sea ya m\u00e1s barato que el gris en Europa, Oriente Medio, \u00c1frica y China", "content": "La guerra en Ucrania ha disparado el precio del gas y ha convertido el hidr\u00f3geno verde en una opci\u00f3n m\u00e1s econ\u00f3mica incluso en Europa. As\u00ed lo ha indicado Bloomberg en su \u00faltimo informe donde pone sobre la mesa como la estratosf\u00e9rica subida del precio del gas natural ha llegado hasta tal punto en que el hidr\u00f3geno verde es ya m\u00e1s barato que el gris en Europa, Oriente Medio y \u00c1frica y China. Seg\u00fan el informe, el hidr\u00f3geno gris producido a partir de gas tiene en estos momentos un coste nivelado de 6,71 d\u00f3lares el  kg en la regi\u00f3n EMEA...", "date": "1646736452", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646736452", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/guerra-ucrania-hidrogeno-verde-mas-barato-gris-europa.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634488}, {"title": "\u201cMujeres que no sab\u00edan leer fueron a Londres a abortar\u201d", "content": "Carmina Balagu\u00e9 y S\u00edlvia Aldavert, dos activistas que han luchado y luchan para garantizar los derechos sexuales y reproductivos de las mujeres en Espa\u00f1a", "date": "1646736474", "karma": "29.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646736474", "url": "http://www.lavanguardia.com/vida/20220308/8106843/mujeres-sabian-leer-londres-abortar-brl.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634489}, {"title": "Start Your Online Taxi Booking Business With Uber Clone App", "content": "<p><a href=\"https://www.apporio.com/product/apporio-taxi-uber-clone-script\">Uber clone script </a>is reliable, scalable for starting any kind of online taxi booking business. Uber clone is a feature-rich app that comes with a beautiful UI. This white-labeled app can generate a lot of revenue from your business by giving your services to customers. Uber clone development companies like Apporio Infolabs are providing free demos of the uber clone app. Take the demo now.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646736391", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646736391", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634490}, {"title": "Localizados tres menores en Coria del R\u00edo que llevaban encerrados en su casa desde 2017", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en Coria del R\u00edo a los padres de tres menores que se encontraban desaparecidos desde 2017 para evitar la retirada de los mismos por desamparo, en virtud de una resoluci\u00f3n del Servicio de Protecci\u00f3n de Menores. Los menores permanec\u00edan retenidos por sus padres en un piso ocupado de Coria, donde fueron localizados finalmente por los investigadores.", "date": "1646740520", "karma": "1511.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646736510", "url": "https://www.ondacero.es/emisoras/andalucia/sevilla/localizados-3-menores-coria-rio-que-llevaban-encerrados-casa-2017_20220308622718fa447ec100016502d1.html", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3634491}, {"title": "Historias de la historia de Ucrania (lucha, abnegaci\u00f3n y resiliencia)", "content": "Durante los siglos XVI y XVII los cosacos de Zaporiyia (establecidos en lo que hoy son las provincias ucranianas de Kirovohrad y Zaporiyia, en cuya capital del mismo nombre est\u00e1 situada la central nuclear atacada por los rusos) se vieron acorralados por tres poderosos imperios: el Otomano, el Ruso y la Mancomunidad de Polonia y Lituania.", "date": "1646736652", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646736652", "url": "https://historiasdelahistoria.com/2022/03/07/historias-de-la-historia-de-ucrania-lucha-abnegacion-y-resiliencia", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634492}, {"title": "Mosc\u00fa propone de nuevo a Kiev corredores humanitarios con destino a Rusia", "content": "El Gobierno de Rusia ha anunciado este martes ha declarado un alto el fuego temporal y ha abierto una serie de corredores humanitarios para permitir la evacuaci\u00f3n de civiles de la capital, Kiev, y ciudades como Chernigov, J\u00e1rkov, Mari\u00fapol y Sumy.", "date": "1646736703", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646736703", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/mundo/2022/03/08/moscu-propone-nuevo-kiev-corredores/1191343.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634493}, {"title": "Socios del Gobierno piden a S\u00e1nchez limitar ya la inviolabilidad del rey para impedir pr\u00e1cticas como las de Juan Carlos I", "content": "PNV, EH Bildu, M\u00e1s Pa\u00eds y Comprom\u00eds exigen explicaciones al em\u00e9rito y consideran &quot;una verg\u00fcenza&quot; el archivo de todas las causas abiertas contra \u00e9l por la justicia espa\u00f1ola. &quot;Todo esto me parece una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza&quot;, ha confesado este martes el portavoz del PNV en el Congreso de los Diputados, Aitor Esteban, nada m\u00e1s ser preguntado acerca de la carta del rey em\u00e9rito hecha p\u00fablica ayer por la Casa Real en la que asegura que seguir\u00e1 viviendo en Abu Dabi tras ver archivadas todas las causas abiertas contra \u00e9l en Espa\u00f1a.", "date": "1646736721", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646736721", "url": "https://www.eldiario.es/politica/socios-gobierno-piden-sanchez-limitar-inviolabilidad-rey-impedir-practicas-juan-carlos-i_1_8811096.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3634494}, {"title": "", "content": "", "date": "1646736769", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646736769", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634495}, {"title": "Hoy, el Gobierno aprobar\u00e1 20.319 millones de euros para impulsar pol\u00edticas feministas", "content": "Anuncio del ministerio de igualdad:  Hoy, #8Marzo2022, el Gobierno aprobar\u00e1 en #CMin el III Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad Efectiva entre Mujeres y Hombres con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica:   20.319 millones de euros para impulsar pol\u00edticas feministas de forma transversal en todas las administraciones.", "date": "1646736870", "karma": "-96.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646736870", "url": "https://mobile.twitter.com/IgualdadGob/status/1501119169282064389", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634496}, {"title": "China insta a EE.UU. a revelar detalles sobre los laboratorios biol\u00f3gicos que financian en Ucrania.[EN]", "content": "El portavoz del Ministrio de Exteriores Chino pidi\u00f3 que tambi\u00e9n se exponga la informaci\u00f3n sobre los virus almacenados y la investigaci\u00f3n desarrollada, en una llamada a las partes para asegurar la seguridad de estos laboratorios en las circunstancias actuales.", "date": "1646743803", "karma": "2705.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646737076", "url": "https://twitter.com/CGTNOfficial/status/1501100790433587201", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3634497}, {"title": "Gu\u00eda de 1943 para contratar mujeres durante la Segunda Guerra Mundial", "content": "Durante la Segunda Guerra Mundial, los hombres fueron enviados al frente, lo que provoc\u00f3 que las mujeres tuvieran que realizar los trabajos que \u00e9stos desempe\u00f1aban antes de la guerra. Esta importante contribuci\u00f3n al esfuerzo de guerra es por lo que apareci\u00f3 la ic\u00f3nica &quot;Rosie, la remachadora&quot;, que en la actualidad es icono cultural que refleja la lucha femenina por la igualdad de derechos.", "date": "1646737120", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646737120", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2020/03/guia-de-1943-para-contratar-mujeres-en.html?Jk", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634498}, {"title": "Cr\u00f3nica de la matanza de Odessa [Ru][En]", "content": "Gran tragedia ocurri\u00f3 en la ciudad portuaria de Odessa el viernes 2 de mayo de 2014. Los partidarios del federalismo fueron perseguidos hasta la Casa de los Sindicatos por la mafia del Sector Derecho. El edificio se incendi\u00f3 poco despu\u00e9s, lo que result\u00f3 (seg\u00fan informes oficiales) en 42 muertes.", "date": "1646737328", "karma": "2.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646737328", "url": "https://ersieesist.livejournal.com/813.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3634499}]