[{"title": "Javier Ara\u00faz: \u00abConvocar oposiciones para intentar burlar la ley de interinos es fraudulento\u00bb", "content": "El abogado de interinos, Javier Ara\u00faz, denuncia que actuaciones para intentar burlar su aplicaci\u00f3n, como las del Gobierno de Arag\u00f3n o el de la Comunidad de Madrid, publicando numerosas convocatorias de oposiciones d\u00edas antes, son \u201cfraudulentas e incluso constitutivas de infracci\u00f3n, porque vulneran los principios b\u00e1sicos del ordenamiento jur\u00eddico\u201d. El Sindicato de Trabajadores y Trabajadoras por el Empleo P\u00fablico de Arag\u00f3n (STEPA ) ya ha impugnado m\u00e1s de 36 convocatorias.", "date": "1646570205", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646570205", "url": "https://confilegal.com/20220306-javier-arauz-convocar-oposiciones-para-intentar-burlar-la-ley-de-interinos-es-fraudulento/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633500}, {"title": "Posibles escenarios tras la guerra de Ucrania", "content": "<p>He creado este art&iacute;culo siguiendo la l&iacute;nea de <a href=\"https://old.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/posibles-salidas-guerra-ucrania-opinion-amateur\">the_unico</a> y <a href=\"https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/go?id=3632915\">Feindesland</a> y ampliando el asunto m&aacute;s all&aacute; de las sanciones. El objetivo es que expongamos y debatamos los posibles escenarios sobre el fin de la guerra en Ucrania y sus posibles secuelas. En mi opini&oacute;n, veo cuatro posibles escenarios:</p><p>1) Rusia gana la guerra. Consigue la neutralidad de Ucrania, pero no su desmilitarizaci&oacute;n total. Gran parte de las sanciones permanecen. Ucrania pasa a ser un polvor&iacute;n y un exportador neto de terroristas de ultraderecha armados. Con el paso del tiempo, en la UE aumenta la criminalidad de bandas violentas y se desatan atentados como venganza por no haber entrado en la guerra o para facilitar la llegada al poder de la ultraderecha. Ucrania se rebela frente a lo firmado con Rusia y todo el este de Europa sufre una gran inestabilidad, con operaciones militares espor&aacute;dicas para controlar o castigar ciertas zonas por parte de Rusia, as&iacute; como la intervenci&oacute;n de nuevos actores, como Polonia y quiz&aacute;s Bielorrusia y Hungr&iacute;a. En definitiva, balcanizaci&oacute;n de Europa y peligro de tercera guerra mundial.</p><p>2) Rusia gana la guerra y los acuerdos con occidente y China consiguen dise&ntilde;ar un nuevo equilibrio regional que permite retirar muchas de las sanciones a Rusia, quiz&aacute;s al ceder un poco en tratados sobre la proliferaci&oacute;n del armamento nuclear. Europa puede estabilizarse de nuevo, salvo eventualidades o intervenciones por parte de otros actores, como Turqu&iacute;a o Marruecos.</p><p>3) Rusia pierde la guerra y es despedazada, se independizan nuevas rep&uacute;blicas, hay guerra interna, quiz&aacute;s hasta una guerra civil.</p><p>4) Rusia est&aacute; a punto de perder la guerra y un d&iacute;a nos despertamos con que una ciudad ucraniana ha desaparecido del mapa por una bomba at&oacute;mica. Si el gobierno no capitula, a los pocos d&iacute;as otra ciudad queda arrasada. Finalmente firma la rendici&oacute;n, Ucrania se queda sin ej&eacute;rcito y pasa a ser un estado tap&oacute;n puro. Rusia hace unos juicios a lo Nuremberg con algunos neonazis capturados, cumpliendo as&iacute; con la desnazificaci&oacute;n anunciada. Las grandes potencias se re&uacute;nen de urgencia para acabar con la crisis at&oacute;mica y redefinir el equilibrio de poderes a nivel global, incluyendo los tratados sobre armas nucleares y misiles intercontinentales.</p><p>No me atrevo a asignar probabilidades a los escenarios, pero s&iacute; creo que Putin no puede permitirse perder la guerra, pues le va todo en ello, empezando por la estabilidad de Rusia y su reputaci&oacute;n y terminando quiz&aacute;s por su pescuezo. Creo que intentar&aacute; ganar a toda costa, incluso usando bombas nucleares. Ya lo ha avisado.</p><p>&iquest;Vosotros qu&eacute; pens&aacute;is? &iquest;Qu&eacute; otros escenarios os parecen posibles?</p>", "date": "1646594154", "karma": "153.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646571107", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3633502}, {"title": "Los camareros de siempre vuelven a Moncloa", "content": "Moncloa recupera a parte de los camareros que se vieron en la calle cuando el Gobierno rompi\u00f3 los contratos con una empresa vinculada a los Franco por impagos a los empleados y deudas con la Seguridad Social", "date": "1646570321", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646570321", "url": "https://www.eldiario.es/politica/camareros-vuelven-moncloa_1_8801692.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633503}, {"title": "Podemos se al\u00eda con M\u00e9lenchon y Corbyn en contra del env\u00edo de armas a Ucrania", "content": "La ministra de Derechos Sociales y secretaria general de Podemos, Ione Belarra, ha puesto en marcha una campa\u00f1a europea en contra del env\u00edo de armas a Ucrania acordado en el seno de la UE y que Espa\u00f1a realiza tambi\u00e9n de forma bilateral. Desde Podemos aseguran que Belarra est\u00e1 trabajando con el franc\u00e9s Jean-Luc M\u00e9lenchon (Francia Insumisa) y con el brit\u00e1nico Jeremy Corbyn, hist\u00f3rico dirigente del Partido Laborista para &quot;impulsar un movimento europeo por la Paz&quot;. Belarra, de hecho, ha grabado un v\u00eddeo con M\u00e9lenchon y publicar\u00e1 otro con Corbyn", "date": "1646570525", "karma": "115.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646570525", "url": "https://www.eldiario.es/politica/alia-melenchon-corbyn-envio-armas-ucrania_1_8806002.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3633505}, {"title": "La guerra en Ucrania alerta a EEUU y China en Taiw\u00e1n: una intervenci\u00f3n de alto coste para todo el mundo", "content": "China ha aprendido la lecci\u00f3n de que el coste de invadir Taiw\u00e1n puede ser alto y de que Washington la sancionar\u00e1 y enviar\u00e1 equipos militares y estrechar\u00e1 el cerco, lo que afectar\u00e1 sus lazos con Asia y el mundo.", "date": "1646570489", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646570489", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-ucrania-alerta-eeuu-y-china-taiwan.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633506}, {"title": "La tecnolog\u00eda LiFi acabar\u00e1 con los problemas de cobertura WIFI", "content": "La tecnolog\u00eda LiFi ha llegado para quedarse, aunque llevar\u00e1 un tiempo aplicarla. Compa\u00f1\u00edas como pureLiFi ya tienen previsto llevar esta conexi\u00f3n por luz a los hogares, un m\u00e9todo ideal para que la wifi de casa pueda cubrir todos los rincones en donde antes no hab\u00eda cobertura.", "date": "1646570600", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646570600", "url": "https://todociencia.net/la-tecnologia-lifi-acabara-con-los-problemas-de-cobertura-wifi/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3633507}, {"title": "Zelensky advierte que las fuerzas rusas se est\u00e1n preparando para bombardear Odesa [ENG]", "content": "El presidente de Ucrania, Volodymyr Zelensky, advirti\u00f3 el domingo que las fuerzas rusas se est\u00e1n preparando para bombardear Odesa, una ciudad portuaria hist\u00f3rica en la costa del Mar Negro. Las fuerzas rusas han progresado en el sur de Ucrania desde su ataque del 24 de febrero, invadiendo la ciudad de Kherson y asediando el puerto de Mariupol, pero hasta ahora Odesa se ha salvado en gran medida. Casi un mill\u00f3n de personas viven en Odesa, un puerto cosmopolita en la costa sur de Ucrania.", "date": "1646570932", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646570932", "url": "https://www.khaleejtimes.com/world/ukraine-warns-russia-preparing-to-shell-port-city-odessa", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633508}, {"title": "Fracasa el segundo intento de alto el fuego y la evacuaci\u00f3n de civiles en Mariupol", "content": "Segundo fracaso de un intento de alto el fuego en la ciudad ucrania de Mariupol para permitir la salida de civiles en un corredor humanitario, seg\u00fan informa la agencia Reuters. Un d\u00eda despu\u00e9s de que no prosperara un cese de las hostilidades pactado por rusos y ucranios en Mariupol y Volnovaja, las autoridades locales de la primera de estas ciudades hab\u00edan anunciado que se producir\u00eda hoy. Finalmente, no ha sido as\u00ed.", "date": "1646570823", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646570823", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-06/guerra-rusia-ucrania-ultima-hora-de-la-invasion-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633509}, {"title": "Todos perdedores", "content": "Explicar el descenso del sistema de Estados europeo a la barbarie de la guerra por primera vez desde el bombardeo de Belgrado por la OTAN en 1999 precisa de algo m\u00e1s que de un psiquiatra lego. \u00bfQu\u00e9 hizo que Rusia y \u201cOccidente\u201d se involucraran en un interminable juego de forcejeo al borde del abismo que finalmente ha precipitado a ambos contendientes al fondo del mismo?", "date": "1646571282", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646571282", "url": "https://www.elsaltodiario.com/carta-desde-europa/wolfgang-streeck-guerra-ucrania-todos-perdedores", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633510}, {"title": "", "content": "", "date": "1646571069", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646571069", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633511}, {"title": "El precio de la electricidad en Espa\u00f1a pulveriza su m\u00e1ximo hist\u00f3rico: 442 euros el megavatio", "content": "La ofensiva de Rusia en Ucrania impulsa al alza los costes energ\u00e9ticos, que se multiplican por diez desde el a\u00f1o pasado.", "date": "1646595020", "karma": "2147.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646571162", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-06/el-precio-de-la-electricidad-en-espana-pulveriza-su-maximo-historico-442-euros-el-megavatio.html", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3633512}, {"title": "El Papa env\u00eda a dos cardenales a Ucrania para tratar de frenar la guerra, que \u201csiembra muerte, destrucci\u00f3n y miseria\u201d", "content": "&quot;En Ucrania corren r\u00edos de sangre y de l\u00e1grimas. No se trata de una operaci\u00f3n militar, sino de guerra, que siembra muerte, destrucci\u00f3n y miseria&quot;. Ante muchas banderas ucranianas (tambi\u00e9n rusas, tambi\u00e9n polacas...) en un soleado mediod\u00eda en la plaza de San Pedro, Francisco dijo sus palabras m\u00e1s rotundas, hasta la fecha, sobre la invasi\u00f3n de Rusia. Y no solo eso: &quot;La Santa Sede est\u00e1 dispuesta a todo, a ponerse en camino por la paz&quot;, relat\u00f3, anunciando que ha enviado a Ucrania a dos cardenales: Krajewski, el limosnero, y el cardenal Czerny...", "date": "1646571385", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646571385", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8806174_1086098.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633515}, {"title": "Fracasa el segundo intento de evacuaci\u00f3n de Mariupol: Rusia y Ucrania se culpan mutuamente de incumplir el alto el fuego", "content": "Mariupol emprende su segundo intento de evacuaci\u00f3n de civiles tras la suspensi\u00f3n de ayer despu\u00e9s de que Rusia rompiera el alto el fuego en la guerra en Ucrania", "date": "1646571562", "karma": "-9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646571562", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/06/6224544e0ef7c1002107d083-directo.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633517}, {"title": "Chipre proh\u00edbe el atraque de cinco barcos de la armada rusa esta semana debido a la guerra de Ucrania [ENG]", "content": "A pesar de que Rusia ha firmado un acuerdo con Chipre para permitir el acceso de sus barcos a los puertos del pa\u00eds mediterr\u00e1neo, Nicosia prohibi\u00f3 esta semana el atraque de cinco de ellos a causa de la invasi\u00f3n ucraniana.", "date": "1646571694", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646571694", "url": "https://in-cyprus.philenews.com/cyprus-forbids-mooring-of-five-russian-navy-ships-this-week-due-to-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3633519}, {"title": "\u00bfEs la Fuerza A\u00e9rea Rusa realmente incapaz de operaciones a\u00e9reas complejas? [ENG]", "content": "Un an\u00e1lisis inicial de las posibles razones identific\u00f3 posibles dificultades rusas con la gesti\u00f3n de las bater\u00edas de misiles tierra-aire (SAM), la falta de municiones guiadas de precisi\u00f3n y un n\u00famero limitado de pilotos con la experiencia necesaria para llevar a cabo ataques precisos en apoyo de las operaciones terrestres iniciales, debido al bajo promedio de horas de vuelo de la Fuerza A\u00e9rea Rusa (VKS). Todos estos factores siguen siendo relevantes, pero ya no son suficientes en s\u00ed mismos para explicar la actividad an\u00e9mica del VKS.", "date": "1646572128", "karma": "62.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646572128", "url": "https://rusi.org/explore-our-research/publications/rusi-defence-systems/russian-air-force-actually-incapable-complex-air-operations", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633520}, {"title": "El 74% de estadounidenses, a favor de una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania aunque implique la guerra", "content": "Seg\u00fan una encuesta publicada por la agencia Reuters un 74 % de estadounidenses apoyar\u00eda que su gobierno junto con la OTAN aplique una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania. Este tipo de medida ser\u00eda seg\u00fan la Casa Blanca motivo suficiente para un enfrentamiento armado con Rusia, propiciando una guerra entre dos potencias nucleares.", "date": "1646620202", "karma": "1409.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646571930", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-74-por-ciento-estadounidenses-apoya-biden-y-otan-apliquen-zona-exclusion-aerea-sobre-ucrania-202203051528_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "published", "id": 3633521}, {"title": "Todos los productos que amenazan con subir de precio por la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "Respecto al ma\u00edz, tambi\u00e9n se ha encarecido un 21% en este a\u00f1o y un 31% con respecto a hace doce meses. Algo que podr\u00eda notarse en un aumento de todos los productos elaborados con estos ingredientes. Y esto influir\u00e1 en el precio de la carne, ya que los piensos, elaborados con este material, se encarecer\u00e1n.", "date": "1646572262", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646572262", "url": "https://www.libremercado.com/2022-03-04/todos-los-productos-que-amenazan-con-subir-de-precio-por-la-invasion-a-ucrania-6872820/amp.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633524}, {"title": "Viaje rel\u00e1mpago y por sorpresa de una misi\u00f3n diplom\u00e1tica de Estados Unidos a Caracas", "content": "Tras a\u00f1os de relaciones diplom\u00e1ticas rotas, en el encuentro se habr\u00eda tratado sobre el supuesto inter\u00e9s de EEUU de sustituir parte del petr\u00f3leo de Rusia con el de Venezuela. Un viaje rel\u00e1mpago de apenas dos horas adelantado por The New York Times y confirmado por fuentes pol\u00edticas en la capital venezolana.", "date": "1646612420", "karma": "1491.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646572857", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/06/62240390fdddff39618b457c.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3633526}, {"title": "El precio de la luz se dispara el lunes a 442,54 euros el megavatio hora", "content": "El precio de la electricidad sube un 17% respecto al domingo y el pico m\u00e1ximo se registrar\u00e1 entre las 19:00 y las 20:00 horas, cuando se alcanzar\u00e1n los 500 euros/MWh.", "date": "1646572979", "karma": "122.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646572979", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220306/precio-luz-se-dispara-este-lunes-superara-su-record-historico-44254-euros-megavatio-hora/2303440.shtml", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3633527}, {"title": "Feij\u00f3o se compromete a no etiquetar a Vox como ultraderecha si Abascal \u201cniega ser eso\u201d", "content": "El presidente gallego y aspirante a sustituir a Pablo Casado al frente del PP espa\u00f1ol, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, cree que no est\u00e1 en sus manos definir qu\u00e9 tipo de pol\u00edticas defiende Vox ni calificarlas de ultraderecha.&quot;No ser\u00e9 yo quien utilice una etiqueta para descalificar a un partido si ese partido niega ser eso&quot;. &quot;Son ellos los que tienen que definir qu\u00e9 son. Y despu\u00e9s que contrasten lo que dicen con lo que hacen, y a qu\u00e9 familia pol\u00edtica europea pertenecen&quot;", "date": "1646573098", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646573098", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/feijoo-compromete-no-etiquetar-vox-ultraderecha-si-abascal-niega_1_8806610.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633528}, {"title": "La pujanza del puerto de M\u00e1laga atrae al tr\u00e1fico internacional de coca\u00edna", "content": "El \u00faltimo gran alijo de esta droga localizado en Alhaur\u00edn de la Torre destapa el inter\u00e9s que los traficantes muestran por los muelles de la capital, que en el \u00faltimo a\u00f1o han experimentado un aumento del tr\u00e1fico de contenedores del 265 %. A m\u00e1s movimiento, m\u00e1s opciones.", "date": "1646573099", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646573099", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2022/03/06/pujanza-puerto-malaga-atrae-trafico-63482052.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633529}, {"title": "Cambios durante la pandemia en la tendencia al suicidio", "content": "En todo el mundo, la tasa de suicidios experiment\u00f3 cambios durante los meses peores de la pandemia de COVID-19.\nEn un estudio reciente se ha analizado detalladamente tales cambios para el caso de Espa\u00f1a.", "date": "1646573407", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646573407", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43789/cambios-durante-la-pandemia-en-la-tendencia-al-suicidio", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633530}, {"title": "Ucrania derrib\u00f3 un poderoso cazabombardero de ataque Sukhoi Su-34 ruso en Chernigov", "content": "Las Fuerzas Armadas de Ucrania derribaron este s\u00e1bado cinco de marzo un moderno cazabombardero Sukhoi Su-34 Fullback de la Fuerza A\u00e9rea de Rusia. Un piloto falleci\u00f3, mientras que el restante, identificado como el Major Krasnoyartsev, fue capturado.  Tanto el avi\u00f3n como la tripulaci\u00f3n ya ten\u00edan experiencia en combate, habiendo participado del conflicto en Siria. En las redes sociales se han publicado diversas fotograf\u00edas de su tripulaci\u00f3n posando con Vladimir Putin y con Bashar Al-Asad en la Base A\u00e9rea de Khmeimim en Latakia, Siria.", "date": "1646573747", "karma": "14.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646573747", "url": "https://www.webinfomil.com/2022/03/ucrania-derribo-un-poderoso-su-34-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3633531}, {"title": "Los bancos rusos sustituir\u00e1n Visa y Mastercard por el Sistema UnionPay de China", "content": "Se trata de un sistema que ya empez\u00f3 a aplicarse en 2014 tras el conflicto de Crimea. Ahora con el anuncio de Visa y Mastercard de romper relaciones con Rusia, los bancos que a\u00fan no se hab\u00edan pasado, han anunciado a sus clientes que podr\u00e1n continuar con sus tarjetas y que se pasar\u00e1n al sistema Unionpay chino, v\u00e1lido en 180 pa\u00edses. Aconsejan a los turistas rusos atrapados en el extranjero al cerrarse las rutas a\u00e9reas, que saquen dinero en efectivo de los cajeros antes del 9 de marzo. Dentro del pa\u00eds no se notar\u00e1n los efectos.", "date": "1646586303", "karma": "2129.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646573915", "url": "https://www.reuters.com/markets/europe/russian-banks-may-issue-cards-with-chinas-unionpay-visa-mastercard-cut-links-2022-03-06/", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3633532}, {"title": "", "content": "", "date": "1646574134", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646574134", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633533}, {"title": "Felipe II,paradigma del vallisoletanismo", "content": "<blockquote><p><strong>Felipe II fue el paradigma del vallisoletanismo,la falsa pulcritud,la arrogancia y la reciedumbre m&aacute;s filibustera que uno se pueda imaginar.</strong></p></blockquote><p>JMG</p>", "date": "1646574292", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646574292", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633534}, {"title": "Hermann Tertsch (Vox) dice que los ucranianos &quot;son refugiados de verdad&quot; porque &quot;son cristianos y blancos&quot;", "content": "Un mensaje que acompa\u00f1a con una fotograf\u00eda del barco del Open Arms en el que se pregunta \u201cen qu\u00e9 puerto del Mar Negro est\u00e1 recogiendo refugiados\u201d.", "date": "1646578819", "karma": "2853.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646574386", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/hermann-tertsch-vox-dice-que-los-ucranianos-son-refugiados-de-verdad-porque-son-cristianos-y-blancos_es_6224879ce4b02186be22c17d?20h", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3633535}, {"title": "", "content": "", "date": "1646574808", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646574808", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633536}, {"title": "Misil Crucero &quot;Kalibr&quot; sobrevolando el aeropuerto de Vinnytsia", "content": "Misil crucero de alta precision 3M-54 Kalibr sobrevolando el cielo ucraniano.", "date": "1646575420", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646575420", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AgyaRAkU04g", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3633537}, {"title": "De t\u00faneles y planes", "content": "Hoy escribo en Voz Populi sobre las protestas de los pol\u00edticos valencianos sobre el traslado de la cabecera de los servicios de alta velocidad de alta velocidad a Alicante de Atocha a Chamart\u00edn:La pol\u00e9mica de infraestructuras de esta semana ha sido la decisi\u00f3n del Adif de trasladar la cabecera de los servicios ferroviarios hacia Alicante de Atocha a Chamart\u00edn. Esta noticia no ha tenido demasiado eco en la prensa nacional (hay algo en Ucrania que ha desviado la atenci\u00f3n) pero tiene a los medios y pol\u00edticos valencianos muy, (...)", "date": "1646575339", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646575339", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/de-tuneles-y-planes", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633538}, {"title": "El dinero de la guerra", "content": "&quot;La Uni\u00f3n Europea paga cada d\u00eda a Rusia entre 230 y 240 millones de euros a cambio de gas. Eso son unos 7.000 millones al mes. Unos 100.000 millones de euros al a\u00f1o. \u00bfSe imaginan la cantidad de armamento que se puede comprar con esa cantidad?&quot;", "date": "1646576534", "karma": "56.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646576534", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/05/el-dinero-de-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633540}, {"title": "Las energ\u00edas renovables en China: \u00bfpotencia verde o \u2018cuento chino\u2019?", "content": "China se ha convertido en la principal potencia verde en el mundo, pero a su vez es el pa\u00eds m\u00e1s contaminante y el mayor consumidor global de carb\u00f3n.", "date": "1646576869", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646576869", "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/historias/20220305/energias-renovables-china-potencia-verde-cuento-chino/654684815_0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633541}, {"title": "", "content": "", "date": "1646576500", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646576500", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633542}, {"title": "En dem\u00e9rito del em\u00e9rito", "content": "Despu\u00e9s de muchos meses anunci\u00e1ndolo, la fiscal\u00eda decidi\u00f3 finalmente archivar las dos investigaciones que ten\u00eda abiertas sobre el rey em\u00e9rito, Juan Carlos I. Puede parecer una buena noticia para la monarqu\u00eda, para el actual Rey y para una figura clave de la Transici\u00f3n como es su padre. Pero la lectura de los escritos de archivo es escalofriante.", "date": "1646576920", "karma": "103.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646576920", "url": "http://www.elperiodicodearagon.com/opinion/2022/03/04/demerito-emerito-63414371.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633545}, {"title": "[En] Ataque ruso mata a una familia que hu\u00eda de Kiev", "content": "Hoy fui testigo de c\u00f3mo las tropas rusas atacaban deliberadamente a civiles que hu\u00edan para salvar sus vidas del pueblo de Irpin. Al menos tres miembros de una familia de cuatro fueron asesinados frente a m\u00ed. https://twitter.com/lynseyaddario/status/1500469003780771846", "date": "1646576997", "karma": "0.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646576997", "url": "https://twitter.com/cindygallop/status/1500467656671039489", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "queued", "id": 3633546}, {"title": "Le sancionan por tener a tres menores trabajando en una finca, uno de 7 a\u00f1os", "content": "La Sala de lo Social del Tribunal Superior de Justicia (TSJ) de Extremadura, ha confirmado una sanci\u00f3n de 10.000 euros a un empresario de la provincia de C\u00e1ceres que en una finca ten\u00eda trabajando a tres menores de edad, uno de ellos de solo 7 a\u00f1os; los otros dos ten\u00edan 15 y 13 a\u00f1os. Tambi\u00e9n estaban trabajando otras cinco personas sin estar dadas de alta en el R\u00e9gimen de la Seguridad Social.", "date": "1646589319", "karma": "2082.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646577119", "url": "https://www.hoy.es/caceres/sancionan-tener-tres-20220304000236-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3633548}, {"title": "Una Casa Real indigna y cobarde", "content": "La Casa Real ha demostrado ser indigna por la canallesca de Juan Carlos I y cobarde por la de Felipe VI, que no tuvo el coraje necesario para dejar que nos di\u00e9ramos el debate necesario sobre el comportamiento de su padre.  La mejor noticia para el advenimiento de una Tercera Rep\u00fablica ha sido que el em\u00e9rito quede impune, porque deja en evidencia que es una instituci\u00f3n corrupta y caduca que no tiene capacidad de adaptarse a una democracia plena.", "date": "1646577460", "karma": "71.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646577460", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/casa-real-indigna-cobarde_129_8805810.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3633549}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Lloro mucho por las noches, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho", "date": "1646578191", "karma": "-168.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646578191", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "abuse", "id": 3633550}, {"title": "El silencio suicida de la izquierda ante la gesti\u00f3n de la pandemia Covid", "content": "La ausencia clamorosa de posiciones cr\u00edticas por parte de la inmensa mayor\u00eda de las organizaciones de la izquierda, tanto institucional, como extraparlamentaria, ante las numerosas y graves irregularidades que caracterizan la gesti\u00f3n de la pandemia, no s\u00f3lo ha dejado sin referencia alguna a los colectivos m\u00e1s conscientes de la clase obrera y del pueblo, sino que \u2013 de no reaccionar a tiempo \u2013 les inhabilita para representar eficazmente la resistencia de las clases populares ante las consecuencias de la gran reestructuraci\u00f3n del capitalismo...", "date": "1646578473", "karma": "64.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646578473", "url": "https://diario16.com/el-silencio-suicida-de-la-izquierda-ante-la-gestion-de-la-pandemia-covid/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633551}, {"title": "El abogado del periodista Pablo Gonz\u00e1lez pedir\u00e1 &quot;protecci\u00f3n&quot; al CICR ante el &quot;silencio&quot; del consulado espa\u00f1ol", "content": "El abogado del periodista espa\u00f1ol Pablo Gonz\u00e1lez, que se encuentra detenido en Polonia acusado de espiar para la Inteligencia militar rusa, solicitar\u00e1 al Comit\u00e9 Internacional de Cruz Roja (CICR) &quot;protecci\u00f3n&quot; para su defendido.", "date": "1646578735", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646578735", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/euskadi/abogado-periodista-pablo-gonzalez-pide-proteccion-cruz-roja-silencio-consulado-espana-ucrania-rusia_18_3293596239.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3633553}, {"title": "Qu\u00e9 visitar, ver y hacer en Kiev, Ucrania", "content": "Qu\u00e9 visitar, ver y hacer en un viaje a la ciudad de Kiev, Ucrania: la Plaza de la Independencia, la Columna de la Independencia, el Centro Comercial Globus, la Puerta de Liadski, la Catedral de Sof\u00eda de Kiev, el Monasterio de San Miguel de las C\u00fapulas Doradas, el Monumento a Bohd\u00e1n Jmelnytsky, el Monumento a la princesa Olga, la Calle Andriivskiy Uzviz, la Iglesia de San Andr\u00e9s, el Museo Nacional de Historia de Ucrania, el Monasterio de las Cuevas de Kiev o Monasterio de Kiev Pechersk Lavra, el Museo-taller Ivan Kavaleridze\u2026", "date": "1646579151", "karma": "-2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646579151", "url": "https://andorreandoporelmundo.com/2020/04/que-visitar-ver-y-hacer-en-kiev-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633554}, {"title": "Mi p\u00e1gina no la lee nadie y hago spam", "content": "Lloro mucho por las noches, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho, mucho", "date": "1646578891", "karma": "-140.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646578891", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3633555}, {"title": "M\u00e1s de 1.700 personas en ciudades de Rusia han sido detenidas mientras participaban en nuevas protestas contra la guerra", "content": "Las im\u00e1genes de las ciudades m\u00e1s grandes de Rusia, Mosc\u00fa y San Petersburgo, mostraron a los agentes antidisturbios maltratando a la gente. El video tambi\u00e9n mostr\u00f3 a los polic\u00edas deteniendo a la gente en las calles y exigiendo leer los mensajes en los tel\u00e9fonos. Las autoridades rusas continuaron bloqueando los medios de comunicaci\u00f3n independientes en un esfuerzo por reforzar el control de la informaci\u00f3n.", "date": "1646579288", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646579288", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10583163/Anti-war-activists-Russia-targeted-police-beaten-batons-1-700-arrested.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3633557}, {"title": "", "content": "", "date": "1646579311", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646579311", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633558}, {"title": "Las nucleares avisan al Gobierno que con el cierre de las plantas se producir\u00e1 falta de suministro", "content": "Las centrales nucleares avisan al Gobierno. \u201cHay riesgo de que no exista el suficiente suministro energ\u00e9tico si se cierran las plantas en los tiempos en los que est\u00e1n previstos\u201d. El mensaje lo lanz\u00f3 el presidente de la Sociedad Nuclear Espa\u00f1ola (SNE), H\u00e9ctor Dominguis. Y es que, a pesar del esfuerzo de Europa y sus gobiernos para que las energ\u00edas renovables sean suficientemente importantes para la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica, a\u00fan falta mucho para que eso ocurra.", "date": "1646579374", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646579374", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/06/las-nucleares-avisan-al-gobierno-que-con-el-cierre-de-las-plantas-se-producira-falta-de-suministro/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633559}, {"title": "Rusia: represi\u00f3n de las protestas contra la guerra", "content": "M\u00e1s de 1000 personas han sido ya detenidas hoy en toda Rusia por las protestas contra la guerra en Ucrania.", "date": "1646579680", "karma": "82.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646579680", "url": "https://twitter.com/bad_immigrant/status/1500440360442646528", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3633560}, {"title": "Vladimir Pozner: C\u00f3mo Estados Unidos cre\u00f3 a Vladimir Putin [ENG]", "content": "El 27 de septiembre de 2018, el Programa de Estudios sobre Rusia la Universidad de Yale recibi\u00f3 a Vladimir Pozner, periodista y locutor ruso-estadounidense. Pozner habl\u00f3 sobre el impacto de la pol\u00edtica exterior de EEUU hacia Rusia tras la disoluci\u00f3n de la USSR, y comparti\u00f3 sus opiniones sobre una serie de cuestiones planteadas por la audiencia, desde la supuesta injerencia rusa en las elecciones presidenciales de 2016 en EEUU, hasta el envenenamiento de Skripal, pasando por el estado de los medios de comunicaci\u00f3n  independientes en Rusia y EEUU", "date": "1646579691", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646579691", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8X7Ng75e5gQ", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3633561}, {"title": "El petr\u00f3leo sufre un vuelco repentino ante la inminente vuelta de Ir\u00e1n al mercado en un momento cr\u00edtico", "content": "Vuelco en la cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo. Los futuros de Brent han pasado en cuesti\u00f3n de horas de rozar los 120 d\u00f3lares por barril a caer a la zona de los 110 d\u00f3lares tras desvelarse que la vuelta de Ir\u00e1n al mercado de petr\u00f3leo podr\u00eda ser inminente. Ir\u00e1n lleva desde 2018 sin poder exportar su crudo tras las sanciones impuestas por EEUU (bajo mandato de Donald Trump) por incumplir el acuerdo nuclear. Ahora, estas sanciones estar\u00edan a punto de levantarse.", "date": "1646585102", "karma": "2211.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646579595", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11647769/03/22/El-petroleo-sufre-un-vuelco-inesperado-ante-la-vuelta-de-Iran-al-mercado-en-un-momento-critico.html", "clicks": 0, "votes": "184", "status": "published", "id": 3633563}, {"title": "El secretario de Estado de EEUU da &quot;luz verde&quot; a los pa\u00edses de la OTAN para enviar aviones de combate a Ucrania [EN]", "content": "Antony Blinken ha declarado que los miembros de la OTAN tienen el visto bueno para enviar aviones de combate a Ucrania mientras Estados Unidos y sus aliados contin\u00faan con sus esfuerzos para ayudar a Ucrania a defenderse de la invasi\u00f3n de Rusia.", "date": "1646580924", "karma": "2375.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646580039", "url": "https://www.cbsnews.com/news/ukraine-russia-war-fighter-jets-antony-blinken-face-the-nation/", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3633564}, {"title": "", "content": "", "date": "1646580043", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646580043", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633566}, {"title": "Las mujeres cat\u00f3licas salen a las calles de toda Espa\u00f1a contra &quot;el patriarcado que atraviesa a la Iglesia como una enfermedad&quot;", "content": "Las mujeres cat\u00f3licas tambi\u00e9n han salido a la calle en la antesala del 8M. Bajo el lema &quot;En la Iglesia con voz y voto, por la igualdad y la dignidad de las mujeres&quot;, el colectivo Revuelta de mujeres en la Iglesia ha convocado manifestaciones en 16 ciudades espa\u00f1olas durante el mediod\u00eda de este domingo para reclamar una mayor participaci\u00f3n femenina en el seno de la instituci\u00f3n.", "date": "1646580553", "karma": "43.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646580553", "url": "https://www.publico.es/sociedad/8m-mujeres-catolicas-salen-calles-espana-reclamar-modelo-participacion-gobierno-feminista-iglesia.html?fbclid=IwAR1WTnPRuxS2eW1GogsINUEjmwiq45QaeTnwoDptNvTY7l-WnarC2xdbu3k", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3633568}, {"title": "Hallan muerto a un ejemplar de b\u00faho nival en Santo\u00f1a", "content": "El estudio post-mortem realizado en el Centro de Recuperaci\u00f3n de Fauna Silvestre de Cantabria, dependiente de la Consejer\u00eda de Medio Ambiente, revela que el animal muri\u00f3 a causa de una neumon\u00eda mic\u00f3tica. Rel: https://www.meneame.net/story/buho-nival-visita-nuevo-cantabria-tras-primeros-revoloteos", "date": "1646580536", "karma": "17.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646580536", "url": "https://www.cantabria.es/web/comunicados/detalle/-/journal_content/56_INSTANCE_DETALLE/16413/21036333?fbclid=IwAR1cIW1O-GKaY0eH_RPrePACSssdUSKkkVgVbLI6jSq10q5iRJdvbXoK0Mg", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633569}, {"title": "No tengas miedo a encender la televisi\u00f3n! [EN]", "content": "La mayor\u00eda de canales de televisi\u00f3n rusos se mantienen bajo el estricto control del Kremlin.  TV Rain, un canal independiente de televisi\u00f3n por cable, ha sorteado muchos obst\u00e1culos en su corta existencia, pero sigue funcionando. Entrevista a Natalya Sindeyeva, fundadora del canal.", "date": "1646581119", "karma": "32.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646581119", "url": "https://www.opendemocracy.net/en/odr/dont-be-afraid-to-turn-on-tv/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633570}, {"title": "Hermann Hesse y la gran decepci\u00f3n", "content": "<p>Hubo un d&iacute;a,hace muchos,muchos a&ntilde;os, en que me encontraba en la consulta de un psiquiatra y &eacute;ste me pregunt&oacute;: -Cu&aacute;ndo dir&iacute;as que sentiste depresi&oacute;n por primera vez en tu vida? Mi respuesta fue inmediata y le espet&eacute; que fue el d&iacute;a en que ca&iacute; en la cuenta de que las relaciones humanas se hab&iacute;an mercantilizado,dando con ello verosimilitud a la teor&iacute;a del mism&iacute;simo Carlos Marx.</p><p>Y a&uacute;n hoy en d&iacute;a,recuerdo las palabras de mi adorado Hermann Hesse cuando nos hablaba de la podredumbre de la burgues&iacute;a y como los mediocres y los vulgares se hab&iacute;an adue&ntilde;ado del mundo,encenag&aacute;ndolo,haciendo que perdi&eacute;ramos la estela del &uacute;ltimo de los para&iacute;sos.</p><p>S&iacute;,cr&eacute;anme, la soledad sobrevenida por nuestra propia inoperancia mercantil, el drama de no ser pragm&aacute;ticos,pr&aacute;cticos,comerciales,vendedores de nada.</p><p>La gran decepci&oacute;n de una existencia ca&iacute;da en la grisura peque&ntilde;o burguesa.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633571&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><blockquote>Autor: Jos&eacute; Miguel G&aacute;ndara C.<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633571&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></blockquote>", "date": "1646654417", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646581909", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3633571}, {"title": "Rusos en las universidades del Reino Unido 'solos y culpables' temen por el futuro (Eng)", "content": "Como muchos estudiantes rusos que han dejado el pa\u00eds para estudiar aqu\u00ed, Lydia no apoya a Putin ni a su r\u00e9gimen. Sus amigos en Rusia corren el riesgo de ir a prisi\u00f3n por protestar contra su guerra. Pero le preocupa que sus compa\u00f1eros de clase no entiendan. Cuando la semana pasada su profesor habl\u00f3 de la invasi\u00f3n ella \u201csinti\u00f3 verg\u00fcenza y quiso desaparecer\u201d. \u201cNo quiero agobiar a mis padres porque ya est\u00e1n lo suficientemente ansiosos por no poder enviarme dinero debido a las sanciones\u201d, dijo...", "date": "1646600403", "karma": "1369.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646581290", "url": "https://www.theguardian.com/education/2022/mar/06/russians-at-uk-universities-lonely-and-guilty-as-they-fear-for-the-future", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "published", "id": 3633572}, {"title": "Vuelve 'Futurama' con 20 nuevos episodios", "content": "'Futurama' est\u00e1 de vuelta. La serie creada por Matt Groening y producida por David X. Cohen regresar\u00e1 en 2023 con 20 nuevos episodios para Hulu/Disney+.", "date": "1646581849", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646581849", "url": "https://www.fotogramas.es/series-tv-noticias/a39031680/futurama-nuevos-episodios/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633574}, {"title": "EEUU ya habla con Europa para prohibir la compra de petr\u00f3leo ruso", "content": "El secretario de Estado de EEUU, Antony Blinken, revel\u00f3 que Washington est\u00e1 conversando con sus aliados en Europa para prohibir la importaci\u00f3n de petr\u00f3leo de Rusia. La Uni\u00f3n Europea importa desde Rusia un 27% de petr\u00f3leo, mientras que Estados Unidos tiene capacidad para producir su propio crudo gracias a la fracturaci\u00f3n hidr\u00e1ulica y otras formas de extracci\u00f3n", "date": "1646581843", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646581843", "url": "https://www.levante-emv.com/internacional/2022/03/06/eeuu-habla-europa-prohibir-compra-63502798.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3633575}, {"title": "Estados Unidos, a la conquista del Este [Documental]", "content": "Este documental franc\u00e9s dirigido por Manon Loizea en 2005 nos muestra el verdadero rostro de las 'revoluciones de terciopelo' o 'revoluciones de colores' de las antiguas rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas. EEUU financia desde bufandas naranjas para Ucrania como gobiernos como el de Georgia. Tambi\u00e9n se podr\u00e1 ver eso que dicen ser un grupo de expertos en democracia y libertades, FreedomHouse. Para ver la cara oficial de estos agentes de la 'libertad' tan solo hay que verse  mapa de Freedom in the World. El documental muestra las reuniones clandestinas con...", "date": "1646647802", "karma": "1428.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646582711", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2CQLtMRhxZk&list=PL3040006DF7B40377", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3633578}, {"title": "Las maquetas arquitect\u00f3nicas y dist\u00f3picas de Annibale Siconolfi", "content": "Annibale Siconolfi, tambi\u00e9n conocido como Inward, es un joven artista especializado en el sector 3D , arquitecto y productor de Campania. La pasi\u00f3n por el 3D naci\u00f3 durante sus estudios universitarios, en los que se dedic\u00f3 al renderizado de maquetas arquitect\u00f3nicas. Inspirado por algunos grandes artistas 3D, incluidos Beeple, Stuz0r y Paul Chadeisson , comienza a experimentar en el campo art\u00edstico y ya no en el puramente t\u00e9cnico del modelado. Para la creaci\u00f3n de las obras de arte suele usar Cinema4D y Corona para el renderizado y After Effects", "date": "1646680244", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646582840", "url": "https://www.nutscomputergraphics.com/ispirational/annibale-siconolfi-3d-artist/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3633581}, {"title": "La peliaguda y encantadora experiencia de conducir un Jeep de 1948 completamente oxidado", "content": "Hay coches ic\u00f3nicos y despu\u00e9s est\u00e1 el Jeep Willys, un aut\u00e9ntico veterano de guerra, un h\u00e9roe sin capa que sirvi\u00f3 en el campo de batalla, uno de los puntos clave para el ej\u00e9rcito americano durante la Segunda Guerra Mundial. Fue tal el \u00e9xito de este peque\u00f1o pero mat\u00f3n todoterreno que la firma dio vida al C2-JA, la variante civil del Willys que fue construida a partir de piezas de los modelos que sirvieron en la guerra y, aunque su intenci\u00f3n era la de ser un veh\u00edculo agr\u00edcola, empez\u00f3 a pulular por las carreteras.", "date": "1646582730", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646582730", "url": "https://www.diariomotor.com/breve/jeep-willys-c2-ja-oxidado-conduccion-video/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633585}, {"title": "Lutz G\u00fcllner: \u201cRT y Sputnik han funcionado como herramientas complementarias a la agresi\u00f3n\u201d", "content": "El m\u00e1ximo responsable de la lucha contra la desinformaci\u00f3n de la CE recuerda que: &quot;La manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n se produce a varios niveles&quot; A veces no se trata de \u2018fake news\u2019 puras sino de medias verdades presentadas de una manera sesgada&quot; se\u00f1ala G\u00fcllner.", "date": "1646582922", "karma": "48.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646582922", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/entrevista-lutz-gullmer-rt-russia-today-sputnik-herramientas-agresion-rusia-ucrania_18_3293071679.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633587}, {"title": "Cinco razones para no bautizar a tus hijos", "content": "He aqu\u00ed unas cuantas razones para no bautizar a tus hijos", "date": "1646583102", "karma": "92.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646583102", "url": "https://www.sindinero.org/blog/cinco-razones-para-bautizar-a-tus-hijos/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3633589}, {"title": "La &quot;Extremadura olvidada&quot; pide paso en pol\u00edtica", "content": "Tras el resultado en Castilla y Le\u00f3n, al menos seis partidos regionalistas confirman que ir\u00e1n a las elecciones de 2023. Aspiran a cambiar las reglas del juego y ser la bisagra en un hemiciclo tradicionalmente estable y casi siempre gobernado por la mayor\u00eda absoluta socialista", "date": "1646583232", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646583232", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/03/06/extremadura-olvidada-pide-paso-politica-63412307.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633590}, {"title": "El Sistema Nacional de Alerta P\u00fablica: qu\u00e9 es, para qu\u00e9 sirve y c\u00f3mo te ayudar\u00e1 frente a emergencias y cat\u00e1strofes", "content": "Cuando se produzca una emergencia de gran calado, el Gobierno podr\u00e1 alertar a todos los ciudadanos en el \u00e1rea afectada a trav\u00e9s del m\u00f3vil. La tecnolog\u00eda para alertas de Everbdrige se basa en dos v\u00edas: los sistemas de \u2018cell broadcast\u2019 o difusi\u00f3n celular y los SMS basados en la localizaci\u00f3n. Ambas tecnolog\u00edas aprovechan las redes de las operadoras telef\u00f3nicas, solo que de manera diferente. Los pa\u00edses miembro de la Uni\u00f3n Europea deben tener un sistema de estas caracter\u00edsticas a partir de junio de 2022.", "date": "1646583643", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646583643", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/el-sistema-nacional-de-alerta-publica-que-es-para-que-sirve-y-como-te-ayudara-frente-a-emergencias-y-catastrofes-4878644/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633592}, {"title": "&quot;Rusia es culpable de tener a un l\u00edder patriota y al mayor genio geopol\u00edtico del presente&quot;", "content": "<p>Y dir&eacute;is vosotros: \"Qu&eacute; barbaridad, qu&eacute; asco de afirmaci&oacute;n y c&oacute;mo se le ocurre a alguien decir eso\".</p><p>Estas mismas palabras fueron escritas el 27 de noviembre de 2019 en un art&iacute;culo por Daniel L&oacute;pez, Doctor en Filosof&iacute;a, en la p&aacute;gina web de la Fundaci&oacute;n para la&nbsp;<em>Defensa de la Naci&oacute;n Espa&ntilde;ola (DENAES).&nbsp;</em>Un think tank creado en 2006 y que tuvo como presidente hasta 2014 (actualmente es secretario) a Santiago Abascal.</p><p>Seg&uacute;n eldiario.es \"el portavoz en el Congreso del partido ultra, Iv&aacute;n Espinosa de los Monteros, fue vicepresidente y de secretario figuraba el diputado en el Congreso Joaqu&iacute;n Robles L&oacute;pez. Actualmente est&aacute; presidida por el empresario Ricardo Garrudo Cay&oacute;n, l&iacute;der de Vox en Cantabria\".</p><p>La fundaci&oacute;n del l&iacute;der ultra Santiago Abascal, un aut&eacute;ntico vivero para Vox, ingres&oacute; un mill&oacute;n de euros en subvenciones y donaciones opacas entre 2006 y 2015 para mantener una web, publicar art&iacute;culos de opini&oacute;n y organizar un curso de verano y un premio al \"espa&ntilde;ol ejemplar del a&ntilde;o\", seg&uacute;n las cuentas depositadas en el Registro de Fundaciones a las que ha tenido acceso eldiario.es.</p><p>En ese mismo art&iacute;culo se puede leer el siguiente p&aacute;rrafo: \"<strong>Rusia es culpable de defender los intereses de Rusia con servicios de inteligencia y m&uacute;sculo militar.</strong>&nbsp;<strong>Rusia es culpable de tener en el Kremlin a un l&iacute;der patriota</strong>&nbsp;y al mayor genio geopol&iacute;tico del presente&nbsp;<em>en marcha</em>, como ha ido mostr&aacute;ndose estos a&ntilde;os desde la debacle que supuso la ca&iacute;da de la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica (fundamentalmente desde la subida del susodicho al poder hace justo 20 a&ntilde;os y su contundente acci&oacute;n contra el secesionismo checheno). Vladimir Putin, que guste o no es un estadista como la copa de un pino, tiene muy claro algo que no expresan de manera tan precisa o contundente la mayor&iacute;a de los pol&iacute;ticos espa&ntilde;oles:&nbsp;<strong>&laquo;Los traidores deber&iacute;an ser castigados&raquo;</strong>&nbsp;(citado por&nbsp;<em>El Pa&iacute;s</em>). Esto es una disputa geopol&iacute;tica y Rusia, obviamente, mira por sus beneficios&nbsp;<em>eut&aacute;xicos</em>; y eso implica acciones como &eacute;sta que comentamos y otras de mayor calado y delicadeza contra todo aquel que ose asomar sus hocicos en su territorio o en sus intereses geoestrat&eacute;gicos y hostigar al oso que con un zarpado y con la amenaza de la munici&oacute;n nuclear bien sabe defenderse.&nbsp;<strong>Ya lo dec&iacute;a Gustavo Bueno: &laquo;El que es d&eacute;bil que espabile\"</strong>.</p><p>Cu&aacute;ndo te digan que la extrema derecha no ten&iacute;a como referente a Vladimir Putin hasta hace dos d&iacute;as, recu&eacute;rdales c&oacute;mo la fundaci&oacute;n que controla VOX le ensalzaba como un referente.</p><p>Aqu&iacute; el enlace:&nbsp;<a href=\"https://nacionespanola.org/actualidad/rusia-es-culpable/\">nacionespanola.org/actualidad/rusia-es-culpable/</a></p>", "date": "1646583506", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646583570", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633593}, {"title": "Precio del crudo subir\u00e1 a\u00fan m\u00e1s por los retrasos en las conversaciones con Ir\u00e1n", "content": "Por Dmitry Zhdannikov LONDRES, 6 mar (Reuters) \u2013 Se prev\u00e9 que los precios del petr\u00f3leo suban a\u00fan m\u00e1s esta semana debido a los retrasos en la conclusi\u00f3n de las conversaciones nucleares con Ir\u00e1n y el posible regreso del crudo iran\u00ed a los mercados mundiales, que ya est\u00e1n sufriendo por las disrupciones en el suministro ruso, dijeron analistas.", "date": "1646583720", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646583720", "url": "https://www.fxempire.es/news/article/precio-del-crudo-subira-aun-mas-por-los-retrasos-en-las-conversaciones-con-iran-analistas-190027", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633594}, {"title": "Guerra en Ucrania: \u00bfc\u00f3mo sitiar una ciudad en el siglo XXI? (Deu)", "content": "Las fuerzas armadas rusas tomaron recientemente Cherson, la primera ciudad ucraniana en su guerra de agresi\u00f3n. Mariupol se encuentra actualmente bajo asedio, y se est\u00e1 formando un anillo de asedio alrededor de Kiev. El comandante del Centro Bundeswehr de Historia Militar y Ciencias Sociales, Coronel Dr. Sven Lange explica lo que significa el asedio de las grandes ciudades para la poblaci\u00f3n militar y civil. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1646583994", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646583994", "url": "https://www.berliner-zeitung.de/wochenende/krieg-in-der-ukraine-wie-belagert-man-eine-stadt-im-21-jahrhundert-li.215306", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633595}, {"title": "Rusia dice que cualquier pa\u00eds que ponga a disposici\u00f3n sus bases \u00e1reas para enviar aviones de combate a Ucrania podr\u00eda ser considerado un beligerante en el conflicto [ENG]", "content": "Relacionada: https://www.meneame.net/story/secretario-estado-eeuu-da-luz-verde-paises-otan-enviar-aviones", "date": "1646594119", "karma": "2117.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646583778", "url": "https://news.sky.com/story/ukraine-russia-war-latest-news-putin-nuclear-nato-kyiv-zelenskiy-live-updates-12541713?postid=3489290#liveblog-body", "clicks": 0, "votes": "188", "status": "published", "id": 3633596}, {"title": "&quot;Rusia es culpable de tener a un l\u00edder patriota y al mayor genio geopol\u00edtico del presente&quot;", "content": "No s\u00e9 si esto se hace as\u00ed, no s\u00e9 c\u00f3mo poner este art\u00edculo en actualidad.", "date": "1646583761", "karma": "101.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646583761", "url": "https://www.meneame.net/my-story/\u00c1lvaro91/rusia-culpable-tener-lider-patriota-mayor-genio-geopolitico", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633597}, {"title": "La crisis de refugiados de Ucrania expone un marcado sesgo medi\u00e1tico (eng)", "content": "Durante m\u00e1s de una semana, el mundo ha observado con horror c\u00f3mo se desarrolla la invasi\u00f3n rusa de Ucrania . Los videos virales de hombres j\u00f3venes y mujeres mayores agarrando rifles de asalto proporcionados por el gobierno cristalizaron una imagen de un pueblo ucraniano listo para jugar el papel de saboteador de David ante el poderoso Goliat de Rusia. Los videos de mujeres armando c\u00f3cteles Molotov para lanzar bombas incendiarias contra las tropas rusas fueron elogiados como valientes expresiones de hero\u00edsmo, ingenio...", "date": "1646583990", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646583990", "url": "https://www.msnbc.com/opinion/msnbc-opinion/russia-s-ukraine-invasion-exposes-stark-media-bias-n1290914", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633598}, {"title": "", "content": "", "date": "1646584078", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646584078", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633599}, {"title": "Miles de detenidos este domingo en Rusia por protestas contra la invasi\u00f3n de Ucrania convocada por el opositor Nalvani", "content": "Al menos 3.500 personas fueron detenidas este domingo en varias manifestaciones celebradas en Rusia para exigir el fin de la invasi\u00f3n de Ucrania, en respuesta al llamamiento del...", "date": "1646584602", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646584602", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/06/62249f8cfc6c83690a8b4590.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3633600}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646584987", "karma": "-123.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646584987", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3633601}, {"title": "Las desinformaciones que afirman que Ucrania est\u00e1 desarrollando \u201carmas biol\u00f3gicas financiadas por Estados Unidos&quot;", "content": "\u201cUno de los objetivos de Putin al entrar en Ucrania es destruir los laboratorios de armas biol\u00f3gicas\u201d, afirma Rafapal en su canal de Telegram, del que ya hemos desmentido otras desinformaciones en Maldita.es. Seg\u00fan esta teor\u00eda de la conspiraci\u00f3n sin pruebas, Ucrania estar\u00eda fabricando armas biol\u00f3gicas financiadas por Estados Unidos y ser\u00eda una de las causas por las que Vladimir Putin habr\u00eda comenzado la guerra contra el pa\u00eds vecino.", "date": "1646585146", "karma": "5.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646585146", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220304/ucrania-armas-biologicas-estados-unidos/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633602}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania y la (in)utilidad del Derecho Internacional", "content": "Las im\u00e1genes del sufrimiento en Ucrania provocado por la barbarie rusa nos devuelven a un viejo mantra: \u201cEl Derecho Internacional no sirve para nada\u201d. Son muchos los factores que sustentan esta percepci\u00f3n generalizada. Su complejidad y la incomprensi\u00f3n de su l\u00f3gica e historia lo convierten en un derecho denostado. Sin embargo, hoy m\u00e1s que nunca es necesario reivindicarlo, apostar por su esencia y fortalezas, sin ignorar sus debilidades ni abandonar la lucha por superarlas.", "date": "1646585183", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646585183", "url": "https://theconversation.com/la-invasion-de-ucrania-y-la-in-utilidad-del-derecho-internacional-178387", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633604}, {"title": "Hong-Kong se convierte en la zona cero del coronavirus (eng)", "content": "Morgues repletas, ucis saturadas, pacientes sin ox\u00edgeno, Hong Kong -- una vez alabado como una historia de \u00e9xito cero-Covid-- ahora lucha contra un brote mortal que recuerda a los primeros d\u00edas de la pandemia, a pesar de haber tenido m\u00e1s de dos a\u00f1os para prepararse.", "date": "1646585417", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646585417", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/05/asia/hong-kong-covid-crisis-intl-hnk-dst/index.html?fbclid=IwAR2yfh1W9m_gLFkhbVTrerWmBO17zpeUFRt7D2dZufCZk8_lwrdqb2v0IB4", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633605}, {"title": "", "content": "", "date": "1646585403", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646585403", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633606}, {"title": "Somos el mayor jard\u00edn de Europa, pero no parecemos prestarle atenci\u00f3n", "content": "Con m\u00e1s de 50.000 especies de animales que corretean, reptan, nadan o vuelan por nuestros paisajes, que acogen 53 reservas mundiales de la biosfera y m\u00e1s de 1.800 espacios naturales incluidos en la Red Natura 2000 de la Uni\u00f3n Europea, es dif\u00edcil no caer en el hechizo de nuestra fauna. Pero ello no debe llevarnos a subestimar el impresionante patrimonio que representa nuestra flora.", "date": "1646585570", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646585570", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/medioambiente/ecogallego/2022-03-06/espana-es-el-mayor-jardin-de-europa_3385230/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3633607}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646585576", "karma": "-45.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646585576", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633608}, {"title": "", "content": "", "date": "1646586084", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586084", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633610}, {"title": "", "content": "", "date": "1646586103", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586103", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633611}, {"title": "", "content": "", "date": "1646586118", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586118", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633612}, {"title": "Qu\u00e9 hace realmente un banco central durante una guerra? (Deu)", "content": "La inflaci\u00f3n nunca ha sido tan alta desde la creaci\u00f3n del euro. Y la presi\u00f3n de los precios sigue aumentando. Pero la guerra de agresi\u00f3n de Rusia est\u00e1 cambiando las prioridades, incluso en la pol\u00edtica econ\u00f3mica. Lo que estamos viviendo en este momento deja muy claro que hay cosas mucho m\u00e1s importantes que el dinero: la vida humana, la salud, la libertad, la paz y mucho m\u00e1s. Sin embargo, tenemos que volver a hablar de dinero en este punto, porque sin dinero que funcione, no se pueden lograr muchos objetivos m\u00e1s altos. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1646586637", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586637", "url": "https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/ezb-entscheidung-was-macht-eigentlich-eine-notenbank-im-krieg-kolumne-a-df16fec9-a473-4e97-9fb4-1a45ebe8ff4e", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633613}, {"title": "Rusia avisa de que los pa\u00edses que den aviones a Ucrania entrar\u00e1n en el conflicto", "content": "Un portavoz del Ministerio de Defensa de Rusia ha avisado este domingo de que el Gobierno ruso considerar\u00e1 que los pa\u00edses que permitan que los aviones ucranios usen sus bases a\u00e9reas entrar\u00e1n en el conflicto. &quot;El uso de las redes de aer\u00f3dromos de estos pa\u00edses como base para aviones militares ucranios y su posterior uso contra las fuerzas armadas rusas puede considerarse como la participaci\u00f3n de estos estados en un conflicto armado&quot;, ha dicho el portavoz Igor Konashenkov, citado por la agencia rusa de noticias Interfax.", "date": "1646586466", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586466", "url": "https://mobile.twitter.com/el_pais/status/1500511911246544903", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633614}, {"title": "Estados Unidos ha eliminado toda evidencia de laboratorios de armas biol\u00f3gicas en Ucrania de su sitio web. (Eng)", "content": "Apenas dos d\u00edas despu\u00e9s de que GreatGameIndia informara que los biolaboratorios secretos de los Estados Unidos en Ucrania podr\u00edan ser blanco de los rusos, ahora la Embajada de los Estados Unidos ha eliminado toda evidencia de laboratorios de armas biol\u00f3gicas en Ucrania de su sitio web.", "date": "1646586734", "karma": "31.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646586734", "url": "https://greatgameindia.com/us-removes-evidence-ukraine-bioweapons-labs/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3633615}, {"title": "Ione Belarra llama al PSOE &quot;partido de la guerra&quot; y defiende la diplomacia", "content": "En el acto &quot;Feminismo para cambiarlo todo&quot;,organizado por Podemos Ione Belarra consider\u00f3 urgente &quot;hacer algo en Ucrania&quot; y a &quot;los partidos de la guerra que dicen enviemos armas&quot; les asegur\u00f3 que &quot;lo m\u00e1s \u00fatil para ayudar al pueblo ucraniano es apostarlo todo a la diplomacia&quot;. Irene Montero ha puesto en valor la valent\u00eda de Belarra al defender la paz y subray\u00f3 que la &quot;\u00fanica forma efectiva y real de pararle los pies a Putin y ayudar al pueblo ucraniano, es defender la diplomacia de precisi\u00f3n, la alt\u00edsima pol\u00edtica como dec\u00eda el expresidente Zapatero", "date": "1646587201", "karma": "76.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646587201", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-06/podemos-psoe-guerra-belarra_3386885/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633616}, {"title": "Trigo, ma\u00edz, cebada, centeno... Los cereales tienen la llave econ\u00f3mica de la desatada y alcista cesta de la compra", "content": "Rusia es el primer pa\u00eds en exportaciones de trigo, mientras que Ucrania suministra el 35% de todos los cereales que entran en la Uni\u00f3n Europea. Las compras de ese producto a Ucrania representaban, hasta ahora, el 40% del total de importaciones de ma\u00edz a otros pa\u00edses. Desde la organizaci\u00f3n agraria COAG aclaran a Cinco Dias, que de esa cantidad, que tradicionalmente hab\u00eda oscilado entre 400 y 600 millones de euros al a\u00f1o, un tercio va destinado a piensos para alimentaci\u00f3n animal.", "date": "1646586975", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586975", "url": "https://www.businessinsider.es/maiz-tiene-llave-cesta-compra-1023251", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633617}, {"title": "", "content": "", "date": "1646586971", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646586971", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633618}, {"title": "", "content": "", "date": "1646587184", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646587184", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633619}, {"title": "", "content": "", "date": "1646587252", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646587252", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633620}, {"title": "Putin y los peligros de la melancol\u00eda imperial", "content": "[Por Edgar Straehle] Al arraigar los conflictos en un pasado lejano, el presidente ruso ha fomentado la sensaci\u00f3n de que son fatalmente cr\u00f3nicos e insalvables, favoreciendo la polarizaci\u00f3n. El conflicto enra\u00edza con un planteamiento cultural perge\u00f1ado durante d\u00e9cadas.", "date": "1646587319", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646587319", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/38990/putin-rusia-ucrania-bielorrusia-conflicto-edgar-straehle-guerra.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633621}, {"title": "Primeros efectos del control de alquileres en Catalu\u00f1a", "content": "Mostramos que tal pol\u00edtica no reduce el tama\u00f1o del mercado de alquiler, al menos en el corto plazo. Otra caracter\u00edstica de la pol\u00edtica de control de alquileres en Catalu\u00f1a es que es probable que su aplicaci\u00f3n sea alta en comparaci\u00f3n con la regulaci\u00f3n alemana, ya que las multas por incumplimiento est\u00e1n incluidas en la ley (al contrario del caso alem\u00e1n), y el conocimiento sobre la regulaci\u00f3n deber\u00eda ser alta ya que el l\u00edmite de alquiler aplicable debe incluirse tanto en los anuncios como en los contratos de alquiler.", "date": "1646592919", "karma": "1494.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646587404", "url": "https://nadaesgratis.es/admin/primeros-efectos-del-control-de-alquileres-en-cataluna", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3633622}, {"title": "El Euro baja de US$1,10 por primera vez desde 2020 ante escalada en Ucrania [ENG]", "content": "La moneda com\u00fan de Europa cay\u00f3 por debajo de US$1,10 por primera vez desde mayo de 2020 y est\u00e1 cerca de un nivel clave de soporte que se remonta a la creaci\u00f3n del euro en 1999. En espa\u00f1ol: https://es.finance.yahoo.com/news/euro-baja-us-1-10-113801096.html", "date": "1646587533", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646587533", "url": "https://www.bnnbloomberg.ca/euro-below-1-10-for-first-time-since-2020-as-war-escalates-1.1732432.amp.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633623}, {"title": "Boeing's Fatal Flaw, un documental sobre el 737MAX que cuenta las cosas sin cortarse un pelo", "content": "Por fin he podido ver Boeing's Fatal Flaw, un documental de Frontline y el New York Times sobre los dos accidentes fatales del Boeing 737MAX causados por el MCAS. Y he de decir que cuentan las cosas sin cortarse un pelo. Le dan ca\u00f1a a Boeing y a la Administraci\u00f3n Federal de Aviaci\u00f3n de los Estados Unidos (FAA), citando con nombres y apellidos algunas de las personas que m\u00e1s tuvieron que ver en la certificaci\u00f3n del MAX. Le da varios millones de vueltas a Ca\u00edda en picado: el caso contra Boeing, un documental se queda muy a medio camino.", "date": "1646590827", "karma": "1402.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646587515", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/aerotrastorno/beoings-fatal-flaw-documental-737-max.html", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3633624}, {"title": "Desafiante hasta el final,  la estrella de los medios de Mosc\u00fa apunta a la brutal represi\u00f3n de Putin(ENG)", "content": "Natalya Sindeyeva, la fundadora de Dozhd, luch\u00f3 hasta el final, pero su estaci\u00f3n de televisi\u00f3n ha sido silenciada, por ahora...La ley contra lo que el Kremlin inevitablemente describi\u00f3 como \u201cnoticias falsas\u201d, dijeron, \u201ccambi\u00f3 todo de la noche a la ma\u00f1ana\u201d dentro de Rusia. \u00bfC\u00f3mo definieron las autoridades las \u201cnoticias falsas\u201d? Yo pregunt\u00e9. \u201cCualquier cosa que sea verdad\u201d, dijo Sindeyeva.", "date": "1646587944", "karma": "11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646587944", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/06/defiant-to-the-last-moscows-media-star-takes-aim-at-putins-brutal-clampdown", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3633626}, {"title": "B\u00e9lgica pide dejar de adquirir pastillas de yodo por la guerra en Ucrania", "content": "Las autoridades belgas avisaron este mi\u00e9rcoles a los ciudadanos que &quot;no es necesario&quot; adquirir pastillas de yodo por la guerra en Ucrania, despu\u00e9s de que el lunes cerca de 30.000 personas fueran a la farmacia a obtener el f\u00e1rmaco, gratuito en un pa\u00eds con dos centrales nucleares.", "date": "1646587956", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646587956", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/actualidad/internacional/2022/03/03/belgica-pide-dejar-adquirir-pastillas-yodo-guerra-ucrania-519394-1032.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633627}, {"title": "JPMorgan dice que petr\u00f3leo podr\u00eda llegar a US$185 si persiste golpe a oferta rusa", "content": "El 66% del petr\u00f3leo ruso tiene dificultades para encontrar compradores en la actualidad", "date": "1646587994", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646587994", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/03/jpmorgan-dice-que-petroleo-podria-llegar-a-us185-si-persiste-golpe-a-oferta-rusa/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633628}, {"title": "Cita - Mafalda", "content": "<p>&ldquo;&iexcl;No se les puede dar un a&ntilde;o nuevo, que enseguida lo rompen!\"&nbsp;</p><p>Mafalda</p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633629&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646598633", "karma": "153.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646588395", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3633629}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 enviar una noticia o art\u00edculo a men\u00e9ame?", "content": "<p>Como existe tanta polarizaci&oacute;n, sectarismo, pensamiento monol&iacute;tico, falsa defensa de la libertad de expresi&oacute;n, censura indisimulada, ideolog&iacute;a binaria, y a veces falta de criterio, por suerte solamente en una parte de la poblaci&oacute;n, y no en toda, quiero comentar brevemente por qu&eacute; razones y con qu&eacute; motivaci&oacute;n creo que es normal enviar un enlace a <em>men&eacute;ame</em>. Me refiero a env&iacute;os con contenido ideol&oacute;gico:</p><ul><li>Comparto la opini&oacute;n contenida en el env&iacute;o, y quiero difundirla.</li><li>No comparto necesariamente la opini&oacute;n, pero creo que el meneo puede dar lugar a un debate interesante.</li><li>No comparto en absoluto la opini&oacute;n contenida, pero creo que es conveniente que se sepa que existe ese punto de vista y su procedencia.</li><li>No me he formado una opini&oacute;n sobre un tema que me interesa, y me gustar&iacute;a conocer otras opiniones que me puedan servir para crear la m&iacute;a propia.</li></ul><p>En fin, parece que hay demasiada gente que no ve m&aacute;s all&aacute; del punto primero.</p>", "date": "1646653241", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646591226", "url": "", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3633631}, {"title": "Shell dice que compr\u00f3 petr\u00f3leo ruso tras conversaciones con Gobierno", "content": "\u201cSeguiremos eligiendo alternativas al petr\u00f3leo ruso siempre que sea posible, pero esto no puede ocurrir de la noche a la ma\u00f1ana debido a lo importante que es Rusia para el suministro mundial\u201d, dijo Shell en un comunicado el s\u00e1bado. \u201cHemos mantenido intensas conversaciones con los gobiernos y continuamos siguiendo sus orientaciones en torno a esta cuesti\u00f3n de la seguridad del suministro\u201d.", "date": "1646589160", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646589160", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/05/shell-dice-que-compro-petroleo-ruso-tras-conversaciones-con-gobierno/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633632}, {"title": "La OMS da luz verde al molnupiravir, primer tratamiento oral contra la covid", "content": "La organizaci\u00f3n sanitaria recomienda su utilizaci\u00f3n solo entre pacientes que no hayan desarrollado formas graves de la enfermedad y que, sin embargo, corran...", "date": "1646589175", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646589175", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/La-OMS-da-luz-verde-al-molnupiravir-primer-tratamiento-oral-contra-la-covid", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3633633}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 puede decir la teor\u00eda sobre la guerra de Ucrania?", "content": "Se puede sostener a la vez que la expansi\u00f3n de la OTAN explica la invasi\u00f3n y que Rusia es responsable de haber iniciado una guerra de consecuencias inciertas con un coste humanitario inaceptable", "date": "1646591103", "karma": "1116.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646589397", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39000/rusia-otan-realismo-john-mearsheimer-ignacio-sanchez-cuenca.htm?fbclid=IwAR0qV-nQ2rztKp4EUHu5TDf-eB0pTfO-NPbtDo9H7JpPcKduhheWpZTo5ro", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3633634}, {"title": "", "content": "", "date": "1646589824", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646589824", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633635}, {"title": "Rivera hizo fracasar la moci\u00f3n de Arrimadas en la Regi\u00f3n de Murcia y puso la puntilla a Ciudadanos", "content": "La moci\u00f3n de censura que los diputados de Cs firmaron en la noche del 9 de marzo del pasado a\u00f1o contra el Gobierno regional de Fernando L\u00f3pez Miras y la alcald\u00eda de Jos\u00e9 Ballesta, empez\u00f3 a ser desactivada una hora despu\u00e9s, cuando la vicepresidenta, Isabel Franco, inform\u00f3 al presidente y al alcalde Murcia de lo que se propon\u00edan el PSOE y su partido. La intervenci\u00f3n de la mano derecha de Albert Rivera, Villegas, fue decisiva poco despu\u00e9s para dar el vuelco a la iniciativa, al menos en la Comunidad.", "date": "1646608502", "karma": "1842.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646590005", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220306/rivera-hizo-fracasar-mocion-arrimadas-13329538", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3633636}, {"title": "El bloqueo de RT y Sputnik sienta un grave precedente (de dudosa legalidad) contra la libertad de expresi\u00f3n", "content": "Que Rusia bloquee medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales es censura, pero Europa tambi\u00e9n tiene un problema con la libertad de expresi\u00f3n. La decisi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea de bloquear los medios Sputnik y Russia Today (RT) por su &quot;desinformaci\u00f3n da\u00f1ina&quot; ha puesto sobre la mesa el debate de hasta qu\u00e9 punto se est\u00e1 limitando la libertad de expresi\u00f3n.", "date": "1646610903", "karma": "3379.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646590096", "url": "https://www.xataka.com/legislacion-y-derechos/bloqueo-rt-sputnik-sienta-grave-precedente-dudosa-legalidad-libertad-expresion-europa", "clicks": 0, "votes": "287", "status": "published", "id": 3633637}, {"title": "8M: necesario 365 d\u00edas al a\u00f1o\u2026", "content": "Lidia se despert\u00f3 sin recordar nada, con dolor de cabeza, con marcas de forcejeo en los brazos, heridas en los muslos y desnuda en la habitaci\u00f3n de un desconocido que tambi\u00e9n estaba desnudo. Hab\u00eda sufrido una violaci\u00f3n por sumisi\u00f3n qu\u00edmica. Hab\u00eda salido a tomar algo y termin\u00f3 drogada en contra de su voluntad. Cuando Lidia fue a la polic\u00eda a denunciar su violaci\u00f3n por sumisi\u00f3n qu\u00edmica al agente no se le ocurri\u00f3 otra cosa que preguntarle: \u00bb \u00bfLlevabas sujetador?\u00ab\u2026", "date": "1646590106", "karma": "26.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646590106", "url": "https://encanarias.wordpress.com/2022/03/06/8m-necesario-365-dias-al-ano/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633638}, {"title": "Mar\u00eda Jos\u00e9, con c\u00e1ncer de pulm\u00f3n y met\u00e1stasis: le cancelaron la quimioterapia sin ninguna explicaci\u00f3n", "content": "La sanidad privada paraliza el tratamiento de una funcionaria de 65 a\u00f1os que padece c\u00e1ncer de pulm\u00f3n con met\u00e1stasis  &quot;De pronto no autorizan la sesi\u00f3n de quimioterapia que ten\u00eda que haber recibido el 10 de febrero. Primero pidieron un informe, luego otro, ahora han solicitado un estudio gen\u00e9tico y sigo sin quimioterapia a estas alturas&quot;.", "date": "1646596503", "karma": "3211.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646590482", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/05/maria-jose-con-cancer-de-pulmon-y-metastasis-le-cancelaron-la-quimioterapia-sin-ninguna-explicacion/?fbclid=IwAR1TzULjOt2NdGEthbhXu3SzNiBybY8egNyKsCfzB90WgFHbS0ssAqDh2DY", "clicks": 0, "votes": "247", "status": "published", "id": 3633639}, {"title": "", "content": "", "date": "1646590459", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646590459", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633640}, {"title": "10 a\u00f1os de Raspberry Pi (v\u00eddeo oficial) [ENG]", "content": "&quot;Hoy hace casi exactamente diez a\u00f1os, miles de personas pusieron sus alarmas y se despertaron en la ma\u00f1ana del d\u00eda bisiesto para descubrir que hab\u00edamos empezado a vender ordenadores Raspberry Pi. Para cuando nuestro equipo de voluntarios se reuni\u00f3 en el pub esa noche para celebrar, nuestros licenciatarios Farnell y RS Components hab\u00edan realizado m\u00e1s de 100.000 pedidos (a pesar de tener dificultades para mantener sus sitios web en l\u00ednea bajo la carga); hab\u00edamos superado (brevemente) la moda de Lady Gaga; y Raspberry Pi estaba en camino (...)&quot;", "date": "1646633408", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646590719", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eiwm5TMHIy8", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3633641}, {"title": "Charlie Chaplin - Escena en la f\u00e1brica - Tiempos modernos (1936)", "content": "Una de las escenas m\u00e1s cl\u00e1sicas en una de las pel\u00edculas m\u00e1s cl\u00e1sicas de Chaplin. Ojo a los efectos especiales de 1936.", "date": "1646598610", "karma": "1111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646590853", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6n9ESFJTnHs", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3633642}, {"title": "(Sin spoilers) Cr\u00edtica de \u2018The Batman\u2019 (2022)", "content": "<h3>Matt Reeves logra hacer otro <em>reboot </em>innecesario y embolsarse unos cuantos millones con <em>The Batman</em>, una mirada tenebrosa y antes nunca vista del caballero <em>nigger</em>.</h3><p>Con <em>The Batman</em>, nueva reinvenci&oacute;n del m&iacute;tico personaje, es inevitable hacerse la siguiente pregunta: &iquest;est&aacute; justificada su existencia? Pues s&iacute; y no. Es, a su vez, una gran pel&iacute;cula, por su duraci&oacute;n de m&aacute;s de 4 lustros y medio y un producto incomprensible, porque va cambiando de idioma cada 30 minutos de metraje, de manera que o eres un poliglota o no te enteras de los di&aacute;logos entre las sombras.</p><p>Despu&eacute;s de una preproducci&oacute;n complicada marcada por la salida de Ben Affleck del proyecto debido a la insistencia del mismo para que Batman fuera con un traje de Hello Kitty. <em>The Batman</em> busca seguir los pasos del <em>Joker (Paco &ldquo;el risas&rdquo;)</em>. En este caso, es complicado hacer una pel&iacute;cula que se ha hecho a&ntilde;o tras a&ntilde;os desde los &uacute;ltimos 45 a&ntilde;os. Nunca se ha pensado contar lo que pasa despu&eacute;s de la primera pel&iacute;cula, es una inc&oacute;gnita para todos, es mejor repetir una y otra vez la misma historia con diferentes actores, as&iacute; los viejos se quejan y a los j&oacute;venes aprenden que pueden matar a tus padres en cualquier momento. No obstante, Reeves se las ingenia para abordar la figura del caballero de la noche desde una perspectiva diferente, muchos planos est&aacute;n grabados desde un zepel&iacute;n por lo que parece que vemos las im&aacute;genes con vista de p&aacute;jaro met&aacute;lico.</p><p>Batman/Bruce Wayne es muchas cosas: fil&aacute;ntropo, blanco, enmascarado, cishetero, antih&eacute;roe, humano sin poderes, pero sobre todo no es comunista. Nolan busc&oacute; hacer hincapi&eacute; en el alma de <em>social justice warrior</em> en su infumable trilog&iacute;a, mientras que Reeves ha decidido explorar la vertiente m&aacute;s detectivesca del personaje, por eso lo vemos en muchos planos con una lupa gigante y una capa c&oacute;mo Colombo. Uno de los secretos que se desvela en <em>The Batman</em> es que Bruce es analfabeto porque sus padres no pudieron llevarle al colegio por estar muertos, por eso no puede hacer el papeleo de detective.</p><p>La est&eacute;tica bajonera de sus calles, la opresora noche que inunda las calles de oscuridad debido a la falta de presupuesto para las farolas, la decadencia palpable en todos sus rincones, se recomienda no tocarlos porque aparte de decadente es pegajosa&hellip; Es una Gotham diferente a todo aquello que hemos visto antes. En <em>The Dark Knight</em> vimos algo m&aacute;s parecido a Murcia que a Gotham, y en <em>The Batman</em> vemos realmente a la ciudad sacada del c&oacute;mic, una ciudad en 2D. Para ello, Reeves se ha rodeado de un equipo de primer nivel que crea una atm&oacute;sfera acorde a esta ambiciosa idea. La fotograf&iacute;a de Greig Fraser (nominado al Oscar por<a href=\"https://cinefilosfrustrados.com/dune-critica-2021/\"> </a>Papa Piquillo) y la banda sonora de Shakira son sencillamente espectaculares.</p><p>Si ya hemos tratado el papel de Reeves, genio detr&aacute;s del mundo de <em>The Batman</em>, toca hablar del protagonista masculino. Robert Pattinson es uno de esos actores que todo el mundo le recuerda por ser el vampiro de <em>The Big Bang Theory</em>, ha pasado de vampiro a hombre murci&eacute;lago, pronto podr&aacute; hacer de un humano de verdad, quiz&aacute;s su siguiente papel sea de elfo en Harry Potter.&nbsp;</p><p>A diferencia de los perfiles de Keaton, Bale o Affleck, estamos ante un Batman m&aacute;s joven e inexperto que a&uacute;n no se sabe las calles de Gothan y tiene que consultar el GPS para saber donde est&aacute;n sus enemigos. No vemos ni su origen ni tampoco momentos c&aacute;lidos con Alfred como s&iacute; ve&iacute;amos entre Bale y Caine, Alfred no se digna a darle una taza de t&eacute; caliente a Bruce, es la parte con m&aacute;s emoci&oacute;n e intriga del segundo acto. Es, en s&iacute; misma, una historia de or&iacute;genes, pero no una del paso entre ser un don nadie y un superh&eacute;roe, sino de c&oacute;mo se convierte en un detective, recorre todo el proceso. Empieza cuando matan a sus padres y le entran ganas de encontrar al asesino hasta que se apunta a la academia de detectives de Gothan y se saca la FP con un notable alto, solo obtiene un suficiente en punter&iacute;a bal&iacute;stica (por eso no usa armas).</p><p>En <em>The Batman</em> podemos encontrar ideas de <em>Campamento Flipy</em>, el estilo de Flipy, una reinvenci&oacute;n del Batman hiperrealista de Nolan y una vuelta de tuerca m&aacute;s al concepto &laquo;multimillonario aburrido&raquo;. Esta noche ir&eacute; a ver la pel&iacute;cula, espero que se parezca bastante a lo que he expuesto aqu&iacute;, porque me han pagado una pasta por estas palabras que a nadie le importan.</p><p></p><p></p><p>__________________________________________________________</p><p>Si quieres suscribirte a mi bolet&iacute;n semanal con textos humor&iacute;sticos y alg&uacute;n microrrelato aqu&iacute; el enlace: <a href=\"https://www.getrevue.co/profile/MarcoTevar\">www.getrevue.co/profile/MarcoTevar</a></p>", "date": "1646749542", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646591008", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3633643}, {"title": "NVIDIA infecta con ransomware a los hackers que le robaron informaci\u00f3n, seg\u00fan filtraciones", "content": "Los hackers posiblemente no contaban con la actitud del fabricante de GPUs, que seg\u00fan el grupo vx-underground, no fue otra que identificar a los atacantes  y lanzar un ataque para infectar sus ordenadores con un ransomware, de tal forma que la informaci\u00f3n que hab\u00edan robado qued\u00f3 encriptada e inaccesible para los atacantes. El grupo de criminales ha asegurado que todav\u00eda tienen copias de seguridad con los datos robados a salvo, pero no deja de resultar curioso ver como los atacantes acusan a NVIDIA, precisamente, de ser criminales\u2026", "date": "1646601002", "karma": "1378.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646591309", "url": "https://www.geeknetic.es/Noticia/24584/NVIDIA-infecta-con-ransomware-a-los-hackers-que-les-robaron-informacion-segun-filtraciones.html", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3633644}, {"title": "", "content": "", "date": "1646591056", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646591056", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633645}, {"title": "Whatsapps desde Ucrania", "content": "<p>Vivir en un pa&iacute;s cosmopolita me ha brindado la oportunidad de conocer a gente de tantas culturas y nacionalidades diferentes que s&oacute;lo puedo sentirme privilegiado del enriquecimiento intelectual que he experimentado durante los &uacute;ltimos 12 a&ntilde;os de mi vida. He aprendido, he evolucionado y me he vuelto cada vez m&aacute;s consciente de lo dif&iacute;cil y muchas veces absurdo que es valorar realidades lejanas sin m&aacute;s informaci&oacute;n que la que recibimos a trav&eacute;s de los medios.</p><p>He escuchado historias fascinantes, cerveza o copa de vino en mano, de hombres y mujeres de los 5 continentes. Tambi&eacute;n he escuchado testimonios a los que sigo sin saber c&oacute;mo reaccionar por la fortuna de haber crecido en una ciudad mediana de Espa&ntilde;a; desde muertes de padres y hermanos durante una guerra hasta exilios para huir de un genocidio.</p><p>Como muchos saben por aqu&iacute; desde hace unos d&iacute;as, conozco a no pocos ucranianos y rusos. Kiev, Lviv, Odessa, Dnipropetrovsk, San Petersburgo, Mosc&uacute;, Ulyanovsk o Yekaterinburg son algunas de las ciudades que he visitado o tengo pendientes de visitar alg&uacute;n d&iacute;a con estas personas de diferentes or&iacute;genes y estratos econ&oacute;micos. Pero hay una en especial, un amigo que conoc&iacute; all&aacute; por 2011 y con el que he compartido muchos momentos, entre ellos la hospitalidad de su familia en Odessa en 2018.</p><p>Con &eacute;l llevo en contacto permanente desde el inicio de la ofensiva militar rusa contra su pa&iacute;s. Desde Odessa me tiene al d&iacute;a de la evoluci&oacute;n de la situaci&oacute;n, de c&oacute;mo le va a &eacute;l, a su familia y a sus amigos m&aacute;s cercanos, que viven en oblast de Kiev. Ayer tuve la oportunidad de hablar con &eacute;l durante una hora larga por videollamada y de escuchar atentamente la descripci&oacute;n que hac&iacute;a de la realidad de su pa&iacute;s y del ataque que est&aacute; sufriendo, por momentos de una manera tan pragm&aacute;tica como estremecedora. Convencido y a la vez resignado, optimista y a la vez preocupado; enfadado y a la vez indiferente.</p><p>Al terminar sent&iacute; que era el momento de honrar la promesa que (aparentemente) le hice a algunos usuarios de Men&eacute;ame y me puse a transcribir y traducir los mensajes que hemos compartido, separados por d&iacute;as, desde el inicio de la invasi&oacute;n hasta hoy. He eliminado nombres propios y mensajes personales o irrelevantes para este art&iacute;culo. Aqu&iacute; os lo dejo:</p><p>-Hey. Acabo de verlo. C&oacute;mo est&aacute;n las cosas por Odessa? Espero que est&eacute;is todos bien</p><p>-Hola. Gracias. Todo bien.</p><p>-Qu&eacute; piensas de todo esto?</p><p>-En cuanto Ucrania empiece a recibir m&aacute;s dinero del presupuesto de guerra de los EEUU la cosa mejorar&aacute;.</p><p>-C&oacute;mo puede mejorar si reciben dinero para prolongar la lucha?</p><p>-C&oacute;mo van a recibir m&aacute;s dinero si no publican lo mal que est&aacute; la situaci&oacute;n? No me creo que no haya habido ninguna provocaci&oacute;n militar ucraniana ni fake news.</p><p>-Qu&eacute; quieres decir?</p><p>-Que no te creas todo lo que veas en las noticias. No han atacado el aeropuerto de Kiev y no hay tropas rusas en Odessa</p><p>-WTF? En serio?</p><p>-En mi opini&oacute;n. Un mont&oacute;n de ucranianos influyentes necesitan presupuesto de armamento para hacerse m&aacute;s ricos. Los EEUU tienen dinero sin usar desde Afganist&aacute;n y les hacen falta razones de peso para invertir en Ucrania.</p><p>-Interesante. Pero qu&eacute; piensas entonces del ataque ruso de hoy?</p><p>-Ucrania: Campa&ntilde;a de recaudaci&oacute;n de fondos. Russia: Desmilitarizaci&oacute;n de las fronteras. No soy un experto, s&oacute;lo un optimista.</p><p>-Qu&eacute; quieres decir?</p><p>-Que cualquier cosa que diga es una asunci&oacute;n. No creo que vaya a haber una guerra a gran escala. Lo que est&aacute; sucediendo es un juego geopol&iacute;tico.</p><p>-Entiendo. Pero mi pregunta es m&aacute;s bien sobre c&oacute;mo el pueblo ucraniano (al menos tu c&iacute;rculo en Odessa y Kiev) ve esta situaci&oacute;n. Cu&aacute;l ser&iacute;a para ti la soluci&oacute;n si estuviese en tus manos?</p><p>-Todas las personas que conozco en Kiev y en Odessa han seguido con sus rutinas diarias. No hay militares por las calles. Hoy aqu&iacute; ha sido una ma&ntilde;ana tranquila.</p><p>-Esperemos que siga as&iacute;.</p><p>-Esperemos que no haya otro tipo de noticias.</p><p>-En una visi&oacute;n m&aacute;s global, c&oacute;mo resolver&iacute;as la situaci&oacute;n; digamos, si el pueblo ucraniano pudiese decidir en lugar de los oligarcas?</p><p>-Si me preguntas a m&iacute;, zona desmilitarizada como en Corea. Creo que al d&eacute;cimo (a&ntilde;o), Donetsk va a pedir volver (a Ucrania).</p><p>_______</p><p>-C&oacute;mo est&aacute; todo hoy?</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633647&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>-Al margen de las zonas marcadas. Todo est&aacute; en calma. Hablando en general: La mejor forma de curar la CoViD es empezando una guerra.</p><p>-De d&oacute;nde has sacado ese mapa? &Eacute;se es tu peculiar humor saliendo a la luz?</p><p>-De este grupo de Telegram. Hay gente de todo el pa&iacute;s compartiendo informaci&oacute;n. (Me env&iacute;a el enlace a un grupo con 60.000 usuarios)</p><p>-Gracias!</p><p>_______</p><p>-Qu&eacute; quer&iacute;as decir con que al d&eacute;cimo querr&aacute;n volver? (Donetsk)</p><p>-Dentro de 10 a&ntilde;os la econom&iacute;a rusa no ser&aacute; capaz de mantener Donetsk. Entre tanto, el PIB ucraniano crecer&aacute; y los territorios lim&iacute;trofes con Rusia considerar&aacute;n Ucrania mejor para trabajar y vivir.</p><p>-Y de d&oacute;nde vendr&iacute;a ese crecimiento?</p><p>-IT, agricultura, turismo, I+D, lo que se te ocurra. Lo mismo que sucedi&oacute; con Polonia en los 80. Los medios rusos insist&iacute;an en que Polonia iba a arrepentirse de la separaci&oacute;n.</p><p>-Ya, pero Polonia acab&oacute; entrando en la UE y la econom&iacute;a rusa actual no es la de los &uacute;ltimos a&ntilde;os de la URSS.</p><p>-Cierto. A&uacute;n as&iacute; creo que en t&eacute;rminos de crecimiento Ucrania acabar&aacute; superando a Rusia.</p><p>______</p><p>-Hola. C&oacute;mo est&aacute;n las cosas por ah&iacute; hoy?</p><p>-Hola. Odessa est&aacute; en calma. Ning&uacute;n disparo. Yo trabajando (trabaja desde casa) y mi madre ha ido a trabajar como de costumbre.</p><p>-Me alegro. Y qu&eacute; hay de tus amigos en Kiev?</p><p>-Alrededor de Kiev y de Kharkov ya hay infraestructuras militares destruidas y puentes demolidos para frenar al ej&eacute;rcito ruso.</p><p>-Todos bien?</p><p>-S&iacute;.</p><p>-Es cierto que el gobierno est&aacute; pidiendo a la poblaci&oacute;n civil que ataque a los militares rusos?</p><p>-Lo he o&iacute;do. Pero todav&iacute;a est&aacute; sin confirmar. De todas formas, c&oacute;mo pretendes que los civiles se enfrenten a soldados entrenados?</p><p>-No tiene sentido. Estar&iacute;an arriesgando sus vidas de forma est&uacute;pida.</p><p>-Exacto. As&iacute; que no es cierto. Por ahora han pedido a la poblaci&oacute;n que grabe a las tropas rusas, que prepare c&oacute;cteles molotov y que se queden en casa.</p><p>-Para qu&eacute; son los c&oacute;cteles entonces?</p><p>-No lo s&eacute;. Quiz&aacute;s para valientes temerarios.</p><p>-Quieres ver algo gracioso? (Le env&iacute;o la lista de sanciones de los EEUU que excluyen los recursos energ&eacute;ticos rusos)</p><p>-Ya te dije que lo &uacute;nico que importa es el dinero. No me sorprende.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633647&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>-&Eacute;sas son las zonas donde est&aacute; habiendo enfrentamientos fuertes.</p><p>-C&oacute;mo ves el final de esto?</p><p>-Rusia tendr&aacute; su zona desmilitarizada a lo largo de la frontera. Odessa podr&iacute;a formar parte de esa zona.</p><p>-Bueno, para eso el gobierno ucraniano tendr&iacute;a que aceptar primero.</p><p>-Es obvio que Putin no va a preguntar. Est&aacute; retomando la parte m&aacute;s rusa de Ucrania porque piensa que tiene que estar en Rusia o por lo menos ser neutral.</p><p>-Bueno, la ley internacional no funciona as&iacute;.</p><p>-La ley internacional la deciden los peces grandes.</p><p>-Qu&eacute; me dices de las explosiones en Odessa de las que hablan los medios?</p><p>-Aqu&iacute; lo &uacute;nico que ha habido es un dron de reconocimiento ruso que el ej&eacute;rcito ucraniano ha derribado. Hay combates en Nikolaev. Espero que no lleguen hasta Odessa.</p><p>-(Le env&iacute;o el enlace de maphub con las geolocalizaciones que est&aacute; en portada de Men&eacute;ame)</p><p>-Los dos de Odessa son falsos. No voy a mirar los dem&aacute;s.</p><p>_______</p><p>-Hola. Te acuerdas de Olena? Todo esto le ha pillado en Sri Lanka. Sus padres le dicen que el ej&eacute;rcito ruso est&aacute; atacando civiles.</p><p>-Es una guerra. Putin no quiere atacar civiles pero puede suceder. Ya hay m&aacute;s de 18.000 armas repartidas entre civiles y es imposible controlar a incontables soldados rusos.</p><p>-Espero que esta mierda termine pronto. Te veo muy tranquilo para lo que est&aacute; sucediendo.</p><p>-Intento evitar hacer <em>doomscrolling. </em>C&oacute;mo van a cambiar las cosas el estr&eacute;s y la preocupaci&oacute;n? La &uacute;nica ayuda es unirse al ej&eacute;rcito y yo no soy un soldado.</p><p>_____</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633647&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>-Los ferrocarriles.</p><p>-Los rojos est&aacute;n bloqueados por el ej&eacute;rcito ruso?</p><p>-S&iacute;. Creo que a Putin no le est&aacute; siendo tan f&aacute;cil como pensaba y empieza a hacer cosas raras.</p><p>-No tiene pinta de que se vaya a solucionar pronto... Qu&eacute; opinas de la desinformaci&oacute;n sobre esta guerra?</p><p>-T&uacute; lo has dicho. Es la guerra. Desinformaci&oacute;n de ambos bandos para vender lo que les interesa.</p><p>-Y qu&eacute; piensas del Donbass? Crees que la soluci&oacute;n pasa por ah&iacute;?</p><p>-Desde 2014 la gente de esa regi&oacute;n no quieren ser ucranianos pero tampoco quieren irse a Rusia.</p><p>-Entonces? Cu&aacute;l es la soluci&oacute;n? Una rep&uacute;blica independiente?</p><p>-Depende a qui&eacute;n le preguntes. A Putin: Bien. A Donetsk: Bien. A Ucrania: Mal.</p><p>-Te pregunto a ti como ucraniano.</p><p>-A m&iacute; me daba igual lo que se decidiese all&iacute;. S&oacute;lo quer&iacute;a que se solucionase. Ahora ya no importa, porque tengo que preocuparme por si el conflicto llega hasta Odessa.</p><p>-Se te nota menos optimista que hace unos d&iacute;as.</p><p>-Porque esto parece que va a durar m&aacute;s de lo esperado. Fue una sorpresa que el ej&eacute;rcito ruso no tomase el pa&iacute;s entero la semana pasada. Eso quiere decir que no son tan poderosos como parec&iacute;a. Y lo peor es que mi suegra ha decidido venirse para aqu&iacute;.</p><p>-Eso y que Ucrania no es un pa&iacute;s peque&ntilde;o.</p><p>-Compara el tama&ntilde;o de Ucrania y el de Rusia...</p><p>______</p><p>-Hola! C&oacute;mo siguen las cosas por ah&iacute;?</p><p>-Por ahora nada ha cambiado. Mi madre sigue yendo a trabajar y no tiene pensado marcharse de la ciudad.</p><p>-Y tus amigos de Kiev?</p><p>-Muchos ya se han marchado a otras ciudades o pueblos.</p><p>______</p><p>-Hola! C&oacute;mo est&aacute;is todos? En la radio esta ma&ntilde;ana he o&iacute;do que Odessa estaba a punto de ser atacada.</p><p>-El oblast, no la ciudad. En la ciudad no hay objetivos.</p><p>______</p><p>(A partir de aqu&iacute; transcribo y traduzco notas que tom&eacute; mientras convers&aacute;bamos por videollamada)</p><p>-Puedes hacerme un resumen de la situaci&oacute;n en el Donbass y c&oacute;mo se ha llegado hasta aqu&iacute;?</p><p>-En pocas palabras, Poroshenko ganaba y gana mucha pasta con esa guerra a trav&eacute;s de sus empresas. &Eacute;l estaba encantado. Cuanto m&aacute;s dure, m&aacute;s gana. Zelensky prometi&oacute; acabar con esa guerra y por eso gan&oacute;. Pero no hizo nada y su popularidad comenz&oacute; a caer. Necesitaba recuperarse y empez&oacute; a provocar a Putin. Probablemente sab&iacute;a que caer&iacute;a en la trampa. Y as&iacute; fue.</p><p>-Y el Batall&oacute;n Azov y todos los neonazis?</p><p>-&Eacute;sos son muy listos. Mientras se porten bien con los ricos para los que trabajan seguir&aacute;n creciendo, como en toda Europa. Aqu&iacute; adem&aacute;s han tenido una guerra para entrenarse y la gente est&aacute; contenta porque defienden al pa&iacute;s de los rusos. Llevan 8 a&ntilde;os prepar&aacute;ndose para esta invasi&oacute;n. A la gente le da igual lo que hagan en el Donbass mientras nos defiendan del ej&eacute;rcito ruso. Pero da miedo verles por la calle, son muy f&aacute;ciles de distinguir y cada vez hay m&aacute;s.</p><p>-Y c&oacute;mo est&aacute;n viviendo esto tus padres?</p><p>-Quieren que se termine ya para saber qu&eacute; hacer el resto de sus vidas. A mi padre le iba muy bien hasta que echaron a Yanukovich. Hab&iacute;a hecho sus conexiones y ten&iacute;a trabajo. Despu&eacute;s del golpe de estado de 2014 pas&oacute; unos a&ntilde;os muy malos porque la red de oligarcas que generaba trabajo para &eacute;l cambi&oacute;. &Uacute;ltimamente las cosas le empezaban a ir bien otra vez, ten&iacute;a nuevas conexiones y m&aacute;s trabajo. Tiene 60 a&ntilde;os y no le apetece empezar de cero otra vez.</p><p>-Y qu&eacute; opinas de c&oacute;mo est&aacute;n informando los medios occidentales?</p><p>-No los sigo demasiado. No me creo la mitad de lo que leo en los canales de Telegram que sigo, no me voy a creer a propagandistas profesionales que trabajan para oligarcas.</p><p>-Todos est&aacute;n diciendo que el ej&eacute;rcito ruso est&aacute; atacando civiles deliberadamente.</p><p>-Ya te dije el otro d&iacute;a que esto es una guerra. Y adem&aacute;s ellos quieren vender eso porque est&aacute;n del lado de Ucrania. Si estuviesen del lado de Rusia estar&iacute;an diciendo que el ej&eacute;rcito ucraniano utiliza civiles como escudos humanos. Es lo que hac&iacute;an con la guerra de Irak. Hay propaganda en el lado ruso para que la poblaci&oacute;n crea que todo va seg&uacute;n el plan. Hay propaganda en el lado ucraniano para que la gente se sienta inspirada en la defensa de Ucrania. Una guerra.</p><p>-Y todos los edificios de viviendas destruidos?</p><p>-Te lo repito. Es una guerra. Si Putin estuviese yendo a por los civiles habr&iacute;a arrasado todo antes de mandar tropas. El ej&eacute;rcito ruso avanza, el ej&eacute;rcito ucraniano retrocede y les dice a los vecinos que se vayan de la zona. Instalan defensas en el barrio y los rusos atacan. Si los vecinos decidieron quedarse en casa, se arriesgan a morir. Yo s&oacute;lo quiero que esto se acabe ya y que no llegue a Odessa para no tener que plantearme algo as&iacute;.</p><p>-Te han dado un arma? Parece que las armas que la UE est&aacute; mandando se las dan a los civiles.</p><p>-A m&iacute; no. Las est&aacute;n repartiendo sobre todo en el centro, alrededor de Kiev y en las zonas donde hay combates. Pero los civiles no est&aacute;n yendo a combatir. Se las dan y les dicen que se queden en casa. S&oacute;lo los que tienen experiencia militar est&aacute;n yendo a combatir. Por lo menos ninguno de mis amigos ha ido a combatir.</p><p>-Crees que enviar armas y dinero ayuda?</p><p>-Claro. Redistribuci&oacute;n de la riqueza. Con los hashtags y las donaciones muchos se est&aacute;n haciendo ricos ya. Y los oligarcas se llevan las armas y el dinero que env&iacute;a la UE y siguen ganando dinero. Todo el presupuesto de guerra americano sin usar desde Afganist&aacute;n tiene que ir a alg&uacute;n sitio. Aqu&iacute; se frotan las manos. Ellos s&oacute;lo pierden cuando cambia el pa&iacute;s por completo, como en 2014. Y esta vez tienen a los americanos de su parte.</p><p>-C&oacute;mo ves esto despu&eacute;s de tantos d&iacute;as de ofensiva?</p><p>-Creo que Putin cre&iacute;a que le ser&iacute;a sencillo tomar el pa&iacute;s. En mi opini&oacute;n, creo que tendr&aacute; que asumir quedarse como mucho con el Donbass y llegar a un acuerdo con el gobierno ucraniano.</p><p>_______</p><p>Y hasta aqu&iacute; el intercambio de mensajes. Me quedo con que nos hemos emplazado a vernos de nuevo pronto, esperemos, cuando esto acabe.</p><p>No s&eacute; qu&eacute; cu&aacute;nta gente habr&aacute; llegado hasta aqu&iacute;, aunque estar&eacute; encantado de responder en los comentarios a cualquier pregunta. Si percibo el suficiente inter&eacute;s, har&eacute; un segundo art&iacute;culo con la continuaci&oacute;n de mis conversaciones con &eacute;l o con las transcripciones de mis conversaciones con otros ucranianos y tambi&eacute;n con rusos. Aunque con los &uacute;ltimos los intercambios est&aacute;n siendo m&aacute;s complicados desde la entrada en vigor de la nueva ley censora y el comienzo de las sanciones.</p><p>Un saludo a todos.</p><p>(edit: es la primera vez que escribo un art&iacute;culo de estos, as&iacute; que cualquier sugerencia ser&aacute; bienvenida)</p>", "date": "1646921402", "karma": "1594.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646857270", "url": "", "clicks": 0, "votes": "196", "status": "published", "id": 3633647}, {"title": "La presidenta del Parlament anula las multas a quienes cortan la Meridiana  cada d\u00eda, seg\u00fan el fundador de Terra Lliure", "content": "&quot;Esto va a Junts, ir\u00e1 al Parlament, y os lo romper\u00e1n en vuestra cara&quot;. El fundador de Terra Lliure y miembro de Meridiana Resisteix, Fredi Bentanachs, asegura que Laura Borr\u00e0s bloquea las multas que los Mossos d'Esquadra ponen a los independentistas que cortan la Meridiana de Barcelona. Lo ha dicho mientras la polic\u00eda auton\u00f3mica identificaba este viernes a los manifestantes de Meridiana Resisteix.", "date": "1646591522", "karma": "63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646591522", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/politica/presidenta-parlament-bloquea-multas-meridiana-segun-fundador-terra-lliure_613059_102.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633648}, {"title": "Ucrania asegura que casi 20.000 extranjeros se han alistado para combatir", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores de Ucrania, Dimitro Kuleba, ha asegurado que casi 20.000 extranjeros se han alistado ya para combatir a las tropas rusas apenas 24 horas despu\u00e9s de la apertura de una web para facilitar este tr\u00e1mite, https://fightforua.org/ . &quot;El mundo entero est\u00e1 del lado de Ucrania, no solo de palabra, sino tambi\u00e9n con hechos&quot;, ha explicado Kuleba en declaraciones a la prensa ucraniana en las que ha destacado que el apoyo viene no solo de los gobiernos, sino tambi\u00e9n de la poblaci\u00f3n, seg\u00fan recoge el portal ucraniano Europravda", "date": "1646591747", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646591747", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ucrania-asegura-casi-20000-extranjeros-alistado-combatir-20220306191837.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633649}, {"title": "Un equipo de f\u00edsicos crea dimensiones sint\u00e9ticas", "content": "Cient\u00edficos norteamericanos han conseguido crear dimensiones sint\u00e9ticas excitando con l\u00e1ser unos \u00e1tomos gigantes que representan un nuevo estado de la materia.", "date": "1646591573", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646591573", "url": "https://www.muyinteresante.es/doctor-fision/articulo/un-equipo-de-fisicos-crea-dimensiones-sinteticas-291646327159", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633650}, {"title": "", "content": "", "date": "1646591577", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646591577", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633651}, {"title": "Hilo sobre la presencia del antisemitismo en Ucrania en los \u00faltimos a\u00f1os", "content": "Hilo que recopila actos de car\u00e1cter pro nazi o antisemita en Ucrania acaecidos en los \u00faltimos a\u00f1os.", "date": "1646591980", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646591980", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1498505755187625984.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633652}, {"title": "Ruptura a las puertas del 8-M: el feminismo abolicionista se desmarca de la manifestaci\u00f3n oficial", "content": "Ondean el lema &quot;el feminismo es abolicionista&quot; y reclaman la eliminaci\u00f3n de la prostituci\u00f3n y la pornograf\u00eda: las conocidas como &quot;feministas abolicionistas&quot; han propiciado la ruptura de la hegemon\u00eda en el D\u00eda de la Mujer y se han desmarcado de la manifestaci\u00f3n oficial, de la que no formar\u00e1n parte.", "date": "1646591751", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646591751", "url": "https://www.elespanol.com/mujer/20220306/ruptura-quiebra-feminismo-abolicionista-desmarca-manifestacion-oficial/655184536_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633653}, {"title": "Tiburones en peligro de extinci\u00f3n encontrados en comida para gatos y perros", "content": "Un estudio de ADN descubre que un tercio de comida para mascotas contiene tiburones...Utilizando c\u00f3digos de barras de ADN, los cient\u00edficos analizaron en Singapur 45 productos alimenticios para mascotas de 16 marcas. De las 144 muestras secuenciadas, 45, aproximadamente un tercio, conten\u00edan ADN de tibur\u00f3n. Las especies identificadas con mayor frecuencia fueron el tibur\u00f3n azul, el tibur\u00f3n jaquet\u00f3n y el tibur\u00f3n punta blanca.", "date": "1646639710", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646591949", "url": "https://www.vistaalmar.es/especies-marinas/tiburones/10832-tiburones-peligro-extincion-encontrados-comida-gatos-perros.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "published", "id": 3633654}, {"title": "EEUU est\u00e1 en conversaciones con Europa para prohibir la compra de petr\u00f3leo ruso", "content": "El secretario de Estado de EE.UU., Antony Blinken, revel\u00f3 este domingo que Washington est\u00e1 conversando con sus aliados en Europa para prohibir la importaci\u00f3n de petr\u00f3leo de Rusia, en lo que supondr\u00eda un nuevo golpe a la econom\u00eda rusa en represalia por la guerra en Ucrania.", "date": "1646591824", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646591824", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/03/06/6224d63f21efa0ea538b4619.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633655}, {"title": "The Batman: el detective y la m\u00e1scara", "content": "En mayo de 1939, aparec\u00eda en los quioscos estadounidenses el n\u00famero 27 del tebeo Detective Comics. Conten\u00eda en su interior, como era costumbre en la \u00e9poca, un pu\u00f1ado de historias cortas vinculadas entre s\u00ed \u00fanicamente por el tema especificado en su cabecera, en este caso el g\u00e9nero detectivesco, generalmente con un toque noir e inevitablemente pulp. Surgido de la pluma del nunca suficientemente reconocido Bill Finger y de los l\u00e1pices de Bob Kane, Batman pronto se convirti\u00f3 en la estrella de la revista Detective Comics.", "date": "1646591982", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646591982", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/the-batman-el-detective-y-la-mascara1/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633656}, {"title": "Bandera de guerra. El reordenamiento del tablero de seguridad global y los escenarios futuros", "content": "Analizar un conflicto en su etapa b\u00e9lica contiene el riesgo de sucumbir ante interpretaciones variadas. Las p\u00e9rdidas de vidas, los refugiados y la destrucci\u00f3n nunca son la expresi\u00f3n de lo humanamente deseable, sino de la ferocidad m\u00e1s brutal. La guerra es la manifestaci\u00f3n de la crueldad y la m\u00e1xima manifestaci\u00f3n de la barbarie humana.", "date": "1646592283", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646592283", "url": "https://www.elcohetealaluna.com/bandera-de-guerra/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633657}, {"title": "Putin sigue inflexible y advierte a Macron y a Erdogan de que no renuncia a la guerra", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, no da su brazo a torcer y no tiene intenci\u00f3n alguna de parar la guerra en Ucrania mientras no consiga los objetivos que se ha marcado con la invasi\u00f3n del pa\u00eds. As\u00ed se lo ha trasladado este domingo en sendas conversaciones telef\u00f3nicas a su hom\u00f3logo franc\u00e9s, Emmanuel Macron, y turco, Recep Tayyip Erdogan.", "date": "1646592157", "karma": "99.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646592157", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/erdogan-pide-telefono-putin-inmediato-alto-fuego-ucrania_1_8806748.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3633658}, {"title": "7.000 soldados norteamericanos llegan a Alemania [EN]", "content": "El prop\u00f3sito del despliegue es tranquilizar a los aliados de la OTAN, disuadir la agresi\u00f3n rusa y estar preparados para apoyar otros requisitos en la regi\u00f3n", "date": "1646592223", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646592223", "url": "https://twitter.com/DeptofDefense/status/1500516696586653709", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633659}, {"title": "Arque\u00f3logos encuentran la primera PlayStation de la historia", "content": "Arque\u00f3logos encuentran la primera PlayStation de la historia.", "date": "1646592170", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646592170", "url": "https://twitter.com/PinkFreudX/status/1500177687771594758", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633660}, {"title": "Desertor en la Alemania Nazi", "content": "Los tribunales militares alemanes sentenciaron a muerte a 30.000 soldados por el delito de deserci\u00f3n. Se cumplieron 23.000 sentencias, aunque algunas fuentes las calculan entre 15.000 y 18.000. Durante la gran guerra tan solo se ejecutaron 48 soldados alemanes.Teniendo en cuenta que en el ej\u00e9rcito norteamericano tan solo fue ejecutado por deserci\u00f3n el soldado Eddie Slovik, tal cantidad de soldados alemanes ejecutados es una cifra escalofriante. En el caso sovi\u00e9tico la cifra de deserciones oscila sobre el mill\u00f3n de soldados, (...)", "date": "1646592255", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646592255", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/03/desertor-en-la-alemania-nazi.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633661}, {"title": "Un puente org\u00e1nico de hormig\u00f3n trasl\u00facido para acceder a la Sagrada Familia", "content": "Dos arquitectos plantean una estructura para unir la fachada de la Gloria con la calle que comportar\u00eda eliminar el bloque de viviendas que hay enfrente.", "date": "1646592302", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646592302", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-06/un-puente-organico-de-hormigon-traslucido-para-acceder-a-la-sagrada-familia.html?ssm=TW_CC&fbclid=IwAR3bvVo0-yx6MwHSdt4Y8i6dRF94KtTzI7O_11Qk99fRe2vMNblt64BOrac", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633662}, {"title": "Reflexiones sobre el vicepresidente de Lula", "content": "Cuando, bajo el gobierno de Lula, 35 millones de pobres y miserables fueron a disfrutar de las prebendas de la clase media, fueron sensibilizados desde un punto de vista puramente social. Nunca se ha observado la necesidad de trabajar la conciencia pol\u00edtica de los segmentos apretados en la base de la pir\u00e1mide.", "date": "1646592553", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646592553", "url": "https://loquesomos.org/reflexiones-sobre-el-vicepresidente-de-lula/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633663}, {"title": "El fiscal general de Filipinas acusa a la polic\u00eda de Siargao de asesinar al surfista gallego Diego Bello", "content": "Los hechos tuvieron lugar en enero de 2020 y a\u00fan hay cuestiones por esclarecer.", "date": "1646609702", "karma": "1553.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646592809", "url": "https://www.publico.es/internacional/fiscal-general-filipinas-acusa-policia-siargao-asesinar-surfista-gallego-diego-bello.html", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3633664}, {"title": "Trump propone bombardear Rusia con aviones de EE.UU. que se hagan pasar por chinos", "content": "El expresidente elogia a Kim Jong Un y niega el cambio clim\u00e1tico; dice que, si sube el nivel del mar, &quot;mejor, porque as\u00ed tenemos m\u00e1s pisos en primera l\u00ednea&quot;.", "date": "1646592850", "karma": "102.00", "negatives": "37", "sent_date": "1646592850", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220306/8104376/trump-bombardear-rusia-aviones-bandera-china.html", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "queued", "id": 3633665}, {"title": "TikTok suspende la retransmisi\u00f3n en directo y las subidas de nuevo contenido en Rusia", "content": "''A la luz de la nueva ley de &quot;fake news&quot; de Rusia, no tenemos m\u00e1s remedio que suspender la transmisi\u00f3n en vivo y el nuevo contenido de nuestro servicio de video mientras revisamos las implicaciones de seguridad de esta ley. Nuestro servicio de mensajer\u00eda en la aplicaci\u00f3n no se ver\u00e1 afectado. Continuaremos evaluando la evoluci\u00f3n de las circunstancias en Rusia para determinar cu\u00e1ndo podr\u00edamos reanudar completamente nuestros servicios con la seguridad como nuestra principal prioridad.''", "date": "1646593103", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646593103", "url": "https://twitter.com/TikTokComms/status/1500535434610368518", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633666}, {"title": "El l\u00edder de Donetsk revela qu\u00e9 fue lo que desencaden\u00f3 la ofensiva rusa en Donb\u00e1s", "content": "Seg\u00fan cuenta Pushilin, a finales de 2021 y a principios de 2022, Ucrania comenz\u00f3 a desplegar armamento y fuerzas cerca de la l\u00ednea de separaci\u00f3n. Al mismo tiempo, EEUU y los pa\u00edses miembros de la OTAN proporcionaban armas \u2014entre ellas drones Bayraktar y misiles Javelin y Stinger\u2014 a Kiev.", "date": "1646593334", "karma": "25.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646593334", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220306/el-lider-de-donetsk-revela-a-sputnik-que-fue-lo-que-desencadeno-la-ofensiva-rusa-en-donbas-1122735152.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "queued", "id": 3633668}, {"title": "Rusia advierte a los pa\u00edses que ayuden a Ucrania con aviones", "content": "Rusia considerar\u00e1 como participantes en la contienda a los pa\u00edses que env\u00eden aviones a Ucrania.", "date": "1646594314", "karma": "-104.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646594314", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/06/actualidad/1646592103_823270.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633672}, {"title": "&quot;Neolectoras&quot; por necesidad: aprender a leer para poder valerse", "content": "Una asociaci\u00f3n viguesa imparte varios cursos de lengua y cultura espa\u00f1olas a migrantes que luchan por superarse.", "date": "1646593963", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646593963", "url": "https://www.epe.es/es/galicia/20220306/neolectoras-necesidad-aprender-leer-valerse-13329215", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633673}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 se ve yendo m\u00e1s r\u00e1pido  que la luz? | Los Taquiones", "content": "La velocidad de la luz es el l\u00edmite c\u00f3smico de velocidades. No se puede superar. Pero, \u00bfpor qu\u00e9? \u00bfC\u00f3mo lo sabemos? Y \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda si forzamos la m\u00e1quina y superamos ese l\u00edmite? Hoy vamos a romper las reglas con las part\u00edculas m\u00e1s rebeldes de todas: los taquiones.", "date": "1646628309", "karma": "1098.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646594054", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=L2RZcth5M7E", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3633674}, {"title": "\u00abUcrania en llamas\u00bb: Se estrena el documental de Oliver Stone que refuta al relato de los poderes occidentales sobre el conflicto ucraniano", "content": "Reci\u00e9n estrenado, el nuevo documental de Oliver Stone sobre el conflicto en Ucrania (Ukraine on Fire\u00bb), que ya en el 2019 hab\u00eda producido \u00abRevelating Ukraine\u00bb (Revelando Ucrania). Esta nueva obra, contribuye con una nueva documentaci\u00f3n sobre los sucesos desatados en el pa\u00eds europeo desde al menos el 2014.", "date": "1646594378", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646594378", "url": "https://www.agenciadenoticias.org/ucrania-en-llamas-se-estrena-el-documental-de-oliver-stone-que-refuta-al-relato-de-los-poderes-occidentales-sobre-el-conflicto-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633675}, {"title": "Dos abejas extintas explican la rapidez con que mueren los bosques del mundo", "content": "Dos especies de abejas han desaparecido de la faz de la Tierra a consecuencia de la destrucci\u00f3n de h\u00e1bitats y la fragmentaci\u00f3n de los bosques. Un grupo de investigadores, en el que se encuentran cient\u00edficos del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC), ha hallado estas dos especies conservadas en resina y copal que se formaron hace apenas unos miles de a\u00f1os del este de \u00c1frica y las costas de Madagascar y que demuestran que el ser humano est\u00e1 siendo el precursor de una sexta extinci\u00f3n masiva que ya est\u00e1 en marcha.", "date": "1646594444", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646594444", "url": "https://www.farodevigo.es/medio-ambiente/2022/03/06/abejas-extintas-explican-rapidez-mueren-63502214.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633676}, {"title": "Dinamarca anuncia refer\u00e9ndum para unirse a la pol\u00edtica de defensa europea a ra\u00edz de tensiones con Rusia", "content": "Ante las tensiones con Rusia, el gobierno dan\u00e9s quiere adherirse a la pol\u00edtica de defensa de la Uni\u00f3n Europea y organizar\u00e1 un refer\u00e9ndum al respecto el 1 de junio, anunci\u00f3 este domingo la primera ministra. La jefa de gobierno inst\u00f3 &quot;vehementemente&quot; a los daneses a anular esa derogaci\u00f3n, que mantiene al pa\u00eds escandinavo -miembro de la OTAN- al margen de la pol\u00edtica de la UE en materia militar.&quot;Los periodos hist\u00f3ricos requieren decisiones hist\u00f3ricas&quot;, justific\u00f3 Mette Frederiksen, instando a votar para dejar atr\u00e1s la medida adoptada hace 30 a\u00f1os.", "date": "1646594517", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646594517", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/06/dinamarca-anuncia-referendum-para-unirse-a-la-politica-de-defensa-europea-a-raiz-de-tensiones-con-rusia/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3633677}, {"title": "\u00bfEl fin de la historia?", "content": "Independientemente de lo que ocurra en Ucrania, \u00bfcu\u00e1l de los dos escenarios es m\u00e1s probable observar en una d\u00e9cada? En el escenario uno, Ucrania es una democracia libre con una fuerte asociaci\u00f3n econ\u00f3mica con la Uni\u00f3n Europea, de la que pr\u00e1cticamente es un miembro m\u00e1s. En el escenario dos, en cambio, Ucrania es un estado policial, un t\u00edtere de Rusia con agentes secretos que controlan la vida cotidiana de los ucranianos.", "date": "1646594352", "karma": "-18.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646594352", "url": "https://ethic.es/2022/03/el-fin-de-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633678}, {"title": "Javier Cercas: &quot;Cada hora se cometen dos agresiones sexuales en Espa\u00f1a, es algo monstruoso&quot;", "content": "Javier Cercas (Ibahernando, C\u00e1ceres, 1962) acaba de publicar El castillo de Barbazul (Tusquets), la tercera parte de las novelas protagonizadas por el polic\u00eda y exdelincuente Melchor Mar\u00edn. En la ficci\u00f3n es el mosso d\u2019Esquadra que abati\u00f3 a los terroristas de Cambrils en 2017 y arrastra los fantasmas de la muerte de su madre y de su esposa. A\u00f1os despu\u00e9s de cambiar su profesi\u00f3n por la de bibliotecario, la vida le tiene preparado otro rev\u00e9s: la desaparici\u00f3n de su hija Cosette, que ahora es una adolescente de 17 a\u00f1os.", "date": "1646594469", "karma": "-5.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646594469", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/letras/20220305/javier-cercas-cometen-agresiones-sexuales-espana-monstruoso/654934594_0.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633679}, {"title": "Visualizaci\u00f3n de los principales socios comerciales y productos de Ucrania (Ingl\u00e9s)", "content": "El comercio internacional equivali\u00f3 al 65 % del PIB de Ucrania en 2020, con un total de 102&nbsp;900 millones de d\u00f3lares en bienes intercambiados con pa\u00edses de todo el mundo. En 2014, la anexi\u00f3n de Crimea por parte de Rusia contribuy\u00f3 a una ca\u00edda interanual del 30 % en el valor comercial de Ucrania en 2015 (75&nbsp;600 millones de d\u00f3lares). Ahora, el comercio internacional de Ucrania se ha interrumpido irreversiblemente desde la invasi\u00f3n a gran escala de Rusia el 24 de febrero de 2022. El conflicto actual contin\u00faa remodelando las relaciones geopol\u00edtica", "date": "1646655342", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646595084", "url": "https://www.visualcapitalist.com/visualizing-ukraines-top-trading-partners-and-products/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3633680}, {"title": "Podemos impulsa un movimiento por la paz en Europa con Corbyn y M\u00e9lenchon", "content": "Pol\u00edticos europeos como el laborista Jeremy Corbyn o Jean-Luc M\u00e9lenchon trabajan en colaboraci\u00f3n con Ione Belarra, secretaria general de Podemos y ministra de Derechos Sociales y Agenda 2030, para impulsar un movimiento por la paz en Europa. El motivo deriva de la &quot;agresi\u00f3n&quot; de Putin a Ucrania.", "date": "1646594912", "karma": "-20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646594912", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-ione-belarra-impulsa-movimiento-paz-politicos-europeos.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633681}, {"title": "El error de tratar de boicotear empresas con marcas rusas que realmente no son rusas", "content": "El Ayuntamiento de Newark solicit\u00f3 suspender las licencias de las gasolineras Lukoil situadas en esta poblaci\u00f3n. Sin embargo, al hacerlo, es posible que perjudiquen principalmente a los estadounidenses. Las estaciones son franquicias propiedad de personas locales, no de rusos. Emplean principalmente a residentes de Nueva Jersey. Y la gasolina que se vende llega de la refiner\u00eda local Phillips 66. Este es un ejemplo de los da\u00f1os colaterales de reaccionar contra intereses que la gente cree que son rusas. Preocupan puestos de trabajo e impuestos.", "date": "1646623508", "karma": "1150.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646595327", "url": "https://fortune.com/2022/03/06/collateral-damage-backlash-against-russian-branded-gas-stations-hits-american-workers/", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3633682}, {"title": "Estados Unidos prohibi\u00f3 las fotos de linchamientos como tarjetas postales", "content": "Al comienzo de la pel\u00edcula Tesis, de Alejandro Amen\u00e1bar, hay una escena que ilustra la fascinaci\u00f3n por ver el sufrimiento de otros, por asomarse a lo horrible. Vemos que hay un accidente en el metro porque alguien que se hab\u00eda ca\u00eddo a las v\u00edas y est\u00e1 partido por la mitad. O se hab\u00eda tirado, no recuerdo. Esa visi\u00f3n concita el inter\u00e9s de los transe\u00fantes y no se resisten a asomarse. Supongo que lo mismo ocurr\u00eda con los autos de fe inquisitoriales. Y de nuevo lo vemos con los linchamientos de personas de color en Estados Unidos.", "date": "1646595084", "karma": "66.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646595084", "url": "https://www.curistoria.com/2022/03/estados-unidos-prohibio-las-fotos-de-linchamientos-como-tarjetas-postales.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633683}, {"title": "El Gobierno ucraniano informa de la destrucci\u00f3n del aeropuerto de Vinnytsia en un ataque ruso", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha anunciado este domingo que el aeropuerto internacional de Vinnytsia ha sido destruido por los misiles rusos en un ataque que se distingue por su proximidad al centro-oeste del pa\u00eds, una zona hasta ahora relativamente alejada de las hostilidades. &quot;El aeropuerto est\u00e1 destruido&quot;, ha declarado Zelenski, que ha denunciado el impacto de al menos &quot;ocho misiles&quot; contra la localidad --donde, hasta antes de la invasi\u00f3n rusa, viv\u00edan unas 360.000 personas-- y la instalaci\u00f3n.", "date": "1646595061", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646595061", "url": "https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/gobierno-ucraniano-informa-destruccion-del-aeropuerto-vinnytsia-ataque-ruso-20220306_1952002", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633684}, {"title": "La Tercera Guerra Mundial Toca Su Puerta", "content": "Entrada de blog publicada por un ucraniano (de Kyiv) sobre la guerra entre Ucrania y Rusia traducida a castellano.", "date": "1646595465", "karma": "-57.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646595465", "url": "https://defence-line.org/2022/03/la-tercera-guerra-mundial-toca-su-puerta/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3633685}, {"title": "Tiktok suspender\u00e1 las transmisiones en vivo en Rusia", "content": "Tiktok dice que suspender\u00e1 la transmisi\u00f3n en vivo en Rusia en medio de la nueva ley de \u201cnoticias falsas\u201d del pa\u00eds", "date": "1646595525", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646595525", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/06/tiktok-suspendera-las-transmisiones-en-vivo-en-rusia/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633687}, {"title": "Un hombre agrede a su mujer, acuchilla a su hijo por protegerla y roc\u00eda a ambos con gasolina en Alicante", "content": "El hombre ha sido detenido por delitos de lesiones graves, malos tratos en el \u00e1mbito familiar y tentativa de homicidio. El arresto se ha producido tras una llamada de socorro y los agentes han tenido que entrar por la fuerza al domicilio.Una vez en el interior los agentes han observado como el var\u00f3n se encontraba alterado y manchado de sangre y con un mechero en el bolsillo. El hijo presentaba una herida y estaba sangrando por la espalda; la mujer ten\u00eda s\u00edntomas de haber sido agredida y ambos estaban rociados con gasolina.", "date": "1646604620", "karma": "1545.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646595562", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966667/0/un-hombre-agrede-a-su-mujer-acuchilla-a-su-hijo-por-protegerla-y-rocia-a-ambos-con-gasolina-en-alicante/", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3633688}, {"title": "M\u00e1s de 10 millones de euros para reducir la superpoblaci\u00f3n de jabal\u00edes", "content": "La Generalitat impulsa una ley de caza y un plan de choque para frenar los da\u00f1os a la agricultura y mitigar la accidentalidad que provocan los animales.", "date": "1646595942", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646595942", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-06/mas-de-10-millones-de-euros-para-reducir-la-superpoblacion-de-jabalies.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633689}, {"title": "Putin siembra el terror contra los civiles para rendir las capitales", "content": "Lanza una devastadora lluvia de fuego sobre las ciudades para minar la resistencia ucraniana. La artiller\u00eda tritura v\u00edas f\u00e9rreas y carreteras convirti\u00e9ndolas en trampas sin salida.", "date": "1646596213", "karma": "24.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646596213", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/06/6224756ae4d4d8ef228b45b7.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3633690}, {"title": "", "content": "", "date": "1646596537", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646596537", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633691}, {"title": "Extremadura pone precio a la extracci\u00f3n de su litio, una de las mayores reservas de Europa", "content": "Las empresas que usen el \u2018oro blanco\u2019 extreme\u00f1o solo lo har\u00e1n a cambio de otras inversiones y hay dos yacimientos y varios proyectos complementarios a la espera de los permisos.", "date": "1646643302", "karma": "1813.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646596962", "url": "https://www.eldiario.es/extremadura/economia/extremadura-pone-precio-extraccion-litio-mayores-reservas-europa_1_8803823.html", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3633692}, {"title": "", "content": "", "date": "1646596978", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646596978", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633693}, {"title": "", "content": "", "date": "1646597153", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646597153", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633694}, {"title": "Putin apoya con nueve millones la carrera presidencial de Le Pen", "content": "Confirmada como presidenta con el 100 % de los votos de los participantes en el XV congreso del Frente Nacional (FN, extrema derecha), Marine Le Pen cuenta con el apoyo econ\u00f3mico y pol\u00edtico de Vlad\u00edmir Putin para continuar la larga marcha que culminar\u00e1 con las pr\u00f3ximas elecciones presidenciales en 2017. El l\u00edder ruso paga as\u00ed el favor recibido de la ultraderecha francesa en la anexi\u00f3n de Crimea.", "date": "1646597711", "karma": "85.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646597711", "url": "https://www.abc.es/internacional/20141201/abci-putin-201412011102.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3633695}, {"title": "El Reino Unido anticipa que la guerra en Ucrania puede durar a\u00f1os", "content": "&quot;Debemos tener claro que nuestra misi\u00f3n, junto con nuestros aliados, es asegurarnos de que Putin fracasa en Ucrania, y eso va a tomar cierto tiempo. Estamos hablando de meses, si no de a\u00f1os&quot;, sostuvo Raab en una entrevista con Sky News.", "date": "1646597892", "karma": "-4.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646597892", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966536/0/el-reino-unido-anticipa-que-la-guerra-en-ucrania-puede-durar-anos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3633696}, {"title": "TikTok suspende la publicaci\u00f3n de contenido en Rusia en respuesta a la censura", "content": "El portal de v\u00eddeos TikTok, propiedad de la empresa china ByteDance, ha anunciado este domingo la suspensi\u00f3n de las emisiones en directo y de la publicaci\u00f3n de nuevo contenido en Rusia para revisar las implicaciones de la nueva ley que prev\u00e9 penas de hasta 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n para quienes difundan &quot;noticias falsas&quot; sobre las Fuerzas Armadas.", "date": "1646597868", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646597868", "url": "https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/tecnologia/tiktok-suspende-publicacion-contenido-rusia-respuesta-censura-guerra-ucrania_18_3293596685.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633697}, {"title": "", "content": "", "date": "1646598143", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646598143", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633700}, {"title": "Del caso D\u00edaz Ayuso a Tinamenor", "content": "Si inicialmente aseguraban que las filtraciones sobre las adjudicaciones en las que intervino su hermano proced\u00edan desde Moncloa, en los \u00faltimos d\u00edas el discurso ha virado a otro protagonista: Juan D\u00edaz Alonso, alcalde por el PP en el municipio de Higuera de las Due\u00f1as, en \u00c1vila.En una de las sociedades que figuran en el mismo domicilio en el que est\u00e1n todas sus empresas del propio Daniel Alc\u00e1zar. Se trata de Drop Anchor SL tiene como administrador a  Juan D\u00edaz Alonso, el alcalde de Higuera de las Due\u00f1as (\u00c1vila)", "date": "1646598656", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646598656", "url": "https://www.elfaradio.com/2022/03/06/del-caso-diaz-ayuso-a-tinamenor/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633702}, {"title": "Periodista francesa en Donbass: \u00abEl gobierno ucraniano est\u00e1 bombardeando a la poblaci\u00f3n\u00bb", "content": "Este ha sido el caso de la periodista y cineasta francesa Anne Laure Bonnel quien, desde el Donbass, intervino en un programa de televisi\u00f3n de su pa\u00eds para informar de que en esa regi\u00f3n \u00abel ej\u00e9rcito ucraniano est\u00e1 bombardeando a los civiles\u00bb. La propia periodista, consciente de hasta qu\u00e9 punto se ha hurtado esta realidad a sus compatriotas y al resto de europeos, acompa\u00f1a esta informaci\u00f3n con un \u00abme disculpo si es chocante\u00bb.", "date": "1646598618", "karma": "2.00", "negatives": "24", "sent_date": "1646598618", "url": "https://www.paraconejo.com/periodista-francesa", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "discard", "id": 3633703}, {"title": "Rusia avisa a los estados b\u00e1lticos de que ser\u00e1n responsables de la &quot;psicosis antirrusa&quot; que est\u00e1n desatando", "content": "El Ministerio de Exteriores de Rusia ha avisado a los estados b\u00e1lticos -- Estonia, Letonia y Lituania -- de que ser\u00e1n responsables de las consecuencias provocadas por la &quot;psicosis antirrusa&quot; que han desatado, en respuesta a la decisi\u00f3n de estos pa\u00edses, junto a la Uni\u00f3n Europea, de suspender a Mosc\u00fa del Consejo de Estados del Mar B\u00e1ltico este viernes, seg\u00fan un comunicado recogido por TASS. &quot;Advertimos a Vilnius, Riga y Tallin sobre la responsabilidad por las consecuencias de la psicosis antirrusa desatada por ellos&quot;", "date": "1646614203", "karma": "1630.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646598822", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-avisa-estados-balticos-seran-responsables-psicosis-antirrusa-estan-desatando-20220305172627.html", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3633704}, {"title": "", "content": "", "date": "1646598711", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646598711", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633705}, {"title": "", "content": "", "date": "1646598711", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646598711", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633706}, {"title": "", "content": "", "date": "1646598711", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646598711", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633707}, {"title": "Las 5 debilidades de Putin que pueden terminar con su derrota en Ucrania", "content": "&quot;A todos nos sorprendi\u00f3 que este nuevo ej\u00e9rcito ruso se parezca al antiguo Ej\u00e9rcito Rojo -no muy bien entrenado, no muy bien dirigido, con una log\u00edstica realmente pobre.&quot; &quot;Esto har\u00e1 que Putin arremeta, que se ensa\u00f1e de verdad, que utilice fuego indiscriminado y artiller\u00eda masiva en zonas urbanas y que aplaste las ciudades ucranianas, y la consecuencia ser\u00e1 un terrible costo en v\u00edctimas humanas&quot;. En todo caso, la mayor\u00eda de los analistas cree que el ej\u00e9rcito ucraniano se resquebrajar\u00e1 tarde o temprano. Est\u00e1 luchando con todo lo que tiene todo e", "date": "1646599237", "karma": "73.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646599237", "url": "https://www.cronista.com/internacionales/las-5-debilidades-de-putin-que-pueden-terminar-con-la-invasion-de-rusia-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633708}, {"title": "La contaminaci\u00f3n ac\u00fastica est\u00e1 provocando sordera en las tortugas marinas", "content": "Los ruidos provocados por humanos hacen que las tortugas pierdan la audici\u00f3n durante minutos o d\u00edas, haci\u00e9ndolas presa f\u00e1cil de sus depredadores.\nAl margen de la crisis del pl\u00e1stico y la emisi\u00f3n de gases de efecto invernadero a la atm\u00f3sfera, el aumento de ruido en ambientes acu\u00e1ticos provocado por la actividad humana es una forma de contaminaci\u00f3n que recibe nula atenci\u00f3n medi\u00e1tica; sin embargo, cada vez es mayor la evidencia que demuestra cu\u00e1n devastadores resultan sus efectos para la vida silvestre.", "date": "1646599023", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646599023", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/la-contaminacion-acustica-esta-provocando-sordera-en-las-tortugas-marinas/amp/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633709}, {"title": "Un conductor drogado pierde el control, arrolla una terraza y causa siete heridos en Castell\u00f3n", "content": "El conductor del veh\u00edculo implicado ha dado positivo en la prueba de drogas en THC y metaanfetaminas", "date": "1646599590", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646599590", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/castellon/2022/03/06/6224d57c21efa0f5798b45b1.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3633712}, {"title": "El proyecto argentino que potabiliza agua de mar sin impacto ambiental y podr\u00eda solucionar la escasez", "content": "&quot;Nos volcamos hacia una tecnolog\u00eda que copia el ciclo natural del agua, que se llama deshumidificaci\u00f3n&quot;, introduce Brunini. Se trata de un aparato donde se coloca agua mar\u00edtima y se calienta &quot;a una temperatura moderada&quot;, entre 70 y 90 grados. Es decir, &quot;como si se usara para tomar mate&quot;, simplifica.", "date": "1646599773", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646599773", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/419736-proyecto-argentino-potabilizar-agua-mar-escasez", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633713}, {"title": "As\u00ed es la nueva tecnolog\u00eda que sustituir\u00e1 a los tel\u00e9fonos m\u00f3viles", "content": "Un tatuaje electr\u00f3nico es un m\u00e9todo innovador que busca recopilar y analizar datos del cuerpo humano aprovechando la biotecnolog\u00eda. El secreto detr\u00e1s del tatuaje electr\u00f3nico es la tinta que se usa para aplicarlo en la piel, junto con algunos sensores y rastreadores diminutos. La tinta especial que se usa para dibujar los tatuajes conduce la electricidad que se usar\u00e1 para enviar y recibir informaci\u00f3n. Bill Gates cree que, independientemente del hecho de que la tecnolog\u00eda se encuentre en una etapa muy temprana de desarrollo, tiene todo el...", "date": "1646599747", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646599747", "url": "https://www.larazon.es/sociedad/20220306/cyosgqcqfncr3mqjqape5isakm.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633714}, {"title": "Peter Hitchens: &quot;Un glorioso d\u00eda en Sebastopol hace 12 a\u00f1os vi lo que ven\u00eda. Por eso no me unir\u00e9 a este carnaval de hipocres\u00eda.&quot; [EN]", "content": "<i>En un pa\u00eds lleno de rusos, estaban haciendo del ruso un idioma de segunda clase. Los rusos que hab\u00edan vivido felizmente all\u00ed durante d\u00e9cadas estaban siendo presionados para recibir la ciudadan\u00eda ucraniana y adoptar las versiones ucranianas de sus nombres cristianos. Las escuelas promocionaban como h\u00e9roe nacional a Stepan Bandera, que consideraban terrorista. No puedo unirme. S\u00e9 demasiado. S\u00e9 que nuestra pol\u00edtica de expansi\u00f3n de la OTAN -que hab\u00edamos prometido no hacer y sab\u00edamos que enfurecer\u00eda a los rusos- jug\u00f3 su parte en esta crisis.</i>", "date": "1646601328", "karma": "3713.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646600546", "url": "https://www.dailymail.co.uk/debate/article-10581335/PETER-HITCHENS-saw-coming-Thats-wont-join-carnival-hypocrisy.html", "clicks": 0, "votes": "276", "status": "published", "id": 3633715}, {"title": "Oleada de devoluciones de Su-35 en muchos pa\u00edses [ENG]", "content": "El Su-35 es el \u00faltimo Flanker, una mejora del Su-27, destinada a triunfar en la exportaci\u00f3n, pero \u00faltimamente muchos compradores han dado marcha atr\u00e1s. La marea ensombrece la exportaci\u00f3n del caza Su-35, que contrasta fuertemente con el popular caza franc\u00e9s &quot;Rafale&quot;. Pese a la publicidad del producto, durante las misiones en Siria, los cazas rusos Su-35 cumplieron en ataque terrestre, pero no obtuvieron ninguna ventaja frente a los F-16 de la OTAN y en ejercicios de confrontaci\u00f3n han sido derrotados repetidamente por Rafale, F-16 y J-10C.", "date": "1646600501", "karma": "44.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646600501", "url": "https://inf.news/en/military/c538d9a93eddb572f6603270c13fd2a7.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633716}, {"title": "Eric Hacopian: \u00abNo creo que la gente entienda el efecto domin\u00f3 de los desastres que se derivar\u00e1n de esto\u00bb", "content": "Quien gane la guerra puede llegar a arrepentirse porque, por muchas razones diferentes, econ\u00f3micas y demogr\u00e1ficas, es excepcionalmente dif\u00edcil transformar a Ucrania en un Estado viable\u201d, augura el analista pol\u00edtico Eric Hacopian en esta entrevista realizada por el medio de comunicaci\u00f3n Civilnet en un podcast. Hacopian habla claro sobre asuntos complejos, acerca la geopol\u00edtica de una forma entendible para entender un contexto y unas posibles consecuencias a largo plazo.", "date": "1646606402", "karma": "1751.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646600129", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/eric-hacopian-no-creo-gente-entienda-efecto-domino-desastres", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3633717}, {"title": "Francia acusa a Gran Breta\u00f1a de 'falta de humanidad' por su trato a los refugiados ucranianos [ENG]", "content": "El ministro del interior franc\u00e9s ha acusado a Gran Breta\u00f1a por su falta de ayuda a los refugiados ucranianos en Calais. Al menos 150 han sido rechazados y se les ha pedido que den la vuelta y gestionen sus visados en Par\u00eds o Bruselas.", "date": "1646600216", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646600216", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/06/france-accuse-uk-lack-humanity-over-ukrainian-refugees-consular-services-calais", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3633718}, {"title": "Cuando los pol\u00edticos env\u00eden a sus hijos al frente empezar\u00e9 a considerar sus arengas belicistas", "content": "<p>Pobres contra pobres por intereses de ricos.</p><p></p><p>&ldquo;La guerra es un lugar donde j&oacute;venes que no se conocen y no se odian se matan entre s&iacute;, por la decisi&oacute;n de viejos que se conocen y se odian, pero no se matan&rdquo;.</p><p>Erich Hartmann.</p>", "date": "1646644502", "karma": "4438.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646600651", "url": "", "clicks": 0, "votes": "348", "status": "published", "id": 3633720}, {"title": "Radxa Zero, el mini ordenador que humilla a Raspberry Pi Zero", "content": "El canal de Tuberviejuner analiza este mini ordenador y la capacidad que posee.", "date": "1646600760", "karma": "25.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646600760", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DPDrx5Fyg_4", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633721}, {"title": "Mapean la topograf\u00eda submarina de m\u00e1s de 1,4 millones de lagos y embalses en todo el mundo (ING)", "content": "Un equipo de cient\u00edficos ha desarrollado t\u00e9cnicas de inteligencia artificial para crear un conjunto de datos disponible p\u00fablicamente de la topograf\u00eda submarina, o batimetr\u00eda, de m\u00e1s de 1,4 millones de lagos y embalses interiores en todo el mundo. Esta informaci\u00f3n puede permitir a los administradores del agua y otros responsables de la toma de decisiones anticipar mejor las cuestiones que van desde la disponibilidad de agua para ciudades y granjas hasta cambios ecol\u00f3gicos en los humedales.", "date": "1646600862", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646600862", "url": "https://scitechdaily.com/scientists-map-underwater-topography-of-more-than-1-4-million-lakes-and-reservoirs-around-the-world/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633722}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 11", "content": "Tras m\u00e1s de diez d\u00edas, nada parece cambiar en Ucrania, atrapada por la estrategia rusa de imposici\u00f3n de costes. La idea de crear pasillos humanitarios, sin garant\u00eda alguna, no se est\u00e1 demostrando demasiado exitosa, pues son pocos los incentivos para llevar a buen puerto la iniciativa. Zelensky contin\u00faa solicitando tanto la imposici\u00f3n de una zona de exclusi\u00f3n de vuelo en Ucrania, insistiendo en la idea de que as\u00ed podr\u00edan derrotar a Rusia, como aviones de combate. Rusia, por su parte, sigue lanzando se\u00f1ales claras de lo que (...)", "date": "1646602519", "karma": "1234.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646600939", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/06/guerra-de-ucrania-dia-11/", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3633723}, {"title": "Netflix suspende todos sus servicios en Rusia", "content": "La plataforma de contenidos audiovisuales Netflix ha anunciado la suspensi\u00f3n de todos sus servicios en Rusia en respuesta a la invasi\u00f3n militar rusa de Ucrania. Previamente Netflix hab\u00eda anunciado la expulsi\u00f3n de su plataforma de los canales de noticias rusos sancionados por Estados Unidos y sus aliados y hab\u00eda suspendido todos los proyectos y adquisiciones en Rusia.", "date": "1646601177", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646601177", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-netfix-suspende-todos-servicios-rusia-20220306220050.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3633724}, {"title": "De c\u00f3mo Rusia se ha convertido en un Estado fascista (ENG)", "content": "Hablemos de lo que est\u00e1 pasando en Rusia.  En pocas palabras, se est\u00e1 volviendo completamente fascista.  Las autoridades lanzaron una campa\u00f1a de propaganda para obtener el apoyo popular para su invasi\u00f3n de Ucrania y lo est\u00e1n consiguiendo.  Puedes ver &quot;Z&quot; en la ropa de estos tipos.  \u00bfQu\u00e9 significa?", "date": "1646601617", "karma": "90.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646601617", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500495309595725831.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3633725}, {"title": "Por Getafe se respira la F-1", "content": "Por Getafe se respira la F-1", "date": "1646601579", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646601579", "url": "https://mobile.twitter.com/Harssei/status/1499811175101612045", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633726}, {"title": "Jorge D\u00edaz: \u00abSer el mejor cortador de jam\u00f3n de Espa\u00f1a te abre puertas, hasta en Nueva York, pero me quise quedar\u00bb", "content": "Cuando en el 2021 se aup\u00f3 como mejor cortador de jam\u00f3n de Espa\u00f1a, en varios medios se le identific\u00f3 como santiagu\u00e9s, algo que no quiso desmentir. \u00abNac\u00ed en Madrid, pero es aqu\u00ed donde me afinqu\u00e9 y donde crec\u00ed profesionalmente\u00bb, razona Jorge D\u00edaz, de 37 a\u00f1os, un maestro en el manejo del cuchillo que logr\u00f3 hacer de su pasi\u00f3n su medio de vida. \u00abPara muchos hosteleros esto es un extra, pero para m\u00ed es mi trabajo\u00bb, defiende.", "date": "1646602019", "karma": "48.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646602019", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/santiago/santiago/2022/03/04/jorge-diaz-mejor-cortador-jamon-espana-abre-puertas-me-quise-quedar/00031646393774153288887.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633728}, {"title": "Rusia, sin pruebas, dice que Ucrania fabrica una &quot;bomba sucia&quot; nuclear [ENG]", "content": "Los medios rusos citaron el domingo a una fuente no identificada que dijo que Ucrania estaba cerca de construir un arma nuclear de &quot;bomba sucia&quot; basada en plutonio, aunque la fuente no cit\u00f3 evidencia. Traducci\u00f3n en #6", "date": "1646602653", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646602653", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/russia-without-evidence-says-ukraine-making-nuclear-dirty-bomb-2022-03-06/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3633729}, {"title": "", "content": "", "date": "1646602901", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646602901", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633730}, {"title": "El nuevo PP se deja ver en las Corts y apoya una iniciativa contra el machismo que Casado vet\u00f3 en la UE", "content": "Los populares dan un nuevo giro y se suman a una propuesta del PSPV que a\u00edsla a la ultraderecha", "date": "1646602983", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646602983", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/03/03/nuevo-pp-deja-ver-corts-63403501.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633731}, {"title": "La an\u00e9cdota sobre Jodorowsky en Santiago de Compostela", "content": "Ahora que cumple cuarenta a\u00f1os EL INCAL, me he acordado de una an\u00e9cdota que viv\u00ed en directo con Jodorowsky. Os la cuento: El Jodo vino hace un porr\u00f3n de a\u00f1os a dar una charla/consultorio psicom\u00e1gico de esas que da en plan gur\u00fa a Santiago de Compostela, al CGAC, el Museo de Arte Moderno. Le conduc\u00eda la charla, que m\u00e1s bien result\u00f3 ser mon\u00f3logo, a duras penas Sanchez Drag\u00f3. Tal mezcla de trospidez, rollo iluminado y literatura de tebeos era como poner un cordero al alcance de un lobo para mi, as\u00ed que no supe resistirme y acud\u00ed.", "date": "1646605527", "karma": "1427.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646603167", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1304770574498123776.html", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "autodiscard", "id": 3633732}, {"title": "La inflaci\u00f3n se disparar\u00e1 al 10% en Espa\u00f1a si hay una interrupci\u00f3n total del gas y el petr\u00f3leo ruso", "content": "El IPC se ha situado en el 7,4% en febrero, m\u00e1ximos de los \u00faltimos 33 a\u00f1os, y todo hace indicar que los precios seguir\u00e1n subiendo ante la crisis de materias primas que puede provocar la guerra entre Ucrania y Rusia. Como ha se\u00f1alado el presidente franc\u00e9s Emmanuel Macron, &quot;lo peor est\u00e1 por llegar&quot;. Este l\u00fagubre vaticinio puede extrapolarse a los precios con facilidad. Un recrudecimiento del conflicto puede desembocar en una interrupci\u00f3n total del gas y del petr\u00f3leo ruso que lleva a la inflaci\u00f3n hasta el 10%, golpeando de lleno a los bienes de...", "date": "1646627409", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646603044", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11649385/03/22/La-inflacion-se-disparara-al-10-en-Espana-si-hay-una-interrupcion-total-del-gas-y-el-petroleo-ruso.html", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3633733}, {"title": "130 a\u00f1os de historia del anarquismo en Chile", "content": "El anarquismo entra a Chile, por un lado, por migrantes europeos de tendencia bakuninista afiliados a la Primera Internacional, y en concreto debido al contacto a trav\u00e9s del migrante espa\u00f1ol Manuel Chinchilla, residente en Iquique. Tambi\u00e9n debido a la fundaci\u00f3n de un C\u00edrculo Comunista An\u00e1rquico en 1884 en el pa\u00eds vecino de Argentina por obreros italianos, entre otros Washington Marzorati, que emigr\u00f3 poco despu\u00e9s a Chile. En 1893 se documenta la publicaci\u00f3n del primer peri\u00f3dico anarquista en Chile denominado <i>El Oprimido</i>.", "date": "1646603200", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646603200", "url": "https://www.todoporhacer.org/historia-anarquismo-chile/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633734}, {"title": "La guerra como espect\u00e1culo - Fake news en Ucrania", "content": "\u00c9rase una vez una cadena de televisi\u00f3n que utiliz\u00f3 im\u00e1genes de un videojuego para hacer el seguimiento del primer d\u00eda de una guerra. Su nombre antena 3. Pero...", "date": "1646616920", "karma": "2196.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646603270", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qSnNlsGm_dI", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3633735}, {"title": "La protesta en Kherson contra los ocupantes rusos lleva a cientos de personas a las calles", "content": "Kherson, ubicada en el sur de Ucrania a lo largo del Mar Negro, cay\u00f3 ante los rusos la semana pasada y el alcalde de la ciudad estim\u00f3 que murieron unas 300 personas. https://twitter.com/EuromaidanPress/status/1500529654268145670", "date": "1646603751", "karma": "73.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646603751", "url": "https://www.foxnews.com/world/kherson-protest-russia-occupiers-protest", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633737}, {"title": "El machismo, una herencia del pasado", "content": "Tras sufrir en primera persona las consecuencias de vivir en una sociedad que normalizaba los comportamientos sexistas, cuatro mujeres miran con preocupaci\u00f3n la educaci\u00f3n de las nuevas generaciones", "date": "1646604607", "karma": "41.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646604607", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2022/03/06/machismo-herencia-pasado-damos-paso/1236231.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633740}, {"title": "", "content": "", "date": "1646605225", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646605225", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633744}, {"title": "Endometriosis: todo lo que aprend\u00ed sobre una enfermedad olvidada (y dolorosa)", "content": "En este v\u00eddeo, La hiperactina nos habla de la ENDOMETRIOSIS, una enfermedad que ha vivido en primera persona durante a\u00f1os y en los que no sab\u00eda exactamente qu\u00e9 le pasaba, pues es una enfermedad de la que a\u00fan hoy se sabe (y habla) muy poco, a pesar de ser m\u00e1s frecuente de lo que muchos se imaginan. El dolor p\u00e9lvico constante, dolores fuertes en la menstruaci\u00f3n, dolor en las relaciones sexuales o sangrados excesivos durante la regla son solo algunos de sus s\u00edntomas.", "date": "1646679602", "karma": "1454.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646605533", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dPsNXZYMKhQ", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3633745}, {"title": "Trump bromea con bombardear a los rusos con aviones con la bandera china", "content": "El empresario tambi\u00e9n alab\u00f3 al l\u00edder norcoreano Kim Jong-un, a quien describi\u00f3 como &quot;un hombre realmente duro&quot;", "date": "1646606094", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646606094", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/06/62251df9fc6c8323418b456e.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633746}, {"title": "Ocho libros imprescindibles para acercarse a la literatura de Ant\u00f2nia Vicens", "content": "La mallorquina Ant\u00f2nia Vicens ha sido distinguida con el 54 Premi d'Honor de les Lletres Catalanes. El mejor homenaje a una escritora es leerla, por eso, te ofrecemos una selecci\u00f3n de algunas de las obras de esta autora de poemarios y novelas", "date": "1646606357", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646606357", "url": "https://www.publico.es/culturas/54-premi-d-honor-les-lletres-catalanes-ocho-libros-imprescindibles-acercarse-literatura-antonia-vicens.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633747}, {"title": "", "content": "", "date": "1646608742", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646608742", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633749}, {"title": "Putin, la gran amenaza [Documental]", "content": "En este documental de 2018 se analiza el ascenso de Putin desde sus humildes comienzos hasta proclamarse presidente. Los expertos comparten sus puntos de vista sobre c\u00f3mo Vladimir Putin, el presidente de la Federaci\u00f3n Rusa, planea cambiar el equilibrio de poder, derrocando el orden existente y amenazando la supremac\u00eda estadounidense a nivel global de las \u00faltimas d\u00e9cadas. Se expone el asesinato de pol\u00edticos, empresarios y periodistas cr\u00edticos con Putin y su entorno por numerosos testigos. La oligarqu\u00eda rusa que rodea a Putin gener\u00f3 su riqueza...", "date": "1646610187", "karma": "47.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646610187", "url": "https://www.documaniatv.com/politica/putin-la-gran-amenaza-video_c0f63f550.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633750}, {"title": "", "content": "", "date": "1646609677", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646609677", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633751}, {"title": "Rusia y Ucrania persiguen a los objetores de conciencia que se niegan a ir a la guerra", "content": "El &quot;No a la Guerra&quot; tambi\u00e9n suena en Ucrania y Rusia. Un &quot;No&quot; rotundo protagonizado no s\u00f3lo por quienes corren riesgo de morir bajo misiles, sino por quienes se niegan a dispararlos. No quieren morir ni tampoco matar. Son objetores de conciencia y se resisten a participar en el conflicto, algo que tanto en territorio ucraniano como ruso puede costar muy caro.", "date": "1646610525", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646610525", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-rusia-ucrania-persiguen-objetores-conciencia-niegan-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "queued", "id": 3633752}, {"title": "", "content": "", "date": "1646611099", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646611099", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633753}, {"title": "\u00bfY si no somos los buenos?", "content": "<p>Una guerra estalla otra vez en Europa. Rusia invade a sus vecinos y hermanos ucranianos. La tragedia nos toca cerca esta vez.</p><p>Europa env&iacute;a armas a Ucrania por valor de 500 millones con cargo al fondo para la paz.</p><p><a href=\"https://www.newtral.es/fondo-europeo-apoyo-paz-ue/20220301/?amp\">www.newtral.es/fondo-europeo-apoyo-paz-ue/20220301/?amp</a></p><p>Nuestros impuestos financiar&aacute;n el armamento con el que un var&oacute;n ucraniano entre 18 y 60 a&ntilde;os ser&aacute; obligado a luchar contra la invasi&oacute;n rusa.</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/story/hombres-entre-18-60-anos-tienen-prohibido-abandonar-ucrania-esta\">www.meneame.net/story/hombres-entre-18-60-anos-tienen-prohibido-abando</a></p><p>Una guerra que tendr&aacute;n muy dif&iacute;cil ganar, por no decir imposible. Su &uacute;nica posibilidad es resistir a toda costa en una guerra de guerrillas urbana. Aunque ello suponga la destrucci&oacute;n del pa&iacute;s. Ese parece que es el camino que han decidido los l&iacute;deres ucranianos y para lo que est&aacute;n recibiendo la ayuda europea.</p><p>Putin, o m&aacute;s bien sus mandos militares, son conscientes de esto y se est&aacute;n tomando su tiempo en la toma de las ciudades. La guerra, pues, parece que va para largo.</p><p>La esperanza, infundada a mi modo de ver, es que Rusia no soporte las presiones econ&oacute;micas ni el coste de la guerra. Teniendo experiencias recientes en guerras largas y llevando ya un tiempo con las medidas econ&oacute;micas m&aacute;s severas adoptadas contra ellos (estas no empezaron con la guerra, sino mucho antes), parece algo atrevido pensar que Rusia detendr&aacute; la invasi&oacute;n por estos motivos.</p><p>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-09-03/rusia-sanciones-efectividad-ucrania-ue-trump_1610797/</p><p>Todo hace prever que los varones ucranianos se matar&aacute;n durante largo tiempo con el equipamiento financiado por la poblaci&oacute;n europea. Y todo ello con poca esperanza de victoria y a un alto coste en la infraestructura del pa&iacute;s.</p><p>El bloqueo ejecutivo de medios de comunicaci&oacute;n se hace una realidad en Europa, como si fu&eacute;ramos una dictadura m&aacute;s, como si fu&eacute;ramos rusos y nos gobernase Putin.</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/story/bloqueo-rt-sputnik-sienta-grave-precedente-dudosa-legalidad\">www.meneame.net/story/bloqueo-rt-sputnik-sienta-grave-precedente-dudos</a></p><p>Hay qui&eacute;n dice que estamos en guerra, y que hay que tomar medidas. Pero quien est&aacute; en guerra son los ucranianos, que ven volar sus edificios, sufren los tiros, las explosiones y ponen los muertos. El resto de Europa s&oacute;lo estamos indignados con los invasores rusos.</p><p>Como en todas las guerras, algunos hacen grandes negocios. Es innegable cuando vamos a echar gasolina o a hacer la compra. Reconstruir un pa&iacute;s tambi&eacute;n es un jugoso negocio, como lo es la venta de armas. 500 millones que no recibir&aacute;n refugiados y dem&aacute;s personas que necesitan ayuda. Despu&eacute;s de una pandemia, todo suma.</p><p>https://elpais.com/elpais/2014/11/11/3500_millones/1415685600_141568.html</p><p>Palabras como paz, desescalada o di&aacute;logo pr&aacute;cticamente han desaparecido de los medios. Esos medios que todos est&aacute;n tan interesados por controlar. Esos medios que abrazan si pudor la doctrina del shock, dificult&aacute;ndonos reflexionar.</p><p>Los pol&iacute;ticos ya empiezan a vendernos que se avecinan tiempos dif&iacute;ciles, que estar en guerra no es f&aacute;cil. &iexcl;Que se lo digan a quien obligan a coger un fusil!</p><p>Me pregunto &iquest;qu&eacute; hace Europa, adalid de los derechos humanos y faro de la civilizaci&oacute;n, para detener esta guerra? Poner sanciones y facilitar armamento. Es como apagar el fuego con gasolina. Parece que no le interesara que el conflicto se acabe, siempre que est&eacute; en territorio ucraniano.</p><p>Veo a Josep Borrell en la TV y me recuerda a Javier Solana, me vienen recuerdos de otra guerra, tambi&eacute;n en territorio europeo y en la que quer&iacute;amos hacer la paz. Empezamos bombardeando una televisi&oacute;n.</p><p><a href=\"https://elpais.com/diario/1999/04/24/internacional/924904801_850215.html?outputType=amp\">elpais.com/diario/1999/04/24/internacional/924904801_850215.html?outpu</a></p><p>Tengo claro que la invasi&oacute;n rusa es ileg&iacute;tima, inmoral y execrable. Ellos son los malos, sin ninguna duda. Como en toda pel&iacute;cula de Disney hay buenos y malos, as&iacute; que por descarte nosotros somos los buenos. El problema es que hace mucho que no veo pel&iacute;culas de Disney y esto me hace preguntarme:</p><p>&iquest;Y si no somos los buenos?</p>", "date": "1646611331", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646653302", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633754}, {"title": "''La econom\u00eda rusa se encamina a una ca\u00edda como la Gran Depresi\u00f3n''", "content": "Paul Krugman, premio Nobel de Econom\u00eda, considera que Rusia est\u00e1 avanzando por obligaci\u00f3n hacia una econom\u00eda aut\u00e1rquica, es decir, cerrada en s\u00ed misma. Las restricciones al transporte a\u00e9reo por parte de Occidente, as\u00ed como las sanciones a media docena de bancos rusos que han sido expulsados del sistema internacional SWIFT, se suman a las numerosas empresas que est\u00e1n suspendiendo sus actividades comerciales en la zona, desde Inditex a Visa, desde Microsoft a Toyota, desde Shell a Disney.", "date": "1646646903", "karma": "1414.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646611581", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11651645/03/22/Krugman-La-economia-rusa-se-encamina-a-una-caida-como-la-Gran-Depresion.html", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3633755}, {"title": "Milicias ucranianas arrestan a un diputado acusado de pro-ruso", "content": "El diputado opositor de la Rada, N\u00e9stor Schufritsch, aparentemente fue arrestado ilegalmente en Kiev el s\u00e1bado por miembros de la llamada \u00abdefensa territorial\u00bb. Los observadores temen que los voluntarios nacionalistas asesinen al diputado.", "date": "1646612192", "karma": "89.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646612192", "url": "https://es.detv.us/2022/03/05/milicias-nacionalistas-arrestan-a-nestor-schufritsch-rt-en/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3633756}, {"title": "", "content": "", "date": "1646612480", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646612480", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633757}, {"title": "Felipe Gonz\u00e1lez respalda al &quot;Feij\u00f3o de la centralidad&quot; frente al actual Gobierno de coalici\u00f3n", "content": "Jordi \u00c9vole ha entrevistado al expresidente Felipe Gonz\u00e1lez. Quien fuera el \u00eddolo indiscutible del PSOE desde la Transici\u00f3n hasta los 90 ha respaldado la figura de Feij\u00f3o ante el actual Gobierno por representar &quot;la centralidad&quot;.", "date": "1646613124", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646613124", "url": "https://www.publico.es/politica/felipe-gonzalez-respalda-al-feijoo-centralidad-frente-al-actual-gobierno-coalicion.html?fbclid=IwAR3i2zd_S-eVxuZSz8I-nlySY7eDeaNKmKSD2hVRJ5qCtyl3HhGKotqk0pQ", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633758}, {"title": "\u00bfTiene responsabilidad directa el gobierno de Estados Unidos en la guerra de Ucrania?", "content": "\u00bfTiene responsabilidad directa el gobierno de Estados Unidos en la guerra de Ucrania? Si. Atendiendo a lo que sab\u00edan Joe Biden y William Burns, tienen plena responsabilidad. Van unos cuantos apuntes.", "date": "1646613370", "karma": "114.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646613370", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500415537062592514.html", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3633759}, {"title": "El presidente de Ir\u00e1n considera a Ucrania v\u00edctima de EEUU", "content": "En su discurso nocturno dominical Raisi se enfoc\u00f3 en la operaci\u00f3n militar especial rusa en Ucrania, justo cuando el conflicto completa su d\u00e9cima jornada, y remarc\u00f3 que \u00abla Rep\u00fablica Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n se opone en general al concepto de la guerra\u00bb. \u00abEl pueblo de Ucrania, al igual que el pueblo de Afganist\u00e1n, Yemen e Irak, ha sido v\u00edctima de las pol\u00edticas malvadas de EE.UU.\u00bb, expres\u00f3 Raisi y responsabiliz\u00f3 a Occidente de la situaci\u00f3n actual en Ucrania.", "date": "1646613481", "karma": "4.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646613481", "url": "https://www.prensa-latina.cu/2022/03/06/presidente-de-iran-considera-a-ucrania-victima-de-eeuu", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3633761}, {"title": "La empresa ucraniana de vientres de alquiler Biotex aprovecha la guerra para seguir promocionando el tr\u00e1fico de seres humanos. Tiene un paquete VIP de 65.000\u20ac: elecci\u00f3n del sexo, selecci\u00f3n de", "content": "<b>embriones sin anomal\u00edas y un cat\u00e1logo de &quot;1.000 gestantes&quot;. Los Mengele del siglo XXI.</b> Biotex acumula denuncias en Ucrania, Espa\u00f1a e Italia. Varias de sus &quot;gestantes&quot; acudieron a la justicia tras resultar infectadas de hepatitis B, otras aseguran que le implantaron hasta 5 embriones fecundados. Tambi\u00e9n hey pleitos pendientes por impagos. Una pareja italiana interpuso una querella tras certificar que el beb\u00e9 que hab\u00edan comprado no ten\u00eda material gen\u00e9tico de ninguno de los dos. O sea, la cl\u00ednica hab\u00eda pagado a una &quot;gestante&quot; para...", "date": "1646615318", "karma": "13.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646615318", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500558923614535685.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3633762}, {"title": "&quot;Necesitamos asesinar 1,5 millones de residentes en Donbass&quot; (2014) [UKR]", "content": "29 de abril de 2014, en una entrevista en TV hromadske.tv, Bogdan Boutkevitch periodista de la publicaci\u00f3n &quot;Ukrainian Tyzhden&quot; y vocalista de &quot;Sweetlo&quot;, expres\u00f3 su posici\u00f3n personal sobre los residentes de Donbass y lo que estos residentes tienen que hacer en un futuro pr\u00f3ximo. Transcripci\u00f3n de la entrevista en #1.", "date": "1646616203", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646616203", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ht5Jv2ZQpXE", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633763}, {"title": "Los mismos", "content": "En Kyiv la vida era maravillosa y no lo sab\u00edan. Y pasaban todas esas cosas que se parecen demasiado a las que nos pasan a nosotros. Por eso esta guerra nos estremece. Nos tiene pendientes. Nos preocupa. Nos provoca contradicciones. Los bombardeos en ciudades de Yemen o Palestina no son muy diferentes a los de Kyiv, pero nos pillan m\u00e1s lejos, o simplemente matan a gente distinta a nosotros. O eso pensamos. Somos as\u00ed. Como si las otras guerras fuesen un virus chino del que nunca nos contagiaremos. No aprendemos de la fragilidad en la que vivimos.", "date": "1646653202", "karma": "1275.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646617600", "url": "https://www.lavanguardia.com/opinion/20220305/8101482/mismos.html", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3633765}, {"title": "El precio del barril de petr\u00f3leo Brent roza los 140 d\u00f3lares y se acerca a su r\u00e9cord hist\u00f3rico", "content": "El precio del barril de Brent del Mar del Norte, una de las dos variedades de crudo referencia en el mercado, roz\u00f3 este domingo los 140 d\u00f3lares, cerca del r\u00e9cord de 147,50 d\u00f3lares alcanzado en 2008. Poco despu\u00e9s de la apertura de las transacciones electr\u00f3nicas en torno a las 23H00 GMT, el Brent para mayo, el contrato de referencia, subi\u00f3 a 139,13 d\u00f3lares, antes de retroceder.", "date": "1646618110", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646618110", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/07/el-precio-del-barril-de-petroleo-brent-roza-los-140-dolares-y-se-acerca-a-su-record-historico/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633766}, {"title": "Crean un sistema para 'machacar' meteoritos desde la Luna cuando entren en la atm\u00f3sfera de la Tierra", "content": "La NASA va a colaborar en este proyecto para instalar el dispositivo alrededor de la Tierra, en la superficie de la Luna o en cualquier sat\u00e9lite artificial, de esta manera, frenar\u00eda el impacto. El proyecto pertenece a Philip Lubin (profesor de la Universidad de California Santa B\u00e1rbara, Estados Unidos) y ha sido premiado por la NASA para ponerlo en marcha junto a ellos y  se basa en 'machacar' meteoritos grandes y peque\u00f1os en el momento que entren a la atm\u00f3sfera.", "date": "1646620609", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646620609", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/crean-un-sistema-para-machacar-meteoritos-desde-la-luna-cuando-entren-en-la-atmosfera-de-la-tierra-4965690/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633768}, {"title": "[Hemeroteca] Una presentadora del canal ruso (RT) en EEUU dimite en directo", "content": "La presentadora de la televisi\u00f3n Russia Today (RT) en Washington Liz Wahl dimiti\u00f3 y asegur\u00f3 que no puede formar parte de un canal que &quot;encubre&quot; las acciones del Gobierno presidido por Vladimir Putin en Ucrania. &quot;No puedo ser parte de una cadena financiada por el Gobierno ruso que encubre las acciones de Putin&quot;, afirm\u00f3 Wahl. La periodista, ciudadana estadounidense de or\u00edgenes h\u00fangaros y filipinos, explic\u00f3 tambi\u00e9n en antena que su trabajo como reportera de RT le supon\u00eda &quot;objeciones \u00e9ticas y morales&quot;.", "date": "1646622184", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646622184", "url": "https://www.elmundo.es/television/2014/03/06/5318af1322601d276e8b4587.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633769}, {"title": "El susto de Yeltsin y otros errores nucleares que casi causan la Tercera Guerra Mundial", "content": "Desde animales invasores hasta un chip de computadora defectuoso que vale menos de un d\u00f3lar, la lista alarmantemente larga de ocasiones en las que nos salvamos por un pelo muestra cu\u00e1n f\u00e1cilmente podr\u00eda ocurrir una guerra nuclear por error.", "date": "1646622658", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646622658", "url": "https://www.bbc.com/mundo/vert-fut-60584847", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633770}, {"title": "Go\u00f1i vuelve a la calle", "content": "Mikel Go\u00f1i era llamado a ser el futuro de la pelota. Pero una vida desordenada lo llevo a la c\u00e1rcel. Ahora vuelve a la calle", "date": "1646623328", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646623328", "url": "https://www.elconfidencial.com/deportes/2022-03-05/victor-hugo-morales-mikel-goni-fronton_3382948/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633771}, {"title": "La larga lista de cr\u00edticos del Kremlin que fueron envenenados", "content": "Pol\u00edticos, periodistas, empresarios y agentes de seguridad: es llamativo que opositores al Kremlin, a menudo, terminen siendo envenenados. Piotr Verzilov: Activista y miembro del conocido grupo punk Pussy Riot, seg\u00fan m\u00e9dicos alemanes, Verzilov fue envenenado, pero ya no se pod\u00eda determinar con qu\u00e9 sustancia. Vladimir Kara-Mursa: &quot;Diagn\u00f3stico de envenenamiento&quot;. Fue envenenado dos veces en un per\u00edodo de s\u00f3lo 18 meses, ambas veces Kara-Murza estuvo en coma. El denunciante Alexander Perepilichny: Se encontr\u00f3 una sustancia t\u00f3xica en su est\u00f3mago.", "date": "1646624268", "karma": "110.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646624268", "url": "https://www.dw.com/es/la-larga-lista-de-cr\u00edticos-del-kremlin-que-fueron-envenenados/a-54654268", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3633772}, {"title": "Las firmas de contabilidad KPMG y PwC (PricewaterhouseCoopers) se ir\u00e1n de Rusia", "content": "Dos de las cuatro grandes firmas de contabilidad (Big4) KPMG y PricewaterhouseCoopers LLP (PwC) dijeron el domingo que ya no tendr\u00e1n una firma asociade a Rusia debido a la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del pa\u00eds. El gigante de auditor\u00eda y consultor\u00eda KPMG dijo que su firma de Rusia y Bielorrusia dejar\u00e1 la red de KPMG, una medida que afectar\u00e1 a m\u00e1s de 4.500 socios y personal en Rusia y Bielorrusia. PwC acord\u00f3 que PwC Rusia abandonar\u00e1 su red. La firma ha operado en Rusia durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os y tiene 3.700 socios y personal all\u00ed.", "date": "1646624113", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646624113", "url": "https://www.reuters.com/business/finance/accounting-firms-kpmg-pwc-exit-russia-2022-03-06/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633773}, {"title": "Primero Nvidia, ahora Samsung; hackers confirman su segundo golpe", "content": "De acuerdo con un reporte de Wccftech, Samsung inform\u00f3 que fue v\u00edctima de un ataque cibern\u00e9tico llevado a cabo por el grupo Lapsus$, mismo que se adjudic\u00f3 el reciente ataque a Nvidia. En el caso de la compa\u00f1\u00eda surcoreana, un gigante en el sector de dispositivos m\u00f3viles, se estima que el ataque termin\u00f3 con 190Gb de informaci\u00f3n en posesi\u00f3n de los criminales.", "date": "1646624069", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646624069", "url": "https://es.finance.yahoo.com/noticias/nvidia-samsung-hackers-confirman-golpe-020000580.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633774}, {"title": "13 aplicaciones tan buenas que es dif\u00edcil creer que sean completamente gratis", "content": "Si hay algo que a todo el mundo le gusta son las cosas gratis, y si algo le interesa particularmente a los usuarios de ordenadores personales es sin duda el software gratuito. En este art\u00edculo se rese\u00f1an brevemente 13 aplicaciones gratuitas que deber\u00edas conocer. Incluye enlaces para su descarga.", "date": "1646624916", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646624916", "url": "https://www.genbeta.com/a-fondo/13-aplicaciones-buenas-que-dificil-creer-que-sean-completamente-gratis", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633775}, {"title": "Las lesbianas que huyen de la homofobia de Rusia y conviven con ucranianos en Valencia", "content": "Altn y Bartia est\u00e1n muy lejos de casa. A casi 5.000 kil\u00f3metros de Kalmukia, la rep\u00fablica rusa de la que proceden y que hace mes y medio decidieron abandonar huyendo de la homofobia y el racismo de su pa\u00eds. &quot;Aqu\u00ed nos sentimos seguras. En Rusia hemos sufrido humillaciones y nuestros hijos han sido aislados en el colegio&quot;, explican desde el jard\u00edn de la Casa de Acollida que el Ayuntamiento de Valencia. La intransigencia ha unido a estas personas, de nacionalidades ahora enfrentadas por la pulsi\u00f3n belicista de Putin.", "date": "1646625554", "karma": "-31.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646625554", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/comunidad-valenciana/2022-03-01/ucranianos-lesbianas-rusas-refugio-valencia_3383485/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633776}, {"title": "La intensidad de la propaganda", "content": "<p>Tal y como est&aacute;n las cosas, empieza a ser m&aacute;s importante medir la intensidad de la propaganda que su contenido. El contenido ya sabemos de qu&eacute; va: el enemigo es muy malo, mata civiles, bombardea ciudades, asesina ni&ntilde;os, agrede al medio ambiente, etc, etc. La cuesti&oacute;n, insisto, es la intensidad.</p><p>&iquest;No tene&iacute;s la impresi&oacute;n de que la intensidad de la propaganda con que nos bombardean en este lado induce a pensar que nos preparan para una guerra a gran escala y no para un tratado de paz que pueda firmarse ma&ntilde;ana?</p><p>&iquest;No ten&eacute;is la impresi&oacute;n de que el ritmo y el goteo de las sanciones, y el modo en que se presentan, delata m&aacute;s una estrategia de escalada que una de desescalada? &iquest;No tene&iacute;s, como yo, la impresi&oacute;n de que acabar&aacute;n prohibiendo los libros de Tolstoi aunque s&oacute;lo sea para apuntalar la narrativa?</p><p>&iquest;No os parece que se nos prepara para algo as&iacute; c&oacute;mo \"hasta aqu&iacute; se pudo tolerar pero a partir de aqu&iacute; fue intolerable y fuimos todos a la guerra\"? Es la impresi&oacute;n que me da, porque aunque Rusia no ha utilizado hasta ahora ni una d&eacute;cima parte de los bombardeos con misiles o desde aviones que hemos visto en otras guerras (Irak, por ejemplo), los medios subrayan el ataque a objetivos civiles de un modo que hace pensar que, cuando estos ataques aumenten, ser&aacute; intolerable.</p><p>Los ataques contra las ciudades van a crecer, porque ser&aacute;n ciudades asediadas, y creo que el modo en que nos lo presentan pretende empujarnos a aceptar una guerra en nuestro continente. La zona de exclusi&oacute;n a&eacute;rea, por ejemplo, es la puntita, pero es un acto hostil que nos conducir&iacute;a a la guerra sin m&aacute;s.</p><p>Insisto en que no es el contenido de la propaganda, bastante obvio, el que me preocupa, sino su inusitada intensidad y el modo en que se trata de acallar cualquier mensaje del otro lado.</p><p>No, esta din&aacute;mica y esta intensidad no son propias de alguien a quien le gustar&iacute;a negociar. No hay voluntad de tal cosa. No nos preparan para eso.</p>", "date": "1646644237", "karma": "163.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646626388", "url": "", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3633777}, {"title": "Felipe VI sopesa si renuncia a la inviolabilidad en los actos privados", "content": "El Gobierno maneja informes jur\u00eddicos que permitir\u00edan limitar ese privilegio del Rey sin necesidad de tocar la Constituci\u00f3n. Las medidas de transparencia est\u00e1n congeladas y la Moncloa y la Zarzuela se achacan la responsabilidad de tomar la iniciativa. Esa decisi\u00f3n enviar\u00eda un mensaje rotundo y marcar\u00eda un antes y un despu\u00e9s en el reinado de Felipe VI al renunciar a una prerrogativa que tiene su origen en el medievo, cuando las monarqu\u00edas nac\u00edan del mandato divino.", "date": "1646626096", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646626096", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220306/felipe-vi-sopesa-renuncia-inviolabilidad-13331910", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633778}, {"title": "", "content": "", "date": "1646627685", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646627685", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633780}, {"title": "Coto a las macrogranjas: los expertos proponen un impuesto a sus emisiones que recaudar\u00eda 316 millones", "content": "El comit\u00e9 de expertos para la reforma fiscal ha incluido entre sus propuestas crear un impuesto que grave las emisiones de los gases contaminantes de la ganader\u00eda intensiva. En concreto, del metano (CH4), amoniaco (NH3) y \u00f3xido de nitr\u00f3geno (N2O). Seg\u00fan sus c\u00e1lculos, este tributo recaudar\u00eda 316 millones de euros.", "date": "1646628634", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646628634", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/06/coto-a-las-macrogranjas-los-expertos-proponen-un-impuesto-a-sus-emisiones-que-recaudaria-316-millones/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633782}, {"title": "Heavy Duty Custom Industrial Fan Manufacturer in India | Sonika Engineers", "content": "<p>This Custom industrial fan is an excellLorem fistrum jarl qu&eacute; dise usteer pupita. Por la gloria de mi madre te voy a borrar el cerito condemor pecador. Apetecan me cago en tus muelas ese pedazo de papaar papaar a gramenawer benemeritaar ese que llega. Diodeno diodenoo tiene musho peligro de la pradera pupita la caidita benemeritaar tiene musho peligro a wan. Papaar papaar tiene musho peligro sexuarl a gramenawer caballo blanco caballo negroorl jarl ese que llega sexuarl no puedor. Te voy a borrar el cerito te voy a borrar el cerito ese pedazo de llevame al sircoo ese pedazo de. Por la gloria de mi madre tiene musho peligro va ust&eacute; muy cargadoo ese pedazo de al ataquerl pupita llevame al sircoo no puedor hasta luego Lucas me cago en tus muelas ese que llega.</p><p></p>", "date": "1646629101", "karma": "-33.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646629101", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633783}, {"title": "China forja un metal sin precedentes vital para la fusi\u00f3n nuclear", "content": "Un equipo de investigadores de la Academia de Ciencias de Hefei, en China, ha desarrollado un nuevo proceso de forja con el que han conseguido unos cristales de tungsteno puro. Este material es fundamental para construir el recubrimiento de la c\u00e1mara de vac\u00edo de los reactores de fusi\u00f3n. Aunque, seg\u00fan apuntan sus descubridores, tambi\u00e9n se puede usar para fabricar proyectiles armament\u00edsticos. El tungsteno es actualmente el material preferido para recubrir el interior de las c\u00e1maras de vac\u00edo de los reactores de fusi\u00f3n nuclear.", "date": "1646649603", "karma": "1503.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646630037", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-07/el-nuevo-material-chino-que-facilitara-la-fusion-nuclear_3386255/", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3633785}, {"title": "La Agencia Internacional de la Energ\u00eda detecta enormes \u201cbeneficios ca\u00eddos del cielo\u201d para las el\u00e9ctricas por el gas", "content": "La Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) recomienda a los Gobiernos de la UE atajar los multimillonarios &quot;beneficios ca\u00eddos del cielo&quot; (del ingl\u00e9s windfall profits) que, advierte, est\u00e1n recibiendo las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas europeas como consecuencia de la subida exponencial del gas natural a causa de la guerra en Ucrania, y como consecuencia del actual dise\u00f1o del mercado mayorista de electricidad, que Espa\u00f1a lleva meses pidiendo reformar en la UE.", "date": "1646630311", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646630311", "url": "https://www.eldiario.es/economia/agencia-internacional-energia-detecta-enormes-beneficios-caidos-cielo-electricas-gas_1_8802681.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3633786}, {"title": "Propaganda rusa en Men\u00e9ame", "content": "<p>Este articulo es probable que se llene de negativos, pero considero apropiado compartirlo. Por supuesto, abierto a discusion en los comentarios o mas ejemplos de propaganda.</p><p>Men&eacute;ame, como cualquier otra red social, est&aacute; expuesta a dos efectos principales: echo-chamber y hivemind. Usuarios comparten opiniones que son premiadas o castigadas en funci&oacute;n de lo aceptadas o no que son sus opiniones. Esto lleva a que determinadas opiniones se refuercen y hace a la red social vulnerable a la propaganda. </p><p>Debido a la guerra de Ucrania, el poder de la propaganda sea ha multiplicado en las &uacute;ltimas semanas y no parece que todo el mundo vea lo susceptible que es Men&eacute;ame a cierto tipo de propaganda.</p><p>Basado en mi experiencia, hay un exceso de propaganda pro-rusa en la p&aacute;gina. He aqu&iacute; algunos ejemplos que he visto.</p><p><strong>Causa de la guerra</strong></p><p>Hay un consenso general en Men&eacute;ame de entender la guerra de Ucrania m&aacute;s como una respuesta rusa a la actitud agresiva de la OTAN que a una actitud imperialista y de control de Ucrania por parte de Rusia. Hay muchos art&iacute;culos y entrevistas que est&aacute;n en portada que van en esa l&iacute;nea de pensamiento, que en otros medios es una visi&oacute;n muy minoritaria. </p><p>Si el invasor fuera EEUU, no existir&iacute;a esa empat&iacute;a hacia los americanos. En Men&eacute;ame, EEUU siempre ataca y tiene una actitud agresiva, mientras Rusia solo responde porque se le deja sin salida. Lo cierto es que Rusia ha tenido varias guerras en lugares donde no exist&iacute;a confrontaci&oacute;n directa con la OTAN y es, junto a los EEUU, el pa&iacute;s m&aacute;s agresivo del mundo. </p><p><strong>Whataboutism en los comentarios</strong></p><p>Cualquier comentario que se haga sobre Rusia, respaldados por hechos claramente conocidos, es por lo general respondido con Whataboutism. </p><p>&iquest;Y qu&eacute; pasa con EEUU? &iquest;Y lo que paso en el Maidan? &iquest;Y la censura en la UE? etc.</p><p>No existe debate ni se niega la responsabilidad rusa con argumentos. La t&iacute;pica salida es la falacia de desviar a la atenci&oacute;n.</p><p><strong>&iexcl;Es la geopol&iacute;tica est&uacute;pidos!</strong></p><p>Abundan an&aacute;lisis tratando de buscar complejas relaciones para justificar la guerra. Ejemplos claros:</p><p>&ldquo;EEUU busca romper la relaci&oacute;n entre la UE y Rusia y lo ha conseguido arrastrando a Rusia hacia una guerra&rdquo;</p><p>Nadie ha arrastrado a Rusia hacia una guerra. Es una guerra que, fuera del nacionalismo ruso y paneslavo, no tiene ning&uacute;n sentido estrat&eacute;gico para Rusia. Ha provocado que Finlandia y Suecia aceleren su proceso de entrada en la OTAN, ha reforzado la aceptaci&oacute;n de otros pa&iacute;ses de la OTAN como entidad &uacute;til, y ha devuelto a Alemania a la senda de la inversi&oacute;n en Defensa. </p><p>Por el camino tambi&eacute;n ha sido un buen tortazo econ&oacute;mico para Rusia, perdiendo socios comerciales, que no va a recuperar con la mas optimistas de las victorias en Ucrania.</p><p>&ldquo;Al final el principal beneficiado de todo esto es EEUU, solo tienes que seguir el dinero para saber qui&eacute;n es el culpable&rdquo;</p><p>EEUU apenas va a sufrir un menor impacto econ&oacute;mico o beneficio porque 1) no participa en la guerra 2) no es tan dependiente energ&eacute;ticamente como la UE. No hay que hacer ning&uacute;n seguimiento dinero para explicar porque que EEUU sale m&aacute;s beneficiado ya que es una consecuencia natural directa de los hechos y el an&aacute;lisis es trivial. Seg&uacute;n esta hip&oacute;tesis, el principal agitador deber&iacute;a ser China y no EEUU.</p><p>En resumen el proceso para armar estas hip&oacute;tesis es el siguiente: 1) Coge la realidad 2) Mu&eacute;vela hasta que haya un escenario en el EEUU es el beneficiado&nbsp;3) Culpa a EEUU de la situaci&oacute;n.</p><p><strong>Nazis ucranianos</strong></p><p>Hay una clara tendencia en Men&eacute;ame de hacernos ver que los ucranianos y su ej&eacute;rcito son nazis. Y si, en Ucrania hay nazis y probablemente mas que en otro lugar, pero ni el pa&iacute;s, ni siquiera el ej&eacute;rcito es nazi. No creo que fuera muy dif&iacute;cil hacer un montaje con el ej&eacute;rcito ruso y hacer ver que es un ej&eacute;rcito de nazis y que Rusia tambi&eacute;n lo es. Porque nazis tambien abundan en Rusia.</p><p>Esta aceptaci&oacute;n de que Ucrania es nazi y por extension su gobierno es pura propaganda (utilizada incluso por Putin) y suaviza la invasi&oacute;n rusa y la justifica de alg&uacute;n modo. </p><p>Lo cierto es que no hay ninguna prueba real que pueda relacionar a Zelensky y a su gobierno con ning&uacute;n tipo de nazismo y no hay ninguna prueba real que demuestre que Zelensky es un l&iacute;der autoritario. Aun as&iacute;, los comentarios est&aacute;n plagados de comparaciones entre Putin y Zelensky. </p><p>La idea de esto es: \"Si los dos bandos son malos, no tengo responsabilidad moral de posicionarme en contra ni a favor de nadie\". </p><p>En realidad, hay una responsabilidad moral de posicionarse en esta guerra y es a favor de Ucrania, un pa&iacute;s que existe y que el gobierno ruso, como han dejado claro, est&aacute; dispuesto a destruir.</p><p><strong>Expertos militares </strong></p><p>En Men&eacute;ame parte del sesgo existe principalmente por falta de otros puntos de vista.</p><p>Hay muchos militares y expertos en este tema (no me refiero a Men&eacute;ame), pero en Men&eacute;ame se toman los an&aacute;lisis de Pedro Ba&ntilde;os como el principal referente. He visto dos art&iacute;culos/entrevistas suyas en la &uacute;ltima semana. Por lo general, mucha menci&oacute;n a la OTAN en sus art&iacute;culos y casi nula menci&oacute;n a la relaci&oacute;n entre Rusia y Ucrania que uno pensaria que es el tema central aqui. </p><p>No estoy a favor de censurar, me gusta escuchar todos los puntos de vista. Pero s&iacute; estoy a favor de coger opiniones con algodones en este conflicto. En este caso, adem&aacute;s, Ba&ntilde;os es conocido colaborador habitual de Russia Today lo que le hace no ser una fuente completamente imparcial. </p><p>&iquest;Por qu&eacute; no hay m&aacute;s an&aacute;lisis de otros expertos m&aacute;s cr&iacute;ticos con la posici&oacute;n de Rusia aun siendo probablemente mayoritarios? Porque aqu&iacute; son literalmente catalogados de rus&oacute;fobos y de propaganda occidental.</p><p><strong>Apoyo armament&iacute;stico a Ucrania</strong></p><p>La posici&oacute;n de apoyar armament&iacute;sticamente a Ucrania tambi&eacute;n tiene su punto. </p><p>Es una posici&oacute;n que a priori respeto y de alguna manera comprendo. Como tambi&eacute;n creo razonable la opci&oacute;n de armar a Ucrania para defenderse si ellos lo piden es tambi&eacute;n muy v&aacute;lida. Al final y al cabo est&aacute;n en guerra con un imperio que les ha amenazado la existencia y la lucha pudiera ser la &uacute;nica salida que les quede. Ambas opciones deberian ser respetadas como validas.</p><p>En Men&eacute;ame parece que la &uacute;nica opci&oacute;n valida es la de no dar armas a Ucrania y dejar que Rusia tome lo que considere \"para evitar muertes innecesarias\". Cualquier otra opci&oacute;n es a&ntilde;adir gasolina al fuego. </p><p>No recuerdo a nadie decir nada semejante sobre Irak o Afganist&aacute;n cuando EEUU decidi&oacute; invadir ambos pa&iacute;ses y siendo la diferencia militar mucho mayor. </p><p><strong>Fuentes de informaci&oacute;n m&aacute;s que dudosas </strong></p><p>Observando en los &uacute;ltimos tiempos fuentes dudosas como la cuenta de Twitter ASBMilitary esta ganando peso en la p&aacute;gina, especialmente en los comentarios. </p><p><strong>&ldquo;Expertos&rdquo; que dicen lo que se quiere o&iacute;r </strong></p><p>Hay, por ejemplo, ahora en portada una entrevista a Peter Hitchens, un t&iacute;o conocido en el mundo anglosaj&oacute;n por sus comentarios antivacunas, hom&oacute;fobos y otras pol&eacute;micas. </p><p>Si Peter Hitchens contara en esa entrevista los cr&iacute;menes que Rusia est&aacute; cometiendo y las posibles consecuencias de esta guerra para la poblaci&oacute;n ucraniana, esa entrevista no estar&iacute;a en portada y probablemente nadie la hubiera enviado. La &uacute;nica raz&oacute;n por la que esa entrevista est&aacute; en portada es porque no se suma a una condena firme de Rusia y es una voz discordante. En resumen, \"dice lo que queremos o&iacute;r\".</p><p><strong>Falso victimismo ruso</strong></p><p>Bien utilizado por el gobierno ruso como siempre se ha hecho en el pasado para justificar similares escenarios, hay preferencia por situar a Rusia como una v&iacute;ctima de una geopol&iacute;tica que tiene a EEUU como principal vencedor. En estos an&aacute;lisis se ignora:</p><p>- La gran mayor&iacute;a de la poblaci&oacute;n de Ucrania (60%) quiere unirse a la UE y en menor medida a la OTAN</p><p>- Rusia lleva 20 a&ntilde;os tratando de desestabilizar Ucrania y tenerla bajo control, obviamente, generando una polarizaci&oacute;n en la poblaci&oacute;n</p><p>- Se ignora y casi se tacha de conspiranoico la m&aacute;s que probada influencia rusa en muchos procesos ocurridos en occidente como el Brexit, el Proces, las presidenciales francesas y americanas, ... </p><p>- Se ignora tambi&eacute;n que Rusia lleva a&ntilde;os realizando ciberataques a todos los pa&iacute;ses de la UE incluida Espa&ntilde;a.</p>", "date": "1646632334", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646632334", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3633787}, {"title": "Los 'convoy hunters' ucranianos (cazadores de convoyes) que le quitan el sue\u00f1o a Putin", "content": "Unidades especiales de Ucrania entrenadas por la OTAN utilizan desde la retaguardia el 'hit and run' o 'golpea y corre'.", "date": "1646630553", "karma": "62.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646630553", "url": "https://www.elplural.com/politica/internacional/convoy-hunters-ucranianos-cazadores-convoyes-quitan-sueno-putin_285458102", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633788}, {"title": "No pienso renunciar al Vodka", "content": "<p>Ni a los filetes rusos, ni a la ensaladilla rusa, ni tampoco a la monta&ntilde;a rusa. Los rusos son muy malos, ya nos han informado de ello. Tanto es as&iacute; que de vez en cuando en la sopa me encuentro un ruso. Y como dec&iacute;an en una pel&iacute;cula \"en ocasiones veo rusos\". Ahora se ha levantado la veda al ruso pero seamos sinceros, qui&eacute;n no se ha hecho alguna vez el ruso.  Recuerda que la pr&oacute;xima vez que tomes un Vodka, te expones a sanciones internacionales.</p>", "date": "1646630634", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646631278", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633789}, {"title": "El cambio clim\u00e1tico est\u00e1 provocando que la primavera se adelante dos d\u00edas cada d\u00e9cada", "content": "Conforme el planeta se calienta cada vez m\u00e1s, las plantas florecen m\u00e1s temprano en el a\u00f1o y el riesgo de un desajuste ecol\u00f3gico (con graves consecuencias para el ecosistema, los polinizadores y la agricultura en general) es cada vez mayor seg\u00fan un nuevo estudio de la Universidad de Cambridge realizado en el Reino Unido. Una evidencia similar se registr\u00f3 en marzo de 2021 en Jap\u00f3n.", "date": "1646631363", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646631363", "url": "https://www.ngenespanol.com/ecologia/el-cambio-climatico-esta-provocando-que-la-primavera-se-adelante-dos-dias-cada-decada/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633790}, {"title": "Axes Geeks is one of the best graphic designing company in Noida", "content": "<p>We specialize in Graphics, <a href=\"https://www.axesgeeks.co.in/graphic-designing/\">Logo designs</a>, 3D designs, brochures, banners, and web designs.That will help you to increase your online presence and online branding.&nbsp;</p>", "date": "1646631479", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646631479", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633792}, {"title": "Rusia y Ucrania: c\u00f3mo la \u201chumillaci\u00f3n\u201d rusa por la desintegraci\u00f3n de la URSS ayuda a explicar las ambiciones expansionistas de Putin", "content": "Desde el Pac\u00edfico hasta Europa occidental: el imperio sovi\u00e9tico parec\u00eda invencible. Pero en 1989 el Tel\u00f3n de Acero se derrumb\u00f3. Y el vasto poder\u00edo de Mosc\u00fa comenz\u00f3 a desmoronarse.Ahora, m\u00e1s de 30 a\u00f1os despu\u00e9s, Rusia se est\u00e1 reafirmando y mostrando fuerza militar fuera de sus fronteras. Han pasado d\u00e9cadas, pero Rusia es todav\u00eda un pa\u00eds que sigue lamentando la p\u00e9rdida de su imperio.Putin, de acuerdo con Rosenberg, ha estado tratando de usar la memoria de la humillaci\u00f3n de Rusia y los recuerdos de su poder en el pasado para aspiraciones pol\u00edticas.", "date": "1646632447", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646632447", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60597079", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633793}, {"title": "Europa vencida", "content": "El pulso con Rusia es un mero cap\u00edtulo inicial de esta guerra multifac\u00e9tica contra China y est\u00e1 destinado a romper las relaciones Europa-Rusia dejando a Europa del lado americano en la creciente confrontaci\u00f3n de bloques. Y a Rusia debilitada en la esfera de influencia de China. La tensi\u00f3n entre Estados Unidos y Rusia por la expansi\u00f3n de la OTAN ha ignorado en todo momento a Europa y sus intereses. Estados Unidos atac\u00f3 el proyecto de gasoducto en el B\u00e1ltico desde el primer momento contra el inter\u00e9s estrat\u00e9gico de Alemania y Europa Central.", "date": "1646632216", "karma": "98.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646632216", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/tribuna-abierta/europa-vencida_129_8807467.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3633794}, {"title": "", "content": "", "date": "1646632453", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646632453", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633795}, {"title": "", "content": "", "date": "1646632487", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646632487", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633796}, {"title": "Por qu\u00e9 la contaminaci\u00f3n por mercurio sigue siendo un problema aunque reduzcamos sus emisiones", "content": "Parte del metal acumulado en reservorios naturales va a seguir revolatiliz\u00e1ndose durante un largo periodo de tiempo, incluso despu\u00e9s de que las emisiones antropog\u00e9nicas hayan cesado por completo.", "date": "1646632916", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646632916", "url": "https://theconversation.com/por-que-la-contaminacion-por-mercurio-sigue-siendo-un-problema-aunque-reduzcamos-sus-emisiones-176639", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633798}, {"title": "Propaganda rusa en Men\u00e9ame", "content": "<p>Este articulo es probable que se llene de negativos, pero considero apropiado compartirlo. Por supuesto, abierto a discusion en los comentarios o mas ejemplos de propaganda.</p><p>Men&eacute;ame, como cualquier otra red social, est&aacute; expuesta a dos efectos principales: echo-chamber y hivemind. Usuarios comparten opiniones que son premiadas o castigadas en funci&oacute;n de lo aceptadas o no que son sus opiniones. Esto lleva a que determinadas opiniones se refuercen y hace a la red social vulnerable a la propaganda.</p><p>Debido a la guerra de Ucrania, el poder de la propaganda sea ha multiplicado en las &uacute;ltimas semanas y no parece que todo el mundo vea lo susceptible que es Men&eacute;ame a cierto tipo de propaganda.</p><p>Basado en mi experiencia, hay un exceso de propaganda pro-rusa en la p&aacute;gina. He aqu&iacute; algunos ejemplos que he visto.</p><p><strong>Causa de la guerra</strong></p><p>Hay un consenso general en Men&eacute;ame de entender la guerra de Ucrania m&aacute;s como una respuesta rusa a la actitud agresiva de la OTAN que a una actitud imperialista y de control de Ucrania por parte de Rusia. Hay muchos art&iacute;culos y entrevistas que est&aacute;n en portada que van en esa l&iacute;nea de pensamiento, que en otros medios es una visi&oacute;n muy minoritaria.</p><p>Si el invasor fuera EEUU, no existir&iacute;a esa empat&iacute;a hacia los americanos. En Men&eacute;ame, EEUU siempre ataca y tiene una actitud agresiva, mientras Rusia solo responde porque se le deja sin salida. Lo cierto es que Rusia ha tenido varias guerras en lugares donde no exist&iacute;a confrontaci&oacute;n directa con la OTAN y es, junto a los EEUU, el pa&iacute;s m&aacute;s agresivo del mundo.</p><p><strong>Whataboutism en los comentarios</strong></p><p>Cualquier comentario que se haga sobre Rusia, respaldados por hechos claramente conocidos, es por lo general respondido con Whataboutism.</p><p>&iquest;Y qu&eacute; pasa con EEUU? &iquest;Y lo que paso en el Maidan? &iquest;Y la censura en la UE? etc.</p><p>No existe debate ni se niega la responsabilidad rusa con argumentos. La t&iacute;pica salida es la falacia de desviar a la atenci&oacute;n.</p><p><strong>&iexcl;Es la geopol&iacute;tica est&uacute;pidos!</strong></p><p>Abundan an&aacute;lisis tratando de buscar complejas relaciones para justificar la guerra. Ejemplos claros:</p><p>&ldquo;EEUU busca romper la relaci&oacute;n entre la UE y Rusia y lo ha conseguido arrastrando a Rusia hacia una guerra&rdquo;</p><p>Nadie ha arrastrado a Rusia hacia una guerra. Es una guerra que, fuera del nacionalismo ruso y paneslavo, no tiene ning&uacute;n sentido estrat&eacute;gico para Rusia. Ha provocado que Finlandia y Suecia aceleren su proceso de entrada en la OTAN, ha reforzado la aceptaci&oacute;n de otros pa&iacute;ses de la OTAN como entidad &uacute;til, y ha devuelto a Alemania a la senda de la inversi&oacute;n en Defensa.</p><p>Por el camino tambi&eacute;n ha sido un buen tortazo econ&oacute;mico para Rusia, perdiendo socios comerciales, que no va a recuperar con la mas optimistas de las victorias en Ucrania.</p><p>&ldquo;Al final el principal beneficiado de todo esto es EEUU, solo tienes que seguir el dinero para saber qui&eacute;n es el culpable&rdquo;</p><p>EEUU apenas va a sufrir un menor impacto econ&oacute;mico o beneficio porque 1) no participa en la guerra 2) no es tan dependiente energ&eacute;ticamente como la UE. No hay que hacer ning&uacute;n seguimiento dinero para explicar porque que EEUU sale m&aacute;s beneficiado ya que es una consecuencia natural directa de los hechos y el an&aacute;lisis es trivial. Seg&uacute;n esta hip&oacute;tesis, el principal agitador deber&iacute;a ser China y no EEUU.</p><p>En resumen el proceso para armar estas hip&oacute;tesis es el siguiente: 1) Coge la realidad 2) Mu&eacute;vela hasta que haya un escenario en el EEUU es el beneficiado&nbsp;3) Culpa a EEUU de la situaci&oacute;n.</p><p><strong>Nazis ucranianos</strong></p><p>Hay una clara tendencia en Men&eacute;ame de hacernos ver que los ucranianos y su ej&eacute;rcito son nazis. Y si, en Ucrania hay nazis y probablemente mas que en otro lugar, pero ni el pa&iacute;s, ni siquiera el ej&eacute;rcito es nazi. No creo que fuera muy dif&iacute;cil hacer un montaje con el ej&eacute;rcito ruso y hacer ver que es un ej&eacute;rcito de nazis y que Rusia tambi&eacute;n lo es. Porque nazis tambien abundan en Rusia.</p><p>Esta aceptaci&oacute;n de que Ucrania es nazi y por extension su gobierno es pura propaganda (utilizada incluso por Putin) y suaviza la invasi&oacute;n rusa y la justifica de alg&uacute;n modo.</p><p>Lo cierto es que no hay ninguna prueba real que pueda relacionar a Zelensky y a su gobierno con ning&uacute;n tipo de nazismo y no hay ninguna prueba real que demuestre que Zelensky es un l&iacute;der autoritario. Aun as&iacute;, los comentarios est&aacute;n plagados de comparaciones entre Putin y Zelensky.</p><p>La idea de esto es: \"Si los dos bandos son malos, no tengo responsabilidad moral de posicionarme en contra ni a favor de nadie\".</p><p>En realidad, hay una responsabilidad moral de posicionarse en esta guerra y es a favor de Ucrania, un pa&iacute;s que existe y que el gobierno ruso, como han dejado claro, est&aacute; dispuesto a destruir.</p><p><strong>Expertos militares </strong></p><p>En Men&eacute;ame parte del sesgo existe principalmente por falta de otros puntos de vista.</p><p>Hay muchos militares y expertos en este tema (no me refiero a Men&eacute;ame), pero en Men&eacute;ame se toman los an&aacute;lisis de Pedro Ba&ntilde;os como el principal referente. He visto dos art&iacute;culos/entrevistas suyas en la &uacute;ltima semana. Por lo general, mucha menci&oacute;n a la OTAN en sus art&iacute;culos y casi nula menci&oacute;n a la relaci&oacute;n entre Rusia y Ucrania que uno pensaria que es el tema central aqui.</p><p>No estoy a favor de censurar, me gusta escuchar todos los puntos de vista. Pero s&iacute; estoy a favor de coger opiniones con algodones en este conflicto. En este caso, adem&aacute;s, Ba&ntilde;os es conocido colaborador habitual de Russia Today lo que le hace no ser una fuente completamente imparcial.</p><p>&iquest;Por qu&eacute; no hay m&aacute;s an&aacute;lisis de otros expertos m&aacute;s cr&iacute;ticos con la posici&oacute;n de Rusia aun siendo probablemente mayoritarios? Porque aqu&iacute; son literalmente catalogados de rus&oacute;fobos y de propaganda occidental.</p><p><strong>Apoyo armament&iacute;stico a Ucrania</strong></p><p>La posici&oacute;n de apoyar armament&iacute;sticamente a Ucrania tambi&eacute;n tiene su punto.</p><p>Es una posici&oacute;n que a priori respeto y de alguna manera comprendo. Como tambi&eacute;n creo razonable la opci&oacute;n de armar a Ucrania para defenderse si ellos lo piden es tambi&eacute;n muy v&aacute;lida. Al final y al cabo est&aacute;n en guerra con un imperio que les ha amenazado la existencia y la lucha pudiera ser la &uacute;nica salida que les quede. Ambas opciones deberian ser respetadas como validas.</p><p>En Men&eacute;ame parece que la &uacute;nica opci&oacute;n valida es la de no dar armas a Ucrania y dejar que Rusia tome lo que considere \"para evitar muertes innecesarias\". Cualquier otra opci&oacute;n es a&ntilde;adir gasolina al fuego.</p><p>No recuerdo a nadie decir nada semejante sobre Irak o Afganist&aacute;n cuando EEUU decidi&oacute; invadir ambos pa&iacute;ses y siendo la diferencia militar mucho mayor.</p><p><strong>Fuentes de informaci&oacute;n m&aacute;s que dudosas </strong></p><p>Observando en los &uacute;ltimos tiempos fuentes dudosas como la cuenta de Twitter ASBMilitary esta ganando peso en la p&aacute;gina, especialmente en los comentarios.</p><p><strong>&ldquo;Expertos&rdquo; que dicen lo que se quiere o&iacute;r </strong></p><p>Hay, por ejemplo, ahora en portada una entrevista a Peter Hitchens, un t&iacute;o conocido en el mundo anglosaj&oacute;n por sus comentarios antivacunas, hom&oacute;fobos y otras pol&eacute;micas.</p><p>Si Peter Hitchens contara en esa entrevista los cr&iacute;menes que Rusia est&aacute; cometiendo y las posibles consecuencias de esta guerra para la poblaci&oacute;n ucraniana, esa entrevista no estar&iacute;a en portada y probablemente nadie la hubiera enviado. La &uacute;nica raz&oacute;n por la que esa entrevista est&aacute; en portada es porque no se suma a una condena firme de Rusia y es una voz discordante. En resumen, \"dice lo que queremos o&iacute;r\".</p><p><strong>Falso victimismo ruso</strong></p><p>Bien utilizado por el gobierno ruso como siempre se ha hecho en el pasado para justificar similares escenarios, hay preferencia por situar a Rusia como una v&iacute;ctima de una geopol&iacute;tica que tiene a EEUU como principal vencedor. En estos an&aacute;lisis se ignora:</p><p>- La gran mayor&iacute;a de la poblaci&oacute;n de Ucrania (60%) quiere unirse a la UE y en menor medida a la OTAN</p><p>- Rusia lleva 20 a&ntilde;os tratando de desestabilizar Ucrania y tenerla bajo control, obviamente, generando una polarizaci&oacute;n en la poblaci&oacute;n</p><p>- Se ignora y casi se tacha de conspiranoico la m&aacute;s que probada influencia rusa en muchos procesos ocurridos en occidente como el Brexit, el Proces, las presidenciales francesas y americanas, ...</p><p>- Se ignora tambi&eacute;n que Rusia lleva a&ntilde;os realizando ciberataques a todos los pa&iacute;ses de la UE incluida Espa&ntilde;a.</p>", "date": "1646637652", "karma": "-31.00", "negatives": "154", "sent_date": "1646632899", "url": "", "clicks": 0, "votes": "306", "status": "published", "id": 3633799}, {"title": "El cisma de la Iglesia ortodoxa de 2019, la 'guerra' religiosa que precedi\u00f3 a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "content": "Ya en 2012, Kirill calificaba de &quot;milagro&quot; la llegada de Putin al poder, y a lo largo de la \u00faltima d\u00e9cada no ha dudado en justificar la represi\u00f3n policial de las manifestaciones de la oposici\u00f3n o en bendecir las armas y las guerras de Mosc\u00fa en el extranjero. El pasado a\u00f1o, el patriarca bendijo a Putin durante la inauguraci\u00f3n de la catedral de las Fuerzas Armadas rusas, y muchos de sus cl\u00e9rigos han rociado con hisopo las armas que hoy masacran a la poblaci\u00f3n ucraniana.", "date": "1646633551", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646633551", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/cisma-iglesia-ortodoxa-guerra-religiosa-precedio-invasion-rusa-ucrania_1_8803414.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633801}, {"title": "El misterio del negociador ucraniano muerto y sospechado de traici\u00f3n", "content": "Denis Kireev integr\u00f3 la delegaci\u00f3n ucraniana en la primera reuni\u00f3n con los rusos tras la invasi\u00f3n. Cuatro d\u00edas m\u00e1s tarde apareci\u00f3 sin vida. Para sembrar a\u00fan m\u00e1s confusi\u00f3n el ministerio de Defensa de Ucrania lanz\u00f3 un comunicado despidi\u00e9ndolo como un h\u00e9roe junto a otras dos personas empleados de la Direcci\u00f3n General de Inteligencia del Ministerio del Interior y las describi\u00f3 como \u201cesp\u00edas\u201d al servicio del pa\u00eds.", "date": "1646637620", "karma": "1292.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646633781", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/06/el-misterio-del-negociador-ucraniano-muerto-y-sospechado-de-traicion/", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3633802}, {"title": "Participaci\u00f3n de aviones Su-35 de la Fuerza A\u00e9rea Rusa en una operaci\u00f3n militar especial (RUS)", "content": "Durante una operaci\u00f3n militar especial, las tripulaciones de los aviones Su-35 de la Fuerza A\u00e9rea Rusa realizan tareas de interceptaci\u00f3n de objetivos a\u00e9reos y ataque con armas de alta precisi\u00f3n contra instalaciones de infraestructura militar de formaciones nacionalistas.  Los pilotos de combate contrarrestan el reconocimiento a\u00e9reo, los ataques de aviones y veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados de las Fuerzas Armadas de Ucrania.  El uso del combate se lleva a cabo a peque\u00f1as, medianas y altas altitudes.", "date": "1646633656", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646633656", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VPjVzmZQojM", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633803}, {"title": "Reflexiones sobre fotograf\u00eda,  escribir y la violencia", "content": "Hoy en d\u00eda, los periodistas no vivimos en condiciones normales y los riesgos pueden ser mucho m\u00e1s extremos. Sin embargo, las din\u00e1micas detr\u00e1s  de los riesgos para la prensa escrita y el fotoperiodista siguen siendo distintas. Eso s\u00ed, en  ambos casos inaceptables. En condiciones normales, el arquet\u00edpico tropiezo del compa\u00f1ero periodista con el poder en M\u00e9xico resulta en ser despedido, mientras para el compa\u00f1ero fot\u00f3grafo es m\u00e1s probable que le quiten la c\u00e1mara y le agredan f\u00edsicamente. Hoy en d\u00eda no vivimos en condiciones normales y los riesgos\u2026", "date": "1646633653", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646633653", "url": "https://piedepagina.mx/reflexiones-sobre-fotografia-escribir-y-la-violencia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633805}, {"title": "Volvo probar\u00e1 tres a\u00f1os la carga inal\u00e1mbrica de coches el\u00e9ctricos con una flota de taxis", "content": "Durante un periodo de tres a\u00f1os, Cabonline, la mayor compa\u00f1\u00eda de taxis de la regi\u00f3n n\u00f3rdica, utilizar\u00e1 una peque\u00f1a flota de veh\u00edculos Volvo XC40 Recharge totalmente el\u00e9ctricos que se recargar\u00e1n de forma inal\u00e1mbrica en diferentes puntos de la ciudad sueca de Gotemburgo para evaluar, en un entorno urbano real, el potencial de una nueva tecnolog\u00eda de recarga inal\u00e1mbrica destinada a futuros veh\u00edculos el\u00e9ctricos.", "date": "1646633881", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646633881", "url": "https://www.elconfidencial.com/motor/electricos/2022-03-07/volvo-xc40-recharge-electrico-inalambrico-suecia-taxi_3386197/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633806}, {"title": "Los incendios forestales se van a disparar y los gobiernos no se est\u00e1n preparando", "content": "Un informe de Naciones Unidas advierte de un importante incremento en el n\u00famero e intensidad de los incendios forestales en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas.  En apenas unos a\u00f1os hemos vivido tres de las peores temporadas de incendios de la historia, un hecho sin precedentes que ha llevado el fuego a todos los rincones del planeta. Las olas de calor, las condiciones de sequ\u00eda y la reducci\u00f3n de la humedad del suelo. Los \u00faltimos a\u00f1os no tienen precedentes en el registro hist\u00f3rico, y aun as\u00ed, todo indica que solo es un aperitivo de lo que est\u00e1 por llegar.", "date": "1646634548", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646634548", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/incendios-forestales-gobiernos-estan-preparados-122433672.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633807}, {"title": "Rusia recluta combatientes sirios para unirse al ataque contra Ucrania", "content": "Algunos combatientes ya se encontraban en Rusia, alist\u00e1ndose para sumarse a la batalla en Ucrania, aunque no est\u00e1 claro de momento cu\u00e1ntos han sido reclutados.", "date": "1646634672", "karma": "96.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646634672", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/07/622589e321efa0d73e8b4574.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633809}, {"title": "", "content": "", "date": "1646634631", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646634631", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633810}, {"title": "Burgos durante la Edad Media", "content": "Burgos, ciudad castellana por antonomasia, ser\u00e1 el objetivo del art\u00edculo que a continuaci\u00f3n se desarrolla a fin de intentar llevar a cabo una radiograf\u00eda de tan insigne ciudad durante la \u00e9poca medieval. Este an\u00e1lisis tiene como objetivo conocer la ciudad pero, adem\u00e1s, mostrarla como el paradigma del mundo urbano en la Castilla medieval. Muchas de las caracter\u00edsticas mostradas por esta ciudad eran compartidas por otros n\u00facleos situados en el contexto castellano-leon\u00e9s. As\u00ed, pues, el inter\u00e9s del art\u00edculo es el de conocer Burgos y a trav\u00e9s de la m", "date": "1646642102", "karma": "1063.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646635237", "url": "https://archivoshistoria.com/burgos-durante-la-edad-media/", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3633812}, {"title": "Hip\u00f3crates: el padre de la medicina moderna", "content": "Nacido en la isla de Kos, c. 460 a. C., el m\u00e9dico griego Hip\u00f3crates es considerado el padre de la medicina, ya que fue el primer m\u00e9dico conocido que crey\u00f3 que las enfermedades eran causadas por alg\u00fan tipo de acci\u00f3n natural en lugar de ser instigadas por los esp\u00edritus o dioses. Adem\u00e1s de reconocer que la enfermedad no es causada por fuerzas sobrenaturales, Hip\u00f3crates invent\u00f3 la medicina cl\u00ednica y lo que hoy conocemos como la relaci\u00f3n m\u00e9dico-paciente. Quiz\u00e1s lo m\u00e1s sorprendente de todo es que fue el primer m\u00e9dico conocido en reconocer que los p", "date": "1646635345", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646635345", "url": "https://es.greekreporter.com/2020/10/24/hipocrates-el-padre-de-la-medicina-moderna/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633813}, {"title": "Espa\u00f1a suma m\u00e1s parados de larga duraci\u00f3n que 17 pa\u00edses de la UE juntos", "content": "Espa\u00f1a, por s\u00ed solo, tiene m\u00e1s parados de larga duraci\u00f3n que 17 pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea juntos. As\u00ed, al menos, Suecia (33.200), Dinamarca (12.500), Finlandia (23.100), Polonia (50.500), Rep\u00fablica Checa (15.500), Hungr\u00eda (22.500), Holanda (46.400), Austria (36.900), Ruman\u00eda (71.100), Portugal (69.600), B\u00e9lgica (75.700), Bulgaria (50.400), Grecia (288.300), Croacia (25.900), Chipre (4.600), Letonia (12.000) y Lituania (16.800) suman 855.000 parados de larga duraci\u00f3n, frente a los 927.000 que registra nuestro pa\u00eds.", "date": "1646635626", "karma": "110.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646635626", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11650249/03/22/Espana-suma-mas-parados-de-larga-duracion-que-17-paises-de-la-UE-juntos.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3633814}, {"title": "Od\u00f3n Elorza, un pol\u00edtico at\u00edpico", "content": "Tiene la extra\u00f1a habilidad de resultar molesto a todos los partidos, incluido el suyo. Hay una imagen ic\u00f3nica de Od\u00f3n Elorza (San Sebasti\u00e1n, 1955) que lo dio a conocer en toda Espa\u00f1a cuando apenas llevaba un a\u00f1o como alcalde de San Sebasti\u00e1n. Era marzo de 1992 y tanto el terrorismo de ETA como la kale borroka, que practicaban los j\u00f3venes seguidores de la organizaci\u00f3n terrorista, estaban en su punto \u00e1lgido.", "date": "1646636170", "karma": "47.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646636170", "url": "https://politicaprosa.com/es/odon-elorza-un-politico-atipico/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633815}, {"title": "Rusia asegura que abrir\u00e1 corredores humanitarios en varias ciudades", "content": "La medida incluye las ciudades de Kiev, J\u00e1rkov, Mariupol y Sumi, y se anuncia un d\u00eda despu\u00e9s del fracaso del segundo intento de establecer un alto el fuego", "date": "1646636670", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646636670", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/07/directo-ultima-hora-de-la-invasion-rusa-en-ucrania-rusia-asegura-que-abrira-corredores-humanitarios-en-varias-ciudades/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633816}, {"title": "C\u00f3mo el presidente jud\u00edo de Ucrania hizo las paces con los neonazis en el frente contra Rusia", "content": "Cuando el presidente ruso Vladimir Putin envi\u00f3 tropas al territorio ucraniano el 24 de febrero, con la misi\u00f3n declarada de \u201cdesmilitarizar y desnazificar\u201d al pa\u00eds, los medios estadounidenses se embarcaron en una misi\u00f3n propia: negar el poder de los paramilitares neonazis sobre la esfera pol\u00edtica y militar ucraniana. Mientras que los medios occidentales emplean la herencia jud\u00eda de Volodymyr Zelensky para refutar las acusaciones de la influencia nazi en Ucrania, el presidente ha cedido a las fuerzas neonazis y ahora depende de ellas en el frente", "date": "1646637226", "karma": "0.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646637226", "url": "https://thegrayzone.com/2022/03/06/presidente-judio-ucrania-neonazis-rusia/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3633817}, {"title": "Putin: las acciones unilaterales y la expansi\u00f3n jurisdiccional de un pa\u00eds m\u00e1s all\u00e1 de sus fronteras es inaceptable 28/7/2015", "content": "Putin: &quot;las acciones unilaterales y la expansi\u00f3n jurisdiccional de un pa\u00eds m\u00e1s all\u00e1 de sus fronteras es inaceptable&quot;. El tweet fue dentro del contexto de Turqu\u00eda realizando ataques contra miembros del YPG y del PKK en Siria e Iraq.", "date": "1646637636", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646637636", "url": "https://twitter.com/mfa_russia/status/625958089628454912", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633818}, {"title": "Ultimate Guide to Pool Party in Vegas Season 2022", "content": "<p>In Las Vegas, pool parties are a must during the summer. When the weather warms up, the luxurious pools of Las Vegas will provide you with the ultimate Vegas experience. Some of the best venues for the partygoers to enjoy <a href=\"https://www.poolparty.com/events/las-vegas/\"><strong>Pool Party in Vegas</strong></a> include&nbsp;Flamingo Las Vegas, Encore, The Cosmopolitan, MGM Grand, Red Rock Resort, The Venetian, Golden Nugget, etc. to enjoy their spring break splashing around the pools.</p><p>The best time to go to a Las Vegas pool party is during the day. As several resorts compete to deliver the hottest daytime experience in Las Vegas, their services range from standard to exceptional. All the partygoers beyond local residents come to these parties to experience the infamous Vegas pool essence and be a part of the booming music, and are charmed by world-famous DJs who create the perfect summer ambiance.</p><h3><strong>What to expect about prices?</strong></h3><p>&nbsp;</p><p>Everyone is welcome at the pool parties in Vegas, but what facilities you can get depends on how much you are willing to spend. This includes everything from free General Admission to $40,000/day cabanas with bottles of liquor and your own private pool. Even&nbsp;Drinks might cost up to $50 per person. You might find it tough to go to a pool party on a budget.</p><p>Many of the parties require you to be added to a list by various promoters across Vegas or pay a cover charge; however, this only gives you access to get into the parties. You won't get private space to make a reservation. You will, however, have access to some of the world's top DJs as well as a selection of pools and bars where you may party.</p><p>The cost of&nbsp;Vegas<strong> pool party tickets </strong>is frequently determined by who is performing in the clubs. Clubs operating on Wednesdays and Sundays frequently have lower pricing, and the music is played by house DJs with fewer crowds. However, if you want to go to the biggest bikini party, go on Fridays and Saturdays when world star DJs would rock in different pool clubs such as David Guetta, Calvin Harris, The Chainsmokers, and more.</p><p><strong>Some popular Dayclubs and nightclubs</strong></p><p>&nbsp;</p><p>Day Clubs are very popular for organizing pool parties. In Vegas, the pandemic situation is returning to normal, but to be careful, check with individual pools for the most up-to-date policies. This summer, there will be more than a few pool parties to bring the essence of the day club back to Las Vegas. Some of the popular venues to join are <strong>Tao beach pool party</strong>, AYU Dayclub, Daylight beach club, etc. Similarly, <a href=\"https://www.poolparty.com/\"><strong>Vegas night pool party</strong></a><strong> </strong>are also wild and fun with excellent venue choices such as EBC at Night, Wynn/XS Night Swim, etc.</p><p>Want to enjoy the thrill ride of a Vegas pool party? You have got some excellent venue selection there. Plan your Vegas trip to enjoy the pool party in Sin City.</p>", "date": "1646636922", "karma": "-15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646636922", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633819}, {"title": "El mapa definitivo para saber d\u00f3nde tienes cobertura y d\u00f3nde no, incluyendo el 5G en todo el mundo", "content": "\u00bfQuiere saber c\u00f3mo se reparte la cobertura en tu ciudad? \u00bfY cu\u00e1l es la operadora que mejor opciones ofrece en tu manzana o incluso en tu calle? Bienvenido a nPerf, una herramienta que, con un dise\u00f1o sencillo e intuitivo, te permite comprobar el servicio que prestan algunas de las principales compa\u00f1\u00edas de telefon\u00eda del pa\u00eds con un nivel de detalle sorprendente.", "date": "1646637303", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646637303", "url": "https://www.xataka.com/otros/conoce-cobertura-que-ofrecen-operadoras-tu-ciudad-este-mapa-muestra-colores-calles/amp", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633821}, {"title": "Trump ha estado del lado de Putin en la larga lucha de Ucrania contra la agresi\u00f3n rusa", "content": "Los estadounidenses rara vez prestan mucha atenci\u00f3n a los eventos internacionales. Las vidas ocupadas dejan poco tiempo para eventos distantes con protagonistas desconocidos. No es solo que Donald Trump elogi\u00f3 recientemente la &quot;genialidad&quot; del ataque de Putin contra Ucrania. Desde que comenz\u00f3 su carrera pol\u00edtica, Trump ha respaldado a Putin en formas conectadas directamente con la b\u00fasqueda de Rusia para subyugar a ese pa\u00eds. Trat\u00f3 de colocar una Torre Trump en Mosc\u00fa incluso mientras se postulaba para presidente. En 2013, cuando organiz\u00f3 un con", "date": "1646637374", "karma": "40.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646637374", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/06/analisis-trump-putin-larga-lucha-ucrania-agresion-rusa-trax/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633822}, {"title": "Rambo no da abasto", "content": "Rambo es llamado por su coronel para defender a Ucrania.", "date": "1646641224", "karma": "2233.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646637407", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YNuzZbk35FY", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3633824}, {"title": "El oscuro pasado de la caminadora moderna", "content": "En el a\u00f1o 1818, el ingeniero brit\u00e1nico Sir William Cubitt present\u00f3 el concepto de caminadora penal. Hasta ese entonces, las caminadoras disponibles eran \u00aboperadas\u00bb por uno o dos prisioneros para elevar baldes de agua y moler grano, pero el dise\u00f1o de Cubitt apuntaba a una escala mucho mayor, en algunos casos con docenas de prisioneros a la vez. Al principio, la idea era \u00abocupar\u00bb a los convictos con un castigo repetitivo y sin sentido, o en las palabras del propio Cubitt, \u00abreformar criminales ense\u00f1ando \u00ablos h\u00e1bitos de la industria\u00bb.", "date": "1646637801", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646637801", "url": "https://www.neoteo.com/el-oscuro-pasado-de-la-caminadora-moderna/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633825}, {"title": "El psic\u00f3logo que convenci\u00f3 a McDonald\u2019s de usar los pechos de una madre como logo", "content": "El logo de McDonald\u2019s no se dise\u00f1\u00f3 pensando en unas tetas, pero la historia tiene parte de verdad. As\u00ed que ah\u00ed lo tienes: el logo de McDonald\u2019s, uno de los m\u00e1s famosos del mundo, se ha mantenido tal y como lo conocemos hasta hoy porque un experto en psicolog\u00eda del marketing convenci\u00f3 a la marca de que su dise\u00f1o resonaba como los pechos de una madre en nuestras mentes, lo que, al parecer, nos reconforta porque nos recuerda a las comidas en casa de nuestra propia madre.", "date": "1646638562", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646638562", "url": "https://es.gizmodo.com/el-psicologo-que-convencio-a-mcdonald-s-de-usar-los-pec-1848614621", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633827}, {"title": "12 d\u00eda de invasi\u00f3n: Rusia informa que abre varios corredores humanitarios", "content": "Redacci\u00f3n Internacional, 7 mar (EFE).- Duod\u00e9cimo d\u00eda de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania: Rusia ha decidido abrir corredores humanitarios para civiles desde las ciudades de Kiev, Mariupol, Jarkov y Sumi, pese a que los intentos anteriores fracasaron por operaciones militares de las que ambas partes se acusaron mutuamente. El pasado s\u00e1bado las dos partes establecieron la fecha de hoy, en principio, para mantener la tercera ronda de negociaciones y buscar un alto el fuego, aunque la cita est\u00e1 pendiente de confirmaci\u00f3n. La primera ronda de negociacio", "date": "1646638663", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646638663", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_12-d\u00eda-de-invasi\u00f3n--rusia-informa-que-abre-varios-corredores-humanitarios/47408464", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633828}, {"title": "HILO: La hipocres\u00eda de un \u201cNo a la guerra\u201d que llega muy tarde", "content": "Voy a centrarme en mi querido pueblo del Donbass. Cuando en el 2013 surgi\u00f3 el movimiento Maidan como una supuesta respuesta social a la corrupci\u00f3n pol\u00edtica, los obreros y mineros del Donbass lo ve\u00edan con simpat\u00eda.... ....La bandera rojinegra result\u00f3 ser el s\u00edmbolo del ej\u00e9rcito insurgente ucraniano del nazi Stepan Bandera, que se ali\u00f3 a los nazis alemanes en la Segunda Guerra Mundial, llevando acabo matanzas de sus compatriotas ucranianos jud\u00edos....", "date": "1646638679", "karma": "-48.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646638679", "url": "https://twitter.com/Veoloquecreo/status/1498123081059086340?t=VdBtxMqMmnipWNyqs_NdBg&s=08", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3633829}, {"title": "Juan Carlos I el Inviolable", "content": "", "date": "1646638778", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646638778", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633830}, {"title": "Acciones para invertir en buques metaneros, el pujante negocio de transportar gas natural", "content": "Los problemas en la cadena de suministro y la guerra en Ucrania han disparado el precio del gas natural. En este escenario y para reducir la dependencia de Rusia, cada vez es mayor el uso de gas natural licuado (GNL), que no necesita de una compleja y costosa infraestructura de tuber\u00edas y conductos para su transporte.", "date": "1646638833", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646638833", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/empresas/acciones-para-invertir-buques-metaneros-pujante-negocio-transportar-gas-natural--9339262.html?fbclid=IwAR0Sp99gj_MO9Vwsh9YNiqNmja_iAP52ckbidV7LphAXuHMXwxEkXZDsmUM", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633831}, {"title": "No hay efecto Feij\u00f3o: encuesta demoledora para la derecha espa\u00f1ola", "content": "El PSOE casi dobla en diputados a un Partido Popular muy d\u00e9bil, que ni siquiera ser\u00eda la fuerza m\u00e1s votada en Galicia.", "date": "1646674503", "karma": "1967.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646639246", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/no-hay-efecto-feijoo-encuesta-demoledora-derecha-espanola_285457102", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3633832}, {"title": "Alexia Herranz: &quot;Quiero visibilizar que en el PP tambi\u00e9n hay transexuales&quot;", "content": "Alexia Herranz ha decidido plantar cara a Feij\u00f3o para tomar las riendas de G\u00e9nova con el prop\u00f3sito de crear un partido de abajo a arriba. Pase lo que pase en el c\u00f3nclave de Sevilla, Alexia Herranz habr\u00e1 ganado con su revoluci\u00f3n y su valiente apuesta por visibilizar a las personas que como ella existen en el PP y representar as\u00ed a un colectivo que no es exclusivo de la izquierda", "date": "1646639369", "karma": "71.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646639369", "url": "https://www.republica.com/espana/alexia-herranz-quiero-visibilizar-que-en-el-pp-tambien-hay-transexuales-20220306-19161406871/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633833}, {"title": "", "content": "", "date": "1646639513", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646639513", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633834}, {"title": "Los trabajadores nos desangramos y CCOO Y UGT nos venden", "content": "<p>El pasado d&iacute;a&nbsp;<strong>1 de marzo</strong>&nbsp;CCOO remiti&oacute; un comunicado con asunto &ldquo;<strong><em>COMUNICADO CONVENIO CONSULTORIA - URGE RESPUESTA YA</em></strong>&rdquo; donde dec&iacute;an lo siguiente:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Ergo en&nbsp;<strong>marzo de 2022</strong>&nbsp;CCOO reconoce que la firma del XVII Convenio TIC no fue m&aacute;s que una traici&oacute;n, en la que firmaron &ldquo;<em>un corta y pega del Estatuto</em>&rdquo; de los Trabajadores, entregaron el sistema de categor&iacute;as por el de grupo profesionales y certificaron unas tablas salariales que han consagrado la p&eacute;rdida de m&aacute;s de un 30% en los salarios reales de los trabajadores del sector.&nbsp;<strong>&iexcl;As&iacute; te vendieron CCOO y UGT con la firma traidora del XVII Convenio TIC!</strong></p><p>La propia CCOO en&nbsp;<strong>octubre de 2021</strong>&nbsp;nos mostr&oacute; el significado del XVII Convenio de traici&oacute;n que firmaron con sus compinches de UGT se&ntilde;alando:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>CCOO y UGT nos han llevado a los trabajadores del sector a la p&eacute;rdida de m&aacute;s de un 30% de nuestros salarios reales, si los comparamos con los del 31 de diciembre de 2009. Mientras tanto, hay que recordar c&oacute;mo el presidente del comit&eacute; de Empresa de Sevilla de AYESA AT, y firmante de ese XVII Convenio de Traici&oacute;n, Miguel Mar&iacute;n Rodr&iacute;guez, celebraba la firma de dicho convenio de traici&oacute;n:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Jam&aacute;s un p&aacute;rrafo contuvo tantas mentiras como las que expres&oacute; este esbirro de la Direcci&oacute;n de AYESA AT, como ya te hemos demostrado en varios comunicados.&nbsp;<strong>&iexcl;Ah&iacute; tienes al presidente del comit&eacute; de Sevilla de AYESA AT celebrando un copy-paste del Estatuto de los Trabajadores que consagr&oacute; una p&eacute;rdida de poder adquisitivo de nuestros salarios reales en m&aacute;s de un 30% en esta &uacute;ltima d&eacute;cada y que nos ha conducido &ldquo;<em>al furg&oacute;n de cola del sector en Europa</em>&rdquo;! &iquest;Ad&oacute;nde vamos los trabajadores con personajillos como &eacute;ste cazado a lazo por RRHH para convertirlo en su sindicalista? &iexcl;As&iacute; nos luce el pelo!</strong></p><p>En octubre dec&iacute;an CCOO y UGT que hab&iacute;an dado un pu&ntilde;etazo encima de la mesa.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Pero el 1 de marzo de 2022 tenemos que el pu&ntilde;etazo no ha llegado ni a caricia y que estos sindicatos de la patronal &ndash;CCOO y UGT&ndash; no pegan ni sellos. Pues las medidas de presi&oacute;n adoptadas por los responsables del sector de estos sindicatos no han sido otra que acudir de prestados a una concentraci&oacute;n de delegados sindicales de otro sector, el del Contact Center. Una medida de presi&oacute;n cuya repercusi&oacute;n medi&aacute;tica ha sido un Tweet enviado por UGT con un video haciendo el teatro de que hablan con los medios, destinado a enga&ntilde;ar a los trabajadores, pero consiguiendo as&iacute; su objetivo de dejar intacta ante la opini&oacute;n p&uacute;blica la reputaci&oacute;n de una patronal TIC que lleva d&eacute;cadas precarizando el sector con el consentimiento de estos sindicatos. Saben bien los empresarios que las subvenciones y los dineros p&uacute;blicos los tienen bien amansados.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>El hecho es que el IPC en el mes de enero de 2022 ascendi&oacute; al 6,1% y que en febrero de 2022, antes de que estallara la guerra, el IPC super&oacute; holgadamente el 7%:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Carest&iacute;a de vida que va a escalar mucho m&aacute;s debido al estallido de la guerra en Ucrania, donde las oligarqu&iacute;as pelean por un bot&iacute;n que pagaremos los trabajadores y trabajadoras de todo el mundo con nuestra sangre y con nuestra miseria.</p><p>La patronal tiene claro que no va a pagar la guerra y pide 20.000 millones de euros para compensar el coste de la misma:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633835&amp;version=7&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Y para ello los trabajadores, gracias a CCOO y UGT, hemos perdido ya m&aacute;s del 5% en 2021 y los empresarios pretenden que los trabajadores sigamos pagando en 2022 con nuestros salarios, nuestros trabajos y nuestras condiciones sus desmanes y tejemanejes tanto de la patronal como de los sindicatos CCOO y UGT que cada vez perciben unos ingresos por subvenciones m&aacute;s generosos.</p><p>Si queremos subidas salariales, los trabajadores debemos abandonar la salida individual y fortalecer la organizaci&oacute;n, debemos implicarnos para que seamos los trabajadores los que nos sentemos en las mesas de negociaci&oacute;n y no sindicatos corruptos (CCOO-UGT) financiados por el Estado y puestos por los empresarios que hacen lo que sus amos de la Patronal les ordenan.</p><p>Si queremos subidas salariales y conquistar derechos los trabajadores, debemos implicarnos en primera persona, debemos forzar que lo que se lleve a las mesas de negociaci&oacute;n emane de las asambleas de trabajadores y debemos exigir que lo que se firme sea lo que las asambleas de trabajadores voten, pues la asamblea es el &oacute;rgano democr&aacute;tico de decisi&oacute;n de los trabajadores. Mientras sea la Patronal la que ponga el Banco Social y no los trabajadores, seguiremos profundizando en el camino de empobrecimiento y de falta de derechos y libertades por el que los trabajadores transitamos empujados por la Patronal y sus marionetas (CCOO-UGT). Y es que los derechos econ&oacute;micos y sociales no caen del cielo, ni con fariseas Reformas Laborales hechas por los verdugos de la clase trabajadora, se consiguen con lucha y organizaci&oacute;n obrera. Organizaci&oacute;n y lucha de los trabajadores que CCOO y UGT har&aacute;n lo posible y lo imposible por impedirla, y para ello toda prebenda es poca.</p><p><strong>&iexcl;Fortalece el sindicalismo de clase, af&iacute;liate a la Alternativa Sindical de Clase (</strong><a href=\"https://www.sindicatoast.org\"><strong>ASC</strong></a><strong>)!</strong></p>", "date": "1646651455", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646643604", "url": "", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3633835}, {"title": "Un esquema de financiaci\u00f3n coordinado internacionalmente trabaja para aupar a Vox y a la extrema derecha europea", "content": "Un pol\u00e9mico grupo de campa\u00f1as pol\u00edticas con sede en Madrid, apoyado por ultraconservadores norteamericanos y rusos est\u00e1 trabajando en toda Europa para atraer votantes hacia grupos de extrema derecha en las pr\u00f3ximas elecciones al Parlamento europeo y en las elecciones legislativas en Espa\u00f1a este pr\u00f3ximo domingo, seg\u00fan openDemocracy puede revelar hoy.", "date": "1646639577", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646639577", "url": "https://www.opendemocracy.net/es/5050/exclusiva-un-esquema-de-financiaci\u00f3n-coordinado-internacionalmente-trabaja-para-aupar-a-vox-y-a-la-extrema-derecha-europea/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633836}, {"title": "En Espa\u00f1a est\u00e1 prohibido tener una cotorra argentina, con multas a partir de 3.000 euros", "content": "Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds del mundo con mayor n\u00famero de cotorras argentinas.", "date": "1646639677", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646639677", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962276/0/que-multa-tiene-tener-una-cotorra-argentina-como-mascota-al-ser-una-especie-invasora/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3633837}, {"title": "La guerra de Ucrania devuelve al wolframio gallego la &quot;fama&quot; adquirida en la II Guerra Mundial", "content": "Esencial para los sectores tecnol\u00f3gico, energ\u00e9tico, automovil\u00edstico, aeron\u00e1utico o sanitario, el wolframio est\u00e1 considerado por la Uni\u00f3n Europea como un &quot;material cr\u00edtico&quot; . Steven Turner propietaria al 100 por cien de la titularidad de los derechos de explotaci\u00f3n de la mina de Varilongo, en Santa Comba, Rafaella Resources adquiri\u00f3 tambi\u00e9n la mina de wolframio de San Finx, en Lousame, a principios de este a\u00f1o.", "date": "1646682912", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646640154", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3478075/wolframio-gallego-estrategico-ante-conflicto-ruso-tener-fuente-nacional-materia-prima-vital", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "published", "id": 3633838}, {"title": "Denuncian el brutal ataque con \u00e1cido a una perrita abandonada en Jerez (im\u00e1genes duras)", "content": "El animal ha sido atacado con \u00e1cido y, a consecuencia de la agresi\u00f3n, ha perdido un ojo y le cuesta moverse. La perrita ha sido bautizada como Mireya y fue localizada en un \u00e1rbol, atada y con m\u00faltiples heridas y un ojo da\u00f1ado. Explican que &quot;desgraciadamente, incluso ofreciendo 1.500 euros de recompensa, no hay ninguna sola pista de qui\u00e9n pudo haberlo hecho&quot;. &quot;No puedo entender que la gente mire para otro lado&quot;, critican.", "date": "1646640423", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646640423", "url": "https://www.ondacero.es/programas/como-el-perro-y-el-gato/audios-podcast/denuncian-brutal-ataque-acido-perrita-abandonada-jerez-salir-adelante-necesita-hogar-condiciones_2022021962111a66c3ba470001ce4b69.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633839}, {"title": "La cortina de humo - Los medios al servicio del mal", "content": "10 de Octubre de 1990, una ni\u00f1a de 15 a\u00f1os se presenta ante en Comit\u00e9 de derechos humanos del Congreso de los EE.UU. Su nombre es Nayirah y tiene una historia que contar. Ella es una joven kuwait\u00ed que fue testigo de uno de los peores cr\u00edmenes de guerra. En un hospital vio como los soldados iraqu\u00edes desconectaban las incubadoras y sacaban a los beb\u00e9s de ah\u00ed para abandonarlos a su suerte.", "date": "1646660726", "karma": "1799.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646640970", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=T_sVkvYyl-A", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3633841}, {"title": "La guerra de Ucrania atrapa a Vox en sus contradicciones", "content": "El inicio de la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del Gobierno ruso de Vladimir Putin ha dejado en evidencia las contradicciones de Vox en su postura sobre la acogida de refugiados y respecto a sus alianzas con otros partidos de la extrema derecha europea. Ese doble rasero ha constatado la xenofobia del partido de Santiago Abascal.", "date": "1646640831", "karma": "20.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646640831", "url": "https://www.eldiario.es/politica/guerra-ucrania-atrapa-vox-contradicciones_1_8802620.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3633842}, {"title": "El \u201cimb\u00e9cil\u201d que a punto estuvo de volar la Sagrada Familia", "content": "\u201cNosotros abandonamos a Es Satty porque era un imb\u00e9cil\u201d. As\u00ed resume un exresponsable de la lucha contra el yihadismo del Centro Nacional de Inteligencia (CNI) la relaci\u00f3n del servicio de inteligencia con Abdelbaki Es Satty, el l\u00edder de los terroristas de Barcelona y Cambrils de 2017. Un agente secreto lo hab\u00eda visitado en prisi\u00f3n en 2014, cuando Es Satty cumpl\u00eda condena. \u201cCuando sale de la c\u00e1rcel\u201d, aclara la fuente del CNI, se pens\u00f3 \u201csi reactivar la relaci\u00f3n\u201d. \u201cPero qu\u00e9 cojones vamos a hacer con ese\u201d, coment\u00f3 el oficial del caso. El CNI decidi\u00f3", "date": "1646640692", "karma": "15.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646640692", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-06/el-imbecil-que-a-punto-estuvo-de-volar-la-sagrada-familia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633843}, {"title": "Por qu\u00e9 los restaurantes de Estados Unidos no encuentran camareros", "content": "Trabajar en un restaurante o en una cadena de comida r\u00e1pida es una suerte de rito de iniciaci\u00f3n en el mundo laboral en Estados Unidos. McDonalds, por ejemplo, es una de las m\u00e1quinas de creaci\u00f3n de empleo: uno de cada ocho estadounidenses ha sido empleado de la compa\u00f1\u00eda, seg\u00fan Fast food: el lado oscuro de la comida r\u00e1pida (Grijalbo). Sin embargo, la pandemia parece haber provocado un punto de inflexi\u00f3n. Los j\u00f3venes que sol\u00edan ocupar esos millones de vacantes est\u00e1n renunciando en masa, sum\u00e1ndose al fen\u00f3meno bautizado como la Gran Dimisi\u00f3n. A pesa", "date": "1646651702", "karma": "1311.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646640809", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-06/por-que-los-restaurantes-de-estados-unidos-no-encuentran-camareros.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3633844}, {"title": "Una guardia civil fuera de servicio frena un maltrato en el centro", "content": "Pegaba a su pareja en plena calle sin importarle que otras personas observaran su conducta y sin sospechar que una de las mujeres que contemplaba la escena era una agente del subsector de Tr\u00e1fico de la Guardia Civil de Lugo fuera de servicio, quien no dud\u00f3 en intervenir para frenar el ataque. La agente se interpuso entre la v\u00edctima y el agresor, que fue arrestado por la Polic\u00eda Local.", "date": "1646641012", "karma": "78.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646641012", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/guardia-fuera-servicio-frena-maltrato-centro/202203062206581562599.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633845}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional detiene a un joven en D\u00e9nia por extorsionar presuntamente a la madre de un compa\u00f1ero de su equipo de f\u00fatbol con un &quot;secuestro express&quot;", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en la localidad de D\u00e9nia a un menor de edad que presuntamente extorsion\u00f3 a la madre de un compa\u00f1ero de su equipo de f\u00fatbol con matarle si no le hac\u00eda un bizum de 10.000 euros, mediante una llamada telef\u00f3nica que le realiz\u00f3 de madrugada aprovechando que el hijo se encontraba fuera del domicilio familiar.", "date": "1646641058", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646641058", "url": "https://deniadigital.es/art/14850/la-policia-nacional-detiene-a-un-joven-en-denia-por-extorsionar-presuntamente-a-la-madre-de-un-companero-de-su-equipo-de-futbol-con-un-secuestro-express", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633846}, {"title": "23 Escenas En Pel\u00edculas Para Ni\u00f1os que Por Nada del Mundo Estar\u00edan Hoy en D\u00eda Permitidas", "content": "Si comparas pel\u00edculas de la actualidad con pel\u00edculas que viste cuando eras ni\u00f1o, \u00bfte das cuenta de lo inquietante que sol\u00edan ser? A veces era s\u00f3lo el maquillaje y los trajes que eran extravagantes, otras veces era la historia aterradora que nos dej\u00f3 m\u00e1s de una pesadilla. Las pel\u00edculas hoy en d\u00eda parecen ser mucho m\u00e1s &quot;light&quot; y en la comparaci\u00f3n tan solo sabes que es imposible de que aparezcan esas escenas perturbadoras en las caricaturas de estos d\u00edas. \u00a1Los padres se volver\u00edan locos!", "date": "1646641297", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646641297", "url": "https://buenamente.co/post/12-escenas-en-peliculas-para-ninos-que-por-nada-del-mundo-estarian-hoy-en-dia-permitidasbm/7655", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633847}, {"title": "Los huthis confirman un acuerdo de la ONU para la descarga del petrolero 'Safer', atracado en Yemen desde 2015", "content": "Los huthis han confirmado este domingo un acuerdo con Naciones Unidas en torno a la descarga del petrolero 'Safer', atracado en el puerto de Hodeida (oeste) y que supone una amenaza por su mal estado y el riesgo de que se produzca una fuga de petr\u00f3leo acumulado desde hace a\u00f1os en su interior.", "date": "1646641468", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646641468", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-huthis-confirman-acuerdo-onu-descarga-petrolero-safer-atracado-yemen-2015-20220306115923.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633848}, {"title": "", "content": "", "date": "1646641313", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646641313", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633849}, {"title": "Bulla Felix, el bandido romano que robaba sin violencia y repart\u00eda el bot\u00edn con el pueblo", "content": "\u00abNunca era visto donde dec\u00edan haberlo visto, nunca estaba donde se esperaba encontrarlo, nunca se le captur\u00f3 cuando se pensaba haberlo capturado, gracias a su astucia y a sus abundantes sobornos\u00bb", "date": "1646641460", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646641460", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/bulla-felix-el-bandido-romano-que-robaba-sin-violencia-y-repartia-el-botin-con-el-pueblo", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633851}, {"title": "Detenido un exciclista profesional acusado de agredir a su hijo de 12 a\u00f1os", "content": "Terremoto en la l\u00ednea de flotaci\u00f3n del ciclismo balear. Uno de los ciclistas m\u00e1s laureados, campe\u00f3n del mundo y Europa en la modalidad Ironman de Triatl\u00f3n en categor\u00eda amateur, adem\u00e1s de entrenador de \u00e9lite en varias disciplinas, ha sido detenido por agentes de la Guardia Civil. Al deportista se le acusa de ser el autor de un delito de malos tratos en el \u00e1mbito familiar. Concretamente, por agredir, presuntamente, a su hijo de doce a\u00f1os durante el transcurso de una disputa familiar.", "date": "1646641575", "karma": "87.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646641575", "url": "https://www.ultimahora.es/sucesos/ultimas/2022/03/07/1707437/detenido-exciclista-profesional-acusado-agredir-hijo-anos.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633852}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no se puede imponer una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en Ucrania?", "content": "Es muy sencillo: supondr\u00eda un acto de guerra para Rusia. [...] En primer lugar, imponer (s\u00ed, imponer, el verbo empleado ya dice mucho sobre el car\u00e1cter de la operaci\u00f3n) una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea, implicar\u00eda realizar patrullas constantes sobre territorio ucraniano, para lo que habr\u00eda que movilizar un buen n\u00famero de aeronaves, no unas pocas. [...] Esto, incluso sin combates, supondr\u00eda una escalada militar", "date": "1646642040", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646642040", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500402618249715713.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633853}, {"title": "China enviar\u00e1 ayuda humanitaria a Ucrania mientras elogia su amistad con Rusia [ENG]", "content": "La Cruz Roja de China brindar\u00e1 ayuda humanitaria a Ucrania &quot;lo antes posible&quot;, dijo el lunes el ministro de Relaciones Exteriores, Wang Yi, quien elogi\u00f3 la amistad de su pa\u00eds con Rusia como &quot;s\u00f3lida como una roca&quot;. China se ha negado a condenar el ataque de Rusia a Ucrania o llamarlo una invasi\u00f3n y pide a los pa\u00edses occidentales respetar las &quot;preocupaciones leg\u00edtimas de seguridad&quot; de Rusia. China se dispone a continuar haciendo sus esfuerzos para resolver la crisis humanitaria y la Cruz Roja del pa\u00eds &quot;tan pronto como sea posible&quot;, dijo Wang.", "date": "1646642519", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646642519", "url": "https://www.reuters.com/world/china-provide-ukraine-humanitarian-aid-praises-russia-ties-2022-03-07/?taid=6225c28807024b0001563665", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633854}, {"title": "Plug Walk Joe, el hacker con cara de ni\u00f1o que revolucion\u00f3 EEUU desde un piso de Estepona", "content": "El veintea\u00f1ero brit\u00e1nico est\u00e1 acusado de lanzar una macroestafa en Twitter a trav\u00e9s de perfiles como los de Biden y Obama y de piratear cuentas de actrices y 'tiktokers'.", "date": "1646642308", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646642308", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-06/plug-walk-joe-hacker-nino-revoluciono-eeuu-estepona_3386007/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633856}, {"title": "Rusia decide ahora abrir corredores humanitarios pero solo hacia territorios dominados por Putin", "content": "Rusia abrir\u00e1 corredores humanitarios a partir de las 07.00 GMT (8.00 hora espa\u00f1ola) en las ciudades ucranianas de Kiev, Mariupol, Jarkov y Sumi, seg\u00fan han informado las propias fuerzas armadas rusas a la Cruz Roja, la OSCE y la ONU, informan las agencias rusas. Sin embargo, esas v\u00edas estar\u00e1n abiertas solo a territorios rusos o bielorrusos.", "date": "1646642426", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646642426", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4966682/0/rusia-anuncia-corredores-humanitarios-para-kiev-y-otras-ciudades-ucranianas/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3633857}, {"title": "Tres ni\u00f1os fueron sacrificados a 6.000 metros de altura. 500 a\u00f1os despu\u00e9s, los encontramos igual que los hab\u00edan dejado", "content": "El primero fue el ni\u00f1o. Ten\u00eda siete a\u00f1os y estaba sentado sobre una t\u00fanica de color gris.\nDespu\u00e9s encontraron a la doncella. Llevaba una trenza de plumas en el cabello y su cara a\u00fan conservaba restos de la pintura roja que hab\u00edan usado en la ceremonia.\nLa \u00faltima fue la ni\u00f1a del rayo. Apenas ten\u00eda seis a\u00f1os de edad y la encontraron sentada, con las piernas flexionadas.", "date": "1646650215", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646642669", "url": "https://www.xataka.com/ecologia-y-naturaleza/tres-ninos-fueron-sacrificados-a-6-000-metros-altura-500-anos-despues-encontramos-igual-que-habian-dejado", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3633858}, {"title": "El petr\u00f3leo se dispara un 10% hasta los 130 d\u00f3lares ante las inminentes sanciones al crudo de Rusia", "content": "El petr\u00f3leo sigue siendo el primer activo en reaccionar a los cambios en la situaci\u00f3n en Ucrania y adem\u00e1s lo hace con extrema violencia, dado que Rusia es el segundo mayor productor del mundo de crudo. Este lunes, el barril de Brent, crudo de referencia mundial ya roza los 130 d\u00f3lares al anotarse una subida de casi el 10%. Su precio se sit\u00faa as\u00ed en m\u00e1ximos no vistos desde 2008 y se acerca ya a los altos hist\u00f3ricos de todos los tiempos, en los 146 d\u00f3lares.", "date": "1646642577", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646642577", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11652384/03/22/El-petroleo-se-dispara-hasta-los-130-dolares-ante-las-inminentes-sanciones-al-crudo-de-Rusia.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633859}, {"title": "El campo de batalla cultural de Rusia y Ucrania", "content": "Nikol\u00e1i G\u00f3gol, escritor de la primera novela rusa moderna, naci\u00f3 en territorio ucraniano, igual que otros iconos de la cultura rusa como el literato Mija\u00edl Bulg\u00e1kov, el m\u00fasico Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev, el bailar\u00edn Nijinsky o el pintor Mal\u00e9vich, y su legado es otra de las ramificaciones del enfrentamiento entre ambas naciones.La historia com\u00fan se remonta a la Edad Media (Kiev es el origen hist\u00f3rico de Rusia), y lo que hoy es Ucrania ha sido parte del imperio zarista o de la URSS la mayor parte del siglo XIX y XX,", "date": "1646643005", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646643005", "url": "https://www.diariodeleon.es/articulo/actualidad/campo-batalla-cultural-rusia-ucrania/202203060334362198648.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633860}, {"title": "BTS, el grupo con m\u00e1s ventas del mundo por segundo a\u00f1o consecutivo", "content": "IFPI (Federaci\u00f3n Internacional de la Industria Fonogr\u00e1fica) ha dado a conocer el listado de los mayores artistas superventas a nivel mundial y por primera vez en la historia de este prestigioso premio, un artista/grupo consigue ser nombrado por segunda vez en 2 a\u00f1os consecutivos. BTS, el grupo de K-Pop, se han convertido en los superventas mundiales del 2021.", "date": "1646643142", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646643142", "url": "https://los40.com/los40/2022/02/28/musica/1646031016_288803.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633862}, {"title": "Detienen al l\u00edder de la Uni\u00f3n de la Juventud Comunista de Ucrania", "content": "Varias organizaciones reportan la detenci\u00f3n de Mikhail Kononovich, primer secretario de la Uni\u00f3n de la Juventud Comunista Leninista de Ucrania, organizaci\u00f3n prohibida en el pa\u00eds. Habr\u00eda sido acusado junto a su hermano de espionaje.", "date": "1646648403", "karma": "2224.00", "negatives": "28", "sent_date": "1646643143", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1500754356546772992?cxt=HHwWgIC50dmI4NMpAAAA", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3633863}, {"title": "", "content": "", "date": "1646643145", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646643145", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633864}, {"title": "", "content": "", "date": "1646643592", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646643592", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633866}, {"title": "Juan Piqueras, promotor del cine popular en Espa\u00f1a, asesinado por los fascistas", "content": "Asesinado en Venta de Ba\u00f1os pocas horas despu\u00e9s del 18 de julio de 1936, Piqueras fue uno  de los grandes revolucionarios del cine espa\u00f1ol a\u00fan desconocidos. Cre\u00f3 la revista Nuestro Cinema, donde propon\u00eda el establecimiento de un cine completamente amateur que disputase la hegemon\u00eda y los monopolios al estadounidense y a la vez concienciase y educase a la clase obrera", "date": "1646643701", "karma": "23.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646643701", "url": "https://valenciaplaza.com/juan-piqueras-promotor-del-cine-popular-en-espana-asesinado-por-los-fascistas", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633867}, {"title": "Un juez deja en libertad a un anciano detenido en Valencia al constatar que la muerte de su mujer fue accidental", "content": "Libertad provisional del anciano detenido en la localidad valenciana de Miramar al constatar que la muerte de su mujer fue accidental. El hombre es inimputable por una enfermedad neurodegenerativa pero fue detenido en la investigaci\u00f3n de la Guardia Civil para determinar si los hechos constitu\u00edan un caso de violencia de g\u00e9nero.", "date": "1646644096", "karma": "44.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646644096", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4936375/0/un-juez-deja-en-libertad-al-anciano-detenido-en-valencia-al-constatar-que-la-muerte-de-su-mujer-fue-accidental/?fbclid=IwAR0-fZ71SlFnyQWuzGqw7_XHNVk_FlJ69G_BR6zZVElWiy0dffipAedcykc", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633868}, {"title": "Documentar la exposici\u00f3n de Antonio Gaud\u00ed", "content": "Muchas exposiciones que explican un personaje o un acontecimiento hist\u00f3rico est\u00e1n compuestas por decenas de documentos, objetos, fotograf\u00edas, libros...Es el caso de la exposici\u00f3n de Antoni Gaud\u00ed organizada por el Museu Nacional d'Art de Catalunya, cerrada recientemente. En este art\u00edculo la documentalista explica su trabajo en torno a esta muestra, sus dificultades, c\u00f3mo se organiza, las sorpresas que ha encontrado en su tarea de documentaci\u00f3n...", "date": "1646644193", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646644193", "url": "https://blog.museunacional.cat/es/documentar-gaudi-una-tarea-apasionante/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633869}, {"title": "Las diferencias entre un pueblo, una villa y una ciudad", "content": "La villa de Madrid, este el t\u00edtulo de la capital de Espa\u00f1a. Es un \u00e1rea metropolitana de aproximadamente seis millones y medio de habitantes con un n\u00facleo urbano de tres millones. La segunda \u00e1rea metropolitana m\u00e1s grande de la Uni\u00f3n Europea (seg\u00fan algunas fuentes, tercera). Sin embargo, para un hispanohablante, una villa es un municipio inferior a una ciudad, tanto en poblaci\u00f3n como en extensi\u00f3n o preponderancia pol\u00edtica, econ\u00f3mica o cultural.", "date": "1646643986", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646643986", "url": "https://www.geografiainfinita.com/2022/03/las-diferencias-entre-un-pueblo-una-villa-y-una-ciudad/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633870}, {"title": "Un a\u00f1o de c\u00e1rcel por no dar de alta a 17 trabajadores en la recolecci\u00f3n de ajos", "content": "Un a\u00f1o de prisi\u00f3n. Esa es la pena que impondr\u00e1 la Audiencia Provincial de Badajoz a un empresario de Aceuchal que fue sorprendido cuando daba trabajo a 17 ciudadanos rumanos a los que hab\u00eda encargado la recogida de ajos en una finca gestionada por su sociedad a pesar de que no los hab\u00eda dado de alta en la Seguridad Social.", "date": "1646644068", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646644068", "url": "https://www.hoy.es/badajoz/carcel-alta-trabajadores-20220307000216-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3633871}, {"title": "Apariencia y realidad en Ucrania (Parte 1)", "content": "Los lectores adultos que buscan la verdad y piensan por s\u00ed mismos y que pertenecen, por tanto, a una especie en v\u00eda de extinci\u00f3n, comprender\u00e1n enseguida que guerras locales como la que lamentablemente est\u00e1 teniendo lugar en Ucrania responden generalmente a complejos intereses geoestrat\u00e9gicos que eluden explicaciones simplistas.", "date": "1646644290", "karma": "56.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646644290", "url": "https://www.fpcs.es/apariencia-y-realidad-en-ucrania-i/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633872}, {"title": "I\u00f1aki Urdangar\u00edn, homenajeado y ovacionado en el Palau por la afici\u00f3n del Barcelona de balonmano", "content": "Por eso, ahora que ha recuperado la libertad tras cumplir condena, y mientras resuelve su futuro personal, est\u00e1 recuperando su conexi\u00f3n con el club en el que se convirti\u00f3 en un mito. Tras reincorporarse a la entidad cul\u00e9 en calidad de 'becario' para unas pr\u00e1cticas no remuneradas, se ha unido a otros exjugadores hist\u00f3ricos del FC Barcelona balonmano en el homenaje que han dedicado en el Palau a los 50 a\u00f1os de historia de la secci\u00f3n.", "date": "1646644763", "karma": "38.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646644763", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4966473/0/inaki-urdangarin-homenaje-barcelona-balonmano/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633873}, {"title": "El cierre del \u2018granero\u2019 de Espa\u00f1a anticipa una subida de precios en alimentos", "content": "El 40% del ma\u00edz que compra Espa\u00f1a procede de Ucrania. Un tercio de esas compras se destina a alimentaci\u00f3n para animales", "date": "1646644747", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646644747", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/03/companias/1646318873_517464.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633874}, {"title": "Guerra entre Rusia y Ucrania, importante anuncio del pr\u00edncipe heredero saud\u00ed (en)", "content": "Seg\u00fan las noticias, durante una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica con el presidente ruso Vladimir Putin, el pr\u00edncipe Mohammed bin Salman aclar\u00f3 la posici\u00f3n del reino y dijo que apoya los esfuerzos que conducen al fin de la crisis hacia una soluci\u00f3n pol\u00edtica. Se puede lograr la seguridad y la estabilidad. Durante las conversaciones, el pr\u00edncipe Muhammad bin Salman dijo que el Estado apoyar\u00e1 todos los pasos que se den para reducir la crisis. Afirm\u00f3 que Arabia Saud\u00ed est\u00e1 dispuesta a la mediaci\u00f3n y apoya todos los esfuerzos internacionales para resolver la\u2026", "date": "1646644860", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646644860", "url": "https://blazetrends.com/russia-ukraine-war-saudi-crown-princes-important-announcement/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633875}, {"title": "Encuentran un extra\u00f1o animal de apariencia 'alien\u00edgena' en Australia que nadie sabe identificar", "content": "Los bi\u00f3logos no han sabido identificar al animal que ha aparecido con las inundaciones de Australia", "date": "1646644881", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646644881", "url": "https://www.lavanguardia.com/cribeo/fauna/20220304/8099398/aparece-extrano-animal-apariencia-alienigena-inundaciones-australia-sin-identificar.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633878}, {"title": "Consumo proh\u00edbe que las personas famosas protagonicen publicidad de alimentos y bebidas no saludables dirigida a los menores", "content": "El Ministerio de Consumo prohibir\u00e1 que personas medi\u00e1ticas y con influencia medi\u00e1tica protagonicen anuncios de alimentos y bebidas no saludables dirigidas a captar ni\u00f1os y adolescentes.", "date": "1646663403", "karma": "3732.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646644986", "url": "https://www.publico.es/politica/consumo-prohibe-personas-famosas-protagonicen-publicidad-dirigida-menores-alimentos-insalubres.html?fbclid=IwAR2UQ6cFacRJtarcxgDelwcs9sekxkhWLP1I0KpHPmno2Ur2DUq0I-GyIIg", "clicks": 0, "votes": "283", "status": "published", "id": 3633879}, {"title": "Si men\u00e9ame hubiese existido en 1940 ...", "content": "<p>... se ver&iacute;a m&aacute;s o menos as&iacute;:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633880&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1646684402", "karma": "2802.00", "negatives": "52", "sent_date": "1646645047", "url": "", "clicks": 0, "votes": "408", "status": "published", "id": 3633880}, {"title": "La Universidad de C\u00f3rdoba romper\u00e1 relaciones con profesores cubanos o iran\u00edes si no rechazan la invasi\u00f3n rusa", "content": "Si el pasado mi\u00e9rcoles, el rector, Jos\u00e9 Carlos G\u00f3mez Villamandos, en calidad de presidente de la Conferencia de Rectores de las Universidades Espa\u00f1olas (CRUE), recomendaba suspender las relaciones cient\u00edficas con las universidades rusas, este lunes se debatir\u00e1 en el Consejo de Direcci\u00f3n de la UCO elevar la presi\u00f3n y romper relaciones acad\u00e9micas con los profesores cubanos o iran\u00edes que no expresen su rechazo a la escalada belicista de Rusia.", "date": "1646645238", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646645238", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/cordoba-hoy/sociedad/universidad-cordoba-rompera-relaciones-profesores-cubanos-iranies-si-no-rechazan-invasion-rusa_1_8801858.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3633882}, {"title": "El fin de todo", "content": "Una cultura que renuncia, en nombre de la guerra, a pedazos de s\u00ed misma ya est\u00e1 muerta", "date": "1646645246", "karma": "51.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646645246", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39001/andrei-tarkovski-solaris-sacrificio-cultura-rusa-censura.htm?fbclid=IwAR1Zzy6BehyXj9eDin2PCBdsmJbzh94aIUYXxlILDj7ksD0Fqsm9wSdyfg8", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3633883}, {"title": "Los desahucios se disparan un 57% en 2021, a la cifra m\u00e1s alta en cinco a\u00f1os", "content": "El n\u00famero de ejecuciones hipotecarias sobre viviendas habituales se situ\u00f3 en 11.947 en 2021, cifra que es la m\u00e1s elevada desde 2016 y que supone un incremento del 57,4% respecto a 2020, su mayor repunte anual desde el inicio de la serie, en 2014, seg\u00fan la estad\u00edstica de ejecuciones hipotecarias publicada este lunes por el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) .", "date": "1646645308", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646645308", "url": "https://www.eldiario.es/economia/desahucios-disparan-57-2021-cifra-alta-cinco-anos_1_8807861.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633885}, {"title": "Ex-Jemad Fernando Alejandre: \u00abTuvimos previstas todas las alternativas frente al independentismo en Catalu\u00f1a\u00bb", "content": "El general Fernando Alejandre fue el jefe de Estado Mayor de la Defensa entre 2017 y 2020. Fue por tanto el Jemad que tuvo que lidiar con una de las mayores amenazas que ha sufrido la integridad territorial de Espa\u00f1a: el refer\u00e9ndum ilegal y la posterior declaraci\u00f3n de independencia de Catalu\u00f1a. Asimismo, sirvi\u00f3 a dos ministras \u2013Mar\u00eda Dolores de Cospedal y Margarita Robles\u2013 asistiendo al relevo en el Gobierno tras la moci\u00f3n de censura y la llegada de Podemos al Ejecutivo.", "date": "1646645401", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646645401", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-ex-jemad-fernando-alejandre-tuvimos-previstas-todas-alternativas-frente-independentismo-cataluna-202203052231_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3633887}, {"title": "Tour en tienda de Gashapon (juegos en bolas de pl\u00e1stico) en Jap\u00f3n", "content": "Los gashapon o gachapon son juguetes en c\u00e1psula dispensados por m\u00e1quinas expendedoras muy populares en Jap\u00f3n. En este recorrido te muestro una tienda llena de m\u00e1quinas gashapon con todo tipo de cosas raras que puedas imaginar servidas en bolas de pl\u00e1stico. Este canal se trata simplemente de paseos relajantes, de puro Jap\u00f3n deambulando por calles, jardines y parques sin hablar ni dar explicaciones. Rel\u00e1jate y divi\u00e9rtete observando la vida cotidiana en Jap\u00f3n. Para m\u00e1s paseos de 4K, 5K y 8K 360, por favor reg\u00edstrate en este canal y camina conmigo", "date": "1646645515", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646645515", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pLX07oe8N1w", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633888}, {"title": "El principio de bienatado (Vi\u00f1eta)", "content": "Vi\u00f1eta de Morgan para el diario Canarias7 sobre la situaci\u00f3n del em\u00e9rito.", "date": "1646645615", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646645615", "url": "https://www.canarias7.es/opinion/morgan/humor-morgan-lunes-20220307205810-nt.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633890}, {"title": "Rodr\u00edguez Ibarra: &quot;En Extremadura es dif\u00edcil hacer cosas porque siempre hay ecologistas que lo denuncian&quot;", "content": "&quot;En Extremadura es muy dif\u00edcil hacer cosas porque siempre hay Ecologistas que lo denuncian y siempre hay alg\u00fan juez que les da la raz\u00f3n, porque casi todos los jueces van en contra de las administraciones&quot;. As\u00ed se pronunci\u00f3 el expresidente de la Junta de Extremadura, Juan Carlos Rodr\u00edguez Ibarra, despu\u00e9s de que el Tribunal Supremo ordenara derribar todo el complejo residencial y tur\u00edstico Marina Isla de Valdeca\u00f1as, en un terreno protegido de los t\u00e9rminos de El Gordo y Berrocalejo (C\u00e1ceres). Con esta decisi\u00f3n el Supremo da la raz\u00f3n a Ecologistas", "date": "1646650820", "karma": "2708.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646645627", "url": "https://www.epe.es/es/extremadura/20220228/rodriguez-ibarra-valdecanas-extremadura-ecologistas-13301778", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3633891}, {"title": "Putin no est\u00e1 loco. Solo tiene informaci\u00f3n incorrecta [EN]", "content": "Opini\u00f3n de Andr\u00e9i Kozyrev, ex ministro de relaciones exteriores de Rusia. Para \u00e9l, Put\u00edn actua de forma racional, pero con informaci\u00f3n incorrecta: &quot;El Kremlin pas\u00f3 los \u00faltimos 20 a\u00f1os tratando de modernizar su ej\u00e9rcito. Gran parte de ese presupuesto fue robado y desviado a megayates en Chipre. Pero como asesor militar no le puedes decir eso al Presidente. As\u00ed que le informaron mentiras en su lugar&quot;.", "date": "1646645865", "karma": "68.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646645865", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500610676926005251.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633894}, {"title": "Los casos de sarna se multiplican en Espa\u00f1a: \u00bfC\u00f3mo evitar el contagio?", "content": "La denuncia viral de un usuario en TikTok ha vuelto a poner el foco en una enfermedad de la piel que parec\u00eda haber sido olvidada: La sarna. Una enfermedad provocada por el par\u00e1sito Sarcoptes scabiei, un min\u00fasculo \u00e1caro de apenas 0,4 mil\u00edmetros.\nEstos \u00e1caros, de ocho patas y cuerpo redondo, escarban en la piel provocando un problema cut\u00e1neo que se caracteriza por producir un gran picor, casi insoportable, sobre todo por las noches.", "date": "1646645956", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646645956", "url": "https://buscandorespuestas.lne.es/salud/sarna-espana-tratamiento-evitar-contagio/?pimec-source=www.farodevigo.es&pimec-widget=1&pimec-config=1&pimec-mod=0&pimec-pos=2&_ga=2.200272750.1928617859.1646594380-718163349.1646594380", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3633895}, {"title": "Los refugiados se gestionan su propia huida", "content": "Los refugiados se gestionan su propia huida, porque el gobierno mantiene la guerra como su prioridad. Esto ha provocado que la gente con mayor capital tenga m\u00e1s facilidades para huir.", "date": "1646646041", "karma": "89.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646646041", "url": "https://twitter.com/telediario_tve/status/1500565131570388992", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633896}, {"title": "Salgo de Milagri: La madre del alcalde de C\u00e1diz con un romancero que la imita", "content": "Esto solo pude pasar en C\u00e1diz. Un romancero gaditano imita a la madre del Kichi y act\u00faa con la propia madre del alcalde. Milagri, la madre del Kichi, es conocida por defender a su hijo de los &quot;fachas&quot; que lo critican en Facebook. Su papel como madre que siempre defiende a su hijo inspira el romancero gaditano de Ana Magallanes.", "date": "1646646233", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646646233", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CsKIF5HxDqk", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633897}, {"title": "La extrema derecha espa\u00f1ola dividida ante la guerra en Ucrania", "content": "Como ya sucedi\u00f3 cuando estall\u00f3 el conflicto en 2014 en las autoproclamadas rep\u00fablicas de Donetsk y de Lugansk en la regi\u00f3n del Donbass de Ucrania, los grupos y partidos pol\u00edticos de extrema derecha de todo el mundo, especialmente en Europa y en Rusia, se encontraron frente a un gran dilema. Es el caso tambi\u00e9n de Espa\u00f1a y de partidos como Vox, la principal formaci\u00f3n ultraderechista de Espa\u00f1a, o grup\u00fasculos neofascistas como Hogar Social Madrid. Un dilema que vuelve con la invasi\u00f3n militar de Rusia a Ucrania. El propio Putin mantiene (al menos\u2026", "date": "1646646101", "karma": "39.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646646101", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/02/la-extrema-derecha-espanola-dividida-ante-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633898}, {"title": "Subida hiperb\u00f3lica del gas: el precio en Europa sube un 70% y supera los 320 \u20ac", "content": "Fuera de control. Los contratos de futuros de gas natural que se negocian en el 'hub' holand\u00e9s de R\u00f3terdam, los denominados Title Transfer Facility.", "date": "1646670603", "karma": "1724.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646646205", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/subida-hiperbolica-gas-precio-rusia-embargo/2861607/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3633899}, {"title": "Zarzuela desbloquea el regreso del Em\u00e9rito para despu\u00e9s de Semana Santa", "content": "No va a venir ya. Un regreso inminente har\u00eda parecer que estaba fugado. Y en absoluto\u00ab. As\u00ed de contundentes se muestran personas bien situadas en Zarzuela al ser preguntadas por una vuelta de Juan Carlos I en los pr\u00f3ximos d\u00edas tras el archivo de las causas contra \u00e9l. Las mismas fuentes admiten que \u00abese es el escenario que se est\u00e1 contando\u00bb y que \u00abdesea\u00bb el Em\u00e9rito. No obstante, a\u00f1aden, \u00abhay que esperar unas semanas\u00bb.", "date": "1646646265", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646646265", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/zarzuela-regreso-emerito-semana-santa.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633900}, {"title": "Si ves a un ruso venir, c\u00e1mbiate de acera", "content": "<p>Se nos est&aacute; yendo de las manos lo de la rusofobia. Hoy, en el programa matinal de la cadena SER, escuchaba con estupefacci&oacute;n c&oacute;mo un tertuliano afirmaba textualmente <strong>\"la poblaci&oacute;n rusa no es inocente\"</strong>. Continuaba, el tal Ignasi Guardans, equipar&aacute;ndolos a los alemanes que alzaron a Hitler para tomar el poder, atribuy&eacute;ndoles responsabilidades directas sobre los actos cometidos por Putin. Terminaba su mensaje de paz diciendo que \"<strong>no nos tienen que temblar las piernas si esto [las sanciones] hace sufrir a esos 140 millones de rusos</strong>, que efectivamente son parte del nacionalismo que sostiene esto\". A todos los rusos. No se salva ni uno. Da igual lo que piensen y c&oacute;mo act&uacute;en individualmente. Adultos e infantes. Son todos el demonio, envuelto en una bandera blanca, azul y roja.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633901&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><a href=\"https://twitter.com/iguardans/status/1500745094760120322\">https://twitter.com/iguardans/status/1500745094760120322</a></p><p>Al se&ntilde;or Ignasi, le dir&iacute;a que, entre otros muchos factores que les han permitido a los nazis auparse en el poder, uno de los m&eacute;todos usados fue el esparcimiento de odio sobre un colectivo, desnaturaliz&aacute;ndolo y deshumaniz&aacute;ndolo. Casualmente, este m&eacute;todo tienen una gran similitud con lo que est&aacute; haciendo el bueno de Ignasi con sus intervenciones, por lo que antes de se&ntilde;alar con el dedo, seguramente deber&iacute;a mirarse un poquito al ombligo. Es m&aacute;s, si el nacionalismo es realmente un problema en Rusia, demonizar y propiciar el sufrimiento de todos sus habitantes no ser&aacute;, con certeza, la mejor forma de atenuarlo. Si acaso, sirve para exacerbarlo.</p><p>Esto, si fuese un caso aislado, no dejar&iacute;a de ser anecd&oacute;tico. No obstante, este tipo de mensajes se difunden libremente en el &uacute;nico medio radiof&oacute;nico de masas que se endulza con una cobertura, cada vez m&aacute;s fina, de progres&iacute;a. &iexcl;Qu&eacute; no dir&aacute;n en otras cadenas! El constante ataque a absolutamente todo lo proveniente de Rusia por parte todos los medios, me lleva a encontrarme en conversaciones que comienzan por los despidos o exclusi&oacute;n de competiciones de deportistas rusos, y que acaban en justificaciones de que hasta el &uacute;ltimo habitante desde San Petersburgo hasta la pen&iacute;nsula de Kamchatka merecen todo lo malo que les pase. Y estos interlocutores son gente bondadosa, de buen coraz&oacute;n y con buenas intenciones, pero que ven el mundo tal cual como se lo presentan en su canal de televisi&oacute;n favorito.</p><p>Todo esto no deja de ser una ramificaci&oacute;n m&aacute;s de la polarizaci&oacute;n que impera en el \"pensamiento\" actual. Este tipo de mensajes no invitan, para nada, a la reflexi&oacute;n. En su lugar, nos ponen delante una pantalla en blanco y negro que se divide en buenos y malos. Lamentablemente, ya sabemos a d&oacute;nde nos conduce un donde predomina el manique&iacute;smo.</p>", "date": "1646748302", "karma": "2113.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646650048", "url": "", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3633901}, {"title": "\u2018Yo no soy esa\u2019, el himno feminista de Mari Trini en el que miles de mujeres encontraron consuelo", "content": "La compositora murciana fue la primera mujer en salir al escenario de TVE con pantalones, un atrevimiento que le vali\u00f3 muchas cr\u00edticas y suspicacias que los periodistas de la \u00e9poca no se callaron.", "date": "1646658602", "karma": "1623.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646646850", "url": "https://smoda.elpais.com/feminismo/yo-no-soy-esa-el-himno-feminista-de-mari-trini-en-el-que-miles-de-mujeres-encontraron-consuelo/", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3633904}, {"title": "La poblaci\u00f3n tienen que ser enga\u00f1ada para entrar en las guerras - Julian Assange [ING]", "content": "\u201cUna de las cosas esperanzadoras que he descubierto es que casi todas las guerras que han comenzado en los \u00faltimos 50 a\u00f1os han sido el resultado de las mentiras de los medios. Los medios podr\u00edan haberlo detenido si hubieran buscado lo suficientemente profundo; si no hubieran reimpreso la propaganda del gobierno, podr\u00edan haberlo detenido. Pero, \u00bfqu\u00e9 significa? Bueno, eso significa b\u00e1sicamente que a las poblaciones no les gustan las guerras y hay que enga\u00f1ar a las poblaciones para que participen en las guerras. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1646647038", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646647038", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KVzeTUEH-cU", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3633905}, {"title": "", "content": "", "date": "1646646976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646646976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633906}, {"title": "Franco soborn\u00f3 sin \u00e9xito a congresistas estadounidenses para salir del aislamiento", "content": "Las leyes econ\u00f3micas no entienden de \u00e9tica, pero la historia moderna no se entiende del todo si al relato cl\u00e1sico de los hechos no se a\u00f1ade tambi\u00e9n el factor humano de \u201cla codicia y la corrupci\u00f3n o el llamado capitalismo de amiguetes\u201d.", "date": "1646647152", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647152", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-07/franco-soborno-sin-exito-a-congresistas-estadounidenses-para-salir-del-aislamiento.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3633907}, {"title": "Generation Kill: el circo aut\u00f3mata", "content": "<p>\"Nunca tomes al espectador medio por alguien menos inteligente que t&uacute;, aunque toda experiencia vital te indique lo contrario\" dijo el creador de The Wire, David Simon.</p><p>Simon se mantuvo fiel a esta m&aacute;xima en Generation Kill, la historia de un destacamento de marines durante la invasi&oacute;n de Iraq. No hay malos y buenos aqu&iacute;, todo son grises. Personas que cambian de opini&oacute;n progresivamente o que se mantienen inc&oacute;lumes al paso de las malas decisiones. No hay h&eacute;roes, no hay pacifistas. Solo hay soldados haciendo su trabajo: matar.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633908&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>David Simon te traslada a la guerra tal y como es. Nada de Salvad al Soldado Ryan o Apocalypsis Now. Sin artificios, sin villanos, sin manique&iacute;smos.  Todo es un teatro de t&iacute;teres aut&oacute;matas puestos de anfetas, de miedo o de patriotismo.</p><p>La estupidez y sinsentido de la invasi&oacute;n se revelan (o no) obligando al espectador a razonar por los caminos que &eacute;l crea m&aacute;s convenientes. No hay forma de justificar una guerra, pero esta, especialmente, muestra toda su sinsentido a trav&eacute;s de la frialdad de unos chavales que solo quieren hacer lo que les toca hacer y salir vivos, como el alba&ntilde;il que levanta el muro en un andamio o el bombero que apaga un fuego forestal.</p><p> No logras empatizar con ning&uacute;n personaje, pero cada di&aacute;logo esconde una reflexi&oacute;n que te obliga a tomar una decisi&oacute;n moral, pregunt&aacute;ndote qu&eacute; cojones har&iacute;as t&uacute;, algo similar a lo que pasaba en The Wire.</p><p>La conclusi&oacute;n global a la que uno llega, de uno u otro modo, es aterradora: la invasi&oacute;n de Iraq fue una competici&oacute;n entre altos mandos del ej&eacute;rcito estadounidense para colgarse los m&aacute;s grandes m&eacute;ritos. Las vidas de los marines eran tan solo el instrumento. Iraq y sus habitantes, civiles o soldados, eran un mero escenario.  </p><p>Pero apenas se habla aqu&iacute; de Bush, del petr&oacute;leo, de Rumsfeld o de las armas de destrucci&oacute;n masiva. No es ese el objetivo de David Simon. Se trata de ir mucho m&aacute;s all&aacute;, porque son las decisiones delirantes del alto mando las que te hacen sentir perfectamente la instrumentalizaci&oacute;n radical del destacamento y como este la acepta sin rechistar. Y es ah&iacute; donde SImon logra que lo entiendas todo: el problema no es la guerra. El problema es la obediencia y el poder que se destila de ella.</p><p>Inmigrantes de tercera o cuarta generaci&oacute;n, white trash y alg&uacute;n que otro chaval de clase media despistado por el honor y el patriotismo conforman un juego de ajedrez en el que el d&iacute;a a d&iacute;a se compone de decisiones sin sentido, objetivos b&eacute;licos inexplicables, equipamientos insuficientes, mal rancho, desierto, arena, sudor, pajas, chistes soeces y di&aacute;logos antol&oacute;gicos.</p><p>Simon logra algo extraordinario: un realismo tan sucio como intachable y esa extra&ntilde;a sensaci&oacute;n de que los d&iacute;as se van sucediendo como una especie de turbio duermevela que uno no sabr&iacute;a si definir como un sue&ntilde;o o una pesadilla, gracias a un guion, una facturaci&oacute;n t&eacute;cnica y una ambientaci&oacute;n magistral.</p><p>Creo que, hoy m&aacute;s que nunca, con el conflicto de Ucrania copando el n&uacute;mero 1 en la lista de nuevas desgracias planetarias, es un buen momento ideal para ver a Generation Kill. </p><p>&iquest;Por qu&eacute;? Porque como dijo Simon al ser preguntado por la ausencia de h&eacute;roes o villanos en Generation Kill, \"si alguien debe explicarte por qu&eacute; la guerra es mala, entonces deber&iacute;as alistarte. Es probable que seas un gran marine\".</p><p></p>", "date": "1646651453", "karma": "169.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647245", "url": "", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3633908}, {"title": "", "content": "", "date": "1646647162", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647162", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633909}, {"title": "&quot;Qui\u00e9rete como Ciudadanos se quiere a s\u00ed mismo&quot;: cachondeo en Twitter despu\u00e9s de la \u00faltima medalla que se ha puesto el partido sobre Ucrania", "content": "Unas declaraciones del eurodiputado de Ciudadanos Jos\u00e9 Ram\u00f3n Bauza han provocado multitud de bromas y risas en Twitter. Bauza lleg\u00f3 a decir que Ciudadanos hab\u00eda sido &quot;el partido que hab\u00eda liderado en Europa toda la toma de decisiones en materia de sanciones y todo lo que hace referencia al posicionamiento duro, contundente, que los liberales estamos haciendo en toda Europa&quot;.", "date": "1646647332", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647332", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/07/quierete-como-ciudadanos-se-quiere-a-si-mismo-cachondeo-en-twitter-despues-de-la-ultima-medalla-que-se-ha-puesto-el-partido-sobre-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3633911}, {"title": "", "content": "", "date": "1646647219", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647219", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633912}, {"title": "Cs presidir\u00e1 comisi\u00f3n de espionaje, con M\u00e1s Madrid y PSOE en vicepresidencias", "content": "La comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid para abordar el presunto intento de espionaje al entorno de Isabel D\u00edaz Ayuso estar\u00e1 presidida, finalmente, por Santiago Saura, edil de Ciudadanos, mientras que M\u00e1s Madrid y PSOE ostentar\u00e1n, respectivamente, las Vicepresidencias Primera y Segunda. Bego\u00f1a Villac\u00eds, mostr\u00f3 la predisposici\u00f3n de su partido a presidir esta comisi\u00f3n porque, seg\u00fan expuso, se trata de investigar un caso relacionado con el PP, y no con el Gobierno de coalici\u00f3n.", "date": "1646647335", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647335", "url": "https://www.madridactual.es/7821888-cs-presidira-comision-de-espionaje-con-mas-madrid-y-psoe-en-vicepresidencias", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633913}, {"title": "Recursos para mantenerse informado durante la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania y no caer en ning\u00fan bulo", "content": "En situaciones de crisis como la producida en Ucrania tras el bombardeo de Rusia, es muy habitual que circulen todo tipo de bulos y desinformaciones, las cuales estamos recopilando en Maldita.es. Por muy chocante que sea un contenido, es importante que lo verifiques antes de difundirlo ya que podr\u00eda ser falso o directamente no estar relacionado con lo ocurrido en Ucrania. Si sospechas que has recibido alguno de esos bulos, puedes envi\u00e1rnoslo a trav\u00e9s de WhatsApp (+34&nbsp;644 22 93 19) para que lo verifiquemos. Adem\u00e1s de ese recurso, os facilitamos", "date": "1646647553", "karma": "0.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646647553", "url": "https://maldita.es/malditateexplica/20220304/rusia-ucrania-bulos-desinformacion/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633914}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto dinero ha ganado Rubius con el extensible y qu\u00e9 hara con \u00e9l?", "content": "Rubius ha terminado su extensible en Twitch que ha durado algo m\u00e1s de 9 d\u00edas, y ha confirmado no solo cu\u00e1nto ha generado en este tiempo, sino qu\u00e9 har\u00e1 con el dinero. Los extensibles en Twitch no solo son un hecho en la plataforma, sino que es una moda que muchos streamers se atreven a hacer para conseguir diversos objetivos marcados y entretener durante mucho tiempo seguido.", "date": "1646647762", "karma": "-28.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646647762", "url": "https://esports.as.com/bonus/streaming/dinero-ganado-Rubius-extensible-hara_0_1553544632.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3633915}, {"title": "Telef\u00f3nica y Dazn ultiman un pacto con el fin de esquivar una guerra comercial", "content": "Telef\u00f3nica juega uno de los partidos m\u00e1s complicados de los \u00faltimos a\u00f1os en el mercado de la televisi\u00f3n de pago. La operadora de telecomunicaciones espa\u00f1ola ata los \u00faltimos flecos del acuerdo de compraventa de derechos de retransmisi\u00f3n del f\u00fatbol con el gigante del streaming Dazn. Ambas partes lo hacen ante el riesgo de una guerra comercial en un terreno de juego que hasta ahora ha estado dominado por la teleco.", "date": "1646647722", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646647722", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/telefonica-dazn-ultiman-pacto-esquivar-guerra-comercial-precios/2861512/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633916}, {"title": "\u00bfLas sanciones econ\u00f3micas a Rusia est\u00e1n funcionando?", "content": "La invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania ha conllevado la aplicaci\u00f3n de diversas sanciones econ\u00f3micas por parte de muchos pa\u00edses occidentales. Para defenderse, el gobierno de Putin ha adoptado algunas medidas macroecon\u00f3micas muy importantes. En este v\u00eddeo abordar\u00e9 de forma sencilla y asequible todas estas cuestiones econ\u00f3micas para que se puedan entender bien, y tambi\u00e9n para poder averiguar si las sanciones econ\u00f3micas est\u00e1n surtiendo efecto.", "date": "1646647737", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646647737", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Rex9YTFzbL0", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3633917}, {"title": "Guerra de Ucrania: Basta ya de mentiras, medias verdades y desinformaci\u00f3n - Luis Gonzalo Segura", "content": "El enga\u00f1o de hoy ser\u00e1 el lamento de ma\u00f1ana. Por ello, no solo hay que describir lo que est\u00e1 sucediendo desde m\u00faltiples puntos de vista, sino que tambi\u00e9n es necesario intentar alcanzar las razones por las que acontece. No es sencillo y, seguramente, no lo consiga debido a las m\u00faltiples limitaciones que poseo, pero es lo que he intentado hacer. Este es el resultado en quince puntos. No es una lectura c\u00f3moda ni corta, pero creo que necesaria.", "date": "1646657720", "karma": "2740.00", "negatives": "75", "sent_date": "1646647824", "url": "https://www.luisgonzalosegura.es/guerra-de-ucrania-basta-ya-de-mentiras-medias-verdades-y-desinformacion/", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3633918}, {"title": "Crecen un 30% los delitos de odio por redes: ya son ocho de cada diez casos que llegan a la Polic\u00eda", "content": "Mientras que el c\u00f3mputo general de esta delincuencia registra un leve descenso, aumenta contra los LGTBI.", "date": "1646648277", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646648277", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-crecen-30-por-ciento-delitos-odio-redes-ocho-cada-diez-total-202203062211_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633925}, {"title": "S\u00e1nchez llama al presidente de Argelia para garantizar el suministro de gas", "content": "Argelia se ha convertido en un pa\u00eds muy cortejado desde que Rusia inici\u00f3 la invasi\u00f3n de Ucrania. Todos quieren garantizarse el suministro de sus hidrocarburos, especialmente el gas, cuando hay dudas de que Rusia siga siendo el primer proveedor energ\u00e9tico de Europa Central. El presidente Pedro S\u00e1nchez se sum\u00f3 el domingo 6 por la tarde a los que galantean al vecino del sur.", "date": "1646648293", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646648293", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-07/sanchez-presidente-argelia-garantizar-suministro_3387076/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3633926}, {"title": "EEUU y aliados se preparan para un gobierno ucraniano en el exilio y una larga insurgencia", "content": "Las formas en que los pa\u00edses occidentales apoyar\u00edan una resistencia ucraniana est\u00e1n comenzando a tomar forma. Los aliados de Ucrania est\u00e1n planeando c\u00f3mo ayudar a establecer y apoyar un gobierno en el exilio, que podr\u00eda dirigir operaciones de guerrilla contra los ocupantes rusos, seg\u00fan varios oficiales estadounidenses y europeos.", "date": "1646648691", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646648691", "url": "https://www.washingtonpost.com/national-security/2022/03/05/russia-ukraine-insurgency/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633927}, {"title": "AECOC considera que el Real Decreto Ley de Transporte aprobado tendr\u00e1 graves consecuencias para el conjunto de la econom\u00eda espa\u00f1ola", "content": "Con m\u00e1s de 30.000 empresas asociadas, AECOC, una de las mayores asociaciones empresariales del pa\u00eds considera que algunas de las medidas propuestas en el RD Ley de Transporte supondr\u00e1n una dr\u00e1stica p\u00e9rdida de competitividad para el tejido empresarial.", "date": "1646648831", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646648831", "url": "https://mercadosdelvino.com/aecoc-considera-que-el-real-decreto-ley-de-transporte-aprobado-tendra-graves-consecuencias-para-el-conjunto-de-la-economia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633929}, {"title": "Filipinas eleva la edad de consentimiento sexual de 12 a 16 a\u00f1os [EN]", "content": "El presidente Rodrigo Duterte promulg\u00f3 un proyecto de ley que eleva la edad m\u00ednima de consentimiento sexual de 12 a 16 a\u00f1os para proteger a los ni\u00f1os contra el abuso y la explotaci\u00f3n sexual.", "date": "1646648833", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646648833", "url": "https://www.cnnphilippines.com/news/2022/3/7/Age-of-sexual-consent-Philippines-law.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633930}, {"title": "Almeida retirar\u00e1 una rotonda a la famosa escritora ucraniana, Lesya Ukrainka, para pon\u00e9rsela a Zelenski", "content": "El Ayuntamiento de Madrid ha iniciado los tr\u00e1mites para que la rotonda ubicada frente a la embajada de Ucrania lleve el nombre del actual presidente de ese pa\u00eds, Volod\u00edmir Zelenski, en homenaje a su &quot;heroicidad y ejemplo&quot; durante el conflicto con Rusia, seg\u00fan ha informado el alcalde, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida.", "date": "1646649119", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646649119", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-7-de-marzo_6_8807773_1086147.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3633931}, {"title": "Memor\u00e1ndum de Budapest: \u00bfpor qu\u00e9 Ucrania renunci\u00f3 a su arsenal nuclear hace tres d\u00e9cadas?", "content": "Durante la Guerra Fr\u00eda, la tercera potencia nuclear del planeta -despu\u00e9s de Estados Unidos y Rusia- no eran Reino Unido, Francia o China, sino Ucrania. En 1990, Ucrania decidi\u00f3 renunciar a las armas nucleares que quedaban en su territorio a cambio de seguridad y reconocimiento como pa\u00eds independiente. Todo qued\u00f3 pactado a trav\u00e9s del Memor\u00e1ndum de Budapest, un acuerdo firmado entre el gobierno de Ucrania, Rusia, Reino Unido y Estados Unidos.", "date": "1646649280", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646649280", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60564815", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3633932}, {"title": "La guerra de Putin arrasa con la cultura: 25 cuadros de la ucraniana Maria Prymachenko, destruidos", "content": "Putin ha comenzado una guerra que el mundo consideraba impensable y, en su ofensa frente al pueblo ucraniano, la cultura es uno de sus objetivos en el punto de mira. Tanto es as\u00ed que, durante la primera semana de asedio, las tropas rusas incendiaron el Museo Ivankiv, situado en la regi\u00f3n de Kiev, junto a la mayor\u00eda de las obras que albergaba en su interior.", "date": "1646649355", "karma": "42.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646649355", "url": "https://culturainquieta.com/es/lifestyle/item/19184-la-guerra-de-putin-arrasa-con-la-cultura-25-cuadros-de-la-ucraniana-maria-prymachenko-destruidos.html?fbclid=IwAR1uTKABesGyjDa8pr9iVdbyPMdpZUHbEHEpqLKL5zKkfARhK3fMDYkzlX0", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3633933}, {"title": "Joe Biden refiri\u00e9ndose a la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania: &quot;Es algo que no ha ocurrido desde la 2\u00aa Guerra Mundial&quot;.", "content": "&quot;\u00bfC\u00f3mo llegamos a un momento en que Putin decide que va a simplemente invadir Rusia? Es algo que no ha ocurrido desde la Segunda Guerra Mundial&quot;, expres\u00f3 el mandatario estadounidense, quien a\u00f1adi\u00f3 m\u00e1s tarde que &quot;se refiere a Ucrania&quot;.", "date": "1646649421", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646649421", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R6Ks3BnFymQ", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3633934}, {"title": "El CNI alerta al Gobierno: Rusia prepara un ciberataque para que Espa\u00f1a no pueda pagar a los parados", "content": "El Gobierno ha reconocido la existencia de intentos de hackeo en algunos ministerios desde que Vladimir Putin orden\u00f3 invadir Ucrania. Pero la alerta m\u00e1s grave que ha recibido Moncloa, transmitida por el CNI, es la interceptaci\u00f3n de movimientos sospechosos de Rusia para llevar a cabo un ciberataque contra los servicios p\u00fablicos de empleo (SEPE).", "date": "1646649363", "karma": "15.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646649363", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/seguridad/alerta-gobierno-indicios-ciberataque-rusia-que-espana-pueda-pagar-millones-parados/20220303135135359167.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3633935}, {"title": "", "content": "", "date": "1646649353", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646649353", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633936}, {"title": "", "content": "", "date": "1646649369", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646649369", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633937}, {"title": "", "content": "", "date": "1646649424", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646649424", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633938}, {"title": "", "content": "", "date": "1646649434", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646649434", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633939}, {"title": "", "content": "", "date": "1646649454", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646649454", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633940}, {"title": "El alcohol no es bueno para el organismo, pero ahora sabemos lo que hace incluso una peque\u00f1a dosis", "content": "\u00bfCu\u00e1ntas veces no has escuchado aquello de \u201cuna copa de vino al d\u00eda no solo no es malo, es incluso beneficioso para el organismo\u201d? Bien, un nuevo estudio viene a poner en duda cualquier teor\u00eda que hable de los beneficios del alcohol en peque\u00f1as dosis. De hecho, el trabajo alerta sobre una cantidad moderada de alcohol.", "date": "1646650832", "karma": "46.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646649588", "url": "https://es.gizmodo.com/el-alcohol-no-es-bueno-para-el-organismo-pero-ahora-sa-1848615920", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3633941}, {"title": "'El coraz\u00f3n del \u00e1ngel', de Alan Parker: 35 a\u00f1os de la incomprendida precursora del terror elevado", "content": "Una obra pol\u00e9mica, recibida de manera irregular en el momento de su estreno, pero que redefinir\u00eda las fronteras entre g\u00e9neros, en especial la del thriller noir con el terror.El rodaje de las diferentes secuencias entre Rourke y De Niro no est\u00e1n exentas de an\u00e9cdotas. En primer lugar, porque las maneras de trabajar de ambos actores eran muy diferentes. La capacidad de improvisaci\u00f3n de Rourke chocaba con la metodolog\u00eda de un De Niro que llevar\u00eda al paroxismo los m\u00e9todos del Actor\u2019s Studio.", "date": "1646649761", "karma": "109.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646649761", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/el-corazon-del-angel-alan-parker-precursora-terror-elevado-4961524/", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "queued", "id": 3633942}, {"title": "", "content": "", "date": "1646649962", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646649962", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633944}, {"title": "Las donantes de \u00f3vulos en Espa\u00f1a reciben m\u00e1s dinero que en Dinamarca, Reino Unido o Finlandia", "content": "La compensaci\u00f3n que se ofrece en Espa\u00f1a oscila entre los 800-1.200 euros. Si se tiene en cuenta el salario m\u00ednimo, equivale a 3,5 semanas de trabajo. \u201cEra un tema tab\u00fa hasta que una amiga me dijo que donaba\u201d, dice Ana. La joven explica que llevaba un tiempo pensando en donar \u00f3vulos, hasta que una experiencia cercana y los datos que recab\u00f3 la convencieron. Hace solo unas semanas, Ana realiz\u00f3 su primera donaci\u00f3n en una famosa cl\u00ednica de reproducci\u00f3n asistida. En 2019, de acuerdo con los datos del Registro de la Sociedad Espa\u00f1ola de Fertilidad,\u2026", "date": "1646650040", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646650040", "url": "https://civio.es/medicamentalia/2022/03/07/donar-ovulos-esperma-compensacion-economica/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633946}, {"title": "Asturias crea un 'arca de No\u00e9' para preservar el gochu asturcelta o la pita pinta", "content": "Preocupados por sus especies aut\u00f3ctonas en riesgo de extinci\u00f3n, y el consiguiente peligro de p\u00e9rdida de biodiversidad, Asturias ha creado un banco de recursos zoogen\u00e9ticos en el que conserva material gen\u00e9tico de sus razas dom\u00e9sticas amenazadas.\n\nUna especie de 'arca de No\u00e9', pero que en vez de parejas de animales, conserva cientos de embriones y decenas de miles de dosis de semen. En concreto, este banco gen\u00e9tico alberga germoplasma de la vaca asturiana de la monta\u00f1a, la oveja xalda, la cabra bemeya, el gochu asturcelta, el asturc\u00f3n o la pita p", "date": "1646650034", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650034", "url": "https://www.eleconomista.es/podcasts/noticias/11521343/12/21/Asturias-crea-un-arca-de-Noe-para-preservar-el-gochu-asturcelta-o-la-pita-pinta.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3633947}, {"title": "", "content": "", "date": "1646650035", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650035", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633949}, {"title": "eBay y la Agencia Tributaria firman un acuerdo para promover el pago del IVA", "content": "eBay y la Agencia Tributaria han alcanzado un acuerdo de entendimiento, por el que se realizar\u00e1 un sistema de colaboraci\u00f3n voluntaria para facilitar el cumplimiento fiscal, principalmente en el \u00e1mbito de los impuestos indirectos de las ventas efectuadas por los vendedores que utilicen las tiendas virtuales en l\u00ednea gestionadas por la plataforma para ofertar sus productos, seg\u00fan ha informado en un comunicado.", "date": "1646650334", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650334", "url": "https://www.eldiario.es/economia/ebay-agencia-tributaria-firman-acuerdo-promover-pago-iva_1_8808142.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3633950}, {"title": "El eurodiputado de Cs Luis Garicano, sobre Podemos: &quot;Son verdaderos asesinos&quot;", "content": "El europdiputado de Cs Luis Garicano ha perdido los papeles en Twitter tras escuchar la en\u00e9rgica defensa que ha hecho Irene Montero de optar por la v\u00eda de la diplomacia en la conflicto de Ucrania durante un acto de Unidas Podemos celebrado este domingo con motivo del 8M. &quot;Son verdaderos asesinos. C\u00f3mplices del asesinato de miles de personas. Y est\u00e1n en el Gobierno. Escalofriante&quot;, ha se\u00f1alado. Minutos despu\u00e9s ha borrado el mensaje al ser consciente de la gravedad de las acusaciones.", "date": "1646655302", "karma": "2588.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646650412", "url": "https://www.elplural.com/politica/eurodiputado-cs-luis-garicano-sobre-podemos-son-verdaderos-asesinos_285460102", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3633951}, {"title": "La BBC burla la censura de Rusia con un 'truco' de la Segunda Guerra Mundial: as\u00ed informa sobre la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "As\u00ed, medios como cadena BBC han comenzado a tomar medidas rara vez vistas desde tiempos de la Segunda Guerra Mundial, al anunciar la reapertura de las emisiones en onda corta, concretamente a trav\u00e9s de dos nuevas frecuencias que emitir\u00e1n durante cuatro horas diarias de noticias en ingl\u00e9s del Servicio Mundial y se pueden &quot;recibir claramente en Kiev y partes de Rusia&quot;.", "date": "1646650466", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650466", "url": "https://informalia.eleconomista.es/informalia/actualidad/noticias/11652685/03/22/La-BBC-burla-la-censura-de-Rusia-con-un-truco-de-la-Segunda-Guerra-Mundial-asi-informa-sobre-la-invasion-a-Ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3633953}, {"title": "As\u00ed es la brecha territorial de los sueldos de la ense\u00f1anza p\u00fablica: 6.000 \u20ac en la escuela, 8.000 en el instituto y 9.000 en FP", "content": "Un informe de CCOO pone sobre la mesa las enormes diferencias de salario de los profesionales del sector educativo, a las que se a\u00f1aden otras de menor cuant\u00eda en la duraci\u00f3n de la jornada lectiva.", "date": "1646650772", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650772", "url": "https://www.publico.es/economia/educacion-publica-brecha-territorial-sueldos-ensenanza-publica-6000-euros-escuela-8000-instituto-9000-fp.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3633954}, {"title": "\u00bfPensabais que solo hab\u00eda plagiado en \u201cMujeres Extraordinarias\u201d de una forma tan escandalosa?", "content": "Pues aqu\u00ed ten\u00e9is el hilo de \u201cLiquidaci\u00f3n por derribo\u201d de Luc\u00eda Etxebarr\u00eda. Id haciendo palomitas, que esto va a ser MUY largo..", "date": "1646650718", "karma": "14.00", "negatives": "33", "sent_date": "1646650718", "url": "https://twitter.com/GemMuay/status/1369203918383816706", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "queued", "id": 3633955}, {"title": "El grupo de hackers LAPSUS$ tambi\u00e9n ha conseguido robar datos de Vodafone y Mercado Libre", "content": "El grupo de hackers LAPSUS$, de los cuales conocimos su existencia tras robar m\u00e1s de 1 TB de informaci\u00f3n de los servidores de Nvidia, y luego realizar el mismo movimiento con Samsung, ya ha anunciado qui\u00e9n ser\u00e1 su pr\u00f3xima v\u00edctima a nivel de filtraciones.", "date": "1646650672", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650672", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/el-grupo-lapsus-tambien-ha-conseguido-robar-datos-de-vodafone-y-mercado-libre/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3633956}, {"title": "", "content": "", "date": "1646650711", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650711", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633957}, {"title": "", "content": "", "date": "1646650723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633958}, {"title": "The Complete Guide to Amazon Product Photography Services and How They are Disrupting Photo Retouching and Editing", "content": "<p>Amazon spends a lot of time and money making sure that our customers have the best experience possible.</p><h3><strong>Quality, you can trust</strong></h3><p>We only use Amazon Product Photography Services with extensive experience in this field to photograph your products. Our experts cover a wide range of lifestyle and product photography styles, which help you create the perfect look on Amazon.</p><h3><strong>Get professional shots on your budget</strong></h3><p>At amazoner, we understand that not everyone has unlimited resources. We work hard to provide low rates for our services so that you can get high-quality photos on budget.</p><h2><strong>Affordable, quality service</strong></h2><h2><strong>Amzoner provides high-quality </strong><a href=\"https://amzoner.com/amazon-product-photography-service/\"><strong>Amazon product photography services</strong></a><strong>, at an affordable price. We specialize in capturing authentic lifestyle images on white backgrounds to capture the true essence of your products and help you sell more.</strong></h2><p>Amazon has been known for its high-quality product photography services that have been disrupting traditional photo editing and retouching. With their enhanced techniques, the need for retouching has decreased drastically.</p><p>This is a guide to help beginners understand this technology and how it is revolutionizing the way people buy products online. They recently announced a new service where they&rsquo;ll provide free product photography services to Amazon sellers on their platform. This means that they are no longer charging retouching and editing fees.</p><p>Amazon is also working on a camera that will be able to shoot in 3D which would allow users to digitally transform any physical object into an animated 3D object, such as a car or even a robot.</p><h2><strong>Amazon Product Photography Services</strong></h2><p>The first thing most people think about when they want a photo retouched or edited is going to a professional. However, with Amazon Product Photography Services, the process is quite different and affordable.</p>", "date": "1646650746", "karma": "-42.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646650746", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633959}, {"title": "Malaprensa: Anumerismo a toda p\u00e1gina (II): la falacia de los n\u00fameros absolutos", "content": "El Mundo publica un art\u00edculo sobre la siniestralidad de los conductores mayores de 64 a\u00f1os, pero demuestra que no sabe distinguir entre lo que son valores absolutos y valores relativos.", "date": "1646732103", "karma": "1645.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650906", "url": "http://www.malaprensa.com/2022/03/anumerismo-toda-pagina-ii-la-falacia-de.html", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3633960}, {"title": "Amazon Video Service Tasks to Make a Better Review or Create a Marketing Campaign Effortlessly", "content": "<h2><strong>Amazon Video Service Tasks to Make a Better Review or Create a Marketing Campaign Effortlessly</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>Amazon&rsquo;s product video service is an innovative tool that helps you build your brand and grow your business. This Amazon service provides you with a well-structured, customisable approach that helps you create videos or videos for various purposes.</p><p><a href=\"https://amzoner.com/amazon-product-video/\">Amazon Video Service </a>is a powerful tool to provide your customers with the best experience in their purchase journey. With this tool, you can easily create video reviews of the products that have helped you grow your business. It also allows you to create high-quality marketing material in a matter of seconds when the need arises &ndash; something which can be done by anyone with relative ease.</p><p>Reviewing products on Amazon has been considered one of the most effective ways to attract new buyers &ndash; yet it is an arduous process for marketers and business owners. Amazon&rsquo;s Video Service offers a</p><p>Amazon is one of the largest e-commerce sites in the world and it has a great selection of products. One of their services, Amazon Video Service, makes it easy for businesses to create videos for their products.</p><p>This service is one of the best Amazon Product Video Services ideas for 2019. The software provides users with features that help them create high-quality videos on demand and start marketing campaigns without any effort or stress.</p><p>Amazon&rsquo;s software offers effective workflow tools, pre-publishing options, optimization and segmentation abilities, marketing insights and more.</p><p>With Amazon Video Service, customers can generate videos for reviews, marketing campaigns and more.</p><p>Within minutes of using this service, you&rsquo;ll have access to an entire team of talented professionals whose mission is to help you make the best product video possible.</p><p>Amazon Product Video Service assistants are quick, easy-to-use video solutions that allow businesses to leverage AI technology and create engaging video content quickly.</p>", "date": "1646650843", "karma": "-55.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646650843", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3633962}, {"title": "", "content": "", "date": "1646650858", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646650858", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633963}, {"title": "FACUA reclama a Bruselas que deje de plegarse a las el\u00e9ctricas y permita l\u00edmites razonables a los precios", "content": "La asociaci\u00f3n pide un tope de 50 euros en el megavatio hora. La factura el\u00e9ctrica del usuario medio superar\u00e1 los 250 euros si se mantienen los precios de este lunes.", "date": "1646651161", "karma": "111.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646651161", "url": "https://www.facua.org/es/noticia.php?Id=17896", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633964}, {"title": "Feij\u00f3o cuestiona la capacidad de S\u00e1nchez para coordinar su Gobierno, al no poder cesar a los ministros de Podemos", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha afeado al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, no ser capaz de coordinar la acci\u00f3n del Gobierno ni de tan siquiera nombrar a sus ministros porque &quot;prueba de ello es que no puede cesarles&quot;, ha se\u00f1alado en relaci\u00f3n con las criticas de las ministras Ione Belarra e Irene Montero que han definido al PSOE como el <b>&quot;partido de la guerra&quot;.</b>", "date": "1646651265", "karma": "68.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646651265", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-feijoo-cuestiona-capacidad-sanchez-coordinar-gobierno-no-poder-cesar-ministros-podemos-20220307104937.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633966}, {"title": "Comisi\u00f3n por ingreso en efectivo: abusiva", "content": "\u00bfEs posible que el banco me cobre por meter dinero en una cuenta de la entidad? Pues s\u00ed, hay bancos que cobran una comisi\u00f3n por ingreso en efectivo en ventanilla a aquellos usuarios que no son clientes de la entidad. Nos parece un abuso y ya hay sentencias que est\u00e1n declarando abusiva esta medida: OCU exige que se elimine esta comisi\u00f3n.", "date": "1646651264", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646651264", "url": "https://www.ocu.org/dinero/cuenta-bancaria/noticias/comisiones-ingreso-ventanilla", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633967}, {"title": "Javier Ruiz, RTVE y la inflaci\u00f3n", "content": "<p>Me he topado estos d&iacute;as con un v&iacute;deo del periodista <strong>Javier Ruiz</strong>, acerca de la<strong> inflaci&oacute;n. </strong></p><p>Podr&iacute;a haberme tomado la molestia de redactar un art&iacute;culo y exponer mi propio criterio. Sin embargo, en estas l&iacute;neas que he encontrado dan un punto de vista muy cercano al de un servidor.</p><p><em>Que dice Javier Ruiz&nbsp;que la inflaci&oacute;n ha subido al 7.4% porque &laquo;se ha calentado este conflicto (el de Ucrania) tanto, que los precios se nos han disparado&raquo;.&nbsp;</em></p><p><em>Seg&uacute;n este enorme periodista, todo esto ha subido en los 4 &uacute;ltimos d&iacute;as de febrero.&nbsp;</em></p><p><em>&iquest;No te da verg&uuml;enza, Javier?</em></p><p><em>&iquest;C&oacute;mo puede ser entonces que la inflaci&oacute;n en Alemania, que depende m&aacute;s de Rusia, haya sido del 5% en febrero?&nbsp;</em></p><p><em>&iquest;Por qu&eacute; la de Francia ha sido del 3.6%?&nbsp;</em></p><p><em>Y la pregunta m&aacute;s importante: &iquest;Por qui&eacute;n nos tomas, Javier?&nbsp;</em></p><p><em>&iquest;C&oacute;mo se puede lavar tanto la penosa gesti&oacute;n del Gobierno?</em></p><p><em>Ojo, que despu&eacute;s son estos los que dicen que hay que callar a medio Twitter porque se difunden fake news.&nbsp;</em></p><p><em>jajajaja con un par. S&iacute;, se&ntilde;or.</em></p><p>En este otro tuit, se muestra el video en cuesti&oacute;n - juzguen ustedes mismos</p><p><strong>https://twitter.com/EstadoDAlarmaTV/status/1500556869009616901</strong></p><p><strong>Nota:</strong> no he encontrado ni un solo comentario u opini&oacute;n que secunde lo explicado por el protagonista de este art&iacute;culo.</p><p><strong>Nota II</strong>: Juan Ram&oacute;n Rallo lo explica muy bien. Pero me ahorro el a&ntilde;adir su video, ya que no es muy querido por aqu&iacute;.</p><p><strong>Nota III:</strong> esto no va de que tuiteros con x ideolog&iacute;a critican el video. Va mucho m&aacute;s all&aacute; de todo eso.</p>", "date": "1646795738", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646651957", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3633968}, {"title": "Ayuso viaja este martes a Par\u00eds y no acudir\u00e1 al acto del 8M en Sol", "content": "La presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, viajar\u00e1 este martes a Par\u00eds para reunirse con su hom\u00f3loga de la regi\u00f3n parisina y candidata de Los Republicanos a la Presidencia de la Rep\u00fablica francesa, Val\u00e9rie P\u00e9cresse, por lo que no estar\u00e1 presente en el acto institucional del 8 de marzo en la Puerta del Sol.", "date": "1646651361", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646651361", "url": "https://www.madridactual.es/7821908-ayuso-viaja-este-martes-a-paris-y-no-acudira-al-acto-del-8m-en-sol", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3633969}, {"title": "Repartir comida entre alarmas antia\u00e9reas: los 'riders' de la guerra de Ucrania", "content": "En este apartado, Glovo es una pionera. La 'startup' espa\u00f1ola es la l\u00edder del sector de entrega a domicilio de Ucrania. Por el contrario, no cuenta con presencia en Rusia. Desde el inicio de la guerra, la compa\u00f1\u00eda parece haberse volcado por completo con la causa ucraniana. Donaciones a ONG, a la Cruz Roja Uraniana y al Ej\u00e9rcito. Esto, adem\u00e1s de ofrecer a su plantilla ayudas para desplazarse hacia el oeste y cruzar la frontera. Los \u2018riders\u2019, claro, no reciben estas ofertas. Al fin y al cabo, la compa\u00f1\u00eda no los considera sus empleados.", "date": "1646652380", "karma": "93.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646652380", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-07/repartir-comida-alarmas-antiaereas-riders-guerra-ucrania_3387019/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3633972}, {"title": "Teresa, la vecina de la Ca\u00f1ada Real que ha puesto en jaque la operaci\u00f3n inmobiliaria de El Ca\u00f1averal", "content": "Una jubilada pelea contra el Ayuntamiento de Madrid y la Junta de Compensaci\u00f3n para no ser desalojada de su vivienda. Ya ha ganado dos recursos y, si el Supremo le da la raz\u00f3n, podr\u00eda suponer la anulaci\u00f3n de todas las licencias de viviendas de la zona. El Ca\u00f1averal podr\u00eda encontrarse seriamente comprometido. La ambiciosa operaci\u00f3n urban\u00edstica iniciada en terrenos cuyos propietarios son, entre otros, Metrovacesa, V\u00eda \u00c1gora, V\u00eda C\u00e9lere y la Sareb, podr\u00eda terminar siendo anulada si el caso de Teresa G\u00f3mez, una vecina del Sector 1 de la Ca\u00f1ada.", "date": "1646690403", "karma": "1650.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646652097", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/teresa-vecina-canada-real-puesto-jaque-operacion-inmobiliaria-canaveral_1_8793463.html", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3633973}, {"title": "Entrevista a I\u00f1igo Errej\u00f3n de Carlos Fern\u00e1ndez Liria. NO HAY TABULA RASA DE LA POL\u00cdTICA", "content": "Una conversaci\u00f3n entre I\u00f1igo Errej\u00f3n y Carlos Fern\u00e1ndez Liria, fechada el 14 de febrero de 2022, en el que ambos intentan hacer un diagn\u00f3stico de las posibilidades pol\u00edticas actuales. Destacan sus acuerdos sobre cuestiones relevantes, como la idea de que las instituciones y las leyes son patrimonio de los d\u00e9biles, para defenderse de los fuertes, que no necesitan la ley, porque ya tienen la fuerza. Esto implica que ahora la izquierda tenga parad\u00f3jicamente un proyecto conservador, contra los antisistema partidarios de la revoluci\u00f3n neoliberal.", "date": "1646652279", "karma": "5.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646652279", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rF5hXFqBOzE&t=1499s", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3633974}, {"title": "Se le enreda el pelo en una m\u00e1quina y muere durante la entrevista de trabajo", "content": "La joven de 21 a\u00f1os estaba conociendo el funcionamiento de las m\u00e1quinas de la empresa en la que iba a trabajar cuando perdi\u00f3 la vida a consecuencia de los golpes  heridos que recibi\u00f3 cuando se enganch\u00f3.", "date": "1646652163", "karma": "-115.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646652163", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/enreda-pelo-muere-entrevista-trabajo/2861597/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3633975}, {"title": "El listado de pa\u00edses &quot;hostiles&quot; contra Rusia incluye a toda la UE, EEUU, Jap\u00f3n y Corea del Sur", "content": "El Gobierno de Rusia ha aprobado este lunes una lista de Estados y territorios que han llevado a cabo &quot;acciones hostiles&quot; contra Rusia, a petici\u00f3n del presidente, Vladimir Putin, y que incluye a todos los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE), Estados Unidos, Jap\u00f3n y Corea del Sur, entre otros.", "date": "1646667303", "karma": "1478.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646653001", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-listado-paises-hostiles-contra-rusia-incluye-toda-ue-eeuu-japon-corea-sur-20220307123116.html", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3633979}, {"title": "Jos\u00e9 Luis Coll, la cara oculta del genio del humor", "content": "Mario Coll, psicoterapeuta y autor de varios libros, narra en primera persona detalles de la vida privada de uno de los grandes humoristas de nuestro pa\u00eds", "date": "1646653531", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646653531", "url": "https://www.vanitatis.elconfidencial.com/famosos/2022-03-07/jose-luis-coll-la-cara-oculta-del-genio-del-humor-cuando-volvia-del-colegio-siempre-estaba-mamao_3386047/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633980}, {"title": "", "content": "", "date": "1646653591", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646653591", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633982}, {"title": "", "content": "", "date": "1646653723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646653723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3633984}, {"title": "\u00bfY si no somos los buenos?", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3633987&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p></p><p>Una guerra estalla otra vez en Europa. Rusia invade a sus vecinos y hermanos ucranianos. La tragedia nos toca cerca esta vez.</p><p>Europa env&iacute;a armas a Ucrania por valor de 500 millones con cargo al fondo para la paz.</p><p><a href=\"https://www.newtral.es/fondo-europeo-apoyo-paz-ue/20220301/?amp\">www.newtral.es/fondo-europeo-apoyo-paz-ue/20220301/?amp</a></p><p>Nuestros impuestos financiar&aacute;n el armamento con el que un var&oacute;n ucraniano entre 18 y 60 a&ntilde;os ser&aacute; obligado a luchar contra la invasi&oacute;n rusa.</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/story/hombres-entre-18-60-anos-tienen-prohibido-abandonar-ucrania-esta\">www.meneame.net/story/hombres-entre-18-60-anos-tienen-prohibido-abando</a></p><p>Una guerra que tendr&aacute;n muy dif&iacute;cil ganar, por no decir imposible. Su &uacute;nica posibilidad es resistir a toda costa en una guerra de guerrillas urbana. Aunque ello suponga la destrucci&oacute;n del pa&iacute;s. Ese parece que es el camino que han decidido los l&iacute;deres ucranianos y para lo que est&aacute;n recibiendo la ayuda europea.</p><p>Putin, o m&aacute;s bien sus mandos militares, son conscientes de esto y se est&aacute;n tomando su tiempo en la toma de las ciudades. La guerra, pues, parece que va para largo.</p><p>La esperanza, infundada a mi modo de ver, es que Rusia no soporte las presiones econ&oacute;micas ni el coste de la guerra. Teniendo experiencias recientes en guerras largas y llevando ya un tiempo con las medidas econ&oacute;micas m&aacute;s severas adoptadas contra ellos (estas no empezaron con la guerra, sino mucho antes), parece algo atrevido pensar que Rusia detendr&aacute; la invasi&oacute;n por estos motivos.</p><p>https://www.elconfidencial.com/mundo/2018-09-03/rusia-sanciones-efectividad-ucrania-ue-trump_1610797/</p><p>Todo hace prever que los varones ucranianos se matar&aacute;n durante largo tiempo con el equipamiento financiado por la poblaci&oacute;n europea. Y todo ello con poca esperanza de victoria y a un alto coste en la infraestructura del pa&iacute;s.</p><p>El bloqueo ejecutivo de medios de comunicaci&oacute;n se hace una realidad en Europa, como si fu&eacute;ramos una dictadura m&aacute;s, como si fu&eacute;ramos rusos y nos gobernase Putin.</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/story/bloqueo-rt-sputnik-sienta-grave-precedente-dudosa-legalidad\">www.meneame.net/story/bloqueo-rt-sputnik-sienta-grave-precedente-dudos</a></p><p>Hay qui&eacute;n dice que estamos en guerra, y que hay que tomar medidas. Pero quien est&aacute; en guerra son los ucranianos, que ven volar sus edificios, sufren los tiros, las explosiones y ponen los muertos. El resto de Europa s&oacute;lo estamos indignados con los invasores rusos.</p><p>Como en todas las guerras, algunos hacen grandes negocios. Es innegable cuando vamos a echar gasolina o a hacer la compra. Reconstruir un pa&iacute;s tambi&eacute;n es un jugoso negocio, como lo es la venta de armas. 500 millones que no recibir&aacute;n refugiados y dem&aacute;s personas que necesitan ayuda. Despu&eacute;s de una pandemia, todo suma.</p><p>https://elpais.com/elpais/2014/11/11/3500_millones/1415685600_141568.html</p><p>Palabras como paz, desescalada o di&aacute;logo pr&aacute;cticamente han desaparecido de los medios. Esos medios que todos est&aacute;n tan interesados por controlar. Esos medios que abrazan si pudor la doctrina del shock, dificult&aacute;ndonos reflexionar.</p><p>Los pol&iacute;ticos ya empiezan a vendernos que se avecinan tiempos dif&iacute;ciles, que estar en guerra no es f&aacute;cil. &iexcl;Que se lo digan a quien obligan a coger un fusil!</p><p>Me pregunto &iquest;qu&eacute; hace Europa, adalid de los derechos humanos y faro de la civilizaci&oacute;n, para detener esta guerra? Poner sanciones y facilitar armamento. Es como apagar el fuego con gasolina. Parece que no le interesara que el conflicto se acabe, siempre que est&eacute; en territorio ucraniano.</p><p>Veo a Josep Borrell en la TV y me recuerda a Javier Solana, me vienen recuerdos de otra guerra, tambi&eacute;n en territorio europeo y en la que quer&iacute;amos hacer la paz. Empezamos bombardeando una televisi&oacute;n.</p><p><a href=\"https://elpais.com/diario/1999/04/24/internacional/924904801_850215.html?outputType=amp\">elpais.com/diario/1999/04/24/internacional/924904801_850215.html?outpu</a></p><p>Tengo claro que la invasi&oacute;n rusa es ileg&iacute;tima, inmoral y execrable. Ellos son los malos, sin ninguna duda. Como en toda pel&iacute;cula de Disney hay buenos y malos, as&iacute; que por descarte nosotros somos los buenos. El problema es que hace mucho que no veo pel&iacute;culas de Disney y esto me hace preguntarme:</p><p>&iquest;Y si no somos los buenos?</p>", "date": "1646654035", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646654035", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633987}, {"title": "Antonio Resines - experiencias que marcan @ disfruta de la vida", "content": "<p><em>Con 16 a&ntilde;os casi muero. Con 18 casi muero, con 19 casi muero y con 23 casi muero otra vez.</em></p><p><em>Cuatro siniestros totales en mi vida (en todos me chocaron).</em></p><p><em>Son experiencias que te marcan para toda la vida. Pero en una de ellas tuve una experiencia cercana a la muerte. Te cuento.</em></p><p><em>Un accidente de coche en Italia y una transfusi&oacute;n de 3 litros de sangre de un grupo distinto al m&iacute;o hacen que casi la palme.</em></p><p><em>Yo dir&iacute;a que por un momento la palm&eacute;, porque me vi a m&iacute; mismo sobre la camilla, y a mi padre y a mi hermana a mi lado llorando.</em></p><p><em>Me provocaron una anemia brutal que casi me manda a las puertas del cielo (&iquest;me acoger&aacute;n all&iacute;?).</em></p><p><em>No s&eacute; si alguna vez alguien te ha contado una experiencia cercana a la muerte, o si la has sufrido en tus carnes, pero se te quitan las tonter&iacute;as de golpe.</em></p><p><em>Dicen que aprendemos a base de h*stias, y doy fe de que es verdad, porque cuando te enfrentas a la incertidumbre de vivir o morir no te queda otra que confiar.</em></p><p><em>Por eso el mensaje que te quiero mandar hoy es este:</em></p><p><em>No existe nada que no tenga soluci&oacute;n (excepto ya sabes el qu&eacute;), as&iacute; que no te amargues y disfruta del camino, que para eso hemos venido.</em></p><p><em>BeLiquid, my friend.</em></p><p><em>P.D: si te da miedo subir conmigo en un coche no me lo tomar&eacute; a mal ;-)</em></p>", "date": "1646664622", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646654328", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3633990}, {"title": "Petr Bystron: &quot;Putin lo advirti\u00f3 hace 15 a\u00f1os y ustedes aplaudieron. La OTAN provoc\u00f3 la guerra&quot;", "content": "El diputado alem\u00e1n Petr Bystron declar\u00f3 en el Bundestag y tuvo duras cr\u00edticas contra Estados Unidos y la OTAN, pues considera que Rusia ha reaccionado tras las movilizaciones de los aliados. &quot;\u00bfY qu\u00e9 lograron aqu\u00ed? Usted, canciller de Alemania (Olaf Scholz), dijo que la esfera de influencia se movi\u00f3. \u00bfLa esfera de qui\u00e9n? Es la OTAN quien se acerc\u00f3 a las fronteras de Rusia. \u00bfY cu\u00e1l es el precio de ello? Ahora, hombres j\u00f3venes mueren, ucranianos y rusos&quot;, dijo. Para Bystron, esta guerra est\u00e1 incrustada en el marco geopol\u00edtico. &quot;Y en el plano geo", "date": "1646654353", "karma": "0.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646654353", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bHHTdxR_lpo", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3633991}, {"title": "Toni Morillas, directora del Instituto de las Mujeres:&quot;Este 8M las feministas tienen que salir a las calles a gritar 'No a la guerra'&quot;", "content": "El feminismo ha estado siempre estrechamente vinculada con la historia del pacifismo y con la soluci\u00f3n  diferente al del uso de la fuerza, que, por otro lado, es un valor intr\u00ednsecamente vinculado con los valores de la masculinidad. Nosotras defendemos que el 8M las feministas salgan a la calle a gritar 'No a la guerra',porque el entrar en una escalada lo \u00fanico que va a hacer es prolongar el sufrimiento de las personas y, particularmente, de las mujeres.Las mujeres siempre hemos sido el primer territorio atacado en los contextos de guerra.", "date": "1646654802", "karma": "60.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646654802", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/toni-morillas-8m-feministas-salir-calles-gritar-no-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3633992}, {"title": "Rusia no se presenta al juicio contra Ucrania en el alto tribunal de la ONU", "content": "Rusia no se present\u00f3 este lunes al juicio en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) en el que Ucrania ha demandado a Mosc\u00fa por violar presuntamente la Convenci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n y la Sanci\u00f3n del Delito de Genocidio en la invasi\u00f3n iniciada el pasado 24 de febrero.", "date": "1646654406", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646654406", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-07/rusia-no-se-presenta-juicio-alto-tribunal-onu-ucrania_3387174/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3633993}, {"title": "Hecatombe energ\u00e9tica: la luz pulveriza todos los r\u00e9cords y se sit\u00faa en 544,98 euros/MWh", "content": "Los precios de la electricidad vuelven a romper el r\u00e9cord hist\u00f3rico. La luz se pagar\u00e1 ma\u00f1ana a 544,98 euros/MWh de media, lo que supone un incremento de 102,44 euros, un 23% superior al anterior m\u00e1ximo hist\u00f3rico registrado hoy mismo en los 442,54 euros euros/MWh. La hora m\u00e1s cara alcanzar\u00e1n los 700 euros/ MWh a las 8 de la tarde, 200 euros m\u00e1s que el m\u00e1ximo de ayer. Por el contrario, la m\u00e1s m\u00e1s barata ser\u00e1 a las 4 de la ma\u00f1ana, en 424,88 euros. En los trascurrido de 2022 la luz se encarece un 344%. Si ampliamos la visi\u00f3n hace justo un a\u00f1o, cua", "date": "1646655602", "karma": "2653.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646654477", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11652980/03/22/Hecatombe-energetica-la-luz-pulveriza-todos-los-records-y-se-situa-en-545-euros-MWh.html", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3633994}, {"title": "El Gobierno modifica la Medalla al M\u00e9rito en el Trabajo y podr\u00e1 retirar la distinci\u00f3n a Franco", "content": "Consejo de Ministros, tras la propuesta del Ministerio de Trabajo que dirige Yolanda D\u00edaz, ha aprobado el Real Decreto que modifica el Reglamento de la Medalla y la Placa al M\u00e9rito en el Trabajo. Y se incorpora un mecanismo de retirada de las medallas a, entre otros, miembros \u00abdel aparato de represi\u00f3n de la dictadura franquista\u00bb o con \u00abconductas manifiestamente incompatibles con los valores democr\u00e1ticos\u00bb.", "date": "1646654725", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646654725", "url": "https://www.radiocable.com/gob-modifica-medalla-trabajo-retirar-franco143.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3633995}, {"title": "El feminismo se hace m\u00e1s grande para intentar cambiarlo todo", "content": "El feminismo se ensancha al antiracismo, la cr\u00edsis clim\u00e1tica o la alianza con el movimiento LGTBI. En la tercera ola las mujeres m\u00e1s precarizadas, las migrantes y en EE.UU. las chicanas y el movimiento afroamericano, reclamaron una lucha mucho m\u00e1s interseccional&quot;, explica Carolina Meloni, profesora de filosof\u00eda en la U. de Zaragoza. Desde Afrof\u00e9minas, comunidad online de mujeres afrodescendientes y racializadas &quot;El feminismo hegem\u00f3nico en Espa\u00f1a sigue centr\u00e1ndo en que la mayor\u00eda de las mujeres son blancas y hay luchas que no se tocan.", "date": "1646655671", "karma": "-28.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646655671", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/feminismo-grande-cambiarlo_1_8803266.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3633996}, {"title": "Feij\u00f3o deja la puerta abierta a Vox en Castilla y Le\u00f3n: &quot;No vamos a aceptar que el PSOE nos diga con qui\u00e9n podemos pactar&quot;", "content": "&quot;Nuestro proyecto no es pensar si podemos pactar con \u00e9ste o con el otro; nuestro proyecto es ganar&quot;, ha asegurado Feij\u00f3o en Antena 3. &quot;Nuestro proyecto es ensanchar el PP: hay muchos votantes de Vox que han venido del PSOE, de Cs, del PP... el objetivo es recuperarlos. No vamos a aceptar que el PSOE nos diga con qui\u00e9n podemos pactar viendo exactamente con qui\u00e9n pactan ellos&quot;, ha zanjado.", "date": "1646655107", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646655107", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/07/6225d7f321efa0cc328b45c3.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3633997}, {"title": "El superyate ruso Dilbar, habitual del Port de Barcelona, decomisado por la guerra en Ucrania", "content": "El Dilbar, el superyate del empresario ruso Alisher Usmanov, que se deja ver habitualmente atracado en el Port de Barcelona, ha sido decomisado por las autoridades alemanas cuando se encontraba en Hamburgo, seg\u00fan informa Cr\u00f3nica Global.", "date": "1646655083", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646655083", "url": "https://www.metropoliabierta.com/informacion-municipal/sucesos/superyate-ruso-dilbar-decomisado-guerra-ucrania_50826_102.html?fbclid=IwAR0mSi9VmVa1Wc1JRYBKbSTlQCLmvk11Sew-bzhqEx7KXtrUqdXIMFWHqP8", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3633998}]