[{"title": "", "content": "", "date": "1646737161", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646737161", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634500}, {"title": "El Gobierno prev\u00e9 invertir m\u00e1s de 20.000 millones de euros entre 2022 y 2025 a impulsar pol\u00edticas de igualdad", "content": "El Gobierno ha aprobado este martes, en el Consejo de Ministros, el III Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad Efectiva entre Mujeres y Hombres (PEIEMH), que prev\u00e9 una inversi\u00f3n de 20.319 millones de euros entre 2022 y 2025 para impulsar pol\u00edticas feministas en las administraciones p\u00fablicas, seg\u00fan han informado a Europa Press fuentes del Ministerio de Igualdad.", "date": "1646737225", "karma": "-86.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646737225", "url": "https://www.europapress.es/epsocial/igualdad/noticia-gobierno-preve-invertir-mas-20000-millones-euros-2022-2025-impulsar-politicas-igualdad-20220308114006.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3634501}, {"title": "Alguien ha robado una caja que conten\u00eda cabezas humanas", "content": "Antes de nada, la caja merece su propia explicaci\u00f3n. La caja que ten\u00eda unas pegatinas a los lados donde dec\u00eda: \u201cExempt Human Specimen\u201d conten\u00eda esas cabezas humanas transportadas, al parecer, \u201ccon fines de investigaci\u00f3n m\u00e9dica\u201d.", "date": "1646737365", "karma": "33.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646737365", "url": "https://es.gizmodo.com/alguien-ha-robado-una-caja-que-contenia-cabezas-humanas-1848620696", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634502}, {"title": "Rita Barbera aspira a convertirse en la pr\u00f3xima alcaldesa de Palermo", "content": "Rita Barbera ha presentado su candidatura a la alcald\u00eda y las urnas decidir\u00e1n si se convertir\u00e1 en la pr\u00f3xima regidora de la ciudad. La campa\u00f1a electoral ya ha arrancado y los carteles con su foto ya est\u00e1n por las calles.", "date": "1646737531", "karma": "56.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646737531", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/valencia/rita-barbera-convertirse-alcaldesa-palermo_18_3294124760.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634503}, {"title": "Cocinas fantasma Madrid - La hamburgueser\u00eda de moda para llevar que amarga la vida a sus vecinos de Malasa\u00f1a | Somos Malasa\u00f1a", "content": "Vicio, montada en Divino Pastor por un ganador de MasterChef, genera problemas de ruido, accesibilidad, olores o aparcamiento y mantiene colapsada la calle con repartidores durante las horas punta de los pedidos, seg\u00fan las denuncias de los que viven al lado, que la definen como una &quot;cocina fantasma&quot;. Sus responsables intentan paliar las molestias con un 'street assistant'", "date": "1646737814", "karma": "117.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646737814", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/somos/malasana/hamburguesas-llevar-madrid-amargan-vida-vecinos_1_8755176.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3634504}, {"title": "Propaganda y desinformaci\u00f3n: la batalla por el relato. Lecciones de la guerra de Nagorno-Karabaj aplicadas al conflicto ruso-ucraniano", "content": "Mientras se intensifica la contundencia rusa sobre suelo ucraniano ante el enquistamiento de la ofensiva, en el frente medi\u00e1tico la actividad sigue siendo fren\u00e9tica. En pleno siglo XXI, la batalla por el relato es casi tan importante como la que se da sobre el terreno mediante fusiles, obuses y tanques, y sabedores de ello, los aparatos propagand\u00edsticos de ambos lados no escatiman recursos ni voceros para propagar su particular visi\u00f3n del conflicto a trav\u00e9s de las redes sociales y medios afines.", "date": "1646737733", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646737733", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/propaganda-y-desinformacion-la-batalla-por-el-relato-lecciones-de-la-guerra-del-nagorno-karabaj-aplicada-al-conflicto-ruso-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634505}, {"title": "", "content": "", "date": "1646737748", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646737748", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634506}, {"title": "Fallece un menor en el colegio Mari Llanos Mart\u00ednez de Albacete", "content": "Tragedia esta ma\u00f1ana en el colegio Mari Llanos Mart\u00ednez de Albacete donde ha fallecido un menor de 10 a\u00f1os, como ha informado el Servicio de Emergencias del 112.", "date": "1646738010", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646738010", "url": "https://www.masquealba.com/noticias/albacete/item/53165-fallece-un-menor-en-el-colegio-mari-llanos-martinez-de-albacete.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634507}, {"title": "Pablo Iglesias: &quot;Yolanda D\u00edaz es miembro del Gobierno porque Podemos mantuvo esa posici\u00f3n&quot;", "content": "El exvicepresidente del Gobierno, Pablo Iglesias, ha asegurado que Yolanda D\u00edaz es &quot;la mejor candidata que puede tener la izquierda&quot; y ha desvelado que tanto ella como otros muchos compa\u00f1eros &quot;no entendieron&quot; cuando su partido negoci\u00f3 con el PSOE para que hubiera un Gobierno de coalici\u00f3n. Gracias a ello, ha dicho, Yolanda D\u00edaz es miembro del Ejecutivo &quot;porque Podemos mantuvo esa posici\u00f3n&quot;, al igual que ocurri\u00f3 con Alberto Garz\u00f3n&quot;.", "date": "1646738051", "karma": "40.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646738051", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220308/pablo-iglesias-yolanda-diaz-gobierno-podemos-posicion/655684445_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634508}, {"title": "Arte Religioso \u00bb Historia, Caracter\u00edsticas y Ejemplos", "content": "El arte sacro refleja la maravillosa uni\u00f3n entre religi\u00f3n y arte, la cual simboliza de forma magistral el hist\u00f3rico culto por lo divino promovido por todo tipo de creencias. Conoce todo lo referente al arte religioso y sus obras m\u00e1s notables.", "date": "1646738408", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646738408", "url": "https://www.cinconoticias.com/arte-religioso/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634509}, {"title": "Madrid propone eliminar los aislamientos de los asintom\u00e1ticos y las mascarillas en interiores", "content": "La Comunidad de Madrid propondr\u00e1 este mismo mi\u00e9rcoles al Ministerio de Sanidad y al resto de las Comunidades Aut\u00f3nomas la eliminaci\u00f3n de los aislamientos para aquellos casos que sean asintom\u00e1ticos, adem\u00e1s de la eliminaci\u00f3n del uso de la mascarilla en los espacios interiores, salvo en las residencias, los hospitales y el transporte p\u00fablico, mientras que la evoluci\u00f3n epidemiol\u00f3gica contin\u00fae con la tendencia favorable actual.", "date": "1646738597", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646738597", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/madrid-propone-eliminar-aislamientos-asintomaticos-mascarillas-interiores_20220308622731b9f5e39e0001f0115b.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634510}, {"title": "Ucrania: Una guerra subsidiaria", "content": "La OTAN arm\u00f3 a la oposici\u00f3n al presidente prorruso Yanuk\u00f3vich en 2014, y financi\u00f3 el golpe de Estado del Euromaid\u00e1n y escogi\u00f3 a miembros del nuevo Gobierno. Y ha seguido vendiendo equipos militares a los dos gobiernos ucranianos \u2013Petr\u00f3 Poroshenko y Volod\u00edmir Zelenski- ininterrumpidamente desde entonces.", "date": "1646738896", "karma": "114.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646738896", "url": "https://amp.elperiodico.com/es/opinion/20220307/ucrania-guerra-subsidiaria-13336520", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3634511}, {"title": "S\u00e1nchez cree que el rey em\u00e9rito debe \u201cuna explicaci\u00f3n\u201d tras el informe de la Fiscal\u00eda", "content": "Pedro S\u00e1nchez cree que el rey em\u00e9rito debe una explicaci\u00f3n a los espa\u00f1oles despu\u00e9s de que la Fiscal\u00eda haya dado por acreditado que se enriqueci\u00f3 durante su reinado y tambi\u00e9n posteriormente de espaldas a Hacienda, aunque ha archivado las investigaciones porque era inviolable, han prescrito los hechos o ha regularizado la situaci\u00f3n ante la Agencia Tributaria en estos meses. \u201cDebe dar una explicaci\u00f3n a los espa\u00f1oles\u201d, ha afirmado el presidente en una conversaci\u00f3n informal con los periodistas en el avi\u00f3n hacia Letonia, donde visitar\u00e1 el destacamen", "date": "1646738749", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646738749", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sanchez-cree-rey-emerito-debe-explicacion-informe-fiscalia_1_8811439.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3634512}, {"title": "Cuatro estaciones de tren espa\u00f1olas que homenajean a las mujeres", "content": "El movimiento feminista lleva a\u00f1os luchando para conseguir visibilizar a las mujeres que, del mismo modo que los hombres, tienen un lugar en la historia del pa\u00eds, en las luchas pol\u00edticas, sociales y de derechos humanos que se han llevado a cabo y en muchos de los triunfos que se han conseguido. Recientemente se ha anunciado el renombramiento de algunas de las estaciones de tren espa\u00f1olas con nombres de mujeres cuya labor fue importante para el pa\u00eds, y estas son las que existen a d\u00eda de hoy.", "date": "1646738906", "karma": "38.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646738906", "url": "https://viajes.nationalgeographic.com.es/a/cuatro-estaciones-tren-espanolas-que-homenajean-a-mujeres_17893?u", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634513}, {"title": "Irene Montero, sobre el 8-M dividido: &quot;Hay una agenda compartida de defensa de la mujer&quot;", "content": "Montero ha valorado el Plan de Igualdad de Oportunidades entre Mujeres y Hombres 2022-2025 que aprueba este martes el Gobierno y que est\u00e1 dotado con 20.000 millones de euros porque, ha dicho, marca la &quot;hoja de ruta pol\u00edtica&quot; del Ejecutivo y del conjunto de las administraciones para &quot;conquistar&quot; la igualdad real y acabar con la discriminaci\u00f3n y el machismo en todos los \u00e1mbitos de la sociedad", "date": "1646738967", "karma": "-44.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646738967", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-08/8m-dividido-movimiento-feminista-irene-montero-agenda-compartida-defensa-mujer_3387829/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634514}, {"title": "El antifeminismo, el santo y se\u00f1a de la ultraderecha", "content": "Anular las leyes y las pol\u00edticas contra la violencia de g\u00e9nero es una de las principales exigencias de Vox a la hora de plantear eventuales pactos de gobierno. La se\u00f1a de identidad m\u00e1s clara del antifeminismo de la formaci\u00f3n de extrema derecha, en un ciclo de auge electoral en Espa\u00f1a, y que niega por tanto que exista una desigualdad estructural entre hombres y mujeres. El antifeminismo convertido ya en un contramovimiento que se puso en alerta sobre todo tras el \u00e9xito masivo del 8-M del 2018.", "date": "1646739064", "karma": "61.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646739064", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220308/8107255/antifeminismo-santo-sena-ultraderecha.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634515}, {"title": "(V\u00cdDEO) Irene Montero: \u00abLas mujeres son las que m\u00e1s sufren en cualquier conflicto b\u00e9lico\u00bb", "content": "La ministra de Igualdad, Irene Montero, hizo ayer unas controvertidas declaraciones a La Sexta sobre la guerra de Ucrania. La titular de Igualdad asegur\u00f3 que el conflicto tendr\u00e1 \u00abgrav\u00edsimas consecuencias, no solamente para la poblaci\u00f3n ucraniana\u00bb. Hasta aqu\u00ed, todo bien, pero la ministra de Unidas Podemos a\u00f1adi\u00f3 a rengl\u00f3n seguido que estas consecuencias afectan \u00abparticularmente a los ni\u00f1os y ni\u00f1as y a las mujeres, que son las que m\u00e1s sufren en cualquier conflicto b\u00e9lico\u00bb.", "date": "1646739088", "karma": "-77.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646739088", "url": "https://www.elliberal.com/video-irene-montero-las-mujeres-son-las-que-mas-sufren-en-cualquier-conflicto-belico/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3634517}, {"title": "Coloca dos anuncios gigantes en la estaci\u00f3n de Oxford Street para encontrar a la mujer de su vida", "content": "Un londinense con muy mala suerte en el amor ha tomado cartas en el asunto para encontrar a una mujer que quiera hacerle un hueco en su coraz\u00f3n. Jeevan Bhachu, de 31 a\u00f1os, ha decidido dejar a un lado tinder y otras aplicaciones para encontrar pareja y, ni corto ni perezoso, ha colocado dos anuncios en la estaci\u00f3n de Oxford Circus. El anuncio dice: \u00abEl mejor indio que puedes llevar a casa\u00bb. Los dos enormes anuncios colocados en la estaci\u00f3n de Oxford Street han estado a la vista de todos los pasajeros del metro durante dos semanas.", "date": "1646739192", "karma": "-99.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646739192", "url": "https://www.eliberico.com/coloca-anuncios-gigantes-estacion-oxford-street-encontrar-mujer-de-su-vida/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634518}, {"title": "La extrema derecha europea quiere ahora borrar sus v\u00ednculos con Putin", "content": "El l\u00edder ultraderechista Matteo Salvini se present\u00f3 en el 2015 en el Parlamento Europeo con una camiseta con la imagen de Vlad\u00edmir Putin para escuchar una intervenci\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica italiana, Sergio Mattarella. La hab\u00eda comprado en Mosc\u00fa, y se la pon\u00eda en respuesta a los \u201ceurocretinos\u201d. \u201cCambio dos Mattarella por medio Putin\u201d, dec\u00eda entonces el l\u00edder de la Liga, partido investigado por una supuesta financiaci\u00f3n rusa. \u201cLe quiero como primer ministro de Italia\u201d, asegur\u00f3 en otra ocasi\u00f3n.", "date": "1646739444", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646739444", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220308/8107294/extrema-derecha-europea-quiere-borrar-vinculos-putin.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3634519}, {"title": "El PSOE no apoya la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n de Unidas Podemos, ERC y EH-Bildu sobre los abusos en la Iglesia", "content": "El PSOE se ha abstenido y no ha apoyado este martes en la Junta de Portavoces del Congreso la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n que propon\u00edan Unidas Podemos, ERC y Bildu sobre abusos en la iglesia, as\u00ed que no se debatir\u00e1 en el pleno su creaci\u00f3n. Su abstenci\u00f3n se ha sumado a otra de Ciudadanos, mientras que el PP, Vox y el PNV han votado en contra. A\u00fan as\u00ed, los socialistas esperan que estos grupos se sumen a la proposici\u00f3n no de ley que registr\u00f3 el PSOE con el PNV para que el Defensor del Pueblo investigue estos abusos.", "date": "1646739738", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646739738", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220308/abusos-iglesia/2304780.shtml", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3634521}, {"title": "La UE, lejos de la unanimidad sobre la adhesi\u00f3n 'expr\u00e9s' de Ucrania", "content": "Los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea encargaron formalmente este lunes a la Comisi\u00f3n Europea estudiar la adhesi\u00f3n al bloque de Ucrania, aunque sin unanimidad sobre la idea de tramitar la petici\u00f3n por la v\u00eda r\u00e1pida que reclama Kiev.", "date": "1646739721", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646739721", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ue-lejos-unanimidad-adhesion-expres-ucrania-20220308120450.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634522}, {"title": "Talk To Him: Las 10 muertes de m\u00fasicos m\u00e1s impactantes", "content": "Un viaje apasionado por cada uno de ellos, reivindicando de paso algunas de sus canciones menos conocidas, pero tremendamente inmensas. Celebremos una vez m\u00e1s los motivos por los que seguir adelante esperanzados, curiosos y listos para lo que el destino pueda depararnos. Os esperamos all\u00ed arriba, ya sab\u00e9is, en esta vuestra azotea sonora.", "date": "1646739839", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646739839", "url": "https://muzikalia.com/talk-to-him-las-10-muertes-musicos-mas-impactantes/amp/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634523}, {"title": "Por qu\u00e9 la 'Z' se ha convertido en un s\u00edmbolo de apoyo a Rusia por la guerra de Ucrania", "content": "Los s\u00edmbolos son una parte importante en las guerras. As\u00ed como la bandera de Ucrania y sus colores han copado gran parte de los escenarios de Occidente, la letra 'Z' es el s\u00edmbolo de apoyo a Rusia en la guerra de Ucrania.", "date": "1646739782", "karma": "-120.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646739782", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-por-que-z-convertido-simbolo-apoyo-rusia-por-guerra-ucrania-nsv-202203081218_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634524}, {"title": "La Audiencia Nacional reabre la causa contra Caixabank y Repsol en el caso Villarejo", "content": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional ha vuelto a revocar un auto del juez Manuel Garc\u00eda-Castell\u00f3n. Hace un mes lo hizo con el auto que dejaba fuera de las actuaciones al presidente de Repsol, Antoni Brufau, y al expresidente de Caixabank Isidre Fain\u00e9, y ahora le ha llegado el turno a aquel en el que propon\u00eda juzgar solo a varios de sus exdirectivos por el encargo que realizaron al excomisario Jos\u00e9 Manuel Villarejo.", "date": "1646739927", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646739927", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220308/audiencia-nacional-reabre-causa-caixabank-repsol-villarejo-13339701", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634525}, {"title": "\u201cReign In Blood\u201d, la brutalidad hecha \u00e1lbum by Slayer", "content": "La obra maestra de Slayer signific\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en lo que se refiere al mundo del metal extremo y en concreto al g\u00e9nero del thrash metal. Un \u00e1lbum para la posteridad. El mejor disco de thrash metal de la historia. Uno de los mejores de metal de todos los tiempos; en definitiva, m\u00e1s grande que la vida, aunque en este caso ser\u00eda mejor decir la muerte.", "date": "1646746502", "karma": "1095.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740136", "url": "https://www.mautorland.com/noticias-distorsionadas/reign-in-blood-la-brutalidad-hecha-album-by-slayer/", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3634526}, {"title": "La guerra de Rusia contra Ucrania: lo que no se cuenta", "content": "Estoy siguiendo las noticias con mucha pena, e inter\u00e9s, pues llevo m\u00e1s de 25 a\u00f1os viajando a esa zona de Centroeuropa en la que he vivido. Francamente, casi toda la informaci\u00f3n que veo me parece sesgada. No es una cuesti\u00f3n de que las informaciones sean falsas, o parciales, que, por supuesto, tambi\u00e9n las hay, de los dos lados. Simplemente, percibo que en muchos casos son testimonios, que no dudo sean ciertos, pero que son puntuales, de personas sobre el terreno, que no nos dejan ver, y tener, una visi\u00f3n global de lo que est\u00e1 sucediendo.", "date": "1646740017", "karma": "33.00", "negatives": "38", "sent_date": "1646740017", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3481715/guerra-rusia-contra-ucrania-no-cuenta", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "queued", "id": 3634527}, {"title": "Shell anunci\u00f3 que dejar\u00e1 de comprar petr\u00f3leo y gas natural ruso", "content": "El gigante energ\u00e9tico Shell deja de comprar petr\u00f3leo y gas natural ruso, adem\u00e1s de cerrar sus estaciones de servicio y otras operaciones en el pa\u00eds, en medio de presiones internacionales para que las compa\u00f1\u00edas corten sus lazos con Mosc\u00fa debido a la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646740100", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646740100", "url": "https://www.clarin.com/mundo/guerra-rusia-ucrania-shell-anuncio-dejara-comprar-petroleo-gas-natural-ruso_0_7bFEYMtHaa.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634528}, {"title": "El Gobierno reforma el bono social para librar a los vulnerables del precio del \u2018pool\u2019", "content": "Por el momento, seg\u00fan fuentes pol\u00edticas, el Ejecutivo quiere que la rebaja del precio de la luz para quienes tienen bono social, sin opci\u00f3n a otra tarifa que no sea el PVPC, sea efectiva. Para ello estudia distintas opciones, como crear una tarifa social a un precio muy inferior al del mercado (quiz\u00e1s unos 50 euros/MWh), fijando, como hasta ahora, unos l\u00edmites de consumo. Ello podr\u00eda conllevar un cambio legal importante del bono.", "date": "1646740266", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740266", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/07/companias/1646680112_004540.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634530}, {"title": "Presidente chino pide &quot;una gran mesura&quot; en Ucrania en conversaci\u00f3n con Macron y Scholz (TV)", "content": "El presidente chino, Xi Jinping, pidi\u00f3 el martes &quot;una gran mesura&quot; en el conflicto ucraniano y afirm\u00f3 su &quot;profunda preocupaci\u00f3n&quot; durante una llamada con los dirigentes franc\u00e9s, Emmanuel Macron, y alem\u00e1n, Olaf Scholz, inform\u00f3 la televisi\u00f3n china. China, que tiene buenas relaciones con Mosc\u00fa, ha declinado hasta la fecha hablar de la invasi\u00f3n de Ucrania y se ha limitado a &quot;lamentar&quot; el conflicto en ese pa\u00eds, aunque asegura que &quot;entiende&quot; las preocupaciones de Rusia en cuestiones de seguridad.", "date": "1646740338", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740338", "url": "https://www.nacion.com/cables/presidente-chino-pide-una-gran-mesura-en-ucrania/OR6JFZX35NDPVOSO34TRIZGXFI/story/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634531}, {"title": "", "content": "", "date": "1646740244", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740244", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634532}, {"title": "Por qu\u00e9 la obesidad es un im\u00e1n para otras enfermedades", "content": "Sin entrar en el debate de si la obesidad debe o no considerarse una enfermedad, y siendo conscientes de que sus causas pueden ser m\u00faltiples, nos enfrentamos a un verdadero problema de salud p\u00fablica que aumenta tanto la morbilidad (enfermar) como la mortalidad (morir debido a ello). Independientemente de lo que nos lleve a pasarnos del peso que se considera dentro de lo normal, esos kilos de m\u00e1s nos afectan de un modo u otro. Existen pruebas irrefutables de que la obesidad es un importante factor de riesgo para padecer otras enfermedades...", "date": "1646740334", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740334", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/07/por-que-la-obesidad-es-un-iman-para-otras-enfermedades/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634533}, {"title": "Un rayo parte la c\u00fapula de la iglesia de Reboreda en Redondela", "content": "La ca\u00edda de un rayo en la madrugada de este martes ha provocado la ca\u00edda de la c\u00fapula y la balaustrada de la iglesia parroquial de Reboreda, pero no se han registrado heridos. Seg\u00fan ha informado el 112 Galicia, los hechos sucedieron sobre las 7.00 horas de este martes y vecinos de la zona se alarmaron al escuchar como un estruendo y vieron caer los restos.", "date": "1646740606", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740606", "url": "https://www.atlantico.net/articulo/redondela/rayo-provoca-caida-cupula-balaustrada-iglesia-reboreda-redondela/20220308102412898356.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634534}, {"title": "S\u00e1nchez exige de nuevo explicaciones al rey em\u00e9rito por todas las informaciones &quot;decepcionantes&quot;", "content": "El jefe del Ejecutivo ha confirmado que en la tarde del lunes fue informado por la Casa Real de que se iba a hacer p\u00fablica esa carta y del sentido de la misma, aunque no de su contenido exacto.", "date": "1646740759", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646740759", "url": "https://www.publico.es/politica/sanchez-exige-nuevo-explicaciones-rey-emerito-informaciones-decepcionantes.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634535}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez dice que Juan Carlos I &quot;tiene que aclarar todas las conductas que describe la Fiscal\u00eda&quot;", "content": "El presidente del Gobierno ha analizado la actualidad durante su vuelo a Riga en una charla con periodistas. Reta a Feij\u00f3o a desvelar &quot;si pactar\u00e1 con Vox&quot;.", "date": "1646740804", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740804", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220308/pedro-sanchez-juan-carlos-conductas-describe-fiscalia/655684583_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634536}, {"title": "", "content": "", "date": "1646740798", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646740798", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634537}, {"title": "Qui\u00e9nes son las milicianas ucranianas detr\u00e1s de las barricadas", "content": "\u201cNo quiero disparar a nadie, no quiero matar a nadie, pero estoy preparada para hacerlo si llega el momento\u201d, dice una de las mujeres que tiene colgando un AK-47", "date": "1646740890", "karma": "48.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646740890", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lblglS0kHCg", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634538}, {"title": "La industria armament\u00edstica de EE.UU. dispara en cerca de 75.000 millones su valor en Bolsa", "content": "Entre todas ellas destaca una en especial, el gigante Lockheed Martin con un alza vertical superior al 30% en lo que va de a\u00f1o.", "date": "1646741122", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646741122", "url": "https://www.inversion.es/2022/03/08/industria-armamentistica-eeuu-dispara-75000-millones-valor-bolsa/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3634540}, {"title": "", "content": "", "date": "1646741068", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646741068", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634541}, {"title": "[HEMEROTECA] Las mujeres son quienes m\u00e1s sufren las consecuencias de una guerra", "content": "Un informe de Naciones Unidas sobre el estado de la poblaci\u00f3n mundial muestra c\u00f3mo las mujeres, que raramente llevan las armas en el campo de batalla, son las que sufren sus peores consecuencias en los conflictos armados. La presentaci\u00f3n de este informe coincide con el 10\u00ba aniversario de la Resoluci\u00f3n 1325 de Naciones Unidas. En este marco, el Fondo de Poblaci\u00f3n de Naciones Unidas (UNFPA) y el Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperaci\u00f3n acaban de firmar un acuerdo de asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica.", "date": "1646741181", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646741181", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Las-mujeres-son-quienes-mas-sufren-las-consecuencias-de-una-guerra", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634543}, {"title": "", "content": "", "date": "1646741146", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646741146", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634544}, {"title": "Fue a dar de baja la caja de seguridad y termin\u00f3 encerrado en el banco", "content": "El protagonista de la historia es Esteban Cervi (36) y su claustrof\u00f3bica experiencia ocurrida en el Banco Santander, en plena Ciudad de Buenos Aires, Argentina. Es que, luego de ingresar para buscar un reloj que pertenec\u00eda a su padre que falleci\u00f3 en 2013, se encontr\u00f3 atrapado entre las rejas y sin un m\u00e9todo para volver a llamar al empleado que le hab\u00eda facilitado el ingreso", "date": "1646741482", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646741482", "url": "https://www.clarin.com/sociedad/dar-baja-caja-seguridad-termino-encerrado-banco_0_QyNzMPJriB.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634545}, {"title": "El Supremo avala que Twitter suspendiera la cuenta de Vox por un mensaje racista", "content": "Los jueces rechazan un recurso del partido ultraderechista contra la decisi\u00f3n de la Junta Electoral de avalar la suspensi\u00f3n de su cuenta durante ocho d\u00edas poco antes de las elecciones catalanas de 2021 por un tuit racista sobre la poblaci\u00f3n magreb\u00ed", "date": "1646765103", "karma": "2679.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646741485", "url": "https://www.eldiario.es/politica/supremo-avala-twitter-suspendiera-cuenta-vox-mensaje-racista_1_8811396.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3634546}, {"title": "Manyverse: Una red social fuera de la red", "content": "Una red social sin lo perjudicial e independiente de internet, construida sobre el protocolo p2p SSB. Software Libre y Open Source, y disponible para escritorio y dispositivos m\u00f3viles. Relacionada: https://www.meneame.net/story/borrell-anuncia-mecanismo-sancionar-actores-nocivos-desinforman", "date": "1646741952", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646741952", "url": "https://www.manyver.se/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634547}, {"title": "Know some basic info about DEXA Scan", "content": "<p><a href=\"https://www.jantaxray.in/dexa-bmd.html\">DEXA scan</a> stands for dual-energy X-Ray absorptiometry, It means measuring bone mineral density using two x-ray beams with levels of energy. Janta X-Ray Clinic is the well-established diagnostic center for Dexa scan near me Delhi NCR. It has precious 40+ years of experience providing diagnostic services.</p><p>&nbsp;</p><p><strong>how does DEXA Scan work?</strong></p><p>&nbsp;</p><p>DEXA examines measuring the mineral substance in specific bones, like the hip, spine, or potentially wrist. It works thusly:</p><p>You will be approached to lie on an exceptional DEXA x-beam table. The technologist will help position you accurately and utilize situating gadgets, for example, froth squares to assist with standing firm on the ideal situation.As the arm of the DEXA machine ignores the body, IT utilizes two unique x-beam radiates. The pillars utilize next to no radiation to keep the test more secure and assist with recognizing bone from different tissues.The scanner interprets the bone thickness estimation information into pictures and charts. Bone is generally handily found in white, while the fat and muscle tissue resemble shadows behind the scenes on the technologist's PC screen.These outcomes are then looked into and deciphered by a radiologist or other doctor prepared in DEXA understandingYour medical services supplier is sent a duplicate of the composed report to examine with you and consider what therapy is generally suitable.</p>", "date": "1646741593", "karma": "-15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646741593", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634548}, {"title": "Irak cierra dos campos petroleros, reduciendo a\u00fan m\u00e1s la producci\u00f3n para la OPEP", "content": "La producci\u00f3n de petr\u00f3leo iraqu\u00ed se suspendi\u00f3 en el sur del pa\u00eds; los campos ten\u00edan capacidad combinada de 480.000 barriles por d\u00eda", "date": "1646741636", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646741636", "url": "https://www.larepublica.co/globoeconomia/irak-cierra-dos-campos-petroleros-reduciendo-aun-mas-la-produccion-para-la-opep-3312093?fbclid=IwAR2GW79wZNQXQR0wSXoTWSzOvPfWeDbQ42TlluW2bvhxv9qP6XdsqUoM5b4", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634549}, {"title": "El viaje de Mosc\u00fa hacia la guerra de Ucrania: de la construcci\u00f3n del mundo ruso al fracaso del poder blando", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de la Rusia de Vladimir Putin ha sorprendido a muchos. Sin embargo, las ansias expansionistas de Mosc\u00fa han sido p\u00fablicas desde hace ya m\u00e1s de dos d\u00e9cadas, y el camino que ha realizado el Kremlin desde que cay\u00f3 el gigante sovi\u00e9tico, tambi\u00e9n. En este art\u00edculo intentaremos explicar cu\u00e1l ha sido la ruta ideol\u00f3gica de la Federaci\u00f3n de Rusia desde la ca\u00edda de la URSS para llegar hasta la invasi\u00f3n de su vecino eslavo. Cu\u00e1les fueron sus anhelos y en qu\u00e9 ha quedado todo.", "date": "1646741746", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646741746", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3480316/viaje-moscu-hacia-guerra-ucrania-construccion-mundo-ruso-fracaso-poder-blando", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634551}, {"title": "Se despejan los obst\u00e1culos para que D\u00edaz Ayuso presida el PP madrile\u00f1o", "content": "Los obst\u00e1culos para que la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, presida el PP madrile\u00f1o se van despejando, toda vez que cuenta con el apoyo del que ser\u00e1 el nuevo l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. El choque entre la presidenta madrile\u00f1a y la direcci\u00f3n nacional del PP por el control del partido en Madrid es el germen de un enfrentamiento que meses despu\u00e9s estall\u00f3 en una crisis sin precedentes, con acusaciones cruzadas de espionaje y corrupci\u00f3n, y que ha tenido como desenlace el relevo de Pablo Casado al frente del PP.", "date": "1646741835", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646741835", "url": "https://www.eldiario.es/politica/despejan-obstaculos-diaz-ayuso-presida-pp-madrileno_1_8811450.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634552}, {"title": "El Senado de Florida aprueba medida que desincentiva uso de paneles solares", "content": "El Senado de Florida aprob\u00f3 este lunes un proyecto de ley que, de aprobarse, pondr\u00eda fin a los incentivos al autoconsumo el\u00e9ctrico a trav\u00e9s de paneles solares en los tejados del llamado &quot;Estado del Sol&quot;. El proyecto de ley acabar\u00eda el 1 de enero de 2023 con la llamada medici\u00f3n neta, un programa que obliga a las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas a comprar a tarifa minorista la energ\u00eda excedente generada por los propietarios de paneles solares y agregarla a su red.", "date": "1646742027", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646742027", "url": "https://www.efe.com/efe/usa/sociedad/el-senado-de-florida-aprueba-medida-que-desincentiva-uso-paneles-solares/50000101-4755420", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634553}, {"title": "Ya es hora de terminar con 'Londongrado'", "content": "Una de las cr\u00edticas contra la Uni\u00f3n Europea es que, a menudo, su toma de decisiones es lenta. Por esa raz\u00f3n ha sorprendido gratamente, especialmente en el Reino Unido, la coordinaci\u00f3n de las sanciones de los 27 socios contra el gobierno de Vladimir Putin. Uno de los argumentos utilizados a favor del Brexit fue que, desvinculada de la Uni\u00f3n, las autoridades brit\u00e1nicas podr\u00edan actuar m\u00e1s r\u00e1pidamente. Los sancionados han recordado a los brit\u00e1nicos la afluencia reciente de dinero ruso en el pa\u00eds en todos los \u00e1mbitos, parte de cual viene de\u2026", "date": "1646742374", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646742374", "url": "https://www.20minutos.es/opinion/tiempo-de-terminar-con-londongrad-20220308-4966976/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634554}, {"title": "", "content": "", "date": "1646742344", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646742344", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634555}, {"title": "", "content": "", "date": "1646742419", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646742419", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634556}, {"title": "", "content": "", "date": "1646742475", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646742475", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634557}, {"title": "Los investigadores dicen que los antiguos jarrones griegos estaban decorados con yeso", "content": "Los investigadores dicen que los jarrones griegos antiguos que datan del 450 al 440 a. C. utilizados en los ritos funerarios de la \u00e9lite probablemente usaban yeso en su distintivo fondo blanco. La mayor\u00eda de las cr\u00e1teras creadas en la antigua Grecia ten\u00edan fondos rojos, aunque muchas tambi\u00e9n ten\u00edan fondos negros dram\u00e1ticos, en los que se dibujaban y pintaban figuras representadas en blanco y rojo. Incre\u00edblemente, poco se sab\u00eda sobre la composici\u00f3n del engobe blanco utilizado en las vasijas de fondo blanco, sin embargo, que formaban parte de lo", "date": "1646742592", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646742592", "url": "https://es.greekreporter.com/2022/02/16/investigadores-dicen-antiguos-jarrones-griegos-estaban-decorados-yeso/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634558}, {"title": "Jap\u00f3n dice que las islas Kuriles son &quot;primordialmente japonesas&quot;, y que la ocupaci\u00f3n de Rusia es contra el orden internacional [eng]", "content": "A ra\u00edz de la escalada de las tensiones globales causadas por la guerra entre Rusia y Ucrania, el ministro de Relaciones Exteriores de Jap\u00f3n, Yoshimasa Hayashi, se refiri\u00f3 el martes 8 de marzo a las Islas Kuriles como parte integral del pa\u00eds y no de Rusia. Durante un debate en la Dieta Nacional (Parlamento), calific\u00f3 a la regi\u00f3n como los territorios originales de Jap\u00f3n. Afirmando que la postura de Jap\u00f3n sobre el territorio en disputa de larga data permanece sin cambios, el Ministro dijo que las islas son &quot;principalmente japonesas&quot;.", "date": "1646766302", "karma": "1927.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646742546", "url": "https://www.republicworld.com/world-news/rest-of-the-world-news/japan-says-kuril-islands-primordially-japanese-russias-occupation-against-intl-order-articleshow.html", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3634559}, {"title": "wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwww", "content": "wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwwww wwwwwwwwwwwwww", "date": "1646742814", "karma": "-35.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646742814", "url": "https://twitter.com/ImReadinHere/status/1500782351831662592?t=6GkVxSVS88_zEpiMtVJfFw&s=09", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3634560}, {"title": "La RAG aprueba la adaptaci\u00f3n en gallego de los nombres de las ciudades de Ucrania", "content": "El Seminario de Onom\u00e1stica de la Real Academia Galega (RAG) ha aprobado, en su \u00faltima reuni\u00f3n, las adaptaciones al gallego de varios top\u00f3nimos de Ucrania, la capital y otras ciudades.Como criterio general, el Seminario ha seguido las recomendaciones del grupo de expertos en nombres geogr\u00e1ficos de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU), basadas en el respeto a las formas de cada top\u00f3nimo en su idioma original.", "date": "1646742952", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646742952", "url": "https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/actualidad/la-rag-aprueba-la-adaptacion-en-gallego-de-los-nombres-de-las-ciudades-de-ucrania", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634561}, {"title": "", "content": "", "date": "1646743019", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646743019", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634563}, {"title": "Ataque de un blindado ruso a un veh\u00edculo civil", "content": "Makariv, regi\u00f3n de Kiev . Otro crimen de guerra del ej\u00e9rcito ruso. Bombardeo de un coche civil con ametralladoras. En el cuadro tambi\u00e9n se vieron un cami\u00f3n Ural ruso, un BTR-82A y un cami\u00f3n cisterna.", "date": "1646743170", "karma": "60.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646743170", "url": "https://twitter.com/ArmedForcesUkr/status/1501162662369103872", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634564}, {"title": "", "content": "", "date": "1646743203", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646743203", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634565}, {"title": "Want to build a Gojek Clone App?", "content": "<p><a href=\"https://www.applikeuber.com/gojek-clone/\"><strong>Gojek Clone</strong></a> is a multi-service app including ride-hailing, delivery, and handyman service. The Gojek Apps have now become trendy among new startups. This white-labeled app can generate a lot of revenue from your business by giving your services to customers. Get a Gojek Clone script and expand your multi-service business with advanced customized features and functions. Begin your online multi-service business within a few days.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646743227", "karma": "-31.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646743227", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634567}, {"title": "La Telemadrid de Ayuso, segunda cadena auton\u00f3mica con peor \u00edndice de audiencia tras caer a m\u00ednimos hist\u00f3ricos", "content": "El &quot;asalto&quot; a Telemadrid dirigido por Isabel D\u00edaz Ayuso se traduce en cifras alarmantes. El Gobierno auton\u00f3mico ha arrastrado a la cadena hasta unos pobres datos de audiencia que ensombrecen a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del administrador provisional del ente, Jos\u00e9 Antonio S\u00e1nchez, colocado a dedo por la presidenta madrile\u00f1a.La cadena auton\u00f3mica cerr\u00f3 el mes de febrero con un 4% de audiencia, lo que le sit\u00faa en el pen\u00faltimo lugar del ranking de toda Espa\u00f1a. Telemadrid pierde as\u00ed un 24% de su audiencia respecto a febrero de 2021", "date": "1646743394", "karma": "116.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646743394", "url": "https://www.publico.es/politica/telemadrid-ayuso-segunda-cadena-autonomica-peor-indice-audiencia-caer-minimos-historicos.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634568}, {"title": "Esp\u00edas de EE.UU. ven panorama global sombr\u00edo, Rusia y China como enemigos principales", "content": "China est\u00e1 desarrollando uno de los mayores armamentos nucleares de la historia, mientras que Rusia aprovechar\u00e1 cualquier oportunidad para socavar a Estados Unidos y sus aliados, seg\u00fan la evaluaci\u00f3n anual de amenazas de la Oficina del Director de Inteligencia Nacional. En un documento descarnado y desclasificado de 31 p\u00e1ginas, el informe publicado a \u00faltima hora del lunes por el Comit\u00e9 de Inteligencia de la C\u00e1mara de Representantes afirma que Ir\u00e1n seguir\u00e1 amenazando los intereses estadounidenses mientras trata de erosionar la influencia de EEUU", "date": "1646743491", "karma": "26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646743491", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/08/espias-de-eeuu-ven-panorama-global-sombrio-rusia-y-china-como-enemigos-principales/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634570}, {"title": "China estudia salir al rescate de Gazprom y otros gigantes rusos con sus empresas estatales", "content": "China plantea una estrategia dispar a los principales pa\u00edses del mundo y analiza prestar su ayuda financiera a Rusia tras la guerra en Ucrania. As\u00ed, la principal potencia econ\u00f3mica de Asia estudia salir al rescate de Gazprom y otros gigantes rusos y est\u00e1 considerando comprar o aumentar sus participaciones en ciertas empresas estrat\u00e9gicas de energ\u00eda y materias primas. Entre las que estar\u00edan el gigante Gazprom y el productor de aluminio United Co. Rusal. Adem\u00e1s, China analiza cualquier oportunidad de inversi\u00f3n en empresas o activos rusos.", "date": "1646760603", "karma": "1634.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646743721", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/mercados/2022-03-08/china-rescate-rusia-empresas-estado-gazprom-energia-gas-petroleo_3387930/", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3634572}, {"title": "Libro blanco sobre la reforma tributaria 2022", "content": "Texto \u00edntegro del Libro blanco sobre la reforma tributaria 2022, realizado por el comit\u00e9 de expertos de Hacienda.", "date": "1646743876", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646743876", "url": "https://www.ief.es/docs/investigacion/comiteexpertos/LibroBlancoReformaTributaria_2022.pdf", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634573}, {"title": "Una nota sobre la OTAN, esa filantr\u00f3pica organizaci\u00f3n", "content": "La OTAN no es una organizaci\u00f3n militar al servicio de la expansi\u00f3n de la democracia, la prosperidad, el derecho y las libertades. Es, antes bien, una instancia principal en la defensa de los intereses del mundo occidental y de sus capitales. Como tal, ha asumido \u2013en virtud de sus propias estructuras o con el concurso de agentes interpuestos- activas intervenciones militares, a menudo disfrazadas de humanitarias, ha procedido a apuntalar la posici\u00f3n de aliados como Israel, ha movido sus peones...", "date": "1646743828", "karma": "80.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646743828", "url": "https://www.carlostaibo.com/articulos/texto/index.php?id=707", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634575}, {"title": "Yanukovych llama a Zelensky a llegar a un acuerdo de paz con Rusia", "content": "El expresidente ucraniano Viktor Yanukovych, que perdi\u00f3 el poder en 2014 con la revoluci\u00f3n prooccidental de Maidan, pidi\u00f3 este martes al actual jefe de Estado ucraniano, Volodymyr Zelensky, que alcance a toda costa un &quot;acuerdo de paz&quot; con Mosc\u00fa. Seg\u00fan el exl\u00edder, que se exili\u00f3 en Rusia, esa es la \u00fanica forma de detener el derramamiento de sangre en Ucrania. El lunes, el diario ucraniano Pravda inform\u00f3 que Yanukovych se encontraba en Minsk, la capital de Bielorrusia, y que con la ayuda del Kremlin podr\u00eda regresar a Ucrania para dirigir el pa\u00eds.", "date": "1646744337", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646744337", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220308/8108032/expresidente-yanukovich-zelenski-acuerdo-de-paz-rusia-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634576}, {"title": "Naiperas, la historia de las mujeres que fabricaban las barajas", "content": "Puede que muchas personas hayan tenido su trabajo entre las manos sin saberlo: las barajas Fournier han sido muy populares durante muchas d\u00e9cadas. Las cl\u00e1sicas, que se encontraban en muchos lugares, y detr\u00e1s de las cuales estaba el trabajo de muchas mujeres, las obreras especializadas conocidas como naiperas. La historia de la f\u00e1brica Fournier se remonta m\u00e1s all\u00e1 de 150 a\u00f1os. Heraclio Fournier empez\u00f3 con su empresa de impresi\u00f3n en Vitoria, primero contando con la ayuda de su mujer y luego contratando a mujeres en su imprenta (...)", "date": "1646744133", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646744133", "url": "https://www.yorokobu.es/naiperas-las-obreras-que-estaban-detras-de-las-cartas-de-la-baraja/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634577}, {"title": "CCOO y UGT c\u00f3mplices en la p\u00e9rdida de poder adquisitivo. Cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n salarial y AENC", "content": "<ul><li>En 2012, CCOO y UGT pactaron con la patronal en el II AENC (Acuerdo por el Empleo y la Negociaci&oacute;n Colectiva) buena parte de las medidas m&aacute;s nocivas que posteriormente se incluir&iacute;an en la reforma laboral de Rajoy.</li><li>Desde entonces, en el periodo 2012-2020 la revisi&oacute;n salarial ha estado desligada de la inflaci&oacute;n mediante pactos entre UGT-CCOO y la patronal en los AENC y posteriormente trasladados a los convenios colectivos.</li><li>Para 2022, donde el BdE prev&eacute; una inflaci&oacute;n superior, los sindicatos siguen proponiendo alzas salariales desligadas del IPC, y por debajo de &eacute;ste.</li><li>La inflaci&oacute;n es una forma de redistribuir la riqueza hacia los empresarios.</li></ul><p>Por una cuesti&oacute;n de l&oacute;gica aplastante, las subidas del coste de la vida deber&iacute;an repercutir autom&aacute;ticamente en subidas salariales, de lo contrario los contratos de trabajo firmados estar&iacute;an dando una contraprestaci&oacute;n econ&oacute;mica cada vez menor para un mismo trabajo realizado.&nbsp;</p><p>Para compensar estas p&eacute;rdidas de poder adquisitivo se han venido incluyendo cl&aacute;usulas de garant&iacute;as salariales en los convenios colectivos. La l&oacute;gica imperante, sin embargo, es justo la contraria. En un r&eacute;gimen capitalista como el actual, donde el Estado, sus gobiernos, leyes e instituciones est&aacute;n para beneficiar a la clase econ&oacute;mica m&aacute;s adinerada, la l&oacute;gica es que los trabajadores se empobrezcan cada vez m&aacute;s y, para ello, se procura eliminar esas cl&aacute;usulas de los convenios. As&iacute;, <strong>la inflaci&oacute;n se convierte en una forma de redistribuir la riqueza de los trabajadores hacia los empresarios</strong>. De manera que si no queremos ver reducidos los salarios, el Estado y sus leyes nos obligan a organizarnos en torno a un sindicato que movilice, luchar, hacer huelgas restringiendo nuestros ingresos vitales, y todo ello mientras se esquiva la represi&oacute;n del propio Estado, as&iacute; como las traiciones de los sindicatos regados con dinero p&uacute;blico (v&eacute;ase la reciente huelga del metal en C&aacute;diz). Todo ello para que se actualizen los sueldos conforme al coste de la vida, algo que como decimos no tendr&iacute;a porque estar en cuesti&oacute;n cada a&ntilde;o.</p><p>De esta forma, la legislaci&oacute;n laboral espa&ntilde;ola tiene relegadas las actualizaciones salariales al resultado de la negociaci&oacute;n colectiva, es decir, est&aacute;n en manos de unos sindicatos corruptos financiados generosamente por las arcas p&uacute;blicas.</p><h3>Situaci&oacute;n general</h3><p>Seg&uacute;n public&oacute; el diario El Pa&iacute;s el pasado d&iacute;a 17, actualmente, <a href=\"https://elpais.com/economia/2022-01-17/solo-12-millones-de-trabajadores-tienen-clausula-de-garantia-salarial.html\">solo 1,2 millones de trabajadores tienen cl&aacute;usula de garant&iacute;a salarial</a>, es decir s&oacute;lo un 15,65%, frente al 70% de los trabajadores que estaban cubiertos por esta cl&aacute;usula antes de 2008.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>El art&iacute;culo se ilustra con una gr&aacute;fica donde se observa la evoluci&oacute;n decreciente de esta cl&aacute;usula en los &uacute;ltimos a&ntilde;os. Se ha dado la vuelta totalmente a la tortilla en favor de la patronal.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\">&nbsp;</p><p>En el mismo art&iacute;culo aparece la excusa esgrimida por esos sindicatos para esta traici&oacute;n. Su argumento:</p><p><em>&ldquo;Influyen siempre las crisis, pero la reforma del Gobierno de Mariano Rajoy dio a las empresas toda la fuerza en la negociaci&oacute;n&rdquo;</em></p><p>El propio gr&aacute;fico desmiente estas palabras, pues se ve c&oacute;mo desde 2008 viene reduci&eacute;ndose las garant&iacute;as salariales. Pero tanto la crisis de 2008 como la reforma laboral de 2012, fueron la excusa para ir eliminando esas cl&aacute;usulas de los convenios colectivos, pues justo en un per&iacute;odo donde la inflaci&oacute;n ha sido baja e incluso negativa, no ten&iacute;a ning&uacute;n sentido eliminar esas cl&aacute;usulas de revisi&oacute;n salarial. Sin embargo, ahora cuando la inflaci&oacute;n se ha desbocado los trabajadores estamos padeciendo las consecuencias de aquella traici&oacute;n en diferido.</p><h3>Los AENC</h3><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Porque a esta situaci&oacute;n a la que nos han llevado con respecto a las cl&aacute;usulas de revisi&oacute;n salarial no est&aacute; motivada por una cuesti&oacute;n de p&eacute;rdida de fuerza de los trabajadores derivada de una reforma laboral, sino que m&aacute;s bien es al contrario. Tal situaci&oacute;n corresponde a una planificaci&oacute;n acordada previamente por la patronal y los sindicatos CCOO y UGT, a trav&eacute;s de la firma consciente, voluntaria, premeditada y reiterada de los llamados<strong> Acuerdos para el Empleo y la Negociaci&oacute;n Colectiva </strong>(AENC). Unos acuerdos que se instauraron entre patronal y sindicatos mayoritarios como marco de referencia de medidas a llevar a la negociaci&oacute;n de todos los convenios sectoriales, y que se anticiparon a la reforma laboral en sus medidas m&aacute;s nocivas. Es decir, los sindicatos llevan a&ntilde;os enga&ntilde;ando a los trabajadores y escurriendo <strong>su responsabilidad en la precariedad vigente, achac&aacute;ndola a una reforma que ya hab&iacute;an aceptado con antelaci&oacute;n</strong>, traicionando a los trabajadores, que nos han reiterado estar combatiendo todo este tiempo y que finalmente han aceptado con su firma en la nueva reforma laboral, retocada con medidas cosm&eacute;ticas.</p><p>As&iacute;, <strong>en enero de 2012 se firm&oacute; el II AENC</strong>, para el periodo 2012-2014, y como pusimos de relieve <a href=\"http://ayesa.cscsevilla.org/2013/04/sobre-el-ii-aenc-y-la-representatividad.html\">en el an&aacute;lisis que surgi&oacute; del trabajo de un grupo de sindicatos sobre el II AENC</a>, los sindicatos CCOO y UGT asum&iacute;an en la pr&aacute;ctica cada una de las medidas que <strong>posteriormente en febrero de ese a&ntilde;o se implantaron en la reforma laboral de Rajoy</strong>:</p><ul><li>preeminencia de los convenios de empresa sobre los sectoriales (medida que usan como excusa para la merma de fuerza en la negociaci&oacute;n as&iacute; como la p&eacute;rdida de la ultraactividad)</li><li>capacidad de los sindicatos firmantes de llegar a acuerdos en empresas donde no tienen representaci&oacute;n legal (medidas que recientemente tambi&eacute;n ha incluido el Gobierno progresista en las &uacute;ltimas leyes sobre Planes de Igualdad)</li><li>posibilitar a los empresarios para realizar modificaciones sustanciales de condiciones de trabajo (MSCT) en base a previsi&oacute;n de disminuci&oacute;n de beneficio futuro (es decir, seg&uacute;n el criterio del empresario que hace las cuentas), tanto en la forma de rebajas salariales como cambios de jornada y aumento de su duraci&oacute;n</li><li><strong>sustituci&oacute;n de las categor&iacute;as profesionales por divisiones funcionales</strong>, facilitando el robo a los trabajadores pagando salarios de categor&iacute;as inferiores a las funciones reales, definidas de forma ambigua para imposibilitar su reclamaci&oacute;n judicial</li><li><strong>&ldquo;subidas&rdquo; salariales del 0% para 2012, 0,5% para 2013 y 0,6% para 2014</strong></li></ul><p>Es decir, <strong>la p&eacute;rdida de las cl&aacute;usulas de garant&iacute;a salarial fue un acuerdo previo entre la patronal y los sindicatos a su servicio.</strong> As&iacute; como el resto de medidas precarizadoras que ellos achacan a la reforma, y que han ido incorporando a los convenios colectivos sectoriales.</p><p>Estos acuerdos fueron renovados en 2015, desde <a href=\"http://ayesa.cscsevilla.org/2015/05/sobre-la-firma-del-iii-acuerdo-para-el.html\">CSC analizamos sus consecuencias</a>, y posteriormente en 2018, que tambi&eacute;n <a href=\"http://ayesa.cscsevilla.org/2018/07/los-sindicatos-de-clase-del-estado.html\">desmenuzamos junto a otros&nbsp;sindicatos de clase del Estado</a>.&nbsp;Destaca en estos la continuidad de trasladar a los convenios colectivos unos incrementos salariales inferiores al IPC, y desligados de &eacute;ste:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Lo que s&iacute; es cierto es que <em>la fuerza en la negociaci&oacute;n</em> de estos sindicatos hace mucho tiempo que la perdieron, pero de forma voluntaria, con su renuncia expl&iacute;cita a movilizar a los trabajadores, con la renuncia a revertir cada una de las reformas laborales, y finalmente asumi&eacute;ndolas, junto con sus medidas precarizadoras, que ha propiciado que haya cada vez m&aacute;s temporalidad, cada vez menos trabajadores en convenio, y finalmente unos convenios negociados cada vez con m&aacute;s p&eacute;rdidas de derechos laborales.&nbsp;</p><h3><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></h3><h3>Contin&uacute;a la hipocres&iacute;a. Firman p&eacute;rdidas de poder adquisitivo, mientras te dicen que no lo van a permitir y negocian las siguientes p&eacute;rdidas.</h3><p>Llegamos al a&ntilde;o 2021 con la inflaci&oacute;n dispara del 6,7%, y con las cl&aacute;usulas de garant&iacute;a salarial desactivadas de los convenios, gracias a los AENC firmados por los sindicatos CCOO y UGT, lo que ha ocasionado l<a href=\"https://www.europapress.es/economia/laboral-00346/noticia-subida-salarios-cierra-2021-mas-cinco-puntos-ipc-confirma-perdida-poder-adquisitivo-20220110120213.html\">a p&eacute;rdida de 5,2 puntos respecto al IPC en la media de subidas salariales</a>, llegando apenas al 1,47%, y quedando muy por debajo del 2% marcado por el &uacute;ltimo AENC (2020). Un efecto endiablado pactado durante a&ntilde;os que aflora ahora con la desorbitada alza de precios y deja a los trabajadores literalmente vendidos. Sin embargo, para ocultar su complicidad en ello, simulan defender a los trabajadores de <a href=\"https://diariodecastillayleon.elmundo.es/articulo/castilla-y-leon/ccoo-asegura-que-permitira-perdida-poder-adquisitivo-ugt-reclama-desbloquear-convenios-esperar-aenc/20220101131733038978.html\">lo contrario de lo que han firmado</a></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>La patronal fiel a sus intereses sigue haciendo llamamientos a la \"moderaci&oacute;n salarial\" y <a href=\"https://elcorreoweb.es/espana/la-patronal-pide-evitar-las-subidas-salariales-AA7673002\">pide evitar las subidas</a>, no contentos con las graves p&eacute;rdidas infligidas a los trabajadores.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Por contra, los sindicatos verticales, deseosos de cumplir el papel que le otorga la ley para validar los deseos de la patronal, y que tan buenos beneficios les reportan, vuelven a reeditar en la negociaci&oacute;n del AENC para 2022, &ldquo;<a href=\"https://www.elespanol.com/invertia/economia/empleo/20220113/comienza-salarios-ceoe-propondra-subirlos-sindicatos-no/641436036_0.html\">exigencias&rdquo; de subidas salariales,&nbsp;de menos del 3%</a>, desligadas del IPC y por debajo de &eacute;ste, para un a&ntilde;o <a href=\"https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2021/12/17/61bb837bfc6c83fe1e8b456e.html\">donde la inflaci&oacute;n se espera superior a la de 2021</a>.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=7&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Es decir la escenificaci&oacute;n de todo un teatro con costes millonarios en subvenciones para corromper a los sindicatos y que firmen lo que la patronal les diga, en un tema como las subidas salariales que por ley deber&iacute;an estar ligadas autom&aacute;ticamente a la inflaci&oacute;n. De esta manera el Estado encubre supuestamente con &ldquo;negociaciones&rdquo; entre entidades con &ldquo;representatividad democr&aacute;tica&rdquo;, la toma de decisiones sobre el reparto de la riqueza, que en realidad toma la patronal consigo misma, a costa del resto de la poblaci&oacute;n.</p><p>No es de extra&ntilde;ar, por tanto, que los <a href=\"https://www.lavanguardia.com/economia/20150527/54431482509/rosell-pide-proteger-sindicatos-asamblearios.html\">sindicatos vendidos de CCOO y UGT tengan en la patronal uno de sus mejores defensores</a> frente a los trabajadores que s&iacute; est&aacute;n dispuestos a movilizarse, y &eacute;sta sea un invitado especial en <a href=\"https://www.abc.es/economia/abci-conseguimos-mas-cosas-cuando-reunimos-sindicatos-gobierno-afirma-garamendi-202110211322_noticia.html\">los propios congresos sindicales</a>:&nbsp;&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634578&amp;version=8&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Con estos sindicatos amarillos vendidos los trabajadores vamos a seguir perdiendo cada vez mas derechos y nuestras condiciones de vida seguir&aacute;n adentr&aacute;ndose en la miseria, pues la oligarqu&iacute;a tiene claro quienes vamos a costear la crisis perpetua a la que lleva el capitalismo. S&oacute;lo expulsando del movimiento obrero a estas organizaciones corruptas que impiden que los trabajadores se unan, se podr&aacute; retomar la senda de lucha y confrontaci&oacute;n contra esos capitalistas a los que sirven, pues es la &uacute;nica forma de impedir sus deseos de acaparar toda la riqueza que producimos. Para ello, debemos implicarnos personalmente en la organizaci&oacute;n, con la que construir de nuevo la movilizaci&oacute;n de la clase trabajadora que necesitamos.</p><p><strong>&iexcl;Fortalece el sindicalismo de clase, af&iacute;liate a la Alternativa Sindical de Clase (</strong><a href=\"https://www.sindicatoast.org/\"><strong>ASC</strong></a><strong>)!</strong></p>", "date": "1646746238", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646745443", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3634578}, {"title": "Rusia, noticias de \u00faltima hora en directo | M\u00e1s de 20.000 extranjeros se ofrecen a luchar en la Legi\u00f3n Internacional para defender Ucrania", "content": "El Gobierno dar\u00e1 tambi\u00e9n protecci\u00f3n temporal a los extranjeros con residencia en Ucrania El Consejo de Ministros ha aprobado en su reuni\u00f3n de este martes.", "date": "1646744167", "karma": "35.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646744167", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/08/6226949b3779a6002063a514-directo.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634579}, {"title": "Zelensky: &quot;Con respecto a la OTAN, he perdido el inter\u00e9s en este tema&quot; [ENG]", "content": "Las \u00faltimas declaraciones de Zelensky han clarificado sus intenciones respecto de la OTAN: \u201cCon respecto a la OTAN, he perdido el inter\u00e9s en este tema despu\u00e9s de que nos di\u00e9ramos cuenta de que la OTAN no est\u00e1 lista para aceptar a Ucrania. La alianza teme las cosas contradictorias y la confrontaci\u00f3n con la Federaci\u00f3n Rusa\u201d.", "date": "1646745620", "karma": "2265.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646744528", "url": "https://ua.interfax.com.ua/news/general/809287.html", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3634580}, {"title": "", "content": "", "date": "1646744275", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646744275", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634581}, {"title": "Londres suspende la cotizaci\u00f3n del n\u00edquel tras alcanzar los 100.000 d\u00f3lares", "content": "El precio de sus futuros se dispar\u00f3 hasta un 111% en medio de las tensiones por la guerra de Ucrania y despu\u00e9s de que un banco chino recibiera un 'margin call' por la posici\u00f3n corta de un cliente. Tras el aumento &quot;sin precedentes&quot;, la Bolsa de Metales de Londres (LME, por sus siglas en ingl\u00e9s) decidi\u00f3 suspender su cotizaci\u00f3n &quot;como m\u00ednimo para el resto del d\u00eda de hoy&quot;.", "date": "1646744420", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646744420", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/londres-suspende-cotizacion-niquel-alcanzar-100000-dolares/2861705/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3634582}, {"title": "\u00abHoy 8M es el \u00fanico d\u00eda en el que yo no celebro ser mujer\u00bb. Roc\u00edo Monasterio asegura que su partido no discrimina", "content": "La l\u00edder de VOX en La CAM, Roc\u00edo Monasterio, no ha dejado pasar la ocasi\u00f3n para arremeter contra el feminismo en el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora.", "date": "1646744621", "karma": "79.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646744621", "url": "https://jotapov.com/2022/03/08/8m-unico-dia-no-celebro-ser-mujer-rocio-monasterio/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634584}, {"title": "", "content": "", "date": "1646744615", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646744615", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634585}, {"title": "M\u00fasica de Los Bingueros - BSO - 1979", "content": "M\u00fasica original de la pel\u00edcula &quot;Los Bingueros&quot; protagonizada por Fernando Esteso y Andr\u00e9s Pajares en 1979.", "date": "1646761520", "karma": "1342.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646744813", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OkQpuAY6fgg", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "published", "id": 3634587}, {"title": "El comediante", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634589&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646744857", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646744857", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3634589}, {"title": "La UE estudia emisiones conjuntas de deuda masiva para financiar energ\u00eda y defensa", "content": "La Uni\u00f3n Europea estudia emitir bonos a una escala potencialmente masiva para financiar el gasto en energ\u00eda y defensa de los pa\u00edses miembro y hacer frente a las consecuencias de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "date": "1646745019", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646745019", "url": "https://www.elboletin.com/la-ue-estudia-emisiones-conjuntas-de-deuda-para-financiar-el-gasto-en-energia-y-defensa/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634590}, {"title": "Ucrania: Destrucci\u00f3n masiva en J\u00e1rkov tras bombardeo ruso (en)", "content": "La segunda ciudad m\u00e1s grande de Ucrania est\u00e1 en ruinas. J\u00e1rkov, hogar de 1,4 millones de personas, ha sido devastada por los ataques a\u00e9reos rusos. Los edificios est\u00e1n arrasados y las calles llenas de escombros. Charles Stratford de Al Jazeera informa desde el coraz\u00f3n de la segunda ciudad m\u00e1s grande de Ucrania, de la cual muchas personas se han visto obligadas a huir.", "date": "1646749503", "karma": "1727.00", "negatives": "42", "sent_date": "1646745130", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=c1xFSCDy8Jo", "clicks": 0, "votes": "171", "status": "published", "id": 3634591}, {"title": "Mujeres trans permanecen atrapadas en Ucrania porque su identidad no coincide con su pasaporte", "content": "Mujeres trans se encuentran en estos momentos atrapadas en Ucrania, sin poder salir del pa\u00eds, porque su identidad de g\u00e9nero no coincide con el sexo recogido en el pasaporte. Es el caso de Zi Fa\u00e1melu, una joven de 31 a\u00f1os, a quien se le deneg\u00f3 la huida de Ucrania porque en su DNI aparece el sexo en masculino.", "date": "1646745154", "karma": "76.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646745154", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220308/mujeres-trans-permanecen-atrapadas-ucrania-13339934?amp&amp", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634592}, {"title": "Rusia censurada en los mapas  (humor)", "content": "C\u00f3mo ser\u00eda el mapa de euroasia con Rusia censurada", "date": "1646745242", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646745242", "url": "https://twitter.com/TheBabylonBee/status/1500950668483334152?s=20&t=gvTsaY1_oCWEnk89cioCkQ", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634593}, {"title": "Una luz el\u00e9ctrica", "content": "<p>&iquest;Qu&eacute; es la civilizaci&oacute;n? La RAE, nuestra as&eacute;ptica amiga, la define como \"Conjunto de costumbres, saberes y artes propio de una sociedad humana.\" Pero, &iquest;qu&eacute; es realmente la civilizaci&oacute;n? A lo largo de miles de a&ntilde;os se ha intentado definir de muchas formas, la mayor&iacute;a muy locales, aunque tambi&eacute;n muy correctas, ya que las \"costumbres, saberes y artes\" han sido y siguen siendo tremendamente variadas en la enorme familia humana. Esta variedad es al mismo tiempo fuente de fortaleza, y origen de conflictos, y parece que seguir&aacute; siendo as&iacute; durante los siglos venideros.</p><p>&iquest;Podemos hacer una definici&oacute;n de la civilizaci&oacute;n, que sea al mismo tiempo actual y universal? Yo creo que si.</p><p>En 2017 un grupo de aventureros polacos se intern&oacute; en Pripyat, la ciudad fantasma resultante del desastre de Chernobyl, armados con un generador el&eacute;ctrico, unas pocas herramientas manuales y una c&aacute;mara de fotos. En su periplo por la ciudad fantasma conectaron su generador a algunas luces y farolas, y en muchos casos funcionaron a la primera. Las fotos resultantes tienen una extra&ntilde;a atm&oacute;sfera, dificil de describir, familiares y aterradoras al mismo tiempo.</p><p>Mirad esta foto. Una farola solitaria, emitiendo esa caracter&iacute;stica luz que s&oacute;lo se puede obtener con electricidad.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634594&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Ah&iacute; hay <em>alguien</em>. Esa luz es <em>artificial</em>. <strong>No estamos solos.</strong></p><p>&iquest;Qu&eacute; es la civilizaci&oacute;n? Una luz el&eacute;ctrica, que nos guia en la oscuridad del universo, y nos hace so&ntilde;ar con un futuro mejor.</p><p>Que nadie nos robe la civilizaci&oacute;n.</p><p>Pod&eacute;is ver el resto de las fotos aqu&iacute;: https://imgur.com/gallery/p75HM</p>", "date": "1646745558", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646745558", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634594}, {"title": "Llega el 'brokkomole': as\u00ed es la alternativa murciana al guacamole hecha con br\u00f3coli (y no engorda)", "content": "&quot;Hemos aprovechado las propiedades que tiene el br\u00f3coli, intentando hacer un producto supersaludable con alto valor energ\u00e9tico que ha salido cuatro veces menos graso que el guacamole&quot;", "date": "1646745407", "karma": "61.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646745407", "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/nutricion/20220306/llega-brokkomole-alternativa-murciana-guacamole-brocoli-no/654684973_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634595}, {"title": "", "content": "", "date": "1646745815", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646745815", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634597}, {"title": "Europapress traduce Turqu\u00eda por pavo (cosas de Google Translator)", "content": "Europapress traduce Turqu\u00eda por pavo (cosas de Google Translator)", "date": "1646745916", "karma": "225.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646745916", "url": "https://www.epdata.es/porcentaje-gas-natural-importado-rusia-paises-europeos-2020/02d8acdf-f5b9-4b53-95fc-44824cf3a695", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "autodiscard", "id": 3634598}, {"title": "La paradoja del armamento defensivo", "content": "<p>\"[...] si, como mantienen, la mejor manera de conservar la paz consiste en preparar la guerra, no resulta del todo claro porqu&eacute; todas las naciones deben considerar los armamentos de otros pa&iacute;ses como una amenaza para la paz. Sin embargo, as&iacute; lo hacen y se sienten llevadas por ello a incrementar su propio armamento para superar a aquellos por los que creen estar amenazadas [...]. Este aumento de los armamentos, a su vez, significa una amenaza para la naci&oacute;n. A cuyo armamento supuestamente defensivo lo ha provocado, y es entonces utilizado por la naci&oacute;n. A como un pretexto para acumular a&uacute;n m&aacute;s armamentos para defenderse contra la amenaza. Sin embargo, este incremento de armamentos es interpretado a su vez por las naciones vecinas como una amenaza, y as&iacute; sucesivamente [...]\". C. E. M. Joad.</p>", "date": "1646745991", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646745991", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634599}, {"title": "Washington advierte a China que puede tomar medidas si no cumple las sanciones contra Rusia", "content": "La portavoz de la Casa Blanca, Jen Psaki, se\u00f1al\u00f3 este lunes que Washington influir\u00e1 sobre Pek\u00edn si China decide abstenerse de las sanciones impuestas contra Rusia tras el inicio del operativo militar en Ucrania. &quot;Hemos visto a China cumplir con estas sanciones que se han implementado. [\u2026] Si no cumplen con estas sanciones, claramente tenemos medios para tomar medidas&quot;. Asimismo, Psaki sostuvo que Rusia no podr\u00eda contrabalancear el da\u00f1o econ\u00f3mico de las restricciones impuestas por Occidente, incluso si China las ignora.", "date": "1646760654", "karma": "1666.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646746061", "url": "https://espanol.almayadeen.net/news/politics/1565831/washington-advierte-a-china-que-puede-tomar-medidas-si-no-cu", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3634600}, {"title": "Iniciativa comunista europea sobre la guerra de Ucrania (en)", "content": "Tanto los pretextos imperialistas de \u201cdefensa\u201d, \u201cseguridad\u201d y \u201cgarant\u00edas\u201d como los hip\u00f3critas llamados a la paz de EE.UU., la OTAN y la UE \u2014que han masacrado a Siria, Libia, Afganist\u00e1n, Mal\u00ed, etc.\u2014 constituyen una provocaci\u00f3n. La calumnia anticomunista de Putin contra los bolcheviques, Lenin y la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica tambi\u00e9n es inaceptable. Intenta ocultar el hecho de que las mismas personas y etnias que hab\u00edan estado viviendo en paz bajo el socialismo durante 7 d\u00e9cadas ahora est\u00e1n experimentando los sufrimientos causados por la restauraci\u00f3n", "date": "1646746068", "karma": "62.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646746068", "url": "http://www.idcommunism.com/2022/03/european-communist-initiative-on-ukraine-war.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634602}, {"title": "Biden restringir\u00e1 la importaci\u00f3n de petr\u00f3leo ruso hoy mismo [ENG]", "content": "La administraci\u00f3n Biden restringir\u00e1 las importaciones energ\u00e9ticas de Rusia este mismo martes sin la participaci\u00f3n de sus aliados europeos. La restricci\u00f3n afectar\u00e1 al crudo ruso, el GNL y el carb\u00f3n.", "date": "1646746185", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646746185", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-08/biden-set-to-ban-u-s-imports-of-russian-oil-as-soon-as-today-l0i5xa32", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3634603}, {"title": "Un 8-M roto por la ley trans y la posici\u00f3n sobre la prostituci\u00f3n", "content": "La divisi\u00f3n en el movimiento feminista se har\u00e1 patente en las calles", "date": "1646746189", "karma": "69.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646746189", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/08/un-8-m-roto-por-la-ley-trans-y-la-posicion-sobre-la-prostitucion/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634604}, {"title": "Google acuerda la compra de la empresa de ciberseguridad Mandiant por 5.400 millones de d\u00f3lares", "content": "La filial de Alphabet (Ticker: GOOG y GOOGL) Google LLC ha anunciado que ha alcanzado un acuerdo para comprar la compa\u00f1\u00eda de ciberseguridad Mandiant Inc (Ticker: MNDT) por 23$ por acci\u00f3n, en un acuerdo en efectivo valorado en m\u00e1s de 5.400 millones de d\u00f3lares, incluyendo el efectivo neto en balance de Mandiant. El precio de compra tan s\u00f3lo supone una prima del 2,3% con respecto al cierre de la \u00faltima sesi\u00f3n en 22,49$. Recientemente tambi\u00e9n hubo rumores de que Microsoft tambi\u00e9n estaba interesada en adquirir la compa\u00f1\u00eda, de esta manera Google", "date": "1646746304", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646746304", "url": "https://www.inversorexperto.com/2022/03/google-compra-mandiant.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634605}, {"title": "Shell dejar\u00e1 de comprar gas y petr\u00f3leo de Rusia y cerrar\u00e1 sus gasolineras all\u00ed", "content": "&quot;Shell anuncia su intenci\u00f3n de retirarse de su implicaci\u00f3n en todos los hidrocarburos rusos, incluidos el crudo, los productos derivados del petr\u00f3leo, el gas y el gas natural licuado, de manera gradual, alineada con las pautas del Gobierno (brit\u00e1nico)&quot;, se\u00f1al\u00f3 la empresa. Como primera medida &quot;inmediata&quot;, Shell interrumpir\u00e1 la compra al contado de crudo y cerrar\u00e1 todas sus estaciones de servicio y sus operaciones con combustibles de aviaci\u00f3n y lubricantes en Rusia.", "date": "1646746370", "karma": "-20.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646746370", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/economia/2022/03/08/shell-dejara-de-comprar-gas-y-petroleo-de-rusia-y-cerrara-sus-gasolineras-alli-1558298.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634606}, {"title": "La Fiscal\u00eda pide al Supremo que condene a tres j\u00f3venes por romper una bandera de Espa\u00f1a", "content": "Los jueces de lo penal van a estudiar este martes la absoluci\u00f3n de tres estudiantes que en 2016 cogieron y rompieron una bandera de Espa\u00f1a que ten\u00edan varios integrantes de Societat Civil Catalana. La Fiscal\u00eda ha recurrido su absoluci\u00f3n ante el Tribunal Supremo y reclama que sean condenados por un delito de ultraje a Espa\u00f1a porque, seg\u00fan su criterio, no fue un acto de protesta sino una coacci\u00f3n en la que los absueltos ejercieron &quot;violencia moral&quot;.", "date": "1646746643", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646746643", "url": "https://www.eldiario.es/politica/fiscalia-pide-supremo-condene-tres-jovenes-romper-bandera-espana_1_8808240.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634607}, {"title": "Todos los afiliados de UPN en Berriozar se dan de baja", "content": "Tras la decisi\u00f3n del partido de ratificar la expulsi\u00f3n a Adanero y Sayas del partido por dos a\u00f1os y medio tras su voto en contra de la reforma laboral, la asamblea de UPN en Berriozar se reuni\u00f3 y comunic\u00f3 a la direcci\u00f3n su baja el pasado 1 de marzo. \u00abEntendemos que este partido no es el mismo en el que llevamos militando unos cuantos a\u00f1os, la decisi\u00f3n tomada por la direcci\u00f3n consideramos que es err\u00f3nea y rompe de facto el partido\u00bb, nos confirma Daniel Cuesta", "date": "1646746761", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646746761", "url": "https://berriozar.info/todos-los-afiliados-de-upn-en-berriozar-se-dan-de-baja-este-proyecto-no-nos-representa/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634608}, {"title": "V\u00eddeo de un dron de un residente de Kherson de combates urbanos. (ENG)", "content": "Video realizado por un particular de unos intensos combates entre tropas ucranianas y rusas en la poblaci\u00f3n de Kherson por la toma de un puente estrat\u00e9gico.", "date": "1646753103", "karma": "1336.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646747023", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=y1dXAs2ybIU", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3634609}, {"title": "Perro ladrador poco mordedor. As\u00ed se gest\u00f3 la congelaci\u00f3n de sueldos durante a\u00f1os en el convenio TIC", "content": "<p>En la negociaci&oacute;n del XVII convenio del sector TIC, caducado en 2019, y que se prolong&oacute; por cerca de 8 a&ntilde;os (2010-2017) pudimos ver a los sindicatos firmantes CCOO y UGT dar muestras de un servilismo hacia la patronal muy superior al que acostumbran en otras mesas, no s&oacute;lo por consentir la dilataci&oacute;n eterna de la misma, sino por el resultado final donde cedieron a la patronal importantes p&eacute;rdidas de derechos laborales, as&iacute; como una merma en el poder adquisitivo de todos los trabajadores que perdura a fecha de hoy.</p><p>Sus consecuencias llegan hasta final de 2021, donde la desligaz&oacute;n de las subidas del IPC se hacen a&uacute;n m&aacute;s evidentes por la elevada inflaci&oacute;n que atravesamos, lo que ha hecho acumular la p&eacute;rdida del 30,25% de poder adquisitivo durante la d&eacute;cada:&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><h3>Permisividad c&oacute;mplice ante la dilataci&oacute;n de la negociaci&oacute;n por la patronal.</h3><p>Como reconoci&oacute; la secci&oacute;n sindical de UGT-Sadiel en mayo de 2013, la patronal dilat&oacute; las negociaciones del XVII Convenio TIC durante los tres a&ntilde;os y medio anteriores:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Y mientras los trabajadores perd&iacute;amos poder adquisitivo, los sindicatos en la mesa se mantuvieron sumisos, hasta cuatro a&ntilde;os m&aacute;s desde esa fecha, fieles a su principio de impedir la movilizaci&oacute;n, para as&iacute; ayudar en el saqueo de la patronal a los trabajadores.</p><p>Situaci&oacute;n an&aacute;loga a la que padecemos en el sector actualmente, en 2022, donde el retraso en la firma del que vendr&iacute;a a ser el XVIII convenio TIC, alcanza ya los dos a&ntilde;os. Situaci&oacute;n a&uacute;n m&aacute;s perjudicial, dadas las cifras r&eacute;cords de inflaci&oacute;n en 30 a&ntilde;os, alcanzado en 2021, y las que se esperan para este 2022.</p><h3>Ladridos contra la congelaci&oacute;n consentida</h3><p>En contraste con la pasividad ante la indecente dilataci&oacute;n por las p&eacute;rdidas para los trabajadores que se suced&iacute;an a&ntilde;o tras a&ntilde;o en la negociaci&oacute;n del anterior convenio, ambos sindicatos criticaban en&eacute;rgicamente (sobre el papel) lo que estaban en la pr&aacute;ctica consolidando.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Porque, pese a toda esa energ&iacute;a en la ret&oacute;rica, la congelaci&oacute;n salarial de los trabajadores estaba decidida de antemano, ya que esos mismos sindicatos firmaron en 2012 el AENC junto a la patronal, adem&aacute;s de varias de las medidas que luego trasladar&iacute;a Rajoy a su reforma laboral; la p&eacute;rdida de las cl&aacute;usulas de revisi&oacute;n salarial ligadas al IPC, sustituy&eacute;ndolos por porcentajes de subida fijos e inferiores a &eacute;ste; as&iacute; como el nuevo sistema de clasificaci&oacute;n profesional por grupos profesionales, otra de las f&oacute;rmulas para dar mayor impunidad a la patronal para abaratar los sueldos: pagar por debajo de las funciones realizadas.</p><p>La traslaci&oacute;n de los acuerdos de los AENC a la firma del XVII convenio TIC llev&oacute; la desvinculaci&oacute;n de las subidas salariales del IPC, pero en los porcentajes de incrementos fu&eacute; todav&iacute;a m&aacute;s lesivos en las n&oacute;minas del sector, consolidando hasta 7 a&ntilde;os con subidas del 0%.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><h3>Desmovilizaci&oacute;n</h3><p>Pero el mayor delito de estos sindicatos es que son sabedores de la fuerza que tenemos los trabajadores cuando nos movilizamos, y particularmente en nuestro sector por su car&aacute;cter estrat&eacute;gico, donde una huelga repercutir&iacute;a de forma multiplicada en el resto de la econom&iacute;a, y pese a ello, no s&oacute;lo renuncian a llevar a cabo movilizaciones sino que hacen lo imposible para desmovilizar all&aacute; donde otros s&iacute; traten de hacerlo:&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Pese a ser conscientes de ello, y a la dilataci&oacute;n m&aacute;s que prolongada de la negociaci&oacute;n, en ning&uacute;n momento estuvo en su planteamiento acudir a la huelga, la cual pospon&iacute;an continuamente con excusas vagas, y la llamada a la responsabilidad:&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>De esta forma la presi&oacute;n se hizo mediante m&aacute;s vac&iacute;a ret&oacute;rica efusiva, y fueron <strong>sustituyendo la huelga predicada por inocuas concentraciones de delegados sindicales, o manifestaciones l&uacute;dicas fuera de horario o en festivos</strong>, tratando de evitar la movilizaci&oacute;n real y de presionar a la patronal:</p><p>&nbsp;<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Para finalizar con m&aacute;s clamores de huelga, que nunca lleg&oacute; a materializarse, a dos meses de la firma de la traici&oacute;n:&nbsp;</p><h3><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=7&amp;ts=0&amp;image.png\"></h3><h3>Desenlace</h3><p>Es de esta forma, con la renuncia mal disimulada a presionar a la patronal durante todo este tiempo, como se lleg&oacute; a la fecha en que los sindicatos CCOO y UGT firmaron el convenio, fijando la patronal tanto el momento como el contenido de lo firmado.</p><p>Y pese a la gigantesca p&eacute;rdida de poder adquisitivo acumulada durante tantos a&ntilde;os de sumisi&oacute;n en la negociaci&oacute;n, estos sindicatos trataron de disfrazar la traici&oacute;n vendiendo como positivo lo acordado.</p><p>Por un lado CCOO, con una mezcla de pudor y desverg&uuml;enza, la quiso disfrazar con una rid&iacute;cula consulta telem&aacute;tica a la afiliaci&oacute;n. (nada de consultar a los trabajadores en asambleas)</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=9&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Consulta que nadie lleg&oacute; a creerse, y que <a href=\"https://www.meneame.net/story/clasificacion-profesional-otra-traicion-trabajadores-sector-tic/c02#c-2\">supuso no pocas bajas en la afiliaci&oacute;n</a> de este sindicato, ante la burda manipulaci&oacute;n para justificar su traici&oacute;n.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=10&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>UGT a&uacute;n m&aacute;s amarilla, por su parte se presentaba orgullosamente del lado patronal, junto a la ex-ministra del PSOE, Elena Salgado, representante de la patronal AEC en la negociaci&oacute;n, corroborando el funcionamiento de los sindicatos verticales junto a la patronal como parte del entramado Estatal para someter a los trabajadores:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=11&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Y ambos sindicatos de forma conjunta, mintiendo sobre lo logrado en cuanto a la revalorizaci&oacute;n seg&uacute;n IPC, cuando en realidad se perdi&oacute; m&aacute;s de un 20% de poder adquisitivo, y atacando a los sindicatos que criticamos tal acuerdo y desmontamos sus maniobras y falsedades, como f&oacute;rmulas para maquillar la traici&oacute;n:</p><h3><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634610&amp;version=12&amp;ts=0&amp;image.png\"></h3><h3>Mismo modus operandi</h3><p>La trayectoria esperp&eacute;ntica que supusieron los casi 8 a&ntilde;os de negociaci&oacute;n de un convenio no siguieron m&aacute;s que la din&aacute;mica habitual dise&ntilde;ada por estos sindicatos de la patronal para enga&ntilde;ar a los trabajadores y ocultar sus traiciones en todas las negociaciones (convenios sectoriales, eres...), y que se pueden resumir en los siguientes t&eacute;rminos:</p><ul><li>La renuncia a la movilizaci&oacute;n de los trabajadores para presionar a la patronal y as&iacute; arrancar mejoras en las condiciones laborales, haciendo creer a los trabajadores que la simple negociaci&oacute;n sin presi&oacute;n, por responsabilidad, puede hacer que la patronal conceda algo a los trabajadores, quit&aacute;ndoselo voluntariamente ella misma de sus ganancias.</li><li>Vender la consecuci&oacute;n de la firma del mal menor ante la debilidad de posici&oacute;n en el que se autocolocan al seguir el principio anterior, consiguiendo en la pr&aacute;ctica retrocesos continuamente, que venden como menores a los exigidos por la patronal, pero que en realidad corresponden a los que ten&iacute;an planificados.</li><li>Excusar las p&eacute;rdidas de derechos que firmaron, como sacrificio inevitable para impedir p&eacute;rdidas a&uacute;n mayores. Dejando &eacute;stas &uacute;ltimas reservadas para ser perdidas en las siguientes negociaciones.</li></ul><p>Como resultado de esta forma de actuar durante m&aacute;s de 40 a&ntilde;os, es como nos han colocado a la clase trabajadora en la actual situaci&oacute;n de precariedad y pobreza. Y ello se debe al dise&ntilde;o desde el Estado de un sistema de negociaci&oacute;n viciado desde su origen, donde se concedi&oacute; a los sindicatos UGT y CCOO la prerrogativa legal de negociar en exclusiva las condiciones laborales de la mayor&iacute;a de los trabajadores en los convenios colectivos sectoriales, pese a no haber sido elegidos por los trabajadores afectados para hacerlo. Dichas negociaciones se llevan a cabo de forma opaca por dirigentes liberados de esos sindicatos, desconocidos por los trabajadores, que no tienen que responder ante ellos de sus decisiones, con lo que disponen de manga ancha para llegar a acuerdos que no tienen que ser refrendados por los trabajadores en asamblea, y sin que estos puedan penalizarles personalmente en caso de que se vean traicionados.</p><p>Con &eacute;sta f&oacute;rmula, al no tener que rendir cuentas por las decisiones, estos sindicatos se convierten en empresas intermediarias contratadas por la patronal para facilitarles la imposici&oacute;n de las condiciones laborales seg&uacute;n sus intereses de clase. De manera que el di&aacute;logo social se convierte en un mon&oacute;logo de la patronal con sus sindicatos a sueldo, donde los derechos laborales son la mercanc&iacute;a a eliminar a cambio de prebendas en la forma de subvenciones millonarias y liberados sindicales.</p><h3>La salida para los trabajadores</h3><p>En vista de la situaci&oacute;n descrita, los trabajadores tenemos la perspectiva de seguir perdiendo continuamente derechos y obteniendo rebajas en las condiciones laborales, tanto en el convenio colectivo del sector como en los &aacute;mbitos donde estos dos sindicatos sean considerados como interlocutores v&aacute;lidos, pese a no serlos.</p><p>La &uacute;nica salida que tenemos los trabajadores es dejar de ignorar o resignarnos con estos sindicatos, pues eso no cambiar&aacute; que lleguen a componendas con la patronal. Tenemos que cambiar nuestra actitud, dejando de delegar en otros la soluci&oacute;n de los problemas que nos afectan en nuestros centros de trabajo, siendo parte activa de la organizaci&oacute;n de los trabajadores, implic&aacute;ndonos personalmente en desbancar a los sindicalistas que se presenten por dichas siglas a las elecciones sindicales, repudiandolos ante nuestros compa&ntilde;eros, y obteniendo mayor&iacute;as en los comit&eacute;s de empresa y los &oacute;rganos de representaci&oacute;n para posteriormente obligar a negociar a los empresarios convenios de empresa pero ejerciendo la presi&oacute;n de la movilizaci&oacute;n junto con los compa&ntilde;eros, y junto con compa&ntilde;eros de otros centros de trabajo y de otros sectores. As&iacute;, a medida que estos sindicatos sigan cayendo en el n&uacute;mero de representantes que obtienen, ir&aacute;n perdiendo la representatividad como mayoritarios, lo que har&aacute; que podamos expulsarlos de esas mesas de negociaci&oacute;n de &aacute;mbito superior donde nos traicionan.</p><p>En esa ardua labor, el sindicalismo de clase en el territorio nacional tiene al sindicato ASC (Alternativa Sindical de Clase), que se encuentra en proceso de unificaci&oacute;n con otros sindicatos a nivel nacional, con el que concentrar toda la labor de organizaci&oacute;n de aquellos trabajadores que est&eacute;n dispuestos a transformar esta sociedad y revertir las continuas p&eacute;rdidas, en conquistas de mejoras para el conjunto de la clase trabajadora.</p><p><strong>&iexcl;Fortalece el sindicalismo de clase, organ&iacute;zate con la Alternativa Sindical de Clase (</strong><a href=\"https://www.sindicatoast.org/\"><strong>ASC</strong></a><strong>)!</strong></p>", "date": "1647420902", "karma": "2142.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647328063", "url": "", "clicks": 0, "votes": "196", "status": "published", "id": 3634610}, {"title": "", "content": "", "date": "1646747292", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646747292", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634611}, {"title": "V\u00eddeo: La brutal paliza a un joven en un pub de Almer\u00eda", "content": "Brutal agresi\u00f3n a un joven que fue grabada en un v\u00eddeo en el que se muestran bofetadas, pu\u00f1etazos y patadas en la cabeza de la v\u00edctima que, colocado en posici\u00f3n fetal, trataba a duras penas de evitar las acometidas. \u201cTe acuerdas o no? \u00a1Maric\u00f3n&quot;, le gritan mientras sufre la paliza de un grupo de j\u00f3venes.", "date": "1646751903", "karma": "2169.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646747445", "url": "https://www.lavozdealmeria.com/video/vervideo/820/la-brutal-paliza-a-un-joven-en-un-pub-de-almeria", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3634612}, {"title": "&quot;Bot Holiday&quot;: La desinformaci\u00f3n de Covid baja mientras las redes sociales giran en torno a Ucrania [ENG]", "content": "Cuando David Fisman tuitea, suele recibir un aluvi\u00f3n de odio a los pocos momentos de publicar. Fisman, epidemi\u00f3logo y m\u00e9dico, ha hablado abiertamente sobre Covid y la salud p\u00fablica. Otros han observado el mismo fen\u00f3meno; los que se encuentran con frecuencia con bots o respuestas airadas est\u00e1n viendo ahora un descenso significativo. La desinformaci\u00f3n de Covid, que a menudo ha sido tendencia en las redes sociales en los \u00faltimos dos a\u00f1os, parece estar cayendo en picado.", "date": "1646747649", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646747649", "url": "https://www.theguardian.com/media/2022/mar/04/bot-holiday-covid-misinformation-ukraine-social-media", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634613}, {"title": "Dos oligarcas rusos invierten fortunas en el movimiento antifeminista en Europa", "content": "Un informe del Foro Europeo sobre Derechos Sexuales y Reproductivos atribuye a entidades de los oligarcas Vladimir Yakunin y Konstantin Malofeev el gasto de m\u00e1s de 170 millones en activismo antifeminista. Infolibre ha difundido el informe La punta del iceberg, realizado por el Foro Parlamentario Europeo sobre Derechos Sexuales y Reproductivos, que atribuye a estos dos millonarios el empleo de m\u00e1s de 170 millones de euros a la lucha contra el feminismo, antiaborto y la diversidad de g\u00e9nero.", "date": "1646747618", "karma": "75.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646747618", "url": "https://spanishrevolution.net/rusos-invierten-fortunas-en-el-movimiento-antifeminista-en-europa/?fbclid=IwAR2btnI0VKW4UAK5KscPEaS9hZlGL10B-xKr8YbFg_kGQDLGBLDhJu6T5wg", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634615}, {"title": "", "content": "", "date": "1646747872", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646747872", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634616}, {"title": "El Gobierno podr\u00eda ahorrar m\u00e1s de 60.000 millones en gasto p\u00fablico sin subir impuestos", "content": "El Instituto de Estudios Econ\u00f3micos (IEE) ha publicado un estudio extenso sobre la mejora de la eficiencia del gasto p\u00fablico en Espa\u00f1a que deja conclusiones escalofriantes. Una de ellas es que nuestro pa\u00eds podr\u00eda reducir su gasto p\u00fablico en un 14 % y seguir ofreciendo el mismo nivel de servicios p\u00fablicos si lograra mejorar su eficiencia hasta niveles similares a la media de los pa\u00edses de la OCDE. \u00abSupondr\u00eda un ahorro de recursos de unos 60.000 millones de euros.&quot;", "date": "1646748138", "karma": "107.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646748138", "url": "https://www.eldebate.com/economia/20220308/gobierno-podria-ahorrar-mas-60-000-millones-gasto-publico-no-subir-impuestos.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3634618}, {"title": "Aquel otro 11-S, pero en Bagdad", "content": "\u00abSi EEUU vuelve a atacarnos, la gente se quedar\u00e1 en sus casas. Ya nadie conf\u00eda en los refugios\u00bb. En 1991, 408 civiles iraqu\u00edes murieron en un b\u00fanker que EEUU bombarde\u00f3 por error. Ahmed, superviviente, recorre el escenario de la tragedia", "date": "1646748282", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646748282", "url": "https://www.elmundo.es/cronica/2002/361/1032166027.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634619}, {"title": "Objetivos de la guerra informativa", "content": "En una de sus comparecencias diarias, el presidente de Ucrania, Volodymyr Zelensky, se dirigi\u00f3 a los residentes de Donbass. Apel\u00f3 a no creer a la prensa rusa, que supuestamente miente sobre el hecho de que Ucrania pretend\u00eda atacar las rep\u00fablicas de Donbass. Las fortificaciones de las Fuerzas Armadas de Ucrania mostradas por los corresponsales rusos y sus armas dicen lo contrario, pero todo eso es mentira y hay que creer al presidente, que est\u00e1 sentado en alg\u00fan bunker en Ucrania o en el extranjero. Zelensky sugiere no creer las declaraciones...", "date": "1646748623", "karma": "51.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646748623", "url": "https://slavyangrad.es/2022/03/07/objetivos-de-la-guerra-informativa/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634620}, {"title": "Estados Unidos prepara la prohibici\u00f3n de importar crudo y gas ruso, seg\u00fan Bloomberg", "content": "La Casa Blanca se dispone a imponer una prohibici\u00f3n a las importaciones de productos energ\u00e9ticos rusos como represalia por la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan Bloomberg. La agencia asegura que la decisi\u00f3n afectar\u00eda al crudo, al gas natural licuado (GNL) y al carb\u00f3n de Rusia y podr\u00eda imponerse este mismo martes sin la participaci\u00f3n de la UE, que tiene una dependencia muy superior a la de Estados Unidos con respecto a los suministros energ\u00e9ticos rusos. La decisi\u00f3n tendr\u00eda un impacto limitado para el Gobierno de Vladimir Putin, dado que Estados Unidos", "date": "1646748633", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646748633", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8810827_1086246.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634621}, {"title": "Bachelet ha recibido &quot;informes sobre palizas a personas consideradas prorrusas en territorios controlados por el Gobierno en Ucrania", "content": "La alta comisionada de la ONU para los Derechos Humanos comunic\u00f3 que su Oficina tambi\u00e9n ha sido notificada sobre \u00abdetenciones arbitrarias de activistas proucranianos en \u00e1reas que recientemente han quedado bajo el control de grupos armados en el este del pa\u00eds\u00bb. Adem\u00e1s, la alta comisionada afirm\u00f3 que su Oficina \u00abha recibido informes sobre detenciones arbitrarias de activistas proucranianos en \u00e1reas que recientemente han quedado bajo el control de grupos armados", "date": "1646748800", "karma": "6.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646748800", "url": "https://reddenoticias.online/bachelet-declara-haber-recibido-informes-sobre-palizas-a-personas-consideradas-prorrusas-en-territorios-controlados-por-el-gobierno-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3634622}, {"title": "El juez env\u00eda a prisi\u00f3n a un hombre acusado de violar a una menor de 13 a\u00f1os en Figueres", "content": "El Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 4 de Figueres ha decretado el ingreso en prisi\u00f3n de un vecino de la localidad de 24 a\u00f1os que fue detenido el 3 de marzo por los Mossos d\u2019Esquadra acusado de violar a una ni\u00f1a de 13 a\u00f1os. Se da la circunstancia que el acusado ya hab\u00eda sido arrestado a mediados de febrero por las presuntas agresiones sexuales a otras dos ni\u00f1as de 12 y 13 a\u00f1os y tras pasar a disposici\u00f3n judicial qued\u00f3 en libertad con medidas cautelares. Los agentes han recibido tres denuncias similares e investigan si podr\u00eda haber m\u00e1s v\u00edctimas.", "date": "1646749266", "karma": "17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646749266", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-07/un-juez-envia-a-prision-a-un-hombre-acusado-de-violar-a-una-menor-de-13-anos-en-figueres.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634624}, {"title": "Bebe agita las redes con un mensaje por el 8M: &quot;Feliz d\u00eda a las mujeres que no necesitamos una manifestaci\u00f3n para saber que somos iguales&quot;", "content": "Este lunes 8 de marzo tuvo lugar en todo el mundo el D\u00eda Internacional de la Mujer y numerosas personalidades pol\u00edticas, sociales o culturales quisieron celebrar una jornada hist\u00f3rica para las mujeres. Una de las que se pronunci\u00f3 fue la cantante y actriz Bebe. La autora de temas tan conocidos como 'Malo' o 'Ella' agit\u00f3 las redes sociales con un mensaje en su cuenta personal de Instagram.", "date": "1646749137", "karma": "-7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646749137", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/musica/2021/03/09/604767bb268e3e96678b466a.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634625}, {"title": "Estados Unidos prohibir\u00e1 importar gas, petr\u00f3leo y carb\u00f3n desde Rusia", "content": "Seg\u00fan ha avanzado Bloomberg, las sanciones incluir\u00e1n la prohibici\u00f3n de importar petr\u00f3leo, carb\u00f3n y gas natural licuado. Esta ronda de sanciones no cuenta, en principio, con la participaci\u00f3n de los aliados europeos, cuya dependencia de la energ\u00eda rusa sigue siendo mucho mayor que la de Estados Unidos.", "date": "1646749235", "karma": "-4.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646749235", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/08/estados-unidos-prohibira-importar-gas-petroleo-y-carbon-desde-rusia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3634626}, {"title": "Lista de empresas que expolian el S\u00e1hara Occidental", "content": "Estas explotaciones violan numerosas leyes internacionales. Hasta la misma ONU ha manifestado en numerosas resoluciones calificando estas actividades como ilegales y clandestinas realizadas con el aval de la comunidad internacional, impunemente, permitiendo a Marruecos enriquecerse a costa de los saharauis;  La mina Bucraa', contiene la mayor reserva de fosfato del mundo. Caladeros mar\u00edtimos densamente ricos.  Reservas de petr\u00f3leo, gas, uranio y cobre. Amplio espacio des\u00e9rtico para instalar parques e\u00f3licos y fotovoltaicos...Listado de empresas", "date": "1646756420", "karma": "2731.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646749393", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2021/03/lista-de-empresas-que-expolian-el.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "197", "status": "published", "id": 3634627}, {"title": "", "content": "", "date": "1646749396", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646749396", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634629}, {"title": "Irene Montero anuncia una inversi\u00f3n de 20.000 millones para pol\u00edticas feministas", "content": "La ministra de Igualdad, Irene Montero, ha calificado el Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad III Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres 2022-2025 de &quot;muy ambicioso&quot;.", "date": "1646749662", "karma": "-33.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646749662", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/sociedad/irene-montero-anuncia-inversion-20000-millones-politicas-feministas_2022030862275b12e2af800001e483d7.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3634632}, {"title": "Rusia amenaza con nacionalizar las propiedades de las empresas extranjeras que abandonan el pa\u00eds", "content": "Rusia amenaza con nacionalizar las propiedades de las empresas extranjeras que abandonan el pa\u00eds como represalia a las acciones b\u00e9licas de Vladimir Putin sobre Ucrania, seg\u00fan sugiri\u00f3 el secretario general del partido Rusia Unida, Andr\u00e9i Turchak.", "date": "1646758220", "karma": "1692.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646749791", "url": "https://www.periodicocubano.com/rusia-amenaza-con-nacionalizar-las-propiedades-de-las-empresas-extranjeras-que-abandonan-el-pais/", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3634633}, {"title": "China valora comprar Rusia a precio de saldo", "content": "China valora &quot;rescatar&quot;Gazprom con empresas p\u00fablicas......de como sin mojarse acabar\u00e1 siendo la ganadora, junto a EEUU del conflicto europeo", "date": "1646750029", "karma": "-2.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646750029", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-08/china-rescate-rusia-empresas-estado-gazprom-energia-gas-petroleo_3387930/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "abuse", "id": 3634634}, {"title": "La pregunta a Irene Montero en el Consejo de Ministros que la portavoz del Gobierno no le dej\u00f3 responder", "content": "Isabel Rodr\u00edguez intervino antes de que respondiera la ministra de Igualdad", "date": "1646749977", "karma": "-37.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646749977", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/preguntan-a-irene-montero-por-los-partidos-de-la-guerra-y-la-reaccion-de-la-portavoz-es-inmediata_es_62275b01e4b004a43c0fe4f2", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3634635}, {"title": "El ministerio ruso de Defensa confirma que ha encontrado actividad militar biol\u00f3gica en Ucrania", "content": "El comandante de las tropas de protecci\u00f3n radiol\u00f3gica, qu\u00edmica y biol\u00f3gica (RCB) de las fuerzas armadas rusas, general Igor Kirilov, ofreci\u00f3 en Mosc\u00fa una conferencia de prensa sobre la existencia de laboratorios militares de Estados Unidos en Ucrania.  La periodista b\u00falgara Dilyana Gaytandzhieva ya hab\u00eda publicado en enero varios documentos del Pent\u00e1gono que demuestran la alta peligrosidad de los experimentos que Estados Unidos ven\u00eda realizando tanto en Ucrania como en la Rep\u00fablica de Georgia, al extremo que las personas....", "date": "1646750197", "karma": "10.00", "negatives": "39", "sent_date": "1646750197", "url": "https://www.voltairenet.org/article215890.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3634636}, {"title": "Quien te hac\u00eda \u00abbullying\u00bb en el colegio se pone la bandera de Ucrania", "content": "El tipo que te hac\u00eda \u00abbullying\u00bb en el colegio baj\u00e1ndote los pantalones delante de toda la clase se pone la bandera de Ucrania en su perfil de Instagram.", "date": "1646760013", "karma": "1828.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646750786", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/el-tipo-que-te-hacia-bullying-en-el-colegio-se-pone-la-bandera-de-ucrania-en-su-perfil-de-instagram/", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3634637}, {"title": "El gobierno destinar\u00e1 20.300 millones de euros al nuevo Plan de Igualdad de Irene Montero el mismo d\u00eda que la luz y la gasolina alcanzan record hist\u00f3ricos", "content": "Las subidas de luz y la gasolina est\u00e1 afectando duramente a las clases sociales m\u00e1s bajas. Ahora sabemos que el dinero recaudado por impuestos ir\u00e1 en gran medida al nuevo Plan de Igualdad de Irene Montero. A pesar de este duro palo a la clase trabajadora, millones de retrasados profundos y masoquistas siguen defendiendo al gobierno, un hecho que no tiene precedente hist\u00f3rico en todo el mundo y que tendr\u00e1 que ser estudiado alg\u00fan d\u00eda desde el punto de vista cient\u00edfico", "date": "1646750444", "karma": "-164.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646750444", "url": "https://www.libremercado.com/2022-03-08/la-obscena-cifra-del-plan-de-igualdad-de-irene-montero-20300-millones-de-euros-6873931/amp.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "abuse", "id": 3634638}, {"title": "Las guerras del ruido: c\u00f3mo la industria pas\u00f3 d\u00e9cadas subiendo el volumen de la m\u00fasica a cambio de su calidad", "content": "La calidad de sonido de las grabaciones que consumimos es uno de los grandes caballos de batalla a los que nos enfrentamos los entusiastas de la m\u00fasica. Parece razonable asumir que el desarrollo de la tecnolog\u00eda deber\u00eda permitirnos disfrutar una calidad de sonido m\u00e1s alta que en anteriores d\u00e9cadas. Y s\u00ed, desde un punto de vista estrictamente t\u00e9cnico tendr\u00eda que ser as\u00ed. Sin embargo, no lo es. Actualmente se producen algunas grabaciones con una toma de sonido excepcionalmente cuidada, pero esto no es lo habitual. La m\u00fasica que consumimos de for", "date": "1646767229", "karma": "1604.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646750588", "url": "https://www.xataka.com/audio/guerra-volumen-musica-muy-real-que-provoco-que-queda-ella-ahora", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "published", "id": 3634639}, {"title": "", "content": "", "date": "1646750542", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646750542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634640}, {"title": "El Gobierno regularizar\u00e1 a los ucranianos que residen ilegalmente en Espa\u00f1a", "content": "El Gobierno ha aprobado este martes la directiva de la Uni\u00f3n Europea (UE) de protecci\u00f3n temporal para los refugiados de la guerra de Ucrania por la que extiende la acogida a los ucranianos que se encuentran de manera irregular en nuestro pa\u00eds. As\u00ed lo ha confirmado en la rueda de prensa posterior al Consejo de Ministros la portavoz del Ejecutivo, Isabel Rodr\u00edguez, quien se ha referido a un \u00abmecanismo absolutamente excepcional\u00bb que responde a un \u00abcompromiso\u00bb del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez.", "date": "1646750668", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646750668", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-gobierno-regularizara-ucranianos-residen-ilegalmente-espana-202203081507_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634641}, {"title": "MicroAgility Inc", "content": "", "date": "1646750734", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646750734", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634642}, {"title": "", "content": "", "date": "1646750814", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646750814", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634643}, {"title": "", "content": "", "date": "1646750854", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646750854", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634646}, {"title": "La Casa Real nos costar\u00e1 el a\u00f1o que viene 20.319 millones de euros", "content": "La Casa Real nos costar\u00e1 el a\u00f1o que viene 20.319 millones de euros", "date": "1646751052", "karma": "-126.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646751052", "url": "https://twitter.com/desdelamoncloa/status/1501178845428338689", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3634648}, {"title": "El dilema de Venezuela: seguir con Rusia o salir del aislamiento con EE.UU", "content": "La estrategia internacional parece buscar el aislamiento total de Putin como una forma de presi\u00f3n. Y eso incluye incluso a pa\u00edses que se han mostrado muy cercanos al r\u00e9gimen ruso en los \u00faltimos a\u00f1os. El mejor ejemplo es Venezuela.Durante los \u00faltimos tres a\u00f1os el pa\u00eds ha sufrido el hundimiento total de su econom\u00eda, tras las duras sanciones que le impuso Estados Unidos, sin embargo, el gobierno de Nicol\u00e1s Maduro ha logrado resistir e incluso ha reforzado su control sobre el pa\u00eds, gracias fundamentalmente al apoyo de Cuba, Rusia y China.", "date": "1646751146", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646751146", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/dilema-venezuela-seguir-rusia-salir-aislamiento-eeuu-130001114.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634649}, {"title": "Rusia supera a Ir\u00e1n como la naci\u00f3n m\u00e1s sancionada del mundo", "content": "En la ola de medidas encabezadas por Estados Unidos y Europa, en solo 10 d\u00edas se ha aplicado a Rusia 2.778 sanciones nuevas, lo que eleva el n\u00famero ahora a m\u00e1s de 5.530 seg\u00fan Castellum, una base de datos global de monitoreo de sanciones. Supera a Ir\u00e1n, con 3.616 sanciones. La lista sigue con Siria, Corea del Norte, Venezuela, Myanmar y Cuba. La mayor\u00eda de las sanciones rusas desde el 22 de febrero son contra personas (2.427, seg\u00fan Castellum) en comparaci\u00f3n con las 343 contra entidades, que generalmente son empresas o agencias gubernamentales.", "date": "1646751644", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646751644", "url": "https://www.perfil.com/noticias/bloomberg/bc-rusia-supera-a-iran-como-la-nacion-mas-sancionada-del-mundo.phtml", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634650}, {"title": "Astr\u00f3nomas descubren la mol\u00e9cula m\u00e1s grande hasta ahora en un disco de formaci\u00f3n de planetas", "content": "Utilizando el Atacama Large Millimeter/submillimeter Array (ALMA), en Chile, investigadoras del Observatorio de Leiden, en los Pa\u00edses Bajos, han detectado por primera vez dimetil \u00e9ter en un disco de formaci\u00f3n de planetas. Con nueve \u00e1tomos, se trata de la mol\u00e9cula m\u00e1s grande identificada en un disco de este tipo hasta la fecha. Tambi\u00e9n es un precursor de mol\u00e9culas org\u00e1nicas de mayor tama\u00f1o que pueden conducir a la aparici\u00f3n de vida.", "date": "1646751407", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646751407", "url": "https://www.eso.org/public/chile/news/eso2205/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634651}, {"title": "", "content": "", "date": "1646751298", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646751298", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634652}, {"title": "La antigua ciudad mexicana de Monte Alb\u00e1n resisti\u00f3 durante siglos gracias a un gobierno colectivo y equitativo", "content": "Los investigadores sostienen que Monte Alb\u00e1n, la mayor ciudad de su regi\u00f3n durante m\u00e1s de mil a\u00f1os, no estaba situada cerca de tierras de cultivo especialmente buenas. Pero lo que s\u00ed ten\u00eda, desde su fundaci\u00f3n, era una ubicaci\u00f3n defendible en la cima de una colina y una forma de gobierno m\u00e1s colectiva que atra\u00eda a la gente tanto al asentamiento como a sus alrededores.", "date": "1646751431", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646751431", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/la-antigua-ciudad-mexicana-de-monte-alban-resistio-durante-siglos-gracias-a-un-gobierno-colectivo-y-equitativo?fbclid=IwAR2V4EV4Snj1Gyac4f8choiJ3tLEvxdbKlt5FThDhq6VUf3lxP2-m48Jx4s", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634654}, {"title": "", "content": "", "date": "1646751531", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646751531", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634655}, {"title": "V\u00eddeo ataque ruso a coche civil", "content": "V\u00eddeo ataque a un coche civil con ametralladoras en un cruce de carreteras cerncano a Kiev.", "date": "1646752140", "karma": "-93.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646752140", "url": "https://twitter.com/Idzanagi4/status/1501168926948048898?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1501168926948048898|twgr^|twcon^s1_&ref_url=https://www.zona-militar.com/foros/threads/noticias-de-ucrania.30518/page-1354", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3634657}, {"title": "Estados Unidos redobla las sanciones a Putin con la prohibici\u00f3n de importar petr\u00f3leo ruso", "content": "La Administraci\u00f3n de Biden adopta esta medida en solitario, ya que los aliados europeos rechazan por ahora un castigo que tambi\u00e9n da\u00f1ar\u00eda a sus econom\u00edas. Portavoz de la Casa Blanca: \u201cLas importaciones rusas suponen alrededor de un tercio de todas las importaciones de petr\u00f3leo de Europa\u201d, apunt\u00f3. \u201cEn 2021, antes de la invasi\u00f3n, Estados Unidos importaba unos 700.000 barriles al d\u00eda y los europeos unos 4,5 millones de barriles al d\u00eda, as\u00ed que somos muy conscientes de que las implicaciones ser\u00edan muy diferentes para unos y otros\u201d, subray\u00f3.", "date": "1646752104", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646752104", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-08/estados-unidos-redobla-las-sanciones-a-putin-con-la-prohibicion-de-importar-petroleo-ruso.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3634658}, {"title": "Por qu\u00e9 el feminismo se ha dividido este 8-M. Las claves de un conflicto que dejar\u00e1 dos marchas distintas en la calle", "content": "La escisi\u00f3n que se hab\u00eda visto en bloques de la misma manifestaci\u00f3n en a\u00f1os previos se consolida ahora en dos marchas. De un lado la Comisi\u00f3n 8M, la que organiza la marcha a\u00f1o a a\u00f1o, y de otro un frente feminista declarado abolicionista. La divisi\u00f3n gira en torno a dos temas, la prostituci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de g\u00e9nero. Las llamadas &quot;feministas cl\u00e1sicas&quot; se han escindido del tronco principal y portar\u00e1n su propia pancarta, &quot;El feminismo es abolicionista&quot;, en su propia marcha.", "date": "1646752703", "karma": "29.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646752703", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967249/0/por-que-el-feminismo-se-ha-dividido-este-8-m-las-claves-de-un-conflicto-que-dejara-dos-marchas-distintas-en-la-calle/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634661}, {"title": "", "content": "", "date": "1646752337", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646752337", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634662}, {"title": "Bad adventure for Matteo Salvini at the Ukrainian-Polish border(ing)", "content": "Quien no sepa ingles que use el translator. Bad adventure for Matteo Salvini at the Ukrainian-Polish border:  the mayor of Przemys refused to go with him and showed the shirt worn by the leader of the League in the European Parliament a few years ago: &quot;No respect for you&quot;", "date": "1646752481", "karma": "-3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646752481", "url": "https://mobile.twitter.com/marcobreso/status/1501201298762485761", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3634665}, {"title": "Detenido un mosso acusado de intentar matar a su pareja en Vilassar de Dalt", "content": "Los hechos han ocurrido hacia las 13.15 horas del mediod\u00eda de este martes, D\u00eda de la Mujer, cuando supuestamente el hombre ha intentado matar a su pareja, por motivos que se investigan. Siempre seg\u00fan las primeras versiones, habr\u00eda sido el mismo agente el que habr\u00eda llamado a la polic\u00eda para asegurar que la mujer se hab\u00eda cortado.", "date": "1646752659", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646752659", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sucesos/20220308/detenido-mosso-acusado-intentar-matar-pareja-8-m-13341779", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634666}, {"title": "Archivan el expediente a 2 polic\u00edas de Benidorm grabados increpando a un transexual", "content": "Seg\u00fan un comunicado de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Polic\u00eda, el expediente se cierra al considerarse acreditado &quot;que no se produjo mala praxis&quot; en la actuaci\u00f3n de los agentes que se encontraban deteniendo a la mujer que estaba acusada de atentado a agente de la autoridad.", "date": "1646760637", "karma": "2514.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646752469", "url": "https://www.efe.com/efe/comunitat-valenciana/tribunales-y-sucesos/archivan-el-expediente-a-2-policias-de-benidorm-grabados-increpando-un-transexual/50000881-4756140", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3634667}, {"title": "Estados Unidos trabajar\u00e1 con Espa\u00f1a en favor de una soluci\u00f3n dialogada en el S\u00e1hara", "content": "La secretaria de Estado adjunta de EE. UU. Wendy Sherman, dijo ayer lunes en Madrid que respalda las gestiones del enviado especial de la ONU para el S\u00e1hara, Staffan de Mistura, y que colaborar\u00e1 con Espa\u00f1a en la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n al conflicto. Para ello pidi\u00f3 \u00abuna mentalidad abierta\u00bb que favorezca encontrar una soluci\u00f3n al contencioso entre marroqu\u00edes y saharauis. Preguntada por esa decisi\u00f3n de Trump de reconocer la soberan\u00eda marroqu\u00ed, la secretaria de Estado adjunta se limit\u00f3 a subrayar que \u00abapoya\u00bb las iniciativas del enviado De Mistura", "date": "1646752876", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646752876", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/estados-unidos-espana-sahara.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634668}, {"title": "", "content": "", "date": "1646752673", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646752673", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634669}, {"title": "El camino hacia la igualdad de g\u00e9nero se atasca en los cuidados y el empleo", "content": "M\u00e1s formadas y m\u00e1s longevas, pero con menores tasas de Empleo, sueldos m\u00e1s bajos y menos tiempo para el ocio. Espa\u00f1a ha escalado hasta el puesto sexto en el Instituto Europeo de Igualdad de y los indicadores correspondientes a hombres y a mujeres se van acercando, pero la brecha a\u00fan persiste en muchas \u00e1reas. En el \u00faltimo r\u00e1nking del \u00cdEIG, Espa\u00f1a, con 73,7 puntos, se sit\u00faa por encima de la media de la UE (...) Sin embargo, no alcanza la media comunitaria cuando se analizan los ingresos econ\u00f3micos de hombres y mujeres", "date": "1646752942", "karma": "18.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646752942", "url": "https://elobrero.es/la-zurda/84647-el-camino-hacia-la-igualdad-de-genero-se-atasca-en-los-cuidados-y-el-empleo.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634670}, {"title": "", "content": "", "date": "1646752694", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646752694", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634671}, {"title": "", "content": "", "date": "1646752704", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646752704", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634672}, {"title": "", "content": "", "date": "1646752724", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646752724", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634673}, {"title": "Estados Unidos alaba el plan de autonom\u00eda marroqu\u00ed del Sahara para salir de la crisis", "content": "La subsecretaria de Estado de Estados Unidos, Wendy Sherman, afirm\u00f3 hoy martes que el plan de autonom\u00eda propuesto por Marruecos para el Sahara Occidental es &quot;serio, cre\u00edble y realista&quot; y ofrece &quot;un enfoque potencial para satisfacer las aspiraciones de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n&quot;. Tras pasar ayer por Espa\u00f1a Sherman se reuni\u00f3 hoy con el ministro de Exteriores marroqu\u00ed, Naser Burita qui\u00e9n elogi\u00f3 por su parte la &quot;posici\u00f3n clara y constante de Estados Unidos&quot; respecto al Sahara y su apoyo a la proposici\u00f3n de autonom\u00eda bajo la soberan\u00eda marroqu\u00ed.", "date": "1646753159", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646753159", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/marruecos-ee-uu-_eeuu-alaba-el-plan-de-autonom\u00eda-marroqu\u00ed-del-sahara-para-salir-de-la-crisis/47413454", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634675}, {"title": "A Salvini le sale mal su acto en la frontera ucraniana", "content": "Le sali\u00f3 mal el ejercicio de populismo a Salvini esta vez. Viaj\u00f3 a Przemysl, en la frontera con Ucrania, y all\u00ed se encontr\u00f3 con el alcalde, que ense\u00f1\u00f3 a c\u00e1mara la camiseta de apoyo a Putin con la que el ultra posaba hace unos a\u00f1os:  &quot;Sin respeto por ti&quot;.", "date": "1646754919", "karma": "3566.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646753440", "url": "https://twitter.com/Spanish_Revo/status/1501213311651696641?t=YT_QBDYjyjzQbwEfhxEFTw&s=19", "clicks": 0, "votes": "246", "status": "published", "id": 3634677}, {"title": "Cient\u00edficos chinos consiguen que una ratona tenga hijos sin necesidad de esperma ni sexo", "content": "Cient\u00edficos chinos han conseguido que una ratona tenga hijos vivos a partir de un \u00f3vulo no fecundado gracias a la edici\u00f3n gen\u00e9tica. Se tratar\u00eda del primer mam\u00edfero que consigue gracias a esta t\u00e9cnica la reproducci\u00f3n asexual, conocida como partenog\u00e9nesis.", "date": "1646753519", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646753519", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-08/cientificos-chinos-consiguen-que-una-ratona-tenga-hijos-sin-necesidad-de-esperma-ni-sexo.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634678}, {"title": "", "content": "", "date": "1646753481", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646753481", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634679}, {"title": "C\u00f3mo las teor\u00edas de las relaciones internacionales ayudan a entender qu\u00e9 ocurre en Europa del Este", "content": "<p>El an&aacute;lisis de la guerra, as&iacute; como de cualquier fen&oacute;meno internacional, requiere tener en cuenta sus complejidades.</p><blockquote>La pobreza del debate en torno a la invasi&oacute;n rusa de Ucrania refleja, en parte, ciertos malentendidos conceptuales b&aacute;sicos: Estado vs. pueblo, poder vs. democracia, individuo vs. gobierno.</blockquote><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Quienes se ocupan de las relaciones internacionales (profesores, analistas, diplom&aacute;ticos) deben tener claros estos conceptos. Para empezar, no existe una \"teor&iacute;a general\" de las relaciones internacionales (RI). Hay varias vertientes que tratan de dar cuenta de las complejidades del mundo desde distintos elementos. Toda teor&iacute;a es una simplificaci&oacute;n de la realidad que nos ayuda a describir, explicar y predecir el mundo.</p><p><strong>Realismo</strong></p><p>La teor&iacute;a de las RRII m&aacute;s conocida es el realismo. Es el favorito de los pesimistas, que miran \"la vida como es\" y que piensan el mundo desde el ego&iacute;smo humano. Los realistas ven b&aacute;sicamente un sistema internacional formado por Estados en permanente lucha por el poder y la influencia, ante un mundo en el que prevalece la ley del m&aacute;s fuerte.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Para sobrevivir, los Estados necesitan acumular poder. La b&uacute;squeda de su propia seguridad provoca inseguridad en los dem&aacute;s. La consecuencia es el conflicto y, si todo va bien, cierto equilibrio de poder.</p><blockquote>No hay paz fuera del equilibrio.</blockquote><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Para los realistas, la principal marca del mundo de la posguerra fr&iacute;a es la consolidaci&oacute;n de la hegemon&iacute;a estadounidense. Ampliaron su presencia militar en todo el mundo, incluso a trav&eacute;s de la OTAN (la alianza militar occidental), promovieron el cambio de r&eacute;gimen en pa&iacute;ses hostiles, y ning&uacute;n pa&iacute;s del mundo tuvo el poder o el inter&eacute;s de detenerlos.<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=14&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Los realistas, por tanto, ven a Rusia como un pa&iacute;s que ha deca&iacute;do tras el final de la Guerra Fr&iacute;a y se siente inseguro en sus fronteras, gracias a la expansi&oacute;n (militar, econ&oacute;mica, cultural) de EEUU. Putin, en esta interpretaci&oacute;n, busca limitar la acci&oacute;n estadounidense en regiones sensibles para los intereses rusos, como el C&aacute;ucaso, Oriente Medio y Europa del Este. De ah&iacute; las acciones militares en Georgia (2008), Siria (2011) y Ucrania (2014). Y ahora de nuevo.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Pero Rusia querr&iacute;a garantizar su seguridad, no provocar una guerra nuclear o un genocidio. En el conflicto Rusia-Estados Unidos-Ot&aacute;n, el \"juego final\" de Putin es neutralizar a Ucrania. Desmilitarizarla y poner un gobierno aliado con Rusia. &iquest;Es injusto para los ucranianos y va en contra de sus aspiraciones nacionales y democr&aacute;ticas? Claro, pero es lo que garantiza la estabilidad de la regi&oacute;n.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/JrMiSQAGOS4?showinfo=0\"></iframe><p><strong>Liberalismo</strong></p><p>Otra teor&iacute;a muy conocida es el liberalismo. Los liberales suelen ser optimistas, ya que creen en el potencial del individuo y en el progreso humano. Les entusiasma el avance de la democracia, el derecho internacional y el libre comercio. Creen que la paz y la prosperidad vendr&aacute;n de esta manera.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=8&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Hay varias corrientes liberales en las RRII, cada una con sus propias peculiaridades. En general, perciben el mundo m&aacute;s all&aacute; de los Estados: este sistema internacional est&aacute; formado por m&uacute;ltiples redes interconectadas de gobiernos, empresas, ONG, grupos transnacionales, sociedades e individuos.</p><p>Para los liberales, el gran cambio (positivo) de la era posterior a la Guerra Fr&iacute;a fue la aceleraci&oacute;n de la globalizaci&oacute;n y la expansi&oacute;n de la democracia.</p><blockquote>Las dictaduras reticentes ser&iacute;an derrocadas por el capitalismo, mediante elecciones o por la fuerza. El \"mundo libre\" podr&iacute;a llevarnos a la paz perpetua en poco tiempo.</blockquote><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=9&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Desde 2008, al menos, los liberales est&aacute;n cada vez m&aacute;s preocupados por algunas tendencias globales. La democracia se ha estancado y se est&aacute; debilitando en muchos pa&iacute;ses, incluso en Occidente; la globalizaci&oacute;n ha producido descontento pol&iacute;tico y econ&oacute;mico; las autocracias, que se cre&iacute;an condenadas al fracaso, son m&aacute;s fuertes que nunca. El retorno de los nacionalismos y el debilitamiento de la cooperaci&oacute;n multilateral y la integraci&oacute;n regional (como el Brexit) dan la medida de la pesadilla actual para los liberales.</p><p>Putin, en este sentido, es otro tirano que quiere subvertir los pilares de la democracia liberal. Reprime a sus propios ciudadanos, se al&iacute;a con otras dictaduras, como la china, y utiliza su maquinaria cibern&eacute;tica para ama&ntilde;ar las elecciones en Occidente. Para evitar que los vientos de libertad (UE-Ot&aacute;n) lleguen a Ucrania, pisotea al pa&iacute;s vecino y asfixia a su poblaci&oacute;n.</p><p>Para los liberales, en este conflicto global entre democracias y autocracias, el objetivo de Putin es demostrar su fuerza frente a las democracias occidentales utilizando a Ucrania como laboratorio para el nacimiento de un aut&oacute;crata prorruso, como ocurre en Bielorrusia y Asia central.</p><blockquote>La mayor parte de la cobertura de los medios de comunicaci&oacute;n (y de Twitter) mira el problema a trav&eacute;s de lentes liberales. Por esta misma raz&oacute;n, la guerra se ha convertido en una cuesti&oacute;n de tiran&iacute;a contra libertad, de Estado contra individuos. La tragedia s&oacute;lo terminar&aacute; cuando Putin, Xi Jinping y otros dictadores sean derrotados.</blockquote><p><strong>Constructivismo</strong></p><p>Por &uacute;ltimo, otra teor&iacute;a muy debatida es el constructivismo. No percibe el mundo a trav&eacute;s del poder, como los realistas, ni a trav&eacute;s del individuo, como los liberales, sino a trav&eacute;s de las identidades. Los pa&iacute;ses y las sociedades construyen relatos e im&aacute;genes de s&iacute; mismos y de los dem&aacute;s, componiendo este complejo panorama de las relaciones internacionales.</p><p>Los constructivistas tienen en cuenta aspectos culturales, hist&oacute;ricos y discursivos para entender, por ejemplo, por qu&eacute; ciertos pa&iacute;ses son amigos y otros son rivales, incluso cuando elementos como el poder o la democracia sugerir&iacute;an lo contrario.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=10&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Para los constructivistas, el mundo de la posguerra fr&iacute;a estuvo marcado por una transformaci&oacute;n de las identidades. Antes, los pa&iacute;ses estaban unidos por afinidades ideol&oacute;gicas, capitalismo o comunismo. Luego, otras identidades empezaron a cobrar fuerza: la religi&oacute;n, la cultura y la historia se utilizaron para redibujar el mapa del mundo a partir de nuevas alineaciones.</p><p>&iquest;Qui&eacute;n no ha o&iacute;do hablar de la famosa tesis de Samuel Huntington sobre el choque de civilizaciones? Se trata de una aplicaci&oacute;n, aunque controvertida y problem&aacute;tica, del argumento constructivista, en la medida en que sostiene que las nuevas pautas de interacci&oacute;n entre los pa&iacute;ses se derivan de las nuevas identidades.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=11&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>En este mundo en el que los imperios parecen resurgir (junto al imperio americano, tenemos el chino, el ruso, el hind&uacute;, el otomano), cada uno de ellos quiere defender su espacio civilizatorio en un esfuerzo por transformar el mundo en un conjunto de civilizaciones dirigidas por imperios, en el que prevalezcan sus propios valores culturales y religiosos. El constructivismo, en esta clave, ilumina por qu&eacute; nociones como Cristianismo vs. Islam, Occidente vs. Oriente han vuelto a estar a la orden del d&iacute;a.</p><p>Putin ser&iacute;a m&aacute;s que un dictador contra la democracia: su proyecto es reconstruir el imperio ruso sobre la base de la identidad eslava y el cristianismo ortodoxo, con &eacute;l mismo como zar posmoderno. Para ello, necesita socavar los fundamentos del actual orden internacional, que se basa en valores liberales y cosmopolitas, en los que temas como la democracia y los derechos humanos son fundamentales.</p><blockquote>La extra&ntilde;a cercan&iacute;a entre Donald Trump, Jair Bolsonaro, Putin, Viktor Orb&aacute;n y Narendra Modi, entre otros, se explica por ese antagonismo al orden actual -y el gusto por la civilizaci&oacute;n-.</blockquote><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634680&amp;version=13&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><strong>Lo correcto y lo incorrecto</strong></p><p>Hay tres puntos fundamentales de esta larga introducci&oacute;n sobre las teor&iacute;as de las RRII:</p><p>En primer lugar, los diferentes conceptos conducen a diferentes percepciones de la realidad. <strong>La comprensi&oacute;n del mundo depende de la comprensi&oacute;n de los conceptos en juego.</strong></p><p>En segundo lugar, no existe una teor&iacute;a absoluta correcta o incorrecta. Cada uno informa de las motivaciones y la din&aacute;mica de las variables utilizadas. <strong>Cada uno elige qu&eacute; teor&iacute;a abrazar en funci&oacute;n de sus afinidades &eacute;ticas, ideol&oacute;gicas e intelectuales.</strong></p><p>En tercer lugar, las decisiones pol&iacute;ticas tambi&eacute;n se toman, a veces inconscientemente, bas&aacute;ndose en estas simplificaciones te&oacute;rico-filos&oacute;ficas.</p><blockquote>Mientras no haya un debate franco sobre c&oacute;mo ven el mundo los principales actores implicados, cualquier soluci&oacute;n ser&aacute; pr&aacute;cticamente imposible.</blockquote><ul><li><strong>Art&iacute;culo de Guilherme Casar&otilde;es publicado en el diario brasile&ntilde;o https://www1.folha.uol.com.br/mundo/2022/02/como-teorias-de-relacoes-internacionais-ajudam-a-compreender-o-que-ocorre-no-leste-europeu.shtml [[Folha de S. Paulo]] a ra&iacute;z de https://twitter.com/GCasaroes/status/1498084443852054533 [[este hilo de Twitter.]]</strong></li></ul>", "date": "1646830542", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646819295", "url": "", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3634680}, {"title": "Detectan obras en la base at\u00f3mica norcoreana por primera vez desde su cierre en 2018", "content": "Expertos estadounidenses han detectado a partir de fotos por sat\u00e9lite labores de construcci\u00f3n en la base norcoreana de pruebas nucleares de Punggye-ri por primera vez desde que el r\u00e9gimen la clausur\u00f3 en mayo de 2018. &quot;Hay obras en el centro de pruebas nucleares norcoreano por primera vez desde que Corea del Norte anunci\u00f3 el cierre y desmantelamiento del sitio en la primavera de 2018&quot;", "date": "1646753708", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646753708", "url": "https://amp.rtve.es/noticias/20220308/eeuu-detecta-obras-corea-norte-base-nuclear-clausurada/2304580.shtml", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634681}, {"title": "Irland\u00e9s va al juzgado por derribar con su cami\u00f3n las puertas de la embajada rusa en Dubl\u00edn [EN]", "content": "Un empresario irland\u00e9s ha sido acusado de da\u00f1os criminales y conducci\u00f3n peligrosa despu\u00e9s de que atravesara las puertas de la embajada rusa de Dubl\u00edn con su cami\u00f3n en una protesta contra la guerra en Ucrania. El proveedor de productos para iglesias Desmond Wisley, de 49 a\u00f1os de edad, ha comparecido hoy ante el tribunal tras ser detenido por el incidente de ayer.", "date": "1646754090", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646754090", "url": "https://www.independent.ie/irish-news/courts/businessman-appears-in-court-after-truck-driven-through-gates-of-russian-embassy-41423057.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634683}, {"title": "Autoridades granadinas y auton\u00f3micas, en un acto religioso de exaltaci\u00f3n de \u201cm\u00e1rtires\u201d del bando nacional-cat\u00f3lico de la guerra civil", "content": "Seg\u00fan los medios consultados, hubo participaci\u00f3n institucional de: La Delegaci\u00f3n Territorial de la Junta de Andaluc\u00eda en Granada de Salud (en el v\u00eddeo de la COPE distinguimos al Delegado de Salud, Indalecio S\u00e1nchez-Montesinos), la de Igualdad, Pol\u00edticas Sociales y Conciliaci\u00f3n, y la de Educaci\u00f3n. El presidente de la Audiencia Provincial, el presidente del Consejo Social de la Ciudad, el Defensor del Ciudadano y el presidente y otros miembros representativos de la Diputaci\u00f3n provincial. Algunos concejales del Ayuntamiento de Granada. M\u00e1s los a", "date": "1646799320", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646754271", "url": "https://laicismo.org/andalucia-laica-granada-autoridades-granadinas-y-autonomicas-en-un-acto-religioso-de-exaltacion-de-martires-del-bando-nacional-catolico-de-la-guerra-civil/256338", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3634684}, {"title": "La juez procesa por intento de homicidio a los acusados de quemar un furg\u00f3n policial en la protesta por Hasel", "content": "Homicidio en grado de tentativa, organizaci\u00f3n criminal, manifestaci\u00f3n il\u00edcita, des\u00f3rdenes p\u00fablicos, atentado contra agentes de la autoridad, incendio y da\u00f1os. Esta es la pluralidad de delitos por los que la jueza ha procesado a ocho manifestantes detenidos por intentar quemar un furg\u00f3n de la Guardia Urbana de Barcelona en las protestas y altercados contra el encarcelamiento del rapero Pablo Hasel de febrero de 2021. Cuatro de ellos permanecen desde hace un a\u00f1o en prisi\u00f3n preventiva.", "date": "1646755154", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646755154", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/juez-procesa-homicidio-acusados-quemar-furgon-policial-protesta-hasel_1_8803724.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634685}, {"title": "", "content": "", "date": "1646754873", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646754873", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634688}, {"title": "8-M: no en mi nombre", "content": "El Ministerio de Igualdad es la cabeza visible de un enorme entramado institucional que utiliza el feminismo como catalizador social para imponer un cambio de r\u00e9gimen. Han construido un relato victimista que sostiene la existencia de una opresi\u00f3n sist\u00e9mica contra las mujeres con el que pretenden, cada vez de forma m\u00e1s evidente, instalar la idea de que el Estado democr\u00e1tico y de derecho es incompatible con la lucha contra la violencia que algunas sufren. De forma progresiva, inoculan en el debate p\u00fablico y medi\u00e1tico una suerte de falsa dicotom\u00eda", "date": "1646755044", "karma": "14.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646755044", "url": "https://theobjective.com/elsubjetivo/opinion/2022-03-08/8-m-nombre/?s=09", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "discard", "id": 3634690}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez insiste en que el rey em\u00e9rito debe &quot;una explicaci\u00f3n&quot; a los espa\u00f1oles por sus &quot;decepcionantes&quot; conductas", "content": "El presidente considera que &quot;no son de recibo&quot; las informaciones sobre las irregularidades fiscales acreditadas por la Fiscal\u00eda del Supremo. El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, cree que el rey em\u00e9rito debe &quot;una explicaci\u00f3n&quot; a los espa\u00f1oles por sus &quot;decepcionantes&quot; conductas despu\u00e9s de que la Fiscal\u00eda del Tribunal Supremo haya acreditado numerosas irregularidades fiscales que, no obstante, acaban de ser archivadas por la inviolabilidad del ex jefe del Estado y las dos regularizaciones que ha realizado ante Hacienda.", "date": "1646755137", "karma": "-45.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646755137", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967409/0/sanchez-insiste-en-que-el-rey-emerito-le-debe-una-explicacion-a-los-espanoles/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634691}, {"title": "", "content": "", "date": "1646755162", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646755162", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634692}, {"title": "", "content": "", "date": "1646755164", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646755164", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634693}, {"title": "\u201cLa Palomino es una variedad que transmite su terru\u00f1o y lo lleva a la bota\u201d. Entrevistamos a Esperanza Geara, En\u00f3loga en Bodegas Fundador", "content": "Entrevista a Esperanza Geara, En\u00f3loga en Bodegas Fundador", "date": "1646755204", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646755204", "url": "https://www.lasacristiadelcaminante.com/la-palomino-es-una-variedad-que-transmite-su-terruno-y-lo-lleva-a-la-bota-entrevistamos-a-esperanza-geara-enologa-en-bodegas-fundador/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634694}, {"title": "El n\u00famero de seminaristas se desploma en dos d\u00e9cadas: apenas 1028 aspirantes al sacerdocio en Espa\u00f1a", "content": "En el a\u00f1o 2002, los seminaristas espa\u00f1oles eran 1736. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s, la cifra se aproxima escandalosamente a la mitad: apenas 1028 aspirantes al sacerdocio, de los cuales (pese a que la Conferencia Episcopal no ha ofrecido los datos pormenorizados) una cuarta parte pertenecen al Camino Neocatecumenal", "date": "1646755261", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646755261", "url": "https://www.religiondigital.org/espana/seminaristas-desploma-aspirantes-sacerdocio-Espana-iglesia-conferencia-episcopal-kikos_0_2429157084.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634695}, {"title": "Los rusos amenazan con dejar caer a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional", "content": "El conflicto de Ucrania sigue sembrando la preocupaci\u00f3n desde que comenz\u00f3 hace ya dos semanas. Hasta los astronautas de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional no est\u00e1n a salvo de sufrir las consecuencias de la guerra. Un nuevo v\u00eddeo de Roscosmos, la Agencia Espacial Federal Rusa, muestra a los cosmonautas rusos despidi\u00e9ndose de sus compa\u00f1eros de la ISS.", "date": "1646755565", "karma": "-56.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646755565", "url": "https://todociencia.net/los-rusos-amenazan-con-dejar-caer-a-la-estacion-espacial-internacional/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3634696}, {"title": "El Parlament balear reconoce la participaci\u00f3n del franquismo en el Holocausto nazi", "content": "Con esta PNL el Parlamento balear recuerda el sufrimiento de los jud\u00edos refugiados por el nazismo y sus familias, que fueron expulsados en los a\u00f1os 40 de las islas por ser considerados &quot;indeseables&quot;, y de aquellos que fueron deportados a campos de concentraci\u00f3n, al tiempo que condena la participaci\u00f3n &quot;impl\u00edcita y activa&quot; del franquismo en el Holocausto con la deportaci\u00f3n de m\u00e1s de 9.700 espa\u00f1oles a dichos campos.", "date": "1646755880", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646755880", "url": "https://www.publico.es/politica/parlament-balear-reconoce-participacion-del-franquismo-holocausto-nazi.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3634697}, {"title": "El 58% de los analistas ya contempla el escenario de estanflaci\u00f3n en 2022", "content": "Consideran que &quot;es m\u00e1s factible una situaci\u00f3n de estanflaci\u00f3n, de convivir con un escenario de alzas de precios y una disminuci\u00f3n del crecimiento&quot;, pero tambi\u00e9n avisan de que &quot;podr\u00eda ser un escenario no muy duradero&quot;. &quot;Si se mantiene el conflicto, el fuerte aumento de los precios de la energ\u00eda y las pronunciadas interrupciones de las cadenas de suministro supondr\u00e1n un importante lastre para la actividad econ\u00f3mica mundial y un gran impulso para la inflaci\u00f3n&quot;", "date": "1646755815", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646755815", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/amp/11654029/El-58-de-los-analistas-ya-contempla-el-escenario-de-estanflacion-en-2022", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634698}, {"title": "&quot;Es imposibles convencerlos&quot;: parientes rusos de ucranianos no se creen que haya una guerra", "content": "Muchos ucranianos dicen que se est\u00e1n encontrando con una reacci\u00f3n negativa desconcertante y frustrante por parte de sus familiares en Rusia que creen firmemente en los mensajes oficiales del Kremlin. Mientras los ucranianos enfrentan la devastaci\u00f3n de los ataques rusos en su pa\u00eds natal, muchos tambi\u00e9n se est\u00e1n topando con una reacci\u00f3n negativa, confusa y casi surreal de sus familiares en Rusia, quienes se niegan a creer que los soldados rusos son capaces de bombardear a gente inocente o incluso que la guerra de verdad est\u00e9 ocurriendo.", "date": "1646783102", "karma": "1884.00", "negatives": "31", "sent_date": "1646755830", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/08/espanol/rusia-ucrania-familias.html", "clicks": 0, "votes": "186", "status": "published", "id": 3634699}, {"title": "El buque de guerra ruso que atac\u00f3 la isla Serpiente de Ucrania es &quot;destruido&quot; (ENG)", "content": "El Vasily Bykov, una gran corbeta de patrulla que fue puesta en servicio en diciembre de 2018, parece haber sido alcanzado durante un tiroteo en las primeras horas de ayer. El v\u00eddeo compartido por la marina ucraniana mostr\u00f3 el intercambio de cohetes, seguido del sonido de dos hombres tratando de averiguar si golpeaban el barco.", "date": "1646755956", "karma": "-45.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646755956", "url": "https://www.thetimes.co.uk/article/russian-warship-that-attacked-ukraines-snake-island-is-destroyed-h279r25pc", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3634700}, {"title": "8 gazapos que nos colaron en 'El libro de Boba Fett'", "content": "Ni siquiera la \u00faltima serie de 'Star Wars' del universo de 'The Mandalorian' se escapa al ojo del observador atento. La serie del cazarecompensas, creada por Dave Filoni y Jon Favreau y protagonizada por Temuera Morrison tambi\u00e9n tiene sus patinazos. Te recopilamos algunos retos imposibles para la f\u00edsica, fallos en el gui\u00f3n, y por supuesto, errores de raccord. \u00bfLos hab\u00eda pillado?", "date": "1646756008", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646756008", "url": "https://www.sensacine.com/noticias/series/noticia-18592306/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634701}, {"title": "Miles de turistas rusos y ucranianos no pueden salir de Tailandia (ruso)", "content": "Seg\u00fan el representante de Tez Tour, las autoridades tailandesas est\u00e1n &quot;trabajando en el tema de conectar las tarjetas Mir a los sistemas de pago y cajeros autom\u00e1ticos del reino&quot;. &quot;Adem\u00e1s, se est\u00e1 discutiendo el lanzamiento de vuelos directos entre Rusia y Tailandia por parte de otras aerol\u00edneas&quot;, resumi\u00f3 Snetkov Traduccion #1", "date": "1646756185", "karma": "-16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646756185", "url": "https://tass.ru/obschestvo/14002039", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634702}, {"title": "Pol\u00edticos como juegos de mesa", "content": "Juguemos a asociar a cada politico su juego de mesa.", "date": "1646756485", "karma": "-11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646756485", "url": "https://twitter.com/LarryWalters_/status/1501081871274360834", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634704}, {"title": "Desmantelan en Murcia un local clandestino cuando 80 personas ve\u00edan peleas de gallos", "content": "La Guardia Civil ha desarticulado un local clandestino de pelea de gallos en una nave en la pedan\u00eda murciana de Alquer\u00edas cuando ochenta personas presenciaban los combates, en una operaci\u00f3n en la que han detenido a cuatro personas e investigan a otras diez por maltrato animal.", "date": "1646756578", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646756578", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/desmantelan-en-murcia-un-local-clandestino-cuando-80-personas-veian-peleas-de-gallos/10004-4755869", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634705}, {"title": "Asistimos a la gran extinci\u00f3n de los insectos: han reducido su n\u00famero un 70% en apenas unas d\u00e9cadas", "content": "Existiendo hasta 30 millones de especies, los insectos no son solo plagas. Son cruciales para el planeta y nuestro suministro de alimentos. Pero cada a\u00f1o, la cantidad de insectos que sobrevuelan, se arrastran o excavan en algunas partes del planeta se reduce. &quot;\u00bfY por qu\u00e9 son tan importantes las moscas?\u201d, se preguntar\u00e1n algunos. Pues b\u00e1sicamente porque sin ellas no habr\u00eda chocolate y probablemente tampoco helado, porque polinizan tanto el cacao como las plantas que alimentan a las vacas lecheras.", "date": "1646766332", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646756606", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/asistimos-a-gran-extincion-insectos-han-reducido-su-numero-70-apenas-unas-decadas", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "published", "id": 3634706}, {"title": "La Guardia Civil desmantela en Murcia un tentadero ilegal de peleas de gallos con 80 personas reunidas", "content": "La Guardia Civil desmantela en Murcia un tentadero ilegal de peleas de gallos con 80 personas reunidas junto a las gradas fue localizada una sala para la preparaci\u00f3n de la pelea con diversa medicaci\u00f3n, ung\u00fcentos, complejos vitam\u00ednicos y potenciadores energ\u00e9ticos utilizados para gallos, as\u00ed como otra estancia a modo de bar, con una barra, cocina y mesas para el esparcimiento y recreo. Tras la inspecci\u00f3n, se comprob\u00f3 que las instalaciones, adem\u00e1s, carec\u00edan de inscripci\u00f3n de n\u00facleos o colecciones zool\u00f3gicas.", "date": "1646756734", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646756734", "url": "https://www.europapress.es/murcia/noticia-guardia-civil-desmantela-murcia-tentadero-ilegal-peleas-gallos-80-personas-reunidas-20220308112013.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3634707}, {"title": "Ya tenemos el primer estudio sobre el uso de mascarillas en los colegios. No han servido de mucho", "content": "Estamos en marzo de 2022 y millones de ni\u00f1os siguen teniendo que llevar la mascarilla en las escuelas pese a la oposici\u00f3n (m\u00e1s o menos cautelosas) de familias, pediatras y docentes. Lo llamativo es que, mientras todos coinciden en el impacto que ha tenido el uso de mascarillas para los peque\u00f1os, nadie puede aportar datos reales sobre la efectividad de la medida. Es decir, m\u00e1s all\u00e1 del sentido com\u00fan, \u00bfrealmente la mascarilla frena la incidencia y la transmisi\u00f3n del virus en los colegios?", "date": "1646777420", "karma": "1313.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646756812", "url": "https://www.xataka.com/medicina-y-salud/tenemos-primer-estudio-uso-mascarillas-colegios-no-han-servido-mucho", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3634709}, {"title": "Grado permitir\u00e1 que contin\u00fae la m\u00fasica en las terrazas para \u00abdinamizar\u00bb la villa", "content": "El Ayuntamiento acuerda la pr\u00f3rroga \u00abilimitada\u00bb de la normativa que regula los espect\u00e1culos en la v\u00eda p\u00fablica con horarios restringidos", "date": "1646757000", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646757000", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/siero-centro/grado-permitira-continue-20220308003227-ntvo.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=OGJzbmoy", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634710}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto durar\u00e1 la guerra Rusia-Ucrania?", "content": "Estados Unidos, Francia y el Reino Unido ya han pronosticado que la guerra de Ucrania puede durar a\u00f1os.", "date": "1646757082", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757082", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220308/durara-guerra-rusia-ucrania-13338914", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634711}, {"title": "Bosque de algas Kelp | Una maravilla subacu\u00e1tica", "content": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n formados los bosques de algas gigantes?\n\nLos bosques de algas gigantes son bastante peculiares y su existencia en el planeta es limitada. Se conforman por las llamadas Laminariales, algas pardas rojas y verdes que se extiende a lo largo de una inmensa superficie en ecosistemas costeros, en aguas claras y exquisitamente ricas en nutrientes. El bosque de algas Kelp necesita temperaturas por debajo de unos 20\u00b0C para desarrollarse, pudiendo alcanzar con facilidad los ochenta metros de altura.", "date": "1646757196", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757196", "url": "https://supercurioso.com/bosques-de-algas-kelp", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634712}, {"title": "El Gobierno de Asturias abre el proceso para impulsar la industria espacial vinculada a la mejora de las telecomunicaciones", "content": "La Consejer\u00eda de Ciencia inicia el programa de compra p\u00fablica innovadora con una consulta al mercado dirigida a empresas y consorcios. El Principado lanza dos retos: la creaci\u00f3n de un banco de ensayos para motores de cohete y un banco de pruebas para nanosat\u00e9lites.", "date": "1646757434", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757434", "url": "https://www.asturias.es/detalle-noticia/-/categories/572315?p_r_p_categoryId=572315&_com_liferay_asset_categories_navigation_web_portlet_AssetCategoriesNavigationPortlet_articleId=1467654&articleId=1467654", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634713}, {"title": "El precio del gas tambi\u00e9n se dispara en Estados Unidos y rompe r\u00e9cord", "content": "Se trata de un aumento de 46 centavos el gal\u00f3n en la \u00faltima semana, con un promedio nacional de 4,06 d\u00f3lares", "date": "1646757327", "karma": "-34.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646757327", "url": "https://gasprices.aaa.com/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3634714}, {"title": "Estados Unidos proh\u00edbe las importaciones de gas y petr\u00f3leo de Rusia", "content": "El presidente Joe Biden confirma que EEUU prohibe la importaci\u00f3n de petroleo y gas ruso. \u201c Entendemos que esta guerra hace que los precios suban, pero no hay excusa para ejercer un aumento de precios excesivo y sacar tajada de la situaci\u00f3n&quot;, ha advertido.", "date": "1646796916", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757526", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/estados-unidos-prohibe-importaciones-gas-petroleo-rusia_1_8812843.html", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3634715}, {"title": "EEUU est\u00e1 decidido a ayudar a Europa", "content": "<p>El pasado fin de semana Anthony Blinken, secretario de estado de los EEUU, viaj&oacute; a Polonia para tratar de convencerla de que prestara aviones a Ucrania. No es un diplom&aacute;tico de segunda fila, sino una figura de primer nivel. El martes de la semana pasada Polonia ya hab&iacute;a rechazado tal cosa aduciendo que eso incrementar&iacute;a el riesgo de que la OTAN se viera envuelta en la guerra, seg&uacute;n las advertencias de Rusia.</p><p>Al poco tiempo, pudimos leer la siguiente noticia (n&oacute;tese que enlazo un medio de ultraderecha para que los sectarios puedan creer mis palabras):</p><h3><a href=\"Estados%20Unidos%20aprueba%20el%20env%C3%ADo%20de%20cazas%20de%20combate%20desde%20Polonia%20a%20Ucrania\">Estados Unidos aprueba el env&iacute;o de cazas de combate desde Polonia a Ucrania</a></h3><p></p><p>Efectivamente, EEUU hab&iacute;a declarado que Polonia ten&iacute;a luz verde para entregar sus aviones MiG y Su a Ucrania y que a cambio le dar&iacute;a aviones F16. Solo hac&iacute;a falta su aprobaci&oacute;n.</p><p>Pocas horas despu&eacute;s, Rusia volvi&oacute; a repetir sus advertencias:</p><h3><a href=\"https://www.msn.com/es-es/noticias/internacional/rusia-advierte-a-pa%C3%ADses-que-reciban-aviones-de-combate-ucranianos/ar-AAUGZJN\">Rusia advierte que los pa&iacute;ses que acojan aviones de combate ucranianos entrar&aacute;n en el conflicto</a></h3><p></p><p>Y al poco tiempo:</p><h3><a href=\"https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/07/622628ebfc6c833f468b45ba.html\">Polonia asegura que no enviar&aacute; aviones a Ucrania ni pondr&aacute; a disposici&oacute;n sus aeropuertos</a></h3><p></p><p>Conclusi&oacute;n: a EEUU no le preocupaba mucho meter a los pa&iacute;ses europeos de la OTAN en una escalada b&eacute;lica much&iacute;simo mayor. Suerte que Polonia ha tenido los pies en el suelo. Sin duda, EEUU quiere lo mejor para Europa.</p><p>Bonus track:</p><h3><a href=\"https://old.meneame.net/go?id=3634580\">Zelensky: \"Con respecto a la OTAN, he perdido el inter&eacute;s en este tema\" [ENG] </a></h3><p>Zelensky empieza a darse cuenta de que ha sido azuzado y enga&ntilde;ado por EEUU desde el principio.</p>", "date": "1646759568", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759568", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634716}, {"title": "confusi\u00f3n", "content": "{0x1f412} {0x1f412} {0x1f412} {0x1f412} {0x1f412} confusi\u00f3n {0x1f412} {0x1f412} {0x1f412} {0x1f412} {0x1f412}", "date": "1646757599", "karma": "-27.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646757599", "url": "https://www.itemfix.com/v?t=85i9pp", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634717}, {"title": "Academia de ciencias alemana contradice al canciller Scholz y dice que el pa\u00eds puede prescindir del gas ruso", "content": "La Leopoldina recomienda llenar los dep\u00f3sitos de gas en el verano, para tener una oferta suficiente y evitar que el consorcio estatal ruso Gazprom pueda dictar los precios cuando llegue el pr\u00f3ximo invierno", "date": "1646757505", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757505", "url": "https://elamerican.com/academia-ciencias-alemana-gas-ruso/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634718}, {"title": "La flota pide medidas ante el alza del gas\u00f3leo por la guerra de Ucrania", "content": "El sector pesquero ha denunciado desde hace meses el encarecimiento de la energ\u00eda y en este contexto &quot;los bruscos crecimientos&quot; del precio por el conflicto b\u00e9lico han supuesto &quot;un duro rev\u00e9s&quot; para la flota. Cepesca y la FNCP han remitido sendos escritos al ministro en los que han informado de la &quot;preocupante&quot; subida del gas\u00f3leo, que representa m\u00e1s del 40 % de los costes de explotaci\u00f3n de la actividad, durante los \u00faltimos meses y hace &quot;inviable&quot; su continuidad.", "date": "1646757591", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757591", "url": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/flota-pide-medidas-ante-alza-del-gasoleo-por-guerra-ucrania-20220308_1956609", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634719}, {"title": "Zelensky denuncia promesas incumplidas de Occidente", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, ha denunciado las promesas incumplidas de Occidente para defender a Ucrania de la ofensiva militar que lanz\u00f3 Rusia hace trece d\u00edas. &quot;Llevamos trece d\u00edas escuchando promesas, trece d\u00edas que nos est\u00e1n diciendo que habr\u00e1 ayuda en el cielo, que habr\u00e1 aviones, que nos los dar\u00e1n&quot;, se\u00f1al\u00f3 Zelenski en un nuevo videomensaje publicado en la cuenta de Telegram de su oficina. &quot;", "date": "1646757646", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646757646", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220308/zelensky-denuncia-promesas-incumplidas-occidente-13340622", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3634720}, {"title": "Las armas enviadas por Espa\u00f1a ya est\u00e1n en manos del batall\u00f3n [neo]NAZI Azov", "content": "Las armas enviadas por Espa\u00f1a ya est\u00e1n en manos del batall\u00f3n [neo]NAZI Azov. Ni resistencia ucraniana, ni leg\u00edtima defensa. Estamos armando a grupos nazis con nuestros impuestos.", "date": "1646757846", "karma": "-73.00", "negatives": "33", "sent_date": "1646757846", "url": "https://mobile.twitter.com/cubero_alberto/status/1501232931175428096?t=BsRGrgu7eP7XVt1fh3VGxQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "discard", "id": 3634721}, {"title": "El d\u00e9ficit comercial de EEUU sube un 9,4 % en enero", "content": "En el primer mes del a\u00f1o, las importaciones crecieron un 1,2 % con respecto a diciembre y se situaron en los 314.100 millones de d\u00f3lares, mientras que las exportaciones descendieron un 1,7 %, hasta los 224.400 millones de d\u00f3lares. En enero, el d\u00e9ficit comercial de bienes con China, muy sensible pol\u00edticamente en EEUU, baj\u00f3 845 millones de d\u00f3lares y lleg\u00f3 a un valor de 33.295 millones.", "date": "1646757849", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646757849", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/eeuu-comercio_el-d\u00e9ficit-comercial-de-eeuu-sube-un-9-4----en-enero/47413292", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634722}, {"title": "Primer programa de Redes", "content": "El programa inaugural de <i>Redes</i>, luego llamado<i> Redes 2.0</i>, dirigido por Eduard Punset fue emitido el 27 de enero de 1996. En \u00e9l entrevista a Carmen Maura (actriz), Leopoldo Rod\u00e9s (empresario y presidente del Comit\u00e9 de Barcelona'92), Arsenio Iglesias (entrenador en 1996 del R. Madrid), Pere Gall\u00e9s (en ese momento con un proyecto para vender pan congelado que se cocer\u00eda en casa), los hermanos Ruiz y Carlos Abril (fundadores de Dynamic Soft). En el minuto 25 tambi\u00e9n emite la primera videoconferencia con webcam de la historia de TVE.", "date": "1646763027", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646758572", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=95ZJ3CGysJQ", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3634723}, {"title": "Los transportistas convocan huelga para el 14 M: &quot;Nos toman por tontos&quot;", "content": "La Plataforma, que agrupa a empresas y aut\u00f3nomos de toda Espa\u00f1a, asegura que ha trasladado el comunicado a &quot;todos los Ministerios del Estado competentes en las materias de las demandas que se les van a hacer llegar de manera urgente&quot;, e insta al Gobierno a sentarse a negociar con los representantes de los transportistas.El 90% de las empresas de transporte (medianas y peque\u00f1as) nos encontramos en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica de quiebra total, al igual que las condiciones laborales son de total precariedad en todos los sentidos.", "date": "1646758107", "karma": "-10.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646758107", "url": "https://www.elmundo.es/motor/2022/03/07/62264ba6fc6c83c24c8b45d1.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634724}, {"title": "Un estudio cient\u00edfico contagi\u00f3 COVID-19 a voluntarios sanos: cu\u00e1les fueron los resultados", "content": "El pol\u00e9mico ensayo se hizo en el Reino Unido con 36 participantes j\u00f3venes. Qu\u00e9 encontraron al monitorearlos desde la exposici\u00f3n al virus hasta hoy.  la exposici\u00f3n a una sola gota nasal es suficiente para infectarse con el coronavirus. la infecci\u00f3n aparece primero en la garganta y que el virus infeccioso alcanza su punto m\u00e1ximo a los cinco d\u00edas de la infecci\u00f3n. la infecci\u00f3n experimental no dio lugar a s\u00edntomas graves en los participantes adultos j\u00f3venes sanos. 18 de los voluntarios se infectaron, y 16 de ellos desarrollaron s\u00edntomas leves", "date": "1646758239", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646758239", "url": "https://www.infobae.com/america/ciencia-america/2022/02/03/un-estudio-cientifico-contagio-covid-19-a-voluntarios-sanos-cuales-fueron-los-resultados/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634725}, {"title": "China advierte a los Estados Unidos sobre formar una &quot;OTAN&quot; en el Pac\u00edfico en apoyo de Taiw\u00e1n [ENG]", "content": "El Ministro de Exteriores Wang Yi ha dicho este lunes en su informe anual que el &quot;objetivo real&quot; de la estrategia de los Estados Unidos en la regi\u00f3n Indo-Pac\u00edfica es crear un equivalente asi\u00e1tico a la OTAN. \u201cEsto no solo pondr\u00eda a Taiw\u00e1n en una situaci\u00f3n precaria si no que tambi\u00e9n traer\u00eda consecuencias intolerables para los Estados Unidos \u201d", "date": "1646758837", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646758837", "url": "https://www.msn.com/en-xl/asia/top-stories/china-warns-us-over-forming-pacific-nato-backing-taiwan/ar-AAULeDO", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634727}, {"title": "", "content": "", "date": "1646758774", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646758774", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634729}, {"title": "Ministerio de Salud de Ucrania: 57 muertos, 169 heridos en Ucrania mientras Rusia lanza un ataque", "content": "Mientras el reportero da la noticia en directo con los 'cad\u00e1veres' metidos en bolsas uno regresa a la vida...", "date": "1646760237", "karma": "-134.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646760237", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eSJsdGV5R74", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634732}, {"title": "El partido de Zelensky propone una alianza alternativa a la OTAN [ENG]", "content": "Con las negociaciones en curso entre Ucrania y Rusia, el Partido Servidor del Pueblo de Zelensky ha propuesto un nuevo acuerdo de seguridad como alternativa al ingreso del pa\u00eds en la OTAN. El partido cree que en ese acuerdo los garantes pueden ser Estados Unidos, Turqu\u00eda y los pa\u00edses vecinos, incluso Rusia.", "date": "1646759083", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759083", "url": "https://www.jpost.com/international/article-700683", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634733}, {"title": "Erwan Castel, un mercenario franc\u00e9s en el este de Ucrania (Franc\u00e9s)", "content": "Seg\u00fan Jean-Yves Camus, especialista en extrema derecha, &quot;la periodista Fran\u00e7oise Compoint y el exoficial Erwan Castel, una figura clave en el compromiso de los voluntarios franceses con Donbass, es, junto con la versi\u00f3n francesa de los medios oficiales Novorossya Today, el principal medio de difundir, en el \u00e1mbito franc\u00f3fono, an\u00e1lisis favorables a los separatistas&quot;. Una presencia en la web que permiti\u00f3 reclutar a unas pocas docenas de activistas de extrema derecha para luchar junto a los separatistas prorrusos.", "date": "1646759333", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646759333", "url": "https://www.streetpress.com/sujet/1646675508-erwan-castel-mercenaire-francais-est-ukraine-russie-guerre", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634735}, {"title": "Pornhub cambia su logo al morado por el D\u00eda de la Mujer", "content": "Pornhub, la mayor p\u00e1gina web de contenido pornogr\u00e1fico del mundo, hoy ha cambiado su logotipo ti\u00f1\u00e9ndolo de morado por el D\u00eda de la Mujer. Ante esta modificaci\u00f3n del logotipo de la empresa los mensajes en contra no se han hecho esperar en redes sociales, la gran mayor\u00eda achacando de gran hipocres\u00eda a la p\u00e1gina web debido a que fomenta la cultura de cosificaci\u00f3n de la mujer como un objeto sexual, as\u00ed como la explotaci\u00f3n de las mujeres para la grabaci\u00f3n del contenido del que se nutre la web.", "date": "1646759661", "karma": "5.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646759661", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/tecnologia/20220308/pornhub-cambia-dia-mujer-criticas-no-esperar/655684580_0.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634736}, {"title": "Bruselas acepta la petici\u00f3n de Espa\u00f1a y se podr\u00e1n regular los precios de la luz como \u00abmedida de emergencia\u00bb", "content": "La Comisi\u00f3n Europea abre la posibilidad de que los Estados miembro limiten los precios de la electricidad como \u00abmedida de emergencia\u00bb, tal y como como ven\u00eda reclamando la vicepresidenta tercera y ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera.", "date": "1646761519", "karma": "4346.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759609", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-08/bruselas-mercado-energia-espana/", "clicks": 0, "votes": "318", "status": "published", "id": 3634737}, {"title": "Biden proh\u00edbe las compras de petr\u00f3leo a Putin y pone en un brete a Europa por su dependencia del crudo ruso", "content": "Joe Biden redobla sus esfuerzos para ahogar el r\u00e9gimen de Putin. En esa carrera, Estados Unidos anunci\u00f3 este martes que bloquear\u00e1 las importaciones de petr\u00f3leo y gas rusos, en una medida en la que Europa, por su dependencia energ\u00e9tica de Rusia no va a acompa\u00f1ar a Washington. De momento, Bruselas se limita solamente a una estrategia para despegarse de ese yugo del Kremlin, pero se trata de un plan que a corto plazo no resulta operativo. En el caso estadounidense, solo recibe de Rusia un 3% del crudo que consume", "date": "1646759665", "karma": "-7.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646759665", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967575/0/guerra-ucrania-rusia-corredores-humanitarios-mas-sanciones-occidente-putin/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634738}, {"title": "Espa\u00f1ol urgente: invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Esta semana en \u00abEl espa\u00f1ol urgente con Fund\u00e9uRAE\u00bb, el microespacio que hacemos con EFE Radio para Radio 5, repasamos algunas recomendaciones relacionadas con la ocupaci\u00f3n rusa de Ucrania: gentilicios, plural de \u00abb\u00fanker\u00bb...", "date": "1646759782", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646759782", "url": "https://www.rtve.es/play/audios/el-espanol-urgente-con-fundeu/espanol-urgente-fundeu-invasion-ucrania/6419739/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634740}, {"title": "La flota pesquera asturiana estudia el amarre por los precios del gas\u00f3leo", "content": "La federaci\u00f3n de cofrad\u00edas alerta de que la subida de precios hace inviable el sector", "date": "1646759833", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759833", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/08/flota-pesquera-asturiana-estudia-amarre-precios-gasoleo/00031646755960513999771.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634741}, {"title": "Espa\u00f1a env\u00eda armas a Ucrania", "content": "Resumen de lo que ha enviado Espa\u00f1a a Ucrania.  Entre el armamento se encuentran lanzagranadas anticarro, cartuchos de fusiles y ametralladoras.", "date": "1646759822", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759822", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YZoNsqEFkR0", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634742}, {"title": "ESPA\u00d1A env\u00eda armas a UCRANIA ", "content": "Resumen de lo que ha enviado ESPA\u00d1A a UCRANIA.  Entre el armamento se encuentran lanzagranadas anticarro, cartuchos de fusiles y ametralladoras.", "date": "1646759824", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759824", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YZoNsqEFkR0", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3634743}, {"title": "", "content": "", "date": "1646759861", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646759861", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634744}, {"title": "Lectura de labios MAL", "content": "<p>&iquest;Alguna vez Yoda (el bicho verde de&nbsp;<em>Star Wars</em>) te ha contado que un d&iacute;a baj&oacute; a la playa a dar un paseo y que unas gaviotas le picotearon la cabeza? Y es que todo el mundo le dijo que no paseara por esa playa&hellip;</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/U9t-slLl30E?showinfo=0\"></iframe><p>&iquest;Tal vez has visto como crec&iacute;a el hijo del prota de&nbsp;<em>The Walking Dead</em>&nbsp;y lleg&oacute; un momento en el que empez&oacute; a tener&nbsp;<em>flow</em>&nbsp;cuando sus &eacute;xitos sonaban en la radio y se hac&iacute;a llamar Carl Poppa?</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Q9aM9Ch97U8?showinfo=0\"></iframe><p>&iquest;O has preguntado al viejo amigo de tu padre c&oacute;mo muri&oacute; &eacute;l? Te lo puedes imaginar, los combates contra la bestia con cabeza de pollo, patas de pato y cara de mujer no pueden acabar bien. M&aacute;s a&uacute;n si te espera tras los arbustos del amor para arrancarte la cara a traici&oacute;n.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/RySHDUU2juM?showinfo=0\"></iframe><p>Si conoces sobre el canal de Youtube sobre el que estoy hablando, ya te habr&aacute; sonado algo. Si no, pensar&aacute;s que tal vez me ha dado un ictus o algo as&iacute;. No te faltar&aacute; raz&oacute;n. Aunque la causa de estas extra&ntilde;as historias no se debe a mis fallos intracraneales, sino a leer los labios mal.</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\"><strong>Bad Lip Reading</strong></a>&nbsp;lleva algo as&iacute; como&nbsp;<strong>10 a&ntilde;os activo</strong>, subiendo de vez en cuando (con poca frecuencia pero con calidad) peque&ntilde;as obras maestras del doblaje, el humor, la cr&iacute;tica y la m&uacute;sica. Eso s&iacute;,&nbsp;<strong>todo ello en perfecto ingl&eacute;s</strong>, aunque casi siempre con subt&iacute;tulos en el mismo idioma. El primero de los v&iacute;deos que he puesto acumula&nbsp;<strong>132 millones de visitas</strong>&nbsp;a lo largo de los a&ntilde;os, y el canal supera los&nbsp;<strong>8 millones de suscriptores</strong>. As&iacute; que no estoy dando ninguna gran noticia ni haciendo ning&uacute;n descubrimiento.</p><p>Pero el hecho es que no recuero haber visto nunca ning&uacute;n meneo relacionado con esto. Ni ning&uacute;n comentario haciendo referencia a sus v&iacute;deos. &iquest;Tal vez la barrera del idioma es demasiado gruesa? &iquest;O simplemente es perfectamente conocido y yo no me he percatado? No lo s&eacute;. Pero yo llevo a&ntilde;os disfrutando de las ocurrencias de este&nbsp;<strong>autor desconocido</strong>. A veces no vuelvo a su canal durante meses para ver si ha publicado algo nuevo (no me suscribo nunca en Youtube, no quiero notificaciones). Pero siempre vuelvo. Y me regocijo cuando veo que hay nuevo material. Desde hace tiempo quer&iacute;a compartirlo con vosotros, pero nunca hab&iacute;a encontrado el momento hasta ahora.</p><p>Entre sus doblajes podr&eacute;is encontrar debates entre pol&iacute;ticos americanos, peque&ntilde;os fragmentos de la NFL, la serie&nbsp;<em>Stranger Things</em>, la peli de&nbsp;<em>The Hunger Games</em>, videoclips de distintos artistas, y mil cosas m&aacute;s bastante aleatorias, inesperadas y con un curro detr&aacute;s enorme. Mi objetivo es que al menos alguna persona lo descubra y lo goce al menos con la mitad de risas que lo he estado disfrutando yo todos estos a&ntilde;os. Entonces merecer&aacute; la pena haber escrito estas parrafadas.</p><p>Y recordad, j&oacute;venes:&nbsp;<em>Don't take candy from a Stranger / Things like that could lead to danger</em>.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/S-4rhjO6xYg?showinfo=0\"></iframe><p>Un saludo.</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\">www.youtube.com/c/BadLipReading/videos</a></p>", "date": "1646766967", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646766967", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3634745}, {"title": "Un hombre entra en la Universidad y destroza las velas y flores por el pueblo ucraniano", "content": "El hombre, del que se desconoce si ten\u00eda alg\u00fan tipo de v\u00ednculo con la instituci\u00f3n acad\u00e9mica, accedi\u00f3 a la planta del rectorado, profiriendo insultos, y propin\u00f3 patadas en la puerta del despacho institucional. En el momento en el que se person\u00f3 el personal de seguridad, emprendi\u00f3 la huida. Tambi\u00e9n se trasladaron al Edificio Hist\u00f3rico agentes de la Polic\u00eda Nacional, pero a su llegada el hombre ya hab\u00eda marchado.", "date": "1646760049", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646760049", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/08/hombre-entra-universidad-destroza-velas-flores-pueblo-ucraniano/00031646754018159380920.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634746}, {"title": "Las fuerzas de Ucrania afirman que han abatido a un segundo general ruso", "content": "El servicio de inteligencia ucraniano ha anunciado la muerte del mayor general Vitaly Gerasimov, de 45 a\u00f1os, y otros oficiales de alto rango en un combate en las inmediaciones de J\u00e1rkiv, al este de Ucrania, seg\u00fan informa The Guardian.", "date": "1646760260", "karma": "114.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646760260", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967446/0/las-fuerzas-de-ucrania-afirman-que-han-abatido-a-un-segundo-general-ruso/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3634748}, {"title": "A ver si con dibujitos...", "content": "<p>...Se entiende el fondo del problema.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634749&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634749&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634749&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634749&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646760393", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646760393", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634749}, {"title": "Incendio en Granada: Arde una casa cueva repleta de marihuana en el Sacromonte", "content": "El incendio ha provocado una gran humareda, sobre todo pasada la una de la tarde de este martes, que ha hecho a muchos de los granadinos y visitantes de la zona percatarse de este incidente, del que han dado aviso varios testigos a los servicios de emergencias para que procedieran a su extinci\u00f3n. Y es que, seg\u00fan ha podido saber Granada Hoy, la casa cueva estaba repleta de plantas de marihuana, seg\u00fan han podido comprobar los agentes de la Polic\u00eda Local de Granada al acceder a la vivienda afectada.", "date": "1646760484", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646760484", "url": "https://www.granadahoy.com/granada/incendio-Granada-casa-cueva-Sacromonte-video_0_1663334494.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634750}, {"title": "\u00bfLibertadores?", "content": "<ul><li>&ldquo;Liberaci&oacute;n&rdquo; bajo la direcci&oacute;n de cualquier gobierno o sistema pol&iacute;tico, &iquest;qu&eacute; tiene que ver eso con la libertad?.</li></ul><p><strong>N&eacute;stor Iv&aacute;novich Majn&oacute;. (Ucraniano, comunista libertario)</strong></p>", "date": "1646760791", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646760791", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634751}, {"title": "Mogarraz, el secreto mejor guardado de Salamanca", "content": "Mogarraz esconde una sorpresa que deja a todos los viajeros con los ojos como platos. El atractivo que convierte a este pueblo en un lugar \u00fanico ser\u00eda raz\u00f3n suficiente para visitarlo, aunque no tuviera ninguno m\u00e1s. Pero no es este el caso porque, adem\u00e1s de original, Mogarraz es uno de los pueblos m\u00e1s bonitos de Espa\u00f1a.", "date": "1646760684", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646760684", "url": "https://bananomeridiano.com/mogarraz/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634752}, {"title": "Guerra nuclear - \u00bfPuede ocurrir?", "content": "Defensa, consecuencias y c\u00f3mo sobrevivir a una bomba nuclear", "date": "1646761140", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646761140", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6fFSTlNlrQ8", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634754}, {"title": "11 mujeres viajeras que han inspirado al mundo con sus historias", "content": "Listado con 11 mujeres viajeras cuyas historias son una inspiraci\u00f3n para todas las edades.", "date": "1646761366", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646761366", "url": "https://bichitoviajero.com/mujeres-viajeras-inspirado-mundo-historias/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634755}, {"title": "Suecia descarta su entrada en la OTAN para evitar generar m\u00e1s tensi\u00f3n en Europa", "content": "Magdalena Andersson, la primera ministra sueca, ha descartado el ingreso de este pa\u00eds en la OTAN para evitar generar m\u00e1s tensi\u00f3n en Europa y ha recordado que, al igual que Finlandia, su participaci\u00f3n en la UE ya supone el compromiso del resto de estados de ayuda en caso de agresi\u00f3n.", "date": "1646770522", "karma": "3201.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646761356", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220308/suecia-descarta-su-entrada-en-la-otan-para-evitar-generar-mas-tension-en-europa", "clicks": 0, "votes": "255", "status": "published", "id": 3634756}, {"title": "La mejor tortilla de patata de la Comunidad de Madrid", "content": "Manuel Gonz\u00e1lez del restaurante La Tortilla Madrid, se alza como ganador del concurso La mejor tortilla de patata de la Comunidad de Madrid. El certamen, organizado por la Asociaci\u00f3n de Cocineros y Reposteros de Madrid (ACYRE Madrid), se ha celebrado este lunes 7 de marzo en el Centro de Innovaci\u00f3n Gastron\u00f3mica de la Comunidad de Madrid. El segundo puesto ha sido para Sim\u00f3n Acevedo Reyes de Tortillas Etiqueta Negra y la medalla de bronce ha ido a parar a manos de Victoria Maseda Rodr\u00edguez de Masseda Catering.", "date": "1646761813", "karma": "7.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646761813", "url": "https://www.traveler.es/articulos/mejor-tortilla-de-patata-comunidad-de-madrid", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634758}, {"title": "", "content": "", "date": "1646761554", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646761554", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634759}, {"title": "Comisi\u00f3n 8M: m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os trabajando entre consensos", "content": "De manera asamblearia y desde 1978, cuando se celebr\u00f3 la primera manifestaci\u00f3n por el 8M en Madrid, mujeres provenientes de diferentes \u00e1mbitos han confluido para organizar la marcha, trabajando en pro de los consensos.", "date": "1646761576", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646761576", "url": "https://www.elsaltodiario.com/feminismos/comision-8m-mas-de-treinta-anos-trabajando-entre-consensos", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634760}, {"title": "Radiograf\u00eda del patriarcado: las mujeres ganan un 20% menos que los hombres y la mitad ha sufrido violencia machista", "content": "El peso de los cuidados y el trabajo no remunerado recae sobre las mujeres mientras que las empresas les cierran las puertas de los puestos de direcci\u00f3n. Seis mujeres han sido asesinadas en lo que va de a\u00f1o.", "date": "1646761649", "karma": "-51.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646761649", "url": "https://www.publico.es/politica/radiografia-patriarcado-mujeres-ganan-20-hombres-mitad-sufrido-violencia-machista.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3634761}, {"title": "El VAR Period\u00edstico:", "content": "Gota de humor analizando la censura de medios como RT y Spunik", "date": "1646761964", "karma": "23.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646761964", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7GUX2bBrRkI", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3634762}, {"title": "La captura de carbono, un nuevo y lucrativo negocio", "content": "La compa\u00f1\u00edas agroqu\u00edmicas m\u00e1s grandes del mundo quieren hacer uso de los programas de cr\u00e9ditos de carbono como una cortina de humo para ocultar las emisiones de las grandes corporaciones tecnol\u00f3gicas, del petr\u00f3leo y de los alimentos. Los sistemas de captura del carbono propuestos son inadecuados y refuerzan un modelo industrial de producci\u00f3n agr\u00edcola y de alimentos que erosiona el suelo y es responsable de m\u00e1s de un tercio de las emisiones globales de gases con efecto de invernadero.", "date": "1646761698", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646761698", "url": "https://www.eulixe.com/articulo/reportajes/captura-carbono-nuevo-lucrativo-negocio/20220307185629025220.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634763}, {"title": "Seat Fragoneta", "content": "E tu chacho! Escucha atento lo que te vamo a decil. Necesita un miniculo! Nueva Seat Fragoneta!", "date": "1646761795", "karma": "-44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646761795", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jKVdfKow4qo", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634764}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n es Zelenski?", "content": "Volod\u00edmir Oleks\u00e1ndrovich Zelenski  es un licenciado en derecho, actor, comediante, guionista, productor, director y pol\u00edtico ucraniano que ejerce desde el 20 de mayo de 2019 como el 6.\u00ba presidente de Ucrania.", "date": "1646761773", "karma": "110.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646761773", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=z4b_l8AS_Z4", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3634765}, {"title": "McDonald's cerrar\u00e1 temporalmente 850 tiendas en Rusia", "content": "McDonald's dijo el martes que cerrar\u00e1 temporalmente todos sus 850 restaurantes en Rusia en respuesta a la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del pa\u00eds. El gigante de las hamburguesas dijo que seguir\u00e1 pagando a sus <b>62.000</b> empleados en Rusia \u201cque han puesto su coraz\u00f3n y alma en nuestra marca McDonald\u2019s\u201d. Pero en una carta abierta a los empleados, el presidente y director ejecutivo de McDonald's, Chris Kempckinski, dijo que cerrar esas tiendas por ahora es lo correcto.", "date": "1646762460", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646762460", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-business-europe-lifestyle-restaurants-1cb12b1112a4542dde48c962762be3cc", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634769}, {"title": "", "content": "", "date": "1646762690", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646762690", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634770}, {"title": "Harry Potter y el Legado Maldito", "content": "J.K. Rowling vuelve recuperando los personajes de la m\u00edtica obra del mago Harry Potter.  En este novela, nos situamos 19 a\u00f1os despu\u00e9s resolviendo las dudas siguientes: \u00bfQu\u00e9 fue de Harry Potter? \u00bfQu\u00e9 sucedi\u00f3 con Ron y Hermione? \u00bfQu\u00e9 ha sido de Hogwarts?", "date": "1646762895", "karma": "-77.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646762895", "url": "https://www.pressdek.com/j-k-rowling-harry-potter-y-el-legado-maldito-9", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3634771}, {"title": "La sider\u00fargica Megasa paraliza su producci\u00f3n por la escalada de la electricidad", "content": "Megasa, la gran sider\u00fargica gallega, ha paralizado desde el pasado viernes su producci\u00f3n debido al alto coste energ\u00e9tico y ha emplazado al comit\u00e9 de empresa a un encuentro para estudiar la actual situaci\u00f3n. La empresa est\u00e1 catalogada como electrointensiva, debido a la cantidad de energ\u00eda el\u00e9ctrica que utiliza para transformar chatarra en acero corrugado de barra, en rollo salvaje y alambr\u00f3n. Megasa cuenta con otra empresa, Megamalla, dedicada a la fabricaci\u00f3n de malla electrosoldada de acero.", "date": "1646763108", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646763108", "url": "https://www.economiadigital.es/galicia/empresas/crisis-energetica-megasa-paraliza-su-produccion.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634772}, {"title": "Irene Montero aprueba un gasto de 20.319 millones para un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad", "content": "El Gobierno ha aprobado este martes en el Consejo de Ministros el III Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres 2022-2025, que estar\u00e1 dotado con 20.319 millones de euros, seg\u00fan ha anunciado la ministra Irene Montero. Un anuncio que ha generado pol\u00e9mica pol\u00edtica por la magnitud de la cifra anunciada, que dobla el presupuesto anual del ministerio de Defensa. El anuncio de Montero ha recabado m\u00e1s de 8.000 reacciones en pocas horas, casi todas negativas y centradas en el coste del nuevo plan.", "date": "1646763209", "karma": "-27.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646763209", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/08/irene-montero-aprueba-un-gasto-de-20-319-millones-para-un-plan-estrategico-de-igualdad/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3634773}, {"title": "El enfrentamiento entre Alemania y Espa\u00f1a impide a la UE tomar medidas contra la subida de la luz", "content": "2 diciembre, 2021: Ribera reclama de nuevo desvincular el precio de la electricidad del gas y reforzar la protecci\u00f3n de los consumidores. El enfrentamiento entre las dos facciones se ha escenificado este jueves con una guerra de declaraciones cruzadas. Por un lado, Berl\u00edn ha promovido un manifiesto conjunto con otros 8 pa\u00edses (Austria, Dinamarca, Estonia, Finlandia, Irlanda, Luxemburgo, Letonia y Holanda) en el que rechaza cualquier reforma en el sistema europeo de fijaci\u00f3n de precios de la luz, como pide la vicepresidenta tercera.", "date": "1646763536", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646763536", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/energia/20211202/enfrentamiento-alemania-espana-impide-ue-medidas-subida/631687943_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634774}, {"title": "", "content": "", "date": "1646763329", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646763329", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634775}, {"title": "La UE quiere reducir dos tercios las importaciones de gas ruso este a\u00f1o para romper su relaci\u00f3n en 2030", "content": "La Comisi\u00f3n Europea ha presentado este martes una propuesta para reducir dos tercios las importaciones de gas ruso anualmente y lograr el objetivo de cortar la dependencia del mercado comunitario de los combustibles f\u00f3siles rusos en 2030, en respuesta a la ofensiva del Kremlin en territorio ucraniano y los riesgos que presenta para el mercado energ\u00e9tico comunitario.", "date": "1646763487", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646763487", "url": "https://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-ue-quiere-reducir-dos-tercios-importaciones-gas-ruso-ano-romper-relacion-2030-20220308163651.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634776}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez en Letonia: \u201cLa OTAN est\u00e1 m\u00e1s unida que nunca, Putin est\u00e1 solo\u201d", "content": "El presidente del Gobierno lanza desde la rep\u00fablica b\u00e1ltica, fronteriza con Rusia, un mensaje claro: un ataque a territorio de los pa\u00edses miembros del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte ser\u00eda letal", "date": "1646763603", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646763603", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-08/pedro-sanchez-en-letonia-la-otan-esta-mas-unida-que-nunca-putin-esta-solo.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634777}, {"title": "Las manecillas del reloj del fin del mundo permanecen 100 segundos antes de la medianoche [ENG]", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Putin mantiene al Reloj del Juicio Final de la Universidad de Chicago m\u00e1s cerca que nunca del Apocalipsis. El Bolet\u00edn fue fundado en 1945 por Albert Einstein y cient\u00edficos de la Universidad de Chicago que ayudaron a desarrollar las primeras armas at\u00f3micas en el Proyecto Manhattan. Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde, crearon el Reloj del Juicio Final como una met\u00e1fora basada en la amenaza que representan las armas nucleares, que los cient\u00edficos del Bolet\u00edn consideran el peligro m\u00e1s grave para la humanidad.", "date": "1646763769", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646763769", "url": "https://patch.com/illinois/chicago/hands-doomsday-clock-stay-100-seconds-midnight", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634778}, {"title": "El mensaje enga\u00f1oso de dos influencers espa\u00f1oles citado en un informe de la UE", "content": "Un estudio solicitado por la comisi\u00f3n de Mercado Interior y Protecci\u00f3n del Consumidor (IMCO) de la UE alerta sobre los riesgos potenciales para los consumidores de los malos influencers. Cita las malas pr\u00e1cticas de dos influencers espa\u00f1oles, uno en Instagram y el otro en Tik Tok. El marketing de influencers se ha convertido en uno de las formas m\u00e1s populares y efectivas en l\u00ednea. Desde 2019, su valor de mercado global se duplic\u00f3, alcanzando los 13.800 millones de d\u00f3lares en 2021.", "date": "1646763886", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646763886", "url": "https://twitter.com/oleosi/status/1501261589000900613", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634779}, {"title": "Estas dos mujeres gitanas ucranianas que veis en la foto se llaman Cristina y Larisa. Os cuento su historia", "content": "Cristina viaj\u00f3 de Kharkiv a Lviv, luego a la frontera con Moldavia. Pas\u00f3 cuatro d\u00edas en la calle con sus hijos,esperando para entrar en Moldavia, sin comida ni agua.  Una vez que encontraron refugio, ella y otros roman\u00edes fueron expulsados de sus tiendas por las autoridades ", "date": "1646764246", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646764246", "url": "https://twitter.com/tendenciasgitan/status/1500928405990166528", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634780}, {"title": "\u00bfSirvieron las conquistas del Imperio Romano para hacer m\u00e1s ricos a todos los ciudadanos?", "content": "Es sabido por todos que Roma lleg\u00f3 a ser un gran imperio, y que su ansia de conquista llev\u00f3 a dominar casi todo el mundo conocido, pero... \u00bfc\u00f3mo era la calidad de vida de sus ciudadanos?", "date": "1646764349", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646764349", "url": "https://elretohistorico.com/conquistas-romanas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634781}, {"title": "Cambia tu voz en WhatsApp por la de Bart Simpson o Goku con esta web", "content": "Gracias a la web de FakeYou es posible cambiar nuestra voz por la de personajes famosos, en muchos casos de ficci\u00f3n, aunque tambi\u00e9n algunos famosos. Un servicio gratuito para imitar voces con buenos resultados, gracias al uso de la inteligencia artificial (IA), y que luego podremos enviar por WhatsApp u otras apps.", "date": "1646764646", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646764646", "url": "https://www.elgrupoinformatico.com/noticias/cambia-voz-por-bart-simpson-goku-con-esta-web-t83038.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634782}, {"title": "As\u00ed qued\u00f3 el rostro de Leticia Sabater tras sus \u00faltimas operaciones [NSFW]", "content": "Se trata de fotograf\u00edas tomadas reci\u00e9n salida de la intervenci\u00f3n, que dur\u00f3 la friolera de \u00a1ocho horas! Ahora, pasados unos d\u00edas, su cara vuelve a lucir normal: &quot;No tengo ni una sola arruga, la gente por la calle me para y me dice lo guapa que estoy&quot;, le ha contado orgullosa a Jorge Javier V\u00e1zquez.", "date": "1646764931", "karma": "117.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646764931", "url": "https://www.mundodeportivo.com/elotromundo/television/20220308/1001762790/asi-quedo-rostro-leticia-sabater-ultimas-operaciones-dct.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634783}, {"title": "El casco es obligatorio para patinetes el\u00e9ctricos", "content": "El casco ser\u00e1 obligatorio en patinenes el\u00e9ctricos y bicis a partir del 21 de marzo de 2022, as\u00ed lo recoge la nueva ley de tr\u00e1fico publicada el 21 de diciembre y que entra en vigor a los tres meses de su publicaci\u00f3n en el BOE.", "date": "1646789728", "karma": "1536.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646765019", "url": "https://segurodepatineteelectrico.com/el-casco-obligatorio-en-patinenes-electricos-y-bicis/", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3634785}, {"title": "", "content": "", "date": "1646765066", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765066", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634786}, {"title": "La pionera de la tele de Mosc\u00fa que desafi\u00f3 a Putin hasta su despedida al grito de &quot;no pasar\u00e1n&quot;", "content": "Natalya Sindeyeva, fundadora de Dozhd, ha tratado de mantener un canal que informe, defienda los derechos LGTBI y d\u00e9 voz a los opositores del Kremlin, pero la nueva ley del Gobierno contra los periodistas ha forzado el cierre de su redacci\u00f3n", "date": "1646765161", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765161", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/pionera-tele-moscu-desafio-putin-despedida-grito-no-pasaran_1_8809323.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3634787}, {"title": "", "content": "", "date": "1646765094", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765094", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634788}, {"title": "Ucrania: negociaci\u00f3n o cat\u00e1strofe", "content": "Detr\u00e1s de reducir el relato del conflicto de Ucrania a la absurda idea de la invasi\u00f3n de un loco imperialista quiz\u00e1s se oculte el mayor reto al que la civilizaci\u00f3n global deba enfrentarse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os. Varios hechos ocurridos a lo largo del 2021 hacen sospechar que esta era una guerra esperada y quiz\u00e1s deseada. Sin embargo, cada vez se hace m\u00e1s evidente que la \u00fanica salida posible es la negociaci\u00f3n con el r\u00e9gimen de Putin.", "date": "1646765225", "karma": "116.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646765225", "url": "https://www.elsaltodiario.com/mapas/ucrania-negociacion-o-catastrofe", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3634789}, {"title": "Una de cada tres violaciones se produce bajo sumisi\u00f3n qu\u00edmica", "content": "En el 33% de los casos analizados por el Instituto de Toxicolog\u00eda en los \u00faltimos cinco a\u00f1os la v\u00edctima ten\u00eda rastros de haber consumido alguna droga...", "date": "1646765434", "karma": "-47.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646765434", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/sucesos/tres-violaciones-produce-sumision-quimica-13340947", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634790}, {"title": "Los brit\u00e1nicos desperdician 1.200 M de libras al a\u00f1o al \u2018no saber qu\u00e9 cocinar\u2019", "content": "Una quinta parte de los encuestados dijo que podr\u00eda reducir el desperdicio de alimentos si supiera m\u00e1s recetas. M\u00e1s de la mitad de los encuestados dijeron que se sent\u00edan culpables por la cantidad de comida que tiraban.", "date": "1646765403", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765403", "url": "https://revistamercados.com/los-britanicos-desperdician-1-200-m-de-libras-al-ano-al-no-saben-que-cocinar/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634791}, {"title": "El gobierno de Maduro", "content": "Nicolas Maduro ha confirmado la reuni\u00f3n con la delegaci\u00f3n estadounidense a alto nivel. La que defini\u00f3 como &quot;respetuosa, cordial y muy diplom\u00e1tica&quot;. Asegura que se trataron &quot;temas de inter\u00e9s que hemos acordado trabajar en una agenda hacia adelante&quot;.", "date": "1646766024", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646765518", "url": "https://twitter.com/PablodelAmo77/status/1501245531854712838", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3634792}, {"title": "Adidas cierra  sus tiendas en Rusia en medio de la guerra de Ucrania [EN]", "content": "Adidas AG est\u00e1 cerrando temporalmente sus tiendas y operaciones de comercio electr\u00f3nico en Rusia, uni\u00e9ndose a otras compa\u00f1\u00edas de art\u00edculos deportivos para retirarse del pa\u00eds luego de la invasi\u00f3n de Ucrania y las sanciones occidentales resultantes. El gigante alem\u00e1n de ropa deportiva decidi\u00f3 suspender las operaciones en sus tiendas y canales de comercio electr\u00f3nico de Rusia hasta nuevo aviso, dijo en su p\u00e1gina de LinkedIn el lunes por la noche. Adidas cit\u00f3 la guerra en Ucrania, expresando su solidaridad con los llamados a la paz.", "date": "1646765537", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765537", "url": "https://www.marketwatch.com/story/adidas-closes-russia-stores-amid-ukraine-war-271646731321", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634793}, {"title": "Declaraci\u00f3n del Ministro de Asuntos Exteriores de Polonia en relaci\u00f3n con la declaraci\u00f3n del Secretario de Estado de EEUU sobre el suministro de aviones a Ucrania (ENG)", "content": "Las autoridades de la Rep\u00fablica de Polonia, tras las consultas entre el Presidente y el Gobierno, est\u00e1n listas para desplegar, de forma inmediata y gratuita, todos sus aviones MIG-29 en la Base A\u00e9rea de Rammstein y ponerlos a disposici\u00f3n del Gobierno de los Estados Unidos de Am\u00e9rica.", "date": "1646776519", "karma": "1094.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765727", "url": "https://www.gov.pl/web/diplomacy/statement-of-the-minister-of-foreign-affairs-of-the-republic-of-poland-in-connection-with-the-statement-by-the-us-secretary-of-state-on-providing-airplanes-to-ukraine", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3634794}, {"title": "Valientes mujeres que luchan por Ucrania", "content": "Esos momentos donde la OTAN celebra a las \u201cvalientes mujeres que luchan por Ucrania\u201d y se les cuela una nazi con los s\u00edmbolos del batall\u00f3n Azov.", "date": "1646765785", "karma": "-14.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646765785", "url": "https://twitter.com/JFranAlbert/status/1501241362246733834", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634795}, {"title": "Club Vintage (Susann Gloss)", "content": "<p><strong>FICHA T&Eacute;CNICA:</strong></p><p>T&iacute;tulo: Club Vintage</p><p>Autor: Susann Gloss</p><p>N&ordm; de p&aacute;ginas: 336</p><p>Editorial: DEBOLSILLO</p><p>ISBN: 9788490624456</p><p>A&ntilde;o de edici&oacute;n: 2015</p><p><strong>SINOPSIS:</strong></p><p>En Madison, Wisconsin, se encuentra Hourglass Vintage, una encantadora tienda donde se venden art&iacute;culos llenos de historia. La propietaria, Violet Turner, conoce cada una de ellas, desde el elegante traje de Chanel hasta el anillo de Baquelita... Todas le resultan m&aacute;gicas y fascinantes, excepto la suya propia. A sus treinta y ocho a&ntilde;os, Violet ve c&oacute;mo su vida se desmorona: no tiene hijos, acaba de dejar a su marido -un alcoh&oacute;lico empedernido- y est&aacute; a punto de perder el negocio. Sin embargo, con la ayuda de April, una adolescente con un prometedor futuro que perdi&oacute; a su madre justo cuando descubri&oacute; que estaba embarazada, y de Amithi, una mujer enga&ntilde;ada por su marido con quien traba una gran amistad, Violet encontrar&aacute; las fuerzas necesarias para seguir adelante. Una novela tan bella como cautivadora que nos habla de la esperanza, la esencia del amor y el poder de la amistad.</p><p><u>A primera vista&hellip;.</u></p><p>Hace un par de a&ntilde;os lleg&oacute; a m&Iacute; el misterio de la ropa vintage y, por lo tanto, todo lo relacionado con novelas que podr&iacute;an aportar algo de cultura vintage a mi conocimiento.&nbsp;</p><p>Al parecer, Susan Gloss tiene una tienda online relacionada con art&iacute;culos vintage, y Club vintage es su primera novela. Esperemos que se anime a escribir m&aacute;s historias como esta.</p><p><u>Sobre la novela&hellip;</u></p><p>Con ella consigues emocionarte. Tenemos tres personajes que son April, Amithi y Violet, quienes realmente tienen cosas distintas entre ellas que consiguen ser inseparables. Considero que se trata de una novela que de principio a fin debes leerla hasta el punto de terminar con los ojos cansados, aunque intrigada de saber qu&eacute; pasar&aacute;.</p><p>La introducci&oacute;n de cada uno de los cap&iacute;tulos nos muestra una pieza de ropa que es importante a lo largo del cap&iacute;tulo hasta el punto que tenemos ganas de encontrarlo como si se tratase de una pista del cap&iacute;tulo.</p><p>Violet es un personaje con empat&iacute;a que tiene un sue&ntilde;o cumplido, y con &eacute;l nos deja el mensaje que debemos seguir nuestros sue&ntilde;os como hizo ella; montar una tienda vintage. April aporta la inocencia de la historia, el amor roto y la supervivencia durante la lectura a la hora de conseguir sus metas, a pesar de no tener nadie hasta que aparecen todos los personajes que se van conociendo en un lugar en concreto, en Hourglass Vintage. Amithi es la viva imagen de la tradici&oacute;n, de ra&iacute;ces indias vive con su marido con un sue&ntilde;o en particular, se dise&ntilde;adora de moda.</p><p><u>Aspectos positivos:</u></p><p>El mensaje de amor y sobre todo esperanza que da durante toda la novela especialmente de las tres protagonistas quienes tienen lazos que las unen a pesar de tener cada una sus diferencias.</p><p>La novela atrae hasta el punto de imaginarnos las prendas de ropa y poder so&ntilde;ar con conocer algo m&aacute;s de los distintos modelos y las historias que tienen cada pieza.</p><p><u>Aspectos negativos:</u></p><p>(Que a su vez es un dato positivo) Para a quienes les ha gustado, hay una novela del mismo g&eacute;nero y similar llamada Una pasi&oacute;n Vintage de, Isabel Wollf, que nos lleva a un mismo mundo lleno de prendas con historias.</p><p><u>En resumen&hellip;</u></p><p>Una novela que cautiva y nos hace meternos en todos y cada uno de los personajes. Cuando una novela se hace fluida y se tienen ganas de llegar a casa para leer sin parar es que merece la pena releerla con el paso del tiempo.</p><p>&iquest;Con qu&eacute; personaje os qued&aacute;is? &iquest;Con la intr&eacute;pida Violet? &iquest;Con la rom&aacute;ntica April? &iquest;O con la madre de familia y esposa leal Amithi? Y m&aacute;s importante&hellip; &iquest;Por qu&eacute;?&nbsp;</p>", "date": "1646765883", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646765883", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634796}, {"title": "", "content": "", "date": "1646766080", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646766080", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634797}, {"title": "Ucrania: Una conversaci\u00f3n con el historiador C\u00e9sar Vidal", "content": "Conversamos con el historiador y autor C\u00e8sar Vidal sobre el conflicto Rusia-Ucrania.", "date": "1646766183", "karma": "-104.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646766183", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=16XMCvm5mro", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634798}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Putin con Ray McGovern y John Mearsheimer (ingl\u00e9s)", "content": "Para un martillo, todo parece un clavo. Para un imperio, todo parece una crisis para justificar un complejo militar-industrial-seguridad de miles de millones de d\u00f3lares como dictadora del mundo. La crisis del d\u00eda para el imperio estadounidense es la agresi\u00f3n de Rusia contra Ucrania. La clase pol\u00edtica y los principales medios de comunicaci\u00f3n atribuyen la responsabilidad a la ambici\u00f3n megal\u00f3mana del presidente Putin de recrear el imperio sovi\u00e9tico. El Comit\u00e9 acoge a Ray McGovern y John Mearsheimer como un soplo de aire fresco.", "date": "1646766359", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646766359", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ppD_bhWODDc", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634799}, {"title": "Langostinos de meseta\u2026 y sostenibles", "content": "Criar langostinos en plena meseta castellana puede parecer imposible, pero no lo es. La empresa espa\u00f1ola Noray Seafood lleva haci\u00e9ndolo m\u00e1s de una d\u00e9cada en la localidad vallisoletana de Medina del Campo. Y con bastante \u00e9xito, por cierto.", "date": "1646819703", "karma": "864.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646766245", "url": "https://www.navarratelevision.es/Noticia/Z27DA07F2-9592-63DA-58DAD6D59C4E650D/202203/Langostinos-de-meseta-y-sostenibles", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3634800}, {"title": "Polonia ofrece &quot;a disposici\u00f3n del Gobierno de EEUU&quot; aviones de combate en la base de Rammstein (Alemania) [PL]", "content": "Las autoridades de la Rep\u00fablica de Polonia, tras consultas con el Presidente y el Gobierno de la Rep\u00fablica de Polonia, est\u00e1n dispuestas a transferir inmediatamente todos sus aviones MIG-29 de forma gratuita a la base de Rammstein y ponerlos a disposici\u00f3n del Gobierno de los Estados Unidos de Am\u00e9rica", "date": "1646766583", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646766583", "url": "https://www.gov.pl/web/dyplomacja/oswiadczenie-ministra-spraw-zagranicznych-rzeczypospolitej-polskiej-w-zwiazku-z-wypowiedzia-sekretarza-stanu-usa-w-sprawie-przekazania-samolotow-ukrainie", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634801}, {"title": "La fiscal\u00eda suiza vuelve a solicitar 28 meses de prisi\u00f3n para el presidente del PSG por el FIFAgate", "content": "La fiscal\u00eda suiza se llev\u00f3 un rev\u00e9s en primera instancia en oto\u00f1o de 2020 con el caso FIFAgate, pero, tras la apelaci\u00f3n, vuelve a tratar de enjuiciar a Nasser Al-Khela\u00effi. El Ministerio P\u00fablico ha solicitado en la sala de apelaciones una &quot;pena privativa de libertad&quot; de 28 meses contra el presidente de BeIN Media y del PSG y 35 meses contra J\u00e9r\u00f4me Valckeb  y 30 meses de prisi\u00f3n para un tercer acusado, el griego Konstantinos Nteris. Se le imputan a Al-Khela\u00effi posibles delitos de soborno y administraci\u00f3n desleal entre otros", "date": "1646766722", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646766722", "url": "https://www.elespanol.com/deportes/futbol/20220308/fiscalia-vuelve-solicitar-prision-nasser-al-khelaifi-fifagate/655684864_0.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634802}, {"title": "\u201cFrozen\u201d en un refugio subterr\u00e1neo de Kiev", "content": "Una ni\u00f1a ucraniana canta el tema principal de Frozen en un refugio de Kiev. Sin palabras.", "date": "1646766628", "karma": "-51.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646766628", "url": "https://twitter.com/Ankita20200/status/1500496884255051776?s=20&t=Po9YBMPm_kyiK23oIDatOQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634803}, {"title": "El ex presidente de los Comunes John Bercow, expulsado por ser un &quot;acosador en serie&quot;", "content": "El antiguo presidente (speaker) de la C\u00e1mara de los Comunes John Bercow, c\u00e9lebre por sus llamadas al &quot;\u00a1orden, orden!&quot;, no podr\u00e1 volver a entrar en el Parlamento de Westminster por infringir la &quot;pol\u00edtica de intimidaci\u00f3n y acoso&quot;, seg\u00fan dictamin\u00f3 este martes un grupo independiente de expertos (IEP). La investigaci\u00f3n de este \u00f3rgano afirm\u00f3 que el comportamiento del ex diputado conservador, ahora en las filas del laborismo, ha sido el de un &quot;acosador en serie&quot;.", "date": "1646766617", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646766617", "url": "https://www.diariodesevilla.es/mundo/Bercow-expresidente-Comunes-expulsado-acosador_0_1663334645.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634804}, {"title": "Putin firma un decreto de emergencia para prohibir exportaciones", "content": "El presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, ha firmado un decreto de &quot;medidas especiales&quot; para garantizar la econom\u00eda de Rusia y en el que autoriza al Gobierno a prohibir exportaciones de productos y materias primas.", "date": "1646771720", "karma": "2796.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646766844", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8810827_1086291.html", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3634805}, {"title": "Men\u00e9ame es un campo de batalla m\u00e1s para la guerra cultural", "content": "<p>Hay un nuevo argumento de peso en esta interminable guerra cultural: \"Hace 15 a&ntilde;os la Uni&oacute;n Europea produc&iacute;a m&aacute;s gas natural que Rusia; el hecho de que en este momento la UE dependa de Rusia para sus importaciones de gas es principalmente causado por una agenda \"verde\" financiada por el Kremlin\"</p><p>Pero, &iquest;qu&eacute; dicen los datos?</p><p></p><p></p><p>La producci&oacute;n dom&eacute;stica de gas por parte de la Uni&oacute;n Europea ha decrecido de forma considerable, de hecho, en el 2021 la producci&oacute;n sufri&oacute; otro grave rev&eacute;s cayendo alrededor de un 20% en comparaci&oacute;n con los 12 meses anteriores.&nbsp;</p><p>Ciudadanos europeos en general y alemanes particularmente, totalmente contrarios al fracking y a la energ&iacute;a nuclear, han sido los borreguitos que se han tragado el cuento que ha beneficiado la p&eacute;rdida de balance de poder en el mercado energ&eacute;tico Europeo con respecto a Rusia.</p><p>&nbsp;Estos son los argumentos para que regresen legislaciones m&aacute;s amigables con el fracking y otras formas de energ&iacute;a vetadas de facto, la soberan&iacute;a energ&eacute;tica mola de nuevo y ah&iacute; est&aacute; Macron siguiendo los pasos <em>del General</em> invirtiendo en la Nuclear como si no hubiera ma&ntilde;ana.&nbsp;</p><p>Pero, &iquest;qu&eacute; dicen los otros?</p><p>Los ciudadanos necesitan interiorizar estas ideas, he aqu&iacute; argumentos r&aacute;pidos y poderosos, bombardeado desde todos los &aacute;ngulos; f&aacute;ciles de repetir por todos nosotros, pueblo llano, bandada de loros, votantes en potencia.</p><p>Y as&iacute; se explica que en los comentarios solo veamos permutaciones de las mismas ideas repetidas hasta la saciedad : &ldquo;Sigue el dinero, Estados Unidos lo hace todo por vender gas&rdquo;&nbsp; &ldquo;El gobierno de Ucrania es Nazi, por lo tanto&hellip;&rdquo;, &ldquo;Putin ha perdido la cabeza, est&aacute; loco&rdquo;, &ldquo;Estados Unidos mat&oacute; a mi hermana y violo a mi perra&rdquo;, &ldquo;Rusia esta en su justo derecho de defenderse del expansionismo de la OTAN&rdquo;, &ldquo;La URSS violo a mi hermana y mat&oacute; a mi perra&rdquo;, &ldquo;Si tuvieramos energia solar descentralizada viviriamos en un para&iacute;so en la tierra&rdquo;.</p><p>Ninguna persona vive intelectualmente aislada, todos podemos repetir animosamente ideas que ni siquiera nos tendr&iacute;an que agradar, pero una mentira dicha mil veces suena familiarmente a la verdad, a esto le llamamos propaganda.&nbsp;</p><p>Y no, no solamente es la propaganda Rusa que campa a sus anchas, tambi&eacute;n la de otras potencias promovidas por sus cadenas de televisi&oacute;n, think-tanks, o sus profetas a sueldo, a veces mal llamados intelectuales o influencers, se esparcen como virus por la mente de las personas.</p><p>A veces me da miedo pararme a pensar de que esta o aquella idea tan bella, tan hermosa que defiendo a capa y espada no es m&aacute;s que el producto de una decisi&oacute;n econ&oacute;mica externa de que el retorno de la inversi&oacute;n en manipularme val&iacute;a la pena y se cre&oacute; el medio y el mensaje que en alg&uacute;n momento me alcanzo y me sedujo a cambiar de opini&oacute;n.&nbsp;</p><p>Soy un lorito m&aacute;s y quiz&aacute;s ustedes tambi&eacute;n, pero de vez en cuando los loros de esta comunidad tienen la virtud de crear una idea propia y brillante. En vez de pelearnos como fieras con ideas ex&oacute;genas habr&iacute;a que plantearse cu&aacute;ndo animarse a repetir y desarrollar animosamente un buen argumento aut&oacute;ctono.</p>", "date": "1646770570", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770570", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634807}, {"title": "Ministra de Exteriores de Alemania: &quot;Si prohibimos las importaciones del petr\u00f3leo ruso, en un par de d\u00edas no podremos transportarnos&quot;", "content": "Mientras que EE.UU. y Canad\u00e1 est\u00e1n dejando de importar petr\u00f3leo de Rusia, la ministra de Asuntos Exteriores alemana, Annalena Baerbock, declar\u00f3 este martes que actualmente es imposible que Alemania siga su ejemplo.", "date": "1646767092", "karma": "35.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646767092", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423070-ministra-exteriores-alemania-importaciones-petroleo-ruso", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3634809}, {"title": "Spotify sufre una ca\u00edda de sus servicios a nivel mundial", "content": "Al entrar en la aplicaci\u00f3n de m\u00fasica en 'streaming' expulsa a los usuarios impidiendo hacer uso del sistema, entre otros fallos que impiden escuchar canciones y podcast", "date": "1646767180", "karma": "10.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646767180", "url": "https://www.vozpopuli.com/tecnologia/caida-spotify-mundial.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634812}, {"title": "Este BOT cita tuits de empresas que felicitan el 8M, indicando la brecha salarial de esa empresa", "content": "Este bot cita tuits de empresas que felicitan el 8M, indicando cu\u00e1nto dinero menos ganan las mujeres en dicha empresa. https://twitter.com/PayGapApp", "date": "1646767415", "karma": "114.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646767415", "url": "https://twitter.com/davidpareja/status/1501142983713988608", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3634813}, {"title": "El TEDH condena a Espa\u00f1a por no garantizar que se exige consentimiento escrito para operaciones quir\u00fargicas", "content": "El TEDH ha condenado a Espa\u00f1a por considerar que las sentencias dictadas por los tribunales nacionales no dieron una respuesta adecuada a la exigencia que recoge la ley de obtener el consentimiento por escrito para las operaciones quir\u00fargicas. En su sentencia el TEDH concluye que ha habido una violaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Europea de Derechos Humanos a causa de la injerencia en la vida privada del paciente, y Espa\u00f1a tendr\u00e1 que indemnizar con 24.000 euros a los padres del menor que fue sometido a un procedimiento m\u00e9dico sin consentimiento escrito", "date": "1646767425", "karma": "17.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646767425", "url": "https://confilegal.com/20220308-el-tedh-condena-a-espana-por-no-garantizar-que-se-exige-consentimiento-escrito-para-operaciones-quirurgicas/", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3634814}, {"title": "El tratamiento experimental en animales que elimina el c\u00e1ncer de colon y de ovario en d\u00edas", "content": "Seg\u00fan explican en los resultados de uno de los ensayos, publicados en la revista especializada Science Advances, la terapia consiste en la implantaci\u00f3n de peque\u00f1as 'f\u00e1brica de medicamentos' en el cuerpo del paciente (o, en este caso, del modelo animal) que proporcionan una dosis elevada continua de interleucina-2, que estimula el crecimiento y la diferenciaci\u00f3n de respuesta de los linfocitos T, c\u00e9lulas inmunes que combaten el tumor.", "date": "1646767469", "karma": "-34.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646767469", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/el-tratamiento-experimental-en-animales-que-elimina-el-cancer-de-colon-y-de-ovario-en-dias-4967020/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634815}, {"title": "Garc\u00eda Castell\u00f3n se niega a investigar si hubo una operaci\u00f3n de la brigada pol\u00edtica del PP detr\u00e1s del caso Dina", "content": "El juez rechaza la petici\u00f3n de Pablo Iglesias de continuar con la que la Fiscal\u00eda y la Sala de lo Penal consideran la &quot;hip\u00f3tesis principal&quot;", "date": "1646773521", "karma": "3543.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646767455", "url": "https://www.eldiario.es/politica/garcia-castellon-niega-investigar-si-hubo-operacion-brigada-politica-pp-detras-caso-dina_1_8813549.html", "clicks": 0, "votes": "263", "status": "published", "id": 3634816}, {"title": "Polonia est\u00e1 dispuesta a entregar los MiG-29 a EE.UU. a cambio de aviones F-16, una idea para fortalecer a Ucrania [POL]", "content": "&quot;Las autoridades de la Rep\u00fablica de Polonia, tras consultar con el Presidente y el Gobierno de la Rep\u00fablica de Polonia, est\u00e1n dispuestas a trasladar de forma inmediata y gratuita todos sus aviones MIG-29 a la base de Rammstein y ponerlos a disposici\u00f3n del Gobierno de los Estados Unidos de Am\u00e9rica&quot;, declar\u00f3 el martes por la noche el Ministerio de Asuntos Exteriores polaco.", "date": "1646767702", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646767702", "url": "https://wyborcza.pl/7,75398,28200192,msz-polska-jest-gotowa-przekazac-migi-29-usa-w-zamian-za-samoloty.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3634818}, {"title": "Actualizaci\u00f3n 15 - Declaraci\u00f3n del Director General del OIEA sobre la situaci\u00f3n en Ucrania [ING]", "content": "\u2026 El Director General tambi\u00e9n indic\u00f3 que se hab\u00eda perdido la transmisi\u00f3n remota de datos desde los sistemas de vigilancia de salvaguardias instalados en la central nuclear de Chernobyl. La Agencia est\u00e1 estudiando el estado de los sistemas de vigilancia de salvaguardias en otros lugares de Ucrania y proporcionar\u00e1 m\u00e1s informaci\u00f3n en breve.", "date": "1646767671", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646767671", "url": "https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-15-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634819}, {"title": "Un pack con 1000 juegos busca recaudar dinero para Ucrania", "content": "Hace d\u00edas que Rusia comenz\u00f3 la invasi\u00f3n de Ucrania, algo que est\u00e1 causando una crisis humanitaria y el \u00e9xodo de casi 2 millones de personas. Como iniciativa para recaudar fondos, en la plataforma Itch.io podemos encontrar un pack con casi 1000 juegos -991 productos en concreto- por una donaci\u00f3n de al menos 10 d\u00f3lares -el valor de los juegos supera los 6500 d\u00f3lares-. Todos los ingresos se destinar\u00e1n a dos organizaciones, International Medical Corps y Voices of Children.", "date": "1646775064", "karma": "117.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646768257", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350752061/un-pack-con-1000-juegos-busca-recaudar-dinero-para-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3634820}, {"title": "", "content": "", "date": "1646768300", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646768300", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634821}, {"title": "Cuando Homer conoci\u00f3 a Bender: 10 imprescindibles de la comedia de animaci\u00f3n", "content": "\u00bfEres de los que piensan que los dibujos son cosa de ni\u00f1os? Si es as\u00ed, es que no has pasado horas suficientes disfrutando con Los Simpson, Futurama, Padre de Familia\u2026 El humor m\u00e1s canalla en tono de animaci\u00f3n. La comedia de animaci\u00f3n ha logrado hacerse un enorme hueco en nuestra cultura popular que lleva d\u00e9cadas haciendo re\u00edr a varias generaciones.", "date": "1646768578", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646768578", "url": "https://masdeloqueimaginas.elmundo.es/cuando-homer-conocio-a-bender-10-imprescindibles-de-la-comedia-de-animacion.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634822}, {"title": "", "content": "", "date": "1646768471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646768471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634824}, {"title": "\u00bfPodr\u00eda Putin ser condenado por cr\u00edmenes de guerra en Ucrania?", "content": "La Corte Penal Internacional (CPI) ha iniciado una investigaci\u00f3n sobre las acciones en Ucrania a petici\u00f3n de 39 pa\u00edses. Este es un paso importante en la condena mundial de la invasi\u00f3n rusa... es extremadamente dif\u00edcil demostrar la intenci\u00f3n de cometer cr\u00edmenes de guerra... Si la CPI emitiera una orden de detenci\u00f3n contra Putin, este no podr\u00eda viajar a los 123 Estados que forman parte de la CPI por el temor a ser detenido", "date": "1646769022", "karma": "30.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646769022", "url": "https://theconversation.com/podria-putin-ser-condenado-por-crimenes-de-guerra-en-ucrania-178792", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3634825}, {"title": "EMERGENCIA UCRANIA | M\u00e9dicos Sin Fronteras", "content": "Te necesitamos ahora para seguir enviando material m\u00e9dico de emergencia a Ucrania y poder atender as\u00ed a la poblaci\u00f3n afectada por esta terrible guerra. Tambi\u00e9n estamos respondiendo a las necesidades de las decenas de miles de personas refugiadas que ha generado esta guerra y, para ello, hemos desplegado equipos en pa\u00edses como Polonia, Moldavia, Hungr\u00eda, Ruman\u00eda y Eslovaquia.", "date": "1646857202", "karma": "1284.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646768900", "url": "https://www.msf.es/colabora/dona/fondo_de_emergencia?promo_name=donativoucrania&promo_creative=Banner&promo_id=Actualidad&promo_position=Cuerpo", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3634826}, {"title": "\u00a1Apoya a Ucrania!", "content": "La guerra en Ucrania contin\u00faa desplazando a los refugiados ucranianos. Estas personas necesitan ayuda de cualquier manera que se les pueda ofrecer. <b>Puedes ayudar donando a cualquiera de las organizaciones ben\u00e9ficas oficiales en esta lista</b>, que actualmente ayudan directamente a los ucranianos que huyen de su pa\u00eds.", "date": "1646769652", "karma": "167.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646768973", "url": "https://www.givepeaceachance.io/es/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3634827}, {"title": "Rusia se monta su propio SpaceX con los cohetes que ha negado a Reino Unido", "content": "La guerra de Ucrania est\u00e1 dando mucho que hablar tambi\u00e9n en el espacio. De hecho, a ra\u00edz de las sanciones a Rusia impuestas tanto desde Europa como desde Estados Unidos, su agencia espacial, Roscosmos, ha decidido imponer sus propias sanciones en direcci\u00f3n contraria. Su director, Dimitry Rogozin, se ha convertido en un personaje de lo m\u00e1s pol\u00e9mico, con declaraciones como su ya famoso \u201csi quieren volar, que lo hagan sobre sus escobas\u201d.", "date": "1646769064", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646769064", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/rusia-industria-privada-espacio", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634828}, {"title": "", "content": "", "date": "1646769053", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646769053", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634830}, {"title": "Mallorca se vuelca con la ayuda humanitaria a Ucrania", "content": "La iglesia ucraniana de Mallorca sigue recogiendo alimentos y ropa. Todo aquel que quiera colaborar, puede entregar alimento, ropa o material como bater\u00edas port\u00e1tiles en la iglesia ucraniana de Palma, en el Arenal.", "date": "1646769195", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646769195", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/06/mallorca-se-vuelca-con-la-ayuda-humanitaria-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634832}, {"title": "El petr\u00f3leo, el gas y la luz se acercan a los temidos 'precios de ruptura': si no bajan, la econom\u00eda entrar\u00eda en recesi\u00f3n", "content": "La crisis de las materias primas amenaza con llevar a la econom\u00eda mundial a un nuevo desastre. El lunes, los precios del petr\u00f3leo, el gas o el trigo volvieron a superar r\u00e9cords y ya se sit\u00faan en niveles que, de prolongarse en el tiempo, podr\u00edan provocar otra recesi\u00f3n en Europa.", "date": "1646775019", "karma": "2217.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646769522", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967148/0/el-petroleo-el-gas-y-la-luz-se-acercan-a-los-temidos-precios-de-ruptura-si-no-bajan-la-economia-entraria-en-recesion/", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3634833}, {"title": "", "content": "", "date": "1646769455", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646769455", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634834}, {"title": "Ayuda Crisis en Ucrania", "content": "Desde Cruz Roja Espa\u00f1ola, hemos abierto un llamamiento para apoyar las acciones del Movimiento Internacional de la Cruz Roja en la regi\u00f3n, as\u00ed como la asistencia a las personas de origen ucraniano en situaci\u00f3n de vulnerabilidad en Espa\u00f1a.", "date": "1646769500", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646769500", "url": "https://www2.cruzroja.es/-/ayuda-crisis-ucrania", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634835}, {"title": "Manifestaci\u00f3n del Sindicato de Estudiantes: &quot;Machista el que no bote&quot;. Mientras la ciudad sigue a lo suyo", "content": "Manifestaci\u00f3n del Sindicato de Estudiantes en Madrid. \u201cContra el Machismo, la Lgtbifobia y el fascismo\u201d.", "date": "1646769786", "karma": "25.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646769786", "url": "https://mobile.twitter.com/ctxt_es/status/1501173746517819393?s=20&t=89UqF6qTqyMbJTf6xmUx7g", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634836}, {"title": "&quot;Putin necesita algo para declarar victoria&quot;: c\u00f3mo el liderazgo del presidente ruso est\u00e1 en juego con la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "&quot;Creo que Putin necesitar\u00e1 algo para declarar victoria. No puede aceptar la derrota porque pol\u00edticamente eso ser\u00eda demasiado arriesgado para \u00e9l y podr\u00eda tener implicaciones muy serias para su liderazgo&quot;, dice en entrevista con la BBC el analista, quien sirve como director general del estatal Consejo Ruso de Asuntos Internacionales (RIAC), adscrito a la Canciller\u00eda rusa.", "date": "1646769922", "karma": "89.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646769922", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60654938", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3634839}, {"title": "Bruselas presenta una ley europea contra la violencia machista", "content": "La norma propone penalizar la violaci\u00f3n basada en la falta de consentimiento \u2013s\u00f3lo s\u00ed es s\u00ed\u2013, la mutilaci\u00f3n genital femenina y la ciberviolencia \u2013compartir im\u00e1genes \u00edntimas sin consentimiento; acoso cibern\u00e9tico; e incitaci\u00f3n digital a la violencia o al odio\u2013.", "date": "1646770012", "karma": "70.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646770012", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/bruselas-presenta-ley-europea-violencia-machista_1_8812811.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3634841}, {"title": "Lectura de labios MAL", "content": "<p>&iquest;Alguna vez Yoda (el bicho verde de&nbsp;<i>Star Wars</i>) te ha contado que un d&iacute;a baj&oacute; a la playa a dar un paseo y que unas gaviotas le picotearon la cabeza? Y es que todo el mundo le dijo que no paseara por esa playa&hellip;</p><p>&iquest;Tal vez has visto, temporada a temporada, como crec&iacute;a el hijo del prota de&nbsp;<i>The Walking Dead</i>, y lleg&oacute; un momento en el que empez&oacute; a tener&nbsp;<i>flow</i>&nbsp;cuando sus &eacute;xitos sonaban en la radio y se hac&iacute;a llamar Carl Poppa?</p><p>&iquest;O has preguntado al viejo amigo de tu padre c&oacute;mo muri&oacute; &eacute;l? Te lo puedes imaginar, los combates reiterados contra la bestia con cabeza de pollo, patas de pato y cara de mujer no pueden acabar bien. M&aacute;s a&uacute;n si te espera tras los arbustos del amor para arrancarte la cara a traici&oacute;n.</p><p>Si conoces sobre el canal de Youtube sobre el que estoy hablando, ya te habr&aacute; sonado algo (o todo). Si no, pensar&aacute;s que tal vez me ha dado un ictus o algo as&iacute;. No te faltar&aacute; raz&oacute;n. Aunque la causa de estas extra&ntilde;as historias no se debe a mis fallos intracraneales, sino a <u>leer los labios mal</u>.</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\"><strong><u>Bad Lip Reading</u></strong></a>&nbsp;lleva algo as&iacute; como&nbsp;<strong>10 a&ntilde;os activo</strong>, subiendo de vez en cuando (con poca frecuencia pero con calidad) peque&ntilde;as obras maestras del doblaje, el humor, la cr&iacute;tica y la m&uacute;sica. Eso s&iacute;,&nbsp;<strong>todo ello en perfecto ingl&eacute;s</strong>, aunque casi siempre con subt&iacute;tulos en el mismo idioma. El primero de los v&iacute;deos que he puesto acumula&nbsp;<strong>132 millones de visitas</strong>&nbsp;a lo largo de los a&ntilde;os, y el canal supera los&nbsp;<strong>8 millones de suscriptores</strong>. As&iacute; que no estoy dando ninguna gran noticia ni haciendo ning&uacute;n descubrimiento.</p><p>Pero el hecho es que no recuero haber visto nunca ning&uacute;n meneo relacionado con esto. Ni ning&uacute;n comentario haciendo referencia a sus v&iacute;deos. &iquest;Tal vez la barrera del idioma es demasiado gruesa? &iquest;O simplemente es perfectamente conocido y yo no me he percatado? No lo s&eacute;. Pero yo llevo a&ntilde;os disfrutando de las ocurrencias de este&nbsp;<strong>autor desconocido</strong>. A veces no vuelvo a su canal durante meses para ver si ha publicado algo nuevo (no me suscribo nunca en Youtube, no quiero notificaciones). Pero siempre vuelvo. Y me regocijo cuando veo que hay nuevo material. Desde hace tiempo quer&iacute;a compartirlo con vosotros, pero nunca hab&iacute;a encontrado el momento hasta ahora.</p><p>Entre sus doblajes podr&eacute;is encontrar debates entre pol&iacute;ticos americanos, peque&ntilde;os fragmentos de la NFL, la serie&nbsp;<i>Stranger Things</i>, la peli de&nbsp;<i>The Hunger Games</i>, videoclips de distintos artistas, y mil cosas m&aacute;s bastante aleatorias, inesperadas y con un curro detr&aacute;s enorme. Mi objetivo es que al menos alguna persona lo descubra y lo goce al menos con la mitad de risas que lo he estado disfrutando yo todos estos a&ntilde;os. Entonces merecer&aacute; la pena haber escrito estas parrafadas.</p><p>Y recordad, j&oacute;venes:&nbsp;<i>Don't take candy from a Stranger / Things like that could lead to danger</i>.</p><p>Os animo a rebuscar entre sus decenas de v&iacute;deos:</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\"><u>www.youtube.com/c/BadLipReading/videos</u></a></p><p>Un saludo.</p>", "date": "1646769985", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646769985", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634842}, {"title": "Lectura de labios MAL", "content": "<p>&iquest;Alguna vez Yoda (el bicho verde de&nbsp;<em>Star Wars</em>) te ha contado que un d&iacute;a baj&oacute; a la playa a dar un paseo y que unas gaviotas le picotearon la cabeza? Y es que todo el mundo le dijo que no paseara por esa playa&hellip;</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/U9t-slLl30E?showinfo=0\"></iframe><p>&iquest;Tal vez has visto, temporada a temporada, como crec&iacute;a el hijo del prota de&nbsp;<em>The Walking Dead</em>, y lleg&oacute; un momento en el que empez&oacute; a tener&nbsp;<em>flow</em>&nbsp;cuando sus &eacute;xitos sonaban en la radio y se hac&iacute;a llamar Carl Poppa?</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Q9aM9Ch97U8?showinfo=0\"></iframe><p>&iquest;O has preguntado al viejo amigo de tu padre c&oacute;mo muri&oacute; &eacute;l? Te lo puedes imaginar, los combates reiterados contra la bestia con cabeza de pollo, patas de pato y cara de mujer no pueden acabar bien. M&aacute;s a&uacute;n si te espera tras los arbustos del amor para arrancarte la cara a traici&oacute;n.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/RySHDUU2juM?showinfo=0\"></iframe><p>Si conoces sobre el canal de Youtube sobre el que estoy hablando, ya te habr&aacute; sonado algo (o todo). Si no, pensar&aacute;s que tal vez me ha dado un ictus o algo as&iacute;. No te faltar&aacute; raz&oacute;n. Aunque la causa de estas extra&ntilde;as historias no se debe a mis fallos intracraneales, sino a <u>leer los labios mal</u>.</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\"><strong><u>Bad Lip Reading</u></strong></a>&nbsp;lleva algo as&iacute; como&nbsp;<strong>10 a&ntilde;os activo</strong>, subiendo de vez en cuando (con poca frecuencia pero con calidad) peque&ntilde;as obras maestras del doblaje, el humor, la cr&iacute;tica y la m&uacute;sica. Eso s&iacute;,&nbsp;<strong>todo ello en perfecto ingl&eacute;s</strong>, aunque casi siempre con subt&iacute;tulos en el mismo idioma. El primero de los v&iacute;deos que he puesto acumula&nbsp;<strong>132 millones de visitas</strong>&nbsp;a lo largo de los a&ntilde;os, y el canal supera los&nbsp;<strong>8 millones de suscriptores</strong>. As&iacute; que no estoy dando ninguna gran noticia ni haciendo ning&uacute;n descubrimiento.</p><p>Pero el hecho es que no recuero haber visto nunca ning&uacute;n meneo relacionado con esto. Ni ning&uacute;n comentario haciendo referencia a sus v&iacute;deos. &iquest;Tal vez la barrera del idioma es demasiado gruesa? &iquest;O simplemente es perfectamente conocido y yo no me he percatado? No lo s&eacute;. Pero yo llevo a&ntilde;os disfrutando de las ocurrencias de este&nbsp;<strong>autor desconocido</strong>. A veces no vuelvo a su canal durante meses para ver si ha publicado algo nuevo (no me suscribo nunca en Youtube, no quiero notificaciones). Pero siempre vuelvo. Y me regocijo cuando veo que hay nuevo material. Desde hace tiempo quer&iacute;a compartirlo con vosotros, pero nunca hab&iacute;a encontrado el momento hasta ahora.</p><p>Entre sus doblajes podr&eacute;is encontrar debates entre pol&iacute;ticos americanos, peque&ntilde;os fragmentos de la NFL, la serie&nbsp;<em>Stranger Things</em>, la peli de&nbsp;<em>The Hunger Games</em>, videoclips de distintos artistas, y mil cosas m&aacute;s bastante aleatorias, inesperadas y con un curro detr&aacute;s enorme. Mi objetivo es que al menos alguna persona lo descubra y lo goce al menos con la mitad de risas que lo he estado disfrutando yo todos estos a&ntilde;os. Entonces merecer&aacute; la pena haber escrito estas parrafadas.</p><p>Y recordad, j&oacute;venes:&nbsp;<em>Don't take candy from a Stranger / Things like that could lead to danger</em>.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/S-4rhjO6xYg?showinfo=0\"></iframe><p>Os animo a rebuscar entre sus decenas de v&iacute;deos:</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/c/BadLipReading/videos\"><u>www.youtube.com/c/BadLipReading/videos</u></a></p><p>Un saludo.</p>", "date": "1646770025", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770025", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634843}, {"title": "", "content": "", "date": "1646770174", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770174", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634844}, {"title": "Los ganaderos avisan ante la subida del pienso: &quot;la \u00fanica alternativa que queda es sacrificar a los animales&quot;", "content": "Ucrania es el segundo pa\u00eds desde el que Espa\u00f1a importa ma\u00edz, una de las principales materias para la fabricaci\u00f3n del alimento del ganado. En el \u00faltimo a\u00f1o el precio del ma\u00edz se disparado un 40%, al que hay que sumar un 10% m\u00e1s desde el inicio de la guerra. De continuar la situaci\u00f3n las f\u00e1bricas de pienso estiman que se puede llegar al desabastecimiento en solo 6 semanas. La sequ\u00eda tampoco ha ayudado al sector, que no ha podido recurrir al pasto natural para alimentar a su ganado. As\u00ed con el alza de los costes energ\u00e9ticos.", "date": "1646770528", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770528", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/buenos-dias-madrid/ganaderos-subida-alternativa-sacrificar-animales-2-2430076976--20220307094005.amp.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634848}, {"title": "Reino Unido eliminar\u00e1 gradualmente las importaciones de petr\u00f3leo ruso (ING)", "content": "Gran Breta\u00f1a eliminar\u00e1 gradualmente las importaciones de petr\u00f3leo y productos petroleros rusos para fines de 2022 y considerar\u00e1 prohibir su gas natural, uni\u00e9ndose a otros pa\u00edses, incluido Estados Unidos, en un movimiento para castigar a Mosc\u00fa por la invasi\u00f3n de Ucrania. &quot;Esta transici\u00f3n le dar\u00e1 al mercado, las empresas y las cadenas de suministro tiempo m\u00e1s que suficiente para reemplazar las importaciones rusas, que representan el 8% de la demanda del Reino Unido&quot; dice el ministro de Negocios. Relacionada: http://menea.me/25wkb", "date": "1646770964", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646770964", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/uk-ban-russian-oil-imports-politico-2022-03-08/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3634849}, {"title": "La guerra del flet\u00e1n, el secuestro del Estai  (GAL)", "content": "El 9 de Marzo de 1995 el Estai fue secuestrado por el gobierno canadiense. En 1994 entra en vigor con car\u00e1cter definitivo la definici\u00f3n de la zona econ\u00f3mica exclusiva, algo que en la pr\u00e1ctica llevaba casi veinte a\u00f1os existiendo entre las 12 y las 200 millas de la costa. En ese a\u00f1o, el gobierno de Canad\u00e1 y la NAFO tuvieron constancia de 50 casos de violaci\u00f3n del espacio econ\u00f3mico exclusivo. Pero el mayor impacto se estaba produciendo justo por fuera de la 200 millas.", "date": "1646818802", "karma": "826.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646771402", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PeLjhSeekCU", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3634851}, {"title": "", "content": "", "date": "1646770703", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770703", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634852}, {"title": "", "content": "", "date": "1646770808", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770808", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634853}, {"title": "", "content": "", "date": "1646770843", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770843", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634854}, {"title": "", "content": "", "date": "1646770904", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646770904", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634855}, {"title": "Pueblo dentro del Dombass izan la bandera de Ucrania", "content": "En Starobilsk, en la regi\u00f3n de Luganks, s\u00ed, Lugansk... la gente ha arriado la bandera de la LNR y ha izado la de Ucrania... en Lugansk... no al lado de Hungr\u00eda... en las narices de Rusia.", "date": "1646771075", "karma": "-84.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646771075", "url": "https://twitter.com/EsteparioTotal/status/1501287875052195850?t=A416QjZldTQLuwXTiBUkMQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634856}, {"title": "Dentro de una milicia supremacista blanca ucraniana (ENG)", "content": "El corresponsal de TIME,  Simon Shuster, viaj\u00f3 en el verano de 2019 a Ucrania para investigar a las milicias supremacistas blancas que est\u00e1n reclutando gente para  unirse a su lucha.", "date": "1646771618", "karma": "33.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646771618", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fy910FG46C4", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3634858}, {"title": "La revoluci\u00f3n de la dignidad", "content": "Los acontecimientos que recoge el documental ocurrieron entre noviembre de 2013 y febrero de 2014. Entonces, miles de ucranianos ocuparon la Maid\u00e1n Nezalezhnosti (Plaza de la Independencia), para protestar contra la decisi\u00f3n del presidente V\u00edktor Yanuk\u00f3vich, quien es oriundo de Donetsk y era l\u00edder del prorruso Partido de las Regiones, de suspender la anunciada firma del Acuerdo de Asociaci\u00f3n y el Acuerdo de Libre Comercio con la Uni\u00f3n Europea. Lo hizo en el \u00faltimo momento, pese a que un a\u00f1o antes hab\u00eda impulsado una campa\u00f1a pro-Uni\u00f3n Europea.", "date": "1646771790", "karma": "51.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646771790", "url": "https://www.cubaencuentro.com/cultura/articulos/la-revolucion-de-la-dignidad-340841", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634859}, {"title": "", "content": "", "date": "1646771716", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646771716", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634860}, {"title": "Dos j\u00f3venes identificados por llevar banderas pro rusas en el estadio de San Mam\u00e9s", "content": "<p>&iquest;D&oacute;nde queda la libertad de expresi&oacute;n? No es delito, no infringe ninguna normativa. La rusofobia va a conseguir que aparezcan banderas rusas pintadas en las paredes. No hay como prohibir algo para que se consiga el efecto contrario.&nbsp;</p>", "date": "1646771851", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646771851", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634861}, {"title": "El FMI anuncia un acuerdo \u201crealista y cre\u00edble\u201d con Argentina para refinanciar su deuda", "content": "El Gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez busca ahora la aprobaci\u00f3n del texto en el Congreso, donde enfrenta el rechazo de sectores de su coalici\u00f3n", "date": "1646771952", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646771952", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-03/el-fmi-anuncia-un-acuerdo-realista-y-creible-con-argentina-para-refinanciar-su-deuda.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634862}, {"title": "Polonia entrega sus MIG-29 a EE.UU. para desplegarlos en Ramstein", "content": "Seg\u00fan ha confirmado el gobierno polaco en un comunicado, Polonia est\u00e1 lista para desplegar todos sus aviones MIG-29 &quot;de forma inmediata y gratuita &quot;en la Base A\u00e9rea de Ramstein y ponerlos a disposici\u00f3n del Gobierno de la Estados Unidos de Am\u00e9rica. Al mismo tiempo, Polonia solicita a los Estados Unidos &quot;que nos proporcione aviones usados con las capacidades operativas correspondientes. Polonia est\u00e1 lista para establecer de inmediato las condiciones de compra de los aviones&quot;.", "date": "1646772301", "karma": "46.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646772301", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8810827_1086296.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634864}, {"title": "Polonia ofrece todos sus cazas MiG-29 a EEUU en un plan para proporcionar aviones a Ucrania", "content": "Polonia ha accedido a entregar todos sus cazas MiG-29 a una base a\u00e9rea estadounidense &quot;de forma inmediata y gratuita&quot; como parte de un plan para proporcionar aviones a los ucranianos y apenas 24 horas despu\u00e9s de que el primer ministro de ese pa\u00eds, Mateusz Morawiecki, dijera todo lo contrario.", "date": "1646772328", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646772328", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/08/6227b18d21efa0fd488b45a6.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634865}, {"title": "Alemania insiste en que no puede romper la dependencia de Rusia &quot;de la noche a la ma\u00f1ana&quot; como EEUU", "content": "Actualmente no hay otra forma de garantizar el suministro de energ\u00eda para la generaci\u00f3n de calor, la movilidad, el suministro el\u00e9ctrico y la industria que con las importaciones desde Rusia&quot; reconoce el canciller, pese a lo cual, &quot;Alemania trabaja con sus socios dentro y fuera de la UE para desarrollar alternativas a las fuentes de energ\u00eda rusas&quot;, afirma.", "date": "1646775319", "karma": "2129.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646772540", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/03/08/62279c54fdddffaf548b4571.html", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "published", "id": 3634866}, {"title": "Coca-Cola suspende sus operaciones en Rusia [ENG]", "content": "The Coca-Cola Company suspender\u00e1 desde hoy su negocio en Rusia. Nuestros corazones est\u00e1n con las personas que est\u00e1n soportando los inconcebibles efectos de estos tr\u00e1gicos eventos en Ucrania.", "date": "1646773345", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646773345", "url": "https://www.coca-colacompany.com/press-releases/coca-cola-company-suspends-business-russia", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634867}, {"title": "Unboxing y an\u00e1lisis de Steam Deck en espa\u00f1ol", "content": "Steam Deck an\u00e1lisis en profundidad en espa\u00f1ol por parte del canal TuberViejuner.", "date": "1646773141", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646773141", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AAg1C2IcL2E", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634869}, {"title": "La guerra de Ucrania jugada con negras", "content": "<p>Todos o casi todos nos hemos puesto estos d&iacute;as en el pellejo de los ucranianos, y de ah&iacute; viene nuestra indignaci&oacute;n porque, de repente, un pa&iacute;s se vea agredido por un vecino mucho m&aacute;s grande y poderoso, y tenga que renunciar a su soberan&iacute;a para cumplir las exigencias del grandull&oacute;n o arriesgarse a desapaercer. Y no mediante un intercambio de palabras, oye: mediante bombardeos. La gente ten&iacute;a su vida, su casa, su familia, y de pronto se ha encontrado bajo las bombas, muriendo, resultando herida o dej&aacute;ndolo todo atr&aacute;s. Es realmente repugnante.</p><p>Desde el punto de vista ucraniano, la blancas, la cosa parece estar clara: necesitan ayuda. Es cuesti&oacute;n de vida o muerte. Para ellos, que la guerra se extieneda y se convierta en una guerra de la rehostia es la &uacute;nica opci&oacute;n. Su supervivencia depende de ello.</p><p>&iquest;Y para nosotros? &iquest;Tambi&eacute;n es la mejor opci&oacute;n que la guerra se extienda? Pues depende. En principio, no. Pero si pensamos que una derrota de Ucrania puede conducir a que Rusia ampl&iacute;e sus operaciones al siguiente vecino peque&ntilde;o, a lo mejor no es tan mala idea. Pero por si queda alguna duda, NO. Para m&iacute; es una MALA opci&oacute;n ahora mismo extender la guerra. LA PEOR.</p><p>La estrategia de las blancas, pues est&aacute; clara: resistir y ganar tiempo, a ver si las sanciones causan un golpe de Estado en Rusia, Occidente se mete, o se multiplican los panes y los peces en forma de aviones y lanzagranadas.</p><p><strong>&iquest;Y c&oacute;mo est&aacute; el tema para las negras?</strong></p><p>Pues las negras, Rusia, se encuentran con que no han podido conquistar el pa&iacute;s en los 10 primeros d&iacute;as, se han comido unas sanciones como el sombrero de un picador. Pero resulta que los sancionadores no est&aacute;n mucho mejor, y se est&aacute;n comiendo una subida de precios realmente hom&eacute;rica, incluso antes de que se corte efectivamente el grifo del petr&oacute;leo y el gas.</p><p>&iquest;Qu&eacute; pueden hacer las negras? &iquest;Seguir vendiendo petr&oacute;leo y gas para recibir al menos ese dinero? &iquest;Y qu&eacute; haces con el dinero, si nadie te vende? &iquest;No ser&aacute; mejor apretar los dientes y cerrar una temporada el grifo, a ver cual es la capacidad de aguante de los europeos? La soluci&oacute;n puede ser esa, a ver qu&eacute; pasa. Y dejar de vender fertilizantes, ahora que comienza el laboreo. Y no vender cereales, a  ver la que se arma en los pa&iacute;ses con mayor dependencia alimentaria.</p><p>La estrategia econ&oacute;mica de las negras es redoblar las sanciones, pero en sentido contrario. Es jodido, pero es lo que hay.</p><p>&iquest;Y militarmente? Alejarse y esperar. Los que tienen que dar de comer a 40 millones de personas son ellos. Las negras se tienen que apa&ntilde;ar, y lo hacen malamente, para dar de comer a sus 300.000 soldados. Pues las blancas que se busquen la vida para dar de comer a la poblaci&oacute;n, a medida que las reservas vayan menguando. Y si no pueden, que vayan mandadndo refugiados a Occidente. Un mill&oacute;n, dos, cinco... A ver qu&eacute; efecto tiene eso en sus pa&iacute;ses. Poco a poco. Por eso creo yo que los bombardeos no cesan pero son moderados. Es una vieja doctrina: los soldados enemigos muerros son una p&eacute;rdida, pero los heridos son una p&eacute;rdida y un gasto formidable de recursos. Esto es igual: no hay que matar a la gente: hay que hacer que huya a donde le suponga costes econ&oacute;micos, sociales y pol&iacute;ticos a otro. Los refugiados son un arma de desgaste que se lanza contra el enemigo. Nos guste o no, es as&iacute;.</p><p>&iquest;A partir de qu&eacute; n&uacute;mero de refugiados empezar&aacute; Europa a crujir bajo su peso? &iquest;A partir de qu&eacute; precio de la energ&iacute;a y de los alimentos empezar&aacute; Europa a pensar que todo esto es una mierda y tiene que acabar cuanto antes? </p><p>Esa es, creo, la estrategia de las negras. No s&eacute;, por supuesto, si les funcionar&aacute; o no, pero creo que explica por qu&eacute; las operaciones se han ralentizado y no van a volver a avivarse en bastante tiempo.</p><p>Para m&iacute;, lo importante, es que no nos arrastren a una guerra catastr&oacute;fica. Pero quiz&aacute;s otros tengan otra idea.</p>", "date": "1646811946", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646774910", "url": "", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3634870}, {"title": "Odesa, el s\u00edmbolo para los rusos que se prepara para un ataque de Putin", "content": "Los caf\u00e9s para turistas est\u00e1n ocultos detr\u00e1s de barricadas. El gran Teatro de \u00d3pera y Ballet est\u00e1 cercado por un muro de sacos de arena. Las trampas para tanques bloquean los accesos a la legendaria escalera Potemkin. Nadie en Odesa puede creer que Vlad\u00edmir Putin se disponga a atacar esta ciudad, un lugar ligado a Rusia por lazos familiares, literarios y culturales, un lugar casi m\u00edtico para muchos rusos.", "date": "1646773219", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646773219", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/odesa-simbolo-rusos-prepara-ataque-putin_1_8810826.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634872}, {"title": "La guerra entre Rusia y Ucrania est\u00e1 lista para desencadenar un importante ciclo de rearme", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania y los temores occidentales de nuevas agresiones han dado lugar a las perspectivas presupuestarias de defensa m\u00e1s fuertes desde que termin\u00f3 la Guerra Fr\u00eda hace 30 a\u00f1os. En Estados Unidos, los l\u00edderes de ambos bandos han pedido que se aumenten los niveles casi r\u00e9cord, con un presupuesto de defensa de m\u00e1s de 800.000 millones de d\u00f3lares en el a\u00f1o fiscal 2023 y m\u00e1s aumentos despu\u00e9s. Es probable que se produzca un incremento inmediato del gasto a trav\u00e9s del fondo de Operaciones de Contingencia en el Extranjero.", "date": "1646841632", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646773333", "url": "http://galaxiamilitar.es/la-guerra-entre-rusia-y-ucrania-esta-lista-para-desencadenar-un-importante-ciclo-de-rearme/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3634873}, {"title": "CIA difunde la foto del llamado &quot;Fantasma de Mosc\u00fa &quot;", "content": "La CIA difunde la foto del llamado &quot;Fantasma de Mosc\u00fa&quot; que derrib\u00f3 la econom\u00eda rusa en una semana", "date": "1646773814", "karma": "-64.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646773814", "url": "https://mobile.twitter.com/Sputnik_Not/status/1501207863146029068", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634875}, {"title": "La guerra entre Rusia y Ucrania podr\u00eda traer un &quot;evento b\u00edblico&quot; al interrumpirse el suministro mundial de trigo [ENG]", "content": "Los precios de los cereales ya estaban subiendo antes de que Rusia invadiera Ucrania, y en los \u00faltimos d\u00edas se han visto aumentos adicionales sin precedentes, ya que dos de los mayores productores del mundo est\u00e1n en guerra. \u201cRecuerde, los disturbios por el pan son lo que iniciaron la Primavera \u00c1rabe, la Revoluci\u00f3n Francesa\u201d, dijo Sal Gilbertie, director ejecutivo de Teucrium, el mayor emisor de fondos cotizados en bolsa de EE. UU. centrado \u00fanicamente en fondos agr\u00edcolas. \u201cEs un evento b\u00edblico cuando te quedas sin reservas de trigo...", "date": "1646774119", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646774119", "url": "https://finance.yahoo.com/news/russia-invasion-of-ukraine-wheat-221539711.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3634877}, {"title": "Manifestaciones del 8-M | El D\u00eda de la  Mujer explota en las calles tras la pandemia y a pesar de la divisi\u00f3n del movimiento feminista", "content": "El movimiento feminista ten\u00eda ganas de retomar las calles tras la reclusi\u00f3n obligada por la pandemia. Y as\u00ed lo ha hecho este martes, otro 8 de marzo para el recuerdo, con decenas de manifestaciones masivas por toda Espa\u00f1a, superando la prueba de fuego impuesta por las divisiones en el seno del movimiento, que llevaron a la convocatoria de marchas separadas en numerosas ciudades. &quot;Despu\u00e9s de dos a\u00f1os muy duros, volvemos a desbordar las calles\u201d, han celebrado las portavoces de la Comisi\u00f3n 8-M de Madrid,", "date": "1646773794", "karma": "-18.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646773794", "url": "https://elpais.com/sociedad/dia-de-la-mujer/2022-03-08/manifestaciones-del-8-m-un-dia-de-la-mujer-dividido-pone-a-prueba-la-fuerza-del-movimiento-feminista-tras-la-pausa-de-la-pandemia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3634878}, {"title": "", "content": "", "date": "1646773829", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646773829", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634880}, {"title": "Dos tercios de las mujeres reprueban el trabajo de Irene Montero en Igualdad", "content": "El feminismo llega al 8-M m\u00e1s dividido que nunca, con dos manifestaciones por separado en una veintena de ciudades que evidencian la incapacidad del PSOE y Unidas Podemos para acercar posturas y limar asperezas en las guerras culturales de nuestro tiempo, desde la Ley Trans a la prostituci\u00f3n pasando por la identidad de g\u00e9nero, la gestaci\u00f3n subrogada o la pornograf\u00ed", "date": "1646773989", "karma": "-78.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646773989", "url": "https://www.elmundo.es/espana/encuestas/2022/03/08/6226524121efa0857b8b45ca.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3634881}, {"title": "Victoria Nuland, secretaria de estado de Biden, contesta al senador Marco Rubio sobre la presencia de laboratorios de armas biol\u00f3gicas de EEUU en Ucrania", "content": "Ojo a este intercambio de Marco Rubio con Victoria Nuland ahora en el Senado. Rubio le pregunta si es cierto que hay laboratorios biol\u00f3gicos estadounidenses en Ucrania. Nuland dice que s\u00ed y que ahora les preocupa que caigan en manos rusas.  Twitter de Helena Villar.", "date": "1646774569", "karma": "0.00", "negatives": "50", "sent_date": "1646774569", "url": "https://twitter.com/HelenaVillarRT/status/1501297801577308168?t=dQTeUpr0Bfn3XmytzyLtJA&s=09", "clicks": 0, "votes": "204", "status": "queued", "id": 3634883}, {"title": "\u00bfY si pudiera viajar del trabajo a casa en metro sin parar en ninguna estaci\u00f3n?", "content": "Idea para reinventar el metro, reduce tiempos de trayecto y consumo energ\u00e9tico.", "date": "1646781302", "karma": "1564.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646774882", "url": "https://theconversation.com/y-si-pudiera-viajar-del-trabajo-a-casa-en-metro-sin-parar-en-ninguna-estacion-176385", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3634886}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 13", "content": "Trece d\u00edas de guerra ya. De una guerra que cada vez est\u00e1 m\u00e1s lejos de decidirse en el campo de batalla, aunque hoy se han producido algunos peque\u00f1os cambios de posici\u00f3n y el castigo sobre las ciudades ucranianas contin\u00faa. Los asuntos m\u00e1s relevantes, no obstante, siguen llegando del campo diplom\u00e1tico, con medidas como el plan de la UE para reducir su dependencia energ\u00e9tica respecto a Rusia hasta en dos tercios antes de final de a\u00f1o. Tambi\u00e9n con la decisi\u00f3n polaca de poner sus aviones de combate MiG-29 al servicio de Ucrania.", "date": "1646775087", "karma": "51.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646775087", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/08/guerra-de-ucrania-dia-13/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3634887}, {"title": "Rusia p\u00fablica documentos que confirmar\u00edan el desarrollo de armas biol\u00f3gicas por parte de Ucrania junto a Estados Unidos", "content": "Rusia publica documentos que muestran que Ucrania estaba trabajando en armas biol\u00f3gicas cerca de las fronteras rusas, como el \u00e1ntrax y la peste, y que el Pent\u00e1gono ha dado instrucciones para destruirlas, violando el Art\u00edculo 1 de la ONU que proh\u00edbe las armas biol\u00f3gicas. \u2014 Estos son laboratorios financiados por los Estados Unidos.", "date": "1646774903", "karma": "29.00", "negatives": "34", "sent_date": "1646774903", "url": "https://twitter.com/ASBMilitary/status/1500499205663645700", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3634890}, {"title": "Momento en el que el reportaje se corta y vuelven a plat\u00f3 en La Sexta", "content": "Atenci\u00f3n al momento en el que el reportaje se corta y vuelven a plat\u00f3 en La Sexta Noticias.", "date": "1646775286", "karma": "78.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646775286", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1501301070387027968", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634893}, {"title": "Las grietas que permiten esquivar la f\u00e9rrea censura rusa: el audio y la onda corta", "content": "La guerra es tambi\u00e9n informativa. En el caso de la invasi\u00f3n rusa a Ucrania, ese otro &quot;frente&quot; no est\u00e1 solo en internet, sino en todos los medios de comunicaci\u00f3n imaginables. Mientras los ciudadanos rusos se quedan sin alternativas y siguen bombardeados por la propaganda de Vladimir Putin, varios pa\u00edses europeos tiran de viejas tecnolog\u00edas para intentar llegar al &quot;otro lado&quot; con informaci\u00f3n en sus canales de radio de onda corta.", "date": "1646775431", "karma": "73.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646775431", "url": "https://www.publico.es/internacional/grietas-permiten-esquivar-ferrea-censura-rusa-audio-onda-corta.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634894}, {"title": "La UE avala investigar los lazos de Putin con el \u2018proc\u00e9s\u2019 con el rechazo del secesionismo e IU", "content": "El Parlamento Europeo ha votado este martes a favor de mantener la petici\u00f3n de investigar los v\u00ednculos del Kremlin con el independentismo catal\u00e1n pese a los votos en contra de IU, Bildu, ERC, PNV y Junts, despu\u00e9s de que el grupo de La Izquierda impulsara la retirada de esta referencia en el informe sobre desinformaci\u00f3n e interferencias extranjeras en procesos democr\u00e1ticos en la UE. La iniciativa del grupo que engloba a Podemos e IU para borrar la menci\u00f3n a los lazos de Rusia y el separatismo catal\u00e1n ha sido rechazada por una amplia mayor\u00eda.", "date": "1646775697", "karma": "102.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646775697", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-08/eurocamara-putin-proces/", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3634895}, {"title": "12 pel\u00edculas imprescindibles sobre la diversidad funcional", "content": "Hoy ya s\u00e9 que publico bastante tarde (se me ha hecho tarde con mis &quot;quehaceres&quot; diarios). A\u00fan as\u00ed he pensado, que como me gusta el cine, y a vosotros y vosotras tambi\u00e9n, estar\u00eda genial hablaros de: 12 pel\u00edculas imprescindibles sobre la diversidad funcional.", "date": "1646775847", "karma": "-44.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646775847", "url": "https://www.lafosaberete.com/2022/02/12-peliculas-imprescindibles-sobre-la.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3634898}, {"title": "Indentificada la vulnerabilidad en el kernel de Linux m\u00e1s grave de los \u00faltimos a\u00f1os", "content": "Es similar a la vulnerabilidad cr\u00edtica Dirty COW identificada en 2016 y se menciona que Dirty Pipe est\u00e1 al mismo nivel que Dirty COW en t\u00e9rminos de peligro, pero que esta es mucho m\u00e1s f\u00e1cil de operar.", "date": "1646776214", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646776214", "url": "https://www.linuxadictos.com/dirty-pipe-una-vulnerabilidad-que-permite-sobrescribir-datos.html/amp", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634900}, {"title": "Vladimir Putin canta Sabina", "content": "Alguien dijo que el mundo se divide entre los que imitan a Joaqu\u00edn Sabina y los que, pudiendo imitarlo, prefieren no hacerlo. Al primer grupo pertenece Vladimir Putin, como puede verse en este video hasta hoy in\u00e9dito. Sucedi\u00f3 en Madrid.", "date": "1646776140", "karma": "0.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646776140", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lT6VlPS8JVc", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634901}, {"title": "Barreiros debe pagar 200.000 euros a ediles del PP por facturas de la defensa en juicios por el urbanismo", "content": "El Concello de Barreiros debe hacer frente al pago de unos 200.000 euros en concepto de gastos por la defensa en los juicios del urbanismo en los que resultaron absueltos los miembros de una anterior junta de gobierno (del Partido Popular, con el exalcalde, Alfonso Fuente, a la cabeza) y la arquitecta municipal.", "date": "1646776444", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646776444", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/amarina/2022/03/08/barreiros-debe-pagar-200000-euros-ediles-pp-facturas-defensa-juicios-urbanismo/00031646768517865736144.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634902}, {"title": "\u00bfRusos contra ucranianos? C\u00f3mo evitar el simplismo", "content": "Desde fuera parecer\u00eda que hay dos oponentes claros en la guerra entre Rusia y Ucrania, que los ucranianos rusos quieren unirse al pa\u00eds que gobierna Putin y que los dem\u00e1s desean acercarse a la Uni\u00f3n Europea. En realidad, en Ucrania hay una diversidad compleja, que los l\u00edderes poco escrupulosos intentan reducir a dos polos. Este texto analiza las narrativas nacionalistas que simplifican a la poblaci\u00f3n, sus ideales y preferencias.", "date": "1646776422", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646776422", "url": "https://gatopardo.com/noticias-actuales/ucrania-rusia-guerra-identidad-nacionalismos/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634903}, {"title": "N\u00e9stor Almendros: el espa\u00f1ol que gan\u00f3 un Oscar, trabaj\u00f3 con la Nouvelle Vague y se fue demasiado pronto por el sida", "content": "Repasamos la fascinante vida de N\u00e9stor Almendros, director de fotograf\u00eda nacido en Barcelona considerado por muchos uno de los mejores de la historia del cine. Se acaban de cumplir 30 a\u00f1os de la muerte de uno de los cineastas espa\u00f1oles m\u00e1s aplaudidos en todo el mundo. Su nombre, N\u00e9stor Almendros, nunca lleg\u00f3 a resonar tanto como los de Pen\u00e9lope Cruz y Javier Bardem, probablemente porque \u00e9l trabajaba detr\u00e1s de la c\u00e1mara (a menudo literalmente, pues era director de fotograf\u00eda y operador de c\u00e1mara).", "date": "1646844003", "karma": "933.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646776634", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/a39366892/quien-era-nestor-almendros-director-de-fotografia-oscar-dias-del-cielo/", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3634904}, {"title": "Las personas - Elisabeth K\u00fcbler-Ross", "content": "<p><em>&ldquo;Las personas son como las ventanas con vidrieras: a la luz del sol brillan y relucen, pero en la oscuridad s&oacute;lo son bellas si algo en su interior las ilumina&rdquo;.</em></p>", "date": "1646776715", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646776715", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634905}, {"title": "Alaska asegura que puede sustituir a Rusia y poner fin a la crisis energ\u00e9tica que vive el mundo... si Biden lo permite", "content": "Alaska fue la mayor fuente de producci\u00f3n de petr\u00f3leo de EEUU en el pasado. Sin embargo, un c\u00famulo de factores entre los que destacan la mayor regulaci\u00f3n y la irrupci\u00f3n del fracking han condenado a este estado a la 'mediocridad' petrolera. Una situaci\u00f3n que los dirigentes del vasto estado quieren cambiar ofreci\u00e9ndose como soluci\u00f3n a la crisis energ\u00e9tica que vive el mundo.", "date": "1646776974", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646776974", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11655316/03/22/Alaska-asegura-que-puede-sustituir-a-Rusia-y-poner-fin-a-la-crisis-energetica-que-vive-el-mundo-si-Biden-lo-permite.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634906}, {"title": "EEUU veta el petr\u00f3leo ruso, la &quot;arteria econ\u00f3mica&quot; de Putin, y aumenta la presi\u00f3n sobre el conflicto", "content": "Reino Unido se suma al bloqueo del crudo, aunque progresivo. Mientras tanto, la UE busca &quot;independizarse&quot; de la energ\u00eda rusa y la OTAN contin\u00faa reforzando con efectivos militares el flanco oriental. Diario de guerra, d\u00eda 13. Una jornada en la que, en otras circunstancias, la celebraci\u00f3n del 8-M tendr\u00eda que haber acaparado el foco medi\u00e1tico que, sin embargo, sigue atendiendo la evoluci\u00f3n en la crisis de Ucrania...", "date": "1646777131", "karma": "-29.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646777131", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/diario-de-guerra-rusia-ucrania-dia-13_es_6227a3b4e4b0dd8abd59d947", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634908}, {"title": "Buenas noticias para el campo; el precio de los cereales sube un 14\u20198%", "content": "Los precios mundiales del trigo se incrementaron un 2,1 %, debido en gran medida a las nuevas incertidumbres sobre los suministros mundiales en el contexto de las perturbaciones en la regi\u00f3n del Mar Negro, que podr\u00edan dificultar las exportaciones de Ucrania y la Federaci\u00f3n de Rusia, dos de los principales pa\u00edses exportadores de trigo. Los precios de exportaci\u00f3n de los cereales secundarios tambi\u00e9n aumentaron, en un 4,7 %. Los precios mundiales del ma\u00edz se incrementaron un 5,1 % en t\u00e9rminos intermensuales, impulsados por una combinaci\u00f3n de...", "date": "1646777338", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646777338", "url": "http://postdigital.es/destacadas/buenas-noticias-para-el-campo-el-precio-de-los-cereales-sube-un-148/?fbclid=IwAR2pXZydgIAnt_qVv7C3Uc13Dg41i2h4wBzzPO308D4Z0QaaeJMR_yMOM_Q", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634910}, {"title": "Un juez condena a NNGG de Alicante a celebrar su congreso local y elegir presidente nueve a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "El juzgado de primera instancia n\u00famero 7 de Alicante ha estimado la demanda de un afiliado de Nuevas Generaciones del PP de Alicante, \u00c1lvaro Alarc\u00f3n, y ha condenado al Partido Popular a la celebraci\u00f3n de un congreso extraordinario para elegir al presidente de sus Nuevas Generaciones en Alicante y al pago de las costas. La organizaci\u00f3n juvenil del PP no tiene presidente oficial desde 2015 -el \u00faltimo fue elegido en 2013- y ejerc\u00eda Francisco Joaqu\u00edn Sempere Buyolo al frente de una gestora hasta 2017, cuando present\u00f3 la dimisi\u00f3n.", "date": "1646777184", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646777184", "url": "https://alicanteplaza.es/unjuezcondenaannggdealicanteacelebrarsucongresolocalyelegirpresidentenueveaosdespues", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634912}, {"title": "Nuevas investigaciones sobre la muerte de Durruti y las circunstancias de su llegada a Madrid (2019)", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634913&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><ul><li>&Iacute;ndice de contenidos</li><li>Pre&aacute;mbulo Introducci&oacute;n</li><li>Cap&iacute;tulo I Las negociaciones para traer a Durruti a Madrid</li><li>La soga se aprieta alrededor de Durruti</li><li>Las negociaciones en Catalu&ntilde;a</li><li>Nuevas negociaciones en Madrid y Valencia</li><li>Cap&iacute;tulo II Los chanchullos en torno a la Junta de Defensa y la llegada de Durruti a Madrid</li><li>La batalla de Madrid: el PCE avanza a costa de la CNT en el centro&nbsp;</li><li>El PCE toma el poder a trav&eacute;s de la Junta de Defensa. Acto final</li><li>La CNT de Madrid propone el nombramiento de Durruti y Casado para dirigir el sector Centro</li><li>Las condiciones de la llegada de Durruti a Madrid</li><li>Cap&iacute;tulo III Una mirada retrospectiva a las diferentes propuestas de mando hechas a Durruti</li><li>La propuesta de Garc&iacute;a Oliver de poner a Durruti al frente de las tres Brigadas Mixtas&nbsp;</li><li>La creaci&oacute;n del Consejo Superior de Guerra</li><li>Las maniobras de Garc&iacute;a Oliver para que Durruti sea nombrado en lugar de Miaja&nbsp;</li><li>Una mirada a la rivalidad entre Largo Caballero y Miaja</li><li>Garc&iacute;a Oliver al frente (continuaci&oacute;n)</li><li>La trampa se cierra sobre Durruti</li><li>Cap&iacute;tulo IV El papel crucial de los servicios secretos rusos</li><li>La extrema especializaci&oacute;n de los servicios secretos sovi&eacute;ticos</li><li>Una organizaci&oacute;n piramidal como una matriosca&hellip;</li><li>Cap&iacute;tulo V &iquest;Qui&eacute;n mat&oacute; a Buenaventura Durruti?</li><li>La versi&oacute;n oficial de la &laquo;bala fascista&raquo; no es sostenible&nbsp;</li><li>Se dice que Durruti se mat&oacute; accidentalmente con su naranjero</li><li>Manzana mat&oacute; accidentalmente a Durruti con su naranjero</li><li>La hip&oacute;tesis de que Manzana dispar&oacute; deliberadamente a Durruti con su pistola</li><li>La versi&oacute;n de un altercado que sali&oacute; mal con la chaqueta del miliciano</li><li>Durruti, ausente en gran parte de la exposici&oacute;n de 1938</li><li>La versi&oacute;n de Ortiz, solo contra todos La actitud de los m&eacute;dicos</li><li>La reuni&oacute;n del Subcomit&eacute; Nacional de la CNT</li><li>Cap&iacute;tulo VI Sargento Jos&eacute; Manzana Vivo</li><li>&iquest;D&oacute;nde estaba Manzana durante los d&iacute;as de julio de 1936?&nbsp;</li><li>Las horas decisivas antes y despu&eacute;s de la muerte de Durruti</li><li>Val se hace cargo</li><li>Manzana vuelve a Arag&oacute;n</li><li>A modo de conclusi&oacute;n&hellip; provisional</li><li>Cronolog&iacute;a&nbsp;</li><li>Anexos (En progreso)</li><li>Notas (En progreso)</li></ul><p>Cuando planteamos la hip&oacute;tesis de que Manzana pudo ser el brazo armado del Gobierno republicano que caus&oacute; la muerte de Durruti*, a&ntilde;adimos al expediente, entre otros elementos, las declaraciones de Garc&iacute;a Oliver sobre las condiciones en que se cre&oacute; el Consejo Superior de Guerra. Nunca nos hemos decantado francamente por esta tesis, pero hemos cre&iacute;do que merec&iacute;a la pena exponerla, con el fin de suscitar reflexiones que puedan apoyarla o refutarla.Nos congratulamos, por tanto, del esfuerzo realizado por Tom&aacute;s Mera, &aacute;vido lector de nuestros trabajos, que ha intentado, leyendo detenidamente la prensa madrile&ntilde;a de la &eacute;poca, reconstruir paso a paso la trayectoria de los principales protagonistas de este tenebroso caso.</p><p>Sin querer desinflar las conclusiones a las que llega el autor, que se inclina por la tesis de un accidente provocado por Manzana, podemos asegurar a los futuros investigadores que la cuesti&oacute;n sigue abierta&hellip;</p><p>La primera versi&oacute;n del texto de Tom&aacute;s Mera publicada en este sitio data de febrero de 2018**. He aqu&iacute; una nueva versi&oacute;n, ampliamente revisada, corregida y ampliada, con anexos y nuevos documentos.</p><p>Los gimen&oacute;logos, 19 de noviembre de 2019</p><p>V&eacute;ase la nota 53 de Les Fils de la nuit, T. 2 : &Agrave; la recherche des Fils de la nuit, Libertalia, 2016</p><h2>Pre&aacute;mbulo</h2><p>En 2013, de visita en Toulouse, redescubr&iacute; a Buenaventura Durruti a trav&eacute;s de la biograf&iacute;a de Abel Paz publicada en 1993 por el Quai Voltaire. Tras una veintena de a&ntilde;os transcurridos en el movimiento trotskista, es hora de revisar la guerra espa&ntilde;ola y el papel de los anarquistas de la CNT y la FAI. De adolescente, hab&iacute;a devorado los libros de Hugh Thomas, Catalu&ntilde;a Libre de Orwell y Lecciones de Espa&ntilde;a de Trotsky. Todo lo que recuerdo es una imagen de Durruti resumida en su muerte en Madrid, al fondo del frente, con un disparo en la espalda, y con la participaci&oacute;n de los estalinistas. Tambi&eacute;n recuerdo a un viejo anarquista barcelon&eacute;s que conoc&iacute; en el verano de 1976 en casa de unos conocidos espa&ntilde;oles, que me habl&oacute; del asalto a las comisar&iacute;as para conseguir armas. La biograf&iacute;a de Durruti fue s&oacute;lo el comienzo de una larga serie de lecturas sobre el periodo. Es sorprendente, con la ventaja de la retrospectiva, darse cuenta de que ning&uacute;n historiador acad&eacute;mico -y ha habido una pl&eacute;tora de ellos- ha tratado seriamente las condiciones de la desaparici&oacute;n de Durruti. S&oacute;lo los libertarios trataron de entender&hellip; Abel Paz quedar&aacute; como el detonante de esta vuelta a las fuentes. Las m&uacute;ltiples versiones de la muerte de Buenaventura despertaron mi curiosidad. La lectura atenta de las obras de Llarch, Enzensberger o Amor&oacute;s, as&iacute; como las publicaciones y los est&iacute;mulos de los Gim&eacute;nologos me han permitido comenzar a escribir estas nuevas investigaciones&hellip;</p><h2>Introducci&oacute;n</h2><p>El enjundioso juicio de Juan Garc&iacute;a Oliver sobre Durruti, cuya frase de sus memorias &laquo;&iexcl;Qu&eacute; f&aacute;cilmente muri&oacute; Durruti!&raquo; es terriblemente c&iacute;nica. La cita refleja sobre todo la falta de voluntad del autor para encontrar las verdaderas causas y cuestionar sus propios errores. Las circunstancias de la muerte de Durruti fueron todo menos f&aacute;ciles de aclarar.</p><p>En esta investigaci&oacute;n sobre las circunstancias de la muerte de Durruti, nos pareci&oacute; importante verificar la pertinencia de las diversas propuestas de mando que se le hicieron a Durruti durante el periodo comprendido entre las negociaciones para llevar a la CNT al gobierno y la fecha de su muerte en Madrid. Abel Paz 1 y Miguel Amor&oacute;s 2 son los m&aacute;s precisos sobre las fechas y el desarrollo de los acontecimientos en Madrid. El presente intento de seguir la cronolog&iacute;a de los acontecimientos lo m&aacute;s fielmente posible se ha visto facilitado por el acceso a las fuentes digitalizadas de la mayor&iacute;a de los peri&oacute;dicos madrile&ntilde;os ABC, La Voz 3, La Libertad y El Sol, la prensa libertaria, as&iacute; como la de la Generalitat y los boletines oficiales del Ministerio de la Guerra.</p><p>Si podemos reconstruir lo m&aacute;s fielmente posible la presencia de unos y otros en los distintos lugares donde se jug&oacute; todo, Barcelona, Arag&oacute;n, Madrid y Valencia, podremos intentar desentra&ntilde;ar la mara&ntilde;a de hechos que llevaron a Durruti a Madrid; y a partir de ah&iacute;, estudiar la relevancia de las distintas versiones que rodean su muerte 4. El orden de los acontecimientos llev&oacute; a Durruti a convertirse sucesivamente en ministro, luego en general&iacute;simo del Sector Centro, despu&eacute;s en mayor de tres Brigadas Mixtas (BM), y finalmente a sustituir a Miaja al frente de la defensa de Madrid.</p><p>No hay ninguna raz&oacute;n para creer que su muerte haya sido planeada, si no prevista, y menos a&uacute;n que no haya podido ser de otra manera. Conseguir que abandonara Arag&oacute;n en contra de su voluntad era el objetivo principal. Desde el gobierno hasta las autoridades de la CNT y los comunistas, todos participaron en distintos grados.</p><p>Sus enemigos comunistas conoc&iacute;an su inquebrantable determinaci&oacute;n, pero no pod&iacute;an ignorar el hecho de que desde finales del verano del 36 hab&iacute;a sufrido una serie de reveses. M&aacute;s concretamente, la columna de Durruti (al igual que las dem&aacute;s) se estanc&oacute; frente a Zaragoza. Nada m&aacute;s llegar a Arag&oacute;n, las columnas libertarias se encontraron con una carencia cr&oacute;nica de armas y equipo militar, entre otras cosas porque el gobierno central tem&iacute;a reforzar a los anarquistas. La milicia pag&oacute; un alto precio en los combates contra un enemigo endurecido y sobrearmado. La llegada de Durruti a Madrid se produjo, pues, tras el fracaso de la conquista de Zaragoza.</p><p>Tambi&eacute;n hubo una escalada de acontecimientos en el oto&ntilde;o de 1936. Durruti acept&oacute; finalmente venir a Madrid para demostrar sus verdaderas habilidades en el campo, siempre y cuando se le dieran -cre&iacute;a- los medios en t&eacute;rminos de armas para luchar contra los &laquo;fascistas&raquo;. En este sentido se habr&iacute;a expresado en una carta a Liberto Callejas, un viejo conocido de Durruti de la &eacute;poca de Los Solidarios 5. La carta -que no sabemos si era aut&eacute;ntica o si fue reescrita por el nuevo equipo de Soli tras la &laquo;renuncia&raquo; de Callejas- fue enviada al Presidente de la Rep&uacute;blica.</p><p>La &laquo;dimisi&oacute;n&raquo; de Callejas &ndash; fue reproducida en la portada del Soli del 17 de noviembre del 36 bajo el t&iacute;tulo &laquo;El compa&ntilde;ero Durruti dijo&hellip;&raquo; :</p><blockquote><em>He venido desde las tierras de Arag&oacute;n para ganar la lucha que representa una cuesti&oacute;n de vida o muerte no s&oacute;lo para el proletariado espa&ntilde;ol sino para el mundo entero. Todo se ha centrado en el Madrid y no te oculto que me da placer enfrentarme al enemigo, al menos porque hace m&aacute;s noble la lucha. Antes de salir de Catalu&ntilde;a, ped&iacute; a los que persiguen el mismo objetivo que tomaran conciencia de ello. No apuntaba a los cobardes y a los d&eacute;biles. Me dirig&iacute;a a los que estamos dispuestos a poner la gota que colma el vaso. Las armas no hacen nada si no hay voluntad ni c&aacute;lculo en el momento de disparar. En Madrid nadie duda de que los fascistas no entrar&aacute;n, pero hay que hacerlos retroceder lo antes posible porque hay que salir a conquistar Espa&ntilde;a de nuevo.</em></blockquote><blockquote><em>Me alegro de estar en Madrid y con Madrid, no te lo oculto, y me gusta verlo ahora con la seriedad de un hombre reflexivo y consciente de su responsabilidad, y no con la frivolidad y el des&aacute;nimo de un hombre ante la tormenta que amenaza.</em></blockquote><p>Esto es lo que se esperaba de &eacute;l.</p><p>Probablemente, Durruti no se hac&iacute;a ilusiones sobre el cr&eacute;dito pol&iacute;tico que podr&iacute;a obtener como &laquo;salvador de Madrid&raquo; del presidente del Consejo, el socialista Francisco Largo Caballero, cr&eacute;dito que podr&iacute;a abrir finalmente el grifo del armamento de las milicias. No pod&iacute;a ignorar el requisito previo exigido por &eacute;ste para crear su Ej&eacute;rcito Popular de la Rep&uacute;blica: la militarizaci&oacute;n de las milicias integradas en las futuras Brigadas Mixtas. Pero el feroz deseo de Buenaventura de contar con los medios para conquistar de nuevo Zaragoza se antepuso a todo lo dem&aacute;s.</p><p>No dispon&iacute;a de fondos para comprar armas modernas en el exterior y estaba obsesionado, con raz&oacute;n, con esta cuesti&oacute;n. Todav&iacute;a recordaba las promesas de Largo Caballero de 1.600 millones de pesetas-oro para la campa&ntilde;a de Arag&oacute;n tras su encuentro en Madrid el 2 de octubre de 1936 en presencia de Pierre Besnard, secretario general de la AIT. Seg&uacute;n Paz, la reuni&oacute;n tuvo lugar despu&eacute;s de que se filtrara el plan de incautaci&oacute;n de la reserva de oro del Banco de Espa&ntilde;a por parte de Diego Abad de Santill&aacute;n. Nada m&aacute;s llegar a Madrid, &eacute;ste se lo coment&oacute; a los miembros del Comit&eacute; Nacional, que pusieron el grito en el cielo. Santill&aacute;n y Durruti hab&iacute;an urdido este plan sin informar a Juan Garc&iacute;a Oliver: un convoy de varios trenes procedentes de Barcelona, formado por militantes confederales y encabezado por Durruti, deb&iacute;a cargar el oro entre finales de septiembre del 36 y principios de octubre. Tras el abandono de este plan, Largo Caballero no lo dej&oacute; entrever, pero aprovech&oacute; para olvidar sus promesas una vez que Durruti regres&oacute; a Arag&oacute;n. Temiendo que se repitiera, el gobierno incluso aceler&oacute; la transferencia de casi 510 toneladas de oro a la URSS, que tuvo lugar el 25 de octubre.</p><p>Comprometida la compra de armas, para que la &laquo;revoluci&oacute;n&raquo; no quedara sepultada por los imperativos de la guerra, era necesario tomar Zaragoza para abrir militarmente un eje desde Catalu&ntilde;a hacia el norte de Espa&ntilde;a, incluyendo Asturias y el Pa&iacute;s Vasco, donde se encontraban los yacimientos de materias primas as&iacute; como las f&aacute;bricas metal&uacute;rgicas y de armas 7. Esta es una de las principales lecciones del libro de Abel Paz. La muerte prematura de Buenaventura decidi&oacute; lo contrario.</p><h2>Cap&iacute;tulo I &ndash; Las negociaciones para traer a Durruti a Madrid</h2><h2>El lazo se estrecha alrededor de Durruti</h2><p>Antes de salir de Madrid hacia Valencia en la noche del 6 de noviembre, Largo Caballero convoc&oacute; por la tarde un Consejo de Ministros para discutir la situaci&oacute;n militar. Anunci&oacute; oficialmente la marcha del gobierno a Valencia a pesar de la oposici&oacute;n de los cuatro ministros de la CNT. El 18 de octubre, el Presidente del Consejo ya hab&iacute;a sondeado a los representantes de los partidos y sindicatos que apoyan al Frente Popular para trasladar el gobierno fuera de Madrid. S&oacute;lo Horacio Prieto, en nombre del Comit&eacute; Nacional de la CNT, hab&iacute;a rechazado la propuesta y Largo Caballero no hab&iacute;a insistido8 . Sobre la base del decreto gubernamental del 29 de septiembre de 36 por el que se somet&iacute;a a las milicias del Centro 9 al c&oacute;digo de la justicia militar a partir del 10 de octubre -primer paso de la futura militarizaci&oacute;n-, Largo Caballero entabl&oacute; discretas negociaciones con Horacio Prieto, que tambi&eacute;n era partidario de la participaci&oacute;n ministerial, para incorporar al gobierno a militantes de la CNT y de la FAI. Otra condici&oacute;n era que Durruti viniera a Madrid.</p><p>El 6 de noviembre, despu&eacute;s de haber obtenido el acuerdo definitivo de Prieto, Largo Caballero abandon&oacute; Madrid con todo el gobierno y dej&oacute; dos cartas dirigidas a los generales Miaja 10 y Pozas. Las instrucciones eran claras: estas cartas no deb&iacute;an abrirse hasta la ma&ntilde;ana siguiente, el 7 de noviembre, a las 6 horas. Abel Paz nos cuenta c&oacute;mo fue de otra manera. Los dos generales los abrieron hacia la medianoche y entonces se dieron cuenta de que el orden de los destinatarios se hab&iacute;a invertido. Otras fuentes citadas por Burnett Bolloten 11 nos dicen que los sobres se abrieron mucho antes, entre las 6 y las 8 de la tarde. La decisi&oacute;n se tom&oacute; de mutuo acuerdo entre los dos generales. El principal argumento esgrimido, y parece l&oacute;gico, era un ahorro de tiempo de casi 12 horas. De lo contrario, habr&iacute;a sido muy perjudicial para la defensa de la capital. Por ello, el general Pozas ya estaba en Taranc&oacute;n la tarde del 6 de noviembre.</p><p>Que conste que los generales Pozas y Asensio 12 se encontraron varados en Taranc&oacute;n en la carretera de Valencia, siguiendo las &oacute;rdenes del delegado de las milicias madrile&ntilde;as de la CNT, Cipriano Mera Sanz 13, de detener a todos los que huyeran de la capital, incluidos ministros y funcionarios. Tanto es as&iacute; que Federica Montseny, reci&eacute;n nombrada ministra de Sanidad, se quej&oacute; de la negativa a dejarla pasar. Finalmente lo hizo antes de que Mera llegara a Taranc&oacute;n. Mientras tanto, fueron necesarias las intervenciones de Eduardo Val Besc&oacute;s, del comit&eacute; regional de defensa de la CNT de Madrid, y de Horacio Prieto, hacia las 2 de la madrugada, para que se levantaran los bloqueos y se liberara a los ministros detenidos. Garc&iacute;a Oliver pudo pasar sin problemas, ya que las salidas se escalonaron a lo largo de la tarde y la noche.</p><p>Una vez abiertas las famosas cartas y puesto en marcha el nuevo dispositivo de defensa, Pozas se convirti&oacute; en &laquo;jefe general del Ej&eacute;rcito del Centro&raquo; y en el superior de Miaja, que iba a presidir la Junta de Defensa de Madrid (JDM). El sector Centro corresponde ahora a la ciudad de Madrid y sus suburbios inmediatos. En caso de que la capital cayera en manos de Franco, Largo Caballero plane&oacute; retirar las tropas de Madrid a Cuenca y establecer all&iacute; un nuevo centro de mando bajo la direcci&oacute;n de Pozas. Muy pesimista sobre lo que iba a ocurrir despu&eacute;s, Largo Caballero no apreci&oacute; la f&eacute;rrea determinaci&oacute;n de los habitantes de no ver caer la capital. Hab&iacute;a predicho -seg&uacute;n Bolloten- que s&oacute;lo durar&iacute;a entre tres y seis d&iacute;as como m&aacute;ximo. Se eligi&oacute; Valencia como punto de apoyo. El presidente de la Rep&uacute;blica, Manuel Aza&ntilde;a, se refugi&oacute; en Barcelona. Estas dos ciudades tienen en com&uacute;n que est&aacute;n abiertas al mar.</p><p>No queriendo dar la raz&oacute;n a los detractores de los ministros que les acusaban de huir, y una vez instalado sumariamente su ministerio en Valencia, Garc&iacute;a Oliver se propuso como cuesti&oacute;n de honor volver a Madrid lo antes posible. Tom&oacute; la palabra del Presidente del Consejo, que anunci&oacute;, al t&eacute;rmino del primer Consejo de Ministros en Valencia, en la tarde del 7 de noviembre, que &eacute;l tambi&eacute;n regresar&iacute;a a Madrid. Garc&iacute;a Oliver se le adelant&oacute; y parece que fue el primero en llegar a Madrid, probablemente en la tarde del 8 de noviembre, dirigi&eacute;ndose directamente al Ministerio de Justicia. Garc&iacute;a Oliver dir&aacute; en sus memorias que acudi&oacute; all&iacute; para limpiar los archivos y fichas policiales de los militantes de la CNT-FAI, pero tambi&eacute;n que se encontr&oacute; con Miaja al d&iacute;a siguiente en el Ministerio de la Guerra. Sin embargo, la prensa madrile&ntilde;a, que sigui&oacute; los distintos viajes de los miembros del Gobierno, no lo mencion&oacute;.</p><p>Mientras el Gobierno pensaba ya en abandonar la capital a toda prisa, el 3 de noviembre ya se hab&iacute;a celebrado en Barcelona 15 una primera reuni&oacute;n decisiva del Consejo de Defensa de la Generalitat y de los delegados de las columnas en Arag&oacute;n. Garc&iacute;a Oliver se ausent&oacute; porque el d&iacute;a anterior hab&iacute;a dejado Barcelona para ocupar su puesto de futuro ministro en Madrid. Abel Paz describe la sesi&oacute;n con las intervenciones de Felip D&iacute;az Sandino 16 y Santill&aacute;n sobre la situaci&oacute;n militar en Madrid; todos ellos exigiendo el env&iacute;o de fuerzas para defender la capital. En un intento de ablandarlo, el Consejo de Defensa pidi&oacute; a Durruti que pronunciara un discurso para elevar la moral de los combatientes y exaltar la voluntad de resistencia de los madrile&ntilde;os. La fecha del discurso se fij&oacute; para el 4 de noviembre. La emisora de radio de la CNT en Barcelona lo difundi&oacute; ampliamente en toda la ciudad a las 21 horas por medio de altavoces.</p><p>Los dos extractos siguientes muestran la determinaci&oacute;n de Durruti:</p><blockquote><em>Los milicianos miran a Catalu&ntilde;a, a Barcelona, y Barcelona no est&aacute; a la altura de las circunstancias. No est&aacute; cumpliendo con sus obligaciones. No los cumple porque la vida de un miliciano no se puede valorar en 10 pesetas; porque los alimentos que se deben a su mujer, a su hijo, tampoco se pueden valorar. Y mientras esto ocurre, los concejales, algunos de los cuales pertenecen a la CNT e incluso a la FAI, gastan a manos llenas en ropa y comida. Si pretenden hacer de esto una guerra vulgar, con todas sus consecuencias de inmoralidad y falta de contenci&oacute;n, les decimos que no estamos dispuestos a luchar. Si crees que podemos aceptar que se derroche gasolina, que todo el mundo tenga coche y que cada noche Barcelona ofrezca el mismo lamentable espect&aacute;culo, te equivocas.</em></blockquote><p>M&aacute;s adelante&hellip;</p><blockquote><em>&hellip; Dir&aacute;s que mi lenguaje es salvaje y belicoso. S&iacute;, es salvaje, es la voz de la bomba, del fusil, del grito de horror del miliciano que destroza. Este es el momento de comprometeros, trabajadores de Catalu&ntilde;a; ten&eacute;is una organizaci&oacute;n responsable que controla la econom&iacute;a, que ha enviado al frente al 80% de la milicia. Trabajador de Catalu&ntilde;a, estate atento, vigila y exige una recuperaci&oacute;n en&eacute;rgica y la movilizaci&oacute;n de todos, absolutamente todos los hombres de 16 a 50 a&ntilde;os. Si alguien pensaba que nos estaba intimidando con un decreto de militarizaci&oacute;n, se equivoca, porque no lo aceptamos. Venid, vosotros que hab&eacute;is redactado este decreto, y ver&eacute;is c&oacute;mo la disciplina reina en el frente, c&oacute;mo trabajamos, c&oacute;mo luchamos y c&oacute;mo construimos sin que la milicia obedezca a otra disciplina que la que ellos mismos han querido imponer. Dormid tranquilos, trabajadores de Catalu&ntilde;a; en el frente no hay indisciplina; en el frente de Arag&oacute;n hay tenacidad, una fe magn&iacute;fica; os lo aseguro. Piensa como lo hiciste en las trincheras; porque si tenemos en mente que un partido sea m&aacute;s numeroso que otro, para imponer su pol&iacute;tica ma&ntilde;ana, te digo que no lo aceptaremos. Para ganar, es necesario sacrificarse, aqu&iacute; y all&aacute;, en el frente y en la retaguardia. La orden en el frente es no pasar&aacute;n, y a pesar de la cantidad de aviones, a pesar de todos los tanques que vomitan sus ametralladoras sobre nuestras cabezas, repetimos: &iexcl;No pasar&aacute;n y no pasar&aacute;n! 17</em></blockquote><p>Durruti se manifest&oacute; as&iacute; claramente en contra de la militarizaci&oacute;n decretada por la Generalitat. Aunque su voz no pudo ser censurada, las informaciones de la prensa republicana fueron muy discretas. Solidaridad Obrera no se qued&oacute; atr&aacute;s: esper&oacute; hasta el 6 de noviembre para dar una versi&oacute;n del discurso en la &uacute;ltima p&aacute;gina que se vaciaba de parte de su contenido pol&eacute;mico sobre la militarizaci&oacute;n de las milicias 18 ; y present&oacute; el discurso de forma vergonzosa como pretexto para la entrada de los cuatro ministros de la CNT en el gobierno. Durruti estaba sometido a una presi&oacute;n creciente por parte de Prieto, Montseny y otros para empujarle inexorablemente hacia Madrid. Sin embargo, estaba ansioso por demostrar el alcance de su capacidad para luchar en todos los frentes. No pod&iacute;a ignorar los riesgos de venir a Madrid, pero cre&iacute;a que impedir la entrada de los &laquo;fascistas&raquo; en la capital ser&iacute;a de gran importancia pol&iacute;tica para emprender la reconquista de Espa&ntilde;a. Prieto compart&iacute;a este punto de vista, pero para Durruti se trataba sobre todo de volver a Arag&oacute;n cuanto antes, con el armamento que tanto necesitaban las milicias.</p><p>Seg&uacute;n el historiador Agust&iacute;n Guillam&oacute;n, el contenido del discurso tambi&eacute;n llev&oacute; a las m&aacute;ximas autoridades de la Generalitat a convocar otra reuni&oacute;n la noche del 5 al 6 de noviembre con todos los consejeros del gobierno catal&aacute;n. El objetivo era ajustar cuentas con los opositores declarados a la militarizaci&oacute;n de las milicias. En primer lugar, y sin nombrarlos, fueron Ortiz, partidario del Consejo Regional de Defensa de Arag&oacute;n creado el 4 de octubre del 36, y Durruti, cuyo inequ&iacute;voco discurso del d&iacute;a anterior a&uacute;n resonaba en los o&iacute;dos de los participantes. El presidente de la Generalitat, Lluis Companys i Jover, y sobre todo Joan Comorera i Soler, representante del PSUC, lanzaron la carga contra todos los que llamaron &laquo;los incontrolados &laquo;19 , decididos opositores al decreto de militarizaci&oacute;n 20 emitido el 24 de octubre del 36 por la Generalitat. Guillam&oacute;n se refiere a una agenda sobre el seguimiento de los distintos decretos aparecidos en el diario oficial de la Generalitat entre el 4 y el 28 de octubre del 36, relativos respectivamente a la disoluci&oacute;n de la CCMA 21 y de los comit&eacute;s locales, la vuelta a los antiguos consejos municipales y la militarizaci&oacute;n de las milicias.</p><p>En un documento &laquo;alto secreto&raquo; 22 enviado a Mosc&uacute; en noviembre del 36, el c&oacute;nsul general sovi&eacute;tico en Barcelona, Antonov Ovseenko, explicaba detalladamente todas las maniobras emprendidas para traer a Durruti a Madrid. Ese mismo d&iacute;a, 5 de noviembre de 23, ya estaba trabajando en una reuni&oacute;n que deb&iacute;a ser informal, convocada fuera del Consejo de Defensa de la Generalitat 24. Junto con el Consejero de Defensa 25 y el comandante de la autoproclamada Divisi&oacute;n Carlos Marx del PSUC, intent&oacute; que Durruti fuera &laquo;exfiltrado&raquo; del frente de Arag&oacute;n por todos los medios posibles. El c&oacute;nsul ruso cit&oacute; a continuaci&oacute;n la ayuda activa prestada por Companys, una vez m&aacute;s con el objetivo de hacer ceder a Durruti en una reuni&oacute;n oficial celebrada el 6 de noviembre de 26 con todos los comandantes de la columna.</p><p>Desde Valencia, una vez instalado el gobierno, la presi&oacute;n pol&iacute;tica ejercida por los emisarios rusos en el lugar y los ministros del PCE sigui&oacute; aumentando. Todos cantaron a coro el lamento de que Madrid no cayera en manos de los &laquo;fascistas&raquo;, insistiendo en el fracaso de la reconquista de Zaragoza y de todo Arag&oacute;n. Por lo tanto, era urgente enviar el m&aacute;ximo n&uacute;mero de milicianos para luchar en el frente de Madrid.</p><h2>Las negociaciones en Catalu&ntilde;a</h2><p>Garc&iacute;a Oliver opt&oacute; por quedarse en Valencia. Fue Federica Montseny quien acudi&oacute; a Barcelona para comparecer ante el Consejo de Defensa de la Generalitat los d&iacute;as 7 y 8 de noviembre de 27. Garc&iacute;a Oliver deber&iacute;a, l&oacute;gicamente, haber asistido a esta reuni&oacute;n, as&iacute; como a la del 3 de noviembre. Estuvo al frente de los militares de la CCMA hasta su disoluci&oacute;n por decreto de la Generalitat el 1 de octubre de 36 28. El 2 de octubre fue nombrado Secretario General de la Secretar&iacute;a del Consejo de Defensa. Garc&iacute;a Oliver ten&iacute;a control directo sobre las milicias aragonesas, la Escuela de Guerra y la Escuela del Aire. Por lo tanto, estaba en la mejor posici&oacute;n para hacer valer su peso en las negociaciones contra Durruti. Pero nombrado ministro de Justicia desde el 4 de noviembre, abandon&oacute; Barcelona a medianoche del 2 de noviembre para ir a Madrid, dejando as&iacute; el campo libre a los enemigos de Durruti. Santill&aacute;n le sustituy&oacute; en el Consejo de Defensa 29. En sus memorias, Garc&iacute;a Oliver dir&aacute;:</p><blockquote><em>Sab&iacute;a que entre bastidores Antonov Ovseenko actuaba en Barcelona como si Catalu&ntilde;a fuera una colonia&hellip;</em></blockquote><p>Se&ntilde;ala que en el Consejo de Defensa el delegado del PSUC, Almendros -era uno de los antiguos socialistas catalanes que se hab&iacute;an afiliado al PSUC, entre ellos Miguel Ferrer y los hermanos Dur&aacute;n Rosell- le dijo que, seg&uacute;n Antonov Ovseenko:</p><blockquote><em>No hab&iacute;a que preocuparse por lo que pudieran hacer Marianet, Abad de Santill&aacute;n y Federica Montseny y sus colaboradores&hellip;</em></blockquote><p>La ausencia de Garc&iacute;a Oliver hace recaer todo sobre los hombros de Montseny, cuando a&uacute;n hubiera sido posible que la acompa&ntilde;ara a Barcelona tras el Consejo de Ministros del 7 de noviembre por la tarde. Garc&iacute;a Oliver, molesto, sugerir&iacute;a en sus memorias que su colega ministro carec&iacute;a de lucidez pol&iacute;tica para desbaratar la trama. En su opini&oacute;n, ella s&oacute;lo estaba dramatizando los debates con su angustiosa visi&oacute;n de la idea de que Madrid caiga. La no intervenci&oacute;n de Garc&iacute;a Oliver en este momento clave s&oacute;lo puede entenderse a la luz de las consecuencias que tuvo su no propuesta en el pleno del 21 de julio del 36 de &laquo;ir a por todas &laquo;30 , propuesta que finalmente fue rechazada mientras que las de Montseny y Santill&aacute;n fueron aprobadas por mayor&iacute;a. A partir de este momento clave, acabar&iacute;a por plegarse a la voluntad mayoritaria de las autoridades de la CNT: tras un viaje rel&aacute;mpago a Barcelona, Prieto le convenci&oacute; para ser ministro, mientras que Durruti 31 -previamente advertido por Garc&iacute;a Oliver de la llegada de Prieto ese mismo d&iacute;a a Bujaraloz, en el frente de Arag&oacute;n- lo rechaz&oacute; de plano.</p><p>Companys y D&iacute;az Sandino estuvieron presentes en la reuni&oacute;n del Consejo de Defensa de los d&iacute;as 7 y 8 de noviembre. Hab&iacute;an convocado a los representantes de todos los partidos y sindicatos, as&iacute; como a los delegados de las columnas y a los jefes militares&hellip; Tambi&eacute;n estaba presente el c&oacute;nsul general sovi&eacute;tico, Antonov Ovseenko, muy activo desde hac&iacute;a semanas. Durruti estaba all&iacute; y uno puede imaginar que todos los ojos estaban puestos en &eacute;l. Se produjeron debates en los que el c&oacute;nsul sovi&eacute;tico quiso aportar su muy &laquo;desinteresada&raquo; contribuci&oacute;n, a saber, enviar a Madrid entre 4.000 y 5.000 milicianos del frente de Arag&oacute;n. Durruti percibi&oacute; la maniobra comunista apenas velada y declar&oacute; que la mejor manera de defender Madrid era atacar de nuevo Zaragoza. Abad de Santill&aacute;n cerr&oacute; el debate proponiendo un n&uacute;mero mayor -6.000 milicianos- que el del c&oacute;nsul ruso, pero distribuidos de forma diferente, es decir, 2.000 de la columna de Durruti, 2.000 de la columna de Antonio Ortiz, 1.000 de la columna de Ascaso 33 y finalmente 1.000 de la divisi&oacute;n Carlos Marx del PSUC.</p><p>Durruti acept&oacute; finalmente ir a Madrid, aunque sospechaba de una trampa tendida por los rusos y sus aliados, que esperaban hacerle morder el polvo y ya planeaban apoderarse de Arag&oacute;n. El objetivo segu&iacute;a siendo la neutralizaci&oacute;n de su Consejo Regional de Defensa 34, creado el 6 de octubre del 36, verdadera b&ecirc;te noire del PSUC y de Comorera, que llamaba a sus miembros &laquo;incontrolados&raquo;. Durruti tambi&eacute;n acept&oacute; por disciplina y lealtad a la organizaci&oacute;n despu&eacute;s de haber escuchado a los dirigentes de la CNT y la FAI presionarle insistentemente. La muerte de Francisco Ascaso, su compa&ntilde;ero de toda la vida, en julio, durante el asalto al cuartel de Las Atarazanas, le dej&oacute; solo para tomar esta decisi&oacute;n, de gran trascendencia pol&iacute;tica. Garc&iacute;a Oliver tampoco estaba all&iacute;. S&oacute;lo quedaron Montseny y Santill&aacute;n para escuchar sus quejas. Durruti finalmente les dio la raz&oacute;n y confi&oacute; en la promesa de Santill&aacute;n de que &eacute;l mismo encabezar&iacute;a un destacamento de al menos 4.000 milicianos camino de Madrid. El 9 de noviembre, un pleno regional de la CNT y de la FAI refrend&oacute; las decisiones tomadas el d&iacute;a anterior en el Consejo de Defensa y redact&oacute; una nota en la que ped&iacute;a a Durruti que fuera a Madrid sin demora 36.</p><p>El 10 de noviembre Montseny y Durruti llegaron a Madrid por la ma&ntilde;ana desde Barcelona. Montseny se reuni&oacute; con el general Miaja a su llegada. Debieron discutir la creaci&oacute;n de un Consejo Superior de Guerra (CSG), cuya decisi&oacute;n hab&iacute;a sido ratificada el d&iacute;a anterior por un decreto firmado por Aza&ntilde;a.37 Pero Federica debi&oacute; informar extraoficialmente a Miaja -aunque no hay pruebas de ello- de la inminente llegada de Durruti a Madrid, con parte de la columna. A las 15 horas se dirigi&oacute; a los madrile&ntilde;os en Uni&oacute;n Radio (citado en el ABC del 11 de noviembre del 36) 38. Montseny no mencion&oacute; el nombre de Durruti en ning&uacute;n momento y habl&oacute; de la creaci&oacute;n del &laquo;Consejo Superior de Guerra que unificar&aacute; a todas las milicias bajo un mando &uacute;nico, responsable ante el Ej&eacute;rcito Popular de la Rep&uacute;blica y respetado por todos&raquo;. Est&aacute; claro que Durruti sigue resistiendo y no quiere un anuncio prematuro en Madrid: su presencia en la capital, para ver a Garc&iacute;a Oliver 39 y conocer su opini&oacute;n, era una se&ntilde;al segura.</p><p>En la hip&oacute;tesis que sigue, y si nos atenemos al relato de Garc&iacute;a Oliver, que es muy parco en fechas precisas en sus memorias, dice que conoci&oacute; a Durruti a su llegada a las 9 de la ma&ntilde;ana del 10 de noviembre. La prensa no menciona la presencia de Largo Caballero ni de Garc&iacute;a Oliver en Madrid ese d&iacute;a. Al parecer, Garc&iacute;a Oliver organiz&oacute; una reuni&oacute;n para que Durruti hablara con Largo Caballero. Se dice que los tres hombres discutieron el nombramiento de Durruti como mayor a cargo del mando de tres brigadas mixtas de los 40.</p><p>Largo Caballero acept&oacute; la propuesta de Garc&iacute;a Oliver, pero s&oacute;lo en la medida en que era aplicable en un plazo de diez d&iacute;as.</p><p>Tras decidir inicialmente no viajar a Barcelona, Garc&iacute;a Oliver opt&oacute; ahora por dar a Durruti los medios militares de su presencia en Madrid. En cierto modo, aprovech&oacute; su peso pol&iacute;tico y el de la CNT- FAI, reforzada por su entrada en el gobierno, con Buenaventura. Garc&iacute;a Oliver, intuyendo la trampa y la oukase impuesta a Durruti, no apreci&oacute; las condiciones en las que se hab&iacute;a celebrado la reuni&oacute;n del 7 y 8 de noviembre en Barcelona, y ahora pretend&iacute;a recuperar el control. Pero, sobre todo, se ve&iacute;a convertido en el interlocutor privilegiado del Presidente del Consejo y Ministro de la Guerra. Este retraso de diez d&iacute;as -hasta el 20 de noviembre- permiti&oacute; que la situaci&oacute;n se calmara. Seg&uacute;n Garc&iacute;a Oliver, Durruti quiso entonces reunirse con Eduardo Val y Cipriano Mera, para discutir con ellos las condiciones de su llegada a Madrid.</p><p>Durruti abandon&oacute; Madrid por la tarde y se dirigi&oacute; a Valencia, donde al d&iacute;a siguiente, 11 de noviembre, se celebr&oacute; un Pleno nacional de la CNT en el que se iba a discutir la nueva reorganizaci&oacute;n del ej&eacute;rcito republicano y la militarizaci&oacute;n de las milicias. Durruti regres&oacute; a Barcelona esa misma tarde, donde comenz&oacute; una reuni&oacute;n del Consejo de Defensa de la Generalitat, para la que Santill&aacute;n hab&iacute;a convocado a todos los l&iacute;deres de las columnas aragonesas41. Todav&iacute;a reacio a irse a Madrid, Durruti propuso a Yoldi como candidato, pero Santill&aacute;n se neg&oacute; alegando que s&oacute;lo su nombre deb&iacute;a tener repercusi&oacute;n en los madrile&ntilde;os. El resultado fue que Durruti partir&iacute;a hacia la capital lo antes posible con 1000 milicianos y que all&iacute; unir&iacute;a sus fuerzas con las de Mera; todas ellas quedar&iacute;an bajo su mando. Durruti acept&oacute; finalmente esta propuesta, creyendo sin duda que el poder militar as&iacute; otorgado le dar&iacute;a por fin los medios necesarios para actuar junto a Mera y tener influencia sobre Miaja, Rojo y el PCE. Tambi&eacute;n permitir&iacute;a a las columnas anarquistas reanudar la ofensiva sobre Zaragoza en mejores condiciones. Por tanto, la propuesta de Garc&iacute;a Oliver de que Durruti fuera nombrado comandante antes del 20 de noviembre no fue tomada en consideraci&oacute;n en la reuni&oacute;n del Consejo de Defensa.</p><p>En Barcelona, el d&iacute;a 12 de noviembre, Durruti tom&oacute; su decisi&oacute;n final. Llam&oacute; por tel&eacute;fono a Bujaraloz para designar las centurias y sus delegados, y por la tarde particip&oacute; &laquo;a la luz de los faroles &laquo;43 en la carga de armas para la columna en el puerto 44. Pero Paz (op. cit.) se&ntilde;ala que no son de la primera calidad prometida e incluso que la munici&oacute;n no coincide. A su llegada a Madrid al d&iacute;a siguiente, Durruti se quej&oacute; a Santill&aacute;n y le pidi&oacute; que enviara 35.000 bombas de mano con car&aacute;cter de urgencia.</p><p>A su regreso a Valencia, seg&uacute;n su relato 45, Garc&iacute;a Oliver dice que volvi&oacute; a ver a Montseny y a Durruti. La discusi&oacute;n podr&iacute;a haber tenido lugar a primera hora de la ma&ntilde;ana del 13 de noviembre, antes de que Montseny y Garc&iacute;a Oliver partieran hacia Madrid, donde asistir&iacute;an a una reuni&oacute;n de la Junta de Defensa por la tarde 46. La discusi&oacute;n entre los dos ministros fue dif&iacute;cil. Seg&uacute;n Garc&iacute;a Oliver, Federica Montseny consider&oacute; que la propuesta de nombrar a Durruti como mayor no era una petici&oacute;n de la CNT catalana. Garc&iacute;a Oliver estaba al tanto de la posici&oacute;n de Montseny y Santill&aacute;n, que fue respaldada por Marianet. Montseny insisti&oacute; en que Durruti no deb&iacute;a esperar, sino que deb&iacute;a ir a Madrid inmediatamente. Garc&iacute;a Oliver le hizo a Montseny una pregunta directa: &laquo;&iquest;Quieres matar a Durruti?&raquo;, se&ntilde;alando a los que mandaban a Durruti a dirigir un n&uacute;mero rid&iacute;culo de milicianos. Presionado por Garc&iacute;a Oliver para que se posicionara sobre el puesto de comandante, Buenaventura respondi&oacute; que ya hab&iacute;a informado de la propuesta a Montseny, Marianet y Santill&aacute;n en la reuni&oacute;n de Barcelona de la noche del 11 al 12 de noviembre. Garc&iacute;a Oliver se&ntilde;al&oacute; entonces que Durruti no lo hab&iacute;a defendido ante las autoridades catalanas.</p><p>As&iacute;, de la propuesta original hecha por Santill&aacute;n los d&iacute;as 7 y 8 de noviembre, durante el Consejo de Defensa de la Generalitat, de formar un destacamento de 6.000 milicianos bajo el mando impl&iacute;cito de Durruti, a la cifra de 4.000 mencionada por la Soli el 12 de noviembre, se pasa a la movilizaci&oacute;n de un millar de milicianos s&oacute;lo de la columna de Durruti, y a una posible uni&oacute;n de sus fuerzas con las de Mera en el lugar. En otras palabras, las autoridades catalanas de la confederaci&oacute;n no se hac&iacute;an ilusiones de que Durruti pudiera hacerse cargo de todas las milicias enviadas a Madrid. Por lo tanto, se abandon&oacute; la propuesta de un mayor de los tres BM, y su destino se sell&oacute; definitivamente durante el debate de la ma&ntilde;ana del 13 de noviembre en Valencia.</p><p>Los d&iacute;as 13 y 14 de noviembre, Largo Caballero y Del Vayo realizaron una visita de inspecci&oacute;n y comprobaron la realidad de los combates en el frente sur de Madrid. El plazo inicial de tres a seis d&iacute;as, que Caballero hab&iacute;a previsto para la ca&iacute;da de Madrid, quedaba ahora obsoleto. No busc&oacute; ver de nuevo a Durruti para obtener su respuesta. Probablemente el ministro de la Guerra ya estaba informado de las &uacute;ltimas decisiones tomadas en Barcelona por Santill&aacute;n.</p><p>Lo principal es que Durruti ha aceptado finalmente venir a luchar a la capital y est&aacute; de camino con sus milicias a Madrid v&iacute;a Valencia. Seg&uacute;n Ricardo Sanz, Durruti tom&oacute; la iniciativa de telefonear a Largo Caballero al llegar a Madrid el &laquo;11 de noviembre&raquo;. Se dice que ha &laquo;explicado rudamente&raquo; sus primeras impresiones sobre el mal estado del frente y los defectos de la organizaci&oacute;n de la defensa:</p><p>El Ministro de la Guerra se excus&oacute;. Dijo que Durruti estaba autorizado a ocuparse, de acuerdo con el Estado Mayor, de la defensa de Madrid, organizada seg&uacute;n los recursos existentes, que el Gobierno facilitar&iacute;a las cosas por su parte y prestar&iacute;a todo el apoyo posible a los defensores de la capital. Anunci&oacute; la llegada de nuevas fuerzas internacionales, as&iacute; como de aviones y algunos veh&iacute;culos blindados. 48</p><h2>Cap&iacute;tulo II &ndash; Los tejemanejes de la Junta de Defensa y la llegada de Durruti a Madrid&nbsp;</h2><h2>La batalla de Madrid: el PCE avanza a costa de la CNT en el Centro</h2><p>En la noche del 6 de noviembre, la principal obsesi&oacute;n de los sovi&eacute;ticos y de sus subordinados del PCE y de la JSU segu&iacute;a siendo la cuesti&oacute;n de los prisioneros y la amenaza que la Quinta Columna supon&iacute;a para la defensa de la capital. Dolores Ibarruri y toda la propaganda comunista en prensa y radio llevaban semanas inundando a la poblaci&oacute;n con historias alarmistas sobre la Quinta Columna y sus miles de combatientes armados que acechaban en la sombra, dispuestos a entrar en acci&oacute;n para apoyar el avance de las tropas franquistas desde el interior. En cuanto a las c&aacute;rceles, desde el abortado golpe de Estado estaban desbordadas por miles de presos, militares, burgueses, religiosos, militantes y pol&iacute;ticos de los partidos de la derecha, ex ministros o diputados y miembros del partido falangista, que no hab&iacute;an podido salir de Madrid o simplemente hab&iacute;an optado por quedarse, apostando por el &eacute;xito del golpe.</p><p>El 31 de julio de 1936, el republicano de izquierdas Manuel Mu&ntilde;oz Mart&iacute;nez asumi&oacute; la direcci&oacute;n de la DGS -Direcci&oacute;n General de Seguridad-, que pronto se convertir&iacute;a en la cabeza de un nuevo organismo, el CPIP, Comit&eacute; Provincial de Investigaci&oacute;n P&uacute;blica, creado el 4 de agosto de 1936. Sus principales funcionarios eran anarquistas, como Benigno Mancebo Mart&iacute;n, Manuel Rasc&oacute;n Ram&iacute;rez y Manuel Ramos Mart&iacute;nez. El CPIP ten&iacute;a poder jurisdiccional sobre todas las provincias que rodean Madrid. De los treinta miembros del CPIP, nueve son de la CNT-FAI y de los J&oacute;venes Libertarios (FIJL). El PSOE, la UGT, el PCE, la JSU y el Partido Sindicalista tienen tres representantes cada uno. El resto proviene de los dos partidos republicanos. El POUM est&aacute; ausente o se queda voluntariamente fuera. Por &uacute;ltimo, Manuel Salgado Moreira y Manuel Gonz&aacute;lez Mar&iacute;n, de la CNT, se encargaron de los servicios especiales de inteligencia del Ministerio de la Guerra. Las secciones locales de los distintos partidos y sindicatos se dedicaron a perseguir a los rebeldes y llevarlos ante sus propios tribunales. Adem&aacute;s, los tribunales especiales del CPIP, que sesionan las 24 horas del d&iacute;a, juzgan y dictan sentencias. El PCE y la JSU fueron muy cautelosos y se encargaron, desde principios de agosto, de no nombrar a ning&uacute;n dirigente comunista visible en las Cortes49. La mayor parte de los recursos se pusieron en un sistema situado lo m&aacute;s cerca posible de los locales comunistas, donde todo se gestionaba internamente.</p><p>Ante el avance de las tropas franquistas que converg&iacute;an sobre Madrid, el PCE y la JSU pudieron contar con el Quinto Regimiento, conocido como el Quinto Regimento, creado el 18 de julio de 1950 bajo la direcci&oacute;n del Comintern italiano Vittorio Vidali, alias Comandante Carlos. Su fundador quiso convertirlo en el verdadero escaparate de los conocimientos militares del PCE y lo equip&oacute; con las mejores armas posibles. Todo fue posible desde la llegada de los primeros diplom&aacute;ticos sovi&eacute;ticos a Madrid a finales de agosto, seguidos en octubre por los primeros contingentes militares rusos, sin olvidar el NKVD de siniestra reputaci&oacute;n, que lleg&oacute; en las maletas de los diplom&aacute;ticos.</p><p>En la noche del 6 al 7 de noviembre, el periodista Koltsov, el general Gorev, el asesor militar Xanti y el jefe del NKVD, Orlov, estimaron el n&uacute;mero de prisioneros en 8.000 y exigieron al joven consejero de Orden P&uacute;blico del PCE/JSU, Santiago Carrillo, que tomara medidas en&eacute;rgicas. Todos ellos avalaron las redadas a gran escala -conocidas como sacas- en las c&aacute;rceles, seguidas de ejecuciones sumarias y organizadas mediante convoyes de presos fuera de Madrid.</p><p>Desde la huida de Manuel Mu&ntilde;oz Mart&iacute;nez a Valencia el 6 de noviembre, la DGS est&aacute; dirigida de facto por Segundo Serrano Poncela, del PCE/JSU. Para superar las barricadas en todas las entradas y salidas de la capital controladas por las milicias libertarias, los estalinistas se pusieron en contacto con los consejeros de la CNT de la JDM a partir del 7 de noviembre para asegurar su colaboraci&oacute;n. Mientras que Carrillo y los dirigentes de las JSU se adhirieron oficialmente al PCE la noche del 6 de noviembre, los dirigentes de la CNT reunidos el 8 de noviembre hablaron de las conversaciones en curso sobre el destino de los presos y del acuerdo alcanzado en el seno de las JDM con los que segu&iacute;an llamando&hellip; &laquo;los socialistas que ocupaban el Ministerio de Orden P&uacute;blico&raquo;. Por otro lado, Rasc&oacute;n Ram&iacute;rez, de la CNT, y Ramos Mart&iacute;nez, de la FAI, se incorporan al Consejo de Investigaci&oacute;n de la DGS, donde los comunistas tienen mayor&iacute;a. As&iacute;, el PCE dej&oacute; actuar a los funcionarios del CPIP a su antojo, donde dominaban los dem&aacute;s partidos y sindicatos, pero donde los socialistas s&oacute;lo estaban representados por F&eacute;lix Vega S&aacute;ez, de la UGT. Las sacas masivas comenzaron los d&iacute;as 28 y 29 de octubre y durante los primeros d&iacute;as de noviembre. Sabiendo que el gobierno quer&iacute;a salir de Madrid hacia Valencia desde hac&iacute;a varios d&iacute;as, los comunistas esperaron pacientemente su momento. A partir del 6 de noviembre, el PCE, a trav&eacute;s del Consejo de Orden P&uacute;blico de la JDM, tom&oacute; las riendas directamente. La decisi&oacute;n adoptada sigue avalando el control del CPIP sobre la gesti&oacute;n de los presos. Concentr&aacute;ndose ahora en su nuevo objetivo de vaciar r&aacute;pidamente las c&aacute;rceles madrile&ntilde;as, los comunistas crearon todo un sistema de capas a trav&eacute;s de la DGS y el CPIP, minimizando su papel directo. Fueron las llamadas matanzas de Paracuellos y Torrej&oacute;n de Ardoz, que duraron del 7 de noviembre al 4 de diciembre del 36. Pero el 12 de noviembre, ante las protestas del cuerpo diplom&aacute;tico a favor de los sublevados, Carrillo acab&oacute; disolviendo el CPIP y repartiendo sus miembros entre la DGS y los distintos cuerpos policiales. Muchos a&ntilde;os despu&eacute;s, acus&oacute; a los anarquistas de ser los &uacute;nicos responsables de las masacres en las c&aacute;rceles.</p><p>S&oacute;lo los anarquistas Melchor Rodr&iacute;guez Garc&iacute;a y Amor Nu&ntilde;o P&eacute;rez se opusieron a las sacas. Melchor Rodr&iacute;guez intervino en&eacute;rgicamente, pero en vano, al d&iacute;a siguiente en la reuni&oacute;n de la CNT del 8 de noviembre. Este libertario sevillano fue uno de los fundadores de la FAI en 1927. Hab&iacute;a sido nombrado Delegado General de Instituciones Penitenciarias el 9 de noviembre por el republicano Mariano S&aacute;nchez Roca, adjunto de Garc&iacute;a Oliver en el Ministerio de Justicia. Fue destituido de su cargo por Garc&iacute;a Oliver el 14 de noviembre. El d&iacute;a 12, Garc&iacute;a Oliver hab&iacute;a asistido a una reuni&oacute;n con Montseny en el JDM, donde se discuti&oacute; el destino de los presos. Rasc&oacute;n Ram&iacute;rez, de la CNT de Madrid, se hab&iacute;a quejado ante el Comit&eacute; Regional de Defensa por las inoportunas intervenciones de Melchor Rodr&iacute;guez. La decisi&oacute;n de Garc&iacute;a Oliver de alinearse con las posiciones de los libertarios madrile&ntilde;os s&oacute;lo puede entenderse a la luz del apoyo que se espera a cambio del Comit&eacute; Regional de Defensa para nombrar a Durruti en sustituci&oacute;n de Miaja. En medio de la ola represiva, Melchor Rodr&iacute;guez fue a Valencia el 24 de noviembre del 36 para ver a Garc&iacute;a Oliver. En el camino, fue v&iacute;ctima de un intento de asesinato y m&aacute;s tarde se enter&oacute; por el viceministro de Justicia de que el culpable era un pistolero de la FAI. Garc&iacute;a Oliver se indign&oacute; y amenaz&oacute; con llevar el asunto al comit&eacute; nacional. El 1 de diciembre, volvi&oacute; a nombrar a Melchor Rodr&iacute;guez para el puesto de delegado especial de la Direcci&oacute;n General de Prisiones. En cuanto a los socialistas, conoc&iacute;an perfectamente la situaci&oacute;n. Si Largo Caballero hubiera intervenido con firmeza desde el principio, siguiendo las recomendaciones de Melchor Rodr&iacute;guez, el PCE -actuando siempre al l&iacute;mite y apoy&aacute;ndose en todos sus infiltrados en los dem&aacute;s partidos- habr&iacute;a sacado las consecuencias m&aacute;s all&aacute; de la simple disoluci&oacute;n del CPIP.</p><p>Si nos atenemos a los hechos, los comunistas y sus aliados rusos habr&aacute;n logrado sus fines al conseguir que el Comit&eacute; Regional de Defensa de la CNT-FAI apoye su pol&iacute;tica represiva. Incluso antes de que se reuniera el 8 de noviembre, el comit&eacute; nacional de la CNT se encontr&oacute; con un hecho consumado: los socialistas y los republicanos se hab&iacute;an marchado a Valencia o se hab&iacute;an unido a las filas del PCE &ndash; JSU en masa, dejando el campo libre a los comunistas que ahora controlaban las principales palancas de poder dentro de la junta de defensa.</p>El PCE toma el poder a trav&eacute;s de la Junta de Defensa. Acto final<p>El campo estaba ahora libre para Miaja y el PCE. Este &uacute;ltimo puso a Carrillo al frente del Orden P&uacute;blico, a Pablo Yag&uuml;e Estebaranz al frente del Abastecimiento y a Mije al frente de la Guerra. Y no hab&iacute;a filocomunistas disfrazados, como el socialista Frade, por no hablar del propio Miaja, del que se dec&iacute;a que ya ten&iacute;a el carn&eacute; del PCE en el bolsillo. Amor Nu&ntilde;o y Mariano Garc&iacute;a ocuparon cargos desproporcionados a la influencia real de la CNT en Madrid: consejero de Industria de Guerra -Madrid estaba poco industrializado- y consejero de Informaci&oacute;n y Enlace, aunque este &uacute;ltimo cargo les permit&iacute;a tener un firme control de la inteligencia.</p><p>La CNT de Madrid propuso el nombramiento de Durruti y Casado para dirigir el sector Centro</p><p>Simult&aacute;neamente, el 8 de noviembre, se reunieron las autoridades de la CNT de Madrid. Ante el hecho consumado de la venida de Durruti a Madrid por iniciativa de la CNT catalana, la CNT de la regi&oacute;n Centro y el comit&eacute; nacional tambi&eacute;n tuvieron que posicionarse r&aacute;pidamente tras la creaci&oacute;n de la JDM, que hab&iacute;a cambiado la situaci&oacute;n. Su plan inicial, concebido antes del 8 de noviembre, consist&iacute;a en designar al t&aacute;ndem Durruti-Casado para dirigir la defensa de la capital. En ese momento, Durruti a&uacute;n no hab&iacute;a aceptado venir a Madrid; los emisarios de la CNT que hab&iacute;an ido a Arag&oacute;n para convencerle no hab&iacute;an podido reunirse con &eacute;l; s&oacute;lo le hab&iacute;an transmitido un mensaje a trav&eacute;s de Montseny.&nbsp;</p><p>Pensando en pillar desprevenido al PCE, que cada d&iacute;a se hac&iacute;a m&aacute;s fuerte en la capital, y temiendo que la llegada de las Brigadas Internacionales reforzara el peso de los comunistas, la CNT de Madrid -contando con el apoyo de los cuatro ministros anarquistas- hab&iacute;a ideado un escenario. Seg&uacute;n Miguel Amor&oacute;s 56, cont&oacute; con los 10.000 milicianos de las columnas Mera, Del Rosal, Tierra y Libertad, Villanueva y Durruti, que coordinar&iacute;a el comit&eacute; regional de defensa de la CNT de Madrid, del que Eduardo Val era secretario. Contando sin duda con la complicidad de Largo Caballero, pensaron en sustituir a Miaja por Casado, puesto a las &oacute;rdenes de Durruti.</p><p>Durante las negociaciones para la entrada de los ministros de la CNT en el gobierno, en octubre, ya se hab&iacute;a hablado de que Durruti vendr&iacute;a a defender la capital y que, por tanto, ser&iacute;a nombrado, con el acuerdo de Largo Caballero, el gran jefe militar de la defensa de Madrid como</p><p>&laquo;general&iacute;simo del sector Centro&raquo;. &iquest;Estaba este nombramiento en la &laquo;cesta de la boda&raquo; durante las negociaciones finales &ndash; entre el 1 y el 4 de noviembre &ndash; sobre la entrada de la CNT en el gobierno?57 El siguiente pasaje del acta de la reuni&oacute;n de la CNT del 8 de noviembre, relativo a una propuesta hecha &laquo;por el Gobierno hace unos ocho d&iacute;as&raquo;, podr&iacute;a sugerirlo, ya que se refiere a la fecha del 1 de noviembre; en cualquier caso, est&aacute; claro que Durruti la rechaz&oacute;:</p><blockquote><em>Se da cuenta de la negativa de Durruti a la propuesta de nombramiento de General&iacute;simo del Sector Central que le hizo el Gobierno hace unos ocho d&iacute;as, as&iacute; como de la situaci&oacute;n de las fuerzas que env&iacute;a a Madrid y del viaje de dos miembros del Comit&eacute; Nacional para reunirse con &eacute;l y convencerle de la necesidad de su presencia aqu&iacute;. 58</em></blockquote><p>Gonz&aacute;lez Inestal -no est&aacute; claro si habla en su nombre o en el de la mayor&iacute;a de los miembros presentes- denunci&oacute; la falta de cohesi&oacute;n de todo el entramado militar en torno a Madrid; se reiter&oacute; la propuesta de unificar los mandos de la Regi&oacute;n Centro bajo la autoridad de Casado. Se descart&oacute; cualquier riesgo de &laquo;competencia&raquo; con Durruti:</p><blockquote><em>Sobre la rivalidad que pueda existir entre Casado y Durruti por la venida de este &uacute;ltimo, todos consideran que no habr&aacute; ning&uacute;n problema ya que uno es t&eacute;cnico militar y puede ponerse a las &oacute;rdenes del otro, que debe ser quien, con su presencia, levante la moral de todos los combatientes de este Sector. 59</em></blockquote><p>Propuso que se diera un ultim&aacute;tum de cuatro horas al Gobierno para que Largo Caballero firmara un decreto nombrando a Casado como jefe de operaciones. A&ntilde;adi&oacute; que el Presidente del Consejo tendr&iacute;a que ser desautorizado si se negaba. Gonz&aacute;lez Inestal entend&iacute;a que Miaja y Rojo, nombrados respectivamente jefe de la Junta de Defensa de Madrid y jefe de Estado Mayor de Miaja, estaban en manos de los rusos, y que Casado -m&aacute;s capaz militarmente, seg&uacute;n &eacute;l, y adem&aacute;s muy hostil a los comunistas- ser&iacute;a una garant&iacute;a para la CNT. El 8 de noviembre fue tambi&eacute;n el d&iacute;a en que el PCE, con su 5&ordm; regimiento, todos sus comandantes y soldados rusos, sus tanques y aviones, despleg&oacute; la alfombra roja para Miaja. Todos est&aacute;n a las &oacute;rdenes del presidente de la Junta para iniciar la batalla de Madrid, como informa Bolloten.</p><blockquote><em>&iquest;Qu&eacute; valor puede tener entonces la propuesta de nombrar a Durruti &laquo;general&iacute;simo del sector Centro&raquo; o la del t&aacute;ndem Durruti-Casado discutida el 8 de noviembre?</em></blockquote><p>El 4 de septiembre de 1936, tras la ca&iacute;da de Talavera de la Reina el d&iacute;a anterior, Largo Caballero sustituy&oacute; a Giral como presidente del Consejo y asumi&oacute; el cargo de ministro de la Guerra. Ese mismo d&iacute;a, nombr&oacute; al Coronel Asensio Torrado como General del Teatro de Operaciones Militares de la Zona Centro (TOCE) por decreto, publicado en la Gaceta de Madrid. Se le encomend&oacute; la tarea de desplegar las milicias al oeste de Madrid e impedir el avance de las tropas de Yag&uuml;e sobre la capital. En una segunda fase, el 23 de octubre de 1936, el general Asensio fue nombrado subsecretario del Ministerio de la Guerra, Pozas se hizo cargo del TOCE y Miaja de la 1&ordf; Divisi&oacute;n Org&aacute;nica 60 del ej&eacute;rcito. Los tres puestos estrat&eacute;gicos estaban as&iacute; cubiertos cuando se celebr&oacute; la reuni&oacute;n de las autoridades de la CNT en Madrid el 8 de noviembre. Pero esta primera reorganizaci&oacute;n del ej&eacute;rcito del centro fue s&oacute;lo temporal. El frente al suroeste de la capital ya se estaba resquebrajando por todas partes y, a finales de octubre, los &laquo;nacionales&raquo; estaban a las puertas, al sur de Madrid. S&oacute;lo se vieron retrasados en su avance por la decisi&oacute;n pol&iacute;tica de Franco, el 20 de septiembre, de trasladar las tropas desde Yag&uuml;e y llevarlas al rescate del Alc&aacute;zar de Toledo.</p><p>En realidad, todo lo que ten&iacute;a que ver con la cuesti&oacute;n del &laquo;general&iacute;simo del sector Centro&raquo;, ya sea mencionado por Montseny o en la reuni&oacute;n de la CNT del 8 de noviembre, ya hab&iacute;a sido cuestionado el 6 de noviembre con la segunda reorganizaci&oacute;n militar de Madrid y los papeles asignados a Miaja y Pozas respectivamente. Miaja se hizo cargo de la defensa de Madrid y Pozas dirigi&oacute; la Zona Centro. As&iacute; al Comit&eacute; Nacional de la CNT en Madrid,</p><blockquote><em>&laquo;los distintos miembros de Comit&eacute;s responsables de la Organizaci&oacute;n confederal en Madrid&raquo; discuten propuestas de doctement relativas a Durruti&hellip; que ya no son relevantes. Se trataba de la continuaci&oacute;n de las maniobras directas e indirectas encaminadas a conseguir que Durruti viniera a Madrid a toda costa como se&ntilde;al de buena voluntad y apoyo pol&iacute;tico al gobierno de Largo Caballero.</em></blockquote><p>En concreto, el Comit&eacute; Nacional de la CNT renunci&oacute; a ponerse al frente de la defensa de Madrid y a utilizar todos los medios, incluso los extrajudiciales, para imponer su pol&iacute;tica. Esto est&aacute; muy lejos de los gritos de los anarquistas madrile&ntilde;os &laquo;&iexcl;Viva Madrid sin gobierno!&raquo; que se escucharon cuando el gobierno se fue a Valencia la noche del 6 de noviembre. Esta huida se consider&oacute; un abandono y el gobierno fue vilipendiado.</p><p>Mera no asisti&oacute; a la reuni&oacute;n de la CNT en Madrid el 8 de noviembre, y nada m&aacute;s llegar a la capital, en la madrugada de ese mismo d&iacute;a, se reuni&oacute; con Miaja en torno a las 11 de la ma&ntilde;ana. Mera dir&iacute;a que los milicianos de la columna Del Rosal, al mando de Palacios 62, estaban a disposici&oacute;n de Miaja para entrar en combate a la ma&ntilde;ana siguiente. Mera a&ntilde;adir&iacute;a m&aacute;s tarde que Miaja le parec&iacute;a bastante honesto, pero pronto se dar&iacute;a cuenta de que s&oacute;lo estaba rodeado de comunistas y asesores sovi&eacute;ticos, que har&iacute;an cualquier cosa por enviar a la milicia confederada a las zonas m&aacute;s expuestas.</p><p>La propuesta final de nombrar a Durruti y Casado para dirigir la defensa de Madrid no sobrevivi&oacute; a la adhesi&oacute;n de la CNT-FAI-FIJL a la Junta de Defensa. Pero no quedar&iacute;a en el olvido, como veremos a continuaci&oacute;n, con la propuesta de Garc&iacute;a Oliver del 14 de noviembre de sustituir a Miaja por Durruti al frente de la JDM.</p><h2>Las condiciones de la llegada de Durruti a Madrid</h2><p>Durruti lleg&oacute; a la capital en la tarde del 13 de noviembre, y fue seguido al d&iacute;a siguiente por sus milicianos desde Barcelona v&iacute;a Valencia. Las columnas de Arag&oacute;n y Catalu&ntilde;a con mayor&iacute;a del PSUC-UGT llegaron a Madrid el 12 de noviembre. Representaban una fuerza final de 2.500 hombres para la columna Libertad-L&oacute;pez Tienda y la autoproclamada columna Carlos Marx. La fuerza de la columna Durruti al comienzo de Barcelona era de 1.200 milicianos, a los que se a&ntilde;adieron otros 300 por el camino. En una breve y l&iacute;rica entrada en la p&aacute;gina 5 de la edici&oacute;n del 12 de noviembre, Solidaridad Obrera ya vio la sombra de Durruti en Madrid desde el 11 de noviembre y lleg&oacute; a anunciar:</p><blockquote><em>&laquo;&iexcl;Durruti, con 4.000 hombres, llega a Madrid!&raquo;63.</em></blockquote><p>A la cabeza de una columna num&eacute;ricamente d&eacute;bil y mal armada, sin los medios prometidos sobre el terreno por Largo Caballero, y con una CNT madrile&ntilde;a cortocircuitada por la de Catalu&ntilde;a, Durruti lleg&oacute; a terreno minado. Cipriano Mera dijo que s&oacute;lo lo conoci&oacute; alrededor del 16 de noviembre. Miguel Amor&oacute;s da una fecha m&aacute;s ajustada a la realidad, situando su encuentro en la tarde del 13 de noviembre en el Comit&eacute; de Defensa de la CNT, en presencia de Eduardo Val. Cipriano propuso a Buenaventura que unieran sus fuerzas y las pusieran bajo el liderazgo de Durruti. Esta opci&oacute;n, que quer&iacute;a imponer a Miaja, result&oacute; imposible porque la columna de Mera ya hab&iacute;a sido comprometida por &eacute;ste en otro sector. Mera y Durruti intentaron influir juntos en las decisiones militares, pero se encontraron aislados, sin margen de maniobra real, casi atados de pies y manos bajo las &oacute;rdenes directas e innegociables de Miaja. Se convirti&oacute; en una costumbre que Durruti tuvo que gestionar solo con su milicia y sin ayuda de tropas adicionales bajo su mando. As&iacute; lo har&iacute;a, lanz&aacute;ndose de cabeza a la batalla en uno de los sectores m&aacute;s expuestos de Madrid.</p><p></p><p>El art&iacute;culo completo es largu&iacute;simo, puedes leerlo en : https://libertamen.wordpress.com/2022/03/08/nuevas-investigaciones-sobre-la-muerte-de-durruti-y-las-circunstancias-de-su-llegada-a-madrid-2019-tomas-mera/</p>", "date": "1646777560", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646777560", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3634913}, {"title": "Parte de guerra 08/03/2022 \u2013 Informes, an\u00e1lisis y noticias", "content": "A d\u00eda de hoy, las Fuerzas Armadas de Ucrania han dejado de existir como una estructura \u00fanica, administrada y eficaz. Ahora hay docenas de grupos aislados de fuerza variable escondidos en ciudades y pueblos. Sin l\u00edneas de suministro centralizadas, sin apoyo a\u00e9reo, sin reemplazos ni refuerzos. Ahora 150 mil hombres (junto con los soldados nacionales) se est\u00e1n marinando en \u00abcalderas\u00bb de pleno derecho, separadas unas de otras, o en cercos de \u00abherradura\u00bb, donde se les deja un solo pasillo para escapar.", "date": "1646777564", "karma": "19.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646777564", "url": "https://guerraenucrania.wordpress.com/2022/03/08/parte-de-guerra-08-03-2022-informes-analisis-y-noticias/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634914}, {"title": "Ayuso o c\u00f3mo ser v\u00edctima te hace imbatible", "content": "Desde el momento en que la direcci\u00f3n del PP hace p\u00fablica la denuncia de corrupci\u00f3n y de trato de favor del gobierno madrile\u00f1o al hermano de la presidenta, se logra acu\u00f1ar el imaginario de Ayuso como paciente moral (v\u00edctima) y Casado como agente moral (verdugo)", "date": "1646777612", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646777612", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/ayuso-victima-imbatible_129_8812467.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634915}, {"title": "Zelenski habr\u00eda escapado a Ruman\u00eda, seg\u00fan un portal contra los 'fake news", "content": "No sabemos exactamente d\u00f3nde se encuentra Volod\u00edmir Zelenski, pero no est\u00e1 en Kiev. Algunos datos apuntan a que se encuentra en un b\u00fanker en Lviv, donde, posiblemente, montaron un despacho similar al que tiene en Kiev, pero se olvidaron colgar un cuadro&quot;, desvelan los autores", "date": "1646777754", "karma": "-134.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646777754", "url": "https://mundo.sputniknews.com/20220308/zelenski-habria-escapado-a-rumania-segun-un-portal-contra-los-fake-news-1122808340.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3634916}, {"title": "Estados Unidos evaluar\u00e1 crear su propia criptomoneda, seg\u00fan WSJ", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, firmar\u00e1 esta semana un decreto en el que ordenar\u00e1 a su Gobierno evaluar la creaci\u00f3n de una criptomoneda estadounidense, adelant\u00f3 a \u00faltima hora de este lunes (07.03.2022) el diario The Wall Street Journal. La medida de Biden instruir\u00e1 a la Casa Blanca a estudiar los requisitos t\u00e9cnicos que ser\u00edan necesarios para crear una moneda digital oficial en Estados Unidos que -al igual que el d\u00f3lar- estar\u00eda respaldada por la Reserva Federal (Fed). Biden tambi\u00e9n pedir\u00e1 al Departamento del Tesoro", "date": "1646777731", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646777731", "url": "https://www.dw.com/es/estados-unidos-evaluar\u00e1-crear-su-propia-criptomoneda-seg\u00fan-wsj/a-61047462", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634917}, {"title": "Escapar de Rusia v\u00eda Estambul", "content": "Cada vez m\u00e1s rusos se marchan de su pa\u00eds ante la escalada de la represi\u00f3n gubernamental y la crisis econ\u00f3mica en ciernes por las sanciones occidentales", "date": "1646777892", "karma": "19.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646777892", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220306/huida-rusa-moscu-estambul-13322647", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3634918}, {"title": "Rusia suspende la venta de divisas extranjeras a sus ciudadanos hasta el 9 de septiembre (ING)", "content": "Rusia suspendi\u00f3 la venta de divisas hasta el 9 de septiembre, ha dicho el banco central, en medio de sanciones econ\u00f3micas sin precedentes contra el pa\u00eds tras su ofensiva en Ucrania. Entre el 9 de marzo y el 9 de septiembre &quot;los bancos no podr\u00e1n vender divisas extranjeras a los ciudadanos&quot;, dijo el comunicado, que agreg\u00f3 que los rusos podr\u00e1n, sin embargo, cambiar divisas extranjeras a la unidad local de rublos durante ese per\u00edodo.", "date": "1646779819", "karma": "1455.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646778120", "url": "https://www.barrons.com/news/russia-suspends-forex-sales-to-september-9-central-bank-01646776207?tesla=y", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3634919}, {"title": "El Colectivo Micaela denuncia el despido de una compa\u00f1era por ser rusa", "content": "El colectivo Micaela, que re\u00fane trabajadoras del hogar y cuidadoras migradas, avisa de un aumento del acoso contra mujeres rusas desde el inicio de la invasi\u00f3n en Ucrania. La mujer despedida trabajaba s\u00f3lo los fines de semana. En su lugar, seg\u00fan ha explicado la entidad, trabaja ahora una mujer ucraniana. Se da la circunstancia que tanto la mujer rusa como la ucraniana se conoc\u00edan y se llevaban bien. Lamentan que la familia del abuelo que despidi\u00f3 a la mujer rusa, reaccionaran de manera &quot;salvaje y absurda&quot; por &quot;ignorancia&quot;.", "date": "1646792119", "karma": "2526.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646778419", "url": "https://www.elnacional.cat/es/sociedad/trabajadoras-del-hogar-rusas-denuncian-discriminacion-no-queremos-la-guerra_722463_102.html", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3634920}, {"title": "Seinfeld, The Wire, Carver y la nada", "content": "<p>\"La comedia que no va de nada\", as&iacute; vendi&oacute; Larry David la serie Seinfeld a los ejecutivos de la NBC, que tras muchas dudas y an&aacute;lisis de audiencia del episodio piloto, decidieron apostar por ella.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3634921&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>En la cuarta temporada del programa, varios episodios giraron en torno a la narrativa de Jerry y George (cuyo personaje es el alter ego del cocreador Larry David) lanzando 'un espect&aacute;culo sobre nada' basado en la vida cotidiana de un comediante de la NBC. Es decir, en el colmo de lo autoreferencial y tambi&eacute;n, en la firme defensa de la \"comedia de la nada\", Seinfeld y David escribieron varios cap&iacute;tulos que iban sobre c&oacute;mo intentaron vender la propia serie. Pensemos en ello porque no solo es brillante, tambi&eacute;n es algo que nadie hab&iacute;a hecho jam&aacute;s.</p><p>La reacci&oacute;n inicial de los ejecutivos reales de la NBC fue trasladada a la ficci&oacute;n, en todos los sentidos, aunque Larry David escribi&oacute; un suced&aacute;neo de la conversaci&oacute;n que tuvo con el presidente de la NBC, porque la que tuvo en realidad, era \"demasiado metaf&iacute;sica\" como para incluirla en el show. Afortunadamente, se la cont&oacute; d&eacute;cadas despu&eacute;s a Ricky Gervais tal y como ocurri&oacute;:</p><p>-&iquest;Sobre que va la serie?</p><p>-Lo realmente especial de esta serie es que no va de nada.</p><p>-En 30 a&ntilde;os de carrera nadie me ha presentado un producto as&iacute;. La gente quiere una serie que \"vaya de algo\". &iquest;Se r&iacute;en ustedes de m&iacute;? &iquest;A qu&eacute; se refieren con \"nada\"?</p><p>-A ir al ba&ntilde;o en un cine y luego no encontrar a tus amigos, a dejar de ir a un dentista porque pone m&uacute;sica terrible en su hilo musical, a que alguien se enfade porque no cantas cumplea&ntilde;os mientras todo el mundo lo hace...eso...nader&iacute;as...la serie va sobre nada.</p><p>-La gente quiere \"algo\", la gente quiere llenar sus vidas.</p><p>-Yo lo dir&iacute;a de otro modo: la vida de la mayor&iacute;a de las personas suele estar muy vac&iacute;a. Para llenarlas ya est&aacute;n ellas.</p><p>-Me toma usted por tonto, creo...</p><p>-Yo creo que es usted el que toma por tontos a sus espectadores.</p><p>Seinfeld cambi&oacute; para siempre el paradigma de la telecomedia y rompi&oacute; todos los r&eacute;cords de audiencia en Estados Unidos.</p><p>\"La tela de ara&ntilde;a deja pasar la inmensa mayor parte de las cosas, no atrapa casi nada. Quiero convertir al espectador en esa tela de ara&ntilde;a para que sea &eacute;l qui&eacute;n decida qu&eacute; debe atraparse. La personalidad de los personajes acaba esculpida por el espectador, lo que no importa, se cuela entre los huecos de la tela, lo que importa, queda atrapado. Pero esa aparente viento que se cuela entre los huecos, esa \"nada\", es esencial porque lo que para unos no tiene importancia, para otros puede ser capital. Por eso, The Wire solo quiere sugerir, exponer al espectador a un vac&iacute;o que &eacute;l debe llenar. (...) Crear un camino es aburrido y cualquiera puede hacerlo. Pero crear un modo de transporte que puede ser usado con libertad...eso es un reto. As&iacute; que s&iacute;, The Wire parece no contar nada, pero creo que al acabar la temporada poca gente piensa as&iacute;\" dice David Simon, uno de los guionistas m&aacute;s respetados de la televisi&oacute;n sobre la que es considerada por muchos como la mejor serie de la historia.</p><p>Algo similar pasa con los relatos de Raymond Carver, que el escritor Manuel de Lorenzo describe a la perfecci&oacute;n: \"Carver es la voz de las tragedias mundanas. De las peque&ntilde;as desgracias privadas e invisibles que ocurren en cualquier casa, al otro lado de una puerta cerrada. Escrib&iacute;a sobre la gente com&uacute;n. Sobre su cotidianidad. Sobre sus dramas silenciosos perdidos en un oc&eacute;ano de dramas silenciosos. En sus relatos no se plantean interrogantes. No hay juicio ni condena. \" Y es as&iacute;, enfrentarse a Carver es atreverse a zambullirse en un vac&iacute;o que, en realidad lo contiene todo. Durante el proceso del lectura, nada parece alterarse, cuando terminas el relato algo ha cambiado en ti, a veces, para siempre.</p><p>\"Escribir a partir del vac&iacute;o es crear. Lo dem&aacute;s tan solo es copiar, que es lo que yo hago\", dec&iacute;a Woody Allen explicando por qu&eacute; envidiaba a Bergman.</p><p>Qu&eacute; sencillo es llenar el mundo de pretendida belleza para creer que merece la pena. Qu&eacute; complejo es llenarlo de sentido entendiendo que no lo tiene, atrevi&eacute;ndose a retar a la nada a convertirla en todo.</p>", "date": "1646778211", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646778211", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634921}, {"title": "Blindar al profesorado de Religi\u00f3n que no d\u00e9 clase en Navarra costar\u00eda 2,5 millones", "content": "La SER avanza el informe que rechaza la proposici\u00f3n de ley de Navarra Suma que pretende garantizar sueldos y condiciones del profesorado elegido por el Arzobispado ante la bajada de horas lectivas al m\u00ednimo legal.", "date": "1646778235", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646778235", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/08/blindar-al-profesorado-de-religion-que-no-de-clase-en-navarra-costaria-25-millones/?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3634922}, {"title": "El Gobierno aprueba un real decreto para regular los servicios de recarga de los coches el\u00e9ctricos", "content": "El Consejo de Ministros ha aprobado este martes un real decreto que regula la actividad de prestaci\u00f3n de recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos, con obligaciones y derechos de los agentes que participan de la actividad, como la remisi\u00f3n de informaci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas de las instalaciones para elaborar un mapa oficial de puntos de recarga que se har\u00e1 p\u00fablico &quot;en los pr\u00f3ximos meses&quot;. Este real decreto, propuesto por el Ministerio para la Transici\u00f3n Energ\u00e9tica y el Reto Demogr\u00e1fico, nace con el objetivo de completar el marco normativo...", "date": "1646778467", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646778467", "url": "https://valenciaplaza.com/el-gobierno-aprueba-un-real-decreto-para-regular-los-servicios-de-recarga-de-los-coches-electricos", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634923}, {"title": "Qu\u00e9 es el Synthol, la peligrosa sustancia que hace crecer los m\u00fasculos", "content": "La necesidad por desarrollar un cuerpo musculoso puede hacer que algunas personas busquen m\u00e9todos capaces de producir transformaciones que escapan a cualquier l\u00f3gica de la anatom\u00eda humana.\nEl denominador com\u00fan en la transformaci\u00f3n de los tres es el Synthol, una sustancia que suelen utilizar algunos fisicoculturistas para darle forma a sus m\u00fasculos, pero que puede llegar a ser muy peligrosa cuando no se regula su uso.\nLos que lo usan adquieren un aspecto de verdadero Hulk, aunque sin la fuerza de una musculatura desarrollada.", "date": "1646778983", "karma": "-11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646778983", "url": "https://www.bbc.com/mundo/deportes-43866046", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634924}, {"title": "NFTs, \u00bfLa gran estafa del siglo?", "content": "An\u00e1lisis completo de la problem\u00e1tica de los NFTs. Vaya fregao en el que me he metido, pero creo que era necesario. Aprecio todos vuestros comentarios y las cr\u00edticas constructivas.", "date": "1646845803", "karma": "1319.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646779054", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fTCj6FVU4B0", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3634925}, {"title": "Crist\u00f3bal Col\u00f3n podr\u00eda estar enterrado en la Iglesia de Santa Mar\u00eda de Cogolludo", "content": "La tesis de Alfonso Sanz defiende que el hermano gemelo de Col\u00f3n, Alf\u00f3n el Doncel, fue asesinado cuando ten\u00eda cinco a\u00f1os. Por miedo a que Crist\u00f3bal corriera la misma suerte, o por las condiciones impuestas por una sociedad clasista, su identidad permaneci\u00f3 oculta. Fue instruido por los monjes Jer\u00f3nimos en los monasterios de la Orden en distintas ubicaciones como Lupiana, Guadalupe, G\u00e9nova o Siena", "date": "1646779210", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646779210", "url": "https://nuevaalcarria.com/articulos/cristobal-colon-podria-estar-enterrado-en-la-iglesia-de-santa-maria-de-cogolludo", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634927}, {"title": "", "content": "", "date": "1646779206", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646779206", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634928}, {"title": "Chiller, el shooter m\u00e1s bizarro", "content": "Los viejos arcades de disparos siempre han sido muy populares. Los hay b\u00e9licos, espaciales o de polic\u00edas, por citar alg\u00fan ejemplo. Por supuesto, tambi\u00e9n los hay terror\u00edficos, haci\u00e9ndonos disparar contra todo tipo de bestias. Pero lo que nunca hab\u00edamos podido imaginar es algo como el bizarr\u00edsimo Chiller. [...] \u00bfQu\u00e9 tiene Chiller de pol\u00e9mico? Solo hay que verlo en funcionamiento. Se trata de una recreativa del g\u00e9nero shoot \u2018em up compuesto por un mueble armado con una escopeta. Al principio puede parecer la t\u00edpica recreativa de disparar a zombies", "date": "1646779349", "karma": "63.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646779349", "url": "https://pixelmaniacos.com/chiller-el-shooter-mas-bizarro/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3634929}, {"title": "Las afectadas por las grabaciones de A Maruxaina seguir\u00e1n declarando el 28", "content": "Adem\u00e1s, este caso se ha visto agravado por la aparici\u00f3n de nuevos v\u00eddeos en los que se ven a parejas practicando sexo en la playa de esta localidad mari\u00f1ana durante la noche, unas im\u00e1genes que aparecen relacionadas en p\u00e1ginas pornogr\u00e1ficas con otras grabadas en la fiesta de El Xiring\u00fcelo, una romer\u00eda multitudinaria en la localidad asturiana de Pravia.", "date": "1646779533", "karma": "53.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646779533", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-marina/afectadas-grabaciones-maruxaina-seguiran-declarando-28/202203081823211563031.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634930}, {"title": "PepsiCo suspende la producci\u00f3n y venta de Pepsi en Rusia", "content": "A consecuencia de la invasi\u00f3n de Ucrania, la compa\u00f1\u00eda ha decidido suspender la venta de Pepsi y otras bebidas como 7Up o Mirinda en el mercado ruso, as\u00ed como sus inversiones y marketing.", "date": "1646780237", "karma": "97.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646780237", "url": "https://www.pepsico.com/news/press-release/pepsico-suspends-production-and-sale-of-pepsi-cola-and-other-global-beverage-brands-in-russia", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634931}, {"title": "BMP ruso se destroza un coche utilitario con dos ancianos dentro. NSFW", "content": "Una pareja de abuelos fueron abatidos por fuerzas militares rusas cerca de Kiev, Ucrania en su coche mientras intentaban marchar de un pueblo. Tuvieron la mala suerte de cruzarse con un convoy ruso en un cruce. Pongo NSFW por el v\u00eddeo que pongo en el primer comentario donde se ve como qued\u00f3 el coche.", "date": "1646780733", "karma": "102.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646780733", "url": "https://streamable.com/6ui46g", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3634932}, {"title": "Coca-Cola, Starbucks y McDonald's, los gigantes que abandonan Rusia", "content": "Coca Cola, McDonald's, y Starbucks, entre otras grandes empresas estadounidenses criticadas por tardar en cortar los puentes con Rusia tras la invasi\u00f3n a Ucrania, finalmente han cedido a la presi\u00f3n p\u00fablica y han suspendido sus actividades en el pa\u00eds ruso. Desde hace d\u00edas, tanto PepsiCo, como Coca Cola y McDonald's, eran objeto de una campa\u00f1a de boicoteo en las redes sociales. &quot;Los rusos podr\u00e1n sobrevivir sin Big Mac, pero se preguntar\u00e1n por qu\u00e9 McDonald's cierra, se preguntar\u00e1n qu\u00e9 pasa de verdad&quot;.", "date": "1646780509", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646780509", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220308/coca-cola-mcdonalds-starbucks-pepsi-abandonan-rusia-guerra-13344012", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3634933}, {"title": "El se\u00f1or guerra", "content": "El se\u00f1or guerra: Enfermedad  y/o violencia =  Audiencia", "date": "1646780863", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646780863", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZaHeGIkiOXs", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634939}, {"title": "Lore ipsum", "content": "Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Donec condimentum est rhoncus velit venenatis venenatis. Duis at elementum ipsum, at tincidunt felis. Aliquam a felis vel nulla dignissim scelerisque. Integer enim sem, porta eu bibendum vitae, porta non ex. Nullam sit amet finibus dui. Nulla mollis mauris enim, at sodales libero ultrices et. Nunc magna felis, lacinia a ultricies non, rutrum ut turpis. Nam maximus nibh ut lorem venenatis gravida nec non felis. Donec orci libero, tincidunt tempus metus nec, ultrices dignissim erat. Quisqu", "date": "1646780971", "karma": "-11.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646780971", "url": "https://www.lipsum.com/feed/html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634940}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo terminar\u00e1 la guerra de Rusia con Ucrania?. Cinco resultados posibles [ENG]", "content": "Lo que viene a continuaci\u00f3n para Ucrania podr\u00eda ser sombr\u00edo, dicen estos expertos, y muchos esperan un conflicto largo y prolongado, se\u00f1alando que incluso en el escenario m\u00e1s positivo, que Rusia retire sus tropas y Ucrania siga siendo una naci\u00f3n soberana, es poco probable que Europa regrese al statu quo anterior a la guerra.", "date": "1646781914", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646781914", "url": "https://www.cnbc.com/2022/03/08/how-will-russias-war-with-ukraine-end-here-are-5-possible-outcomes.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634941}, {"title": "Pablo Gonz\u00e1lez: &quot;No s\u00e9 qu\u00e9 van a inventar. Que me digan qu\u00e9 secretos, con qui\u00e9n he tratado. Es rid\u00edculo&quot;", "content": "En un audio enviado a un amigo, el pasado 9 de febrero, reci\u00e9n llegado a Espa\u00f1a desde Ucrania, antes de partir a Polonia, donde fue detenido, el 28 de febrero, el periodista mostr\u00f3 su estupefacci\u00f3n por las acusaciones de ser un esp\u00eda ruso formuladas por los servicios secretos ucranianos y empleadas por el CNI para interrogar a su entorno.", "date": "1646787019", "karma": "2339.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646782242", "url": "https://www.publico.es/politica/pablo-gonzalez-no-inventar-me-digan-secretos-he-tratado-ridiculo.html", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3634942}, {"title": "El Pent\u00e1gono dice que la oferta de aviones de Polonia para Ucrania &quot;no es sostenible&quot; [ENG]", "content": "El Pent\u00e1gono dijo el martes que la oferta de Polonia de entregar sus aviones de combate MiG-29 a los EE. UU. para que puedan pasarse a Ucrania genera serias preocupaciones para la alianza de la OTAN y que el plan no es &quot;sostenible&quot;. Rel: https://www.meneame.net/story/declaracion-ministro-asuntos-exteriores-polonia-relacion-estado", "date": "1646784319", "karma": "1397.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646782438", "url": "https://www.washingtonpost.com/politics/poland-offers-fighter-jets-to-us-in-plan-to-help-ukraine/2022/03/08/81a58e40-9f22-11ec-9438-255709b6cddc_story.html", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3634943}, {"title": "Fitch augura un \u2018default\u2019 inminente de Rusia", "content": "La agencia de calificaci\u00f3n de riesgos Fitch ha degradado este martes de B a C el rating de la deuda rusa.", "date": "1646810420", "karma": "1110.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646784187", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/08/economia/1646779805_015800.amp.html", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3634946}, {"title": "La destrucci\u00f3n del An-225: el fin del sue\u00f1o del Bur\u00e1n", "content": "En junio de 1989 los asistentes al famoso festival aeron\u00e1utico de Le Bourget, en los alrededores de Par\u00eds, se llevaron una grata sorpresa. Entre las numerosas aeronaves que participaron en el festival se encontraba un invitado muy especial: el transbordador espacial Bur\u00e1n a lomos del Ant\u00f3nov An-225, el avi\u00f3n m\u00e1s pesado creado por la humanidad. El espect\u00e1culo era impresionante. Con seis turboventiladores, el An-225 era un aut\u00e9ntico gigante, bastante m\u00e1s grande que los dos Boeing 747 SCA (Shuttle Carrier Aircraft) usados por (...)", "date": "1646794803", "karma": "1444.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646784080", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/03/09/la-destruccion-del-an-225-el-fin-del-sueno-del-buran/", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3634947}, {"title": "", "content": "", "date": "1646784893", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646784893", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634948}, {"title": "Los l\u00edderes saud\u00ed y emirat\u00ed rechazan llamadas con Biden durante la crisis de Ucrania [ENG]", "content": "Las monarqu\u00edas del golfo P\u00e9rsico han se\u00f1alado que no ayudar\u00e1n a suavizar los precios en alza del petr\u00f3leo a no ser que Washington les apoye contra Yemen u otros asuntos. Tanto el pr\u00edncipe Hohammed bin Salm\u00e1n (saud\u00ed) como el jeque Mohammed bin Rashid (emirat\u00ed) han respondido llamadas del presidente ruso Vladimir Putin la pasada semana, tras el rechazo a conversar con Biden.", "date": "1646788166", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646788166", "url": "https://www.wsj.com/articles/saudi-emirati-leaders-decline-calls-with-biden-during-ukraine-crisis-11646779430", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3634949}, {"title": "", "content": "", "date": "1646789631", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646789631", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634950}, {"title": "", "content": "", "date": "1646790962", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646790962", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634951}, {"title": "\u00bfEst\u00e1 el imperio \u201camericano\u201d autodestruyendose?", "content": "Se esperaba que el poder econ\u00f3mico y financiero estadounidense evitara este destino propio de una tragedia griega. Durante el medio siglo transcurrido desde que Estados Unidos abandon\u00f3 el oro en 1971, los bancos centrales del mundo han operado con el patr\u00f3n d\u00f3lar, manteniendo sus reservas monetarias internacionales en valores del Tesoro de EEUU, en dep\u00f3sitos bancarios, acciones y bonos, todo ello en d\u00f3lares.", "date": "1646791850", "karma": "23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646791850", "url": "https://observatoriocrisis.com/2022/03/08/esta-el-imperio-americano-autodestruyendose/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3634952}, {"title": "Un le\u00f3n en Ori\u00f3n", "content": "La composici\u00f3n destacada trae otro pareid\u00f3lico icono animal - el de una cabeza de le\u00f3n - en el gas expansivo de color naranja sobre la cabeza del caballo. La nebulosa de la llama es visible justo a la izquierda de la cabeza de caballo. La Nebulosa Cabeza de Caballo se encuentra a 1.500 a\u00f1os luz de distancia hacia la constelaci\u00f3n de Ori\u00f3n.", "date": "1646792645", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646792645", "url": "https://apod.nasa.gov/apod/ap220307.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3634953}, {"title": "", "content": "", "date": "1646796647", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646796647", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634955}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el m\u00e9todo Jobs to be done en Marketing?", "content": "Un framework imperdible para quienes est\u00e9n a punto de lanzar un producto nuevo al mercado.", "date": "1646798108", "karma": "-17.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646798108", "url": "https://www.greydive.com/blog/jobs-to-be-done", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3634957}, {"title": "Colas masivas para los \u00faltimos Big Macs en Mosc\u00fa", "content": "Ultima Hora: Colas masivas para los \u00faltimos Big Macs en Mosc\u00fa", "date": "1646798650", "karma": "-20.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646798650", "url": "https://mobile.twitter.com/Sputnik_Not/status/1501257510874804224?cxt=HHwWgMCjwZHwxNUpAAAA", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3634958}, {"title": "Sancionado un guardia civil por comentarios racistas: \u201cSois unos muertos de hambre que llegasteis en patera\u201d", "content": "El Tribunal Militar Central confirma la suspensi\u00f3n de empleo durante un a\u00f1o a un agente que increp\u00f3 a dos ciudadanos ecuatorianos, que trabajaban en un bar que sol\u00eda frecuentar, y ante los que alarde\u00f3 &quot;del da\u00f1o que pod\u00eda hacer con su placa&quot;", "date": "1646799787", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646799787", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/sancionado-guardia-civil-comentarios-racistas-muertos-hambre-llegasteis-patera_1_8811668.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3634959}, {"title": "Hallado un cefal\u00f3podo con diez brazos que vivi\u00f3 hace m\u00e1s de 300 millones de a\u00f1os", "content": "Bautizado con el nombre del presidente de los Estados Unidos Biden, Syllipsimopodi bideni es el nuevo cefal\u00f3podo ya extinto que pudo ser el primer pariente conocido de los pulpos y los calamares vampiros modernos. El animal vivi\u00f3 hace m\u00e1s de 300 millones de a\u00f1os y ten\u00eda diez brazos funcionales, en lugar de ocho, seg\u00fan los investigadores de la Universidad de Yale y del Museo Americano de Historia Natural en EE UU.", "date": "1646799988", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646799988", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Hallado-un-cefalopodo-con-diez-brazos-que-vivio-hace-mas-de-300-millones-de-anos", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3634960}, {"title": "Denuncian la retirada en San Mam\u00e9s de pancartas en apoyo al Donbass y a Pablo Gonz\u00e1lez", "content": "El colectivo Euskal Herria Donbass Komitea ha denunciado la retirada por parte de la Ertzaintza y del servicio de seguridad del Athletic de varias pancartas que se exhibieron este lunes en San Mam\u00e9s durante el partido entre los rojiblancos y el Levante, concretamente en la esquina que ocupa la grada de animaci\u00f3n.", "date": "1646813703", "karma": "1664.00", "negatives": "30", "sent_date": "1646800311", "url": "https://www.naiz.eus/es/info/noticia/20220308/denuncian-la-retirada-en-san-mames-de-pancartas-en-apoyo-al-donbass-y-a-pablo-gonzalez", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3634961}, {"title": "Venezuela libera al menos a dos prisioneros estadounidenses despu\u00e9s del encuentro con funcionarios de la Casa Blanca", "content": "Los dos pa\u00edses han retomado las conversaciones en plena crisis energ\u00e9tica por la invasi\u00f3n de Ucrania", "date": "1646800537", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646800537", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-09/venezuela-libera-prisioneros-norteamericanos-despues-del-encuentro-con-estados-unidos.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3634963}, {"title": "Redescubren una especie de murci\u00e9lago &quot;perdida&quot; desde hace 40 a\u00f1os", "content": "La organizaci\u00f3n Bat Conservation International, dedicada a proteger a los murci\u00e9lagos, ha anunciado que un equipo de cient\u00edficos de varios pa\u00edses ha redescubierto en Ruanda la especie Rhinolophus hilli, que se cre\u00eda extinta por la ausencia de avistamientos durante 40 a\u00f1os. El redescubrimiento de la especie tuvo lugar en la selva h\u00fameda del Parque Nacional (Ruanda) en 2019.", "date": "1646800966", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646800966", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220308/redescubren-especie-murcielago-perdida-40-13343463", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3634965}, {"title": "", "content": "", "date": "1646801707", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646801707", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634967}, {"title": "La obscena cifra del Plan de Igualdad de Irene Montero: 21.319 millones de euros", "content": "La &quot;inversi\u00f3n hist\u00f3rica&quot; hasta 2025 pr\u00e1cticamente iguala el presupuesto anual destinado a pagar las prestaciones por desempleo.", "date": "1646802226", "karma": "-58.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646802226", "url": "https://www.libremercado.com/2022-03-08/la-obscena-cifra-del-plan-de-igualdad-de-irene-montero-20300-millones-de-euros-6873931/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3634969}, {"title": "Proyecto ITER: La burocracia francesa mantiene en punto muerto el mayor proyecto del mundo para obtener energ\u00eda", "content": "La autoridad nuclear gala se niegan a dar el visto bueno al montaje del reactor de fusi\u00f3n ITER mientras las quejas de sus trabajadores por la seguridad de la planta llegan al Parlamento Europeo.", "date": "1646802499", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646802499", "url": "https://www.publico.es/ciencias/burocracia-francesa-mantiene-punto-muerto-mayor-proyecto-mundo-obtener-energia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3634971}, {"title": "La ambig\u00fcedad calculada de los discursos de Feij\u00f3o", "content": "Desde 2018, el l\u00edder gallego ha combinado palabras de apoyo a Casado como l\u00edder de futuro con advertencias para que llevara al partido al centro.", "date": "1646802450", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646802450", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-09/el-pp-de-los-discursos-de-feijoo-de-doble-direccion.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634972}, {"title": "China y EEUU luchan por conseguir el motor hipers\u00f3nico m\u00e1s potente", "content": "Dos grupos de ingenieros, uno en China y otro en EEUU, est\u00e1n trabajando simult\u00e1neamente en dos dise\u00f1os de motores revolucionarios que har\u00edan m\u00e1s eficiente la propulsi\u00f3n hipers\u00f3nica. Los dos pa\u00edses trabajan intensamente para lograr aviones capaces de cruzar el mundo en pocas horas. Hace unos d\u00edas los dos pa\u00edses presentaban el dise\u00f1o de sus nuevos motores hipers\u00f3nicos, uno por cada pa\u00eds, que prometen resucitar y optimizar una tecnolog\u00eda muy prometedora que lleva rondando desde los a\u00f1os 50: el motor de detonaci\u00f3n rotativo.", "date": "1646804334", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646804334", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-09/china-eeuu-luchan-motor-hipersonico-potente_3388063/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3634975}, {"title": "", "content": "", "date": "1646804970", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646804970", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3634976}, {"title": "China logra producir gasolina a partir de hidrogenaci\u00f3n de CO2", "content": "El primer dispositivo de demostraci\u00f3n para producir 1.000 toneladas/a\u00f1o de gasolina a partir de la hidrogenaci\u00f3n de CO2 ha completado su operaci\u00f3n de prueba y evaluaci\u00f3n de tecnolog\u00eda.", "date": "1646843419", "karma": "125.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646806320", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-china-logra-producir-gasolina-partir-hidrogenacion-co2-20220308111406.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3634977}, {"title": "Dar explicaciones", "content": "Vi\u00f1eta de Bernardo Vergara sobre las explicaciones que le pide S\u00e1nchez al em\u00e9rito.", "date": "1646806727", "karma": "114.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646806727", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/dar-explicaciones_131_8813870.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3634978}, {"title": "El Gobierno de Ayuso atribuy\u00f3 a una firma espa\u00f1ola contratos urgentes por 38 millones que pag\u00f3 a un empresario venezolano", "content": "La Consejer\u00eda de Sanidad difundi\u00f3 en los portales de contrataci\u00f3n que la adjudicataria de suministros de material sanitario era una empresa con sede en Granada, Sigma Dental SL, cambiando el NIF de la empresa, la verdadera adjudicataria era la estadounidense Sigma Dental Inc., radicada en Florida. Respuesta de la CM: &quot;Efectivamente, la CM no ha contratado con esa SL de Granada. Con quien ha contratado es con una empresa extranjera que carec\u00eda de NIF, pero con la que se han tramitado facturas con su identificaci\u00f3n internacional&quot;.", "date": "1646823303", "karma": "4516.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646807074", "url": "https://www.infolibre.es/politica/gobierno-ayuso-atribuyo-falsamente-sociedad-granadina-contratos-urgentes-38-millones-pago-empresario-venezolano_1_1221716.html", "clicks": 0, "votes": "342", "status": "published", "id": 3634979}, {"title": "La Zarzuela dict\u00f3 al rey em\u00e9rito la carta sobre su futuro", "content": "La carta en la que el rey em\u00e9rito comunica a su hijo Felipe VI su decisi\u00f3n de seguir residiendo \u201cde forma permanente y estable\u201d en Abu Dabi y viajar \u201ccon frecuencia\u201d a Espa\u00f1a, tras el archivo de las investigaciones sobre su fortuna en el extranjero abiertas por la Fiscal\u00eda, sali\u00f3 de La Zarzuela, seg\u00fan fuentes gubernamentales.", "date": "1646806903", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646806903", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-09/la-zarzuela-dicto-al-rey-emerito-la-carta-sobre-su-futuro.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3634980}, {"title": "Paloma Bot\u00edn y el oscuro laberinto de los expolios arqueol\u00f3gicos", "content": "La decisi\u00f3n de un juzgado de Barcelona de considerar estafados en lugar de investigados a Paloma Bot\u00edn, una de las hijas del banquero Emilio Bot\u00edn, y su esposo, Ricardo G\u00f3mez-Acebo, en un caso de tr\u00e1fico ilegal de arte al entender que adquirieron \u201cde buena fe\u201d a unos anticuarios una escultura de una leona \u00edbera del siglo VI a. C. que, posteriormente, se supo que proced\u00eda de un robo en un yacimiento arqueol\u00f3gico entre las provincias de Ja\u00e9n y C\u00f3rdoba, ha puesto al descubierto el dif\u00edcil y oscuro laberinto legal que acompa\u00f1a la resoluci\u00f3n ...", "date": "1646807162", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646807162", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-09/paloma-botin-y-el-oscuro-laberinto-de-los-expolios-arqueologicos.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3634981}, {"title": "EE. UU.: Senado de Florida aprueba pol\u00e9mico proyecto &quot;No digas gay&quot;", "content": "El Senado de Florida (EE. UU.) aprob\u00f3 este martes (08.03.2022) un pol\u00e9mico proyecto de ley que proh\u00edbe a docentes hablar sobre sexualidad e identidad de g\u00e9nero en las aulas, una medida bautizada por sus detractores como &quot;No digas gay&quot;, que se encamina ahora al escritorio del gobernador estatal, Ron DeSantis, para su previsible firma. El proyecto \u2014oficialmente llamado Derechos de los padres en la educaci\u00f3n\u2014 impide que docentes aborden la identidad de g\u00e9nero y la orientaci\u00f3n sexual entre el jard\u00edn de infancia y el tercer grado. A partir de ese\u2026", "date": "1646807080", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646807080", "url": "https://www.dw.com/es/ee-uu-senado-de-florida-aprueba-pol\u00e9mico-proyecto-no-digas-gay/a-61059523", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634982}, {"title": "La connivencia entre Arabia Saud\u00ed y Rusia hace subir el precio del gas y agrava la crisis de Ucrania (en)", "content": "La relaci\u00f3n entre Arabia Saud\u00ed y Rusia ha florecido bajo el gobierno de facto de Arabia Saud\u00ed, el pr\u00edncipe heredero Mohammed bin Salman, cuya primera reuni\u00f3n formal con el presidente ruso Vladimir Putin tuvo lugar en el verano de 2015. MBS busc\u00f3 la reuni\u00f3n despu\u00e9s de que el entonces presidente Barack Obama se negara a reunirse con \u00e9l, seg\u00fan ha sabido The Intercept de dos fuentes con conocimiento del asunto a las que se les concedi\u00f3 el anonimato para describir las delicadas discusiones. Ahora, cuando Biden se niega a reunirse con MBS por su\u2026", "date": "1646807310", "karma": "77.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646807310", "url": "https://theintercept.com/2022/02/23/ukraine-russia-gas-prices-saudi-arabia-biden/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634983}, {"title": "Enrique Tarrio: arrestan exl\u00edder de los Proud Boys por conspiraci\u00f3n", "content": "Enrique \u201cHenry\u201d Tarrio, el &quot;exl\u00edder&quot; del grupo ultraderechista Proud Boys, fue arrestado este martes bajo cargos de conspiraci\u00f3n en relaci\u00f3n al asalto al Capitolio que se registr\u00f3 el pasado 6 de enero de 2021, anunci\u00f3 el Departamento de Justicia. Tarrio, de 38 a\u00f1os y de origen cubano, fue detenido en Miami en un operativo policial encabezado por agentes del FBI. Aunque Tarrio no fue parte del grupo que tom\u00f3 a la fuerza la sede del Congreso, los fiscales federales afirman que el l\u00edder asisti\u00f3 con la planificaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n de las\u2026", "date": "1646807729", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646807729", "url": "https://www.telemundowashingtondc.com/noticias/eeuu/arrestan-en-miami-a-enrique-tarrio-exlider-de-los-proud-boys-por-conspiracion-relacionada-al-asalto-al-capitolio/2114077/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3634984}, {"title": "Qu\u00e9 tiene Ucrania?", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 importa Ucrania? Aqu\u00ed van una serie de motivos: Uranio, titanio, mercurio, gas, amoniaco, hierro arcilla, mayor exportador de aceite del mundo, cebada, maiz, patatas, huevos", "date": "1646807766", "karma": "49.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646807766", "url": "https://www.idealista.com/news/inmobiliario/internacional/2022/03/04/795282-asi-de-grande-es-ucrania-en-el-mapa-de-europa-por-que-importa-tanto-este-pais", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3634987}, {"title": "Porqu\u00e9 la estrategia de sanciones es defectuosa.( ENG)", "content": "Occidente no comprende el concepto de oligarqu\u00eda ruso ni c\u00f3mo funciona el Kremlin. Por una parte los obligarcas est\u00e1n sujetos a que el estado les deje utilizar sus recursos por lo que dependen de \u00e9l. Por otra parte el c\u00edrculo de hombres fuertes de Putin est\u00e1 formado por antiguos compa\u00f1eros que comparten sus ideas de estado controlador y sutoritario", "date": "1646808527", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646808527", "url": "https://www.theguardian.com/commentisfree/2022/mar/08/sanctions-vladimir-putin-kremlin-russian-oligarchy", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3634989}, {"title": "La despresurizaci\u00f3n de Venezuela", "content": "\u201c\u00a1Verg\u00fcenza!\u201d, escribe Cayetana \u00c1lvarez de Toledo en las redes sociales. Se sienten vendidos por Joe Biden. Descubren ahora que en la guerra no hay amigos. La guerra es una din\u00e1mica fren\u00e9tica en busca de apoyos en todas direcciones. Roosvelt financi\u00f3 a Stalin para derrotar a Hitler. Estados Unidos es autosuficiente en petr\u00f3leo y gas, pero no quiere que el boicot a Rusia haga emerger sus reservas estrat\u00e9gicas. Por eso llama a la puerta de Venezuela. Aunque sea corta y reversible, esa tregua tendr\u00e1 efectos econ\u00f3micos y pol\u00edticos.", "date": "1646808104", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646808104", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220309/8110347/despresurizacion-venezuela.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3634990}, {"title": "Parlamentario irland\u00e9s denuncia &quot;doble rasero&quot; sobre Ucrania y Palestina [ENG]", "content": "&quot;Tom\u00f3 cinco d\u00edas imponer sanciones contra Putin y sus matones... por otro lado, 70 a\u00f1os de opresi\u00f3n de los palestinos, y dijeron que no ser\u00eda... \u00bfcu\u00e1l fue la palabra que usaron?... no ser\u00eda '\u00fatil' imponer sanciones&quot;. &quot;Ellos (Amnist\u00eda) est\u00e1n pidiendo sanciones espec\u00edficas contra los funcionarios israel\u00edes que perpet\u00faan el sistema de apartheid&quot;, dijo. &quot;Exactamente los mismos tipos de sanciones que se acaban de iniciar contra Vladimir Putin&quot;.", "date": "1646816419", "karma": "4298.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646808351", "url": "https://www.aa.com.tr/en/europe/irish-lawmaker-calls-out-double-standards-on-ukraine-palestine/2525775", "clicks": 0, "votes": "335", "status": "published", "id": 3634991}, {"title": "Arqueolog\u00eda submarina: la historia de Lola y Pilar", "content": "Lola y Pilar, que tienen el honor de poseer el t\u00edtulo de primeras arque\u00f3logas subacu\u00e1ticas de sus respectivos pa\u00edses, Espa\u00f1a y M\u00e9xico, y de haber sido las \u00fanicas durante mucho tiempo. De hecho, ambas manten\u00edan una estrecha relaci\u00f3n profesional y de amistad hasta el fallecimiento de Pilar, en marzo de 2020. Lola Higueras entr\u00f3 a trabajar en los archivos del Museo Naval en 1970, como Jefe de Investigaci\u00f3n por su formaci\u00f3n en Historia de Am\u00e9rica, realizando un exhaustivo trabajo sobre la Expedici\u00f3n Cient\u00edfica Malaspina. Catalog\u00f3 miles de document", "date": "1646808234", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646808234", "url": "https://www.fundacionaquae.org/arqueologia-submarina/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3634992}, {"title": "EE UU no ve &quot;sostenible&quot; la propuesta de Polonia de transferirle sus aviones de combate MiG-29 a una base en Alemania", "content": "El Pent\u00e1gono no ve &quot;sostenible&quot; la propuesta de Polonia de trasladar todos sus aviones de combate MiG-29 a Alemania para ponerlos a disposici\u00f3n de Estados Unidos en la base estadounidense de Ramstein, en territorio alem\u00e1n. El portavoz del Departamento de Defensa de EE UU, John Kirby, indic\u00f3 este martes en un comunicado que su pa\u00eds est\u00e1 consultando con sus aliados y socios sobre la asistencia de seguridad a Ucrania, dado que la iniciativa polaca &quot;muestra algunas de las complejidades que este asunto presenta&quot;.", "date": "1646808262", "karma": "-12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646808262", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967889/0/ee-uu-no-ve-sostenible-la-propuesta-de-polonia-de-transferirle-sus-aviones-de-combate-mig-29-a-una-base-en-alemania/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3634993}, {"title": "Espa\u00f1a se acerca a la que podr\u00eda ser su octava sequ\u00eda hist\u00f3rica", "content": "Despu\u00e9s del segundo mes de enero m\u00e1s seco del siglo y con una reserva hidr\u00e1ulica al 44% Espa\u00f1a se acerca a la que podr\u00eda se su octava sequ\u00eda hist\u00f3rica tanto por la intensidad, la amplitud y la duraci\u00f3n de la ausencia de lluvias invernales, despu\u00e9s del segundo mes de enero m\u00e1s seco del siglo y uno de los primeros trimestres de a\u00f1o hidrol\u00f3gico m\u00e1s secos que se recuerdan. El propio Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y Reto Demogr\u00e1fico, MITECO,  vislumbra ya esta escasez de agua", "date": "1646956220", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646808444", "url": "https://www.elagoradiario.com/agua/espana-se-acerca-octava-sequia-historica/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3634994}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 los rusos no quieren a Putin? [Hemeroteca 2021]", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 Vladimir Putin es adorado en el extranjero pero en Rusia no lo quiere nadie? Putin ya no es un ser humano.", "date": "1646808936", "karma": "-28.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646808936", "url": "https://vm.tiktok.com/ZMLypAs5q/?k=1", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3634996}, {"title": "El partido de Capriles apuesta por retomar cuanto antes el di\u00e1logo con el Gobierno", "content": "El partido pol\u00edtico opositor Primero Justicia (PJ), del cual forma parte el dos veces candidato presidencial Henrique Capriles, expres\u00f3 este martes que apuesta por retomar &quot;cuanto antes&quot; el proceso de di\u00e1logo entre el Gobierno de Venezuela y el bloque antichavista.", "date": "1646808911", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646808911", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/el-partido-de-capriles-apuesta-por-retomar-cuanto-antes-dialogo-con-gobierno/10001-4756472", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3634997}, {"title": "La poderosa reflexi\u00f3n de Ana Bot\u00edn en el D\u00eda Internacional de la Mujer", "content": "La empresaria ha querido compartir unas palabras a trav\u00e9s de un v\u00eddeo en el que cuenta c\u00f3mo vivi\u00f3 esos primeros a\u00f1os de su carrera, cuando le llamaban despectivamente &quot;la ni\u00f1a&quot;. Un discurso que llama a la reflexi\u00f3n, pero que ha sido muy criticado por algunos usuarios en las redes sociales,  como si hubiese diferentes niveles a nivel social.  Ana Bot\u00edn, presidenta del segundo grupo financiero m\u00e1s importante de Espa\u00f1a desde hace 10 a\u00f1os, forma parte de una de las familias m\u00e1s ricas del pais, con un patrimonio neto cercano a  2 millones de euros.", "date": "1646809199", "karma": "-24.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646809199", "url": "https://www.lavanguardia.com/gente/20220308/8109008/poderosa-reflexion-ana-botin-dia-internacional-mujer-mmn.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3634998}, {"title": "La evacuaci\u00f3n de Sumy, en el noreste de Ucrania, termina \u00abcon \u00e9xito\u00bb", "content": "La evacuaci\u00f3n de Sumy comenz\u00f3 a primera hora de la ma\u00f1ana del martes con una primera columna de unos 20 autobuses llenos de ciudadanos, especialmente estudiantes extranjeros de la India. En total, una 5.000 personas han sido evacuadas.", "date": "1646809483", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646809483", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220309/la-evacuacion-de-sumy-en-el-noreste-de-ucrania-termina-con-exito", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3634999}]