[{"title": "Anticorrupci\u00f3n citar\u00e1 a declarar al hermano de Isabel D\u00edaz Ayuso por mediar en el contrato de mascarillas para Madrid", "content": "La Fiscal\u00eda tambi\u00e9n citar\u00e1 al empresario amigo de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Daniel Alc\u00e1zar, que suscribi\u00f3 el contrato por 1,5 millones y remuner\u00f3 a cambio a Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso. Ambos est\u00e1n obligados a comparecer con id\u00e9nticos derechos y obligaciones que un imputado judicial, y sus declaraciones utilizadas en un hipot\u00e9tico proceso ante un juez. El objetivo de estos interrogatorios para los que a\u00fan no hay fecha es saber c\u00f3mo y por qu\u00e9 un empresario sin experiencia en la materia accedi\u00f3 a esa contrataci\u00f3n, qui\u00e9n y de qu\u00e9 forma le\u2026", "date": "1646832004", "karma": "4416.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646809511", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/09/anticorrupcion-citara-a-declarar-al-hermano-de-isabel-diaz-ayuso-por-mediar-en-el-contrato-de-mascarillas-para-madrid/", "clicks": 0, "votes": "340", "status": "published", "id": 3635000}, {"title": "Maruja Torres: &quot;Dedico este acto a Almudena, la que no fue Virgen&quot;", "content": "&quot;Dedico mis palabras en este acto a Almudena, la que no fue Virgen, la escritora, la nuestra&quot;. La periodista y escritora Maruja Torres ha concluido entre sonados aplausos, con esta alusi\u00f3n a Almudena Grandes y a las reflexiones de Isabel D\u00edaz Ayuso sobre el nuevo nombre de la estaci\u00f3n de Atocha, su intervenci\u00f3n en el acto con el que el Instituto Cervantes ha celebrado hoy el D\u00eda Internacional de la Mujer.", "date": "1646809692", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646809692", "url": "https://www.lavanguardia.com/cultura/20220308/8109502/maruja-torres-instituto-cervantes-almudena-grandes-lita-cabellut-aitana-sanchez-gijon-8-m-laura-restrepo-gioconda-belli-dia-mujer-carmen-linares-luis-garcia-montero.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635001}, {"title": "Seg\u00fan el Pent\u00e1gono, Rusia ha disparado m\u00e1s de 625 misiles contra Ucrania en las \u00faltimas dos semanas (en)", "content": "Esa cifra es para impactar. Considere esto, Israel dispar\u00f3 el mismo n\u00famero de proyectiles en un solo barrio de Gaza *en una hora* durante su ataque de 2014. Seg\u00fan un alto funcionario estadounidense con acceso al resumen del 21 de julio del Pent\u00e1gono sobre las 24 horas anteriores de las operaciones israel\u00edes, el informe mostraba que 11 batallones de artiller\u00eda israel\u00edes lanzaron al menos 7.000 proyectiles de alto explosivo en el barrio.", "date": "1646809707", "karma": "101.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646809707", "url": "https://twitter.com/ASE/status/1501354368783855616?s=20&t=3vgouvDC4-kK1I-ovCoXyQ", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635002}, {"title": "\u00c9ric Zemmour, m\u00e1s crupier que pol\u00edtico", "content": "Su objetivo prioritario no es alcanzar la presidencia de la Rep\u00fablica, sino provocar un se\u00edsmo en la derecha radical que fuerce una recomposici\u00f3n dentro del universo conservador.", "date": "1646809810", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646809810", "url": "https://politicaprosa.com/es/eric-zemmour-mas-crupier-que-politico/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635003}, {"title": "El ictus cerebral mata las neuronas mediante ondas el\u00e9ctricas letales", "content": "Este accidente cerebrovascular no mata las c\u00e9lulas nerviosas por toxicidad qu\u00edmica, como se cre\u00eda hasta ahora, sino por ondas el\u00e9ctricas letales, seg\u00fan revela un estudio internacional con investigadores del CSIC. Estas ondas pueden ser una nueva diana terap\u00e9utica para tratar los ictus de forma m\u00e1s eficiente.", "date": "1646809880", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646809880", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/El-ictus-cerebral-mata-las-neuronas-mediante-ondas-electricas-letales", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635004}, {"title": "D\u00eda de leyes (Roger Senserrich)", "content": "Esta semana, en mi vida \u201cnormal\u201d (es decir, en el trabajo donde realmente me gano la vida) hemos estado muy, muy, muy ocupados. El periodo de sesiones de Connecticut en a\u00f1os pares dura poco m\u00e1s de tres meses, desde principios de febrero a la primera semana de mayo. Si quieres tramitar una ley, los plazos son cortos y el calendario ajustado. Una buena leyNuestra gran prioridad este a\u00f1o es lo que se conoce como una Fair Workweek Law, o ley de semana laboral justa. En Estados Unidos es una pr\u00e1ctica habitual de muchas empresas (...)", "date": "1646809822", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646809822", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/dia-de-leyes", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635005}, {"title": "Ayuso indemniz\u00f3 con m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros a 15 residencias privadas en contra del criterio de la Abogac\u00eda de la Comunidad", "content": "En abril de 2020 el abogado general concluy\u00f3 que las residencias privadas ten\u00edan muy limitado el derecho a una compensaci\u00f3n, pero aun as\u00ed Sanidad las indemniz\u00f3 por conceptos que los servicios jur\u00eddicos de la Comunidad no avalaban. En un razonamiento jur\u00eddico extenso, de 22 p\u00e1ginas, al que Radio Madrid ha tenido acceso tras preguntar a trav\u00e9s del Portal de Transparencia, los letrados expresan en varias ocasiones sus reservas hacia una v\u00eda que no est\u00e1 \u201csuficientemente debatida, ni con el sosiego necesario por la doctrina cient\u00edfica y, mucho menos", "date": "1646816720", "karma": "3388.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646809881", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/09/ayuso-indemnizo-con-mas-de-un-millon-de-euros-a-15-residencias-privadas-en-contra-del-criterio-de-la-abogacia-de-la-comunidad/", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3635006}, {"title": "Gasto de 20.319 millones para un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad", "content": "Irene Montero aprueba un gasto de 20.319 millones para un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad El Gobierno aprobar\u00e1 este martes en el Consejo de Ministros el III Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad", "date": "1646810249", "karma": "-40.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646810249", "url": "https://www.msn.com/es-es/dinero/noticias/irene-montero-aprueba-un-gasto-de-20319-millones-para-un-plan-estrat\u00e9gico-de-igualdad/ar-AAUMC87?ocid=st", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3635008}, {"title": "Cuento - La cuerda de la vida", "content": "<p>Cuentan que un alpinista desesperado por conquistar el Aconcagua, inici&oacute; su traves&iacute;a despu&eacute;s de a&ntilde;os de preparaci&oacute;n.</p><p>Pero quer&iacute;a la gloria para &eacute;l solo, por lo tanto, subi&oacute; sin compa&ntilde;eros. Empez&oacute; a subir y se le fue haciendo tarde, y m&aacute;s tarde. No se prepar&oacute; para acampar, sino que sigui&oacute; subiendo decidido a llegar a la cima, hasta que se hizo la oscuridad. La noche cay&oacute; con gran pesadez en la altura de la monta&ntilde;a; ya no pod&iacute;a ver absolutamente nada. Todo era negro, cero visibilidad, no hab&iacute;a luna y las estrellas estaban cubiertas por las nubes.</p><p>Subiendo por un acantilado, a solo 100 metros de la cima, resbal&oacute; y se desplom&oacute; por los aires&hellip; Ca&iacute;a a una velocidad vertiginosa, solo pod&iacute;a ver veloces manchas m&aacute;s oscuras que pasaban en la misma oscuridad y la terrible sensaci&oacute;n de ser succionado por la gravedad. Segu&iacute;a cayendo&hellip; y en esos angustiantes momentos, le pasaron por su mente todos los gratos y no tan gratos momentos de su vida. Pensaba que iba a morir; sin embargo, de repente sinti&oacute; un tir&oacute;n muy fuerte que casi lo parti&oacute; en dos&hellip;S&iacute;, como todo alpinista experimentado, hab&iacute;a clavado estacas de seguridad con candados a una largu&iacute;sima soga que lo amarraba de la cintura. Despu&eacute;s de un momento de quietud, suspendido por los aires, grit&oacute; con todas sus fuerzas:</p><p>-&iexcl;Ay&uacute;dame Dios m&iacute;o!</p><p>De repente una voz grave y profunda desde los cielos le contest&oacute;:</p><p>-&iquest;Qu&eacute; quieres que haga, hijo m&iacute;o?</p><p>-S&aacute;lvame, Dios m&iacute;o.</p><p>- &iquest;Realmente crees que te puedo salvar?</p><p>-Por supuesto, Se&ntilde;or.</p><p>-Entonces, corta la cuerda que te sostiene.</p><p>Hubo un momento de silencio y quietud. El hombre se aferr&oacute; m&aacute;s a la cuerda y reflexion&oacute;&hellip;</p><p>Cuenta el equipo de rescate que al d&iacute;a siguiente encontraron colgado a un alpinista muerto, congelado, agarrado fuertemente con las manos a una cuerda&hellip; a tan solo dos metros del suelo.</p><p><em>Cuentos y F&aacute;bulas de Buda</em></p>", "date": "1646859336", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646810471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3635009}, {"title": "", "content": "", "date": "1646810870", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646810870", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635010}, {"title": "El David de Miguel \u00c1ngel, de luto por Ucrania", "content": "Delante del Palazzo Vecchio de Florencia, en la Piazza de la Signoria, hay una r\u00e9plica del David de Miguel \u00c1ngel. En 1910 se levant\u00f3 una copia de la estatua para sustituir a la original en su ubicaci\u00f3n. Desde el 6 de marzo esta r\u00e9plica aparece tapada con una tela negra a la que le han colocado lazos con los colores de la bandera de Ucrania, as\u00ed como la bandera del pa\u00eds. El alcalde explica que el David est\u00e1 de luto por la invasi\u00f3n de Ucrania, &quot;un gesto simb\u00f3lico para recordar las v\u00edctimas de esta guerra y expresar todo el dolor de Florencia&quot;.", "date": "1646811154", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646811154", "url": "https://www.artemiguelangel.com/escultura/david/de-luto/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635011}, {"title": "Ronda vende 150 cabezas de ternero de engorde por 166.000 euros", "content": "El ayuntamiento saca a concurso la venta de terneros de la ganader\u00eda municipal", "date": "1646811130", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646811130", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/municipios/2022/03/08/ronda-vende-150-cabezas-ternero-63593964.amp.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635012}, {"title": "Endurance: El barco perdido de Shackleton fue encontrado en la Ant\u00e1rtida [ENG]", "content": "El barco fue aplastado por el hielo marino y se hundi\u00f3 en 1915, lo que oblig\u00f3 a Shackleton y sus hombres a emprender una asombrosa huida a pie y en peque\u00f1as embarcaciones. El v\u00eddeo de los restos muestra que el Endurance est\u00e1 en un estado extraordinario.", "date": "1646812502", "karma": "2360.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646811665", "url": "https://www.bbc.com/news/science-environment-60662541", "clicks": 0, "votes": "170", "status": "published", "id": 3635013}, {"title": "Propaganda y cinismo", "content": "Hay una guerra informativa que se libra c\u00f3modamente en las pantallas y se sufre inhumanamente en la guerra real de los campos de batalla. La intoxicaci\u00f3n cuesta vidas. Los bulos pueden provocar genocidios, como vimos con los rohingyas en Myanmar. La propaganda rompe pa\u00edses, destruye familias, construye odios, levanta muros: mata. En todos los sentidos de la palabra, mata cuerpos, pero tambi\u00e9n almas, mata la humanidad que nos queda. Lo vemos en todas las guerras, Ucrania es una de sus m\u00e1s sangrantes evidencias.", "date": "1646811752", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646811752", "url": "https://www.eldiario.es/carnecruda/lo-llevamos-crudo/propaganda-cinismo_132_8813735.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635014}, {"title": "Localizado en la Ant\u00e1rtida el &quot;Endurance&quot;, el barco de Ernest Shackleton perdido en 1915", "content": "Los restos del Endurance se han encontrado en la Ant\u00e1rtida 106 a\u00f1os despu\u00e9s de que el hist\u00f3rico barco fuese aplastado por el hielo y se hundiese en una expedici\u00f3n del explorador Ernest Shackleton. Un equipo de aventureros, arque\u00f3logos marinos y t\u00e9cnicos localizaron el pecio en el fondo del mar de Weddell, al este de la pen\u00ednsula ant\u00e1rctica, usando drones submarinos. Rel. https://www.meneame.net/story/empieza-busqueda-legendario-navio-shackleton-antartida", "date": "1646811952", "karma": "-90.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646811952", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/09/climate/endurance-wreck-found-shackleton.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635015}, {"title": "El rearme de Europa para defenderse de Rusia \u00bfUna nueva era para la UE?", "content": "Tras la ca\u00edda del tel\u00f3n de acero, Europa se olvid\u00f3 del gasto militar. Podr\u00edamos decir que el esp\u00edritu pacifista de John Lennon conquist\u00f3 a todos los pol\u00edticos europeos: el gasto en defensa disminuy\u00f3 (en t\u00e9rminos relativos) a\u00f1o tras a\u00f1o. Hoy en d\u00eda, muy pocos estados cumplen con los compromisos de gasto de la OTAN. Sin embargo, todo esto va a cambiar. Alemania ya ha anunciado que duplicar\u00e1 su gasto militar [...] La pregunta es \u00bfDe d\u00f3nde saldr\u00e1 el dinero para financiarlo? \u00bfC\u00f3mo ha surgido este cambio? \u00bfEs una buena o una mala noticia?", "date": "1646812124", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646812124", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=g4POFTTYaoU", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635016}, {"title": "La frialdad del candidato de ultraderecha a la presidencia de Francia al dar una respuesta racista en televisi\u00f3n", "content": "El periodista pol\u00edtico y escritor \u00c9ric Zemmour anunci\u00f3 a finales de noviembre que ser\u00eda candidato a la presidencia de Francia para las elecciones que se celebrar\u00e1n en abril. Y esta noticia no pas\u00f3 desapercibida, pues el pol\u00edtico de extrema derecha aprovech\u00f3 para acusar a la izquierda y la derecha de &quot;mentir&quot; a los franceses. Pregunta del p\u00fablico: &quot;Se\u00f1or Zemmour, si llega a ser presidente, \u00bfser\u00eda posible que una persona como yo podr\u00eda vivir en Francia para buscar una vida mejor?&quot; Zemmour: &quot;No&quot; Presentadoras: &quot;Gracias Se\u00f1or Zemmour&quot;.", "date": "1646814019", "karma": "2680.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646812250", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967734/0/la-frialdad-del-candidato-de-ultraderecha-a-la-presidencia-de-francia-al-dar-una-respuesta-racista-en-television/", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3635017}, {"title": "Jalear la guerra", "content": "Detr\u00e1s de las justificaciones altruistas que se exponen habitualmente en torno a las relaciones internacionales se esconden intereses econ\u00f3micos, pol\u00edticos y geoestrat\u00e9gicos de potencias regionales e internacionales. La geopol\u00edtica est\u00e1 impregnada de hipocres\u00eda y las explicaciones oficiales que se nos ofrecen suelen esconder algunas de las causas clave por las que se adoptan posiciones en el tablero global. Ning\u00fan pa\u00eds invade otro o arma a un grupo determinado solo porque cree en los unicornios azules, en la justicia y en la paz mundial.", "date": "1646817620", "karma": "1566.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646812372", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/jalear-guerra_129_8813409.html", "clicks": 0, "votes": "124", "status": "published", "id": 3635018}, {"title": "El Gobierno destinar\u00e1 20.000 millones de euros a pol\u00edticas de igualdad hasta 2025 (Desglose)", "content": "La principal partida, del 91% de los fondos, se dirige a bonificaciones a la contrataci\u00f3n, prestaciones por maternidad y complemento de rentas. El plan est\u00e1 estructurado en cuatro ejes: econom\u00eda para la vida y reparto justo de la riqueza (18.461 millones, el 90,9%); buen Gobierno, hacia formas de hacer y decidir m\u00e1s inclusivas, con una dotaci\u00f3n de 59 millones (el 0,3% del total); hacia la garant\u00eda de vidas libres de violencia machista para las mujeres (972 m, 4,8%); y un pa\u00eds con derechos efectivos para todas las mujeres (826 m, el 4,1%)", "date": "1646812557", "karma": "-9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646812557", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-08/el-gobierno-destinara-20000-millones-de-euros-a-politicas-de-igualdad-hasta-2025.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3635020}, {"title": "La fiebre del yodo, la pastilla de las farmacias no es la que se usa ante amenaza nuclear", "content": "Se hayan disparado las b\u00fasquedas de pastillas de KI por internet y las consultas en farmacias\u2026 menos en localidades \u2018nucleares\u2019 como Cofrentes. Las pastillas de sales de yodo pueden ayudar a bloquear \u00e1tomos radiactivos que se desprenden de un incidente nuclear, pero s\u00f3lo valen algunas presentaciones, que distribuyen las autoridades.", "date": "1646812527", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646812527", "url": "https://www.newtral.es/yodo-pastilla-farmacias-amenaza-nuclear/20220307/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635021}, {"title": "Polonia dar\u00e1 permiso de trabajo y documento de identidad a los refugiados ucranianos", "content": "Entre el conjunto de medidas anunciadas este lunes  por el Gobierno, se incluye el permiso de residencia legal por 18 meses con posibilidad de encontrar un puesto de trabajo y que este periodo se ampl\u00ede por otros 18 meses m\u00e1s, alcanzando as\u00ed un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os. Se entregar\u00e1 a los desplazados un documento de identidad con el que se les permitir\u00e1 hacer uso de algunos de los servicios p\u00fablicos del pa\u00eds.  Se contempla la posibilidad de pagar a los polacos, unos 240 euros al mes por cada refugiado que se acoja en casa.", "date": "1646812661", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646812661", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/union-europea/2022/03/07/polonia-aprueba-proyecto-ley-asistencia/1191174.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635022}, {"title": "El gran laberinto egipcio de Hawara, una de las maravillas perdidas de la Antig\u00fcedad", "content": "En el siglo V a.C. el historiador griego Her\u00f3doto viaj\u00f3 a Egipto y visit\u00f3 la actual regi\u00f3n de El Fayum, situada al sur del delta del Nilo, a unos 100 kil\u00f3metros al sudoeste de El Cairo. All\u00ed vio un gran lago que los egipcios denominaban mer-uer y que \u00e9l denomin\u00f3 Meris (el actual lago Moeris). Cerca del lago, en Hawara, vio la pir\u00e1mide de Amenemhat III (fara\u00f3n de ls XII dinast\u00eda), construida en siglo XIX a.C. y cuyo complejo funerario era el m\u00e1s grande del Imperio Medio. Y junto a ella un gran laberinto:", "date": "1646812640", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646812640", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-gran-laberinto-egipcio-de-hawara-una-de-las-maravillas-perdidas-de-la-antiguedad", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635025}, {"title": "Desglose de los 20.319 millones de euros del Plan de Igualdad 2022-25", "content": "<p>Como veo que es imposible subir <a href=\"https://elpais.com/sociedad/2022-03-08/el-gobierno-destinara-20000-millones-de-euros-a-politicas-de-igualdad-hasta-2025.html%20\">ninguna noticia al respecto</a>. Trato de colgar aqu&iacute; el desglose con <a href=\"https://www.lamoncloa.gob.es/consejodeministros/referencias/Paginas/2022/refc20220308.aspx#PEIO\">datos de Moncloa</a> , ya que el plan en s&iacute; no lo veo por ning&uacute;n lado (ni el Ministerio, ni el Instituto de la Mujer), solo l<a href=\"https://www.igualdad.gob.es/comunicacion/notasprensa/Paginas/consejo-ministros-aprueba-hoy-el-plan-igualdad.aspx\">a nota de prensa</a> :</p><p>El eje I de \"buen gobierno: hacia formas de hacer y decidir m&aacute;s inclusivas\" asciende a 59 millones de euros, el 0,3% del total.</p><p>Para el eje II de \"econom&iacute;a para la vida y reparto justo de la riqueza\" se estima un presupuesto de 1<strong>8.461 millones de euros, el 90,9% del total. </strong></p><p>El eje III, \"hacia la garant&iacute;a de vidas libres de violencia machista contra las mujeres\", contar&aacute; con 972 millones de euros, el 4,8% del total.</p><p>El eje IV, \"un pa&iacute;s con derechos efectivos para todas las mujeres\", tendr&aacute; 826 millones de euros, el 4,1% del total.</p><p><strong>Eje I</strong> se concreta en estudios de impacto de g&eacute;nero y cursos a los funcionarios (unos 15 millones al a&ntilde;o en 4 a&ntilde;os): \"todas las pol&iacute;ticas p&uacute;blicas tengan perspectiva de g&eacute;nero y, por ejemplo, garantizar que todo el personal p&uacute;blico est&eacute; formado al respecto.\"</p><p><strong>Eje II:</strong> la parte mollar del plan, est&aacute; muy poco desglosado... Lo que he encontrado es :</p><p>\"ir&aacute; destinada a bonificaciones a la contrataci&oacute;n, prestaciones por maternidad y complemento de rentas.\", de hecho no s&eacute; si incluyen aqu&iacute; el complemento de la brecha de g&eacute;nero, que sustituye al complemento por maternidad (vigente desde 2016 con M. Rajoy en el gobierno)*</p><p>Tambi&eacute;n se habla de la eduaci&oacute;n de 0-3 a&ntilde;os: \"<em>Desplegamos muchos esfuerzos para que el Estado se haga corresponsable de los cuidados, como las escuelas infantiles de 0 a 3 a&ntilde;os, o las medidas del Plan Corresponsables para que las mujeres tengan liberado su tiempo para que puedan ejercer sus derechos\"</em></p><p><strong>Eje III</strong>: Unos 240 millones al a&ntilde;o. Este es el que me parece m&aacute;s despilfarro por lo siguiente:</p><p>-&nbsp;<a href=\"https://www.rtve.es/noticias/20211220/violencia-genero-asesinadas-denuncias/2241681.shtml%20\"><strong>El 75% de las mujeres asesinadas por violencia de g&eacute;nero en 2021 no hab&iacute;a denunciado</strong></a></p><p>-<a href=\"https://www.publico.es/sociedad/ley-violencia-genero-10-denuncias-violencia-machista-terminaron-condena-2016.html\">De cada 10 denuncias de violencia machista, s&oacute;lo dos terminaron en condena en 2016</a></p><p>-<a href=\"https://www.newtral.es/fact-check-denuncias-violencia-genero-cgpj-vox-toscano/20210312/\">Newtral:\"Despu&eacute;s de haber analizado los datos del CGPJ: el 41,6% se podr&iacute;an corresponder al concepto de &lsquo;archivadas&rsquo;.\"</a></p><p>-https://es.statista.com/grafico/16159/tasa-de-mujeres-victimas-de-homicidios-intencionados-por-parte-de-su-pareja/</p><p>-Estad&iacute;sticas Eurostat: <strong>Intentional homicide victims by victim-offender relationship and sex - number and rate for the relevant sex group [crim_hom_vrel]</strong></p><p>Last update: 16-12-2021</p><p></p><p>(la UE en agregado, Francia, Alemania y Austria tienen un 50% m&aacute;s de asesinatos machistas per capita, Finlandia el triple, Francia ),</p><p>Es decir, las cifras de Espa&ntilde;a son la envidia de para&iacute;sos de la Igualdad como Finlandia o Pa&iacute;ses Bajos y 3/4 de los asesinatos no ten&iacute;an denuncia a pesar de que entre el 40% y el 80% de las denuncias quedan en nada (sobreseimiento, archivo, agrupamiento con otras denuncias) y reflejan lo que dicen los estudios: no hay un \"Minority Report\" que permita eliminar del todo la violencia, en muchos casos no hay ning&uacute;n indicio previo (\"siempre saludaba, etc\").</p><p>Eje IV: 207 millones al a&ntilde;o \"Mientras que el &uacute;ltimo recoge las medidas para mejorar la vida de las &ldquo;grandes olvidadas&rdquo;, las mujeres migrantes, lesbianas, trans, bisexuales y racializadas.\"</p><p>* Este ya se ha empezado a implementar en 2021 con el <a href=\"https://www.65ymas.com/economia/pensiones/pensiones-complemento-brecha-genero_35254_102.html\">complemento de la brecha de g&eacute;nero en las pensiones</a>, b&aacute;sciamente consiste en pagar 28&euro;/mes o 378/&euro; a&ntilde;o por hijo a mujeres pensionistas ( el <strong>Tribunal Europeo de Justicia consider&oacute; que la ley espa&ntilde;ola era discriminatoria</strong>&nbsp;y se modific&oacute; para incluir a los hombres en la casu&iacute;stica)</p>", "date": "1646818032", "karma": "121.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646818032", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "private", "id": 3635026}, {"title": "", "content": "", "date": "1646812907", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646812907", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635028}, {"title": "El lince que sobrevivi\u00f3 a un atropello en el que perdi\u00f3 una pata se ahoga en una balsa de riego", "content": "\u2018Lucero\u2019 tuvo una segunda oportunidad y fue liberado en noviembre para formar un n\u00facleo reproductor en Albacete con la \u00fanica hembra que hay en la regi\u00f3n", "date": "1646813493", "karma": "80.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646813493", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-07/el-lince-que-sobrevivio-a-un-atropello-en-el-que-perdio-una-pata-se-ahoga-en-una-balsa-de-riego.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635029}, {"title": "Unicaja cerrar\u00e1 la pr\u00f3xima semana 8 de sus 23 despachos en pueblos de Valladolid", "content": "Los ayuntamientos, que organizar\u00e1n protestas como la de este mi\u00e9rcoles en Traspinedo, solicitar\u00e1n a la administraci\u00f3n p\u00fablica medidas para frenar la p\u00e9rdida de este servicio y otros muchos", "date": "1646813792", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646813792", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/valladolid/provincia/unicaja-cerrara-proxima-20220309215635-nt.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635030}, {"title": "Cuba empieza a sentir en el turismo las sanciones internacionales a Rusia", "content": "El cierre del espacio a\u00e9reo europeo a los aviones rusos ha supuesto la cancelaci\u00f3n de los vuelos regulares entre Mosc\u00fa y La Habana. M\u00e1s la falta de turismo internacional queda a\u00fan m\u00e1s da\u00f1ada la econom\u00eda Cubana.", "date": "1646814236", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646814236", "url": "http://elpais.com/internacional/2022-03-07/cuba-empieza-a-sentir-en-el-turismo-las-sanciones-internacionales-a-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635031}, {"title": "9 y 10 de marzo, huelga de Letrados de la Administraci\u00f3n de Justicia", "content": "La Uni\u00f3n Progresista de Letrados de la Administraci\u00f3n de Justicia (UPSJ) mantiene la huelga convocada para los d\u00edas 9 y 10 de marzo, \u00abante la falta de respuesta del Ministerio de Justicia a las reivindicaciones del Cuerpo de Letrados\u00bb. \u00bfPor qu\u00e9 hacen huelga? \u00abPorque no queremos continuar en el dise\u00f1o de una justicia low cost. Un servicio p\u00fablico de calidad necesita profesionales adecuadamente retribuidos y considerados\u00bb. El avance en adecuaci\u00f3n salarial y negociaci\u00f3n colectiva propia son \u00ablas dos cuestiones reclamadas por el colectivo\u00bb.", "date": "1646814004", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646814004", "url": "https://confilegal.com/20220307-9-y-10-de-marzo-huelga-de-letrados-de-la-administracion-de-justicia-convocada-por-upsj-ante-la-falta-de-respuesta-del-ministerio/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635032}, {"title": "", "content": "", "date": "1646813832", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646813832", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635033}, {"title": "Lituania cancela su donaci\u00f3n de 444.000 vacunas contra la CoViD-19 a Bangladesh por abstenerse en la votaci\u00f3n contra la invasi\u00f3n rusa en la ONU [ENG]", "content": "Lituania ha cancelado su decisi\u00f3n de donar vacunas Covid-19 a Bangladesh despu\u00e9s de que el pa\u00eds se abstuviera en la votaci\u00f3n de la Asamblea General de la ONU sobre la condena de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, dijo Rasa Jakilaitien\u0117, portavoz de la primera ministra. A principios de semana, el gobierno anunci\u00f3 el env\u00edo de 444.600 dosis de Pfizer a Bangladesh. Despu\u00e9s de m\u00e1s de dos d\u00edas de debate, en que el embajador ucraniano acus\u00f3 a Rusia de genocidio, 141 de los 193 estados miembros de la ONU votaron a favor de la resoluci\u00f3n no vinculante.", "date": "1646814509", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646814509", "url": "https://www.lrt.lt/en/news-in-english/19/1634221/lithuania-cancels-decision-to-donate-covid-19-vaccines-to-bangladesh-after-un-vote-on-russia", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3635034}, {"title": "Los 'silovik', los amigos \u00edntimos de Putin que pilotan la guerra desde el Kremlin", "content": "Un cuadernillo de pocas p\u00e1ginas a todo color, ajado por el uso, le fue incautado a un militar ruso ca\u00eddo en combate en Ucrania el domingo pasado. El Ministerio ucraniano de Defensa difundi\u00f3 im\u00e1genes de ese ejemplar del 'C\u00f3digo de honor del oficial ruso moderno'. En \u00e9l, adem\u00e1s de consignas propagand\u00edsticas, figuran fotos y citas de la c\u00fapula militar. El presidente ruso trabaja con un n\u00facleo duro de viejas amistades de tiempos de la URSS: altos funcionarios, pol\u00edticos y empresarios p\u00fablicos con una lealtad total hacia su l\u00edder.", "date": "1646814093", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646814093", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/silovik-amigos-intimos-putin-pilotan-guerra-kremlin_1_8809827.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635035}, {"title": "&quot;El limpiaparabrisas&quot;: as\u00ed es el fascinante corto de animaci\u00f3n espa\u00f1ol nominado al \u00d3scar (que puedes ver gratis)", "content": "Esta edici\u00f3n de los Oscars nos ha sorprendido con varias nominaciones a artistas espa\u00f1oles, con representaci\u00f3n por parte de Javier Bardem por 'Being The Ricardos', Pen\u00e9lope Cruz por 'Madres Paralelas', Alberto Iglesias por la banda sonora de esta \u00faltima, y Alberto Mielgo por su cortometraje animado 'El limpiaparabrisas' (...) ya pod\u00e9is ver de manera gratuita en YouTube o desde la cuenta de Instagram de Mielgo (...)tiene una larga carrera en animaci\u00f3n, y ha trabajado como animador (...) con la aclamada 'Love Death &amp; Robots' dirigi\u00f3 The Witness", "date": "1646814438", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646814438", "url": "https://www.espinof.com/premios-oscar/limpiaparabrisas-asi-fascinante-corto-animacion-espanol-nominado-al-oscar-que-puedes-ver-gratis", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635036}, {"title": "Criptoarruinados: &quot;Me quedan muy pocos bitcoins, casi nada, ten\u00edamos la vida solucionada y lo hemos perdido todo&quot;", "content": "Despu\u00e9s de una vida dedicado a la m\u00fasica, Felipe -nombre ficticio- decidi\u00f3 bajarse de los escenarios y asegurarse una buena jubilaci\u00f3n por una v\u00eda completamente diferente. En 2016, cuando pocos hab\u00edan siquiera o\u00eddo hablar de las criptomonedas, decidi\u00f3 comprar 20 bitcoins por unos 15.000 euros.", "date": "1646814326", "karma": "22.00", "negatives": "36", "sent_date": "1646814326", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967834/0/criptoarruinados-quedan-pocos-bitcoins-teniamos-vida-solucionada-hemos-perdido-todo/", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "queued", "id": 3635037}, {"title": "Hombres armados matan al menos a 57 personas en Nigeria", "content": "Enfrentamientos entre un grupo local de autodefensas y hombres armados que mataron al menos a 57 personas.Seg\u00fan la polic\u00eda, los enfrentamientos ocurrieron el lunes en el distrito Zuru del estado de Kebbi. Los hombres estaban fuertemente armados y hu\u00edan de las operaciones militares en el estado vecino de N\u00edger cuando fueron interceptados por los vigilantes locales.", "date": "1646814657", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646814657", "url": "https://www.africanews.com/2022/03/09/gunmen-kill-at-least-57-people-in-nigeria/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3635038}, {"title": "Primera prueba para detectar precozmente el c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas cuando a\u00fan es curable", "content": "El c\u00e1ncer de p\u00e1ncreas es agresivo y silencioso. El 80 por ciento de sus v\u00edctimas son diagnosticadas cuando el tumor est\u00e1 tan avanzado que no se les puede ofrecer un tratamiento curativo. Las primeras se\u00f1ales son tan poco claras (malestar digestivo, dolor abdominal, lumbar, p\u00e9rdida de peso...) que m\u00e9dicos y pacientes suelen retrasar la b\u00fasqueda de un diagn\u00f3stico. Y cuando se llega al hospital, las pruebas de imagen tampoco son muy sensibles. Ni resonancias magn\u00e9ticas ni esc\u00e1ner son capaces de identificar tumores de menos de dos cent\u00edmetros.", "date": "1646826002", "karma": "2354.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646814616", "url": "https://www.abc.es/noticias/abci-primera-prueba-para-detectar-precozmente-cancer-pancreas-cuando-curable-202203090116_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3635039}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es hacer un calvo? | El origen de esta curiosa acci\u00f3n", "content": "La primera ocasi\u00f3n en que encontramos descrito \u00abhacer un calvo\u00bb es en la Antigua Roma. El historiador Flavio Josefo, en el a\u00f1o 66, describe en su obra c\u00f3mo fue testigo de este acto. Un soldado romano hizo un calvo a un grupo de jud\u00edos que se encaminaban hacia el Templo durante la Pascua: \u00abUno de los soldados, recogi\u00e9ndose el manto, se agach\u00f3 de manera indecente, volviendo el trasero hacia los jud\u00edos, e hizo o\u00edr un ruido que concordaba con su postura.\u00bb", "date": "1646814797", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646814797", "url": "https://supercurioso.com/que-es-hacer-un-calvo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635040}, {"title": "PP y Vox encallan las negociaciones en Castilla y Le\u00f3n por el reparto de cargos", "content": "A 24 horas para que se constituyan las Cortes de Castilla y Le\u00f3n -ma\u00f1ana, a las doce del mediod\u00eda- todos los escenarios posibles siguen abiertos. Sin embargo, el que se contemplaba como m\u00e1s plausible, el acuerdo entre el PP y Vox, entr\u00f3 ayer en fase de bloqueo.", "date": "1646815044", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646815044", "url": "https://www.abc.es/espana/castilla-leon/abci-acuerdo-pp-vox-encalla-castilla-y-leon-reparto-cargos-tras-pactar-programa-202203090714_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635042}, {"title": "Las 'reservas de olas' pueden ayudar a la conservaci\u00f3n de \u00e1reas costeras ecol\u00f3gicamente valiosas", "content": "La comunidad surfista ha establecido decenas de reservas de olas en todo el mundo. Los cient\u00edficos de la Universidad de Portsmouth creen que una estrategia utilizada para proteger los populares lugares para surfear ahora podr\u00eda adoptarse m\u00e1s ampliamente para ayudar a preservar los entornos costeros en peligro. Un nuevo art\u00edculo de investigaci\u00f3n dice que las &quot;reservas de olas&quot;, inicialmente destinadas a proteger lugares de surf preciados, tambi\u00e9n son una forma de garantizar la conservaci\u00f3n de \u00e1reas costeras ecol\u00f3gicamente valiosas.", "date": "1646815112", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646815112", "url": "https://www.vistaalmar.es/medio-ambiente/10838-reservas-olas-ayudar-conservacion-areas-costeras-ecologicamente-valiosas.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635043}, {"title": "Un delicioso buffet playero para un carn\u00edvoro", "content": "Los zorros isle\u00f1os (Urocyon littoralis) son maestros de la supervivencia. Habiendo vivido y evolucionado en las azotadas por el viento, escarpadas y relativamente remotas Islas del Canal frente a la costa de California durante miles de a\u00f1os, los c\u00e1nidos del tama\u00f1o de un gato tienen bastantes trucos bajo la manga. Su peque\u00f1o tama\u00f1o, por ejemplo, es una adaptaci\u00f3n a su entorno de recursos limitados. Y no son principalmente nocturnos como sus primos del continente, lo que les permite cazar y buscar comida a cualquier hora.", "date": "1646815273", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646815273", "url": "https://www.vistaalmar.es/especies-marinas/general/10837-delicioso-buffet-playero-carnivoro.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635045}, {"title": "PSOE y Unidas Podemos rechazan ajustar el IRPF a la inflaci\u00f3n", "content": "El PSOE y Unidas Podemos han rechazado este jueves en el Pleno del Congreso de los Diputados la iniciativa de Ciudadanos de ajustar los tramos del IRPF a la evoluci\u00f3n de la inflaci\u00f3n", "date": "1646822403", "karma": "1734.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646815418", "url": "https://www.europapress.es/economia/fiscal-00347/noticia-psoe-unidas-podemos-rechazan-ajustar-irpf-inflacion-exigen-pp-vox-ciudadanos-20220308192919.html", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3635047}, {"title": "El meteorito de Chel\u00edabinsk pudo estar involucrado en la formaci\u00f3n de la Luna", "content": "La dataci\u00f3n previa de este meteorito ha revelado dos edades de impacto, una m\u00e1s antigua, una colisi\u00f3n de aproximadamente 4.500 millones de a\u00f1os y otra que ocurri\u00f3 en los \u00faltimos 50 millones de a\u00f1os. Los cient\u00edficos est\u00e1n particularmente interesados en la fecha del impacto de 4.500 millones de a\u00f1os porque es aproximadamente el momento en que creemos que se form\u00f3 el sistema Tierra - Luna, probablemente como resultado de la colisi\u00f3n de dos cuerpos planetarios.", "date": "1646815687", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646815687", "url": "https://www.muyinteresante.es/doctor-fision/articulo/el-meteorito-de-cheliabinsk-pudo-estar-involucrado-en-la-formacion-de-la-luna-401646747895", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635048}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto nos queda por vivir en esta pandemia? &quot;Lo de los dos-tres a\u00f1os es un mito, el coronavirus no es estacional&quot;", "content": "&quot;Lo de los dos-tres a\u00f1os es un mito, la [pandemia de] gripe de 1918 sigui\u00f3 dando un exceso mortalidad durante muchos a\u00f1os, aunque no tan altos. El coronavirus no tiene comportamientos estacionales, las olas no son invernales sino derivadas de nuestros comportamientos y las medidas que ponemos o quitamos, o del agotamiento de personas susceptibles de contagiarse&quot;. &quot;,En pandemias anteriores, el virus &quot;desapareci\u00f3 dos o tres a\u00f1os y luego volvi\u00f3 a aparecer, se piensa que se camufl\u00f3 en animales. &quot;", "date": "1646815833", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646815833", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4962420/0/cuanto-nos-queda-por-vivir-en-esta-pandemia-mas-de-un-ano-esto-no-es-una-gripe-hay-reservorios-animales/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635049}, {"title": "Einstein y la pizarra del Observatorio del Monte Wilson", "content": "La foto que abre esta entrada es bastante popular. M\u00e1s que por la foto en s\u00ed, por una aplicaci\u00f3n que permite escribir en la pizarra lo que cada cual quiera. Y, sin embargo, esta foto tiene una historia cuando menos curiosa que nos va a permitir explorar someramente la idea de curvatura y c\u00f3mo expresarla usando una herramienta matem\u00e1tica tremendamente \u00fatil en f\u00edsica, los tensores, a la par que rememorar un momento muy interesante en la historia de la cosmolog\u00eda.", "date": "1646899230", "karma": "875.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646815953", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/08/einstein-y-la-pizarra-del-observatorio-del-monte-wilson/", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3635051}, {"title": "Bruselas acepta poner un tope al precio del gas en el \u2018pool\u2019 el\u00e9ctrico", "content": "La Comisi\u00f3n Europea aprob\u00f3 ayer la esperada Comunicaci\u00f3n que incluye las recomendaciones o caja de herramientas (toolbox) que pueden utilizar los pa\u00edses miembro para hacer frente a la escalada de los precios de la electricidad \u201cen circunstancias excepcionales\u201d, y que se han desbocado tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania\u201d.  Adem\u00e1s de una cierta regulaci\u00f3n de los precios, los pa\u00edses pueden redistribuir los beneficios extra (winfall profit) derivados del efecto del alto precio del gas tiene sobre el mercado marginalista de la electricidad (pool)...", "date": "1646816739", "karma": "2688.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646815973", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/08/companias/1646779610_808769.html", "clicks": 0, "votes": "184", "status": "published", "id": 3635052}, {"title": "", "content": "", "date": "1646816112", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646816112", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635053}, {"title": "Galicia teme el desabastecimiento de ma\u00edz y pienso en cuesti\u00f3n de semanas  (GAL)", "content": "La comunidad importaba de Ucrania el 40% de ese cereal, que supone una tercera parte de los granos con los que se fabrican los compuestos para la alimentaci\u00f3n de los animales.El consellerio de Medio Rural, Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez, alert\u00f3 este martes de que &quot;en dous ou tres meses&quot; pueden empezar a faltar granos, mientras que Uni\u00f3ns Agrarias estima que ya en el plazo de un mes podr\u00eda haber serios problemas para disponer de ma\u00edz, una de las materias primas con las que se elabora el concentrado para los animales.", "date": "1646816279", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646816279", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/economia/galicia-teme-desabastecimiento-maiz-pienso-cuestion-semanas/202203090901161563137.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635054}, {"title": "", "content": "", "date": "1646816428", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646816428", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635056}, {"title": "Diecis\u00e9is a\u00f1os despu\u00e9s de 'The Road', Cormac McCarthy publica dos nuevas novelas", "content": "Gran parte del trabajo anterior de McCarthy est\u00e1 ambientado en el sur y suroeste de Estados Unidos, y gira en torno a su fascinaci\u00f3n por el bien y el mal y la capacidad ilimitada de la humanidad para la violencia y la venganza. En \u201cThe Passenger\u201d y \u201cStella Maris\u201d, aborda temas m\u00e1s cerebrales: la historia de las matem\u00e1ticas y la f\u00edsica, la naturaleza de la realidad y la conciencia, si la religi\u00f3n y la ciencia pueden coexistir y la relaci\u00f3n entre el genio y la locura.", "date": "1646816791", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646816791", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/08/books/cormac-mccarthy-new-novels.html?smid=tw-nytbooks&smtyp=cur&fbclid=IwAR2qBPHj8Oni0sqFDiN-ZCK2ET8dpwiKDOhTFIoMLU6bMhspDQGsyyCe4ZQ", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635059}, {"title": "", "content": "", "date": "1646816536", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646816536", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635060}, {"title": "Periodistas de Sky News graban su angustia al verse atrapados en una emboscada de un escuadr\u00f3n ruso y salen vivos de milagro", "content": "Los hechos ocurrieron en los alrededores de Kiev, donde los cinco reporteros se encontraban realizando un reportaje sobre la situaci\u00f3n en Ucrania. Inicialmente cre\u00edan que era un puesto de control del ej\u00e9rcito ucraniano que les estaba disparando. Aunque eran rusos &quot;y no fallaban ning\u00fan disparo&quot;. El corresponsal ha explicado que recuerda haberse &quot;preguntado si mi muerte iba a ser dolorosa&quot; y se ha mostrado sorprendido que el disparo no le doli\u00f3 demasiado: &quot;Ha sido como recibir un pu\u00f1etazo&quot;.", "date": "1646816919", "karma": "108.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646816919", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=M_05Qj92W9Q", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3635061}, {"title": "Injuriar al rey Felipe VI en Twitter cuesta 720 euros", "content": "La Audiencia Nacional ha condenado a pagar una multa de 720 euros por un delito contra la corona a un vecino de Montbri\u00f3 del Camp (Tarragona), juzgado la semana pasada por publicar un mensaje en Twitter, en 2020, en qu\u00e9 insultaba e invitaba a cortar el cuello al rey Felipe VI: &quot;En serio. Cort\u00e9mosle el cuello a este hijo de puta, estamos tardando. #coronaciao&quot;", "date": "1646816814", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646816814", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/injuriar-rey-felipe-vi-twitter-cuesta-720-euros_722823_102.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3635063}, {"title": "Eximir del servicio militar y dar mejores hipotecas, todo vale para evitar la fuga de talento de Rusia", "content": "El Gobierno de Vladimir Putin anuncia medidas para frenar la marcha de expertos en TI tras la guerra con Ucrania. El Klemlin teme que la salida de estos perfiles golpee m\u00e1s a\u00fan su econom\u00eda", "date": "1646817074", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646817074", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/08/companias/1646762189_214212.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635064}, {"title": "La s\u00e9ptima vida de Catwoman, la n\u00e9mesis de Batman que naci\u00f3 como fantas\u00eda masculina al servicio del h\u00e9roe", "content": "A finales de los a\u00f1os 30 el creador de Batman, Bob Kane, concibi\u00f3 a Catwoman como una mezcla entre Jean Harlow, Hedy Lamarr y su prima Ruth. As\u00ed, la enemiga del caballero oscuro naci\u00f3 como una respuesta a fantas\u00edas er\u00f3ticas masculinas pero a lo largo de sus 80 a\u00f1os de vida Catwoman ha funcionado como un lienzo en el cual se ha ido proyectando no solo lo que los hombres deseaban de las mujeres en cada \u00e9poca, sino tambi\u00e9n lo que tem\u00edan de ellas.La primera frase que Batman le dijo a Catwoman fue \u201cC\u00e1llate o pap\u00e1 te dar\u00e1 unos azotes&quot;", "date": "1646817327", "karma": "61.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646817327", "url": "https://www.revistavanityfair.es/articulos/catwoman-personajes-origen-evolucion", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635065}, {"title": "La OIEA afirma haber perdido contacto con los sistemas de datos nucleares de Chern\u00f3bil (ENG)", "content": "La central nuclear de Chern\u00f3bil ha dejado de transmitir datos a la agencia de control nuclear de la ONU, afirm\u00f3 la agencia el martes, indicando su preocupaci\u00f3n por el personal que se encuentra trabajando bajo vigilancia rusa en la instalaci\u00f3n ucraniana.", "date": "1646817346", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646817346", "url": "https://news.yahoo.com/iaea-says-loses-contact-chernobyl-022032168.html?fr=sycsrp_catchall", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635066}, {"title": "China insta a EEUU a publicar los detalles sobre los laboratorios biol\u00f3gicos en Ucrania (ENG)", "content": "El Ministerio de Relaciones Exteriores de China pidi\u00f3 hoy martes a Estados Unidos que divulgue todos los detalles de sus laboratorios biol\u00f3gicos en Ucrania e inst\u00f3 a las partes pertinentes a garantizar su seguridad.", "date": "1646817601", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646817601", "url": "http://www.xinhuanet.com/english/northamerica/20220308/cf0d75294eb649f098f33dcde4a01495/c.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635067}, {"title": "Todos los animales desarrollaron la capacidad de galopar de los peces hace 472 millones de a\u00f1os", "content": "Hasta ahora, se pensaba que el galope, junto a otras formas de desplazarse como el salto, solo se desarroll\u00f3 despu\u00e9s de que los mam\u00edferos aparecieran en la Tierra, hace unos 210 millones de a\u00f1os", "date": "1646817715", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646817715", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-todos-animales-desarrollaron-capacidad-galopar-peces-hace-472-millones-anos-202203090118_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635069}, {"title": "El Gobierno espa\u00f1ol desclasificar\u00e1 documentos del caso Zabalza \u00absi la Justicia lo exige\u00bb", "content": "Sin embargo, para ello es necesario que el propio Ejecutivo modifique la Ley de Secretos Oficiales franquista.", "date": "1646817892", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646817892", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220309/el-gobierno-espanol-desclasificara-documentos-del-caso-zabalza-si-la-justicia-lo-exige", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635070}, {"title": "Controlar el territorio (estrategia)", "content": "Algunos autores afirman que el Imperio romano no cay\u00f3 cuando los germanos saquearon Roma y asesinaron a R\u00f3mulo Aug\u00fastulo, el \u00faltimo Emperador, sino mucho antes, cuando se decret\u00f3 que cada ciudad deb\u00eda amurallarse y defenderse por su cuenta, porque el Imperio no pod\u00eda defender ya las fronteras. Es una postura l\u00f3gica: cuando les dices a tus ciudadanos, o s\u00fabditos, que se preparen para defender sus casas, los ciudadanos no ven ya motivo para mantener la fidelidad a las instituciones superiores y se desata el \u201cs\u00e1lvese quien pueda\u201d", "date": "1646830202", "karma": "1560.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646817927", "url": "http://www.remaycalla.com/sociedad/controlar-el-territorio-estrategia/", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3635071}, {"title": "", "content": "", "date": "1646817911", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646817911", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635072}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez: \u201cLa inflaci\u00f3n, los precios de la energ\u00eda, son \u00fanica responsabilidad de Putin y de su guerra ilegal en Ucrania\u201d", "content": "Pedro S\u00e1nchez este mi\u00e9rcoles en el Congreso de los Diputados ha afirmado que los precios de la energ\u00eda y la inflaci\u00f3n son \u00fanica responsabilidad de Putin y su guerra ilegal", "date": "1646854814", "karma": "2204.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646818111", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1501469654014963714", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3635073}, {"title": "Cleaning services in Toronto are among the most demanded services in-home care", "content": "<p>This is why so many same-day cleaning companies have emerged in Toronto. However, none of them can beat Maid-in-To regarding efficiency and professionalism. We are an established company providing exceptional <a href=\"maidinto.com\"><strong><em><u>cleaning service in Toronto</u></em></strong></a> according to our client demands.</p>", "date": "1646818064", "karma": "-32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646818064", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3635075}, {"title": "Desglose de los 20.319 millones de euros del Plan de Igualdad 2022-25", "content": "Como veo que es imposible subir ninguna noticia al respecto. Trato de colgar aqu\u00ed el desglose con datos de Moncloa , ya que el plan en s\u00ed no lo veo por ning\u00fan lado (ni el Ministerio, ni el Instituto de la Mujer), solo la nota de prensa : El eje I de &quot;buen gobierno: hacia formas de hacer y decidir m\u00e1s inclusivas&quot; asciende a 59 millones de euros, el 0,3% del total. Para el eje II de &quot;econom\u00eda para la vida y reparto justo de la riqueza&quot; : 18.461 millones de euros, el 90,9% del total. El eje III, &quot;....", "date": "1646818163", "karma": "105.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646818163", "url": "https://www.meneame.net/my-story/Xtv/desglose-20-319-millones-euros-plan-igualdad-2022-25", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3635076}, {"title": "Trump critica a Biden por prohibir el petr\u00f3leo ruso para promocionarse a s\u00ed mismo: \u201c\u00bfYA ME EXTRA\u00d1AN?\u201d", "content": "\u201cAcabo de confirmar que la mayor parte de Europa no est\u00e1 de acuerdo con las pol\u00edticas de EEUU con el boicot al petr\u00f3leo y gas rusos\u201d \u201cComo de costumbre, EE.UU. se quedar\u00e1 solo, lo que aprovechar\u00e1 Europa, mientras los defendemos, mientras leemos en las noticias falsas c\u00f3mo todos se han unido bajo Biden para luchar contra Rusia\u201d.", "date": "1646818344", "karma": "105.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646818344", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/biden-trump-rusia-petroleo-gasolina-b2031418.html?amp", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635077}, {"title": "EE.UU. libera a un superviviente de torturas con enfermedad mental retenido en Guant\u00e1namo durante 20 a\u00f1os (ENG)", "content": "Su estado se deterior\u00f3 a\u00fan m\u00e1s despu\u00e9s de que lo enviaran a Guant\u00e1namo en 2002, donde lo sometieron a interrogatorios de 20 horas diarias durante semanas, en los que sufri\u00f3 maltrato f\u00edsico, sexual y psicol\u00f3gico", "date": "1646841903", "karma": "2604.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646818444", "url": "https://www.democracynow.org/2022/3/8/headlines/us_releases_mentally_ill_torture_survivor_held_at_guantanamo_for_20_years", "clicks": 0, "votes": "233", "status": "published", "id": 3635079}, {"title": "Grafitis para curar el mundo", "content": "Una suciedad visual que es, seg\u00fan soci\u00f3logos y psic\u00f3logos, a la vez manifestaci\u00f3n de la marginalidad en los barrios degradados, y motor de la misma. Sus habitantes, por un impulso natural y com\u00fan a todos los humanos, tienden a percibir como m\u00e1s amenazante su entorno si \u00e9ste se encuentra sucio, con elementos del mobiliario urbano ausentes o rotos, y paredes con pintadas. El proceso puede tambi\u00e9n invertirse. Un entorno con grafitis est\u00e9ticamente atractivos crear\u00e1 en los pobladores las reacciones psicol\u00f3gicas contrarias.", "date": "1646818782", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646818782", "url": "https://www.revistamercurio.es/2022/03/07/grafitis-para-curar-el-mundo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635080}, {"title": "EEUU teme que Rusia confisque material &quot;biol\u00f3gico&quot; en Ucrania", "content": "&quot;Ucrania tiene instalaciones de investigaci\u00f3n biol\u00f3gica y estamos bastante preocupados por la posibilidad de que las fuerzas rusas intenten tomar el control de ellas&quot;, ha indicado Victoria Nuland, n\u00famero tres de la diplomacia de Estados Unidos. En los \u00faltimos d\u00edas el senador republicano Marco Rubio ha indicado que la &quot;propaganda rusa&quot; ha informado de que existe un presunto &quot;plan&quot; en Ucrania para utilizar &quot;armas biol\u00f3gicas&quot; con la coordinaci\u00f3n de la OTAN.", "date": "1646818602", "karma": "27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646818602", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/09/actualidad/1646808897_388641.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3635081}, {"title": "Un juez obliga a Nuevas Generaciones (del PP) de Alicante a celebrar un congreso extraordinario tras nueve a\u00f1os sin convocarlo", "content": "\u00c1lvaro Alarc\u00f3n, militante de Nuevas Generaciones, ha conseguido con un abogado de oficio que la organizaci\u00f3n juvenil del PP de Alicante tenga que celebrar un congreso extraordinario tras nueve a\u00f1os. &quot;No cabe admitir&quot;, afirma la sentencia, que Nuevas Generaciones de Alicante &quot;contin\u00fae desde octubre del 2017 sin elecci\u00f3n de un presidente&quot;. La sentencia &quot;sienta un importante precedente jurisprudencial que podr\u00eda desbloquear la celebraci\u00f3n de otros congresos&quot; como el que Isabel D\u00edaz Ayuso reclama en Madrid.", "date": "1646818746", "karma": "-143.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646818746", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/juez-obliga-nuevas-generaciones-alicante-celebrar-congreso-extraordinario-nueve-anos-convocarlo_1_8811248.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635082}, {"title": "Dos espa\u00f1oles se han unido a la resistencia de Ucrania contra la invasi\u00f3n rusa", "content": "<b>Uno de ellos estuvo luchando con la resistencia Kurda frente al grupo terrorista DAESH en Siria </b>y el otro seg\u00fan los datos que manejan los Cuerpos de Seguridad nunca ha participado en ning\u00fan frente de resistencia y se &quot;estrena&quot; en Ucrania. Los dos espa\u00f1oles est\u00e1n ya en Ucrania en un lugar que tambi\u00e9n tienen identificado Polic\u00eda y Guardia Civil y que prefieren no desvelar por motivos de seguridad.", "date": "1646818872", "karma": "102.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646818872", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/09/dos-espanoles-se-han-unido-a-la-resistencia-de-ucrania-contra-la-invasion-rusa/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635085}, {"title": "La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n llamar\u00e1 a declarar al hermano de Ayuso por el contrato de mascarillas", "content": "La Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, tal y como ha avanzado la Cadena Ser, llamar\u00e1 a declarar a Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso por su papel de mediador en el contrato de 1,5 millones adjudicado a la empresa Priviet Sportive S.L. por el que lleg\u00f3 a percibir 55.850 euros m\u00e1s IVA. Adem\u00e1s, este \u00f3rgano judicial citar\u00e1 a Daniel Alc\u00e1zar, administrador \u00fanico de la empresa adjudicataria. Ambas declaraciones se producir\u00e1n en las pr\u00f3ximas semanas, aunque no hay una fecha definida.", "date": "1646818961", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646818961", "url": "https://www.madridiario.es/la-fiscalia-anticorrupcion-llamara-a-declarar-al-hermano-de-ayuso-por-el-contrato-de-mascarillas", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635086}, {"title": "Comunista opina sobre al Conflicto entre Rusia, Ucrania y la OTAN", "content": "Santiago Armesilla, comunista, contesta en seis preguntas al periodista Javier Navascu\u00e9s del peri\u00f3dico conservador El Correo de Espa\u00f1a, sobre el conflicto que se est\u00e1 desarrollando en Ucrania, a fecha de 8 de marzo de 2022, utilizando el materialismo pol\u00edtico como herramienta.", "date": "1646819456", "karma": "22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646819456", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GyVKlkkvhec", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635089}, {"title": "S\u00e1nchez, a Gamarra en la sesi\u00f3n de control al Gobierno: \u201c\u00bfPara qu\u00e9 estoy utilizando la guerra, se\u00f1or\u00eda?\u201d", "content": "Gamarra ha calificado a S\u00e1nchez como \u201cel presidente de las mil coartadas\u201d y le ha acusado de utilizar la invasi\u00f3n rusa de Ucrania ante la inflaci\u00f3n y los precios de la energ\u00eda. \u201cPrimero utiliz\u00f3 la pandemia y hoy nos ha quedado claro que est\u00e1 dispuesto a utilizar la guerra\u201d, ha aseverado Gamarra. \u201c\u00bfPara qu\u00e9 estoy utilizando la guerra, se\u00f1or\u00eda?\u201d, le ha replicado el presidente S\u00e1nchez justo al terminar un tenso cara a cara en la C\u00e1mara baja.", "date": "1646829303", "karma": "1826.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646819829", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-09/sanchez-a-gamarra-en-la-sesion-de-control-al-gobierno-para-que-estoy-utilizando-la-guerra-senoria.html", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3635090}, {"title": "La Euroc\u00e1mara rechaza excluir la demanda de investigar los supuestos contactos de Puigdemont con Rusia", "content": "La Euroc\u00e1mara ha rechazado este martes excluir de un informe la demanda de investigar &quot;en profundidad&quot; los supuestos &quot;contactos estrechos y regulares&quot; entre funcionarios rusos y &quot;un grupo de secesionistas catalanes&quot;, en referencia al expresident de la Generalitat, Carles Puigdemont.", "date": "1646820245", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646820245", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967782/0/la-eurocamara-rechaza-excluir-la-demanda-de-investigar-los-supuestos-contactos-de-puigdemont-con-rusia/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635091}, {"title": "La Edad Media: la higiene y sus mitos", "content": "La higiene y sus mitos, o por qu\u00e9 creemos que sin grifos, ducha o aspiradora la vida de nuestros antepasados se mov\u00eda entre porquer\u00eda. Tal vez sea nuestra superioridad tecnol\u00f3gica y nuestras obsesiones higi\u00e9nicas (\u00bfcu\u00e1l es el l\u00edmite de lo limpio y lo sucio?) las que nos han llevado a creer que sin grifos, ducha o aspiradora la vida de nuestros antepasados se mov\u00eda entre porquer\u00eda. Es posible que fueran algunos estudiosos del primer tercio del siglo XVI los que pusieran la primera piedra, se\u00f1alando a la Edad Media como sucia.", "date": "1646820236", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646820236", "url": "https://www.elasterisco.es/la-higiene-y-sus-mitos/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635092}, {"title": "Los amigos europeos de Putin le dan la espalda tras invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Empe\u00f1ado en hacer fracasar el proyecto europeo a toda costa, Vladimir Putin siempre ha cortejado a los pol\u00edticos populistas que combaten a la UE. Los franceses Marine Le Pen y \u00c9ric Zemmour o los italianos Matteo Salvini y Giorgia Meloni ve\u00edan en el nacionalismo y el autoritarismo de Putin el mejor aliado para combatir la globalizaci\u00f3n y el multiculturalismo. Otros ex jefes de Gobierno como el franc\u00e9s Fran\u00e7ois Fillon o el alem\u00e1n Gerhard Schr\u00f6der fueron agasajados con altos cargos en consejos de administraci\u00f3n de empresas rusas", "date": "1646820275", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646820275", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220309/qty3p37bizd3vp6ay5sievuj2u.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635093}, {"title": "Pregunta a Zemmour, candidato a ultraderechista Franc\u00e9s", "content": "&quot;Si sale elegido, \u00bfpersonas como yo podr\u00e1n instalarse en Francia?&quot;, pregunta a Zemmour. &quot;No&quot;.\n\n", "date": "1646820991", "karma": "-141.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646820991", "url": "https://twitter.com/NicMatyjasik/status/1501130547560595457?t=6tTHR5IeCLIR7PRt02lo6w&s=08", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3635094}, {"title": "Castilla y Le\u00f3n evidencia que el alejamiento de Feijoo con Vox es m\u00e1s ret\u00f3rico que real", "content": "Todo apuntaba a que el &quot;reinicio&quot; del PP pasaba alejarse de Vox hasta que Ma\u00f1ueco pinch\u00f3 la burbuja: si la gobernabilidad en Castilla y Le\u00f3n pasa por un pacto con la extrema derecha se pactar\u00e1. Y G\u00e9nova no va a oponerse.", "date": "1646821183", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646821183", "url": "https://www.publico.es/politica/castilla-leon-evidencia-alejamiento-feijoo-vox-retorico-real.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635097}, {"title": "El astronauta de la NASA Scott Kelly a Rusia: &quot;Vuestro programa espacial no valdr\u00e1 un carajo&quot;", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia est\u00e1 tensando la asociaci\u00f3n de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional entre Estados Unidos y Rusia aparentemente hasta un punto de ruptura. Ahora, el astronauta de la NASA Scott Kelly y el director general de Roscosmos, Dmitry Rogozin, se enfrentan en lo que es una batalla de Twitter inusualmente concisa.", "date": "1646821156", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646821156", "url": "https://es.gizmodo.com/el-astronauta-de-la-nasa-scott-kelly-a-rusia-vuestro-1848626511", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635098}, {"title": "La UE acuerda m\u00e1s sanciones contra Rusia", "content": "Los 27 aprueban aumentar la lista de sancionados con m\u00e1s empresarios, adem\u00e1s de incluir al sector mar\u00edtimo ruso y de excluir a tres bancos bielorrusos del sistema Swift.", "date": "1646821156", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646821156", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ue-acuerda-sanciones-rusia_1_8814561.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635099}, {"title": "Algunos aspectos de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania a la luz de la Teor\u00eda de Juegos", "content": "Con la Teor\u00eda de Juegos en la mano se pueden decir unas cuantas cosas sobre c\u00f3mo jugar al tenis o al f\u00fatbol. Ninguna de ellas me permite sustituir a Nadal o a I\u00f1aki Williams en la cancha; entre otras cosas, porque los jugadores profesionales suelen saberlas ya, aunque solo sea por la experiencia tras mucha prueba y error. Esto no merma el inter\u00e9s de tener una teor\u00eda que explique su porqu\u00e9 ni impide que la teor\u00eda sirva para que el no profesional entienda mejor alg\u00fan aspecto del juego.", "date": "1646821743", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646821743", "url": "https://nadaesgratis.es/jose-luis-ferreira/algunos-aspectos-de-la-invasion-de-rusia-a-ucrania-a-la-luz-de-la-teoria-de-juegos", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635100}, {"title": "La agon\u00eda de Francia. Manuel Chaves Nogales", "content": "Fragmento de &quot;La agon\u00eda de Francia&quot;, escrito por Manuel Chaves Nogales en 1941. &quot;  Francia no comprendi\u00f3 que para seguir viviendo con dignidad como naci\u00f3n independiente, los franceses ten\u00edan que morir por Espa\u00f1a, por Checoslovaquia y por Danzig. Tal vez, ahora comience a comprenderlo. &quot;", "date": "1646821833", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646821833", "url": "https://www.xn--crticamodernidad-9rb.com/2019/11/la-agonia-de-francia-manuel-chaves.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635101}, {"title": "Sentencia confirma que llamar neonazi a unos neonazis en Espa\u00f1a est\u00e1 amparado por la libertad de informaci\u00f3n, expresi\u00f3n y opini\u00f3n", "content": "Ha sido un largo y absurdo proceso judicial, pero hoy puedo daros una buena noticia: si llamas neonazi a unos neonazis te ampara la libertad de informaci\u00f3n, expresi\u00f3n y opini\u00f3n.", "date": "1646852104", "karma": "3304.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646821788", "url": "https://twitter.com/JairoExtre/status/1501502813230321664", "clicks": 0, "votes": "292", "status": "published", "id": 3635102}, {"title": "Superh\u00e9roes &quot;como los de antes&quot;, escritos y dibujados por espa\u00f1oles para EE.UU", "content": "En las \u00faltimas tres d\u00e9cadas los dibujantes espa\u00f1oles han logrado situarse entre los mejores del mercado estadounidense, de forma que hay alrededor de un centenar que dibujan habitualmente las colecciones m\u00e1s populares de Marvel y DC. Pero para para los guionistas es mucho m\u00e1s complicado. Por eso destacamos que Pedro Angosto Mu\u00f1oz, que lleva toda la vida difundiendo el c\u00f3mic y la cultura popular a trav\u00e9s de medios como su blog Hombre de Bronce o sus colaboraciones en la revista Graphiclassic, ha escrito guiones para Big Bang Comics...", "date": "1646821595", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646821595", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220309/superheroes-como-antes-escritos-dibujados-espanoles-para-eeuu/2304261.shtml", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635103}, {"title": "Reservas probadas de petr\u00f3leo por pa\u00edses", "content": "Las reservas de petr\u00f3leo indican la cantidad de petr\u00f3leo crudo que puede extraerse del subsuelo t\u00e9cnicamente a un costo que es financieramente factible al precio actual del petr\u00f3leo.1 Por lo tanto, el volumen de las reservas cambiar\u00e1 con el precio del petr\u00f3leo, a diferencia de los recursos petroleros, que incluyen todo el petr\u00f3leo que puede recuperarse t\u00e9cnicamente a cualquier precio. Las reservas pueden ser para un pozo, un dep\u00f3sito, un campo, una naci\u00f3n o el mundo.", "date": "1646821605", "karma": "55.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646821605", "url": "https://www.indexmundi.com/g/r.aspx?v=97", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635105}, {"title": "Pamplona y Comarca: Paradas de villavesa a demanda para mujeres en la l\u00ednea nocturna", "content": "La Mancomunidad de la Comarca de Pamplona pone en marcha este martes, 8 de marzo, una prueba piloto en el servicio nocturno del Transporte Urbano Comarcal para habilitar paradas intermedias a demanda dirigidas a mujeres que viajan solas o en grupo. La prueba, que se realizar\u00e1 la l\u00ednea N10 (C/ Cortes de Navarra - Sarriguren), inicialmente estar\u00e1 operativa durante tres meses, hasta el d\u00eda 8 de junio.", "date": "1646821890", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646821890", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/navarra/comarca-pamplona/2022/03/08/navarra-mancomunidad-habilita-paradas-demanda/1236894.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635106}, {"title": "El gimnasta ruso que mostr\u00f3 un s\u00edmbolo b\u00e9lico asegura que \u201cvolver\u00eda a hacer exactamente lo mismo\u201d", "content": "El El gimnasta art\u00edstico ruso Ivan Kuliak asegura que no se arrepiente de haber subido al podio luciendo un s\u00edmbolo b\u00e9lico, contraviniendo las normas de la Fe asegura que no se arrepiente de haber subido al podio luciendo un s\u00edmbolo b\u00e9lico, contraviniendo las normas de la Federaci\u00f3n Internacional de Gimnasia y ha asegurado que volver\u00eda a hacerlo: &quot;Si hubiera una segunda oportunidad y tuviera que elegir de nuevo si salgo con la letra Z en el pecho o no, har\u00eda exactamente lo mismo&quot;, dijo Kuliak a la cadena de televisi\u00f3n estatal rusa Russia Today.", "date": "1646821967", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646821967", "url": "https://www.lavanguardia.com/deportes/otros-deportes/20220309/8110709/gimnasta-ruso-mostro-simbolo-belico-asegura-volveria-exactamente.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635107}, {"title": "Donbass ten\u00eda que haber sido invadido en una operaci\u00f3n rel\u00e1mpago, que no sucedi\u00f3 gracias a la operaci\u00f3n especial rusa de desmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n de Ucrania", "content": "La OTAN, a trav\u00e9s del r\u00e9gimen nazi ucraniano, preparaba un ataque inminente contra las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Lugansk a principios de marzo de este a\u00f1o, se desprende de la documentaci\u00f3n secreta de la guardia nacional ucraniana de 22 de enero del a\u00f1o en curso. La orden \u201cSobre la organizaci\u00f3n del entrenamiento de un grupo t\u00e1ctico de batall\u00f3n de la 4\u00aa brigada operativa para realizar tareas de combate (especiales) en una operaci\u00f3n de fuerzas combinadas dentro de la brigada de las fuerzas armadas ucranianas\u201d fue dirigida a los jefes de...", "date": "1646822240", "karma": "-56.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646822240", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/09/min-defensa-de-rusia-muestra-documentos-secretos-del-ejercito-nazi-otanista/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3635109}, {"title": "Rusia advierte a los pa\u00edses que colaboren con Ucrania que habr\u00e1 consecuencias", "content": "La portavoz del Ministerio de Exteriores de Rusia, Maria Zajarova, ha advertido este mi\u00e9rcoles a los pa\u00edses que colaboren con Ucrania, ya sea con el env\u00edo de armas o voluntarios, que habr\u00e1 consecuencias. &quot;Cualquier implicaci\u00f3n en el suministro de armas o el env\u00edo de los llamados voluntarios (a Ucrania), cualquier experimento en este sentido, conllevar\u00e1 responsabilidad para los pa\u00edses correspondientes&quot;. Zajarova ha se\u00f1alado as\u00ed que las autoridades de Rusia ya han comunicado esta postura a los pa\u00edses implicados. &quot;Se les revelaron los detalles&quot;.", "date": "1646822358", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646822358", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-advierte-paises-colaboren-ucrania-habra-consecuencias-20220309110824.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635111}, {"title": "El Gobierno aprueba la subida del 18,33% en las subvenciones a los sindicatos", "content": "El Consejo de Ministros ha dado luz verde este martes a la subida del 18,33 % en las subvenciones que concede anualmente a los sindicatos, que pasan de 13.883.890 euros a 17 millones. Esta cantidad supera ya a la que el Gobierno conced\u00eda antes de la \u00faltima crisis econ\u00f3mica, cuando el montante lleg\u00f3 a rozar los 15,8 millones de euros.", "date": "1646885102", "karma": "1951.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646822285", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/08/el-gobierno-aprueba-subida-1833-mas-a-subvencionar-a-los-sindicatos/", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3635112}, {"title": "&quot;S\u00ed, he sufrido machismo en el proceso para ser bombera en Murcia&quot;", "content": "Ana Corbal\u00e1n fue rechazada en la entrevista final de la selecci\u00f3n, pero el Tribunal Supremo consider\u00f3 que la decisi\u00f3n no se ajust\u00f3 a derecho y por ello obliga a que sea admitida en el cuerpo. &quot;Creo que, cuando vieron que yo hab\u00eda logrado una plaza, muchos sintieron miedo e incertidumbre. No sab\u00edan c\u00f3mo manejar la situaci\u00f3n y lo m\u00e1s f\u00e1cil era excluirme: las mujeres estamos solas&quot;", "date": "1646822409", "karma": "53.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646822409", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/murcia/2022/03/08/he-sufrido-machismo-proceso-bombera-63591089.html?fbclid=IwAR1PoaSS1Q4JW3Xy6K_4ycUeVZoO0jzdmxaXu_jQ9uVrujKpWOwu7ZYRtCw", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635113}, {"title": "", "content": "", "date": "1646822531", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646822531", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635114}, {"title": "Borrell pide a la ciudadan\u00eda europea que baje la calefacci\u00f3n y consuma menos gas", "content": "Josep Borrell, alto representante de la UE para la Pol\u00edtica Exterior, ha pedido a la ciudadan\u00eda europea que baje la calefacci\u00f3n y consuma menos gas. \u201cDependemos del gas ruso, as\u00ed que lo primero que tenemos que hacer es acabar con esa dependencia\u201d.", "date": "1646824519", "karma": "2678.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646822767", "url": "https://twitter.com/el_pais/status/1501508118664122373", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3635115}, {"title": "Legisladores de Idaho aprueban legislaci\u00f3n que podr\u00eda multar y encarcelar a bibliotecarios", "content": "Una legislaci\u00f3n con el potencial de multar a los bibliotecarios de Idaho con $1,000 y enviarlos a la c\u00e1rcel por un a\u00f1o por prestarle material a un menor que podr\u00eda da\u00f1arlos fue aprobada el lunes en la C\u00e1mara de Representantes. La C\u00e1mara vot\u00f3 51-14 para aprobar la medida que, seg\u00fan los patrocinadores, proteger\u00e1 a los ni\u00f1os. Pero los opositores dijeron que es tan indefinido y subjetivo que es inconstitucional. Ingles:https://abcnews.go.com/Politics/wireStory/idaho-house-oks-measure-fine-jail-librarians-83309608", "date": "1646822832", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646822832", "url": "https://24noticias.org/legisladores-de-idaho-aprueban-legislacion-que-podria-multar-y-encarcelar-a-bibliotecarios/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3635116}, {"title": "Las familias ricas italianas de hoy siguen siendo las mismas familias ricas italianas de 1400", "content": "Florencia, cuna de la industria y el comercio ya en los albores de la Edad Moderna, es tambi\u00e9n el s\u00edmbolo del fracaso de la movilidad social. Un estudio del Banco de Italia, obra de los economistas Guglielmo Barone y Sauro Mocetti, ha cruzado los datos del censo de 1427 con la declaraci\u00f3n de la renta del 2011. En su informe se descubr\u00eda que los apellidos m\u00e1s millonarios de la Florencia actual son los mismos que ya lo eran en la renacentista de los Medici. Espa\u00f1a no ha hecho un an\u00e1lisis tan detallado pero s\u00ed lo ha hecho La Voz de Asturias.", "date": "1646823928", "karma": "3632.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646822980", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/familias-ricas-italianas-hoy-siguen-siendo-mismas-familias-ricas-italianas-1400", "clicks": 0, "votes": "238", "status": "published", "id": 3635117}, {"title": "Uly CBD Gummies Reviews By Dragon Den!", "content": "<p><a href=\"https://ventsmagazine.com/2022/03/07/uly-cbd-gummies-cost-top-reviews-best-sellers-2022-best-gummy/\">Uly CBD Gummies Reviews</a> Assuming this is your first time breaking down a CBD item, take a gander at the suggestions on the tag to sort out what amount is proper for your necessities. Moreover, on the off chance that you have serious actual torment, you want be steady while utilizing this answer for get the most outrageous benefits. Ultimately, on the off chance that you have any major issues, converse with your primary care physician about utilizing this enhancement.</p><p>&nbsp;</p><p><a href=\"https://ventsmagazine.com/2022/03/07/uly-cbd-gummies-cost-top-reviews-best-sellers-2022-best-gummy/\">https://ventsmagazine.com/2022/03/07/uly-cbd-gummies-cost-top-reviews-best-sellers-2022-best-gummy/</a></p>", "date": "1646822944", "karma": "-15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646822944", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3635121}, {"title": "Bulo de Pedro S\u00e1nchez", "content": "BULO de @sanchezcastejon. &quot;La inflaci\u00f3n, los precios de la energ\u00eda, son \u00fanica responsabilidad de Putin y de su guerra ilegal en Ucrania&quot;. \u274c FALSO: La invasi\u00f3n arranc\u00f3 el 24 de febrero. La tasa de inflaci\u00f3n interanual ya estaba en el 7,4% y la energ\u00eda en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos.", "date": "1646823030", "karma": "3.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646823030", "url": "https://twitter.com/BenditoDato/status/1501501098305146883", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635122}, {"title": "Putin firma una amnist\u00eda de capital para delitos penales de evasi\u00f3n de la repatriaci\u00f3n de fondos, la evasi\u00f3n de pagos aduaneros, impuestos y tasas. (tr. ru)", "content": "Se han realizado cambios en el Art\u00edculo 76.1 del C\u00f3digo Penal (CC) de la Federaci\u00f3n Rusa. La exenci\u00f3n de responsabilidad penal prevista en la amnist\u00eda capital ahora se aplicar\u00e1 a los hechos cometidos antes del 1 de enero de 2022.", "date": "1646823293", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646823293", "url": "https://tass.ru/ekonomika/14007751", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635123}, {"title": "Documental: Un nuevo Dreyfus, Jamal Zougam \u00bfChivo expiatorio del 11m?", "content": "El cineasta franc\u00e9s Cyrille Martin explica en este documental lo acontecido durante los atentados de Madrid el 11 marzo y despu\u00e9s; los juicios,  lo que se ve\u00eda en los medios de prensa y desde la pol\u00edtica, las pruebas, la informaci\u00f3n disponible y otros aspectos que relatan lo que pas\u00f3 en esos d\u00edas de 2004 y durante el proceso judicial.", "date": "1646823237", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646823237", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jzTNPGcmIwA", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635124}, {"title": "La dura respuesta sobre inmigraci\u00f3n que el ultraderechista Eric Zemmour da en un programa de televisi\u00f3n franc\u00e9s", "content": "Al enfrentarse a las preguntas del p\u00fablico que hab\u00eda en plat\u00f3 una joven negra le plante\u00f3 una cuesti\u00f3n muy directa sobre inmigraci\u00f3n. &quot;Se\u00f1or Zemmour, si llega a presidente, \u00bfSer\u00eda posible que una persona como yo viva en Francia para buscar una vida mejor?&quot;, le plante\u00f3 la chica, a lo que el pol\u00edtico de ultraderecha respondi\u00f3 con un tajante &quot;No&quot; acompa\u00f1ado de una sonrisa.", "date": "1646823531", "karma": "-23.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646823531", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/09/62287a56fc6c830f5d8b45aa.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635125}, {"title": "Senadores de los EE.UU. buscan congelar las reservas de oro de Rusia (eng)", "content": "\u201cLas sanciones del mundo libre est\u00e1n devastando la econom\u00eda rusa y mientras Putin contin\u00fae su invasi\u00f3n no provocada de Ucrania, debemos mantener la presi\u00f3n.&quot; ha dicho el Senador Angus King (I-Maine) .", "date": "1646823602", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646823602", "url": "https://thehill.com/policy/finance/597332-senators-seek-to-freeze-russian-gold-reserves", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635126}, {"title": "Bartleby el Escribiente - Interpretaciones Filos\u00f3ficas", "content": "Esta historia corta de Herman Melville ha generado muchas interpretaciones filos\u00f3ficas. En el video se analizan las de Gilles Deleuze, el pensamiento de Byung-Chul Han y de Slavoj \u017di\u017eek", "date": "1646823699", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646823699", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=32l49upazAs", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635127}, {"title": "Rusia se desconectar\u00e1 de la &quot;Internet global&quot; el 11 de Marzo [ENG]", "content": "Seg\u00fan los informes, Rusia se est\u00e1 preparando para aislarse de la 'internet global' o lo que sea que eso signifique, y podr\u00eda ser MALO.", "date": "1646823763", "karma": "48.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646823763", "url": "https://www.tweaktown.com/news/84949/russia-to-disconnect-from-global-internet-on-march-11/index.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635129}, {"title": "Rusia elimina el impuesto del 20% al oro para que los ahorradores abandonen el d\u00f3lar (eng)", "content": "La medida tiene la intenci\u00f3n de apoyar a los ciudadanos rusos a la hora de invertir.", "date": "1646823794", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646823794", "url": "https://thepressunited.com/updates/russia-drops-gold-tax-to-encourage-savers-to-dump-dollars/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635131}, {"title": "Rusia se enfrenta a un default &quot;inminente&quot; que deja a la luz el r\u00e1pido deterioro de su econom\u00eda", "content": "La entrada de divisas en Rusia se ha cortado en seco ante el repudio internacional a los bienes y servicios fabricados en el pa\u00eds. El ataque masivo sobre Ucrania ha generado gran animadversi\u00f3n a nivel global que est\u00e1 teniendo su reflejo en las relaciones comerciales y financieras con Mosc\u00fa. Hasta las exportaciones de gas a Europa est\u00e1n en peligro pese a la enorme dependencia del Viejo Continente.", "date": "1646823865", "karma": "17.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646823865", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11656378/03/22/Rusia-se-enfrenta-a-un-default-inminente-que-deja-a-la-luz-el-rapido-deterioro-de-su-economia.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635132}, {"title": "Estados Unidos rechaza por &quot;inviable&quot; la oferta de Polonia de entregar sus cazas MIG-29", "content": "El Pent\u00e1gono ha rechazado por &quot;inviable&quot; la oferta de Polonia de poner a disposici\u00f3n de Estados Unidos todos sus cazas MIG-29, como parte de un plan para proporcionar aviones de combate a Ucrania. En opini\u00f3n del portavoz del Departamento de Defensa, John Kirby, la propuesta de Varsovia &quot;plantea serias inquietudes para toda la Alianza&quot;. &quot;Seguiremos consultando con Polonia y nuestros aliados de la OTAN sobre esta cuesti\u00f3n, pero no creemos que la propuesta de Polonia sea sostenible&quot;, respondi\u00f3 Kirby en un comunicado.", "date": "1646823946", "karma": "-9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646823946", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/09/estados-unidos-rechaza-por-inviable-la-oferta-de-polonia-de-entregar-sus-cazas-mig-29", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635133}, {"title": "\u00bfEs racismo tener un perro de raza considerada peligrosa?", "content": "Telmo es bueno, dulce, cari\u00f1oso y sociable. Obedece cuando se lo ordenan y no se separa de su due\u00f1o f\u00e1cilmente. Sin embargo, la ley no le trata como a un perro m\u00e1s. Telmo es un bull terrier, un perro que aunque no est\u00e1 dentro de la Ley Estatal de Razas Potencialmente Peligrosas, en algunas Comunidades Aut\u00f3nomas y Ayuntamientos, s\u00ed que lo est\u00e1. \u00c9l es una evidencia de las discrepancias de la legislaci\u00f3n, ya que aunque en su pa\u00eds no es 'peligroso', en su municipio s\u00ed.", "date": "1646824070", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646824070", "url": "https://www.eldiario.es/cantabria/sociedad/racismo-pertenecer-potencialmente-peligrosa-determina_1_1965004.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635135}, {"title": "Am\u00e9rico Vespucio, el explorador que &quot;dio nombre&quot; a Am\u00e9rica", "content": "El nombre de Am\u00e9rica deriva del navegante Am\u00e9rico Vespucio, que supuestamente fue el primer europeo en identificar el Nuevo Mundo como un continente distinto y no como parte de Asia. Sin embargo, Vespucio nunca afirm\u00f3 tal cosa y en su obra se mezcla la informaci\u00f3n real presente en sus cartas con numerosas invenciones ap\u00f3crifas.", "date": "1646824189", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646824189", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/americo-vespucio-explorador-que-dio-nombre-a-america_17772", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635137}, {"title": "Monty Python: los duros inicios de la gente rica (SKETCH)", "content": "Viejos millonarios hablan sobre sus duros inicios.", "date": "1646826302", "karma": "2421.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646824379", "url": "https://twitter.com/jose_f_ortuno/status/1501191347600076801", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3635138}, {"title": "El nuevo anuncio de Securitas Direct", "content": "Estoy muy indignado con el nuevo anuncio de Securitas Direct.  \u00bfLo hab\u00e9is visto? Es indignante.", "date": "1646824288", "karma": "-2.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646824288", "url": "https://twitter.com/subetealanutria/status/1501478513123241992", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635139}, {"title": "El queso como una forma de entender la vida", "content": "Clara Diez no parec\u00eda destinada al queso. En su casa siempre hab\u00eda roquefort, a su madre le pirraba, pero a ella no le despertaba inter\u00e9s. Su relaci\u00f3n con ese producto era distante. \u201cMe parec\u00eda de lo m\u00e1s sopor\u00edfero\u201d, recuerda. Esto era a finales de los noventa, principios de la d\u00e9cada de 2000, Clara era una ni\u00f1a aficionada a la lasa\u00f1a y en Espa\u00f1a el queso permanec\u00eda estancado en la mon\u00f3tona dimensi\u00f3n de la producci\u00f3n industrial.", "date": "1646824343", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646824343", "url": "https://elpais.com/eps/2022-03-09/el-queso-como-una-forma-de-entender-la-vida.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635140}, {"title": "Se les deniega el acceso al laboratorio de monitorizaci\u00f3n de radiaci\u00f3n a los trabajadores de Chern\u00f3bil [ENG]", "content": "El seguimiento cient\u00edfico de la central nuclear de Chern\u00f3bil se est\u00e1 viendo afectado por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1646824777", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646824777", "url": "https://www.newscientist.com/article/2311266-chernobyl-staff-denied-access-to-radiation-monitoring-lab/amp/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635142}, {"title": "Los 20 misiles m\u00e1s poderosos del Mundo hoy", "content": "Seg\u00fan el Centro de Armas Nucleares de la Fuerza A\u00e9rea, Asuntos P\u00fablicos, la Fuerza A\u00e9rea ha adjudicado dos contratos para modernizar los misiles terrestres que esta rama de las fuerzas armadas viene utilizando desde la d\u00e9cada de 1970. La Fuerza A\u00e9rea tiene implementado un programa integral de sistema de armas de misiles bal\u00edsticos intercontinentales, y su objetivo es desarrollar una tecnolog\u00eda m\u00e1s madura y reducir los riesgos mediante la creaci\u00f3n del nuevo misil de Disuasi\u00f3n Estrat\u00e9gica Basada en Tierra (GBSD).", "date": "1646824881", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646824881", "url": "https://salaguamotors.com/top-10/los-20-misiles-mas-poderosos/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635143}, {"title": "Vuelve Spectre, y afecta a los procesadores Intel Alder Lake y ARM", "content": "Vuelve un viejo fantasma: el grupo de seguridad <b>VUSec</b> ha anunciado una nueva vulnerabilidad de tipo <b>Spectre</b> que afecta a Intel y ARM.", "date": "1646824867", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646824867", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/vuelve-spectre-y-afecta-a-los-procesadores-intel-alder-lake-y-arm/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635144}, {"title": "La empresa nacional Nuclear de Ucrania advierte de riesgo de radiaci\u00f3n despu\u00e9s de un corte el\u00e9ctrico en Chern\u00f3bil [ENG]", "content": "Las sustancias radiactivas podr\u00edan liberarse de la planta de energ\u00eda nuclear de Chern\u00f3bil en Ucrania porque no puede enfriar el combustible nuclear gastado despu\u00e9s de un corte el suministro el\u00e9ctrico, dijo el mi\u00e9rcoles la compa\u00f1\u00eda nuclear estatal de Ucrania, Energoatom.", "date": "1646832030", "karma": "13.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646825231", "url": "https://www.reuters.com/world/ukraine-nuclear-firm-warns-radiation-risk-after-power-cut-occupied-chernobyl-2022-03-09/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "published", "id": 3635145}, {"title": "Los or\u00edgenes del \u00abputinismo\u00bb asturiano", "content": "Varios miembros de la Fundaci\u00f3n Gustavo Bueno han publicado elogios desmedidos al presidente ruso y el grupo vinculado al Kremlin CitizenGo respald\u00f3 los inicios de la plataforma contra la oficialidad", "date": "1646825059", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646825059", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/08/origenes-putinismo-asturiano/00031646757098685650556.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635146}, {"title": "Ana Pastor reprende a Ortega Smith por mostrar en el Congreso garfios usados en la valla de Melilla", "content": "La vicepresidenta tercera del Congreso,Ana Pastor, ha reprendido este mi\u00e9rcoles al secretario general de Vox, Javier Ortega Smith, por mostrar en la tribuna de oradores del hemiciclo dos garfios que, seg\u00fan ha dicho, fueron utilizados por inmigrantes que intentaron saltar la semana pasada la valla de Melilla.Una vez que Ortega Smith los hab\u00eda devuelto a su bolsillo envueltos en una tela, Pastor le ha recordado que el Congreso es &quot;la casa de palabra&quot; y que esa es la herramienta que se debe utilizar para &quot;convocar al resto de sus se\u00f1or\u00edas&quot;.", "date": "1646897120", "karma": "1124.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646825506", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-ana-pastor-reprende-ortega-smith-mostrar-congreso-garfios-usados-valla-melilla-20220309121059.html", "clicks": 0, "votes": "89", "status": "published", "id": 3635147}, {"title": "Las vacaciones ilimitadas, el beneficio laboral al alza en EEUU que lo tendr\u00e1 dif\u00edcil en Espa\u00f1a", "content": "Un deseo que en algunas empresas estadounidenses, especialmente del sector tecnol\u00f3gico, se est\u00e1 haciendo muy real.", "date": "1646825453", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646825453", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/como-funcionan-vacaciones-ilimitadas-beneficio-laboral-al-alza-que-tendra-dificil-espana", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635148}, {"title": "Europa se descuelga por ahora de los vetos de EEUU y Reino Unido a las importaciones de petr\u00f3leo ruso", "content": "Mientras la decisi\u00f3n de Londres ser\u00e1 gradual, expertos creen que Biden renuncia a importar energ\u00eda de Rusia porque puede permit\u00edrselo; en la UE \u201ces inviable\u201d, asegura el CEO de una de las principales distribuidoras de carburantes en Espa\u00f1a", "date": "1646825412", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646825412", "url": "https://www.eldiario.es/economia/europa-descuelga-ahora-vetos-eeuu-reino-unido-importaciones-petroleo-ruso_1_8813470.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635149}, {"title": "", "content": "", "date": "1646825693", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646825693", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635150}, {"title": "El valor de la Espa\u00f1a vaciada en guerra", "content": "<p>Seg&uacute;n me contaba de peque mi querida abuela, que en paz est&eacute;, Esta buena y sab&iacute;a mujer me contaba, que el valor de labrar la tierra era lo m&aacute;s preciado que hay o deber&iacute;a haber en este mundo, tan olvidadizo y acomodado, sobre todo en las grandes ciudades. Digo esto, por que cuando hay guerra, seg&uacute;n me contaba de sus memorias mi abuela, cuando lo de la guerra civil espa&ntilde;ola, que ella vivi&oacute; en su aldea, cuando era joven, las personas adineradas de las ciudades y no tan adineradas, no les quedaba otra que venirse al pueblo en busca de comida, ya que en las ciudades le era imposible adquirir alimentos por mucho dinero que tuviesen. Es decir, si esto lo extrapolamos al contexto de guerra actual, el cual resulta que en Espa&ntilde;a tierra f&eacute;rtil donde las haya, no tenemos suficiente para mantenernos no nosotros mismos, por que parece ser, que la llamada Espa&ntilde;a vaciada  est&aacute; condenada a ser un almac&eacute;n de cerdos, criados en macrogranjas, mientras que los cultivos, por ejemplo, de trigo y dem&aacute;s cereales, brillan por su ausencia o escasez de cultivo, siendo dependientes de terceros. Y claro, estalla la guerra y nos acordamos de Santa B&aacute;rbara cuando truena. Por lo que la soluci&oacute;n est&aacute; en retomar cuanto antes la soberan&iacute;a alimentaria, recuperar esa Espa&ntilde;a olvidada  entre macrogranjas y cerdos, repoblala con gente que trabaje la tierra, para que Espa&ntilde;a coma y no falte de nada. </p>", "date": "1646945738", "karma": "182.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3635151}, {"title": "Trastornos de la personalidad en mujeres que denuncian a sus parejas", "content": "A pocas horas del 8 de marzo y de las manifestaciones feministas, me pareci\u00f3 interesante compartir con todos vosotros, amigas y amigos, este interesante estudio que analiza el lado psicol\u00f3gico de las v\u00edctimas de la violencia machista. En el texto (que a muchos les puede parecer complicado, por la terminolog\u00eda utilizada) aparecen elementos muy interesantes que muchas veces la opini\u00f3n p\u00fablica y la prensa descuidan, poniendo en el centro los problemas de personalidad y trastornos mentales que, lamentablemente, este tipo de violencia. produce.", "date": "1646826221", "karma": "9.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646826221", "url": "https://scielo.isciii.es/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S1135-76062017000200092", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635153}, {"title": "Por qu\u00e9 el cierre de todos los restaurantes de McDonald's en Rusia es 'enormemente simb\u00f3lico' [ENG]", "content": "El corresponsal de la BBC en Mosc\u00fa, Steve Rosenberg, fue uno de los muchos que comentaron la importancia de la decisi\u00f3n. Escribi\u00f3 en Twitter: \u201cEn 1990 estaba en la cola cuando McDonald's abri\u00f3 su primer restaurante en Mosc\u00fa: cuando el Tel\u00f3n de Acero se estaba desmoronando y Rusia estaba abrazando a Occidente. McDonald's anunci\u00f3 hoy que cerrar\u00e1 temporalmente sus 850 restaurantes en Rusia. Enormemente simb\u00f3lico\u201d.", "date": "1646826272", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646826272", "url": "https://www.huffpost.com/entry/why-mcdonalds-closing-restaurants-russia-symbolic_n_62286f5ae4b07e948aecd483", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635154}, {"title": "Voluntarios espa\u00f1oles est\u00e1n combatiendo por Ucrania en Kiev, indica el neonazi Batall\u00f3n Azov", "content": "Al menos cinco voluntarios de Espa\u00f1a se acaban de sumar al batall\u00f3n Azov en Kiev para combatir la invasi\u00f3n de Rusia.  As\u00ed lo est\u00e1 propagando los canales de reclutamiento y propaganda de esta unidad paramilitar neonazi de Ucrania", "date": "1646826418", "karma": "-7.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646826418", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3473006/voluntarios-espanoles-estan-combatiendo-ucrania-kiev-indica-neonazi-batallon-azov", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635155}, {"title": "El lado oscuro del cartel viral contra la violencia de g\u00e9nero en Chile: su portador, denunciado por maltrato", "content": "Felipe Garrido acudi\u00f3 este jueves a la marcha #NiUnaMenos convocada en Chile contra la violencia de g\u00e9nero. Portaba un c\u00e1rtel que r\u00e1pidamente se convirti\u00f3 en viral en las redes sociales en el que se pod\u00eda leer &quot;estoy semidesnudo, rodeado por el sexo opuesto... Y me siento protegido, no intimidado. Quiero lo mismo para ellas&quot;.", "date": "1646826310", "karma": "-33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646826310", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2016/10/21/5809e18ce5fdeaf2638b45fc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635156}, {"title": "", "content": "", "date": "1646826273", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646826273", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635157}, {"title": "Esteban Gonz\u00e1lez Pons, sobre el caso Ayuso: &quot;Habr\u00e1 una investigaci\u00f3n interna en cuanto haya un nuevo Comit\u00e9 Ejecutivo&quot;", "content": "Ha dicho que &quot;la situaci\u00f3n y el PP le han dado la raz\u00f3n a Isabel D\u00edaz Ayuso&quot;. &quot;De hecho, el presidente y el secretario general presentaron su dimisi\u00f3n&quot;, ha recordado. El eurodiputado ha dicho que &quot;se va a investigar&quot; de manera interna toda esta situaci\u00f3n y ha asegurado que &quot;en cuanto haya un nuevo Comit\u00e9 Ejecutivo se convocar\u00e1 el Congreso de Madrid&quot;.", "date": "1646826417", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646826417", "url": "https://www.libertaddigital.com/espana/2022-03-09/esteban-gonzalez-pons-de-donde-yo-vengo-se-donde-se-ha-ubicado-vox-aqui-intentan-hacer-otra-cosa-6874239/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635158}, {"title": "Qui\u00e9n es Alina Kabaeva, la amante de Vladimir Putin que se refugia en Suiza", "content": "La medallista ol\u00edmpica Alina Kabaeva, se\u00f1alada como amante secreta de Vladimir Putin, captur\u00f3 la atenci\u00f3n de los medios del mundo luego de que se diera a conocer que estar\u00eda en Suiza refugiada de la guerra entre Rusia y Ucrania. Y no estar\u00eda sola: la acompa\u00f1ar\u00edan sus cuatro hijos, que ser\u00edan fruto de su relaci\u00f3n con el presidente ruso. \u201cMientras Putin lleva a cabo su asalto a Ucrania, atacando a ciudadanos inocentes y provocando una crisis de refugiados, su familia est\u00e1 refugiada en un chalet muy privado y muy seguro en alg\u00fan lugar de Suiza,\u2026", "date": "1646826351", "karma": "18.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646826351", "url": "https://www.clarin.com/internacional/alina-kabaeva-joven-novia-vladimir-putin-refugiada-suiza_0_SZ6NZe5swq.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635159}, {"title": "", "content": "", "date": "1646826575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646826575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635160}, {"title": "&quot;Una relaci\u00f3n no consentida&quot; entre el detenido y la hija de uno de los heridos, causa del tiroteo en la gasolinera de Vilamar\u00edn", "content": "Una relaci\u00f3n no consentida entre dos miembros de dos familias de etnia gitana se baraja como principal hip\u00f3tesis del tiroteo registrado en la tarde de este pasado martes en una gasolinera", "date": "1646826746", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646826746", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3483967/relacion-no-consentida-entre-detenido-hija-heridos-vilamarin-hipotesis-tiroteo", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635161}, {"title": "El d\u00eda despu\u00e9s del 8 de Marzo. PATERNALISMO MACHUNO", "content": "El malestar crece al ver c\u00f3mo muchos otros hombres no tienen el menor empacho en ponerse al frente de la manifestaci\u00f3n y tirar alegremente de consigna sin pararse a pensar que incurren en un paternalismo bochornoso que yo jurar\u00eda que es una de las peores formas de machismo.", "date": "1646827016", "karma": "-22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646827016", "url": "https://fb.watch/bE4lyKCum-/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635162}, {"title": "Xo\u00e1n Abeleira: &quot;Si Sylvia Plath hubiese vivido m\u00e1s tiempo habr\u00eda encontrado las herramientas para sanarse&quot;", "content": "La poes\u00eda completa de Sylvia Plath cuenta con una nueva edici\u00f3n en espa\u00f1ol: Dime mi nombre, traducida por Xo\u00e1n Abeleira y publicada por Navona. El volumen re\u00fane toda la obra po\u00e9tica de una escritora cuyos poemas siguen siendo de los m\u00e1s vendidos. Con Abeleira hablamos del por qu\u00e9 del \u00e9xito de Plath, pero tambi\u00e9n de las manipulaciones a las que se ha sometido su vida y obra.", "date": "1646826895", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646826895", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/xoan-abeleira-sylvia-plath-hubiese-vivido-habria-encontrado-herramientas-sanarse.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635163}, {"title": "Manuel Rivas: \u00abLo m\u00edo es una insatisfacci\u00f3n que tiene que ver con una saudade del porvenir\u00bb", "content": "Manuel Rivas (A Coru\u00f1a, 1957) tiene barba cana, rizos en el pelo y un malet\u00edn como el de los maestros antiguos. All\u00ed guarda papeles, rotuladores, libros y qui\u00e9n sabe qu\u00e9 m\u00e1s. Es poeta, novelista, agitador cultural, practica el contrabando de g\u00e9neros. Como periodista nunca tuvo miedo a mojarse, a se\u00f1alar la verdad inc\u00f3moda, a escuchar lo que otros ten\u00edan que decir. Tambi\u00e9n le han dado premios, vio su obra llevada al cine y es de esas figuras a las que se escucha cuando habla. Ah, y r\u00ede, r\u00ede mucho.", "date": "1646827592", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646827592", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/manuel-rivas/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635164}, {"title": "", "content": "", "date": "1646827138", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827138", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635165}, {"title": "Doce restaurantes donde tomar las tortillas de patatas m\u00e1s deliciosas de Espa\u00f1a", "content": "Cada 9 de marzo se celebra el D\u00eda Mundial de la Tortilla de Patatas y es una buena oportunidad para rendirle un merecido tributo a esta noble elaboraci\u00f3n que con tan pocos ingredientes es felicidad en raciones. Hablando con la gente que lleva d\u00e9cadas pochando cebolla, friendo patatas, eligiendo huevos y contando segundos de cuajado, se cae en la cuenta de la cantidad de combinaciones, ingredientes, condimentos, tiempos y formas de cocci\u00f3n que determinan el sabor y la textura de una tortilla u otra. Que sea o no perfecta depende tambi\u00e9n de las e", "date": "1646827202", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646827202", "url": "https://www.abc.es/gastronomia/abci-12-restaurantes-donde-tomar-tortillas-patatas-mas-deliciosas-espana-202203082053_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635166}, {"title": "La Audiencia de Gipuzkoa ratifica la condena al programa de Ana Rosa Quintana por sus palabras sobre EH-Bildu", "content": "El programa de Mediaset acaba de ejecutar la sentencia que le obligaba a rectificar las declaraciones de Ana Rosa Quintana en mayo de 2020: &quot;Bildu tiene sobre sus espaldas la muerte de muchos espa\u00f1oles&quot;.", "date": "1646828120", "karma": "4711.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827224", "url": "https://www.publico.es/politica/audiencia-gipuzkoa-ratifica-condena-programa-ana-rosa-quintana-palabras-eh-bildu.html?amp;&amp;", "clicks": 0, "votes": "322", "status": "published", "id": 3635167}, {"title": "Secci\u00f3n &quot;Medios de comunicaci\u00f3n en Rusia&quot; en la web del Gobierno Espa\u00f1ol, ya no existe", "content": "<p>Es una chorrada, pero me ha parecido curioso observar que en la p&aacute;gina del Gobierno de Espa&ntilde;a, hab&iacute;a una secci&oacute;n hace unos d&iacute;as que informaban de medios de comunicaci&oacute;n en Rusia.</p><p>Sin embargo, ahora dicha p&aacute;gina no existe. Solo es accesible mediante la cach&eacute; de Google tras buscarla.</p><p>Quiz&aacute;s la hayan movido a otro sitio, o la est&eacute;n retocando, ....</p>", "date": "1646827436", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827436", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635168}, {"title": "Rusia supera a Ir\u00e1n, Siria, Corea del Norte y Venezuela como pa\u00eds m\u00e1s sancionado del mundo [INFOGRAF\u00cdA]", "content": "Rusia supera a Ir\u00e1n, Siria, Corea del Norte y Venezuela como pa\u00eds m\u00e1s sancionado del mundo con 5532 sanciones, 2827 de ellas tras el 22 de febrero.", "date": "1646827491", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646827491", "url": "https://www.castellum.ai/russia-sanctions-dashboard", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635170}, {"title": "Cuatro militares brit\u00e1nicos, incluido un Guardia de la Reina, desertan para luchar contra Rusia [ENG]", "content": "El ministerio de defensa brit\u00e1nico ha lanzado una b\u00fasqueda ante el temor de que Rusia proclame que el Reino Unido se ha unido a la guerra si los capturan.", "date": "1646827748", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646827748", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10591973/FOUR-UK-squaddies-AWOL-fight-Ukraine-including-19-year-old-Queens-Guard.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635171}, {"title": "", "content": "", "date": "1646827627", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827627", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635172}, {"title": "Apple Studio Display: Monitor 5K de 27&quot; donde ajustar su altura te cuesta 460 euros", "content": "De f\u00e1brica s\u00f3lo soporta la inclinaci\u00f3n, si quieres ajustar la altura tienes que pagar un sobrecoste de 460 euros por el soporte que lo permite. Al menos por el soporte VESA no te cobran un extra, y te incluyen el famoso &quot;pa\u00f1o de limpieza&quot; de 25 euros, s\u00f3lo si compras la variante de vidrio texturizado.", "date": "1646827783", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827783", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/apple-studio-display-monitor-5k-de-27-donde-ajustar-su-altura-te-cuesta-460-euros/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635173}, {"title": "La fragilidad de una forma de vida #HijoDePutin", "content": "<p>Seguramente hace unos meses, ninguno de nuestros hijos en el tramo entre los 10 y 15 a&ntilde;os sabr&iacute;a qui&eacute;n era Vladimir Putin. Alg&uacute;n espabilado, quiz&aacute;s supiera que era el presidente de Rusia, pero estoy convencido de que si hoy 6 de Marzo de 2022 nos pusi&eacute;ramos en la puerta de un colegio a preguntar a los chavales de ese tramo de edad, todos sabr&iacute;an que hace poco m&aacute;s de 10 d&iacute;as, decidi&oacute; invadir Ucrania.</p><p>Antes de empezar, anticipo mis disculpas, pues&nbsp;este post no pretende ser una ep&iacute;stola dogm&aacute;tica ni un escrito hist&oacute;rico. Y por supuesto quiero que sep&aacute;is que tengo bastante poca idea de casi todo, pero creedme si os digo que no soy tan engre&iacute;do como para analizar el pasado o futuro de Rusia, Europa o el mundo desde un punto de vista geopol&iacute;tico.</p><p>Mi intenci&oacute;n es daros mi punto de vista sobre Vladimir Putin y algunas similitudes que veo con hechos pasados. Y de la misma forma que se lo digo a mi equipo cuando tenemos que contar algo en Comit&eacute; de Direcci&oacute;n, voy a tratar de cont&aacute;roslo como si se lo estuviera escribiendo para mis hijos. Son mis reflexiones y quedan para m&iacute; y para esos cientos de incautos que est&eacute;is dispuestos a seguir leyendo a partir de ahora.</p><p>Pero antes de meternos en harina, ser&iacute;a bueno dar algunas pinceladas sobre el personaje en cuesti&oacute;n. No voy a leerme biograf&iacute;as oficiales ni oficiosas, pero s&iacute; que he acudido a la enciclopedia del S.XXI (<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Vlad%C3%ADmir_Putin\"><em>Wikipedia</em></a>), y de lo que all&iacute; he le&iacute;do os dar&eacute; unos brochazos de qui&eacute;n fue Putin antes de llegar a ser lo que es ahora mismo, aunque os recomiendo de verdad que le ech&eacute;is un vistazo a lo que all&iacute; aparece.</p><p>Creci&oacute; dentro de una familia humilde cuyo padre era militar y en la que sus dos hermanos murieron bastante pronto, lo que le dej&oacute; como &uacute;nico hijo. Estudi&oacute; derecho y se gradu&oacute; con honores. Poco despu&eacute;s de terminar su tesis sobre Estados Unidos en &Aacute;frica, fue reclutado por la antigua KGB. Termin&oacute; trabajando como agente en Alemania, hasta que despu&eacute;s de la ca&iacute;da del muro de Berl&iacute;n (Noviembre de 1989) fue requerido de vuelta en Rusia.</p><p>Una vez de vuelta en casa, comenz&oacute; a tontear con la pol&iacute;tica, siendo nombrado presidente interino de Rusia en el 99 gracias a la renuncia de su predecesor&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Bor%C3%ADs_Yeltsin\"><em>Boris Yeltsin</em></a>.</p><p>Cabe destacar que la de Ucrania no es la primera guerra liderada por Putin. En su momento Chechenia fue el enemigo, y las guerrillas se adue&ntilde;aron de Mosc&uacute; y otras ciudades rusas, consintiendo as&iacute; un ofensivo ataque a&eacute;reo sobre&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Segunda_guerra_chechena\"><em>Chechenia</em></a>&nbsp;(aunque algunas lenguas sugieren que los actos terroristas y muertes sucedidas en Mosc&uacute; y que le sirvieron para justificar el ataque, pudieran haber sido organizados desde el propio Servicio Federal de Seguridad).</p><p>Putin lleva en el poder desde entonces (con matices), y lo que ha hecho principalmente ha sido concentrar el poder en su persona y liderar con pu&ntilde;o de hierro y con bastante pocos escr&uacute;pulos. Son conocidos varios casos en los que algunos personajes cr&iacute;ticos con las pol&iacute;ticas de Putin han sido envenenados, desaparecidos o encarcelados, de modo que lo que parec&iacute;an avances democr&aacute;ticos en la &eacute;poca de Gorbachov o de Yeltsin (m&aacute;s famoso por sus borracheras que por su pol&iacute;tica) ha terminado por convertirse en algo muy parecido a una dictadura encubierta.</p><p>Es importante destacar que en las &uacute;ltimas \"elecciones\" Putin recibi&oacute; el respaldo de hasta el 85% de los rusos, lo cual deja s&oacute;lo dos opciones para interpretar esta informaci&oacute;n. O lo est&aacute; haciendo muy bien o los rusos est&aacute;n acojonados por las consecuencias de votar cualquier opci&oacute;n. O quiz&aacute;s haya otra opci&oacute;n, y es que las fuerzas oscuras (a saber, servicios de inteligencia) se han encargado de que no haya una alternativa real de poder a Putin.</p><p>Lo cierto es que pienso en Putin y veo analog&iacute;as con otros dictadores. Hitler, Franco, Maduro, o Kim Jong-un. Ansia de grandeza, acumulaci&oacute;n de poder extremo, limitaci&oacute;n de libertades y cierto olor a comportamientos mafiosos aqu&iacute; y all&iacute; que acaban pasando impunes a pesar del esc&aacute;ndalo que producen en occidente por motivos m&aacute;s que evidente.</p><p>El caso es que con esta&nbsp;<em>idea de bombero torero de invadir Ucrania y lanzar una ofensiva militar contra el pa&iacute;s vecino</em>, Putin se ha puesto en el centro de la diana de todas las democracias occidentales. Desde Estados Unidos a Europa, muchos pa&iacute;ses est&aacute;n imponiendo todo tipo de sanciones para aislar a Rusia en t&eacute;rminos financieros (el rublo ruso ha ca&iacute;do m&aacute;s de un 30% en menos de dos semanas), comerciales, de movimiento de personas y muchos otros que parecen no importarle demasiado a Putin (y que est&aacute;n empobreciendo m&aacute;s a&uacute;n a la poblaci&oacute;n), ya que recientemente ha manifestado que qui&eacute;n tome medidas contra Rusia, pasa a formar parte de el enemigo.</p><p>Mientras tanto, en un momento de la historia donde hay much&iacute;sima informaci&oacute;n, no dejamos de recibir impactantes im&aacute;genes de Kiev completamente arrasada por los misiles rusos, gente que duerme en el metro, en reci&eacute;n acondicionados refugios de la Segunda Guerra Mundial, en s&oacute;tanos, o en el ba&ntilde;o de casa, porque est&aacute;n m&aacute;s a salvo que en cualquier estancia que tenga ventanas. Cientos de miles de personas que no deben encender las luces (los que sigan teniendo suministro el&eacute;ctrico) a partir de la ca&iacute;da del sol, porque se estar&iacute;an poniendo en el punto de mira del ej&eacute;rcito ruso. Familias rotas, con amargas despedidas en las estaciones de tren que llevan a las mujeres y los ni&ntilde;os a emigrar a otras ciudades de Ucrania o, como ha hecho m&aacute;s de 1,5 millones de personas, a pa&iacute;ses lim&iacute;trofes (Ruman&iacute;a y Polonia entre otros) en lo que es un drama humanitario de primer nivel.</p><p>De hecho acabo de enterarme de que la Corte Penal Internacional de La Haya acaba de abrir una investigaci&oacute;n a Putin, tras las solicitudes r&eacute;cord de casi 40 pa&iacute;ses, por cr&iacute;menes de guerra o de lesa humanidad, aunque imagino que no estar&aacute; muy preocupado, pues fue investigado tambi&eacute;n en 2014 con la&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Crisis_de_Crimea_de_2014\"><em>invasi&oacute;n rusa de Crimea</em></a>, y \"aqu&iacute; no ha pasado nada\".</p><p>Sea como fuere, lo que resulta evidente es que&nbsp;<em>cualquier gilipollas con aires de grandeza y con ganas de dejar su nombre grabado en la historia puede romper la convivencia y el d&iacute;a a d&iacute;a de un pa&iacute;s, quiz&aacute;s de un continente y (espero que no) provocar grandes repercusiones de &iacute;ndole mundial</em>. Porque no creo que a nadie se le escape la amenaza nuclear que subyace detr&aacute;s del conflicto. El propio ministro de defensa ruso ha dejado caer que podr&iacute;an hacer alg&uacute;n tipo de ataque t&eacute;cnico nuclear. &iquest;Estamos locos o qu&eacute; est&aacute; pasando aqu&iacute;? Por mucho que se le ocurra tirar una bomba at&oacute;mica \"peque&ntilde;ita\" (ni siquiera s&eacute; si son t&eacute;rminos que se puedan poner en la misma frase), siquiera la potencial respuesta de otros pa&iacute;ses dejar&iacute;a a la raza humana al borde de una cat&aacute;strofe sin precedentes.</p><p>Pero todo en la vida tiene un lado positivo. Si resulta que la cosa se complica y todos los l&iacute;deres mundiales empiezan a apretar sus \"botones rojos nucleares\", y damos origen a la III Guerra Mundial, podemos tener la certeza de que ser&aacute; la m&aacute;s corta de la historia, y que la IV (cuando tenga lugar, porque se ve que aprendemos) se llevar&aacute; a cabo con piedras y palos... porque poco va a quedar del mundo que conocemos si la escalada de amenazas y violencia sigue su curso.</p><p></p>", "date": "1646827854", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646827854", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3635174}, {"title": "China donar\u00e1 a Ucrania un lote de ayuda humanitaria valorado en cinco millones de yuanes", "content": "El portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores de China, Zhao Lijian, ha anunciado que la Cruz Roja de China donar\u00e1 a Ucrania un lote de ayuda humanitaria valorado en 5 millones de yuanes, m\u00e1s de 790.000 d\u00f3lares, y que consistir\u00e1 principalmente en art\u00edculos de primera necesidad.  M\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas han huido de Ucrania y muchas ciudades del pa\u00eds sufren escasez de alimentos, agua potable y electricidad.", "date": "1646827912", "karma": "77.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646827912", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-03-09/GaGcAA/China-donara-a-Ucrania-un-lote-de-ayuda-humanitaria-valorado-en-cinco-millones-de-yuanes/index.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635175}, {"title": "P\u00e1ginas web eliminadas muestran que Obama lider\u00f3 un esfuerzo para construir un laboratorio biol\u00f3gico en Ucrania [ENG]", "content": "...un laboratorio biol\u00f3gico en Ucrania que maneje 'pat\u00f3genos especialmente peligrosos'. Recuperado por The National Pulse, el art\u00edculo plantea serias dudas sobre la actividad del gobierno de EE. UU. en Ucrania, que se remonta a casi dos d\u00e9cadas. Publicado originalmente el 18 de junio de 2010, el art\u00edculo &quot;Biolab abre en Ucrania&quot; detalla c\u00f3mo Obama , mientras se desempe\u00f1aba como senador de Illinois, ayud\u00f3 a negociar un acuerdo para construir un laboratorio de bioseguridad de nivel 3 en la ciudad ucraniana de Odessa.", "date": "1646828205", "karma": "57.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646828205", "url": "https://thenationalpulse.com/2022/03/08/obama-led-ukraine-biolab-efforts/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635177}, {"title": "Los inspectores de Trabajo ir\u00e1n a la huelga el 30 de marzo", "content": "Los sindicatos convocan una primera jornada de huelga de toda la plantilla, que ir\u00e1 precedida de concentraciones el d\u00eda 22 en todos los centros de trabajo.", "date": "1646828215", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646828215", "url": "https://www.elboletin.com/los-inspectores-de-trabajo-iran-a-la-huelga-el-30-de-marzo/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3635178}, {"title": "Las temibles ara\u00f1as que cazan en manada", "content": "Dentro de las 50.000 especies conocidas de ara\u00f1as, unas 20 han desarrollado una vida social caracterizada por una notable cooperaci\u00f3n. Entre ellas, una o dos cazan \u2018en manada\u2019. Ese el caso de Anelosimus eximius de la Guayana Francesa, cuyas colonias pueden albergar varios miles de individuos de todas las edades, conviviendo pac\u00edficamente en gigantescas telas que a menudo alcanzan varios metros c\u00fabicos. Cuando una presa cae en su red, las ara\u00f1as adoptan instant\u00e1neamente un comportamiento sorprendente: sincronizan su ataque coordinando las fases", "date": "1646828324", "karma": "-34.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646828324", "url": "https://www.europadirecto.com/ciencia/07/03/2022/las-temibles-aranas-que-cazan-en-manada/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635179}, {"title": "Todas las veces que Nigel Farage ha alabado a Putin han resurgido (en)", "content": "Un v\u00eddeo condenatorio de todas las veces que Nigel Farage ha alabado a Vladimir Putin se est\u00e1 haciendo viral en Twitter. Farage ha sido un firme partidario del l\u00edder ruso, que ha declarado la guerra a Ucrania y est\u00e1 lanzando un ataque por tierra, mar y aire. El ex pol\u00edtico de derechas Farage ha dicho anteriormente que Putin era el l\u00edder mundial que m\u00e1s admiraba como operador. Ahora, todas las veces que Farage ha elogiado al l\u00edder belicista se han en un v\u00eddeo que fue compartido en las redes sociales por Adam Bienkov, el editor\u2026", "date": "1646828786", "karma": "112.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646828786", "url": "https://www.indy100.com/politics/nigel-farage-vladimir-putin-praise", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635180}, {"title": "A qui\u00e9n y qu\u00e9 importa Rusia", "content": "Las sanciones hacia Rusia han buscado atacar las v\u00edas de financiaci\u00f3n pero no indagar demasiado en su eje comercial porque, en primer lugar, ya hab\u00eda recibido sanciones anteriores, es una pieza clave en la cadena de suministro global y muchos pa\u00edses han asumido una gran dependencia de las exportaciones rusas sin posibilidad, en el corto plazo, de un cambio de proveedor.", "date": "1646828767", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646828767", "url": "https://www.elblogsalmon.com/economia/a-quien-que-exporta-e-importa-rusia", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635181}, {"title": "La instructora abre juicio contra el expresidente del 'Parlament' Torrent por desobediencia grave", "content": "La magistrada instructora de la Sala Civil y Penal del Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a Mar\u00eda Eug\u00e8nia Alegret ha ordenado abrir juicio oral contra el expresidente del Parlamento de Catalu\u00f1a, Roger Torrent, y contra los tres miembros de la Mesa de la C\u00e1mara Josep Costa, Eusebi Campdepadr\u00f3s y Adriana Delgado por un delito de desobediencia grave.", "date": "1646828903", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646828903", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/09/la-instructora-abre-juicio-contra-el-expresidente-del-parlament-torrent-por-desobediencia-grave/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635182}, {"title": "La decisi\u00f3n del juez sobre los m\u00f3viles de Miguel Carca\u00f1o y Marta del Castillo que dar\u00e1 un giro radical al caso", "content": "El juez ha autorizado el acceso a los m\u00f3viles de Miguel Carca\u00f1o y Marta del Castillo, seg\u00fan el <i>Diario de Sevilla</i>. Se trata de una de las causas a las que se aferraba la familia de Marta para tratar de encontrar el cuerpo de la joven y esclarecer los hechos ocurridos en la fat\u00eddica noche del 24 de enero de 2009. Con esta autorizaci\u00f3n, el perito podr\u00e1 facilitar los c\u00f3digos PUK de los citados m\u00f3viles para desbloquear la tarjeta SIM de los mismos. El propio Carca\u00f1o hab\u00eda dado el visto bueno a este acceso a su terminal telef\u00f3nico.", "date": "1646847902", "karma": "1485.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646829072", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/sociedad/decision-juez-moviles-miguel-carcano-marta-castillo-que-dara-giro-radical-caso_20220309622899cd447ec1000166686a.html?ps=ps:sour-indigitall", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3635183}, {"title": "Almeida intenta reflotar Bicimad usando los fondos europeos cuyo reparto critic\u00f3", "content": "El Ayuntamiento de Madrid recibir\u00e1 m\u00e1s de 30 millones de euros para renovar toda su flota y estaciones, dentro de los 150 millones concedidos al consistorio en la partida Next Generation UE que reparte el Ministerio de Transportes.", "date": "1646828972", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646828972", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/somos/almeida-reflotar-bicimad-usando-fondos-europeos-cuyo-reparto-critico_1_8812559.amp.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635184}, {"title": "", "content": "", "date": "1646828984", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646828984", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635185}, {"title": "La guerra de Putin amenaza el futuro de los partidos autoritarios europeos como Vox", "content": "Todas las fuerzas ultraderechistas marcan diferencias con el l\u00edder ruso, el hombre mas odiado por la humanidad. La nueva extrema derecha internacional inventada por los neocon norteamericanos a finales del pasado siglo ten\u00eda un met\u00f3dico plan para acabar con las democracias liberales desde dentro e instaurar reg\u00edmenes autoritarios en todo el mundo. El volantazo de los \u00faltimos d\u00edas de Abascal ha sido antol\u00f3gico y ya no cuela ni su impostada condena de la guerra ni su desesperado intento por acusar a Pedro S\u00e1nchez de mantener a podemitas rus\u00f3filos", "date": "1646829278", "karma": "55.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646829278", "url": "https://diario16.com/la-guerra-de-putin-amenaza-el-futuro-de-los-partidos-autoritarios-europeos-como-vox/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635186}, {"title": "Google hace desaparecer las noticias de Russia Today y Sputnik del buscador", "content": "Google ha dado un paso m\u00e1s all\u00e1 en su limitaci\u00f3n a los medios rusos Sputnik News y Russia Today en Europa. La multinacional tecnol\u00f3gica ha acatado un requerimiento enviado por la Comisi\u00f3n Europea este 4 de marzo y ha hecho desaparecer todas las noticias de estos dos medios indexadas por el buscador para toda Europa.", "date": "1646829330", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646829330", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/medios/paz-padilla-demanda-mediset-despido-improcedente/20220304145452359866.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635187}, {"title": "", "content": "", "date": "1646829236", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646829236", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635188}, {"title": "La Fiscal\u00eda tendr\u00e1 que pronunciarse sobre el chivatazo al PP del cobro del hermano de Ayuso", "content": "La Fiscal\u00eda de Madrid tendr\u00e1 que pronunciarse acerca de si hubo un delito de revelaci\u00f3n de secretos en la filtraci\u00f3n al PP de Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea de datos privados del hermano de la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso. El Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 19 de Madrid ha dado traslado al ministerio p\u00fablico de una denuncia presentada por estos hechos en la que se pide la citaci\u00f3n en calidad de investigados de los dos dirigentes populares.", "date": "1646829502", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646829502", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-09/la-fiscalia-tendra-que-pronunciarse-sobre-el-chivatazo-al-pp-sobre-el-hermano-de-ayuso_3388650/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635190}, {"title": "Nadia Calvi\u00f1o: &quot;Estamos sometidos a un un chantaje energ\u00e9tico&quot;", "content": "La vicepresidenta primera y ministra de Econom\u00eda, Nadia Calvi\u00f1o, ha tenido que responder este mi\u00e9rcoles a las preguntas de los grupos del Congreso sobre la subida de los precios de la energ\u00eda. &quot;El alza de los precios de la energ\u00eda, de algunas materias primas y de insumos importantes para el sector agropecuario es el principal canal de transmisi\u00f3n de esta agresi\u00f3n sobre Ucrania en el caso de la econom\u00eda espa\u00f1ola&quot;, ha asegura Calvi\u00f1o durante la sesi\u00f3n de control al Gobierno.", "date": "1646829760", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646829760", "url": "https://www.publico.es/politica/nadia-calvino-sometidos-chantaje-energetico.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635191}, {"title": "El precio del gas se desploma un 50% en 48 horas desde su m\u00e1ximo pese a la presi\u00f3n rusa", "content": "Giro en los precios del gas natural en Europa. Pese a la presi\u00f3n del Gobierno de Vladimir Putin sobre el suministro a Alemania -con amenazas de cortar el flujo del gasoducto Nord Stream 1-, los mercados comienzan a descontar la desconexi\u00f3n del gas ruso y una menor dependencia energ\u00e9tica. La Uni\u00f3n Europea (UE) ha desplegado planes para reducir en un 80% las importaciones del combustible ruso, al tiempo que EEUU anunciaba una medida hist\u00f3rica al prohibir las compras de petr\u00f3leo y gas del pa\u00eds.", "date": "1646864136", "karma": "2161.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646829706", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/gas-desploma-europa-maximos-rusia-guerra/2861816/", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3635192}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez tendr\u00e1 su propia serie de televisi\u00f3n", "content": "El presidente del Gobierno ser\u00e1 el gran protagonista de una nueva serie documental que mostrar\u00e1 el d\u00eda a d\u00eda de Pedro S\u00e1nchez en La Moncloa y que buscar\u00e1 &quot;mostrar esas dos facetas, la institucional y la humana&quot;. El cineasta Curro S\u00e1nchez Varela, mostrar\u00e1 el lado m\u00e1s humano de Pedro S\u00e1nchez, y de quienes trabajan en La Moncloa. La nueva serie documental se encuentra en pleno rodaje con un equipo conjunto de Secuoya Studios y The Pool, productoras impulsoras del proyecto, siguiendo a S\u00e1nchez y a su equipo dentro y fuera de La Moncloa.", "date": "1646829912", "karma": "8.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646829912", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/television/pedro-sanchez-tendra-propia-serie-documental_2022030962289bece2af800001e5a737.html", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "queued", "id": 3635193}, {"title": "Un asesor de Zelenski insin\u00faa que Ucrania renunciar\u00eda a ingresar en la OTAN como compromiso con Mosc\u00fa", "content": "Ucrania est\u00e1 dispuesta a renunciar a su aspiraci\u00f3n a convertirse en miembro de la OTAN a modo de compromiso hacia Mosc\u00fa, seg\u00fan explic\u00f3 el asesor del presidente Volod\u00edmir Zelenski, Ihor Zhovkva, en declaraciones a la televisi\u00f3n p\u00fablica alemana ARD.", "date": "1646829768", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646829768", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/una-asesor-de-zelenski-insinua-que-ucrania-renunciaria-a-ingresar-en-la-otan-como-compromiso-con-moscu/10001-4756910", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3635194}, {"title": "", "content": "", "date": "1646829825", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646829825", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635196}, {"title": "Ucrania alerta del riesgo de fuga de radiaci\u00f3n en Chern\u00f3bil tras quedarse sin energ\u00eda el\u00e9ctrica", "content": "El Ej\u00e9rcito de Rusia ocup\u00f3 la central nuclear de Chern\u00f3bil el pasado 24 de febrero. Ucrania pide a Rusia el alto al fuego para reparar el sumistro.", "date": "1646829894", "karma": "10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646829894", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220309/ucrania-radiacion-chernobil-quedarse-sin-energia-electrica/655934650_0.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3635197}, {"title": "", "content": "", "date": "1646829861", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646829861", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635198}, {"title": "Un experto admite el posible bloqueo de Android e iOS en la Federaci\u00f3n Rusa (ru)", "content": "El presidente de la Junta del Fondo de Desarrollo de la Econom\u00eda Digital (FRCE), German Klimenko, anunci\u00f3 la posibilidad de bloquear Android e iOS en Rusia. En las ondas de radio Sputnik el mi\u00e9rcoles 9 de marzo, aclar\u00f3 que incluso negarse a actualizar el dispositivo no lo salvar\u00e1 de un posible bloqueo. Klimenko explic\u00f3 que si de repente Android e iOS deciden prohibir los sistemas operativos y bloquearlos en Rusia, entonces la mayor parte de los aparatos en la Federaci\u00f3n Rusa &quot;se convertir\u00e1n en un ladrillo&quot;, escribe el sitio web aif.ru.", "date": "1646829983", "karma": "29.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646829983", "url": "https://iz.ru/1302631/2022-03-09/ekspert-dopustil-vozmozhnuiu-blokirovku-android-i-ios-v-rf", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635199}, {"title": "Claves del deficiente plan de invasi\u00f3n ruso de Ucrania", "content": "Las im\u00e1genes que emergen del conflicto apuntan a una muy escasa efectividad militar rusa. Fallos, entre otros, de log\u00edstica y mantenimiento, moral baja o errores en el liderazgo t\u00e1ctico. Las fuerzas armadas rusas est\u00e1n demostrando una muy escasa efectividad militar en la invasi\u00f3n de Ucrania. La superioridad de potencia de fuego de Rusia es manifiesta, pero eso no lo es todo. La efectividad militar es una cuesti\u00f3n que se relaciona poco con los aspectos puramente materiales y cin\u00e9ticos de la guerra.", "date": "1646830090", "karma": "31.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646830090", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/potencia-fuego-claves-deficiente-invasion-rusia-ucrania_18_3294647744.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635200}, {"title": "", "content": "", "date": "1646829986", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646829986", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635201}, {"title": "La UCO: Zaplana se lucr\u00f3 al mediar, con Bancaja, en una operaci\u00f3n inmobiliaria", "content": "La Unidad Central Operativa (UCO) de la Guardia Civil ha concluido que el exministro Eduardo Zaplana se lucr\u00f3 de forma directa e indirecta -a trav\u00e9s de empresas pantalla- de una operaci\u00f3n inmobiliaria", "date": "1646830024", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646830024", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/politica/la-uco-zaplana-se-lucro-al-mediar-con-bancaja-en-una-operacion-inmobiliaria/10002-4756846", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3635202}, {"title": "Juzgan al alcalde y un exalcalde de Benicolet por decenas de construcciones ilegales", "content": "El juzgado de lo penal n\u00ba11 de Val\u00e8ncia va a sentar en el banquillo al alcalde de Benicolet, Mateo Prats (PP), y al exalcalde Antonio Pastor (GIBE) por un presunto delito de prevaricaci\u00f3n continuada a ra\u00edz de las acusaciones de un empresario local que denunci\u00f3 la supuesta permisividad del ayuntamiento respecto a la construcci\u00f3n de alrededor de 60 edificaciones cuyas obras podr\u00edan haberse ejecutado en la localidad al margen de la normativa urban\u00edstica, algunas de ellas ligadas a familiares y conocidos de los dirigentes.", "date": "1646830836", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646830836", "url": "https://www.levante-emv.com/costera/2022/03/07/juzgan-alcalde-exalcalde-benicolet-decenas-63552186.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635207}, {"title": "Friburgo suspende como profesor al metropolita Hilari\u00f3n por negarse a condenar la agresi\u00f3n a Ucrania", "content": "La Universidad de Friburgo (Suiza) ha decidido suspender, \u00abhasta nuevo aviso\u00bb, la c\u00e1tedra del metropolita Hilari\u00f3n (Alfeyev), director del Departamento de Relaciones Exteriores Eclesi\u00e1sticas del Patriarcado de Mosc\u00fa y \u00abn\u00famero dos\u00bb de la Iglesia ortodoxa rusa.", "date": "1646831716", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646831716", "url": "https://www.cope.es/religion/hoy-en-dia/iglesia-universal/amp/noticias/friburgo-suspende-como-profesor-metropolita-hilarion-por-negarse-condenar-agresion-ucrania-20220309_1957282", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635209}, {"title": "Los diplom\u00e1ticos de la UE dan luz verde a nuevas sanciones contra Rusia [ING]", "content": "Los embajadores de la UE han acordado hoy en principio otra ronda de sanciones contra Rusia por su invasi\u00f3n de Ucrania, apuntando a m\u00e1s oligarcas y elementos de la industria mar\u00edtima. Aunque las nuevas medidas se dirigen a la industria mar\u00edtima, no afectar\u00e1n directamente a ning\u00fan puerto para evitar la interrupci\u00f3n del comercio y el suministro de energ\u00eda, dijeron los diplom\u00e1ticos. Paralelamente, Bruselas tambi\u00e9n est\u00e1 debatiendo con otros pa\u00edses del G7 la eliminaci\u00f3n de los beneficios comerciales de los que goza Rusia en la OMC.", "date": "1646831666", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646831666", "url": "https://www.politico.eu/article/eu-diplomats-to-green-light-further-sanctions-against-russia-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635210}, {"title": "Las bellotas: c\u00f3mo preparar caf\u00e9 y otros", "content": "Diferentes formas de utilizar las bellotas de tu huerta o las que encuentras en diferentes parques o lugares publicos alrededor de la ciudad.", "date": "1646831570", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646831570", "url": "http://www.huertodeurbano.com/proyectos/cafe-de-bellotas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635211}, {"title": "Obradovic, sobre la guerra en Ucrania: &quot;No se habl\u00f3 tanto cuando mi pa\u00eds, Serbia, fue bombardeado&quot;", "content": "Obradovic se refer\u00eda a los bombardeos que sufrieron los pa\u00edses de los Balcanes por parte de la OTAN a finales del siglo pasado y cit\u00f3 otros conflictos ocurridos en Oriente Medio en la Historia reciente: &quot;No vi a la gente reaccionar y hablar tanto. Tambi\u00e9n en Irak, en Siria y en Afganist\u00e1n. Ahora la gente est\u00e1 hablando de lo que est\u00e1 pasando en Ucrania y, por supuesto, tienen derecho a hacerlo. Por supuesto, como persona, estoy en contra de cualquier tipo de guerra, es terrible cuando solo muere un hombre en cualquier guerra&quot;.", "date": "1646831710", "karma": "115.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646831710", "url": "https://www.elespanol.com/deportes/baloncesto/20220309/obradovic-guerra-ucrania-no-hablo-serbia-bombardeado/655934452_0.html", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3635212}, {"title": "&quot;Si quieres impresionar a tu cita llev\u00e1ndole a un sitio caro en Mosc\u00fa hoy: men\u00fa McDonalds = 50.000 rublos (370 euros).&quot; (eng)", "content": "&quot;La tasa de cambio es de 150x1.&quot; As\u00ed lo prueba este usuario de Twitter.", "date": "1646831851", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646831851", "url": "https://twitter.com/Copernicus2013/status/1501543414407565317", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3635213}, {"title": "PSOE pedir\u00e1 la comparecencia en Madrid en comisi\u00f3n de Aznar, Ayuso, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez, Almeida o Villac\u00eds", "content": "El Grupo Socialista pedir\u00e1 la comparecencia en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid por el presunto espionaje con recursos municipales del expresidente del Gobierno Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar; la de la presidenta auton\u00f3mica, Isabel D\u00edaz Ayuso; la de su jefe de gabinete, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez; la del alcalde y exportavoz nacional del PP, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, o la de la vicealcaldesa, Bego\u00f1a Villac\u00eds.", "date": "1646831739", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646831739", "url": "https://www.teleprensa.com/articulo/nacional-3/psoe-pedira-comparecencia-madrid-comision-aznar-ayuso-miguel-angel-rodriguez-almeida-villacis/202203091406141156973.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635214}, {"title": "Gustavo Bueno, Teselas", "content": "Breves piezas filos\u00f3ficas, a trav\u00e9s de una exposici\u00f3n verbal, por Gustavo Bueno.", "date": "1646831867", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646831867", "url": "https://fgbueno.es/med/tes/index.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635215}, {"title": "El matrimonio de menores, un drama que viven miles de ni\u00f1as todos los a\u00f1os en Marruecos", "content": "El matrimonio de menores sigue siendo drama que viven miles de ni\u00f1as todos los a\u00f1os en Marruecos. Najat Ikhich, directora del grupo de derechos YTTO, trabaja desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os en la lucha contra el matrimonio de menores. Marruecos reform\u00f3 el C\u00f3digo de Familia en 2004 para prohibir el matrimonio antes de los 18 a\u00f1os. Aun as\u00ed, la ley incluye una cl\u00e1usula que permite a los jueces casar a ni\u00f1os menores de esa edad. De acuerdo a las cifras oficiales, los jueces aprobaron unas 13.000 dispensas solo en 2020.", "date": "1646832312", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646832312", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/08/el-matrimonio-de-menores-un-drama-que-viven-miles-de-ninas-todos-los-anos-en-marruecos", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635217}, {"title": "Posicionamiento 8 de marzo frente obrero", "content": "Otro a\u00f1o m\u00e1s nos toca presenciar como en el d\u00eda de hoy, 8 de marzo, empresas y partidos pol\u00edticos se ponen la careta morada y convierten una fecha hist\u00f3rica de lucha de los trabajadores en una fiesta est\u00e9ril y totalmente asimilada por el sistema.", "date": "1646832662", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646832662", "url": "https://frenteobrero.es/posicionamiento-8-de-marzo-frente-obrero/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635220}, {"title": "27 maneras de pel\u00e1rsela como un profesional", "content": "Optimiza tu tiempo y saca el mayor provecho de tu esfuerzo.", "date": "1646832815", "karma": "-66.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646832815", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wb3sbBEr6V0", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635221}, {"title": "Zelenski asegura que Ucrania se prepara para las pr\u00f3ximas negociaciones con Rusia: &quot;Por la paz&quot;", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha asegurado este mi\u00e9rcoles que Ucrania se est\u00e1 preparando para las pr\u00f3ximas negociaciones con Rusia y ha defendido que el objetivo es &quot;alcanzar la paz&quot;. &quot;Nuestra delegaci\u00f3n volvi\u00f3 anoche de Bielorrusia. Escuchar\u00e9 su informe. Nos prepararemos para la pr\u00f3xima ronda de conversaciones por el bien de Ucrania. Por la paz&quot;, ha aseverado en un mensaje a la naci\u00f3n.", "date": "1646839203", "karma": "2299.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646832791", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-zelenski-asegura-ucrania-prepara-proximas-negociaciones-rusia-paz-20220309135057.html", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3635222}, {"title": "El ins\u00f3lito mensaje de disculpas de una gasolinera de Sevilla por el elevado precio del combustible", "content": "\u00abEs imposible ajustar m\u00e1s los precios, nunca hab\u00edamos conocido estas subidas diarias en las tarifas de combustibles, y lo peor es que siguen aumentando, no somos ajenos a la situaci\u00f3n que vivimos, pero es descorazonador, y os pedimos disculpas, \u00a1estos precios son insostenibles!\u00bb", "date": "1646848802", "karma": "1268.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646832955", "url": "https://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-insolito-mensaje-disculpas-gasolinera-sevilla-elevado-precio-combustible-202203091140_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3635223}, {"title": "Imputada en EEUU una ciudadana rusa por presunto espionaje", "content": "Elena Branson, una ciudadana rusa-estadounidense, ha sido imputada por actuar de forma ilegal como agente de la Inteligencia rusa en el pa\u00eds norteamericano, seg\u00fan ha informado el Departamento de Justicia. La demanda contra Branson, de 61 a\u00f1os, ha sido presentada ante un tribunal de Nueva York. El documento la se\u00f1ala como responsable de &quot;conspiraci\u00f3n&quot; para actuar de forma ilegal como agente ruso y la acusa de conspirar para cometer fraude y hacer declaraciones falsas a la Polic\u00eda Federal (FBI).", "date": "1646833041", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646833041", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-imputada-eeuu-ciudadana-rusa-presunto-espionaje-20220309110739.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635224}, {"title": "Fats Domino, pionero del Rock and Roll", "content": "Antoine Dominique Domino Jr naci\u00f3 el 26 de febrero de 1928. Proveniente de una familia de origen criollo franc\u00e9s, era el menor de 8 hermanos, y su padre era violinista a tiempo parcial. Durante un breve tiempo acudi\u00f3 a la escuela Louis B. Macerty, pero lo abandon\u00f3 para ponerse a trabajar como ayudante de repartidor de hielo.", "date": "1646851203", "karma": "1037.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646833067", "url": "https://lacarnemagazine.com/fats-domino-pionero-del-rock-and-roll/", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "published", "id": 3635225}, {"title": "Zelenski abre la puerta a dialogar con Rusia sobre la independencia del Donb\u00e1s y la relaci\u00f3n de Ucrania con la OTAN", "content": "Rusia y Ucrania confirman que sus ministros de Exteriores se reunir\u00e1n este jueves en Turqu\u00eda.", "date": "1646836202", "karma": "2668.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646833340", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220309/ultima-hora-guerra-rusia-ucrania-13299819", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3635226}, {"title": "Rasputin, el restaurante ruso obligado a aclarar que en verdad es ucraniano: &quot;Nos llenaron de fotos de guerra&quot;", "content": "El viejo restaurante de comida rusa, situado en La Latina, estuvo regentado por espa\u00f1oles hasta que hace dos a\u00f1os lo compraron unos hermanos ucranianos. Los cocineros son de Ucrania y algunas recetas tambi\u00e9n, pero los due\u00f1os lo mantuvieron como local de comida rusa, similar a la ucraniana. Tras la invasi\u00f3n ordenada por Putin, comentaristas de internet acribillaron a Rasputin con rese\u00f1as negativas y el due\u00f1o decidi\u00f3 cambiar la descripci\u00f3n.", "date": "1646834719", "karma": "1854.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646833553", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220309/rasputin-restaurante-ruso-ucrania-13342322", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3635227}, {"title": "", "content": "", "date": "1646833812", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646833812", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635229}, {"title": "El Gobierno quiere poner orden en los puntos de recarga p\u00fablicos para coches el\u00e9ctricos y ofrecer mayor protecci\u00f3n al consumidor", "content": "El Consejo de Ministros ha aprobado un real decreto que regula la actividad de prestaci\u00f3n de servicios de recarga de veh\u00edculos el\u00e9ctricos. Esta normativa...", "date": "1646833866", "karma": "18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646833866", "url": "https://www.motorpasion.com/futuro-movimiento/gobierno-quiere-poner-orden-puntos-recarga-publicos-para-coches-electricos-ofrecer-mayor-proteccion-al-consumidor", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635230}, {"title": "Kal\u00e1shnikov 101: la primera lecci\u00f3n con un fusil de asalto", "content": "En el v\u00eddeo que acompa\u00f1a esta noticia, EL PA\u00cdS asiste a una de las sesiones de entrenamiento para civiles que se est\u00e1n impartiendo en Ucrania desde que Rusia inici\u00f3 la invasi\u00f3n del pa\u00eds. La reuni\u00f3n tiene lugar en la antigua filmoteca de Lviv (Le\u00f3polis, en espa\u00f1ol), que el escenario b\u00e9lico ha obligado a reconvertir en una sala de guerra en la que se ense\u00f1a a los ciudadanos a usar las armas con las que se enfrentar\u00e1n a las tropas de Vlad\u00edmir Putin. Algunos de estos voluntarios ya hab\u00edan combatido en el conflicto que estall\u00f3 en la regi\u00f3n del Donb\u00e1", "date": "1646834373", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646834373", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-09/video-kalashnikov-101-la-primera-leccion-con-un-fusil-de-asalto.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635232}, {"title": "", "content": "", "date": "1646834426", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646834426", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635234}, {"title": "Condenado un hostelero de Lugo por presentar n\u00f3minas falsas y no pagar a una empleada", "content": "La firma que figuraba en los documentos, se\u00f1ala en tribunal en la sentencia, &quot;no fue hecha por la demandante, sino que fue imitada por el acusado o por otra persona a demanda suya&quot;.Los jueces subrayan que present\u00f3 como prueba esas supuestas n\u00f3minas en la vista celebrada en junio de 2019 con \u201c\u00e1nimo de inducir al tribunal a error y obtener una resoluci\u00f3n perjudicial para los intereses de la trabajadora\u201d.", "date": "1646854832", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646834609", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/condenado-presentar-nominas-falsas-simular-que-habia-pagado/202203091414551563223.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3635235}, {"title": "El testimonio de un superviviente del Villa de Pitanxo contradice la versi\u00f3n oficial del naufragio", "content": "Samuel Kwesi, seg\u00fan ha adelantado el peri\u00f3dico gallego &quot;El Debate&quot;, afirm\u00f3 en su declaraci\u00f3n que los tripulantes del Villa de Pitanxo pidieron a gritos al patr\u00f3n que arriara los cables del barco, una maniobra que podr\u00eda haber evitado el naufragio. Adem\u00e1s, revel\u00f3 que el patr\u00f3n no dio se\u00f1al de abandono del buque ni orden\u00f3 a la tripulaci\u00f3n que se colocase los trajes de supervivencia, vestimenta que finalmente solo se habr\u00edan puesto el propio patr\u00f3n y su sobrino, los otros dos supervivientes.", "date": "1646840703", "karma": "2316.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646834858", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/testimonio-superviviente-villa-pitanxo-contradice-134236322.html", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3635236}, {"title": "", "content": "", "date": "1646834699", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646834699", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635237}, {"title": "Cita de Thomas Mann", "content": "<p>\"La guerra es solo un escape cobarde al problema de la paz\".</p><p>Thomas Mann</p><p><a href=\"https://es.wikiquote.org/wiki/Thomas_Mann\">Fuente</a></p><p></p><p></p><p> </p><p> </p>", "date": "1646835186", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646835186", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635238}, {"title": "La Segunda Guerra P\u00fanica y la destrucci\u00f3n de Ucrania... \u00bfPodemos aprender del sitio de Sagunto?", "content": "<p>&iquest;Por qu&eacute; uno de mis lugares favoritos, Kiev, est&aacute; siendo sometido a un cerco militar, en una guerra que acumula ya varios centenares de muertos? &iquest;Por qu&eacute; Julia, una mujer extremadamente dulce, que hace unos meses me mandaba por Whatsapp fotos con su hija reci&eacute;n nacida, est&aacute; ahora metida en un s&oacute;tano con la ni&ntilde;a y otras tres familias,&nbsp;<a href=\"https://www.antena3.com/programas/espejo-publico/noticias/susanna-griso-emociona-entrevistar-mujer-ucraniana-encerrada-sotano-varios-ninos_20220302621f4414e2af800001dd3436.html\">pidiendo en la televisi&oacute;n espa&ntilde;ola &ldquo;armas para nuestros muchachos&rdquo;</a>?</p><p>&nbsp;</p><p>Intento comprender esta guerra que ha cambiado las vidas de varias personas a las que quiero, y no paro de darle vueltas. Entonces, recurro a la Historia Antigua y me encuentro, hace m&aacute;s de 2.000 a&ntilde;os, con un escenario que me resulta familiar&hellip; Leo que en el a&ntilde;o 226 AC, la Rep&uacute;blica Romana alcanz&oacute; con Cartago&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Tratado_del_Ebro\">un acuerdo para repartirse la Pen&iacute;nsula Ib&eacute;rica en &aacute;reas de influencia</a>. Del Ebro para el sur le corresponder&iacute;a a Cartago, del Ebro para el norte, a Roma. Pero todos sabemos que Cartago hab&iacute;a quedado debilitada tras la primera Guerra P&uacute;nica (&iquest;Como Rusia tras la Guerra Fr&iacute;a?), y Roma, a pesar del acuerdo, fue expandi&eacute;ndose hacia el sur del Ebro. Cartago era una potencia con menos fuerza que su oponente, pero a&uacute;n conservaba una gran armada disuasoria. De hecho, muchos cartagineses anhelaban la vuelta a los grandes tiempos; mientras que otros oligarcas locales, como&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Hann%C3%B3n_el_Grande\">Hannon el Grande</a>, insist&iacute;an en evitar el conflicto y centrarse en los negocios.</p><p>Sea como fuere, esta expansi&oacute;n de Roma incluy&oacute; una alianza con Sagunto, ciudad &iacute;bera al sur del Ebro. Imagino a los mandatarios cartagineses comprobar desde su &ldquo;Duma&rdquo; local c&oacute;mo el reparto empezaba a fallar, y discutir c&oacute;mo y cuando atajar el avance de Roma&hellip; El caso es que en a&ntilde;o 219 AC, An&iacute;bal Barca utilizar&iacute;a finalmente un enfrenamiento de los saguntinos con los turboletas (aliados de Cartago) para atacar. Los saguntinos, como los ucranianos hoy, mostraron una resistencia mucho m&aacute;s fuerte de la esperada por An&iacute;bal, y adem&aacute;s pidieron ayuda a Roma, que no se la proporcion&oacute; a tiempo, pero s&iacute; utiliz&oacute; el ataque como motivo para lanzar, nueve meses despu&eacute;s, la ofensiva que dar&iacute;a lugar a la Segunda Guerra P&uacute;nica.</p><p>&nbsp;</p><p>&iquest;A vosotros tambi&eacute;n os suena esta historia? Os propongo escuchar a Vladimir Putin contando, d&iacute;as antes de la invasi&oacute;n, por qu&eacute; la agresi&oacute;n a Ucrania era una posibilidad.</p><p>&nbsp;</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/DD_or86-4ZU?feature=oembed\"></iframe><p></p><p>&nbsp;</p><p>La peor parte se le llevaron los saguntinos. Al igual que los ucranianos hoy, confiaban en ser defendidos por Roma. No s&eacute; si Roma impondr&iacute;a sanciones a Cartago, esperando que los oligarcas como el mencionado Hannon el Grande presionasen para acabar con el sitio; tampoco s&eacute; si les har&iacute;an llegar armas; lo que s&eacute;, es que los saguntinos no se salvaron. Su ciudad fue arrasada y pocos sobrevivieron. Fue s&oacute;lo despu&eacute;s de su derrota total, cuando comenz&oacute; la Segunda Guerra P&uacute;nica, que los romanos lanzaron &ldquo;por ellos&rdquo;.</p><p>&nbsp;</p><p>Cuanto m&aacute;s hablo con mis amigos ucranianos, m&aacute;s similitudes veo con los saguntinos. Me sorprende el deseo que tienen de luchar. Incluso aquellos que provienen del Este, o que emigraron asqueados por el Maidan, como mi amiga Natalia, sienten una rabia enorme hacia el ej&eacute;rcito ruso, que con mayor o menor cuidado hacia los civiles (en esto hay versiones) lanza bombas en las ciudades donde viven sus familias o en los parques donde jugaban sus hijos, y pasea carros blindados por sus calles.</p><p>&nbsp;</p><p>Y yo me pregunto, &iquest;tiene salvaci&oacute;n Ucrania? &iquest;La ten&iacute;a Sagunto? Aunque los senadores romanos pusieron el grito en el cielo por el ataque de An&iacute;bal, estoy seguro de que las vidas inocentes de las miles de personas que viv&iacute;an all&iacute; no les importaban mucho. Como no les importan a los l&iacute;deres de la OTAN. Bien lo demostraron los romanos en sus carnicer&iacute;as por todo el mundo entonces conocido; y la OTAN con sus bombardeos en Serbia o Libia.</p><p>&nbsp;</p><p>La historia en general nos ense&ntilde;a que los d&eacute;biles no tienen salvaci&oacute;n; pero tenemos derecho a so&ntilde;ar, y a pensar que en estos 2.000 a&ntilde;os al menos podemos haber aprendido del pasado. Mi amiga Natalia, la chica del Este que emigr&oacute; por las consecuencias del Maid&aacute;n, me explica que ella lo que quiere es que su madre, su t&iacute;a y sus abuelas no acaben con las v&iacute;sceras esparcidas por las calles de Kharkov. Natalia dice que lo m&aacute;s importante para ella no es si los corredores humanitarios est&aacute;n siendo obstaculizados por el ejercito ruso o por los nacionalistas ucranianos para usarlos como escudos humanos. Eso hay que saberlo, por supuesto, porque es un crimen de guerra, pero mientras tanto, lo que Natalia&nbsp;quiere es que el ej&eacute;rcito ruso no tire bombas en su pa&iacute;s, ni sobre todo, cerca de personas civiles inocentes.</p><p>&nbsp;</p><p>Natalia y cada vez m&aacute;s personas, tanto en Rusia como en los pa&iacute;ses de la OTAN, lo que pide es paz. Me cuenta que aceptar&iacute;a con resignaci&oacute;n si su pa&iacute;s tiene que desaparecer mientras los civiles se salven y no empiece una nueva Guerra Mundial, aunque piensa que si Rusia no sufre consecuencias por esta invasi&oacute;n, no ser&aacute; la &uacute;ltima. Ni ella ni nadie parece tener una propuesta clara para conseguir la paz, para lograr que Ucrania, al contrario de lo que pas&oacute; con Sagunto, no sea destruida. Los dos pensamos que si esa soluci&oacute;n para evitar el desastre existe, vendr&aacute; del di&aacute;logo entre todos aquellos a quienes la guerra s&oacute;lo puede provocar dolor. Por ahora, a mi alrededor s&oacute;lo veo mensajes que apoyan a uno de los dos bloques. Puesto que vivo en Espa&ntilde;a, lo mayoritario son mensajes contra Putin y de apoyo a la resistencia ucraniana, aunque no son mensajes muy elaborados (&ldquo;An&iacute;bal Barca est&aacute; loco&rdquo;, se escucha decir a los senadores romanos); pero si se sabe buscar y sortear la censura b&eacute;lica, tambi&eacute;n se pueden encontrar mensajes de apoyo a Rusia. Lo que no encuentro son propuestas de paz razonables. Por el lado &ldquo;romano&rdquo;, s&oacute;lo escucho que la soluci&oacute;n es que An&iacute;bal se de la vuelta y deje a los saguntinos en paz, asumiendo la derrota total y que el Tratado del Ebro no eran m&aacute;s que acuerdos informales y la expansi&oacute;n es leg&iacute;tima. Del lado ruso, insisten en las atrocidades que Sagunto hab&iacute;a cometido contra los turboletas (el Domb&aacute;s de hoy), en la necesidad de que cada imperio tenga su &aacute;rea de influencia tal como se acord&oacute; en el pasado, y en que Sagunto no tiene derecho a aliarse con Roma. Yo creo que la &uacute;nica soluci&oacute;n para Sagunto es que los ciudadanos de Roma y Cartago conectemos y empecemos a hablar urgentemente de c&oacute;mo garantizar que nuestros gobernantes dejen de repartirse el mundo. Mientras tanto, lo razonable es presionar a Rusia para que no ponga en riesgo las vidas de civiles, cueste lo que cueste.</p><p>Y a&ntilde;ado una &uacute;ltima reflexi&oacute;n; si la escalada contin&uacute;a y la Segunda Guerra P&uacute;nica estalla, tal vez no veamos la tercera. Hace 2.200 a&ntilde;os estas hostilidades s&iacute; continuaron, e incluso hubo una tercera Guerra P&uacute;nica, que termin&oacute; con Cartago convertida en cenizas,&nbsp;<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Tercera_guerra_p%C3%BAnica\">su poblaci&oacute;n masacrada o esclavizada y sus campos sembrados de sal</a>. Quiz&aacute;s sea todo nuestro mundo el que se vea convertido en cenizas si no hacemos algo distinto a seguir la l&oacute;gica de las dos potencias en conflicto.</p><p>&nbsp;</p><p>Nota: Tanto Natalia como Julia son dos personas reales. Si alguien quiere comunicarse con ellas, pod&eacute;is enviar un email a santi@narrandocontradicciones.com y se lo har&eacute; llegar. Ambas hablan espa&ntilde;ol, y las conozco por su trabajo como traductoras.</p><p></p><p></p>", "date": "1646834904", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646834904", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635239}, {"title": "Anciana sufri\u00f3 &quot;abandono&quot; en DomusVi Ald\u00e1n (Cangas), denuncian familiares y niega la residencia", "content": "Al llev\u00e1rsela a casa, &quot;descubri\u00f3 el lamentable estado en el que se encontraba&quot; y la llev\u00f3 de inmediato al servicio de urgencias del Centro de Salud de Cangas. Los servicios facultativos confirmaron que presentaba &quot;deformidad en el pie, con inversi\u00f3n del mismo&quot; y &quot;dolor a la palpaci\u00f3n de forma generalizada&quot;, as\u00ed como dolor en la rotaci\u00f3n de cadera y hombro.Seg\u00fan Vellez Digna, los da\u00f1os &quot;parecen ser resultado de un golpe o ca\u00edda&quot;, pese a que la residencia &quot;en ning\u00fan momento&quot; notific\u00f3 ninguna incidencia a su hija, &quot;tratando de ocultar los da\u00f1os&quot;.", "date": "1646834967", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646834967", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3482842/vellez-digna-denuncia-desatencion-domusvi-cangas-mujer-acabo-hospital-centro-niega-mala-praxis", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3635240}, {"title": "Trabajadores portuarios brit\u00e1nicos se niegan a descargar petroleros que transporten petr\u00f3leo y gas rusos (ING)", "content": "El gobierno de Reino Unido impuso una prohibici\u00f3n a los barcos rusos que atracan en el Reino Unido pero la prohibici\u00f3n no afectaba a barcos de otras nacionalidades que transportaban petroleo y gas ruso. Al menos dos barcos que transportaban petr\u00f3leo y gas rusos, el Fedor Litke y el Boris Vilkitskiy, deb\u00edan atracar en UK. Unos 180 miembros del sindicato Unison dijeron que no quer\u00edan tocar los cargamentos de gas natural licuado (GNL). El Fedor Litke ya ha dado la vuelta. En espa\u00f1ol: https://bit.ly/34r3wyG Relacionada: http://menea.me/25wo1", "date": "1646835469", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646835469", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/02/pluto-tanker-oil-russia-uk-ban-loophole", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3635242}, {"title": "#StopRusofobia", "content": "<p>La semana pasada le&iacute; que en Madrid se ha cancelado la representaci&oacute;n del ballet Bolshoi. Hoy leo que en Madrid tambi&eacute;n un restaurante de La Latina llamado Rasput&iacute;n ha sido empapelado por creer que era propiedad de rusos (es de propiedad de ucranianos, santa iron&iacute;a). En no s&eacute; qu&eacute; lugar, han despedido a una empleada del hogar por ser rusa. En la clase de mi hija unos ni&ntilde;os han propuesto quitar Rusia del mapamundi (me lo acaba de comentar). No soy ruso ni tengo nada que ver con Rusia, salvo que me encanta c&oacute;mo escriben Dostoyevski, Pushkin o Gogol. Siempre he sostenido que en esta guerra ambos bandos son malos (&iquest;eh, batall&oacute;n Azov?) y que la guerra empez&oacute; hace 8 a&ntilde;os y no ahora. Los mass media est&aacute;n deshumanizando a los ciudadanos rusos y todos sabemos c&oacute;mo acaba esto. Jam&aacute;s cre&iacute; que podr&iacute;amos llegar a esto, y llegamos.</p>", "date": "1646890211", "karma": "2998.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646835840", "url": "", "clicks": 0, "votes": "257", "status": "published", "id": 3635243}, {"title": "", "content": "", "date": "1646835133", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646835133", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635244}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el odio? \u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 cerca de nosotros?", "content": "El odio parece ocupar \u00faltimamente mucho espacio en los medios, pero hay pocos estudios que analicen el concepto de odio. Lejos de ser algo lejano, algunos odios acaban por definir nuestras identidades, mientras otros son especialmente condenables. El odio es una pasi\u00f3n o emoci\u00f3n que a veces tiene algo de paradoja.", "date": "1646835935", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646835935", "url": "https://theconversation.com/que-es-el-odio-por-que-esta-cerca-de-nosotros-149255", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635246}, {"title": "Tropas rusas robando  supermercados y bancos abandonados en Ucrania (ing)", "content": "Las tropas rusas, que est\u00e1n carentes de alimentos y combustible, saquean los supermercados y roban las sucursales bancarias abandobadas durante la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1646835879", "karma": "-47.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646835879", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OoM5yx1IVFY", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635247}, {"title": "Italia multa a una empresa de reconocimiento facial por \u00abvigilancia bi\u00f3metrica\u00bb", "content": "La empresa estadounidense de reconocimiento facial por Inteligencia Artificial (IA) Clearview ha sido multada con 20 millones de euros por haber puesto en marcha \u00abuna aut\u00e9ntica vigilancia biom\u00e9trica de las personas en territorio italiano\u00bb utilizando sus datos \u00abilegalmente\u00bb, ha informado la Autoridad para la Protecci\u00f3n de Datos del pa\u00eds.", "date": "1646835913", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646835913", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220309/italia-prohibe-usar-datos-biometricos-de-ia-para-vigilar-a-los-italianos", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635248}, {"title": "", "content": "", "date": "1646835957", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646835957", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635249}, {"title": "", "content": "", "date": "1646836105", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646836105", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635250}, {"title": "Ian Gibson: \u00abEspero mucho de Feijoo\u00bb", "content": "\u00abYo, de Feijoo, espero mucho, porque siempre me ha parecido un hombre con carisma y capaz de razonar moderadamente\u00bb. El reconocido hispanista Ian Gibson, que esta ma\u00f1ana ha estado en Santiago para participar en las Xornadas Di\u00e1logo e Concordia, ha respondido de este modo a si el actual presidente de la Xunta y candidato a presidir el PP podr\u00eda ser el renovador de la derecha.", "date": "1646836527", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646836527", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/03/09/ian-gibson-espero-feijoo/00031646828664117319924.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635252}, {"title": "Guatemala endurece las penas por aborto y cierra la puerta al matrimonio homosexual", "content": "El Congreso de Guatemala aprob\u00f3 en pleno D\u00eda de la Mujer la &quot;Ley para la Protecci\u00f3n de la Vida y la Familia&quot; que sanciona con hasta 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel a &quot;la mujer que causare su aborto o consintiere que otra persona se lo cause&quot; y castiga con prisi\u00f3n de hasta 50 a\u00f1os al responsable de un &quot;aborto o de maniobras abortivas efectuadas sin consentimiento de la mujer&quot; y que causen la muerte de esta.La ley adem\u00e1s reforma el C\u00f3digo Civil para dejar en claro que &quot;se proh\u00edbe expresamente el matrimonio entre personas del mismo sexo&quot; en Guatemala.", "date": "1646836950", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646836950", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220309-guatemala-endurece-penas-por-aborto-y-cierra-puerta-a-matrimonio-homosexual-1", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3635253}, {"title": "Comunidad oficial de ayuda a Ucrania | men\u00e9ame", "content": "Desde que hace unas semanas Rusia procediera a invadir Ucrania, hemos visto muchas noticias con respecto al conflicto. Desde la administraci\u00f3n de Men\u00e9ame hemos decidido aportar nuestro grano de arena para apoyar a los ucranianos que se han visto desplazados por la guerra, creando una comunidad de ayuda a Ucrania para dar difusi\u00f3n a las iniciativas que se est\u00e1n poniendo en marcha para ayudar a las v\u00edctimas del conflicto, que cada vez son m\u00e1s numerosas. https://www.meneame.net/m/ayudaucrania", "date": "1646837098", "karma": "79.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646837098", "url": "https://blog.meneame.net/2022/03/09/comunidad-oficial-de-ayuda-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3635254}, {"title": "A\u00f1o Dual Espa\u00f1a-Rusia 2011 - FNMT", "content": "Informaci\u00f3n sobre la colecci\u00f3n que conmemora el A\u00f1o Dual Espa\u00f1a - Rusia.\nPara conmemorar el A\u00f1o Dual Espa\u00f1a - Rusia, la Real Casa de la Moneda ha acordado con el Banco de Rusia la acu\u00f1aci\u00f3n de dos monedas de plata, cuyos anversos han sido dise\u00f1ados conjuntamente.", "date": "1646837321", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646837321", "url": "https://www.fnmt.es/coleccionista/anos-anteriores/emisiones-2011/ano-dual-espana-rusia-2011", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635255}, {"title": "&quot;\u00bfMis hijos podr\u00e1n ir al colegio?&quot;: las preguntas de las madres refugiadas al llegar a Espa\u00f1a", "content": "Entre las muchas incertidumbres y preocupaciones que quitan el sue\u00f1o a las mujeres ucranianas con hijos que han viajado en las \u00faltimas horas a Espa\u00f1a huyendo de la guerra est\u00e1 la de si podr\u00e1n escolarizar a sus peque\u00f1os y sobre los tr\u00e1mites para poder conseguirlo. As\u00ed se ha reflejado este mediod\u00eda en una reuni\u00f3n informativa con medio centenar de reci\u00e9n llegados de Ucrania en la sede de Cruz Roja de Alicante, una de las principales provincias con ciudadanos residentes de ese pa\u00eds y donde se espera una gran afluencia de compatriotas en...", "date": "1646837487", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646837487", "url": "https://valenciaplaza.com/mis-hijos-podran-colegio-preguntas-madres-refugiadas-llegar-espana", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635257}, {"title": "Seg\u00fan el Ministerio de Defensa ruso &quot;sin sombra de duda&quot;, Ucrania estaba preparando una ofensiva contra el Domb\u00e1s para Marzo 2022 (eng)", "content": "&quot;Documentos clasificados (ordenados por el Comandante Nacional de la Guardia de Ucrania) adquiridos por el Ministerio de Defensa de Rusia, el r\u00e9gimen de Kiev estaba preparando secretamente una operaci\u00f3n ofensiva contra #Donbass para Marzo de 2022.&quot;", "date": "1646838085", "karma": "11.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646838085", "url": "https://twitter.com/mfa_russia/status/1501461950735257602", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3635258}, {"title": "", "content": "", "date": "1646837873", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646837873", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635260}, {"title": "Las organizaciones humanitarias piden sentido com\u00fan a la ciudadan\u00eda en su ayuda a Ucrania", "content": "Trasladar miles de abrigos viejos a 4.000 kil\u00f3metros de distancia \u201ces m\u00e1s costoso que comprar la ropa necesaria en el lugar. Ese tambi\u00e9n es un modo de ayudar a la econom\u00eda de los pa\u00edses receptores, los comerciantes polacos o los h\u00fangaros que est\u00e1n haciendo un gran esfuerzo para acoger a la gente\u201d. Si la guerra se alarga \u2013y este es desgraciadamente el escenario previsible\u2013 es posible que no haga falta llevarlo a la frontera de Polonia. Hay muchos camiones varados llenos de ayuda humanitaria en las carreteras de aquel pa\u00eds.", "date": "1646838062", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838062", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/barcelona/20220309/8110459/organizaciones-humanitarias-piden-calma-ayuda-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635261}, {"title": "10 preguntas con el experto en almacenamiento de energ\u00eda Imre Gyuk", "content": "&quot;Imre Gyuk ha sido el gerente del programa de almacenamiento de energ\u00eda en la Oficina de Suministro de Electricidad y Confiabilidad Energ\u00e9tica (OE) del Departamento de Energ\u00eda durante m\u00e1s de una d\u00e9cada. Recientemente fue reconocido con un premio a la trayectoria de la Alianza Nacional para Bater\u00edas de Transporte Avanzadas, o NAATBatt. Hablamos con \u00e9l sobre la importancia del almacenamiento de energ\u00eda y lo que podemos esperar ver en el futuro.&quot;", "date": "1646838089", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838089", "url": "https://www.energy.gov/articles/10-questions-energy-storage-expert-imre-gyuk", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635262}, {"title": "C\u00f3mo liberar un pene de una cremallera atorada", "content": "Los accidentes ocurren, \u00bfno es as\u00ed? No obstante, cuando estos involucran a tus zonas \u00edntimas, esto genera un poco de verg\u00fcenza adem\u00e1s de dolor. Un cierre atorado en el pene es m\u00e1s com\u00fan entre los chicos de 2 a 12 a\u00f1os de edad; sin embargo, puede ocurrir a cualquier edad. Seg\u00fan el British Journal of Urology International, entre el 2002 y el 2010, m\u00e1s de 17&nbsp;000 hombres y ni\u00f1os acudieron a la sala de emergencias con lesiones causadas por un cierre de pantal\u00f3n.", "date": "1646838036", "karma": "35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646838036", "url": "https://es.wikihow.com/liberar-un-pene-de-un-cierre-atorado", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635263}, {"title": "Ucrania proh\u00edbe las exportaciones de centeno, cebada, trigo sarraceno, mijo, az\u00facar y carne hasta fin de a\u00f1o", "content": "El gobierno de Ucrania ha prohibido las exportaciones de centeno, cebada, trigo sarraceno, mijo, az\u00facar, sal y carne hasta finales de este a\u00f1o, seg\u00fan una resoluci\u00f3n del gabinete publicada el mi\u00e9rcoles, inform\u00f3 Reuters. Esta decisi\u00f3n impacta directamente en la seguridad alimentaria en toda Europa que a partir de ahora tendr\u00e1 que ingeni\u00e1rselas para gestionar sus compras al por mayor de cereales", "date": "1646885713", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838176", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/ucrania-prohibe-exportaciones-centeno-sarraceno_18_3295170499.html", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "published", "id": 3635264}, {"title": "El Reino Unido planea enviar misiles antia\u00e9reos Starstreak a Ucrania mientras los rusos cambian de t\u00e1ctica [ING]", "content": "El Sr. Wallace dijo a la C\u00e1mara de los Comunes que el Gobierno est\u00e1 &quot;explorando&quot; la donaci\u00f3n de armas port\u00e1tiles de alta velocidad Starstreak, fabricadas por el Reino Unido.  Dijo que la capacidad antia\u00e9rea de Ucrania &quot;necesita reforzarse&quot; porque las fuerzas rusas est\u00e1n &quot;cambiando sus t\u00e1cticas&quot; para centrarse m\u00e1s en el bombardeo y los ataques a\u00e9reos.  El ministro del Gabinete revel\u00f3 que Gran Breta\u00f1a ha entregado a Ucrania 3.615 armas ligeras antitanque, as\u00ed como otras armas peque\u00f1as y municiones.", "date": "1646838500", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646838500", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10594243/Ben-Wallace-UK-planning-send-anti-air-weapons-Ukraine.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635265}, {"title": "Seat cifra en entre 2.500 y 2.800 trabajadores el excedente laboral por el coche el\u00e9ctrico", "content": "Seat ha cifrado en entre 2.500 y 2.800 puestos de trabajo el excedente derivado de la transformaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda hacia la electrificaci\u00f3n, en el marco de la cuarta reuni\u00f3n del 20 convenio colectivo. En un comunicado de la direcci\u00f3n enviado a los representantes de los trabajadores, la compa\u00f1\u00eda explica que unos 1.800 puestos de trabajo ser\u00edan directos y otros 1.000 indirectos.", "date": "1646838457", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838457", "url": "https://www.europapress.es/motor/sector-00644/noticia-seat-cifra-2500-2800-trabajadores-excedente-laboral-coche-electrico-20220309141558.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635266}, {"title": "El fuerte encarecimiento de los carburantes ahoga a los transportistas", "content": "Organizaciones de profesionales reclaman rebajas fiscales como aplica el vecino Portugal. Los transportistas gallegos aseguran que la actual situaci\u00f3n del sector es totalmente inasumible, porque la escalada de precio del gas\u00f3leo hace que, en este momento, les resulte m\u00e1s rentable parar su actividad que seguir trabajando, porque est\u00e1n perdiendo dinero y, adem\u00e1s, sin perspectiva de recuperarlo a corto plazo.", "date": "1646838552", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838552", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/09/fuerte-encarecimiento-carburantes-ahoga-transportistas/00031646820786431657860.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635267}, {"title": "Rusia admite la participaci\u00f3n de reclutas en la invasi\u00f3n de Ucrania (en)", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia reconoci\u00f3 el mi\u00e9rcoles que algunos soldados de reemplazo estaban participando en el conflicto con Ucrania despu\u00e9s de m\u00faltiples desmentidos del presidente Vladimir Putin, quien dijo que s\u00f3lo se hab\u00edan enviado soldados profesionales y oficiales. El ministerio dijo que algunos de ellos, que serv\u00edan en unidades de abastecimiento, hab\u00edan sido hechos prisioneros por el ej\u00e9rcito ucraniano. &quot;Lamentablemente, hemos descubierto varios hechos de la presencia de reclutas en las unidades que participan en la\u2026", "date": "1646838713", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646838713", "url": "https://www.jpost.com/breaking-news/article-700779", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3635268}, {"title": "Alemania descarta entregar aviones de combate a Ucrania", "content": "El canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, excluy\u00f3 este mi\u00e9rcoles la posibilidad de suministrar aviones de combate a Ucrania, ante el debate sobre un posible intercambio de aeronaves entre Estados Unidos y Polonia, que este \u00faltimo pa\u00eds ceder\u00eda despu\u00e9s a Kiev.", "date": "1646838937", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838937", "url": "https://www.diariodeburgos.es/Noticia/Z58001702-FCAE-8EAA-28E260875649DE5A/202203/Alemania-descarta-entregar-aviones-de-combate-a-Ucrania", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635269}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 del bitcoin: Biden ordenar\u00e1 hoy evaluar &quot;de urgencia&quot; la viabilidad del d\u00f3lar digital", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, firmar\u00e1 este mi\u00e9rcoles una orden ejecutiva para evaluar &quot;con urgencia&quot; la creaci\u00f3n de una moneda digital estadounidense respaldada por la Reserva Federal (Fed) y sus posibles beneficios y riesgos.", "date": "1646838832", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838832", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11657258/03/22/Mas-alla-del-bitcoin-Biden-ordenara-hoy-evaluar-de-urgencia-la-viabilidad-del-dolar-digital.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635270}, {"title": "El presidente de los inmun\u00f3logos ve &quot;precoz&quot; quitar la mascarilla en interiores", "content": "Instituto de Investigaci\u00f3n Valdecilla (Idival) no ve mal que se elimine la cuarentena para los asintom\u00e1ticos, siempre que usen mascarillas FPP2 en interior y exterior. Esa propuesta que va a plantear la Comunidad de Madrid en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n de las Comunidades, para que los positivos asintom\u00e1ticos no hagan cuarentena, &quot;podr\u00eda&quot; aplicarse siempre y cuando el contagiado lleve una mascarilla FPP2 para &quot;proteger al resto de la poblaci\u00f3n&quot;.", "date": "1646838856", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838856", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220309/8110477/presidente-inmunologos-precoz-quitar-mascarilla-interiores.amp.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635271}, {"title": "Los paros de los portaveh\u00edculos dejan los puertos con escasa actividad y empiezan a afectar a los concesionarios", "content": "El paro indefinido del sector portaveh\u00edculos, convocado por Transportave, registra un seguimiento de &quot;m\u00e1s del 80% de la flota de camiones&quot;. Los paros indefinidos convocados desde el 7 de marzo por la asociaci\u00f3n de transportistas portaveh\u00edculos Transportave, que representa a cerca de 400 pymes, micropymes y aut\u00f3nomos que suman 1.500 camiones \u2014en torno a un 45% del total que operan en Espa\u00f1a\u2014, ya est\u00e1n empezando a tener un impacto relevante . Rel.: https://www.meneame.net/story/fenadismer-apoya-paro-portavehiculos-podria-extender-otros", "date": "1646838983", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646838983", "url": "https://www.latribunadeautomocion.es/2022/03/los-paros-de-los-portavehiculos-dejan-los-puertos-con-escasa-actividad-y-empiezan-a-afectar-a-los-concesionarios/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635272}, {"title": "La primera persona en recibir un coraz\u00f3n de cerdo modificado gen\u00e9ticamente muere dos meses despu\u00e9s del hist\u00f3rico trasplante (en)", "content": "David Bennett, de 57 a\u00f1os, que recibi\u00f3 un coraz\u00f3n de cerdo en enero en lugar del suyo, que estaba fallando, muri\u00f3 el martes. Seg\u00fan el Centro M\u00e9dico de la Universidad de Maryland, donde recibi\u00f3 el trasplante el 7 de enero y se recuperaba desde entonces, a\u00fan no est\u00e1 claro qu\u00e9 caus\u00f3 la muerte de Bennett. Empez\u00f3 a deteriorarse en los \u00faltimos d\u00edas y el hospital anunci\u00f3 su muerte el mi\u00e9rcoles. Bennett fue el primer paciente que recibi\u00f3 un \u00f3rgano animal modificado gen\u00e9ticamente para evitar el rechazo en una persona. No se identific\u00f3 ninguna causa\u2026", "date": "1646907634", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646839321", "url": "https://eu.usatoday.com/story/news/health/2022/03/09/human-pig-heart-transplant-patient-dies/9437650002/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "published", "id": 3635274}, {"title": "La guerra eleva a 170 euros la factura energ\u00e9tica media mensual de los hogares espa\u00f1oles, un 30% m\u00e1s", "content": "La factura energ\u00e9tica media de las familias espa\u00f1olas alcanzar\u00e1 los 170 euros al mes en 2022, un 30% m\u00e1s que el a\u00f1o pasado. Esto deja la factura anual media de los hogares en unos 2.000 euros.", "date": "1646839459", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646839459", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/03/09/622784a8e4d4d873228b45aa.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635275}, {"title": "", "content": "", "date": "1646839392", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646839392", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635276}, {"title": "Telemadrid: Alternativas, como la linterna, para encender la luz lo menos posible", "content": "La gente busca alternativas ante el precio desorbitado de la luz. Se ha notado un incremento de los precios de las linternas. Un equipo de Madrid Directo se ha adentrado a una ferreter\u00eda de Villaverde, para comprobar que las linternas tienen una alta demanda y su precio ha subido por el inter\u00e9s de los clientes y por el incremento de las materias primas. Los responsables de la ferreter\u00eda han asegurado a Madrid Directo que &quot;se est\u00e1n llevando linternas de todo tipo, pero sobre todo las dinamos est\u00e1n muy agotadas, ya que son manuales y no dependen", "date": "1646839682", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646839682", "url": "https://twitter.com/telemadrid/status/1501286146524925955?s=20&t=QoNASGy_dem5jUIoCvekIw", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635279}, {"title": "Curso de ucraniano gratis en l\u00ednea", "content": "Aprende las bases del ucraniano de manera sencilla.", "date": "1646839768", "karma": "-27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646839768", "url": "https://www.loecsen.com/es/curso-ucraniano", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635281}, {"title": "\u00abHacemos ecolog\u00eda\u00bb a tiros: los cazadores imitan a Hazte O\u00edr con un surrealista autob\u00fas", "content": "El sector cineg\u00e9tico ha lanzado la campa\u00f1a \u2019S\u00ed a la vida. S\u00ed a la caza\u2019, durante la que un autob\u00fas con esta contradictoria consigna recorrer\u00e1 las calles de Madrid. Un proyecto que parece inspirado en los pol\u00e9micos autouses de Hazte O\u00edr, y que sin duda tambi\u00e9n levantar\u00e1 ampollas. Detr\u00e1s de esta propuesta se encuentra la Real Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Caza (RFEC) y el objetivo es defender la importancia de la actividad cineg\u00e9tica como sustento econ\u00f3mico de muchas familias, y como sistema imprescindible para el ecosistema...", "date": "1646839946", "karma": "101.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646839946", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/09/hacemos-ecologia-tiros-cazadores-hazte-oir-autobus/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3635283}, {"title": "Los petroleros rusos de GNL desviados del Reino Unido encuentran su hogar en Francia, B\u00e9lgica (ENG)", "content": "Ambos buques encontraron otros destinos en Europa. TotalEnergies conden\u00f3 la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, sin embargo, el comandante franc\u00e9s de energ\u00eda a\u00fan no ha hecho ning\u00fan movimiento significativo con respecto a sus actividades en Rusia.Los trabajadores de la terminal de GNL de la Isla de Gran de National Grid han mostrado su apoyo a Ucrania al negarse a descargar petroleros de GNL que transportan el gas refrigerado desde la instalaci\u00f3n de Yamal en el \u00c1rtico ruso, pero se han encontrado otros receptores voluntarios del combustible refrigerado.", "date": "1646840387", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646840387", "url": "https://news.yahoo.com/russian-lng-tankers-diverted-uk-220221969.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635284}, {"title": "Enric Juliana, Lacan y las armas", "content": "[Por Pablo Iglesias] Enric Juliana es uno de los periodistas espa\u00f1oles con m\u00e1s talento como analista pol\u00edtico. Atesora caracter\u00edsticas no demasiado frecuentes en su profesi\u00f3n, como la de haber le\u00eddo muchos m\u00e1s libros que peri\u00f3dicos y tener una formaci\u00f3n m\u00e1s que notable en pol\u00edtica comparada y en relaciones internacionales. El analista pol\u00edtico sabe que Europa deber\u00eda trabajar para detener cuanto antes la carnicer\u00eda de Putin en vez de alargarla con el env\u00edo de armas. Pero los fantasmas son m\u00e1s poderosos que la raz\u00f3n.", "date": "1646840241", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646840241", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39022/enric-juliana-ucrania-armas-gas-pablo-iglesias.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635287}, {"title": "Rusia amenaza: &quot;Los pa\u00edses que env\u00eden armas o mercenarios a Ucrania responder\u00e1n por ello&quot;", "content": "Disuadir a Rusia pero evitando que escale la guerra iniciada por su invasi\u00f3n de Ucrania. En esa clave se dise\u00f1an los movimientos de los pa\u00edses occidentales para tratar de reforzar la resistencia del pa\u00eds agredido.", "date": "1646840295", "karma": "7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646840295", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/09/622832a1b1e7600026cc79e0-directo.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3635288}, {"title": "La CNMV multa a Borrell con 30.000 euros por usar informaci\u00f3n privilegiada al vender acciones de Abengoa (Hemeroteca)", "content": "La Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) ha impuesto una multa de 30.000 euros por usar informaci\u00f3n privilegiada en la venta de acciones de la compa\u00f1\u00eda Abengoa, de la que era consejero, en un momento cr\u00edtico para la firma.", "date": "1646840483", "karma": "107.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646840483", "url": "https://elpais.com/politica/2018/11/27/actualidad/1543307276_424238.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3635290}, {"title": "Youtube borra el aclamado documental de Oliver Stone e Igor Lopatonok &quot;Ukraine on fire&quot; del canal oficial de la pel\u00edcula [ENG]", "content": "Igor Lopatonok, director y productor: YouTube ha borrado &quot;Ukraine on fire&quot; del canal oficial de nuestra producci\u00f3n. Le sugiero a todo aqu\u00e9l que le gustase la pel\u00edcula que la descargue de nuestro canal y la distribuya donde quiera. Como propietarios del copyright os entregamos a vosotros, el pueblo, los derechos de la pel\u00edcula. [Noticia descartada por admin al detectar que no es cierta]", "date": "1646842203", "karma": "4039.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646841045", "url": "https://twitter.com/richimedhurst/status/1501563245085315072", "clicks": 0, "votes": "326", "status": "autodiscard", "id": 3635291}, {"title": "\u201cDesde hace diez a\u00f1os la sociedad no quiere saber nada de desnudos\u201d", "content": "Kote Cabezudo desliz\u00f3 que la causa abierta en su contra se produce en un contexto en el que &quot;desde hace diez a\u00f1os la sociedad no quiere saber nada de desnudos&quot;. A preguntas de la defensa, declar\u00f3 que &quot;el desnudo no est\u00e1 bien visto. Siempre he hecho arte y belleza, pero hoy en d\u00eda es m\u00e1s f\u00e1cil ver una pel\u00edcula de violencia&quot;.", "date": "1646840594", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646840594", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/sociedad/2022/03/09/diez-anos-sociedad-quiere-desnudos/1191672.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635292}, {"title": "\u00bfCalentar una peque\u00f1a habitaci\u00f3n con velas?", "content": "Probaremos el famoso experimento de calentar una peque\u00f1a habitaci\u00f3n con velas, macetas de barro y una bandeja met\u00e1lica.", "date": "1646840739", "karma": "8.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646840739", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iNbBUJ0uuuk", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635294}, {"title": "El feminismo y la \u201cpaz\u201d", "content": "<p><strong>&Aacute;ngela Rodr&iacute;guez ([Ministerio/Secretaria de Estado de Igualdad y contra la Violencia de G&eacute;nero]</strong>, ayer, 8 de marzo:</p><blockquote>\"Es imprescindible que este 8M no sea ajeno a lo que est&aacute; sucediendo en Europa. (&hellip;) Las feministas, las mujeres siempre hemos sido gentes de <u>paz</u>, no es la primera vez en la historia de nuestra humanidad que las mujeres hemos reivindicado que tiene que haber <u>paz</u>, que tiene que haber un alto en la guerra, que tiene que parar el conflicto, que <u>la violencia nunca es el camino</u> para solventar nada. <u>Las feministas lo sabemos mejor que nadie</u>. Somos, desde luego, y por encima de todas las cosas, mujeres que <u>defendemos que nunca haya violencia</u>, y esa es una de las caracter&iacute;sticas fundamentales del feminismo que nosotras ponemos en marcha\".</blockquote><p><strong>&nbsp;</strong></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/QkLoIpZkyhw?showinfo=0\"></iframe><blockquote><em>Las feministas, las mujeres siempre hemos sido gentes de paz </em></blockquote><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><blockquote><strong><em>Defendemos que nunca haya violencia</em>&nbsp;</strong></blockquote><h2><a href=\"https://triblive.com/news/world/carry-nation-the-fiery-feminist-who-helped-launch-prohibition-100-years-ago/\"><strong>CARRY NATION, LA FEROZ FEMINISTA QUE AYUD&Oacute; A LANZAR LA \"LEY SECA\" HACE 100 A&Ntilde;OS</strong></a></h2><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=12&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=13&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><blockquote><strong>la violencia nunca es el camino.</strong></blockquote><h2><strong>AGRESIONES EN BARCELONA ENTRE GRUPOS FEMINISTAS QUEER Y RADFEM ESTE 8M</strong></h2><p><a href=\"https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3482785/feministas-agredidas-8m-plaza-sant-jaume\"><strong>CATALUNYAPRESS</strong></a></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><a href=\"https://www.20minutos.es/noticia/4967707/0/tension-entre-grupos-feministas-este-8-m-por-la-abolicion-de-la-prostitucion/\"><strong>20 MINUTOS</strong></a></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><h2><strong>FEMINISTAS RADICALES VANDALIZAN EN GUADALAJARA</strong></h2><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Gi9R6MX-n_w?showinfo=0\"></iframe><h2><strong>POLIC&Iacute;A HERIDA RESPONDE A FEMINISTAS DEL 8M</strong></h2><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=10&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=9&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=8&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=7&amp;ts=0&amp;image.png\"><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/0Zy4k2bop7Q?showinfo=0\"></iframe><h2><strong>LA MARCHA FEMINISTA EN CIUDAD DE M&Eacute;XICO DEJA 81 MUJERES HERIDAS, 62 DE ELLAS POLIC&Iacute;AS</strong></h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/v_i9B81EycM?showinfo=0\"></iframe><h2><a href=\"https://www.archyde.com/feminists-set-fire-to-church-downtown/\"><strong>FEMINISTAS INCENDIARON IGLESIA</strong></a></h2><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635295&amp;version=11&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><h2>&Aacute;NGELA RODR&Iacute;GUEZ (MINISTERIO/SECRETARIA DEL ESTADO DE IGUALDAD Y CONTRA LA VIOLENCIA DE G&Eacute;NERO)</h2><blockquote><strong><em>Es imprescindible que este 8M no sea ajeno a lo que est&aacute; sucediendo en Europa. (&hellip;) Las feministas, las mujeres siempre hemos sido gentes de <u>paz</u>, no es la primera vez en la historia de nuestra humanidad que las mujeres hemos reivindicado que tiene que haber <u>paz</u>, que tiene que haber un alto en la guerra, que tiene que parar el conflicto, que <u>la violencia nunca es el camino</u> para solventar nada. <u>Las feministas lo sabemos mejor que nadie</u>. Somos, desde luego, y por encima de todas las cosas, mujeres que <u>defendemos que nunca haya violencia</u>, y esa es una de las caracter&iacute;sticas fundamentales del feminismo que nosotras ponemos en marcha.</em></strong></blockquote>", "date": "1646841337", "karma": "-14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646841337", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635295}, {"title": "Bruselas sanciona al Banco Central de Bielorrusia y saca del Swift a entidades", "content": "Nueva hornada de sanciones. La Uni\u00f3n Europea ha prohibido transacciones con el Banco Central de Bielorrusia, sacado a los bancos bielorrusos Belagroprombank, Bank Dabrabyt y el Banco de Desarrollo de la Rep\u00fablica de Bielorrusia del sistema interbancario Swift e incluido a 160 nuevos individuos en su \u00faltima ronda de sanciones por la invasi\u00f3n de Ucrania. Se proh\u00edbe, asimismo, aceptar en la UE dep\u00f3sitos de m\u00e1s de 100.000\u20ac de ciudadanos bielorrusos o residentes en el pa\u00eds, tener cuentas de clientes bielorrusos o darles billetes de euro.", "date": "1646841089", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646841089", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/bruselas-sanciona-banco-central-bielorrusia-saca-swift-entidades/2861839/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635296}, {"title": "", "content": "", "date": "1646840945", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646840945", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635297}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 hay delincuentes internacionales interesados en estas suculentas plantas?", "content": "La demanda de plantas ornamentales est\u00e1 asolando la rara flora del desierto sudafricano y alimentando un constante tira y afloja entre cazadores furtivos y polic\u00eda.", "date": "1646841455", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646841455", "url": "https://www.nationalgeographic.es/animales/2022/03/por-que-hay-delincuentes-internacionales-interesados-en-estas-suculentas-plantas", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635299}, {"title": "", "content": "", "date": "1646841397", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646841397", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635300}, {"title": "Trucos para mejorar la imagen digital de tu restaurante y atraer m\u00e1s clientes", "content": "Desde hace ya algunos a\u00f1os la mayor\u00eda de negocios hosteleros tienen presencia digital, ya sea mediante redes sociales, webs o realizando publicidad online. Pero en ocasiones cuesta obtener un retorno directo de estas acciones de marketing por lo que queremos compartir una serie de consejos que te ayudar\u00e1 a impulsar las reservas y afluencia a tu local.", "date": "1646841491", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646841491", "url": "http://blog.fagorindustrial.com/?p=4864", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635301}, {"title": "", "content": "", "date": "1646841594", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646841594", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635302}, {"title": "Wagah-Attari : el curioso rito diario fronterizo de dos pa\u00edses enfrentados con armas nucleares", "content": "La ceremonia de bajada de banderas es una pr\u00e1ctica militar diaria que las fuerzas de seguridad de la India y Pakist\u00e1n han seguido desde 1959. El ejercicio se caracteriza por maniobras elaboradas y r\u00e1pidas, similares a la danza, y por elevar las piernas lo m\u00e1s alto posible. Es a la vez un s\u00edmbolo de la rivalidad de los dos pa\u00edses, y una muestra de hermandad y cooperaci\u00f3n entre las dos naciones.[wikipedia] Relacionada: https://www.youtube.com/watch?v=n9y2qtaopbE&amp;ab_channel=BBCStu", "date": "1646842286", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646842286", "url": "https://twitter.com/JohnCleese/status/1500910129100644354", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635304}, {"title": "Las claves para hacer la tortilla de patatas perfecta", "content": "nosotros somos partidarios de ponerle una cebolla picadita, que cocinamos a la vez que la patata, porque contribuye a aportarle cierta jugosidad", "date": "1646841816", "karma": "65.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646841816", "url": "https://www.hola.com/cocina/tecnicas-de-cocina/20220309205933/como-hacer-tortilla-de-patata/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635305}, {"title": "Ucrania denuncia un ataque ruso contra un hospital infantil de Mari\u00fapol", "content": "Las autoridades ucranianas han informado de que un ataque a\u00e9reo ruso ha destruido un hospital infantil, ha publicado the Guardian. Seg\u00fan el Ayuntamiento de Mari\u00fapol, los da\u00f1os son \u201cinmensos\u201d y, por el momento, se desconoce el n\u00famero de muertes. El presidente Zelensky ha compartido un v\u00eddeo con el ataque en su cuenta de Twitter", "date": "1646841889", "karma": "47.00", "negatives": "38", "sent_date": "1646841889", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8814298_1086365.html", "clicks": 0, "votes": "121", "status": "queued", "id": 3635306}, {"title": "Abascal defendi\u00f3 el mes pasado \u201capostar por el gas como en Alemania\u201d, un pa\u00eds atrapado ahora por su dependencia de Rusia", "content": "Vox, que hoy culpa al Gobierno del alza de los precios, defendi\u00f3 en febrero el modelo alem\u00e1n, que importa de Rusia un 65% de su gas", "date": "1646841920", "karma": "16.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646841920", "url": "https://www.eldiario.es/rastreador/abascal-defendio-mes-pasado-apostar-gas-alemania-pais-atrapado-ahora-dependencia-rusia_132_8814948.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3635307}, {"title": "Los grandes propietarios catalanes, obligados desde hoy a alquilar a los okupas por debajo de precio de mercado", "content": "Los grandes propietarios de vivienda (m\u00e1s de 10 pisos) estar\u00e1n obligados desde hoy en Catalu\u00f1a a renovar los alquileres sociales (por debajo del precio de mercado) cuando estos lleguen a su fin. Es solo una de las m\u00faltiples medidas que recoge la Ley catalana de ampliaci\u00f3n de medidas urgentes de emergencia habitacional, que entra en vigor este martes. Una ley que desde el sector ven con mucha preocupaci\u00f3n porque consideran que desprotege a los propietarios y genera un \u2018efecto llamada\u2019 a la okupaci\u00f3n.", "date": "1646841982", "karma": "-20.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646841982", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-08/cataluna-okupas-vivienda-social/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635308}, {"title": "Esta tienda de arte ruso de Villaverde Bajo vende 50 banderas de Ucrania al d\u00eda", "content": "Elena lleg\u00f3 de Rusia hace veinte a\u00f1os y mont\u00f3 una librer\u00eda especializada en arte y libros rusos cuyo negocio se ha desbordado ahora en Internet con las peticiones de simbolog\u00eda ucraniana.", "date": "1646841994", "karma": "-26.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646841994", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-09/arte-ruso-bandera-ucrania_3388583/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635309}, {"title": "Ayuda humanitaria a Ucrania en el Banco Nacional de Ucrania", "content": "Asistencia humanitaria a los ucranianos desde el Banco Nacional de Ucrania", "date": "1646898955", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646842133", "url": "https://bank.gov.ua/en/about/humanitarian-aid-to-ukraine", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3635310}, {"title": "", "content": "", "date": "1646842006", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646842006", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635311}, {"title": "", "content": "", "date": "1646842116", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646842116", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635312}, {"title": "Tesla sube el precio de los Supercargadores a 0,41 euros por kWh en Espa\u00f1a", "content": "La situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e1 afectando de forma muy acusada al coste de la energ\u00eda, y como consecuencia, los Supercargadores de Tesla incrementan su precio.", "date": "1646842390", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646842390", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/tesla-sube-precio-supercargadores-escalada-costes-energia/20220308102111055317.html?fbclid=IwAR3p6JEf5xmtIxcRfUfDv0vMVvy1KjELndKXmYFDvJLW6CophciM0zW7Ihs", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635313}, {"title": "Descubren el Atlanta, un barco hundido en una tormenta hace 130 a\u00f1os", "content": "La Sociedad Hist\u00f3rica de Naufragios de los Grandes Lagos (GLSHS) anunci\u00f3 el descubrimiento del barco carbonero Atlanta, que se hundi\u00f3 en una tormenta el 4 de mayo de 1891 mientras era remolcado con las velas recogidas por otra embarcaci\u00f3n. El Atlanta, que mide unos 52 metros de eslora, fue encontrado por un grupo de exploradores de la GLSHS a una profundidad de 198 metros debajo de la superficie del lago Superior, a 56 kil\u00f3metros de la comunidad ribere\u00f1a  de Deer Park, en el estado estadounidense de M\u00edchigan.", "date": "1646842460", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646842460", "url": "https://n.com.do/2022/03/09/descubren-el-atlanta-un-barco-hundido-en-una-tormenta-hace-130-anos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635314}, {"title": "Los ecologistas celebran que el Principado se oponga a un nuevo parque e\u00f3lico en San Mart\u00edn de Oscos", "content": "Estar\u00eda situado en una zona de especial protecci\u00f3n comunitaria dentro de la Reserva de la Biosfera", "date": "1646842752", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646842752", "url": "https://www.cope.es/emisoras/galicia/lugo-provincia/ribadeo/noticias/los-ecologistas-celebran-que-principado-oponga-nuevo-parque-eolico-san-martin-oscos-20220309_1958016?fbclid=IwAR2jxJVrkGno24C1cWdpyJp89iy42NAZA-PzOMJiVkfYCiM50ALtuoFKSEM", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635317}, {"title": "Ucrania denuncia el bombardeo de Rusia a un hospital materno infantil en Mariupol: &quot;Hay ni\u00f1os en los escombros&quot;", "content": "Un ataque ruso, con varios bombardeos, ha destrozado el hospital de maternidad de la ciudad de Mari\u00fapol, al sur del pa\u00eds. &quot;Hoy, los rusos lanzaron una bomba de aire en el \u00e1rea del hospital y el hospital de maternidad, donde se encontraban las madres con ni\u00f1os&quot;, ha informado el Ministerio del Interior ucraniano.", "date": "1646842785", "karma": "7.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646842785", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968290/0/ucrania-denuncia-el-bombardeo-de-rusia-a-un-hospital-materno-infantil-en-mariupol-hay-ninos-en-los-escombros/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3635318}, {"title": "Barb\u00f3n, ante las consecuencias de la guerra en Ucrania: \u00abVienen meses dif\u00edciles\u00bb", "content": "El presidente asturiano se\u00f1ala al impacto que ya se est\u00e1 viendo en el recibo de la luz y el precio de los combustibles y que sufrir\u00e1 \u00abespecialmente la clase trabajadora\u00bb", "date": "1646843054", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843054", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/09/barbonante-consecuencias-guerra-ucrania-vienen-meses-dificiles/00031646829986985749912.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635320}, {"title": "El azar es imposible (al menos en los ordenadores)  - El drama de los n\u00fameros aleatorios (Derivando)", "content": "Es muy importante poder generar n\u00fameros aleatorios en un ordenador, lo que ocurre es que hay un problema tremendo: \u00a1Resulta que es imposible! Al menos sin ayuda... \u00a1Vamos a verlo en este v\u00eddeo!", "date": "1646849128", "karma": "1669.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843078", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RzEjqJHW-NU", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3635321}, {"title": "", "content": "", "date": "1646843155", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843155", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635322}, {"title": "\u00abMe estaba duchando y Josep Borrell empez\u00f3 a golpear la puerta del ba\u00f1o amenazando con apagarme el agua caliente\u00bb, denuncia un hombre", "content": "Seg\u00fan dice, le ha costado 10 minutos echar de su domicilio al vicepresidente de la Comisi\u00f3n Europea, que ha amenazado con seguir pasando cada d\u00eda por su casa para vigilar que no toque el termostato. Fern\u00e1ndez dice que Borrell le ha acusado de tener la caldera a pleno rendimiento, echando \u00abliteralmente humo\u00bb y a punto de \u00abputo reventar\u00bb. \u00ab\u00a1Venga gas y venga gas! \u00a1Co\u00f1o ya!\u00bb, se ha quejado Borrell, seg\u00fan este ciudadano que se ha visto obligado a aclararse el jab\u00f3n con agua fr\u00eda.", "date": "1646844602", "karma": "3056.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646843290", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/me-estaba-duchando-y-josep-borrell-y-empezo-a-golpearme-la-puerta-del-bano-amenazando-con-apagarme-el-agua-caliente-denuncia-un-hombre/", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3635323}, {"title": "Los buenos y los malos...", "content": "<p>En estos d&iacute;as todo el mundo est&aacute; cag&aacute;ndose en los malos y en los muy malos.  Se habla de lo malo que es Rusia, de lo malo que es EEUU, de lo malo que son los ucranianos.</p><p>Realmente creo que todav&iacute;a como sociedad no nos damos cuenta que los malos no son los pa&iacute;ses y s&iacute;, quienes gobiernan esos pa&iacute;ses.</p><p>Pero como siempre ocurre, se sueltan pestes contra los siempre ser&aacute; mas f&aacute;cil cagarse en un ente sin tener que discernir, que </p>", "date": "1646843238", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843457", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635324}, {"title": "El artista Konstantin Hlanta crea hermosas obras de arte con hilo y clavos [ENG]", "content": "Konstantin Hlanta puede crear retratos intrincados entrelazando coloridos hilos alrededor de unos clavos. Su revolucionario arte con hilo presenta detalles asombrosos que hacen que las piezas parezcan pinturas hiperrealistas en la distancia. Pero una inspecci\u00f3n m\u00e1s cercana revela las numerosas cuerdas entrelazadas alrededor de varios clavos que las mantienen en su lugar.", "date": "1646843685", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843685", "url": "https://www.awesomeinventions.com/thread-art/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635325}, {"title": "", "content": "", "date": "1646843339", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843339", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635326}, {"title": "Por qu\u00e9 la Reserva Federal volver\u00e1 a dejar atr\u00e1s al BCE ante un shock inflacionario que parece similar", "content": "Los banqueros centrales EEUU y Europa se enfrentan a un grave problema de inflaci\u00f3n, pero con ra\u00edces diferentes que podr\u00edan llevar a la Reserva Federal de EEUU a aumentar los tipos de inter\u00e9s m\u00e1s r\u00e1pido y con m\u00e1s intensidad que el Banco Central Europeo, pese a que los datos de inflaci\u00f3n reflejan situaciones, a priori, similares.", "date": "1646843583", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843583", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11653457/03/22/Por-que-la-Reserva-Federal-volvera-a-dejar-atras-al-BCE-ante-un-shock-inflacionario-que-parece-similar.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635329}, {"title": "Declaraciones  de Clare Daly en el parlamento Europeo sobre la crisis humanitaria en Afghanistan", "content": "&quot;<i>Mientras tanto en Afganist\u00e1n... decenas de miles en busca de refugio; cinco millones de ni\u00f1os enfrentando la hambruna; Los matrimonios infantiles aumentaron un 500%; ni\u00f1os vendidos para alimentar familias... Ni una menci\u00f3n al respecto.  Dios m\u00edo, deben estar pregunt\u00e1ndose qu\u00e9 hace que su crisis humanitaria sea tan poco importante.</i>&quot;", "date": "1646843862", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843862", "url": "https://twitter.com/ClareDalyMEP/status/1501271815695515655", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635330}, {"title": "Dando una oportunidad a la paz \u00bfPueden Putin y Zelensky acordar una salida? [ENG]", "content": "Lo importante a tener en cuenta sobre Vladimir Putin es que es un esp\u00eda y no un soldado. Comenz\u00f3 su carrera en la KGB de la era sovi\u00e9tica y fue jefe de su sucesor ruso, el FSB, antes de convertirse en primer ministro y luego en presidente. Tiene un instinto para lo encubierto, lo inventado y lo deshonesto, para sacar ventaja a trav\u00e9s de la manipulaci\u00f3n de las percepciones, dejando a sus oponentes desorientados y motivando a sus seguidores advirti\u00e9ndoles de oscuras amenazas.", "date": "1646843931", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843931", "url": "https://samf.substack.com/p/giving-peace-a-chance?s=w", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635331}, {"title": "El precio del trigo, enloquecido entre la guerra, los fondos y el &quot;ineptomiso&quot;", "content": "En los hechos, se observa que los Fondos Especulativos han recomprado posiciones vendidas por 3,76 millones de toneladas durante las \u00faltimas 2 semanas, aunque su posici\u00f3n neta informada el viernes pasado, con datos al martes anterior, a\u00fan se encuentra \u201cVENDIDA\u201d en 957.000 toneladas, o sea quedar\u00edan recompras por hacerse para llegar a la neutralidad.", "date": "1646843862", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646843862", "url": "https://www.clarin.com/rural/precio-trigo-enloquecido-guerra-fondos-ineptomiso-_0_ULY7CaFSzc.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635332}, {"title": "EE UU y Alemania dejan en tierra los MiG-29 polacos para Ucrania", "content": "Washington, que recibir\u00eda los aviones en una base en Alemania, y tendr\u00eda que ser el encargado de entregar las aeronaves a las fuerzas del Gobierno de Kiev. La oferta polaca de entregar sus MiG-29 a cambio de F-15 usados de USA en apoyo de Ucrania, ser\u00eda en Ramstein, la mayor base de USA en Europa, en territorio alem\u00e1n y de uso conjunto para la OTAN.  El conjunto de la OTAN ha dejado claro que no actuar\u00e1 ni enviar\u00e1 tropas a Ucrania, puesto que eso implica convertirse en parte del conflicto. Se considera que la propuesta polaca no es sostenible.", "date": "1646844397", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646844397", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/polonia-entrega-cazas-20220309002511-ntrc.html?ref=https://www.elcorreo.com/alava/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635333}, {"title": "El relojero. Restauraci\u00f3n, fabricaci\u00f3n de piezas y automatizaci\u00f3n de relojes antiguos", "content": "Unas viejas anotaciones sobre los secretos del montaje de los relojes y la amplia experiencia adquirida en los a\u00f1os cincuenta durante su aprendizaje en los talleres Coll de Lascellas han sido las claves para que Alfredo Pall\u00e1s retomara hace algunos a\u00f1os este viejo oficio de relojero.", "date": "1646844059", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646844059", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iKzuibb_wM0", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635334}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 puede decir la teor\u00eda sobre la guerra de Ucrania?", "content": "Se puede sostener a la vez que la expansi\u00f3n de la OTAN explica la invasi\u00f3n y que Rusia es responsable de haber iniciado una guerra de consecuencias inciertas con un coste humanitario inaceptable", "date": "1646844042", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646844042", "url": "http://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39000/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635335}, {"title": "Jap\u00f3n registra una temporada de esqu\u00ed r\u00e9cord en acumulaci\u00f3n de nieve", "content": "Lo que se est\u00e1 viviendo este invierno en Jap\u00f3n no se hab\u00eda visto en d\u00e9cadas. En algunos casos, no hay registros de acumulaci\u00f3n de nieve tan grandes como los que se est\u00e1n viendo este a\u00f1o. Alguna estaci\u00f3n ya ha medido 24 metros acumulados.", "date": "1646844018", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646844018", "url": "https://www.nevasport.com/noticias/art/62416/japon-registra-la-temporada-de-esqui-con-mas-nieve-de-su-historia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635336}, {"title": "", "content": "", "date": "1646844205", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646844205", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635337}, {"title": "Juan Carlos, el rey que merecemos", "content": "(...) Tras salir impune de d\u00e9cadas de corrupci\u00f3n con la prescripci\u00f3n de sus delitos y la aplicaci\u00f3n de la figura de la inviolabilidad, Juan Carlos ha querido ajustar cuentas con su hijo, ese que se deslig\u00f3 p\u00fablicamente de sus trapicheos, le quit\u00f3 la paga y vio con buenos ojos la operaci\u00f3n para alejarlo de Espa\u00f1a. No busquen m\u00e1s interpretaciones al mensaje emitido hace unos d\u00edas, porque no las hay. Juan Carlos, libre ya de todo riesgo judicial, reivindica su posici\u00f3n.", "date": "1646844504", "karma": "101.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646844504", "url": "https://www.ctxt.es/es/20220301/Firmas/39034/emerito-Juan-Carlos-monarquia-gerardo-tece.htm", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3635339}, {"title": "Unas 3.000 aves muertas por los molinos e\u00f3licos", "content": "Desde la puesta en marcha de las centrales e\u00f3licas asturianas hasta la actualidad podr\u00edan haber muerto entre 2.000 y 3.000 aves y murci\u00e9lagos por impacto con aerogeneradores en el Principado, seg\u00fan datos de SEO/BirdLife. La ong ambiental defiende que las cifras p\u00fablicas que hablan de 372 siniestros entre 2001 y 2020, no son reales ya que no tienen en cuenta factores como la tasa de detectabilidad en la b\u00fasqueda de los cad\u00e1veres por parte de los observadores o las tasas de desaparici\u00f3n de cad\u00e1veres por parte de los carro\u00f1eros.", "date": "1646844610", "karma": "104.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646844610", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/3000-aves-muertas-20220308003224-ntvo_amp.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635341}, {"title": "Los locos que no lo eran tanto", "content": "\u201c\u00bfC\u00f3mo te vas a ir a la guerra? \u00bfest\u00e1s loco?\u201d. Esa pregunta reson\u00f3 en los hogares de varios j\u00f3venes que decidieron viajar hacia el Donbass ucraniano en pleno conflicto b\u00e9lico y que se organizaron en la llamada Caravana Antifascista, liderada por la popular banda italiana de rock Banda Bassotti, conocida por una militancia comunista que ha acompa\u00f1ado sus cuatro d\u00e9cadas de carrera musical.  En el Estado espa\u00f1ol congreg\u00f3 un numeroso grupo de voluntarios bajo el nombre Brigada Rub\u00e9n Ruiz Ib\u00e1rruri.", "date": "1646844715", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646844715", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/locos-que-no-lo-eran-tanto-donbass-brigadistas", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635344}, {"title": "Irene Sol\u00e0: \u00abTodo acto (y todo no acto) es pol\u00edtico\u00bb", "content": "Irene Sol\u00e0 publica 'Canto yo y la monta\u00f1a baila' (Anagrama), inicialmente publicada en catal\u00e1n y premiada con el Premio de Literatura de la UE a Nuevos Talentos - Las monta\u00f1as dan muchas alegr\u00edas. Oxigenan el cerebro cuando las andas y, si las lees, te llevas sorpresas. En este caso, Irene Sol\u00e0 (1990) escribe una novela, a retazos, de una monta\u00f1a. Que es como decir que escribe de todo, porque hay miles de universos en ella. Hablan los animales que conviven con hombres, canta el rayo, se explican las brujas, se deprimen o ilusionan las...", "date": "1646844697", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646844697", "url": "https://www.lamarea.com/2020/06/17/irene-sola-todo-acto-y-todo-no-acto-es-politico/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635345}, {"title": "Hallan el Endurance, el m\u00edtico barco hundido del explorador polar Shackleton", "content": "Una expedici\u00f3n de investigaci\u00f3n que parti\u00f3 desde Sud\u00e1frica en febrero pasado confirm\u00f3 haber hallado en buen estado los restos del Endurance, el barco del legendario explorador polar angloirland\u00e9s Ernest Shackleton que se hundi\u00f3 en 1915, seg\u00fan confirmaron hoy fuentes del proyecto.", "date": "1646844960", "karma": "-93.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646844960", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/shackleton-barco_hallan-el-endurance--el-m\u00edtico-barco-hundido-del-explorador-polar-shackleton/47415894", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3635346}, {"title": "Dentro del hospital bombardeado en Mariupol", "content": "Video desde el interior del hospital  bombardeado en Mariupol.", "date": "1646845185", "karma": "-41.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646845185", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=7Db13LI3Ry4", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3635347}, {"title": "Hallan un cefal\u00f3podo que vivi\u00f3 hace 328 millones de a\u00f1os y lo llaman 'Biden'", "content": "El hallazgo de un f\u00f3sil de calamar excepcionalmente bien conservado de aproximadamente 328 millones de a\u00f1os de antig\u00fcedad ha llevado a dos cient\u00edficos estadounidenses a retrasar la edad de los octopodiformes en casi 82 millones de a\u00f1os, ya que representa una nueva especie del grupo que vivi\u00f3 en una \u00e9poca anterior a la era de los dinosaurios.", "date": "1646845258", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646845258", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/ciencia/2022-03-09/cefalopodo-vivio-328-millones-anos-llaman-biden_3388739/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635348}, {"title": "Soldados rusos robando gallinas y patos", "content": "Soldados rusos fueron grabados hoy robando huevos, gallinas y patos de una propiedad privada.", "date": "1646845712", "karma": "-50.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646845712", "url": "https://twitter.com/worldonalert/status/1501597926577090560?t=_I-YGtXdvWs8o17IYbtYbw&s=19", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3635349}, {"title": "ACNUR - Donaciones para la crisis en Ucrania", "content": "Desde ACNUR agradecemos sobremanera las muestras de solidaridad con las personas refugiadas de la crisis en Ucrania. En estos momentos y con el objetivo de responder a la emergencia de manera eficiente, en base a las necesidades de las personas desplazadas dentro y fuera de Ucrania, en ACNUR estamos canalizando la ayuda a trav\u00e9s de contribuciones econ\u00f3micas. No estamos recogiendo ayuda en especie. Nuestros equipos se encuentran ahora mismo sobre el terreno en Ucrania, Polonia, Hungr\u00eda, Moldavia, Eslovaquia o Rumania, trabajando.", "date": "1646845641", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646845641", "url": "https://www.acnur.org/es-es/donaciones-para-la-crisis-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635350}, {"title": "La realidad del 8M en la Complutense", "content": "Mujeres trabajando extra por capricho de unas pocas.", "date": "1646846061", "karma": "86.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646846061", "url": "https://mobile.twitter.com/LibertadSI_UCM/status/1501530118291869699", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3635351}, {"title": "\u00abLas sanciones econ\u00f3micas a Rusia son, a la vez, un castigo y una guerra\u00bb", "content": "\u00abRusia siempre se ha considerado un imperio humillado\u00bb, defiende a trav\u00e9s de la pantalla del ordenador Mira Milosevich-Juaristi (Belgrado, 1966). Hablamos con ella, una de las principales investigadoras del Real Instituto Elcano y autora de libros como \u2018Breve historia de la Revoluci\u00f3n rusa\u2019 (Galaxia Gutenberg), para analizar el conflicto en el este de Europa y explicar tanto las causas como los posibles escenarios futuros. Ninguno de ellos promete restablecer el orden global previo a la guerra que Putin ha iniciado contra Ucrania.", "date": "1646846594", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646846594", "url": "https://ethic.es/2022/03/las-sanciones-economicas-a-rusia-son-a-la-vez-un-castigo-y-una-guerra/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635352}, {"title": "8M: avance feminista vs reacci\u00f3n machista", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan el papel del feminismo como principal movimiento emancipatorio de nuestra \u00e9poca y la reacci\u00f3n machista que han desatado las profundas victorias culturales de las mujeres. Con entrevista a la Ministra de Igualdad del Gobierno de Espa\u00f1a, Irene Montero, y a la Ministra de las Mujeres, G\u00e9nero y Diversidad de Argentina, Elizabeth G\u00f3mez Alcorta; con la participaci\u00f3n de Virginia P\u00e9rez Alonso, directora de P\u00fablico, y de las feministas Patricia Caro y Pastora Filigrana; y con la colaboraci\u00f3n de J.Mac\u00edas", "date": "1646846632", "karma": "-28.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646846632", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6JB_3Csc27s", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3635353}, {"title": "La industria del autom\u00f3vil ya ten\u00eda problemas para fabricar coches. La crisis del n\u00edquel lo va a empeorar", "content": "El a\u00f1o 2022 no va a ser bueno para los fabricantes de autom\u00f3viles, y mucho menos para los usuarios que decidan comprar un veh\u00edculo. Sin salir todav\u00eda de la crisis de los semiconductores, que lleva azotando al sector varios a\u00f1os, y con el precio de la energ\u00eda disparado desde hace meses, un tercer factor apunta a encarecer enormemente los costes de producci\u00f3n: el aumento del precio de metales como el n\u00edquel, el paladio o el aluminio como consecuencia de la guerra de Ucrania.", "date": "1646846744", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646846744", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/industria-automovil-tenia-problemas-para-fabricar-coches-crisis-niquel-va-a-empeorar", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635354}, {"title": "", "content": "", "date": "1646846791", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646846791", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635355}, {"title": "El PP de Zaragoza prepara un nuevo pelotazo urban\u00edstico", "content": "El PP de Zaragoza, con Jorge Azcon al frente, prepara un nuevo pelotazo urban\u00edstico con la construcci\u00f3n de la nueva Romareda.", "date": "1646866219", "karma": "1715.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646846963", "url": "https://www.sportaragon.com/podemos-echa-mas-gasolina-a-la-nueva-romareda/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3635356}, {"title": "Ucrania denuncia que un ataque ruso ha destruido un hospital infantil de Mari\u00fapol con ni\u00f1os dentro", "content": "Las autoridades ucranianas han denunciado que un ataque ruso ha golpeado un hospital infantil y un centro de maternidad en esta ciudad portuaria del sur, donde la situaci\u00f3n humanitaria se ha deteriorado en los \u00faltimos d\u00edas", "date": "1646846844", "karma": "-73.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646846844", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/situacion-apocaliptica-mariupol-espera-evacuacion-agua-luz-cadaveres-calles_1_8814414.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3635357}, {"title": "'Galopa y corta el viento', la historia de amor entre un guardia civil y un abertzale que Eloy de la Iglesia nunca lleg\u00f3 a rodar", "content": "En 1981, en medio de los a\u00f1os m\u00e1s duros de la violencia de ETA, el director y su colaborador habitual, Gonzalo Goicoechea, escribieron un gui\u00f3n al que diferentes obst\u00e1culos y el clima pol\u00edtico y social de la \u00e9poca condenaron a un caj\u00f3n.", "date": "1646846901", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646846901", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220309/galopa-corta-viento-historia-amor-13342186", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635358}, {"title": "As\u00ed qued\u00f3 el rostro de Leticia Sabater tras sus \u00faltimas operaciones", "content": "Si hay algo que nos ha quedado claro a lo largo de estos a\u00f1os es la afici\u00f3n de Leticia Sabater a las operaciones est\u00e9ticas. Pero parece que la televisiva no se cansa de demostrar al mundo entero que es as\u00ed y ahora se ha sometido a varios nuevos retoques en el rostro.  Este s\u00e1bado, Sabater se ha plantado en el plat\u00f3 de 'S\u00e1bado Deluxe' para mostrar c\u00f3mo qued\u00f3 su rostro tras pasar por quir\u00f3fano y dejarse ni m\u00e1s ni menos que 15.000 euros. Los telespectadores han quedado completamente asombrados con lo que han visto.", "date": "1646847141", "karma": "-117.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646847141", "url": "https://www.mundodeportivo.com/elotromundo/television/20220309/1001762790/asi-quedo-rostro-leticia-sabater-ultimas-operaciones-dct.html?facet=amp", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635360}, {"title": "Venezuela libera a 2 estadounidenses detenidos desde 2017 tras la visita de los altos funcionarios del Gobierno de los EEUU [ENG]", "content": "El gobierno de Venezuela liber\u00f3 a dos estadounidenses el martes, seg\u00fan confirm\u00f3 a NPR un alto funcionario de la administraci\u00f3n estadounidense. El gobierno del presidente Nicol\u00e1s Maduro liber\u00f3 a Gustavo C\u00e1rdenas, uno de los seis ejecutivos de Citgo de EE. UU. detenidos en 2017, y a Jorge Alberto Fern\u00e1ndez, quien, seg\u00fan The New York Times, es un turista cubanoamericano arrestado bajo cargos de terrorismo por traer un dron a Venezuela. The Times inform\u00f3 por primera vez la noticia de la liberaci\u00f3n de la pareja.", "date": "1646847236", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646847236", "url": "https://choice.npr.org/index.html?origin=https://www.npr.org/2022/03/09/1085342733/venezuela-releases-2-americans-after-visit-from-u-s-officials?t=1646847018926", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635361}, {"title": "Muere el primer paciente en recibir un trasplante de coraz\u00f3n de cerdo", "content": "A\u00fan no est\u00e1 clara la causa porque el equipo m\u00e9dico tiene todav\u00eda que hacer una autopsia y estudiar en detalle los tejidos del se\u00f1or Bennett. Publicar\u00e1n los resultados en forma de trabajo cient\u00edfico en una revista revisada por pares.", "date": "1646847107", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646847107", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/ciencia/muere-primer-paciente-trasplante-corazon-cerdo.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635362}, {"title": "El precio de la vivienda subi\u00f3 un 6,4% en la recta final de 2021, el mayor ritmo en m\u00e1s de dos a\u00f1os", "content": "La recuperaci\u00f3n de la crisis del coronavirus, antes de la nueva coyuntura econ\u00f3mica provocada por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, sent\u00f3 bien al mercado inmobiliario. De hecho, a finales de 2021, los precios de las casas se recuperaban con tal fuerza que crec\u00edan al mayor ritmo en m\u00e1s de dos a\u00f1os, desde el arranque de 2019. As\u00ed lo muestra el \u00cdndice de Precios de Vivienda publicado este mi\u00e9rcoles por el INE, en el que destaca que las viviendas se encarecieron un 6,4% interanual en el \u00faltimo trimestre de 2021.", "date": "1646847224", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646847224", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-09/el-precio-de-la-vivienda-subio-un-64-en-la-recta-final-de-2021-el-mayor-ritmo-en-mas-de-dos-anos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635363}, {"title": "S\u00e1nchez afea al PP que le deje solo en la pandemia y en la guerra de Ucrania", "content": "Cuca Gamarra, en su primer cara a cara con el presidente del Gobierno, le ha preguntado sobre sus &quot;perspectivas para salvar esta situaci\u00f3n tan cr\u00edtica&quot;, derivada de la invasi\u00f3n de Rusia sobre el pa\u00eds del este europeo, que ha disparado la inflaci\u00f3n.", "date": "1646847883", "karma": "80.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646847883", "url": "https://www.publico.es/politica/sanchez-afea-pp-le-deje-pandemia-guerra-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635364}, {"title": "Putin cantando 'Blueberry Hill'", "content": "'Fats' Putin cantando 'Blueberry Hill', canci\u00f3n de Fats Domino.", "date": "1646848056", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646848056", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ekeq4szDmJo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635365}, {"title": "Las amistades peligrosas de Putin: Leonardo DiCaprio, Sharon Stone y todas las estrellas que aceptaron el dinero ruso", "content": "Basta con tirar de archivo para encontrar instant\u00e1neas de Pl\u00e1cido Domingo brindando con champ\u00e1n con el dictador ruso -Putin le envi\u00f3 un telegrama por su 80 cumplea\u00f1os-, de Naomi Campbell entrevist\u00e1ndole con una sonrisa meliflua, o de Jack Nicholson de risas en Mosc\u00fa con el hombre perpetuado en el poder desde hace 22 a\u00f1os. En ning\u00fan momento se encendieron las alarmas, ni siquiera ante pistas tan contundentes como el conflicto militar en Georgia en verano de 2008, o el envenenamiento del ex esp\u00eda disidente Alexander Litvinenko en 2006, el hombre", "date": "1646848301", "karma": "-15.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646848301", "url": "https://www.elmundo.es/cultura/2022/03/09/62287d64fdddffaf548b45b3.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3635367}, {"title": "Gerard Depardieu, el protegido de Vladimir Putin, se rebela contra el presidente ruso en plena guerra", "content": "El actor franc\u00e9s, que obtuvo la nacionalidad rusa en 2013 gracias a su gran amistad con Vladimir Putin, es uno de los protegidos del presidente ruso, a quien ha llegado a comparar con el papa Juan Pablo II. Por ello, sus declaraciones sobre la invasi\u00f3n del ej\u00e9rcito ruso en Ucrania han causado una gran sorpresa en el mundo entero: &quot;Rusia y Ucrania siempre han sido hermanos. Estoy contra esta guerra fratricida. Les digo que paren las armas y negocien&quot;. \u00c9l mismo ha contactado con la prensa para hacer p\u00fablica su postura en el conflicto.", "date": "1646848587", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646848587", "url": "https://informalia.eleconomista.es/informalia/actualidad/noticias/11644097/03/22/Gerard-Depardieu-el-protegido-de-Vladimir-Putin-se-rebela-contra-el-presidente-ruso-en-plena-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635369}, {"title": "Ic\u00f3nico fabricante de autom\u00f3viles ruso (Lada) detiene la producci\u00f3n", "content": "Los coches Lada han sido un s\u00edmbolo de la autosuficiencia de Rusia desde que comenzaron a salir de las cadenas de montaje durante la Guerra Fr\u00eda. El mi\u00e9rcoles, los trabajos de la f\u00e1brica de Lada se detuvieron debido a que las sanciones occidentales que privaron a su empresa matriz de las piezas y los suministros que necesita para fabricar autom\u00f3viles, seg\u00fan personas familiarizadas con el asunto. Miles de trabajadores han sido puestos en licencia.", "date": "1646848863", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646848863", "url": "https://www.wsj.com/articles/russian-car-maker-known-for-cold-war-self-reliance-idles-factories-11646828796?st=h9y5kgusxlpht7h&reflink=desktopwebshare_twitter", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3635370}, {"title": "Los 'fantasmas' del Ateneo aplauden a N\u00f9ria Espert, Lucero Tena e Isabel Penagos en el 8-M", "content": "La Academia de las Artes Esc\u00e9nicas homenaje\u00f3 a las tres artistas en el D\u00eda Internacional de la Mujer", "date": "1646848822", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646848822", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-09/8m-homenaje-nuria-espert-ateneo-madrid_3388107/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635371}, {"title": "", "content": "", "date": "1646848890", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646848890", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635372}, {"title": "Mensaje indescifrable de Rosal\u00eda", "content": "&quot;Una motomami sabe quien es Y lo lleva por delante porque es brava 10/20&quot;. Os dejo una captura por si lo borra: https://i.imgur.com/Y8kua8i.jpg", "date": "1646849277", "karma": "0.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646849277", "url": "https://twitter.com/rosalia/status/1501255682154274819", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635374}, {"title": "Las el\u00e9ctricas creen que intervenir el precio del gas evitar\u00e1 el alza de la electricidad y de los precios", "content": "Fuentes del sector indicaron a Europa Press que es el precio del gas, y no el de la electricidad, lo que se ha encarecido en Europa, generando un &quot;efecto domin\u00f3&quot; en el nivel general de precios, y calculan que la intervenci\u00f3n del precio del gas que propone la Comisi\u00f3n Europea para la producci\u00f3n el\u00e9ctrica ahorrar\u00e1 400.000 millones de euros a Europa. Por ello, consideran que la limitaci\u00f3n del precio de esta materia prima para la generaci\u00f3n de energ\u00eda es la soluci\u00f3n temporal a un mercado &quot;roto&quot;, tal y como lo ha calificado la vicepresidenta tercera", "date": "1646851244", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646849263", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/las-electricas-creen-que-intervenir-el-precio-20220309", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3635375}, {"title": "Como todas, co\u00f1o", "content": "Ayuso: &quot;Yo he trabajado hoy, 8 de marzo, como lo har\u00e9 ma\u00f1ana, 9 de marzo, y como lo hice ayer, 7&quot;", "date": "1646849728", "karma": "85.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646849407", "url": "https://twitter.com/empeltada/status/1501281339131187204", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3635376}, {"title": "Las aerol\u00edneas notan un freno en las reservas y se preparan para subidas del queroseno", "content": "Los precios del combustible han vuelto a niveles de 2014 y todav\u00eda es una inc\u00f3gnita c\u00f3mo afectar\u00e1 el conflicto a la confianza de los viajeros. Los expertos descartan subidas de precios en billete", "date": "1646849713", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646849713", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/05/las-aerolineas-notan-un-freno-en-las-reservas-y-se-preparan-para-subidas-del-queroseno/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635377}, {"title": "", "content": "", "date": "1646849908", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646849908", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635379}, {"title": "Chuck Palahniuk: \u201cLa buena literatura de ficci\u00f3n lleva al lector a un lugar al que nunca habr\u00eda querido ir\u201d", "content": "Su nombre real es Charles Michael, pero probablemente no volver\u00eda la cabeza si le llamaran as\u00ed por la calle. S\u00ed que responde a los adjetivos que definen su literatura: rom\u00e1ntico, nihilista, transgresor, provocador, radical, aventurero, salvaje\u2026 Es Chuck Palahniuk, uno de los escritores m\u00e1s disruptores de la literatura estadounidense, autor de una obra que ya forma parte de la historia, El club de la lucha (1996), y tambi\u00e9n de otra publicada en EE. UU. en 2018 y que le consagr\u00f3 como un visionario social, El d\u00eda del ajuste.", "date": "1646849991", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646849991", "url": "https://theconversation.com/chuck-palahniuk-la-buena-literatura-de-ficcion-lleva-al-lector-a-un-lugar-al-que-nunca-habria-querido-ir-178703", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635380}, {"title": "Acuerdo de 175 pa\u00edses para acabar con la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos", "content": "La Quinta Sesi\u00f3n de la Asamblea de Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA), celebrada en Nairobi (Kenia), ha aprobado la resoluci\u00f3n para crear un acuerdo internacional vinculante con el objetivo de frenar la contaminaci\u00f3n por pl\u00e1sticos.", "date": "1646850033", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646850033", "url": "https://www.elindependiente.com/futuro/medio-ambiente/2022/03/02/acuerdo-de-175-paises-para-acabar-con-la-contaminacion-por-plasticos/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635381}, {"title": "", "content": "", "date": "1646849962", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646849962", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635382}, {"title": "La UE considera levantar temporalmente la importaci\u00f3n de granos gen\u00e9ticamente modificados", "content": "La Uni\u00f3n Europea podr\u00eda considerar la posibilidad de levantar temporalmente el veto a las importaciones de cereales modificados gen\u00e9ticamente procedentes de Estados Unidos y Sudam\u00e9rica para ayudar a los agricultores que luchan contra las interrupciones del suministro causadas por la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, seg\u00fan el ministro de Agricultura espa\u00f1ol, Luis Planas.", "date": "1646850146", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646850146", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/07/ue-considera-exencion-a-importacion-de-granos-geneticamente-modificados-espana", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3635383}, {"title": "\u00bfMassachusetts podr\u00eda suspender impuesto al combustible hasta que bajen los precios?", "content": "El costo de la gasolina en Massachusetts estableci\u00f3 un r\u00e9cord el lunes cuando el precio promedio por gal\u00f3n se dispar\u00f3 a $4.16, y los conductores en el Cabo y las islas pagaron m\u00e1s en la bomba, seg\u00fan AAA Northeast. El costo promedio por gal\u00f3n es el m\u00e1s alto jam\u00e1s registrado por el club automovil\u00edstico y promovi\u00f3 llamados de un candidato a gobernador de Beacon Hill para tomar medidas y suspender temporalmente el impuesto estatal sobre la gasolina.", "date": "1646850071", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646850071", "url": "https://www.telemundonuevainglaterra.com/noticias/local/tras-aumento-de-precio-de-la-gasolina-se-hacen-llamados-para-alivio-de-impuestos/2184274/?fbclid=IwAR0tWq4BaYHiGAz66_aC4eE0uink1rKXHSnb5ijNyPbcvSLH_32kFmZ35kw", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635384}, {"title": "54 y 48, pesetas, nuevos precios de la gasolina a partir de hoy", "content": "Por segunda vez en un per\u00edodo de seis meses, el Gobierno elev\u00f3 ayer, con efectividad a las cero horas de hoy, los precios de todos los combustibles derivados del petr\u00f3leo. Las gasolinas suben linealmente ocho pesetas. La s\u00faper cuesta desde hoy, por tanto, 54 pesetas/litro, es decir, registra un aumento del 16,67% sobre el precio de 46 pesetas establecido el pasado 3 de julio. La gasolina normal costar\u00e1 48 pesetas/litro.", "date": "1646850270", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646850270", "url": "https://elpais.com/diario/1980/01/08/economia/316134006_850215.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635385}, {"title": "Steven Spielberg critica a la organizaci\u00f3n de los Oscars", "content": "Steven Spielberg no est\u00e1 de acuerdo con la decisi\u00f3n de los Oscars 2022 de dejar fuera de la gala televisada 8 categor\u00edas de premios. Y no es muy optimista con la posibilidad de que haya una rectificaci\u00f3n.", "date": "1646850574", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646850574", "url": "https://www.fotogramas.es/premios-oscar-cine/a39379315/steven-spielberg-critica-oscars-2022/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635387}, {"title": "Jos\u00e9 Palanco Romero, un ilustre talaverano desconocido en su ciudad", "content": "Naci\u00f3 nuestro personaje el 7 de noviembre de 1887, en Talavera, hijo de D. Higinio Palanco Fern\u00e1ndez, farmac\u00e9utico y propietario de tierras, y de D\u00aa Sagrario Romero Alba, los cuales engendraron otros dos hijos: Ramona y Francisco (este fue presidente de la sociedad talaverana Centro de Amigos).", "date": "1646850835", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646850835", "url": "https://www.lavozdetalavera.com/noticia/25958/magazine/jose-palanco-romero-un-ilustre-talaverano-desconocido-en-su-ciudad.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635389}, {"title": "El mensaje rebelde de la escritora Ken Bugul a las mujeres j\u00f3venes", "content": "Una de las voces m\u00e1s influyentes de la literatura femenina africana por su gran sentido cr\u00edtico y su osad\u00eda, entabla un di\u00e1logo con las nuevas generaciones de su pa\u00eds, a las que propone construir un futuro propio y alternativo", "date": "1646850922", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646850922", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/2022-03-08/el-mensaje-rebelde-de-ken-bugul-a-la-juventud-senegalesa.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635390}, {"title": "", "content": "", "date": "1646850930", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646850930", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635391}, {"title": "Corea del Sur elige a su nuevo presidente", "content": "Unos 44 millones de surcoreanos est\u00e1n llamados este mi\u00e9rcoles a elegir al pr\u00f3ximo presidente del pa\u00eds, entre cuyas prioridades estar\u00e1 hacer frente a la creciente", "date": "1646851238", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646851238", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220309/8110423/corea-sur-elige-nuevo-presidente.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635394}, {"title": "El ayuntamiento de Barcelona tumba el homenaje a Copito de Nieve por ser &quot;resultado del colonialismo en Guinea Ecuatorial&quot; (CAT)", "content": "Una iniciativa popular hab\u00eda recogido 35.000 firmas para pedir el reconocimiento al gorila albino. Una empresa de tecnolog\u00eda propon\u00eda una especie de escultura rob\u00f3tica de Copito que pudiera interactuar con los visitantes del zoo. El ayuntamiento tumba la propuesta porque &quot;aunque la figura de Copito de Nieve pueda resultar amable y despertar nuestra empat\u00eda, fue resultado del colonialismo en Guinea Ecuatorial&quot;", "date": "1646875818", "karma": "1357.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646851562", "url": "https://www.rac1.cat/programes/versio/20220309/411809074486/ajuntament-barcelona-rebutja-homenatje-floquet-de-neu-colonialisme-guinea-equatorial-carta.html", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3635395}, {"title": "\u00bfOtra posible amenaza del cambio clim\u00e1tico?: Australia enfrenta un inusual brote de encefalitis japonesa", "content": "El brote podr\u00eda estar relacionado con las inundaciones que azotan a ese pa\u00eds. Aunque expertos advierten que ese tipo de enfermedades son &quot;una creciente amenaza global debido al cambio clim\u00e1tico&quot;.", "date": "1646851346", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646851346", "url": "https://www.emol.com/noticias/Tendencias/2022/03/09/1048787/australia-inusual-brote-encefalitis-japonesa.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635396}, {"title": "China insiste en culpar a EE UU y la OTAN de la guerra en Ucrania", "content": "Pek\u00edn retoma este argumento un d\u00eda despu\u00e9s de apoyar las negociaciones entre Mosc\u00fa y Kiev en una conversaci\u00f3n del presidente Xi con Scholz y Macron", "date": "1646851426", "karma": "45.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646851426", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-09/china-insiste-en-culpar-a-ee-uu-y-la-otan-de-la-guerra-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3635397}, {"title": "La Polic\u00eda de Polonia retiene durante dos horas al periodista palestino Muath Hamed", "content": "El corresponsal inform\u00f3 por las redes sociales que hab\u00eda sido retenido junto a &quot;un asistente local&quot; cerca del aeropuerto de Rzeszow.", "date": "1646851409", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646851409", "url": "https://www.publico.es/internacional/policia-polonia-detuvo-durante-horas-al-periodista-palestino-muath-hamed.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635398}, {"title": "Abogados Cristianos denuncia a una discoteca de Valencia por promocionar un programa inclusivo para Fallas", "content": "Tras la cruzada de 'Abogados Cristianos' contra una premiada obra de teatro sobre la pederastia en la Iglesia, la organizaci\u00f3n ultraconservadora vuelve a la carga contra la discoteca Piccadilly y el cartel por la diversidad que ha presentado para su programaci\u00f3n durante las Fallas. El dise\u00f1o, obra del artista valenciano Eduardo Jairycovich, muestra una Virgen de los Desamparados 'drag queen' bajo el lema &quot;Somos cultura, somos tradici\u00f3n, somos diversidad&quot;.", "date": "1646851748", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646851748", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/abogados-cristianos-denuncia-discoteca-valencia-promocionar-programa-inclusivo-fallas_1_8811748.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635399}, {"title": "", "content": "", "date": "1646851631", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646851631", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635400}, {"title": "El barco ruso con carb\u00f3n para Arcelor vuelve al puerto asturiano de El Musel", "content": "El 'Pola Devora', que trae 35.000 toneladas de carb\u00f3n para Arcelor desde Rusia, vuelve a El Musel. El barco dej\u00f3 ayer el puerto tras estar fondeado, cuando ya se hab\u00edan arreglado los papeles con Aduanas para su descarga. Sin embargo, no lleg\u00f3 a atracar y volvi\u00f3 a ponerse en marcha para salir a aguas abiertas, una maniobra que result\u00f3 ins\u00f3lita tanto en el puerto como para la multinacional sider\u00fargica. Durante varias horas, el buque estuvo ilocalizable, tras apagar su GPS, aunque ahora se sabe que puso rumbo a aguas internacionales.", "date": "1646851768", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646851768", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/barco-ruso-carbon-arcelor-musel-20220309125311-nt_amp.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635401}, {"title": "Desenmascaran a un matrimonio de \u00abrotonderos\u00bb de Vigo a los que atribuyen 33 timos al seguro en veinte a\u00f1os", "content": "La Guardia Civil se\u00f1ala que empezaron a actuar en el a\u00f1o 2000. Eran evacuados en una ambulancia que conduc\u00eda el propio marido y fing\u00edan dolores ante el m\u00e9dico para cobrar hasta 8.000 euros de indemnizaci\u00f3n", "date": "1646852187", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646852187", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/vigo/2022/03/09/detenido-matrimonio-vigo-estafar-seguro-33-falsos-accidentes-rotondasdurante-20-anos/00031646845921219520565.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635402}, {"title": "Conflicto de Ucrania: &quot;Si Ucrania cae, \u00bfde verdad os cre\u00e9is los europeos que Putin se detendr\u00e1 ah\u00ed?&quot;", "content": "&quot;En Ucrania llevamos tiempo alertando a Occidente, como yo mismo hice durante mi etapa en el Parlamento ucraniano entre 2014 y 2019, de que la agresi\u00f3n rusa no iba a detenerse en Crimea y el Donb\u00e1s. Dijimos que eso solo era el principio y que hab\u00eda que estar preparados para una escalada. Desgraciadamente, nuestras advertencias cayeron en o\u00eddos sordos. Nos respondieron que \u00e9ramos unos paranoicos y que Rusia era un socio importante para los intereses comerciales de Europa.&quot;", "date": "1646852249", "karma": "68.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646852249", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/mundo/2022-03-08/guerra-rusia-ucrania-entrevista-vicealcalde-lviv_3387675/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635403}, {"title": "", "content": "", "date": "1646852176", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646852176", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635404}, {"title": "Espa\u00f1a y Rusia crean un grupo de trabajo para abordar la expansi\u00f3n de \u00abfake news\u00bb como sucedi\u00f3 el 1-O |Hemeroteca", "content": "Espa\u00f1a y Rusia han acordado crear un \u00abgrupo de ciberseguridad\u00bb para abordar, entre otras amenazas, la distribuci\u00f3n de noticias falsas (\u00abfake news\u00bb) en internet. As\u00ed lo anunciaron los ministros de Exteriores espa\u00f1ol y ruso, Josep Borrell y Sergei Lavrov, quienes han ofrecido una rueda de prensa en el madrile\u00f1o Palacio de Santa Cruz, sede del Ministerio de Exteriores espa\u00f1ol.", "date": "1646852303", "karma": "-14.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646852303", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-espana-y-rusia-crean-grupo-trabajo-para-abordar-expansion-fake-news-como-sucedio-201811061504_noticia.html?ref=https://t.co/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635405}, {"title": "El sorprendente registro que dej\u00f3 el choque de un cohete chino con la Luna", "content": "Se tratar\u00eda de un propulsor de la misi\u00f3n china Chang\u2019e 5-T1 lanzada en 2014, el que no volvi\u00f3 a la Tierra, y qued\u00f3 orbitando en el espacio. El hallazgo es se\u00f1alado por los cient\u00edficos como una gran oportunidad de estudio y an\u00e1lisis.", "date": "1646852284", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646852284", "url": "https://www.latercera.com/que-pasa/noticia/el-sorprendente-registro-que-dejo-el-choque-de-un-cohete-chino-con-la-luna/HKKGXZBBJBD43OVNHO3KHCRLB4/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635406}, {"title": "EEUU teme que Rusia confisque material &quot;biol\u00f3gico&quot; en Ucrania [ING]", "content": "Victoria Nuland, Subsecretaria de Estado para Asuntos Pol\u00edticos, declar\u00f3 que Estados Unidos estaba trabajando con Ucrania para evitar que las fuerzas invasoras rusas incautaran material de investigaci\u00f3n biol\u00f3gica en medio de la preocupaci\u00f3n de que gobiernos o actores sin escr\u00fapulos pudieran intentar usar esos elementos para crear armas biol\u00f3gicas. \u201cUcrania tiene instalaciones de investigaci\u00f3n biol\u00f3gica, de las que, de hecho, ahora estamos bastante preocupados que las tropas rusas, las fuerzas rusas, puedan estar tratando de controlar\u201d.", "date": "1646852753", "karma": "76.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646852753", "url": "https://newsinfo.inquirer.net/1565587/us-concerned-russia-wants-to-seize-ukraine-bioresearch", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3635407}, {"title": "Obi-Wan Kenobi | Teaser Trailer", "content": "Diez a\u00f1os despu\u00e9s de los dram\u00e1ticos eventos de La venganza de los Stih, donde Obi-Wan Kenobi enfrenta su mayor derrota: la ca\u00edda y corrupci\u00f3n de su mejor amigo y aprendiz Anakin Skywalker,convertido al lado oscuro y conocido como el malvado Lord Sith Darth Vader. Obi-Wan Kenobi regresa este 25 de Mayo en una serie protagonizada por Ewan McGregor, que repite como el ic\u00f3nico Maestro Jedi y Hayden Christensen en el papel de Darth Vader junto a Moses Ingram, Joel Edgerton, Bonnie Piesse, Kumail Nanjiani,Indira Varma y Rupert Friend entre otros.", "date": "1646898303", "karma": "1511.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646852811", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TWTfhyvzTx0", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3635409}, {"title": "El Gobierno se marca como objetivo sacar a m\u00e1s de 700.000 ni\u00f1os del riesgo de exclusi\u00f3n social de aqu\u00ed a 2030", "content": "Espa\u00f1a destaca por sus altos niveles de pobreza infantil. Solo Rumania y Bulgaria presentan peores datos que Espa\u00f1a en la Uni\u00f3n Europea. En la hoja de ruta que el Gobierno presentar\u00e1 a la Comisi\u00f3n Europea, se definen 12 grupos vulnerables, incluyendo los m\u00e1s de 2,6 millones de ni\u00f1os y adolescentes en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social, o los m\u00e1s de medio mill\u00f3n de menores que viven en familias con privaciones graves en materia de vivienda.", "date": "1646852686", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646852686", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-09/el-gobierno-se-marca-como-objetivo-sacar-a-mas-de-700000-ninos-del-riesgo-de-exclusion-social-de-aqui-a-2030.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635410}, {"title": "Amazon minti\u00f3 sobre el uso de datos de los vendedores, los legisladores instan a una investigaci\u00f3n del Departamento de Justicia [ING]", "content": "Amazon minti\u00f3 al Congreso sobre el uso de datos de vendedores externos, dijo el Comit\u00e9 Judicial. En una carta al Departamento de Justicia, los presidentes de los comit\u00e9s pidieron a los fiscales que investiguen a Amazon por obstrucci\u00f3n criminal del Congreso. \u201cAmazon minti\u00f3 a trav\u00e9s del testimonio jurado de un alto ejecutivo de que Amazon no us\u00f3 ninguno de los datos que hab\u00eda recopilado sobre sus vendedores externos para competir con ellos\u201d. El Congreso lanz\u00f3 una investigaci\u00f3n antimonopolio a Amazon, Alphabet (Google), Meta (Facebook) y Apple....", "date": "1646853082", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853082", "url": "https://arstechnica.com/tech-policy/2022/03/us-lawmakers-seek-criminal-probe-of-amazon-for-lying-about-use-of-seller-data/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635411}, {"title": "El truco para saber cu\u00e1ntos huevos le tienes que echar a la tortilla de patatas", "content": "La tortilla es uno de esos platos tan populares que nos ha acompa\u00f1ado desde la infancia que todos creemos ser expertos y no dudamos en dar nuestra opini\u00f3n sobre el tipo o punto de la patata, la jugosidad, el aspecto o el sabor. Y lo cierto es que sobre tortillas no hay nada escrito.  Bueno, s\u00ed hay escrito, aunque si nos remontamos a la primera receta encontramos un plato muy diferente a lo que hoy concebimos como tortilla de patata.", "date": "1646853368", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646853368", "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/recetas/el-truco-para-saber-cuantos-huevos-le-tienes-que-echar-a-la-tortilla-4967927/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635413}, {"title": "Paro de transportistas: CCOO y UGT convocan huelga desde el lunes 21 de marzo", "content": "Esta convocatoria vendr\u00eda a suceder, una semana despu\u00e9s, al paro indefinido al que ha llamado la Plataforma en defensa del sector de transporte nacional e internacional de mercanc\u00edas desde el pr\u00f3ximo lunes 14 de marzo.", "date": "1646853483", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853483", "url": "https://www.diariodecadiz.es/noticias-provincia-cadiz/transporte-CCOO-UGT-convocan-huelga_0_1663635188.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635414}, {"title": "Hablemos de las gr\u00e1ficas con la que se entregan los resultados de las elecciones en Corea del Sur", "content": "Animaci\u00f3n hecha en una TV de Corea del Sur para explicar los datos de las elecciones presidenciales.", "date": "1646853502", "karma": "22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646853502", "url": "https://twitter.com/Aleeeexis/status/1501569371709214721", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635415}, {"title": "Una enorme gr\u00faa de mar asoma (y asombra) en la r\u00eda de Vigo", "content": "Seven Borealis, una embarcaci\u00f3n dedicada al transporte especial y de mercanc\u00eda pesada. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n se encarga de la instalaci\u00f3n de las estructuras de producci\u00f3n submarina m\u00e1s pesadas en aguas ultraprofundas y profundas en los entornos m\u00e1s duros del mundo. Su gr\u00faa, que salta a la vista, mide 40 metros de altura y tiene una fuerza descomunal: es capaz de elevar pesos de hasta 5.000 toneladas.", "date": "1646853523", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853523", "url": "https://www.atlantico.net/articulo/vigo/enorme-grua-mar-asoma-ria-vigo/20220309141927898581.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635416}, {"title": "Muere David Bennett, pionero en recibir un trasplante de coraz\u00f3n de cerdo, dos meses despu\u00e9s de la operaci\u00f3n", "content": "A principios de a\u00f1o, el pasado 7 de enero, un equipo m\u00e9dico de la Facultad de Medicina de la Universidad de Maryland lograba un hito &quot;hist\u00f3rico&quot;: trasplantar un coraz\u00f3n de cerdo modificado gen\u00e9ticamente a un hombre de 57 a\u00f1os, tras una operaci\u00f3n que se prolong\u00f3 durante ocho horas. &quot;Este trasplante de \u00f3rganos demostr\u00f3 por primera vez que un coraz\u00f3n animal modificado gen\u00e9ticamente puede funcionar como un coraz\u00f3n humano sin un rechazo inmediato por parte del cuerpo&quot;, comunic\u00f3 entonces la instituci\u00f3n m\u00e9dica.", "date": "1646853438", "karma": "-54.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646853438", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/internacional/muere-david-bennett-primer-hombre-recibio-trasplante-corazon-cerdo_18_3295174177.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635417}, {"title": "Margarita Robles confirma que el CNI investig\u00f3 al periodista Pablo Gonz\u00e1lez, detenido en Polonia", "content": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha confirmado que el CNI investig\u00f3 al periodista espa\u00f1ol Pablo Gonz\u00e1lez detenido en Polonia, pa\u00eds que le acusa de ser un esp\u00eda ruso. Amigos y familiares del reportero hab\u00edan relatado que agentes del servicio de espionaje espa\u00f1ol les contactaron cuando Gonz\u00e1lez fue requerido por las autoridades ucranianas, que le invitaron a abandonar el pa\u00eds. Despu\u00e9s, el periodista se fue a Polonia, donde ha sido detenido.", "date": "1646853616", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853616", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8814298_1086374.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635418}, {"title": "El secretario de Estado de Derechos Sociales pide acabar con los 'beneficios ca\u00eddos del cielo' del oligopolio el\u00e9ctrico", "content": "Nacho \u00c1lvarez plantea acabar con los sobrebeneficios que obtienen las empresas energ\u00e9ticas y &quot;construir&quot; un escudo que proteja a los hogares de la escalada de precios.  El pol\u00edtico y economista ha puesto sobre la mesa la idea de acabar con los sobrebeneficios del oligopolio el\u00e9ctrico, de tal forma que se impida a las empresas del sector disfrutar de los denominados beneficios ca\u00eddos del cielo.", "date": "1646903402", "karma": "3210.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853565", "url": "https://www.publico.es/economia/secretario-derechos-sociales-propone-acabar-beneficios-caidos-cielo-oligopolio-electrico.html?fbclid=IwAR1gqF_T4NbPCp-eFyidYXGgR1B8ARSn9TBFBZMfOWSSdMCl_KxKh1Begoo", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3635419}, {"title": "La UE endurece su postura ante la regularizaci\u00f3n de regad\u00edos junto a Do\u00f1ana y advierte de que utilizar\u00e1 &quot;todos los medios a su disposici\u00f3n&quot;", "content": "Las explicaciones que ha dado, hasta ahora, la Junta de Andaluc\u00eda en relaci\u00f3n a la propuesta de regularizaci\u00f3n de algo menos de mil hect\u00e1reas de regad\u00edos en el entorno del Parque Nacional de Do\u00f1ana no parecen haber convencido a la Comisi\u00f3n Europea, que ha endurecido el tono y ha advertido de su intenci\u00f3n de usar toda la artiller\u00eda legal para proteger el espacio natural de una potencial amenaza. El comisario de Medio Ambiente, Virginijus Sinkevicius, ha sido el \u00faltimo en dar voz al recelo -y temor- que ha despertado en Bruselas la proposici\u00f3n.", "date": "1646853780", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853780", "url": "https://www.elmundo.es/andalucia/2022/03/09/6228e0afe4d4d8f56d8b4583.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3635420}, {"title": "El artista ibicenco Marcos Torres subasta una obra para la ONG del chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s en Ucrania", "content": "El ibicenco Marcos Torres, cuyos trabajos como artista y dise\u00f1ador gr\u00e1fico son muy valorados tanto dentro como fuera de la isla, ha lanzado la subasta de una de sus obras para donar lo obtenido a una de las ONG que trabaja en el terreno del conflicto de Ucrania, alimentando a la poblaci\u00f3n.", "date": "1646855457", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853709", "url": "https://www.noudiari.es/noticias-ibiza-formentera-sidebar/el-artista-ibicenco-marcos-torres-subasta-una-obra-para-la-ong-del-chef-jose-andres-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3635421}, {"title": "Australia declara la emergencia nacional por inundaciones en el este del pa\u00eds", "content": "El primer ministro australiano, Scott Morrison, declar\u00f3 este mi\u00e9rcoles la emergencia nacional por las inundaciones que azotan la costa este del pa\u00eds, que se ha cobrado 21 vidas y ha dejado millonarios da\u00f1os materiales. Esta es la primera vez que el pa\u00eds declara la emergencia nacional a ra\u00edz de una cat\u00e1strofe natural, legislada en 2020 tras una serie de devastadores incendios, &quot;por el severo temporal y las inundaciones en (las regiones de) Nueva Gales del Sur y Queensland&quot;, dijo Morrison en una rueda de prensa.", "date": "1646853802", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853802", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/09/622844e8fdddff7b978b45d7.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635422}, {"title": "Mordeduras de perros en ni\u00f1os: estad\u00edsticas", "content": "Las mordeduras de perros en ni\u00f1os son una de las consultas pedi\u00e1tricas de urgencia m\u00e1s comunes.  Los \u00faltimos estudios pedi\u00e1tricos realizados en Espa\u00f1a respecto a las mordeduras de perros en ni\u00f1os arrojan interesantes datos a tener en cuenta.", "date": "1646853900", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646853900", "url": "https://perrosyfamilia.com/mordeduras-de-perros-en-ninos-estadisticas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635425}, {"title": "", "content": "", "date": "1646853955", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646853955", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635426}, {"title": "Xi Jinping se acerca a Europa, impulsa una mediaci\u00f3n coordinada y pide &quot;moderaci\u00f3n&quot;", "content": "Occidente ped\u00eda a China que entrara a mediar entre Rusia y Ucrania. Su cada vez mayor influencia sobre Putin era su mejor carta de presentaci\u00f3n.", "date": "1646854043", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646854043", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/08/62274798fdddff1ca08b45cb.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635427}, {"title": "Resuelve el problema de la caspa de manera natural", "content": "La manera de darnos cuenta de que padecemos esta condici\u00f3n, es al picarnos el cuero cabelludo, ver peque\u00f1as escamas o polvillo blanco y en casos m\u00e1s graves, costras de gracitud que hasta pueden ocasionar p\u00e9rdida de pelo en la zona.", "date": "1646854095", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646854095", "url": "https://www.ecoportal.net/salud/resuelve-el-problema-de-la-caspa-de-manera-natural/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635428}, {"title": "La UE asegura que no hay riesgo de falta de alimentos en Europa, aunque advierte de que los precios subir\u00e1n", "content": "As\u00ed lo han constatado los expertos de los Veintisiete reunidos por la Comisi\u00f3n Europea de Seguridad Alimentaria de la UE en una reuni\u00f3n para evaluar el impacto de la guerra en la producci\u00f3n de y suministros de alimentaci\u00f3n en la que han apuntado que no &quot;hay riesgo de desabastecimiento alimentario&quot;, pero s\u00ed de &quot;subida en los precios a lo largo de la cadena de suministro&quot; del sector, seg\u00fan han explicado fuentes comunitarias a Europa Press.", "date": "1646854130", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646854130", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/internacional/detalle/8705750/la-ue-asegura-que-no-hay-riesgo-de-falta-de-alimentos-en-europa-aunque-advierte-de-que-precios-subiran/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635429}, {"title": "Robles: &quot;Las ametralladoras enviadas a Ucrania est\u00e1n en perfecto estado de funcionamiento&quot;", "content": "La ministra insisti\u00f3 en varias ocasiones que el env\u00edo de armas a las autoridades de Kiev se efect\u00faa en virtud del derecho de leg\u00edtima defensa del pueblo ucraniano que est\u00e1 act\u00faan de forma \u201ch ...", "date": "1646854182", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646854182", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3484756/robles-ametralladoras-enviadas-ucrania-estan-perfecto-estado-funcionamiento", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635430}, {"title": "", "content": "", "date": "1646854137", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646854137", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635431}, {"title": "Peajes en las autov\u00edas: cu\u00e1nto costar\u00e1n, cuando llegar\u00e1n y a qui\u00e9n afectar\u00e1", "content": "Los peajes en autov\u00edas est\u00e1n m\u00e1s cerca que nunca de ser una realidad. De hecho, esta medida ya forma parte del plan anual normativo de 2022 de la Administraci\u00f3n General del Estado, en el que se incluyen todas las leyes que el ejecutivo prev\u00e9 aprobar a lo largo de este a\u00f1o.", "date": "1646854223", "karma": "-43.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646854223", "url": "https://www.epe.es/es/neomotor/20220120/peajes-autovias-costaran-llegaran-afectara-13125381", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635432}, {"title": "Espa\u00f1a y Francia pidieron a la Union Europea permiso para importar cereales modificados", "content": "Espa\u00f1a y Francia propusieron a la Uni\u00f3n Europea (UE) eliminar las restricciones hacia los granos gen\u00e9ticamente modificados provenientes de Argentina, el resto de Sudam\u00e9rica y Estados Unidos para incrementar los inventarios, frente al corte de importaciones desde Ucrania por la guerra con Rusia.", "date": "1646854625", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646854625", "url": "https://www.pagina12.com.ar/406762-espana-y-francia-pidieron-a-la-ue-permiso-para-importar-cere", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3635433}, {"title": "Novedad muy importante en los medios patrios, Nicol\u00e1s Maduro ya no es un dictador", "content": "Novedad muy importante en los medios patrios, Nicol\u00e1s Maduro ya no es un dictador. [M\u00fasica dram\u00e1tica al final]", "date": "1646859303", "karma": "3231.00", "negatives": "31", "sent_date": "1646854803", "url": "https://twitter.com/PabloEchenique/status/1501638355905351683", "clicks": 0, "votes": "261", "status": "published", "id": 3635434}, {"title": "As\u00ed luce Tom Hanks como Geppetto en el live-action de \u201cPinocho\u201d", "content": "Disney ha compartido las primeras im\u00e1genes de Tom Hanks como Geppetto en la adaptaci\u00f3n del cl\u00e1sico cuento de Carlo Collodi de Pinocho.  Mira aqu\u00ed las im\u00e1genes oficiales del actor estadounidense como el recordado padre del ni\u00f1o de madera.", "date": "1646855093", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646855093", "url": "https://www.infobae.com/que-puedo-ver/2022/03/09/asi-luce-tom-hanks-como-geppetto-en-el-live-action-de-pinocho/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635435}, {"title": "Bella Ciao for Ukraine (Nyckelharpa Accordeon POETA MAGICA) -", "content": "Bella Ciao for Ukraine (Nyckelharpa Accordeon POETA MAGICA) - YouTube For our friends in Ukraine / recorded in the night of the russian invasion", "date": "1646855121", "karma": "31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646855121", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3-mJqNxbLps", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635436}, {"title": "Estados Unidos elige Galicia para plantar ma\u00edz transg\u00e9nico", "content": "Los ensayos han despertado la oposici\u00f3n de 24 colectivos de la comunidad que se han agrupado en la Plataforma Galega Antitranx\u00e9nicos. El grupo quiere que Galicia se blinde ante los organismos gen\u00e9ticamente modificados y promueve su declaraci\u00f3n como zona libre de transg\u00e9nicos.", "date": "1646909703", "karma": "2017.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646855195", "url": "https://www.elcorreogallego.es/movil/hemeroteca/estados-unidos-elige-galicia-plantar-maiz-transgenico-ABCG363056", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3635437}, {"title": "El Senado rechaza endurecer la lucha policial contra las bandas juveniles", "content": "La moci\u00f3n del PP solo ha recibido el apoyo de Vox y Ciudadanos. El PSOE denuncia que los populares est\u00e1n &quot;generando miedo con una propuesta que sigue las ideas de la extrema derecha&quot;", "date": "1646855386", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646855386", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/espana/2022/03/09/senado-rechaza-endurecer-lucha-policial-63638271.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635439}, {"title": "La consejera de Mujer e Igualdad de Murcia vota en contra de erradicar la publicidad sexista de prost\u00edbulos", "content": "La consejera de Mujer e Igualdad, Isabel Franco, no solo ha votado en contra de erradicar de las calles la publicidad sexista de prost\u00edbulos, es que no ha querido escuchar la defensa de la moci\u00f3n socialista. Solo ha entrado para votar.", "date": "1646881803", "karma": "1994.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646855288", "url": "https://twitter.com/RosaRodaNews/status/1501530926702071808", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3635440}, {"title": "Ecuador: Una mujer fue sentenciada a un a\u00f1o de prisi\u00f3n por tenencia ilegal de 13 tortugas charapas en Guayaquil", "content": "Un juez de la provincia del Guayas impuso una pena privativa de un a\u00f1o de libertad a una mujer que fue detenida por tenencia ilegal de 13 tortugas charapas (Podocnemis unifilis) en Guayaquil.", "date": "1646855389", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646855389", "url": "https://noticiasambientales.com/animales/ecuador-una-mujer-fue-sentenciada-a-un-ano-de-prision-por-tenencia-ilegal-de-13-tortugas-charapas-en-guayaquil/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635441}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 opinan los j\u00f3venes rusos sobre Putin? [ENG]", "content": "Youtuber realiza entrevistas callejeras cortas a j\u00f3venes transe\u00fantes. Audio en ruso. Subt\u00edtulos en ingl\u00e9s.", "date": "1646855709", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646855709", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HAmzPeDoE3Q", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635442}, {"title": "Ucrania recibe enormes cargamentos de armas extranjeras: \u00bfpodr\u00eda suponer una amenaza para el resto del mundo?", "content": "Mientras el apoyo mundial en forma de material militar llega a raudales a la lucha de Ucrania contra los rusos, los observadores m\u00e1s perspicaces tambi\u00e9n se est\u00e1n dando cuenta de que todo este apoyo puede demostrar el dicho de que \u201cel camino al infierno est\u00e1 empedrado de buenas intenciones\u201d. Y es que el atroz historial de Ucrania es \u201cuno de los mayores mercados de tr\u00e1fico de armas de Europa\u201d.", "date": "1646862919", "karma": "1983.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646855580", "url": "http://galaxiamilitar.es/ucrania-recibe-enormes-cargamentos-de-armas-extranjeras-podria-suponer-una-amenaza-para-el-resto-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3635443}, {"title": "M\u00e1s de 80.000 fotos del Fondo Nicol\u00e1s Muller digitalizadas", "content": "En 2013 La Comunidad de Madrid organizaba una exposici\u00f3n retrospectiva por el centenario del gran fot\u00f3grafo Nicolas Muller (1913 \u2013 2000), un a\u00f1o despu\u00e9s su hija Ana vendi\u00f3 el fondo fotogr\u00e1fico atesorado por su padre a la CAM y ahora, todos los aficionados a la fotograf\u00eda y a la historia, tenemos la suerte de tener a disposici\u00f3n m\u00e1s de 80.000 im\u00e1genes de ese gran legado documental que ha sido digitalizado y puesto a disposici\u00f3n del p\u00fablico como Fondo Nicol\u00e1s Muller.", "date": "1646855849", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646855849", "url": "https://fotografodigital.com/exposiciones/mas-de-80-000-fotos-del-fondo-nicolas-muller-digitalizadas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635445}, {"title": "Putin no tiene una buena salida... y eso me asusta mucho", "content": "El jefe de estado ruso debe decidir c\u00f3mo quiere terminar esta guerra: r\u00e1pido y con bajos costos, o prolongado en el tiempo y con una humillaci\u00f3n a\u00fan mayor. Si esperas que la inestabilidad que la guerra de Vladimir Putin contra Ucrania ha provocado en los mercados mundiales y en la geopol\u00edtica haya tocado techo, tu esperanza es vana. Todav\u00eda no hemos visto nada. Esperen a que Putin comprenda plenamente que las \u00fanicas opciones que le quedan en Ucrania son c\u00f3mo perder: pronto, peque\u00f1o y poco humillado o tarde, grande y profundamente humillado.", "date": "1646855822", "karma": "113.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646855822", "url": "https://www.infobae.com/america/the-new-york-times/2022/03/09/putin-no-tiene-una-buena-salida-y-eso-me-asusta-mucho/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3635446}, {"title": "", "content": "", "date": "1646856032", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646856032", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635447}, {"title": "Rusia admite por primera vez el despliegue de militares no profesionales en Ucrania", "content": "El Kremlin ha admitido este mi\u00e9rcoles por primera vez que algunos de los efectivos desplegados en Ucrania en el marco de la invasi\u00f3n rusa del territorio <b>no son militares profesionales</b>, algo que las autoridades rusas han dicho estar investigando.  [...] Vladimir Putin, <b>ha ordenado a la Fiscal\u00eda investigar los casos</b> de este tipo de despliegue y alistamiento para &quot;castigar a los responsables&quot; dado que el Kremlin hab\u00eda pedido espec\u00edficamente que no se desplegaran en Ucrania <b>reclutas</b>  [...]", "date": "1646856147", "karma": "-4.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646856147", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/internacional/2022/03/09/rusia-admite-por-primera-vez-el-despliegue-de-militares-no-profesionales-en-ucrania-1558632.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3635448}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto cuesta llenar de combustible al megayate Dilbar del oligarca ruso Alisher Usmanov?", "content": "El megayate Dilbar, del oligarca ruso Alisher Usmanov, es considerado el yate a motor m\u00e1s grande del mundo. As\u00ed que, si alguna vez te has preguntado cu\u00e1nto cuesta llenarlo de combustible, te adelantamos que podr\u00edas comprar un yate m\u00e1s peque\u00f1o o varios hipercoches, por ese mismo precio.", "date": "1646856472", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646856472", "url": "https://megaricos.com/2022/03/09/cuanto-cuesta-llenar-de-combustible-al-megayate-dilbar/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635449}, {"title": "", "content": "", "date": "1646856418", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646856418", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635450}, {"title": "Te van a culpar de todo por consumir (YT)", "content": "Palabra de Borrell: \u2018los europeos tenemos que bajarnos la calefacci\u00f3n' para afrontar el momento econ\u00f3mico actual y no empeorar la crisis. Unas declaraciones que se suman a las del presidente de Repsol asegurando que los ciudadanos deber\u00edan de gastar menos gas. Que es la mejor manera de pagar menos electricidad.", "date": "1646856585", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646856585", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=N92wcx6YFfA", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635451}, {"title": "Eliminaci\u00f3n de antecedentes penales en Men\u00e9ame", "content": "<p>Sugiero que del historial de cada meneante se eliminen los strikes con m&aacute;s de un a&ntilde;o de antig&uuml;edad o cosa as&iacute;. Pero que se eliminen de verdad, es decir, que tampoco sean visibles para la administraci&oacute;n.</p><p>Lo sugiero por varios motivos: el primero es porque tengo muchos, y joder, no me mola ser tan reincidente.</p><p>El segundo es porque sabiendo que se castiga la reincidencia, el actual sistema promueve que la gente se cambie de usuario cada cierto tiempo, lo que es una pena y una da&ntilde;o para la comunidad, ya que se pierden muchos contactos.</p><p>El tercero es que, si en el mundo real puede desapaerecer de tu expdiente un robo o una gresi&oacute;n despu&eacute;s de unos a&ntilde;os, y entendemos que es lo normal, a lo mejor ser&iacute;a bueno aplicar aqu&iacute; cierto derecho al olvido.</p><p>Queda sugerido.</p>", "date": "1646858432", "karma": "141.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646856679", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3635452}, {"title": "Rusia reparte ayuda en J\u00e1rkov tras las bombas \u00bfCu\u00e1l es el motivo?", "content": "Casi dos semanas de incesantes bombardeos rusos sobre la ciudad ucraniana de J\u00e1rkov, la segunda m\u00e1s grande del pa\u00eds. Pero en una de las plazas en el extrarradio de la ciudad, la estampa es extra\u00f1a. Varios camiones rusos reparten comida a una larga fila de ucranianos que espera pacientemente.", "date": "1646856792", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646856792", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/rusia-reparte-ayuda-humanitaria-ucrania-despues-bombardear_18_3295170040.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635454}, {"title": "Hallan gran almac\u00e9n de armas de la OTAN en la central nuclear de Zaporiyia", "content": "Mosc\u00fa, 09 mar (SANA)  Las fuerzas de la Guardia Nacional Rusa descubrieron un gran dep\u00f3sito de armamentos en la planta de energ\u00eda nuclear Zaporiyia, la m\u00e1s grande de Ucrania.", "date": "1646857159", "karma": "-35.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646857159", "url": "http://www.sana.sy/es/?p=222417", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3635455}, {"title": "Los ritmos de la Casa del Rey (editorial de El Pa\u00eds)", "content": "Los decretos de archivo de la Fiscal\u00eda recogen un reguero impactante de indicios delictivos relacionados con las actividades privadas de Juan Carlos I. La prescripci\u00f3n de las causas y la inviolabilidad de que goza el rey impiden el camino de la acci\u00f3n penal de la Fiscal\u00eda. Pero han dejado a la luz p\u00fablica una conducta condenable en quien ocup\u00f3 la jefatura del Estado. La impunidad de sus negocios ilegales y el oportunismo de sus declaraciones voluntarias a Hacienda han causado una impresi\u00f3n profundamente decepcionante en la opini\u00f3n p\u00fablica.", "date": "1646857504", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646857504", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-03-09/los-ritmos-de-la-casa-del-rey.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635456}, {"title": "\u00bfSirve de algo bajar la calefacci\u00f3n en Espa\u00f1a como respuesta a la guerra en Ucrania?", "content": "Seg\u00fan datos de la Corporaci\u00f3n de Reservas Estrat\u00e9gicas de Productos Petrol\u00edferos (Cores), en 2021 Espa\u00f1a import\u00f3 415.569 gigavatios hora (GWh) de gas natural, de los que vinieron de Rusia 37.027 GWh, solo un 8,9%.", "date": "1646857540", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646857540", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-09/sirve-de-algo-bajar-la-calefaccion-en-espana-como-respuesta-a-la-guerra-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635457}, {"title": "Cruz Roja acusa a Ucrania de dar un trato indigno a los soldados rusos capturados", "content": "El CICR record\u00f3 en un comunicado que, en virtud de la Convenci\u00f3n de Ginebra, &quot;los prisioneros de guerra y los civiles detenidos deben ser tratados con dignidad y protegidos todo el tiempo contra los malos tratos y la exposici\u00f3n en p\u00fablico, incluyendo las im\u00e1genes que circulan p\u00fablicamente en redes sociales&quot;.", "date": "1646859620", "karma": "3601.00", "negatives": "37", "sent_date": "1646857601", "url": "https://www.ambito.com/mundo/ucrania/la-cruz-roja-acusa-dar-un-trato-indigno-los-soldados-rusos-capturados-n5387477", "clicks": 0, "votes": "294", "status": "published", "id": 3635458}, {"title": "Un estudio cuestiona la eficacia de las mascarillas frente al Covid en las aulas", "content": "\u201cNuestros datos no cuestionan la eficacia de las mascarillas para prevenir contagios, pero muestran que su eficacia depende del contexto. Hay muchas situaciones en que son recomendables. Pero en las condiciones en que se utilizan en las escuelas, durante muchas horas seguidas, no siempre bien puestas y no siempre de buena calidad, no son una medida \u00fatil\u201d, declara Clara Prats, investigadora del grupo de biolog\u00eda computacional Biocomsc y coordinadora del estudio.", "date": "1646858037", "karma": "-102.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646858037", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/03/09/62286a8ee4d4d873228b45cb.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635459}, {"title": "Eslovenia, Chipre, Lituania y Estonia ya han superado a Espa\u00f1a en renta per c\u00e1pita en PPP", "content": "Eslovenia, Chipre, Lituania y Estonia ya han superado a Espa\u00f1a en renta per c\u00e1pita en Paridad de Poder Adquisitivo. Habr\u00e1 que ver c\u00f3mo  afecta la crisis rusa a cada uno, pero los datos de 2020 son demoledores.", "date": "1646858240", "karma": "59.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646858240", "url": "https://twitter.com/miquelroig/status/1501601395358769154", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3635461}, {"title": "Interior activa el sistema para dar papeles &quot;en 24 horas&quot; a los refugiados por la guerra en Ucrania", "content": "A partir de este jueves, los solicitantes podr\u00e1n tramitar sus permisos de residencia y trabajo en comisar\u00edas concretas de distintos puntos de Espa\u00f1a y en centros de acogida habilitados para este fin", "date": "1646858460", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646858460", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/interior-activa-sistema-dar-papeles-24-horas-desplazados-guerra-ucrania_1_8817351.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635462}, {"title": "Suecia y Finlandia piden a la UE la activaci\u00f3n de la cl\u00e1usula de defensa mutua en caso de un ataque de Putin", "content": "Suecia y Finlandia \u2014dos pa\u00edses miembros de la UE, pero no de la OTAN\u2014 han decidido recurrir a sus socios comunitarios para reclamar una defensa mutua en caso de ataque por parte de Rusia", "date": "1646868920", "karma": "1784.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646858709", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/suecia-finlandia-piden-ue-activacion-clausula-defensa-mutua-caso-ataque-putin_1_8817361.html", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3635463}, {"title": "El enemigo a las puertas: la invasi\u00f3n sovi\u00e9tica de Praga en fotos. 1968", "content": "Hac\u00eda tiempo que las reformas liberales anunciadas por el l\u00edder comunista de Checoslovaquia, Alexander Dub\u010dek, no eran vistas con buenos ojos desde Mosc\u00fa. Su viraje ideol\u00f3gico hacia \u00abun socialismo con rostro humano\u00bb, que contemple la libertad de prensa y reuni\u00f3n, la legalizaci\u00f3n de los grupos pol\u00edticos de la oposici\u00f3n y limite la censura, supone una amenaza para la estabilidad del bloque comunista. Su l\u00edder Leonid Br\u00e9zhnev declar\u00f3 que la URSS no permitir\u00e1 que los pa\u00edses de Europa del Este rechacen el comunismo...", "date": "1646859021", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646859021", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/invasion-sovietica-praga", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635464}, {"title": "", "content": "", "date": "1646858924", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646858924", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635465}, {"title": "Adi\u00f3s a las botellas de vino, hola a la sostenibilidad", "content": "Desde 2015 la industria vidriera lleva aquejando problemas de escasez de materias primas para seguir produciendo al ritmo actual. El vidrio y el cristal se elaboran a partir de una mezcla de sustancias provenientes de la grava y la arena, que tras someterse a altas temperaturas se funden y se modelan para crear el producto final. Como ocurre con el petr\u00f3leo y el carb\u00f3n, recursos que parec\u00edan brotar de manera infinita de la tierra, hasta las arenas se est\u00e1n acabando.", "date": "1646858987", "karma": "88.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646858987", "url": "https://www.vinetur.com/2022030668169/adios-a-las-botellas-de-vino-hola-a-la-sostenibilidad.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635466}, {"title": "Rastros de vida pasada en el manto profundo de la Tierra", "content": "Rastros del r\u00e1pido desarrollo de la fauna hace 540 millones de a\u00f1os han sido encontrados en rocas procedentes del manto inferior de la Tierra.", "date": "1646859244", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646859244", "url": "https://amp.europapress.es/ciencia/habitat/noticia-rastros-vida-pasada-manto-profundo-tierra-20220307131832.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635467}, {"title": "El l\u00edder de la Iglesia ortodoxa rusa: \u00abLa guerra es correcta porque es contra el 'lobby' gay\u00bb", "content": "\u00bf\u00abLa invasi\u00f3n de Ucrania? Es correcto luchar, es una guerra contra el lobby gay\u00bb, dijo el patriarca, seg\u00fan recoge 'Corriere della Sera'. En un serm\u00f3n, pronunciado el domingo, el patriarca de Mosc\u00fa, Kirill, justific\u00f3 la guerra en Ucrania relacionada: https://www.meneame.net/story/patriarca-iglesia-ortodoxa-rusa-respalda-putin-sobre-ucrania", "date": "1646867119", "karma": "1916.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646859363", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-lider-iglesia-ortodoxa-rusa-guerra-correcta-porque-contra-lobby-202203091415_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3635468}, {"title": "La UE acepta al fin cambiar el sistema energ\u00e9tico: Espa\u00f1a podr\u00e1 fijar un precio m\u00e1ximo sin contar el gas", "content": "Parec\u00eda un tema tab\u00fa, pero por fin la Comisi\u00f3n Europea ha aceptado cambiar el actual sistema marginalista de precios del sector energ\u00e9tico y desvincularlo...", "date": "1646862020", "karma": "3352.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646859308", "url": "https://www.xataka.com/energia/ue-acepta-al-fin-cambiar-sistema-energetico-espana-podra-fijar-precio-maximo-contar-gas", "clicks": 0, "votes": "249", "status": "published", "id": 3635469}, {"title": "EE.UU. avisa: si China vende chips a Rusia cerramos sus f\u00e1bricas", "content": "La guerra se recrudece y traspasa fronteras m\u00e1s all\u00e1 de lo militar en un intento de asfixiar a Rusia en lo econ\u00f3mico, pero tambi\u00e9n en lo tecnol\u00f3gico con los chips. EE.UU. avisa en general y luego espec\u00edficamente sobre lo que est\u00e1 por venir y deja muy claro el movimiento que realizar\u00e1 en caso de que pa\u00edses como China den soporte a Vladimir Putin. \u00bfPuede Biden cortar por lo sano como dice con China?", "date": "1646863820", "karma": "1932.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646859480", "url": "https://hardzone.es/noticias/componentes/ee-uu-china-rusia-chips/", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3635470}, {"title": "Exprimer ministro ucraniano: \u201cRusia ha salvado miles de vidas\u201d (eng)", "content": "\u00abPara evitar la Tercera Guerra Mundial y un ataque a Rusia con armas nucleares, el gobierno ruso decidi\u00f3 neutralizar la amenaza y restaurar el orden en Ucrania\u00bb \u2013 ex P.M ucraniano. Azarov Un ex primer ministro de Ucrania, Nikolai Azarov, public\u00f3 un mensaje en Facebook afirmando que la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte (OTAN) estaba planeando un ataque nuclear contra Rusia. En respuesta a su posible ataque, Rusia decidi\u00f3 detener la situaci\u00f3n y restablecer el orden en Ucrania.", "date": "1646859654", "karma": "-88.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646859654", "url": "https://rairfoundation.com/former-ukrainian-prime-minister-claims-putin-saved-hundreds-of-thousands-of-lives/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635471}, {"title": "Saudi World Defense Show concluye su primera edici\u00f3n con 7900 millones de d\u00f3lares en ofertas (ENG)", "content": "RIAD: Despu\u00e9s de cuatro d\u00edas de intercambio que reunieron a 600 expositores de defensa y seguridad de 42 pa\u00edses, el World Defense Show concluy\u00f3 hoy su primera edici\u00f3n registrando 29&nbsp;700 millones de SR en acuerdos.Fundado por la Autoridad General de Industrias Militares (GAMI), el espect\u00e1culo recibi\u00f3 80 delegaciones militares, 65&nbsp;000 visitas y representaci\u00f3n de 85 pa\u00edses de este a oeste.", "date": "1646859747", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646859747", "url": "https://www.arabnews.jp/en/business/article_67510/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635472}, {"title": "Trump repart\u00eda chocolates y Coca-Cola Light en sus reuniones, cuenta Bill Barr en su libro", "content": "El exfiscal general dijo que el expresidente siempre quiso incluir \u201cla cantidad justa de locura\u201d en sus tuits", "date": "1646859876", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646859876", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/trump-bill-barr-libro-reuniones-b2032394.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635473}, {"title": "M\u00e1laga y los coches de caballos: la dif\u00edcil convivencia de un anacronismo con la pretendida modernidad y sostenibilidad", "content": "Nadie controla cu\u00e1ntas horas se ven obligados a trabajar estos animales. Activistas vigilaron durante 24 horas a un caballo y se comprob\u00f3 que trabaj\u00f3 13'5 horas a 38 grados de temperatura y solo se le dio dos veces de beber. Los caballos deben pernoctar en unas cuadras en estado lamentable, con techos de hojalata o uralita, mal ventiladas y con boxes tan peque\u00f1os que los caballos ni siquiera pueden darse la vuelta. Ver a estos animales a pleno sol, echando espuma por la boca y cargando con hasta 6 personas, es triste y desolador.", "date": "1646860423", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646860423", "url": "https://www.eldiario.es/caballodenietzsche/malaga-coches-de-caballo-maltrato-animal-cine-cultura-turismo_132_8811013.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635474}, {"title": "Los beb\u00e9s podr\u00edan ser asesinados a los 28 d\u00edas de nacer, seg\u00fan el proyecto ley pro aborto de Maryland, advierte un abogado (Eng)", "content": "El proyecto de ley 669 del Senado podr\u00eda interpretarse de forma que permitiera abortar hasta el primer mes despu\u00e9s del nacimiento del beb\u00e9, seg\u00fan un analista jur\u00eddico. La legislaci\u00f3n propuesta en el Senado de Maryland permitir\u00eda dejar morir a los beb\u00e9s hasta los primeros 28 d\u00edas despu\u00e9s del nacimiento, seg\u00fan el an\u00e1lisis de un abogado provida.", "date": "1646860123", "karma": "-23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646860123", "url": "https://www.lifesitenews.com/news/babies-could-be-killed-28-days-after-being-born-under-proposed-maryland-law-attorney-warns/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635475}, {"title": "El Parlamento ucraniano aprueba una ley de emergencia que permite a los civiles asesinar soldados rusos sin riesgo de infringir la ley ucraniana", "content": "El Parlamento ucraniano aprueba una ley de emergencia que permite a los civiles asesinar soldados rusos sin riesgo de infringir la ley ucraniana. Esta ley ser\u00e1 v\u00e1lida hasta el fin de la guerra con Rusia.", "date": "1646887527", "karma": "2113.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646860176", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1501657055488270341?s=20&t=D49ZMHJvqzaXj6938ZuiAQ", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3635476}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 14", "content": "Tras dos semanas de combates, la guerra de Ucrania parece empezar poco a poco a salir de su estancamiento. El castigo sobre las ciudades ucranianas contin\u00faa, por supuesto, con un nivel creciente, lo que ha provocado ya m\u00e1s de dos millones de refugiados. Sin embargo, sobre el mapa los rusos parecen estar mucho m\u00e1s cerca que hace unos d\u00edas de lograr rupturas. Por otra parte, la presi\u00f3n internacional contra Rusia y los env\u00edos de armas a Ucrania contin\u00faan increment\u00e1ndose, en espera de que la resistencia del pa\u00eds permita (...)", "date": "1646882702", "karma": "947.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646860273", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/09/guerra-de-ucrania-dia-14/", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3635477}, {"title": "Fotos de modelos para fabricar el mito de la piloto ucraniana ca\u00edda en combate", "content": "La supuesta muerte en combate frente a los rusos de Natasha Perakov, la \u00abprimera piloto ucraniana de cazas\u00bb, circula estos d\u00edas ampliamente en redes sociales, pero se basa en una identidad ficticia fabricada a partir de las fotos de una modelo y una militar ganadora de un concurso de belleza. EFE Verifica ha recibido varias consultas en su canal de WhatsApp sobre una publicaci\u00f3n que muestra la imagen de una mujer de uniforme identificada como \u00abla primera piloto ucraniana de cazas\u00bb, que \u00abmuri\u00f3 en combate durante esta abominable invasi\u00f3n rusa\u00ab.", "date": "1646860349", "karma": "100.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646860349", "url": "https://verifica.efe.com/piloto-ucraniana-natasha-perakov-no-real/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635478}, {"title": "\u00bfCu\u00e1les son los electrodom\u00e9sticos que m\u00e1s consumen?", "content": "Seg\u00fan la OCU, los electrodom\u00e9sticos que m\u00e1s energ\u00eda consumen son la nevera (662 kWh al a\u00f1o de media), el congelador (563 kWh), la televisi\u00f3n (263 kWh), la lavadora (255 kWh), la secadora (255 kWh) y el lavavajillas (246 kWh).", "date": "1646860839", "karma": "-24.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646860839", "url": "https://www.lasprovincias.es/economia/electrodomesticos-consumen-electricidad-20220307214751-nt_amp.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635479}, {"title": "Seguimiento del Metanero ruso Nikolay Urvantsev entrando en el puerto de Bilbao ahora", "content": "Espa\u00f1a, como el resto de Europa, no ha puesto restricciones a las importaciones del combustible del pa\u00eds liderado por Vladimir Putin, observa en tiempo real la entrada del metanero Nikolay Urvantsev con gas ruso entrando en Bilbao.", "date": "1646861187", "karma": "23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646861187", "url": "https://www.vesselfinder.com/es/?imo=9750660", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635480}, {"title": "La Base responde a Risto Mejide", "content": "La Base no pod\u00eda dejar pasar la pieza de 25 minutazos que Risto Mejide dedic\u00f3 ayer a intentar convencer a su audiencia de que Pablo Iglesia es un agente de Rusia.", "date": "1646900103", "karma": "3455.00", "negatives": "41", "sent_date": "1646861225", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UpHcNtaXef0", "clicks": 0, "votes": "285", "status": "published", "id": 3635482}, {"title": "La gasolina alcanza los 2 euros en 13 provincias, pero el petr\u00f3leo cae un 12%", "content": "La presi\u00f3n del conflicto en Ucrania sigue sin dar tregua a los consumidores. En los \u00faltimos d\u00edas, los precios de los carburantes han registrado un fuerte incremento en los postes de las estaciones de servicio y alcanzan niveles nunca vistos en Espa\u00f1a. Seg\u00fan los datos del Geoportal del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, algunas gasolineras ya superan los dos euros por litro.", "date": "1646869819", "karma": "2133.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646861296", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11658233/03/22/La-gasolina-alcanza-los-2-euros-en-13-provincias-pero-el-petroleo-cae-un-12.html", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3635483}, {"title": "La guerra y las contradicciones", "content": "Hay una parte de esa mirada que se posa sobre Ucrania que no es capaz de ver lo que all\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 sucediendo. El asesinato de Maxim Ryndovskiy, un luchador ucraniano al que los ultraderechistas han ejecutado por considerarlo \u201cequidistante\u201d en el conflicto. La detenci\u00f3n de Aleksander y Mikhail Kononovich, dirigentes juveniles del ilegalizado Partido Comunista, acusados de espionaje. Las im\u00e1genes de los prisioneros de guerra rusos, prohibidas por el convenio de Ginebra. El batall\u00f3n neonazi Azov utilizando a ni\u00f1os armados para su propaganda...", "date": "1646861436", "karma": "117.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646861436", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/mala-hierba/guerra-contradicciones_129_1221736.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635484}, {"title": "", "content": "", "date": "1646861404", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646861404", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635486}, {"title": "Vox anuncia que no hay acuerdo con el PP y publica sus exigencias: reducir subvenciones, acabar con la memoria hist\u00f3rica y expulsar a inmigrantes", "content": "El partido de Abascal pretend\u00eda asumir la presidencia del Parlamento, la vicepresidencia de la Junta y tres consejer\u00edas, adem\u00e1s de imponer actuaciones para expulsar inmigrantes ilegales &quot;en los primeros 90 d\u00edas&quot;.", "date": "1646894703", "karma": "2201.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646861491", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/vox-anuncia-no-hay-acuerdo-pp-publica-exigencias-reducir-subvenciones-acabar-memoria-historica-expulsar-inmigrantes_1_8817401.html", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3635487}, {"title": "Se espera que esta primavera las ara\u00f1as gigantes caigan del cielo en la costa este de EEUU (ENG)", "content": "Se espera que una especie invasora de ara\u00f1a del tama\u00f1o de la mano de un ni\u00f1o &quot;colonice&quot; toda la Costa Este de EEUU esta primavera lanz\u00e1ndose &quot;en paraca\u00eddas&quot; desde el cielo, seg\u00fan anunciaron la semana pasada investigadores de la Universidad de Georgia. Se trata de millones de ara\u00f1as Joro, una especie originaria de Jap\u00f3n. Aunque los investigadores han determinado que son inofensivas para los humanos, ya que sus colmillos son demasiado peque\u00f1os para romper la piel humana.", "date": "1646877902", "karma": "845.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646862318", "url": "https://www.axios.com/local/washington-dc/2022/03/09/giant-joro-spiders-east-coast-may", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3635489}, {"title": "El cierre de McDonald's en Rusia pone fin a una vieja teor\u00eda geopol\u00edtica: la de los arcos dorados", "content": "El argumento de Friedman se hace eco de los principales supuestos de la teor\u00eda de la paz democr\u00e1tica, que establece que las democracias nunca van a la guerra. Esencialmente, se\u00f1alaba que no hay dos pa\u00edses que tengan franquicias de McDonald's que hayan ido a la guerra. El razonamiento detr\u00e1s de esta correlaci\u00f3n es que una vez que las econom\u00edas est\u00e9n lo suficientemente integradas, aumentar\u00e1n tanto el coste de ir a la guerra como la cantidad de contacto entre dos pa\u00edses. Ambos factores conducen a una resoluci\u00f3n de conflictos m\u00e1s efectiva", "date": "1646861839", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646861839", "url": "https://magnet.xataka.com/que-pasa-cuando/cierre-mcdonalds-rusia-pone-fin-a-vieja-teoria-geopolitica-arcos-dorados", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635490}, {"title": "La joven de Vigo D\u00e9borah Fern\u00e1ndez ten\u00eda ADN masculino bajo las u\u00f1as", "content": "La joven de Vigo D\u00e9borah Fern\u00e1ndez ten\u00eda ADN masculino bajo las u\u00f1as. Esa es la conclusi\u00f3n de los forenses del Instituto Nacional de Toxicolog\u00eda que analizaron el cuerpo despu\u00e9s de que el juzgado encargado del caso aceptara la exhumaci\u00f3n del cuerpo para buscar nuevas pruebas antes de que el crimen quedara prescrito tras cumplirse los 20 a\u00f1os desde que la joven apareci\u00f3 muerta en la cuneta de una carretera secundaria.", "date": "1646880313", "karma": "119.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646861796", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sucesos/debora-fernandez-adn-masculino_18_3295175116.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3635491}, {"title": "Oh, c\u00f3mo mintieron. Las muchas veces que Rusia neg\u00f3 los planes de invasi\u00f3n de Ucrania [EN]", "content": "Merece la pena recordar a los lectores c\u00f3mo los dirigentes y diplom\u00e1ticos rusos mintieron repetidamente o tergiversaron el despliegue militar del Kremlin antes de la invasi\u00f3n del 24 de febrero. He aqu\u00ed algunos ejemplos destacados.", "date": "1646862094", "karma": "99.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646862094", "url": "https://www.polygraph.info/a/fact-check-russia-lies-ukraine-war/31745164.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3635492}, {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 Putin? Lleva varios d\u00edas ausente y el espionaje sugiere que podr\u00eda estar enfermo o en un lujoso b\u00fanker", "content": "Desde la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, la salud de Vladimir Putin ha sido objeto de un intenso debate. El almirante retirado de la Royal Navy brit\u00e1nica, Chris Parry, ha asegurado que cre\u00eda que el presidente Putin podr\u00eda estar luchando contra el c\u00e1ncer y sugiri\u00f3 que podr\u00eda ser esta supuesta condici\u00f3n m\u00e9dica la que motiv\u00f3 la decisi\u00f3n de seguir adelante con la guerra.", "date": "1646861947", "karma": "-66.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646861947", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4968064/0/la-inteligencia-occidental-sugiere-que-putin-podria-estar-enfermo-de-cancer/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635494}, {"title": "Ana Terradillos, obligada a rectificar en directo una frase de Ana Rosa Quintana sobre Bildu", "content": "Una sentencia de la Secci\u00f3n Segunda de la Audiencia Provincial de Gipuzkoa ha obligado a la actual presentadora de El Programa de Ana Rosa, Ana Terradillos, a rectificar en directo las afirmaciones que realiz\u00f3 Ana Rosa Quintana en las que asevero: \u201cBildu tiene a sus espaldas la muerte de muchos espa\u00f1oles\u201d. La presentadora ha tenido que decirle a su audiencia que eso no es cierto, y que nadie de Bildu tiene ning\u00fan muerto espa\u00f1ol a sus espaldas.", "date": "1646864102", "karma": "2927.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646862204", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/ana-terradillos-obligada-rectificar-en-directo-frase-ana-rosa-quintana-sobre-bildu_285667102_amp", "clicks": 0, "votes": "201", "status": "published", "id": 3635495}, {"title": "Las cifras desmienten a S\u00e1nchez: los precios del consumo empezaron a subir casi un a\u00f1o antes de la guerra de Ucrania", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha culpado este mi\u00e9rcoles a Vlad\u00edmir Putin y sus ambiciones en Ucrania de ser el responsable de la escalada en los precios del consumo que la econom\u00eda espa\u00f1ola ha experimentado en los \u00faltimos meses. Sin embargo, los precios llevan casi un a\u00f1o acumulando subidas y las explicaciones que han ido dando los principales analistas a este fen\u00f3meno no hab\u00edan hecho referencia a esta posibilidad en ning\u00fan momento.", "date": "1646862407", "karma": "45.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646862407", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968054/0/los-precios-del-consumo-empezaron-a-subir-casi-un-ano-antes-de-que-rusia-invadiera-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3635496}, {"title": "Se desvela qui\u00e9n es m\u00e1s fuerte entre Goku de Dragon Ball y Saitama de One Punch-Man", "content": "Goku es capaz de levantar un m\u00ednimo de 800.000 toneladas. Saitama revel\u00f3 que pod\u00eda cargar un portaaviones militar (100.000 toneladas). Goku ser\u00eda capaz de moverse con facilidad a la velocidad de la luz (sin contar la Transmisi\u00f3n Instant\u00e1nea). Saitama a 256.266 km/h. Todos los c\u00e1lculos presentados anteriormente son, en realidad, una aproximaci\u00f3n, ya que los personajes de los c\u00f3mics pocas veces se adhieren a las leyes de la f\u00edsica, pero por lo que se ha revelado tanto en One-Punch Man como en Dragon Ball, parece que Goku es superior a Saitama.", "date": "1646863247", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646863247", "url": "https://alfabetajuega.com/dragon-ball/se-desvela-quien-es-mas-fuerte-entre-goku-de-dragon-ball-y-saitama-de-one-punch-man", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635497}, {"title": "Leonardo Di Caprio dona 10 millones de d\u00f3lares a Ucrania, tierra natal de su abuela", "content": "Leonardo DiCaprio ha donado 10 millones de d\u00f3lares para apoyar a Ucrania tras la invasi\u00f3n en su territorio por parte de Rusia. La donaci\u00f3n del actor a Ucrania tiene una conexi\u00f3n personal, ya que all\u00ed naci\u00f3 su abuela materna, Helene Indenbirken. Naci\u00f3 en Odessa, pero emigr\u00f3 a Alemania con sus padres en 1917.", "date": "1646863031", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646863031", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/mundo/leonardo-caprio-dona-10-millones-dolares-ucrania-tierra-natal-abuela_202203096228e3a3447ec1000166b658.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3635499}]