[{"title": "El nivel del mar est\u00e1 creciendo tres cent\u00edmetros por d\u00e9cada", "content": "El nivel del mar creci\u00f3 de media en el mundo tres cent\u00edmetros por decenio (tasa media de 3,05 mm/a\u00f1o) desde que comenzaron las mediciones por sat\u00e9lite en la d\u00e9cada de los 90, inform\u00f3 este jueves la Agencia Europea del Espacio (ESA). Algo m\u00e1s de un tercio de este aumento se debe a la expansi\u00f3n t\u00e9rmica, es decir, que a medida que el agua de mar se calienta, esta se expande.  Los casi dos tercios restantes del aumento se deben a la adici\u00f3n de agua dulce al oc\u00e9ano a causa del derretimiento de los glaciares y de las capas de hielo de la Ant\u00e1rtida y", "date": "1646938595", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646938595", "url": "https://www.elagoradiario.com/desarrollo-sostenible/cambio-climatico/nivel-del-mar-crece-3-centimetros-decada/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636001}, {"title": "Dos j\u00f3venes violan a una chica menor de edad en el exterior de la discoteca Waka Sabadell", "content": "Los Mossos d'Esquadra detuvieron este s\u00e1bado de madrugada a dos j\u00f3venes, uno de ellos menor de edad, que estaban agrediendo sexualmente a una chica menor de edad en una zona de aparcamiento pr\u00f3xima a la discoteca Waka Sabadell, en el t\u00e9rmino municipal de Sant Quirze del Vall\u00e8s (Barcelona). Seg\u00fan han confirmado fuentes de la polic\u00eda catalana, agentes no uniformados de la comisar\u00eda de Sabadell, que estaban haciendo tareas de vigilancia y prevenci\u00f3n en la zona, detuvieron a dos j\u00f3venes que estaban agrediendo sexualmente a una chica.", "date": "1646946003", "karma": "2206.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646938757", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/violacion-discoteca-waka-sabadell-sant-quirze-mossos-detenidos_61336_102.html", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3636002}, {"title": "'Wali', el francotirador m\u00e1s mort\u00edfero de Canad\u00e1, llega a Ucrania para ayudar a luchar contra Rusia", "content": "Descubre la incre\u00edble historia de este francotirador canadiense que es un fen\u00f3meno mundial.", "date": "1646938726", "karma": "-15.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646938726", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/10/6229d2cb22601d9b528b45e2.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636003}, {"title": "Durruti en delantal", "content": "El feminismo va de liberar a las mujeres, pero tambi\u00e9n hay una parad\u00f3jica emancipaci\u00f3n feminista de los hombres por v\u00eda de obligarlos a corresponsabilizarse", "date": "1646939433", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646939433", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/10/durruti-en-delantal/?fbclid=IwAR0tnQYZZNF9uR7sg_cMZoZImBrwamjUk54xW1lKSDGqKtuyn_sxBND332Y", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636004}, {"title": "M\u00e1xima tensi\u00f3n en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n con procuradores de izquierda que se niegan a dar la mano al nuevo presidente", "content": "Los primeros minutos de la nueva legislatura han marcado claramente c\u00f3mo ser\u00e1n las relaciones que se establezcan en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os. Todo apunta a que la tensi\u00f3n entre bandos ser\u00e1 protagonista, ya que muchos de los procuradores han retirado su mano al jurar o prometer su cargo sobre la Constituci\u00f3n para evitar saludar al nuevo presidente de la C\u00e1mara auton\u00f3mica, Carlos Poll\u00e1n (Vox). As\u00ed, s\u00ed han saludado despu\u00e9s al vicepresidente primero Francisco V\u00e1zquez, del Partido Popular, y a la vicepresidenta segunda.", "date": "1646939368", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646939368", "url": "https://www.publico.es/politica/maxima-tension-cortes-castilla-leon-procuradores-izquierda-niegan-dar-mano-nuevo-presidente.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3636006}, {"title": "NASA insiste: todo va bien con los rusos en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional", "content": "A pesar de las recientes hostilidades entre Rusia y el resto del mundo como consecuencia de la guerra de Ucrania, la NASA insiste en mostrar el buen estado de sus colaboraciones en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (EEI). Tanto los astronautas de la NASA y la ESA, como los cosmonautas rusos han estado entrenando y realizando juntos algunas pruebas de cara a pr\u00f3ximos paseos espaciales.", "date": "1646939630", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646939630", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/estacion-espacial-internacional-nasa-rusia", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636007}, {"title": "Que hablen las pistolas...", "content": "Podcast La Base.  Que hablen las pistolas\u2026 #LaBaseDiplomacia", "date": "1646939974", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646939974", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1501989235104038916?s=21", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636008}, {"title": "El papel de Israel en la guerra de Ucrania: no enfadar a Rusia", "content": "Bennett es el primer l\u00edder occidental en reunirse con Putin desde el inicio de la invasi\u00f3n. Y aunque no es ni mucho menos el l\u00edder de un pa\u00eds como EEUU, s\u00ed representa a un estado que ha mantenido buenas relaciones con las partes. La invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania ha desencadenado una condena generalizada en el mundo, pero las naciones occidentales se han visto decepcionadas por la prudencia de un aliado esperable para estas contiendas: Israel.", "date": "1646940468", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646940468", "url": "https://www.newtral.es/israel-rusia-ucrania/20220308/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636009}, {"title": "Los vikingos: del pillaje a la conquista de Inglaterra", "content": "Durante 250 a\u00f1os, los vikingos fueron protagonistas de la historia de Inglaterra: primero como saqueadores de ciudades, m\u00e1s tarde como jefes guerreros que lucharon contra reyes sajones por el dominio de la isla y finalmente como reyes de los ingleses.", "date": "1646940728", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646940728", "url": "https://esperanzavaroblog.wordpress.com/2021/12/01/los-vikingos-del-pillaje-a-la-conquista-de-inglaterra/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636011}, {"title": "Las personas se atacan entre s\u00ed por comida mientras las fuerzas rusas bombardean la ciudad ucraniana de Mariupol: Cruz Roja [EN]", "content": "Los habitantes de la ciudad ucraniana sitiada de Mariupol han comenzado a atacarse entre s\u00ed por comida, dice la Cruz Roja. La situaci\u00f3n humanitaria en Mariupol &quot;se est\u00e1 volviendo cada vez m\u00e1s grave y desesperada&quot;, dijo el CICR. Las fuerzas rusas han rodeado y bombardeado por completo la ciudad portuaria de aproximadamente medio mill\u00f3n de personas.", "date": "1646940915", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646940915", "url": "https://www.businessinsider.com/russia-bombards-mariupol-ukraine-food-shortage-red-cross-says-2022-3?r=US&IR=T", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3636012}, {"title": "Siero coloca se\u00f1ales en Parque Principado para definir sus fronteras con Oviedo: &quot;Es bueno que la gente sepa d\u00f3nde est\u00e1&quot;", "content": "&quot;Con los cierres perimetrales de la pandemia, nos dimos cuenta que el l\u00edmite no estaba claro y generaba confusi\u00f3n\u201d, explica el Alcalde", "date": "1646940968", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646940968", "url": "https://www.lne.es/siero/2022/03/09/siero-deja-claros-limites-63602979.amp.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636013}, {"title": "Alerta del Consejo de Europa por la detenci\u00f3n del periodista vasco en Polonia", "content": "La plataforma del Consejo de Europa dedicada a la libertad de prensa y la seguridad de los periodistas ha emitido una alerta sobre la situaci\u00f3n del periodista vasco Pablo Gonz\u00e1lez detenido hace once d\u00edas en Polonia bajo la acusaci\u00f3n de espionaje. Esta plataforma ha reclamado informaci\u00f3n a las autoridades polacas sobre la detenci\u00f3n de Gonz\u00e1lez llevada a cabo por agentes del servicio de contraespionaje de aquel pa\u00eds en la frontera con Ucrania mientras cubr\u00eda la crisis de los refugiados provocada por la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1646957102", "karma": "2450.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646941106", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/alerta-del-consejo-de-europa-detencion-periodista-vasco-polonia-pablo-gonzalez_724140_102.html", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3636014}, {"title": "Las preguntas que Europa no se hace", "content": "<p><em>Art&iacute;culo de Lu&iacute;s Gonzalo Segura publicado en un medio actualmente censurado en nuestros pa&iacute;s.</em></p><p>Un el&eacute;ctrico 'No a la guerra' se difundi&oacute; por los circuitos europeos como si un interruptor se hubiera encendido y, en cuesti&oacute;n de segundos, se convirti&oacute; en un clamor un&aacute;nime: '&iexcl;No a la guerra!, &iexcl;No a la guerra!'. Millones de europeos desconocedores de tragedias como las de Yemen, Siria, Afganist&aacute;n, Irak o el Sahel, fueron bombardeadas al un&iacute;sono con m&uacute;ltiples mensajes para convertirlos en munici&oacute;n de una guerra h&iacute;brida que lleva a&ntilde;os libr&aacute;ndose. Y todo comenz&oacute; con ese grito de espanto: '&iexcl;No a la guerra!'. '&iexcl;No a la guerra!'.&nbsp;</p><p>Y, aunque, ciertamente, resulta complejo llamar a la calma y a la reflexi&oacute;n en tiempos b&eacute;licos, m&aacute;xime cuando dirigentes como Josep Borrell o Vlad&iacute;mir Zelenski oscilan, por diferentes motivos, entre discurso mesi&aacute;nicos y apocal&iacute;pticos, cual Dwight Eisenhower o Winston Churchill, creo que es el momento de discernir hechos indiscutibles y cuestionar aquello que los medios de comunicaci&oacute;n occidentales prefieren no plantear abiertamente. No obstante, pienso que ser&aacute; mejor ahora que cuando la inflaci&oacute;n arrase el continente y lo convierta en un amasijo de ni&ntilde;os pobres y adultos despedidos y empobrecidos que ni tan siquiera puedan escuchar los discursos porque resulte casi ex&oacute;tico pagar la luz o internet.&nbsp;</p><p>1. Es un hecho incuestionable que la expansi&oacute;n de la OTAN hacia el este ha sido considerada por m&uacute;ltiples autoridades occidentales como peligrosa y desestabilizadora. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;por qu&eacute; la OTAN ha insistido en su expansi&oacute;n hacia el este a sabiendas del peligro que ello constitu&iacute;a?</strong>&nbsp;</p><ul><li>Seg&uacute;n el&nbsp;<em>National Security Archive</em>&nbsp;de la&nbsp;<em>George Washington University</em>, m&uacute;ltiples autoridades mundiales, como George Bush, Margaret Thatcher, Fran&ccedil;ois Mitterrand o Helmut Kohl prometieron a Mija&iacute;l Gorbachov entre 1990 y 1991 que la OTAN no se expandir&iacute;a hacia el este \"ni una pulgada\".</li><li>Unas promesas que solo pueden entenderse desde el temor y la inseguridad que estas generaban, a la URSS en 1990 y a Rusia desde mediados de los a&ntilde;os noventa hasta la actualidad. Lo que queda demostrado por las declaraciones del actual presidente norteamericano, Joe Biden; su actual jefe de la CIA, William Joseph Burns; y medio centenar de expertos en geopol&iacute;tica en 1997. Todos ellos, y muchos m&aacute;s, expresaron en ese momento el gran riesgo que supon&iacute;a expandir la OTAN hacia el este y menospreciar a Rusia.</li><li>Adem&aacute;s, expertos como Zbigniew Brzezinski, tambi&eacute;n se&ntilde;alaron en los a&ntilde;os noventa el especial significado de Ucrania para Rusia, cuando se pregunt&oacute; si \"&iquest;deber&iacute;a considerarse que la Ucrania independiente es una aberraci&oacute;n temporal si se eval&uacute;a en esos t&eacute;rminos hist&oacute;ricos, estrat&eacute;gicos y &eacute;tnicos?\" (<em>El gran tablero mundial, La supremac&iacute;a estadounidense y sus imperativos geoestrat&eacute;gicos</em>, 1999).&nbsp;</li></ul><p>2. Es un hecho incuestionable que los pa&iacute;ses occidentales ten&iacute;an pleno conocimiento, desde hace meses, de que la incorporaci&oacute;n de Ucrania a la OTAN podr&iacute;a desembocar en un conflicto armado con Rusia de diferente magnitud (se barajaban tres escenarios posibles). De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;por qu&eacute; no se comprometieron los pa&iacute;ses occidentales a detener la expansi&oacute;n de la OTAN, una organizaci&oacute;n militar, hacia el este de Europa si ello permit&iacute;a evitar un conflicto armado?</strong>&nbsp;</p><p>3. Es un hecho incuestionable, porque as&iacute; lo aseveran los m&uacute;ltiples analistas occidentales, que Ucrania no tiene casi ninguna posibilidad de revertir, por s&iacute; sola, el desarrollo de la guerra. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;por qu&eacute; se est&aacute;n enviando armas a Ucrania si es una guerra que cuenta con pocas posibilidades de ser ganada por Ucrania?</strong>&nbsp;</p><p>4. Es un hecho incuestionable, aseverado por&nbsp;<em>The Washington Post</em>, que Estados Unidos planifica un escenario futuro en el que Zelenski gobernar&iacute;a en el exilio y se organizar&iacute;a una guerrilla en Ucrania. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;por qu&eacute; Estados Unidos pretende organizar una guerrilla en el coraz&oacute;n de Europa con intenci&oacute;n de mantener actividad militar durante a&ntilde;os cuando ello aumentar&iacute;a el conflicto armado y las bajas humanas?</strong>&nbsp;</p><p>5. Es un hecho incuestionable que, en estos momentos, Rusia controla Crimea y gran parte del este de Ucrania y,&nbsp;<em>de facto</em>, la incorporaci&oacute;n a la OTAN de Ucrania es inviable. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;por qu&eacute; le parecen, tanto a Europa como a Estados Unidos, inaceptables los t&eacute;rminos del alto el fuego ofrecido por Rusia si sus condiciones se basan en hitos ya conseguidos o superados por Rusia (neutralidad de Ucrania, reconocimiento de Crimea e independencia de las rep&uacute;blicas del Donbass)?</strong>&nbsp;</p><p>6. Es un hecho incuestionable que la situaci&oacute;n a nivel econ&oacute;mico y social se encuentra en la actualidad en grave peligro en toda Europa y podr&iacute;amos estar cerca de sufrir unas consecuencias econ&oacute;micas no conocidas en el Viejo Continente en las &uacute;ltimas d&eacute;cadas. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;por qu&eacute; los l&iacute;deres europeos aumentan el gasto militar en lugar de buscar una soluci&oacute;n pac&iacute;fica y diplom&aacute;tica?</strong>&nbsp;</p><p>7. Es un hecho incuestionable que, tanto Ir&aacute;n como Venezuela, han sido maltratados en m&uacute;ltiples aspectos durante las &uacute;ltimas d&eacute;cadas, incluyendo sanciones econ&oacute;micas salvajes. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;c&oacute;mo puede ser posible que los reg&iacute;menes de Ir&aacute;n y Venezuela fueran tan malos en el pasado y ahora se pretenda comprar su petr&oacute;leo y su gas, lo que significar&aacute; un considerable fortalecimiento de tan 'malignos' reg&iacute;menes?</strong>&nbsp;</p><p>8. Es un hecho incuestionable que los pa&iacute;ses de la OTAN han suministrado, obteniendo enormes beneficios econ&oacute;micos, la mayor&iacute;a de las armas con las que Arabia Saud&iacute;, Emiratos &Aacute;rabes Unidos y sus aliados han causado m&aacute;s de 377.000 fallecidos, seg&uacute;n cifras de la ONU. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;c&oacute;mo puede Occidente defender los derechos humanos siendo c&oacute;mplice y beneficiario de la mayor tragedia humanitaria del planeta?</strong>&nbsp;</p><p>9. Es un hecho incuestionable que medios occidentales son veh&iacute;culos de manipulaci&oacute;n. Un ejemplo de ello lo encontramos en RTVE, la televisi&oacute;n espa&ntilde;ola, cuya manipulaci&oacute;n ha sido denunciada los partidos generalistas espa&ntilde;oles con mayor representaci&oacute;n sin excepci&oacute;n. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;c&oacute;mo se pueden cerrar medios de comunicaci&oacute;n rusos alegando que desinforman, cuando existen m&uacute;ltiples medios occidentales, p&uacute;blicos y privados, que han sido denunciados por desinformaci&oacute;n?</strong>&nbsp;</p><p>10. Es un hecho incuestionable que, tras rechazar la propuesta de alto el fuego ruso &mdash;<strong>neutralidad de Ucrania, el reconocimiento de Crimea o la independencia del Donbass</strong>&mdash;, Occidente solo aceptar&aacute; una retirada completa e incondicional de Rusia de Ucrania, lo que solo puede ser posible en caso de derrota militar total rusa o colapso interno del pa&iacute;s. Tal es la apuesta que, como se ha comentado, Occidente prefiere una guerra de guerrillas o un conflicto estancado en el continente antes que firmar una paz, que, como todas, requiere necesariamente de concesiones. De acuerdo con ello,&nbsp;<strong>&iquest;est&aacute; dispuesto a sufrir las consecuencias econ&oacute;micas y sociales, en forma de inflaci&oacute;n, menor inversi&oacute;n social (habr&aacute; m&aacute;s inversi&oacute;n militar) o empobrecimiento generalizado, que acarrear&aacute; no aceptar los t&eacute;rminos de paz ofrecidos por Rusia y mantener la apuesta por la derrota total de Rusia?</strong>&nbsp;</p><p>La realidad es que los que se hacen pasar por valientes y acaban en el fondo del barranco, como Josep Borrell, realmente son temerarios. Por el contrario, los cobardes que no se suben al coche, realmente son inteligentes. Ya que hemos sido tan est&uacute;pidos de dejar que los dirigentes europeos nos pongan a toda velocidad frente a un barranco y queda poco para el desastre, quiz&aacute; sea el momento de preguntarse y reflexionar. De esgrimir esa cobard&iacute;a que, en mitad de una epidemia de temeridad, resulta ser lo m&aacute;s inteligente. M&aacute;s de cien millones de fallecidos durante el siglo pasado no cesan de recordarlo, aunque ahora ya casi nadie escuche sus voces, silenciadas por un 'No a la guerra' cada d&iacute;a m&aacute;s contradictorio, delirante y destructivo.</p>", "date": "1647044171", "karma": "15.00", "negatives": "75", "sent_date": "1646941829", "url": "", "clicks": 0, "votes": "241", "status": "published", "id": 3636015}, {"title": "Guerra Ucrania - Rusia: \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 con los vacunados con Sputnik V?", "content": "Son m\u00e1s de 11 millones los argentinos que tienen al menos una dosis de Sputnik V. \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1, teniendo en cuenta el conflicto internacional? \u201cEl proceso de precalificaci\u00f3n de la vacuna Sputnik V de uso de emergencia sigue abierto. No hay una conclusi\u00f3n, todav\u00eda, y no hay una fecha establecida para completar ese proceso. En general, esto puede tomar tiempo, cuando la OMS necesita de m\u00e1s informaci\u00f3n (algo que ocurri\u00f3) y ah\u00ed establece un di\u00e1logo con el productor.", "date": "1646943071", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646941700", "url": "https://www.nuevodiarioweb.com.ar/noticias/2022/03/10/333550-guerra-ucrania--rusia-que-ocurrira-con-los-vacunados-con-sputnik-v", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3636016}, {"title": "\u00c9sta es la \u00fanica copa de vino 'beneficiosa' para la salud: la condici\u00f3n para tomarla seg\u00fan la ciencia", "content": "La idea de que un 'consumo moderado' de alcohol puede ser seguro o incluso saludable ha ido decayendo en los \u00faltimos a\u00f1os. Al contrario, se ha relacionado con problemas como la hipertensi\u00f3n arterial, la obesidad, los accidentes cerebrovasculares, el c\u00e1ncer o las enfermedades neurodegenerativas", "date": "1646941937", "karma": "-17.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646941937", "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/nutricion/20220310/unica-copa-beneficiosa-salud-condicion-tomarla-ciencia/655934873_0.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636018}, {"title": "Le reducen la condena a la mitad porque el ciclista al que atropell\u00f3 en Alc\u00e1zar de San Juan falleci\u00f3 en el acto", "content": "El conductor ebrio que mat\u00f3 a un ciclista en Alc\u00e1zar de San Juan en el a\u00f1o 2016 y se dio a la fuga ha logrado que su condena se reduzca de seis a\u00f1os y medio a tres a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel debido a que el ciclista muri\u00f3 en el acto y a \u00e9l no pueden imputarle el delito de omisi\u00f3n del deber de socorro.", "date": "1646964303", "karma": "4085.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646942221", "url": "https://www.abc.es/espana/castilla-la-mancha/abci-reducen-condena-mitad-porque-ciclista-mato-alcazar-san-juan-fallecio-acto-202203102006_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3636019}, {"title": "", "content": "", "date": "1646942076", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646942076", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636020}, {"title": "Video Oficial de Invaders Must Die (The Prodigy)", "content": "Invaders Must Die \u2014en espa\u00f1ol: Los invasores deben morir\u2014 se incluye en el quinto \u00e1lbum de estudio de la banda electr\u00f3nica The Prodigy. Fue lanzado durante febrero y marzo de 2008 con la nueva discogr\u00e1fica independiente Take Me to the Hospital. El \u00e1lbum fue distribuido por Cooking Vinyl. (Wikipedia)", "date": "1646942296", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646942296", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EiqFcc_l_Kk", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636021}, {"title": "Los 32 puntos del pacto entre PP y Vox: desarrollo rural, producci\u00f3n regional y violencia intrafamiliar", "content": "Castilla y Le\u00f3n tendr\u00e1 gobierno en las pr\u00f3ximas semanas. PP y Vox han acordado un programa de coalici\u00f3n compuesto por once ejes program\u00e1ticos y un total de 32 medidas. Lo han hecho in extremis, minutos antes de que arrancase la XI legislatura auton\u00f3mica con la celebraci\u00f3n del Pleno inaugural para la conformaci\u00f3n de la Mesa de las Cortes.", "date": "1646942390", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646942390", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/10/los-32-puntos-del-pacto-entre-pp-y-vox-desarrollo-rural-produccion-regional-y-violencia-intrafamiliar/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636022}, {"title": "Hace medio siglo vivimos otra crisis energ\u00e9tica. Reino Unido la intent\u00f3 resolver trabajando tres d\u00edas", "content": "Antes de los parques e\u00f3licos marinos o el gas natural importado, el carb\u00f3n era el rey del sistema energ\u00e9tico del Reino Unido. Pero en 1973, en una era muy parecida a la actual, definida por la alta inflaci\u00f3n y la escasez de gasolina, el pa\u00eds enfrent\u00f3 un invierno con pocas reservas para seguir funcionando. Sin la misma opci\u00f3n que tenemos hoy de pagar precios exorbitantes para importar m\u00e1s gas, el gobierno de entonces tom\u00f3 medidas dr\u00e1sticas: decidi\u00f3 limitar el trabajo a solo tres d\u00edas a la semana.", "date": "1646942385", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646942385", "url": "https://magnet.xataka.com/un-mundo-fascinante/hace-medio-siglo-vivimos-otra-crisis-energetica-reino-unido-intento-resolver-trabajando-tres-dias", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636023}, {"title": "Feijoo, candidato \u00fanico a la presidencia del PP nacional", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feijoo ha sido proclamado candidato \u00fanico a la presidencia del PP. El responsable de la organizaci\u00f3n del congreso extraordinario de Sevilla, el eurodiputado Esteban Gonz\u00e1lez Pons, ha confirmado que es el \u00fanico aspirante. Los 55.000 avales que Feijoo present\u00f3 el mi\u00e9rcoles en la sede popular de la madrile\u00f1a calle G\u00e9nova hac\u00edan muy improbable que se presentase otro candidato. Los que hab\u00eda anunciado una candidata de Valencia no han sido validados, ya que solo entreg\u00f3 17 de militantes al d\u00eda en el pago de sus cuotas.", "date": "1646942406", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646942406", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/03/10/feijoo-candidato-unico-presidencia-pp/00031646935998983508798.htm", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636024}, {"title": "Propuesta de Podemos para crear una Empresa P\u00fablica de Energ\u00eda en el Pa\u00eds Vasco. PNV, PSOE, PP y VOX votan en contra. EH Bildu se abstiene", "content": "Surrealista lo que ha pasado hoy en el Parlamento Vasco respecto a la iniciativa para crear una Empresa P\u00fablica de Energ\u00eda.  Cuando vamos a explicar la iniciativa, Bildu, PNV, PSOE salen de la sala. Vuelven para votar, y Bildu se abstiene y el Gobierno y PP y VOX votan que no.", "date": "1646962803", "karma": "5096.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646942546", "url": "https://twitter.com/xabimarrero/status/1501900020659937283", "clicks": 0, "votes": "361", "status": "published", "id": 3636025}, {"title": "", "content": "", "date": "1646942413", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646942413", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636026}, {"title": "Feminismo vegano: La negaci\u00f3n radical de la biolog\u00eda, cultura y econom\u00eda masculinas", "content": "Seg\u00fan los datos de los primat\u00f3logos, en las manadas de monos la caza de carne apenas representa un 10% de su dieta en el mejor de los casos, requiriendo un gran aporte energ\u00e9tico que apenas lo hace rentable en t\u00e9rminos de especie. Sin embargo, cuando los machos de la manada se aprestan a la caza, se suceden una serie de rituales de apareamiento y jer\u00e1rquicos con el sentido evolutivo de que los machos m\u00e1s aptos se reproduzcan.", "date": "1646942688", "karma": "-41.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646942688", "url": "http://postdigital.es/destacadas/feminismo-vegano-la-negacion-radical-de-la-biologia-cultura-y-economia-masculinas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636027}, {"title": "Sorprendentes predicciones de la guerra de Ucrania en Abril de 2021 por el exdiputado ruso Nevzorov [ENG]", "content": "Sorprendentes predicciones de la guerra de Ucrania en Abril de 2021 por el exdiputado ruso Nevzorov. Traducci\u00f3n en comentarios.", "date": "1646943016", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646943016", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OutvYSl_TLc", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636028}, {"title": "El inventor del \u00abpincho\u00bb de la sombrilla registra otra patente a los 93 a\u00f1os para ayudar a su mujer", "content": "El jubilado ilicitano crea un accesorio para que personas con movilidad reducida puedan cambiarse de ropa.", "date": "1646950503", "karma": "1641.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646943115", "url": "https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-inventor-pincho-sombrilla-registra-otra-patente-93-anos-para-ayudar-mujer-202203091702_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3636029}, {"title": "La tumba de Bernardo de G\u00e1lvez", "content": "La tumba de Bernardo de G\u00e1lvez, el general espa\u00f1ol que m\u00e1s destac\u00f3 en la guerra de independencia de los Estados Unidos de Am\u00e9rica, se encuentra en la iglesia del Colegio Apost\u00f3lico de San Fernando (Ciudad de M\u00e9xico), lugar donde se traslad\u00f3 su cad\u00e1ver el 11 de mayo de 1787, unos 6 meses despu\u00e9s de su muerte.", "date": "1646943254", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646943254", "url": "https://elretohistorico.com/tumba-bernardo-galvez/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636030}, {"title": "Maduro: &quot;La guerra mundial arranc\u00f3, y es econ\u00f3mica&quot;", "content": "La guerra mundial arranc\u00f3, y es econ\u00f3mica. La guerra mundial en su primera fase, con sanciones, bloqueos.", "date": "1646943229", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646943229", "url": "https://twitter.com/camilapress/status/1501707581475389442", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636031}, {"title": "Los usuarios de Tinder en EEUU podr\u00e1n consultar antecedentes criminales de potenciales citas", "content": "La empresa matriz de la aplicaci\u00f3n, Match Group, ofrecer\u00e1 acceso a Garbo, una nueva plataforma de antecedentes en l\u00ednea que muestra si hay historial de violencia.", "date": "1646943278", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646943278", "url": "https://www.elmundo.es/f5/comparte/2022/03/10/6229a24f21efa05f448b4581.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636033}, {"title": "Las preguntas que Europa no se hace", "content": "Un el\u00e9ctrico 'No a la guerra' se difundi\u00f3 por los circuitos europeos como si un interruptor se hubiera encendido y, en cuesti\u00f3n de segundos, se convirti\u00f3 en un clamor un\u00e1nime: '\u00a1No a la guerra!, \u00a1No a la guerra!'. Millones de europeos desconocedores de tragedias como las de Yemen, Siria, Afganist\u00e1n, Irak o el Sahel, fueron bombardeadas al un\u00edsono con m\u00faltiples mensajes para convertirlos en munici\u00f3n de una guerra h\u00edbrida que lleva a\u00f1os libr\u00e1ndose. Y todo comenz\u00f3 con ese grito de espanto: '\u00a1No a la guerra!'. '\u00a1No a la guerra!'.", "date": "1646943339", "karma": "73.00", "negatives": "28", "sent_date": "1646943339", "url": "https://actualidad.rt.com/opinion/luis-gonzalo-segura/423348-preguntas-europa-responder-ucrania-otan", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3636034}, {"title": "M\u00e1s de un mill\u00f3n de ni\u00f1os de Ucrania son refugiados en los pa\u00edses vecinos", "content": "M\u00e1s de un mill\u00f3n de ni\u00f1os han huido de Ucrania mientras la guerra sigue devastando el pa\u00eds, denunci\u00f3 este jueves Unicef. La mayor\u00eda ha llegado con sus familias a Polonia, Ruman\u00eda, Eslovaquia, Hungr\u00eda y Moldavia.Seg\u00fan Afshan Khan, directora regional de Unicef para Europa y Asia Central, \u201cla cantidad de ni\u00f1os que se est\u00e1 desplazando es asombrosa, e indica lo desesperada que se ha vuelto la situaci\u00f3n en Ucrania\u201d.", "date": "1646944064", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646944064", "url": "https://www.diariosigloxxi.com/texto-s/mostrar/447554/millon-ninos-ucrania-refugiados-paises-vecinos", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3636035}, {"title": "", "content": "", "date": "1646943582", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646943582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636036}, {"title": "Rusia denuncia financiaci\u00f3n de Estados Unidos a investigaciones sobre armas biol\u00f3gicas en Ucrania", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia ha acusado este jueves a Estados Unidos de haber financiado en Ucrania un programa de Armas biol\u00f3gicas.", "date": "1646943735", "karma": "53.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646943735", "url": "http://www.cubadebate.cu/noticias/2022/03/10/rusia-denuncia-financiacion-de-estados-unidos-a-investigaciones-sobre-armas-biologicas-en-ucrania-video/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636037}, {"title": "", "content": "", "date": "1646943685", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646943685", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636038}, {"title": "El Constitucional tumba la ley que regula los alquileres en Catalu\u00f1a", "content": "El Tribunal Constitucional (TC) ha estimado parcialmente el recurso de inconstitucionalidad presentado por el Partido Popular y ha anulado parte de la ley catalana aprobada en septiembre de 2020 que regula el precio del alquiler, al entender que ciertos art\u00edculos &quot;suponen una invasi\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma en las competencias del Estado&quot;.", "date": "1646997914", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646943853", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968858/0/el-constitucional-anula-parte-de-la-ley-catalana-que-limita-el-precio-del-alquiler/", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3636039}, {"title": "POLONIA elimina el IVA en gasolina, gas y alimentos", "content": "Este proyecto quiere dejar la mayor cantidad de dinero en la cartera de los ciudadanos.", "date": "1646943993", "karma": "106.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646943993", "url": "https://www.google.com/amp/s/www.vozpopuli.com/internacional/polonia-iva-gasolina.html?amp=1", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636040}, {"title": "Me est\u00e1n amenazando: rusofobia y acoso a rusos", "content": "La influencer rusa Angelika Seleznova critica la rusofobia que est\u00e1 invadiendo Internet. Esta influencer considera que rusos como ella, no tienen la culpa de la pol\u00edtica del gobierno de Vladimir Putin.", "date": "1646944033", "karma": "95.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646944033", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ec--Rc-MC9E", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3636041}, {"title": "", "content": "", "date": "1646944020", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646944020", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636042}, {"title": "", "content": "", "date": "1646944053", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646944053", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636045}, {"title": "", "content": "", "date": "1646944056", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646944056", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636046}, {"title": "El aceite de oliva, siguiente afectado por la invasi\u00f3n de Ucrania tras el de girasol", "content": "La falta de aceite de girasol por la guerra en Ucrania, pa\u00eds del que Espa\u00f1a importa m\u00e1s del 60% de este producto, ha puesto el foco en el aceite de oliva como sustituto, lo que ha aumentado sus precios en origen y lleva ya a algunos expertos a advertir de su desabastecimiento si el conflicto b\u00e9lico perdura.  &quot;Es que no hay, el stock de seguridad de la oferta sobre la demanda es de 190.000 toneladas nominales y que si se detraen unas 90.000 es muy probable que los mercados se vean desabastecidos de aceite de oliva&quot;.", "date": "1646944569", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646944569", "url": "https://www.diariodealmeria.es/economia/Falta-aceite-girasol-encarece-desabastecimiento-oliva-ucrania_0_1663635342.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636047}, {"title": "El patrimonio cultural ucraniano se enfrenta a la destrucci\u00f3n", "content": "La historia del arte y la arquitectura en Ucrania se remonta a la Edad de Piedra... En el Museo de Historia Natural situado en Kiev... se encuentran algunos de los primeros ejemplos de arquitectura que han sobrevivido en todo el mundo. Se trata de caba\u00f1as hechas con huesos de mamut que datan de hace 15&nbsp;000 a\u00f1os... Otros tesoros prehist\u00f3ricos de Ucrania son la cer\u00e1mica intrincadamente decorada y las figurillas antropom\u00f3rficas y zoom\u00f3rficas de la cultura Trypillia (c. 5500 a 2750 a.e.c.),..", "date": "1646944825", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646944825", "url": "https://theconversation.com/el-patrimonio-cultural-ucraniano-se-enfrenta-a-la-destruccion-178719", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636048}, {"title": "10 guerras, 6.000.000 de v\u00edctimas", "content": "Foto familiar de la Casa Blanca, los Bush, los Clinton y los Obama.", "date": "1646944593", "karma": "190.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646944593", "url": "https://twitter.com/AlbaGreaca/status/1501860145004957699", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636049}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 15", "content": "Fracasadas las negociaciones entre los ministros de exteriores de Rusia y Ucrania, la guerra sigue su curso con la misma crudeza de d\u00edas previos. Hoy hemos visto acciones paradigm\u00e1ticas de este conflicto, como el bombardeo artillero sobre una columna de carros de combate rusos mientras avanzaba en direcci\u00f3n a Brovary, al este de Kiev. Una acci\u00f3n en la que se juntan varios de los errores que est\u00e1n provocando un n\u00famero de bajas inusitado entre las tropas rusas. M\u00e1s all\u00e1 de los combates, han proseguido aunque en cantidades (...)", "date": "1646948720", "karma": "1217.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646944669", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/10/guerra-de-ucrania-dia-15/", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3636050}, {"title": "La guerra biol\u00f3gica", "content": "La guerra biol\u00f3gica consiste en el uso de agentes pat\u00f3genos (bacterias, virus, hongos o toxinas derivadas) para la expansi\u00f3n deliberada de una enfermedad infecciosa, de tipo epid\u00e9mico o no, entre seres humanos y animales con el fin de causar su muerte o incapacitaci\u00f3n y en plantaciones para destruir cosechas.", "date": "1646945061", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646945061", "url": "https://www.museosdetenerife.org/blog/articulo-de-divulgacion-la-guerra-biologica-por-conrado-rodriguez-maffiotte-martin/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636051}, {"title": "", "content": "", "date": "1646945051", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646945051", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636052}, {"title": "Pacto de PP y Vox en CyL: una ley de \u201cviolencia intrafamiliar\u201d y silencio sobre la memoria hist\u00f3rica", "content": "El acuerdo defiende la \u201cintegraci\u00f3n cultural\u201d de los migrantes y deja fuera postulados de la extrema derecha como el recorte de la financiaci\u00f3n a sindicatos y partidos. Las l\u00edneas firmadas prometen garantizar \u201cservicios p\u00fablicos de calidad, compatibles con una reducci\u00f3n de los impuestos auton\u00f3micos\u201d. Adem\u00e1s, como ped\u00eda Vox, aluden a la \u201creducci\u00f3n significativa del gasto institucional superfluo&quot; El programa no alude a la memoria hist\u00f3rica, aunque Vox hab\u00eda anunciado que aspiraba a suprimir el decreto auton\u00f3mico sobre la materia.", "date": "1646945314", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646945314", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-10/las-claves-del-pacto-de-pp-y-vox-en-castilla-y-leon-una-ley-de-violencia-intrafamiliar-y-silencio-sobre-la-memoria-historica.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3636054}, {"title": "Churros y bu\u00f1uelos a precio de oro en Fallas: la docena a 12 euros por la escasez de aceite de girasol", "content": "La invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, pa\u00eds del que Espa\u00f1a exporta la cuarta parte del aceite de semillas, ha provocado una escalada imparable del precio del aceite de girasol, fundamental para poder cocinar este manjar imprescindible para disfrutar de un d\u00eda de Fallas.", "date": "1646945205", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646945205", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/valencia/churros-bunuelos-precio-oro-fallas-docena-12-euros-escasez-aceite-girasol_18_3295171289.html?amp=true", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636055}, {"title": "Fuertes sanciones a Rusia tras su ofensiva en Ucrania: cu\u00e1les son, efectos directos (y colaterales)", "content": "Las sanciones contra Rusia tras su intervenci\u00f3n militar en Ucrania se multiplican. \u00bfEn qu\u00e9 consisten? \u00bfQu\u00e9 efectos secundarios tienen? \u00bfServir\u00e1n para desescalar o justo para lo contrario?", "date": "1646945501", "karma": "10.00", "negatives": "12", "sent_date": "1646945501", "url": "https://odysee.com/Fuertes-sanciones-a-Rusia:660d565d095f52d0c884d8a29dc99b4f06da3406", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3636056}, {"title": "Anonymous hackea la agencia federal rusa responsable de los medios de comunicaci\u00f3n y publica 360.000 documentos [ENG]", "content": "Los documentos publicados por el grupo de hackers muestran que Rusia est\u00e1 censurando la narrativa sobre su papel en su guerra con Ucrania.", "date": "1646947203", "karma": "3202.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646945863", "url": "https://m.jpost.com/breaking-news/article-700940", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3636057}, {"title": "Loco trozo roto", "content": "<p>Loco trozo roto,</p><p>toc&oacute; holodomor,</p><p>todo color rojo.</p><p>Bombo solt&oacute; polvo,</p><p>pos&oacute;, otro bombo.</p><p>Como vol&oacute; con dolor,</p><p>poco lo compongo.</p><p>Corro, son los zorros,</p><p>yo poco, solo topo.</p>", "date": "1646949804", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646949804", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636058}, {"title": "Grupos antiabortistas que hostigan a mujeres abren sede frente a la cl\u00ednica Dator", "content": "El local, montado por Hazte O\u00edr, se ofrece para acoger y dar soporte a los distintos grupos anti elecci\u00f3n que peri\u00f3dicamente interpelan a las mujeres que acuden a abortar a la conocida cl\u00ednica de Tetu\u00e1n. Este martes, D\u00eda de la mujer, el espacio qued\u00f3 inaugurado con rezos y agua bendita.", "date": "1646948102", "karma": "2447.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646945874", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/somos/tetuan/noticias/grupos-antiabortistas-hostigan-mujeres-abren-sede-frente-clinica-dator_1_8813690.html", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3636060}, {"title": "", "content": "", "date": "1646945917", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646945917", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636061}, {"title": "Nicaragua retira a su embajador en Espa\u00f1a por &quot;presiones y amenazas injerencistas&quot;", "content": "&quot;El Gobierno de Nicaragua (...) comunica al Ministerio de Asuntos Exteriores del reino de Espa\u00f1a su decisi\u00f3n de retirar de sus funciones al embajador, Carlos Midence&quot;, ha hecho saber el ministro de Exteriores, Denis Moncada, a trav\u00e9s de un escueto comunicado. Las relaciones diplom\u00e1ticas entre ambos pa\u00edses no pasan por su mejor momento, despu\u00e9s de que Espa\u00f1a se haya sumado al resto de gran parte de la comunidad internacional que ha denunciado fraude electoral.", "date": "1646946449", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646946449", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-nicaragua-retira-embajador-espana-presiones-amenazas-injerencistas-20220310202705.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636062}, {"title": "Rusia pretende nacionalizar las empresas que abandonen el pa\u00eds", "content": "El gobierno de Rusia est\u00e1 dispuesto a llegar hasta las \u00faltimas consecuencias para frenar la sangr\u00eda de empresas internacionales que se marchan del pa\u00eds como condena a la invasi\u00f3n de Ucrania. As\u00ed, el Ministerio de Econom\u00eda prepara un plan para confiscar e incluso nacionalizar las firmas extranjeras que abandonan el mercado ruso.", "date": "1646946917", "karma": "109.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646946917", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/10/rusia-pretende-nacionalizar-empresas-abandonen-pais/00031646924723175939973.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636063}, {"title": "", "content": "", "date": "1646946880", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646946880", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636064}, {"title": "Elon Musk y la cantante canadiense Grimes han llamado a su segunda hija &quot;Y&quot; [ENG]", "content": "Hablando en una entrevista con Vanity Fair, Grimes no comparti\u00f3 muchos detalles sobre la ni\u00f1a pero dijo: &quot;Su nombre completo es Exa Dark Siderael Musk&quot;. Agreg\u00f3, sin embargo, que la llaman &quot;Y&quot;. El primero de llama &quot;EX AE A-12&quot; pero le apodan &quot;X&quot;.", "date": "1646947333", "karma": "17.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646947333", "url": "https://news.sky.com/story/elon-musk-and-canadian-singer-grimes-have-had-a-second-child-and-named-her-y-12562532", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3636065}, {"title": "Macron, &quot;preocupado y pesimista&quot;, pide a Europa prepararse para lo peor", "content": "El escenario m\u00e1s pesimista. Emmanuel Macron confiesa estar \u201cpreocupado y pesimista\u201d ante la evoluci\u00f3n de la guerra en Ucrania y ha pedido a sus colegas europeos prepararse para \u201ctodas las posibilidades\u201d. Tambi\u00e9n las peores, ya que ve poco realista pensar en un alto el fuego inmediato, como se ha visto tras la fallida reuni\u00f3n entre los ministros de Exteriores ruso y ucraniano.", "date": "1646952002", "karma": "2427.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646947189", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/macron-preocupado-y-pesimista-pide-a-europa-prepararse-para-lo-peor_es_622a47d1e4b0fe0944d2d881", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3636066}, {"title": "Un chaval rapea en el banquillo de los acusados al pedirle el juez Calatayud que mostrase su talento", "content": "Preguntado por la calidad de la actuaci\u00f3n, Calatayud no quiso mojarse: \u00abBueno, ha cantado como todos los raperos\u00bb, fue su escueta cr\u00edtica, que no se sabe si es favorable o no.", "date": "1646947093", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646947093", "url": "https://www.ideal.es/granada/chaval-rapea-banquillo-juez-calatayud-20220310190422-nt_amp.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636067}, {"title": "C\u00f3mo tocar &quot;Da, Da, Da&quot; de Trio con un Casio VL-TONE", "content": "Tutorial para tocar la canci\u00f3n de Trio &quot;Da, Da, Da&quot; con un Casio VL-Tone.", "date": "1646947264", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646947264", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=x6m-5BGMsaU", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636068}, {"title": "7 Fuerzas que rompen las cadenas de suministro", "content": "La \u201ccadena\u201d en las cadenas de suministro hoy en dia se rompe, debido a muchos factores tanto econ\u00f3micos como tecnol\u00f3gicos. El modelo antiguo, donde los socios de la cadena de suministro solo ten\u00edan que mirar un paso adelante y uno atr\u00e1s, no funciona mas. \u00bfCu\u00e1les son las fuerzas responsables por todo esto, y porque est\u00e1n causando disrupci\u00f3n en las cadenas de suministro convencionales?", "date": "1646950217", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646947257", "url": "https://www.infor.com/es-la/blog/7-fuerzas-que-rompen-las-cadenas-de-suministro", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3636069}, {"title": "Libert\u00e9, egalit\u00e9, toquete\u00e9.", "content": "&quot;Si os gustais, pos liaros&quot;", "date": "1647021332", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646947405", "url": "https://twitter.com/tortondo/status/1501994146017554437", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3636070}, {"title": "Legalizar el software pirata, una soluci\u00f3n que Rusia pone encima de la mesa", "content": "Entre las medidas, creadas por el Ministerio de Desarrollo Econ\u00f3mico de Rusia, hay una que llama la atenci\u00f3n en el punto 6.7.3, donde dicen que la pirater\u00eda de software puede dejar de ser punible.     Cancelaci\u00f3n de responsabilidad por el uso de software sin licencia en la Federaci\u00f3n Rusa, propiedad de un titular de derechos de autor de pa\u00edses que han apoyado las sanciones.", "date": "1646947476", "karma": "59.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646947476", "url": "https://wwwhatsnew.com/2022/03/07/legalizar-el-software-pirata-una-solucion-que-rusia-pone-encima-de-la-mesa/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636071}, {"title": "NO-DO Auditor\u00eda a la Iglesia Cat\u00f3lica [Pol\u00f2nia]", "content": "Auditor\u00eda a la Iglesia Cat\u00f3lica por parte del NO-DO del Pol\u00f2nia.", "date": "1646947444", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646947444", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QJBrrLpQnmA", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636073}, {"title": "El Gobierno activar\u00e1 una &quot;reserva de bienes estrat\u00e9gicos&quot; para asegurar los suministros de Espa\u00f1a ante la guerra en Ucrania", "content": "El Gobierno quiere crear &quot;una reserva de bienes estrat\u00e9gicos&quot;, que podr\u00e1n ser tanto p\u00fablicos como privados, para hacer frente a las derivadas econ\u00f3micas de la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. Sobre todo, en el sector energ\u00e9tico. As\u00ed se lo trasladar\u00e1 a las comunidades aut\u00f3nomas en la Conferencia de Presidentes que se celebra este domingo en La Palma. El borrador de acuerdo que presentar\u00e1 Pedro S\u00e1nchez a los presidentes regionales, especifica que, &quot;en l\u00ednea con lo establecido en la Estrategia de Seguridad Nacional, se promover\u00e1 la...", "date": "1646947617", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646947617", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/10/622a3959fc6c83d3058b45e5.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636074}, {"title": "Moldavia: el pueblo solitario en Transnistria", "content": "Son ciudadanos de la Rep\u00fablica de Moldavia y est\u00e1n rodeados por milicias pro-rusas de Transnistria. Los habitantes de Cocieri saben bien desde hace 30 a\u00f1os lo que significa vivir con una superpotencia.  | Relacionadas: http://menea.me/n3gh [[Transnitria, un pa\u00eds imaginario]], http://menea.me/19tsc [[solicita la anexi\u00f3n a Rusia]].", "date": "1646949029", "karma": "122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646947716", "url": "https://www.dw.com/es/moldavia-el-pueblo-solitario-en-transnistria/av-61080664", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3636075}, {"title": "El Reino Unido confirm\u00f3 que Rusia dispar\u00f3 misiles termob\u00e1ricos en su invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "El ministerio de Defensa del Reino Unido confirm\u00f3 este mi\u00e9rcoles a trav\u00e9s de redes sociales que las tropas de Rusia utilizaron en Ucrania el sistema de armas TOS-1A, un lanzacohetes de varios ca\u00f1ones montado en el chasis de un tanque capaz de disparar misiles termob\u00e1ricos. \u201cEl Ministerio de Defensa ruso ha confirmado el uso del sistema de armas TOS-1A en Ucrania. El TOS-1A utiliza cohetes termob\u00e1ricos, creando efectos incendiarios y de explosi\u00f3n\u201d, inform\u00f3 en Twitter el canal oficial de noticias del Ministerio de Defensa brit\u00e1nico.", "date": "1646948042", "karma": "11.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646948042", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/09/el-reino-unido-confirmo-que-rusia-disparo-misiles-termobaricos-en-su-invasion-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3636076}, {"title": "As\u00ed funcionan los misiles termob\u00e1ricos que el ej\u00e9rcito de Vladimir Putin lanz\u00f3 a Ucrania", "content": "Est\u00e1n considerados como una de las armas m\u00e1s bestiales y agresivas que se pueden usar para una guerra. Se trata de un lanzacohetes TOS-1 de 30 ca\u00f1ones que, al detonar, puede provocar ondas expansivas que acaban con todo a su paso. Su explosi\u00f3n puede durar m\u00e1s que la de cualquier otro misil y que el impacto es devastador: \u201cPuede destruir una infraestructura y causar serios da\u00f1o en \u00f3rganos internos, as\u00ed como tambi\u00e9n quemaduras que lleven a la muerte\u201d.  Estos misiles est\u00e1n llenos de una mezcla qu\u00edmica y de combustible altamente explosivo que, al r", "date": "1647000333", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646948248", "url": "https://tn.com.ar/internacional/2022/03/09/asi-funcionan-los-misiles-termobaricos-que-el-ejercito-de-vladimir-putin-lanzo-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3636077}, {"title": "La mejor cheeseburger de Espa\u00f1a est\u00e1 en Murcia", "content": "El primer premio de la categor\u00eda de Mejor Cheeseburguer del Campeonato de Espa\u00f1a de Hamburguesas ha ido a parar para FBI Freak Burger International de Murcia. Con su propuesta El Panzas, una hamburguesa con car\u00e1cter murciano, ha destacado por encima de todos los dem\u00e1s candidatos.", "date": "1646948324", "karma": "23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646948324", "url": "https://cmonmurcia.com/la-mejor-cheeseburger-de-espana-esta-en-murcia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636078}, {"title": "El precio de la luz se desploma tras alcanzar cotas de 700 euros/ MWh y este viernes costar\u00e1 284 euros", "content": "El precio medio de la electricidad en el mercado mayorista fijado para este viernes ha ca\u00eddo un 23 % respecto al de este jueves y ser\u00e1 de 284,58 euros por megavatio hora, m\u00e1s de la mitad que su m\u00e1ximo hist\u00f3rico, alcanzado el pasado martes. En esa jornada se alcanzaron los 544,98 euros/MWh, con picos de m\u00e1s de 700 euros, en el marco de la espiral alcista del gas natural por el impacto de la guerra en Ucrania.", "date": "1646948330", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646948330", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968711/0/el-precio-de-la-luz-se-desploma-tras-alcanzar-cotas-de-700-euros-mwhe-y-este-viernes-costara-284-euros/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3636079}, {"title": "El negocio de la guerra: &quot;EE.UU. gana, le ha metido un gol a Europa&quot;", "content": "El negocio de la guerra. An\u00e1lisis de la situaci\u00f3n de los mercados, con la mirada puesta en las ca\u00eddas de los mercados, de la mano de Alberto Iturralde, analista independiente donde ha se\u00f1alado que &quot;EE.UU. gana, le ha metido un gol a Europa&quot;.", "date": "1646948827", "karma": "19.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646948827", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ElJGDTe78xI", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3636080}, {"title": "Ministerio de Defensa de Rusia publica m\u00e1s documentos sobre laboratorios de armas biol\u00f3gicas de EEUU en Ucrania", "content": "El objetivo del proyecto era estudiar la propagaci\u00f3n de infecciones altamente peligrosas a trav\u00e9s de las aves migratorias, como la gripe altamente pat\u00f3gena H5N1, que tiene una tasa de mortalidad de hasta el 50% en humanos, as\u00ed como la enfermedad de Newcastle. Se han identificado al menos dos especies de aves migratorias cuyas rutas pasan principalmente por Rusia, y tambi\u00e9n se ha resumido la informaci\u00f3n sobre las rutas migratorias a trav\u00e9s de los pa\u00edses de Europa del Este, dijo el Ministerio de Defensa.", "date": "1646949018", "karma": "5.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646949018", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/10/min-defensa-de-rusia-publica-mas-documentos-sobre-laboratorios-de-armas-biologicas-de-eeuu-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3636081}, {"title": "Multitudinaria rogativa en Murcia con la Virgen y tres Cristos para que acaben la guerra y la covid", "content": "La procesi\u00f3n, ideada inicialmente por la pandemia y para pedir la lluvia, se torn\u00f3 en un acto antibelicista debido a los ataques de Putin de las dos ultimas semanas.", "date": "1646948672", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646948672", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/murcia/2022/03/10/procesion-murcia-hoy-fuensanta-63678122.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3636082}, {"title": "La dependencia de Rusia resucita el proyecto de convertir a Espa\u00f1a en almac\u00e9n de gas para Europa", "content": "El Gobierno avala reactivar la construcci\u00f3n de un tercer gasoducto con Francia ante el crack energ\u00e9tico, siempre que reciba fondos de la UE y pueda utilizarse para exportar hidr\u00f3geno verde. Ahora, en un escenario completamente distinto, el Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez se abre a reactivar el proyecto, siempre que lo financie la UE.", "date": "1646978126", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646948915", "url": "https://www.eldiario.es/economia/dependencia-rusia-resucita-proyecto-convertir-espana-almacen-gas-europa_1_8820011.html", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3636084}, {"title": "Nazis ucranianos se comen una tarta representada por un beb\u00e9 ruso y lo cortan con un cuchillo", "content": "Fascistas ucranianos celebran una fiesta en el &quot;Bar Hot&quot; de Kiev organizada por el dibujante Anton Chadsky, se comen una tarta representada por un beb\u00e9 ruso y lo cortan con un cuchillo. Por esas fechas, ni\u00f1os de Lugansk y Donetsk morian bombardeados por Ucrania en Donbas.", "date": "1646948923", "karma": "-12.00", "negatives": "40", "sent_date": "1646948923", "url": "https://twitter.com/DaniMayakovski/status/1499593828105437185", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "discard", "id": 3636085}, {"title": "Polina Kovaleva, la hijastra de Lavrov, y su piso de 4,4 millones de libras en Londres (ING)", "content": "Polina Kovaleva es una glamorosa chica rusa de 26 a\u00f1os que vive en Londres y le encanta la fiesta, su cuenta de Instagram parece unas vacaciones sin parar. Polina es la hija del Ministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Sergei Lavrov, con Svetlana Polyakova, su esposa &quot;no oficial&quot; que compr\u00f3 un apartamento en Mosc\u00fa por un valor de 6 a 8 millones de d\u00f3lares. No est\u00e1 mal para una mujer desempleada. Su hija Polina compr\u00f3 con 21 a\u00f1os un apartamento Kensington High Street por 4,4 millones de libras. Ella pag\u00f3 en efectivo. Una riqueza inexplicable.", "date": "1646949652", "karma": "114.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646949652", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501878715709632518.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3636086}, {"title": "Francia y Espa\u00f1a adjudican a Airbus el contrato para la modernizaci\u00f3n de sus helic\u00f3pteros 'Tigre'", "content": "Francia y Espa\u00f1a han adjudicado a Airbus un contrato para el programa Tigre MkIIIm que incluye la actualizaci\u00f3n de 42 aeronaves para Francia (con la posibilidad de a\u00f1adir otros 25 helic\u00f3pteros) y 18 para Espa\u00f1a; adem\u00e1s de la posibilidad de que Alemania se sume m\u00e1s adelante al programa. Los trabajos de desarrollo y modernizaci\u00f3n se llevar\u00e1n a cabo en las instalaciones de Airbus Helicopters en Albacete (Espa\u00f1a), en Marignane (Francia) y en Donauw\u00f6rth (Alemania).", "date": "1646949159", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646949159", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/francia-espana-adjudican-airbus-contrato-modernizacion-helicopteros-tigre/20220302165243358592.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636087}, {"title": "Trolero:", "content": "<p>Trolero, poner&nbsp;la trola&nbsp;en el ruedo</p><p>No importa lo que se venga</p><p>Pa'que&nbsp;no&nbsp;sepas&nbsp;lo&nbsp;que quiero</p><p>Como un buen&nbsp;trolero</p><p>Te la meto doblada&nbsp;a&nbsp;tiiii&nbsp;</p><p></p><p>Si hay que ser, trolero</p><p>Poner el alma en el ruedo</p><p>No importa lo que se venga</p><p>Pa'que sepas que te quiero</p><p>Como un buen torero</p><p>Te la meto doblada&nbsp;a&nbsp;ti</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/GuZzuQvv7uc?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1646949641", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646949641", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636088}, {"title": "", "content": "", "date": "1646949827", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646949827", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636089}, {"title": "Putin da marcha atr\u00e1s en su \u00f3rdago y Rusia seguir\u00e1 enviando gas y petr\u00f3leo a Europa", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, ha asegurado este jueves que su pa\u00eds \u00abcumplir\u00e1 con todas sus obligaciones en el campo del suministro energ\u00e9tico\u00bb, en referencia al comercio de gas y petr\u00f3leo con el continente europeo. Esta misma semana, el vicepresidente Alexander Novak hab\u00eda amenazado con imitar las sanciones occidentales y cortar el grifo energ\u00e9tico, que todav\u00eda supone m\u00e1s del 40% del consumo europeo.", "date": "1646988312", "karma": "33.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646950033", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/10/putin-da-marcha-atras-en-su-ordago-y-rusia-seguira-enviando-gas-y-petroleo-a-europa/", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3636090}, {"title": "El sector c\u00e1rnico tiembla: &quot;En 45 d\u00edas no tendremos cereal para dar de comer a los animales&quot;", "content": "El Gobierno busca mercados alternativos como Argentina para importar el grano que hasta ahora ven\u00eda de Ucrania", "date": "1646949975", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646949975", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/09/el-sector-carnico-tiembla-en-45-dias-no-tendremos-cereal-para-dar-de-comer-a-los-animales/amp/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3636091}, {"title": "Ministro japon\u00e9s le regala un peluche de Squirtle a Gabriel Boric", "content": "El presidente electo dio a conocer hace un tiempo que el inicial de agua era su Pok\u00e9mon favorito.", "date": "1646950091", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646950091", "url": "https://www.latercera.com/mouse/gabriel-boric-squirtle-pokemon-favorito/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636092}, {"title": "Vuelve la Guerra Fr\u00eda, pero no la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "content": "Seg\u00fan escribe Andrew Murray, en el peri\u00f3dico portavoz de los comunistas brit\u00e1nicos, ha retornado efectivamente la &quot;guerra fr\u00eda&quot;, pero sin embargo con su reaparici\u00f3n Vladimir Putin no va a restaurar la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica ni va a nacionalizar las propiedades de los grandes oligarcas rusos .", "date": "1646950386", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646950386", "url": "https://canarias-semanal.org/art/32255/morning-star-vuelve-la-guerra-fria-pero-no-la-union-sovietica", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636093}, {"title": "\u00bfEs una modelo ucraniana la \u201cv\u00edctima\u201d que sale en distintas fotos del hospital bombardeado en Mari\u00fapol?", "content": "En este sentido se han movido en redes im\u00e1genes de una supuesto modelo y bloguera de Mariupol, Marianna Podgurska, que aparecer\u00eda en varias im\u00e1genes de heridos del hospital simulando ser personas distintas.", "date": "1646950499", "karma": "-27.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646950499", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220310/bihinwzdp5fmxn25bxvdsqpnle.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3636095}, {"title": "Maduro ya no es comunista (Pol\u00f2nia)", "content": "Sketch del programa Pol\u00f2nia sobre la reconversi\u00f3n de la figura de Maduro tras una llamada de Biden", "date": "1646952902", "karma": "2251.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646950622", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PPP-50QeOxk", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3636096}, {"title": "Los l\u00edderes de la UE enfr\u00edan la v\u00eda r\u00e1pida para la adhesi\u00f3n de Ucrania", "content": "Los l\u00edderes europeos quieren mandar se\u00f1ales de apoyo a Ucrania. Pero la v\u00eda r\u00e1pida para la adhesi\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea no es una de ellas. As\u00ed lo han expresado varios jefes de Estado y de Gobierno este jueves en Versalles, a su llegada a la cumbre informal organizada por la presidencia francesa rotatoria del Consejo de la UE. \u00bfPodemos cerrar la puerta y decir 'nunca'? Eso ser\u00eda injusto&quot;", "date": "1646951736", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646950633", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/lideres-ue-enfrian-via-rapida-adhesion-ucrania_1_8820470.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3636097}, {"title": "Los perros del Endurance, unos h\u00e9roes olvidados", "content": "A bordo del m\u00edtico Endurance en su fallido intento de conquistar el Polo Sur, hab\u00eda m\u00e1s animales que humanos: 28 hombres y 69 perros. Y aunque en principio estaban solo destinados a tirar de los trineos, acabaron jugando un papel clave en la expedici\u00f3n: el de amigos. Ellos contribuyeron casi tanto como Shackleton a convertir aquel fracaso en una haza\u00f1a.", "date": "1646961302", "karma": "1393.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646950662", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/xlsemanal/naturaleza/barco-endurance-polo-norte-hundido-perros-muertes-victimas.html", "clicks": 0, "votes": "79", "status": "published", "id": 3636098}, {"title": "La redactora jefe de la TV estatal rusa dimite con temor a una guerra nuclear: &quot;A muchos rusos les han lavado el cerebro, realmente creen que est\u00e1n luchando contra Hitler&quot;", "content": "Mar\u00eda Baronova, redactora jefe en Russia Today (RT), la televisi\u00f3n estatal rusa acusada de ser el medio de propaganda de Vladimir Putin, dimiti\u00f3...", "date": "1646953519", "karma": "2747.00", "negatives": "55", "sent_date": "1646950695", "url": "https://www.niusdiario.es/vida/visto-oido/maria-baronova-redactora-jefe-rusia-today-dimite-avisa-guerra-nuclear_18_3295699813.html", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3636100}, {"title": "La emboscada del Ej\u00e9rcito ucraniano que ha destruido un convoy ruso a 35 kil\u00f3metros de Kiev", "content": "El Ministerio de Defensa de Ucrania ha difundido en su cuenta oficial de Twitter un v\u00eddeo en el que muestra el ataque a columna de tanques rusos que se dirig\u00eda a Kiev en las afueras de Brovary, a 35 kil\u00f3metros de la capital ucraniana. El v\u00eddeo, grabado con un dron, muestra una compa\u00f1\u00eda o m\u00e1s de tanques y veh\u00edculos blindados rusos que es asediado de forma repetida.", "date": "1646950988", "karma": "-46.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646950988", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-emboscada-ejercito-ucraniano-destruido-convoy-ruso-35-kilometros-kiev-202203102112_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "discard", "id": 3636101}, {"title": "CEO y Fundador de DuckDuckGo anuncia que han comenzado a bajar el ranking en el buscador a sitios &quot;asociados con desinformaci\u00f3n rusa&quot; (eng)", "content": "As\u00ed lo ha manifestado Gabriel Weinberg desde su cuenta de Twitter.", "date": "1646951131", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646951131", "url": "https://twitter.com/yegg/status/1501716484761997318", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3636102}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo funcionan los &quot;botones&quot; nucleares en cada pa\u00eds?", "content": "Existen protocolos nucleares y est\u00e1n perfectamente calculados en aquellos pa\u00edses que poseen cabezas nucleares. Ahora mismo son nueve en todo el mundo, aunque uno de ellos no lo reconoce formalmente. Son: China, Rusia, Estados Unidos, Francia, Reino Unido, Pakist\u00e1n, India, Corea del Norte e Israel (este \u00faltimo niega poseer armas nucleares) cinco de ellos han firmado el acuerdo de no proliferaci\u00f3n. Cada uno de estos pa\u00edses sigue un protocolo concreto, de \u00faltimo recurso y con grandes dosis de opacidad.", "date": "1646951397", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646951397", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/10/como-funcionan-los-botones-nucleares-en-cada-pais/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636103}, {"title": "Esta foto no es de evacuaci\u00f3n masiva en Ucrania en 2022 sino de un cierre de un puesto fronterizo en 2015", "content": "Dos de las fotos de bombardeos compartidas en el post no fueron tomadas en Ucrania sino en Gaza, en 2021 y 2018, como lo contamos en el chequeo Publicaciones de \u201cguerra en Ucrania\u201d usan dos fotos de ataques a Gaza\u2019. En Colombiacheck revisamos otra de las im\u00e1genes, en la que se observan varias personas con maletas caminando entre carros.", "date": "1646951206", "karma": "27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646951206", "url": "https://colombiacheck.com/chequeos/esta-foto-no-es-de-evacuacion-masiva-en-ucrania-en-2022-sino-de-un-cierre-de-un-puesto", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3636104}, {"title": "Facebook permitir\u00e1 temporalmente publicaciones que llamen a la violencia contra los rusos o pidan la muerte de Putin [EN]", "content": "Meta Platforms (FB.O) permitir\u00e1 a los usuarios de Facebook e Instagram en algunos pa\u00edses llamar a la violencia contra los rusos y los soldados rusos en el contexto de la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan correos electr\u00f3nicos internos vistos por Reuters el jueves, en un cambio temporal en su pol\u00edtica de incitaci\u00f3n al odio", "date": "1646952319", "karma": "2555.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646951408", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/exclusive-facebook-instagram-temporarily-allow-calls-violence-against-russians-2022-03-10/", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3636105}, {"title": "Facebook permitir\u00e1 temporalmente las entradas que llamen a la violencia contra rusos o las peticiones de muerte de Putin [EN]", "content": "(Reuters) - Meta permitir\u00e1 a los usuarios de Facebook e Instagram en algunos pa\u00edses llamar a la violencia contra los rusos y los soldados rusos en el contexto de la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan correos electr\u00f3nicos internos vistos por Reuters el jueves, en un cambio temporal de su pol\u00edtica de discurso de odio. La compa\u00f1\u00eda de redes sociales tambi\u00e9n est\u00e1 permitiendo temporalmente algunas entradas que piden la muerte del presidente ruso Vladimir Putin o del presidente bielorruso Alexander Lukashenko en pa\u00edses como Rusia, Ucrania", "date": "1646951503", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646951503", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/exclusive-facebook-instagram-temporarily-allow-calls-violence-against-russians-2022-03-10/?taid=622a703727d3f20001e221cf", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3636106}, {"title": "", "content": "", "date": "1646952605", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646952605", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636111}, {"title": "Nazis ucranianos [HILO]", "content": "Hilo de Twitter donde se expone hasta donde est\u00e1 incrustado el nazismo en la sociedad actual de ucrania, y los cr\u00edmenes que han cometido en la regi\u00f3n de D\u00f3mbas.", "date": "1646953106", "karma": "112.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646953106", "url": "https://twitter.com/DaniMayakovski/status/1497671602523279362", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636112}, {"title": "El excanciller alem\u00e1n Gerhard Schr\u00f6der intenta mediar en Mosc\u00fa con Vladimir Putin", "content": "El antecesor de Angela Merkel como canciller de Alemania, Gerhard Schr\u00f6der, se encuentra desde este jueves (10.03.2022) en Mosc\u00fa para mediar ante el presidente ruso, Vladimir Putin, seg\u00fan informaciones del portal &quot;Politico&quot;, que cita &quot;fuentes familiarizadas con el asunto&quot; y alude a los v\u00ednculos personales de amistad entre ambos pol\u00edticos, adem\u00e1s de a los cargos del alem\u00e1n en Nord Stream y Rosneft.", "date": "1646953318", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646953318", "url": "https://dw.com/es/el-excanciller-alem\u00e1n-gerhard-schr\u00f6der-intenta-mediar-en-mosc\u00fa-con-vladimir-putin/a-61086825", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636116}, {"title": "", "content": "", "date": "1646953240", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646953240", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636117}, {"title": "", "content": "", "date": "1646953578", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646953578", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636118}, {"title": "Lo que no te cuentan de la guerra econ\u00f3mica", "content": "Estamos en la antesala de cambios gigantescos y que se van a producir a medio plazo. Los que dirigen el mundo lo saben y, tras la crisis sanitaria, han descubierto que el control social suprime el sentido cr\u00edtico.    Esos responsables pol\u00edticos y econ\u00f3micos, los mismos que disfrazan la realidad desde hace ya unos meses, son los mismos que se han puesto al mando del portaviones que pretende ser una activo de guerra: las sanciones econ\u00f3micas.", "date": "1646953752", "karma": "68.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646953752", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=n_qtyZSW0RQ", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636119}, {"title": "Tertuliano de Iker Jimenez dice que &quot;Hay que matar a m\u00e1s rusos&quot;", "content": "En el programa de Horizonte, hace unos minutos, un invitado del programa parece haber dado la clave para solucionar el conflicto entre Rusia y Ucrania: Matar a m\u00e1s rusos.", "date": "1646954173", "karma": "54.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646954173", "url": "https://twitter.com/unnuevodaniel/status/1502054876486029317", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3636120}, {"title": "El coste en vidas en el mundo durante la pandemia triplica las muertes oficiales por COVID-19", "content": "Las muertes durante los dos a\u00f1os de pandemia de COVID-19 multiplican por tres los fallecimientos oficialmente atribuidos a la enfermedad: si los registros de los pa\u00edses suman 5,9 millones de vidas perdidas, el exceso de mortalidad a nivel mundial se va a los 18,2 millones.", "date": "1646955263", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646955263", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/coste-vidas-mundo-durante-pandemia-triplica-muertes-oficiales-covid-19_1_8819677.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3636121}, {"title": "Los millonarios rusos vuelan a Dub\u00e1i mientras en Occidente endurecen las sanciones", "content": "Los rusos est\u00e1n huyendo a Emiratos \u00c1rabes Unidos para establecer sus negocios y comprar propiedades, en un intento de cambiar de residencia y aparcar sus activos en el Golfo, mientras EE.UU., Reino Unido y la UE endurecen las sanciones financieras. para establecer sus negocios y comprar propiedades, en un intento de cambiar de residencia y aparcar sus activos en el Golfo, mientras EE.UU., Reino Unido y la UE endurecen las sanciones financieras.Se calcula que ya hay unos 40.000 rusos y 15.000 ucranianos en los EAU", "date": "1646956405", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646956405", "url": "https://www.larepublica.co/especiales/crisis-en-ucrania/los-millonarios-rusos-vuelan-a-dubai-mientras-en-occidente-endurecen-las-sanciones-3320019", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3636122}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646958085", "karma": "-59.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646958085", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Wikipedia_en_espa%C3%B1ol", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "abuse", "id": 3636123}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1646959518", "karma": "-120.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646959518", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3636124}, {"title": "Biden anuncia su intenci\u00f3n de designar a Colombia como &quot;un importante aliado&quot; no miembro de la OTAN", "content": "Biden anuncia su intenci\u00f3n de designar a Colombia como &quot;un importante aliado&quot; no miembro de la OTAN", "date": "1646962536", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646962536", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423369-reportan-eeuu-designar-colombia-aliado-otan", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636125}, {"title": "Senderos de gloria,una visi\u00f3n personal", "content": "<h3><strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636127&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\">Ya no tengo ninguna duda, estoy m&aacute;s que convencido sobre mi preferencia por una de las secuencias que conforman la pel&iacute;cula \"Senderos de gloria\". </strong></h3><h3><strong>Se trata de la marcha que el personaje de Kirk Douglas hace a trav&eacute;s de una trinchera y,cuya expresi&oacute;n f&iacute;lmica es un travelling longitudinal,casi f&aacute;lico,estremecedor,en un gran angular,una traves&iacute;a que penetra la neblina propia de un infierno atemporal.</strong></h3><h3><strong> Esos escasos minutos de un caminar de vago terror son en mi opini&oacute;n una met&aacute;fora de la vida y de la muerte,de la injusticia c&oacute;smica en la que vivimos,de la estructura de mentira en la que nos condenan a vivir unos est&uacute;pidos cuyo sentido jer&aacute;rquico y feudal de la existencia nos destruye a c&aacute;mara lenta.</strong></h3><h3><strong>En \" Senderos de gloria\" la c&aacute;mara avanza en la misma direcci&oacute;n que la muerte, y es que Stanley Kubrick supo intuir el estado anonadado de los hombres,simiesco,brutal.</strong></h3><h3><strong>Cu&aacute;ntas personas viven una realidad de opresi&oacute;n creyendo ser libres,cu&aacute;ntas creen ser conscientes en medio de la inconsciencia total.</strong></h3><h3><strong>Este lunes,14 de marzo, a las 22 h en la 2, \"Senderos de gloria\" y una de mis secuencias favoritas,la traves&iacute;a de la trinchera,la met&aacute;fora m&aacute;s acertada del mundo en el que vivimos.</strong></h3><blockquote><strong><em>Jos&eacute; Miguel <img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636127&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\">G&aacute;ndara C.</em></strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636127&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></blockquote>", "date": "1646964282", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646964282", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636127}, {"title": "Un objeto volador no identificado se estrell\u00f3 en Zagreb, Croacia (CRO)", "content": "&quot;Los bomberos intentaron acceder al paraca\u00eddas que colgaba de la marquesina en la calle Petrine. Llevaban cascos y chalecos antibalas. Despu\u00e9s de un rato, se alejaron del paraca\u00eddas, y ahora el lugar est\u00e1 vigilado por la polic\u00eda&quot;.", "date": "1646964743", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646964743", "url": "https://www.24sata.hr/news/snazan-prasak-uplasio-gradane-zagreba-ma-sto-je-to-bilo-ljudi-su-istrcali-iz-kuca-na-ulicu-brzo-821370/galerija-688510", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636128}, {"title": "", "content": "", "date": "1646966743", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646966743", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636129}, {"title": "", "content": "", "date": "1646966747", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646966747", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636130}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 implicaciones tiene para Espa\u00f1a que el BCE adelante el fin de las compras de deuda p\u00fablica?", "content": "El Banco Central Europeo (BCE) celebr\u00f3 ayer la reuni\u00f3n m\u00e1s importante desde marzo de 2020, entonces por el inicio de la pandemia y ahora por el estallido de la guerra", "date": "1646969868", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646969868", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/03/11/622a1d0dfc6c8374208b45ca.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636131}, {"title": "Madre que entreg\u00f3 a su hijo a la fiscal\u00eda de Quer\u00e9taro", "content": "Madre entreg\u00f3 a su hijo por la trifulca del s\u00e1bado 6 de marzo, en el estadio de La Corregidora.", "date": "1646973353", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646973353", "url": "https://politica.expansion.mx/estados/2022/03/09/madre-entrego-hijo-fiscalia-queretaro-atlas-testimonio", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636132}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo puedes ayudar al pueblo de Ucrania?", "content": "31 organizaciones sin fines de lucro (ben\u00e9ficas), ONG, fundaciones y proyectos que debes considerar si quieres hacer donaciones para Ucrania |Conoce sobre La Cruz Roja, C\u00e1ritas, UNICEF, CARE, People In Need, Save the Children, etc.", "date": "1646973808", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646973808", "url": "https://www.info-xxi.com/como-puedes-ayudar-al-pueblo-de-ucrania/299/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636133}, {"title": "&quot;Inviable&quot;, &quot;insignificante&quot;, &quot;brindis al sol&quot;... los expertos critican la propuesta t\u00e9rmica de Borrell contra el gas ruso", "content": "La guerra en Ucrania est\u00e1 causando un drama humano insoportable para la sociedad civil, pero tambi\u00e9n se expande fuera de las fronteras de Ucrania provocando una crisis energ\u00e9tica que est\u00e1 causando subidas hist\u00f3ricas de los precios de la luz, el gas o la gasolina. El alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores, Josep Borrell, ha pedido a los ciudadanos europeos que &quot;bajen la calefacci\u00f3n en sus casas&quot;, porque hay que &quot;pagar un precio&quot; por &quot;cortar el cord\u00f3n umbilical&quot; con la econom\u00eda rusa.", "date": "1646989819", "karma": "1770.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646975372", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968635/0/criticas-medida-borrell-bajar-calefaccion-guerra-ucrania-gas-ruso/", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3636136}, {"title": "La mejor cascada del mundo est\u00e1 en Espa\u00f1a: as\u00ed es Cola de Caballo, un salto de agua de 54 metros", "content": "El Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido (Huesca) es una de las joyas naturales de Europa. Declarado Patrimonio Mundial por la UNESCO, fue uno de los primeros espacios naturales protegidos del viejo continente. De hecho, en el Valle de Ordesa se encuentra la mejor cascada del mundo, seg\u00fan el diario brit\u00e1nico 'The Guardian'. Nos referimos a la Cola de Caballo, un impresionante salto de agua de 54 metros de altura.", "date": "1646975977", "karma": "38.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646975977", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/mejor-cascada-mundo-espana-cola-caballo-huesca-4968786/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636137}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 hay guerras? \u00bfSomos una especie violenta por naturaleza?", "content": "En estos momentos hay al menos 11 guerras declaradas en el mundo, sin contar otros conflictos armados latentes. \u00bfSignifica que somos una especie especialmente violenta? Porque, al mismo tiempo que se producen aut\u00e9nticas atrocidades, tambi\u00e9n vemos constantemente muestras de solidaridad.", "date": "1646977538", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646977538", "url": "https://theconversation.com/por-que-hay-guerras-somos-una-especie-violenta-por-naturaleza-178348", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636139}, {"title": "Partes de un avi\u00f3n con una estrella roja y letras cir\u00edlicas caen en Zagreb [HRV]", "content": "Partes de un avi\u00f3n con una estrella roja y letras cir\u00edlicas cayeron cerca de Zagreb. La polic\u00eda militar amenaz\u00f3 con arrestar a los presentes si no se dispersaban. Se descubrieron dos paraca\u00eddas en los alrededores.", "date": "1646978165", "karma": "-34.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646978165", "url": "https://dnevnik.hr/vijesti/hrvatska/zagrepcane-prepao-prasak-vatrogasci-i-policija-na-terenu---699451.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636140}, {"title": "La OMS aconseja a Ucrania destruir los virus almacenados en sus laboratorios ante la ofensiva rusa", "content": "Al cumplirse 15 d\u00edas desde el comienzo de la guerra en Ucrania,las fuerzas ucranianas contin\u00faan resistiendo la ofensiva de Rusia desde distintas direcciones. Una invasi\u00f3n que ha hecho saltar todas las alertas. La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha aconsejado a Ucrania destruir los pat\u00f3genos de alta amenaza alojados en los laboratorios de salud p\u00fablica de Ucrania para evitar &quot;cualquier derrame potencial&quot; que propague enfermedades entre la poblaci\u00f3n ante los ataques de Rusia,", "date": "1646978168", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646978168", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/11/622a8c53b1e7600026cdca01-directo.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3636141}, {"title": "", "content": "", "date": "1646978707", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646978707", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636142}, {"title": "Ayuso se basa en art\u00edculos de prensa para poner bajo sospecha 12 contratos del Ejecutivo similares al que benefici\u00f3 a su hermano", "content": "Vamos a empezar a investigar a todos\u201d. Esas siete palabras sirvieron este jueves a Isabel D\u00edaz Ayuso para anunciar el registro de una denuncia ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n por doce contratos del Ejecutivo central (que suman 326 millones de euros) y 14 ayudas en forma de avales (896.000 euros) presuntamente relacionados con familiares, allegados o conocidos del presidente, Pedro S\u00e1nchez; de la vicepresidenta primera, Nadia Calvi\u00f1o; del exministro de Sanidad, Salvador Illa; o del extitular de Transportes, Jos\u00e9 Luis \u00c1balos.", "date": "1646997603", "karma": "2730.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646978887", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-11/ayuso-se-basa-en-articulos-de-prensa-para-poner-bajo-sospecha-12-contratos-del-ejecutivo-similares-al-que-beneficio-a-su-hermano.html", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3636143}, {"title": "Los presentadores de Fox News culparon a Biden por no prohibir el petr\u00f3leo ruso. Ahora lo critican por hacer precisamente eso. (en)", "content": "Algunas de las principales personalidades de la cadena abroncaron al presidente por instaurar un veto al petr\u00f3leo ruso que ellos apoyaban hace s\u00f3lo unos d\u00edas. En el transcurso de los \u00faltimos d\u00edas, los expertos pasaron de reprender a Biden por no rechazar las importaciones de petr\u00f3leo ruso a utilizar su aplicaci\u00f3n de esa misma pol\u00edtica para culparle del aumento de los precios de la gasolina, repitiendo mentiras conocidas para desprestigiar a sus oponentes pol\u00edticos y pedir un aumento de la producci\u00f3n nacional de petr\u00f3leo. Las discusiones sobre\u2026", "date": "1646978904", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646978904", "url": "https://www.mediamatters.org/fox-news/fox-news-hosts-blamed-biden-not-restricting-russian-oil-now-theyre-criticizing-him-doing", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636144}, {"title": "Rusia suspende la exportaci\u00f3n de grano a la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Euroasi\u00e1tica [ENG]", "content": "Rusia suspender\u00e1 las exportaciones de trigo, morcajo, centeno, cebada y ma\u00edz a la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Euroasi\u00e1tica (UEE) hasta el 31 de agosto en un movimiento para asegurar su mercado interno con suficientes alimentos, dijo el jueves el Ministerio de Econom\u00eda.", "date": "1646979149", "karma": "-44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646979149", "url": "https://www.reuters.com/business/russia-suspend-grain-exports-eurasian-economic-union-until-aug-31-2022-03-10/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3636145}, {"title": "El brutal procesador M1 Ultra de Apple frente a los dem\u00e1s chips de la familia", "content": "El M1 Ultra marca un antes y un despu\u00e9s en la historia de los chips de Apple que va a conmocionar el sector del PC de nuevo. Conectar dos chips M1 Max con la arquitectura de empaquetado UltraFusion nos permite llevar los chips de Apple a nuevas cotas\u00bb. Esta declaraci\u00f3n de Johny Srouji, que es uno de los m\u00e1ximos responsables del departamento de tecnolog\u00edas de hardware de Apple, no deja lugar a dudas acerca de la confianza que tiene esta marca en este chip.", "date": "1646980476", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646980476", "url": "https://www.xataka.com/componentes/brutal-procesador-m1-ultra-apple-frente-a-demas-chips-familia", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636146}, {"title": "Los espa\u00f1oles escogen a Vicente Vall\u00e9s como referente informativo para seguir la guerra de Ucrania", "content": "Ya han pasado once d\u00edas desde que Rusia puso en marcha su \u2018operaci\u00f3n militar especial\u2019 en Ucrania. M\u00e1s de una semana desde que estall\u00f3 la guerra en el pa\u00eds. Y, en este tiempo, los ciudadanos espa\u00f1oles han intentando encontrar su medio \u2018de cabecera\u2019 para mantenerse informados en mitad de la confusi\u00f3n. Poniendo el foco en la televisi\u00f3n, Antena 3 ha desbancado a sus rivales como referente informativo internacional desde unos d\u00edas antes de que se produjera la invasi\u00f3n, cuando la crisis diplom\u00e1tica existente parec\u00eda ya insostenible.", "date": "1646979522", "karma": "-24.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646979522", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/medios/20220306/espanoles-escogen-vicente-valles-referente-informativo-ucrania/654685020_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636148}, {"title": "La industria armament\u00edstica espa\u00f1ola vendi\u00f3 m\u00e1s de 2.800 millones a los pa\u00edses involucrados en la guerra de Yemen", "content": "La coalici\u00f3n liderada por Arabia Saud\u00ed llev\u00f3 a cabo m\u00e1s de 700 ataques a\u00e9reos en febrero. Las principales empresas espa\u00f1olas acaban de participar en una gran feria armament\u00edstica en Riad, donde contaron con el apoyo de la Embajada.", "date": "1646980169", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646980169", "url": "https://www.publico.es/politica/industria-armamentistica-espanola-vendio-2800-millones-paises-involucrados-guerra-yemen.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3636149}, {"title": "Investigan a un matrimonio de Vigo por provocar accidentes controlados en las rotondas", "content": "La Guardia Civil investiga penalmente por un presunto delito de estafa a un matrimonio de Vigo (Pontevedra) por provocar accidentes de circulaci\u00f3n controlados en las rotondas. Lo hac\u00edan con el objetivo de cobrar indebidamente las indemnizaciones por los da\u00f1os materiales y las lesiones que sufr\u00edan.", "date": "1646980235", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646980235", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/galicia/investigan-matrimonio-vigo-pontevedra-timo-rotonda-provocar-accidentes-controlados-glorietas_18_3295173377.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636150}, {"title": "Algunas gasolineras pueden cerrar de seguir esta alza de precios, advierte patronal gallega", "content": "Las consecuencias de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania se dejan notar por toda la econom\u00eda. La pesca empieza a parar, las industrias electrointensivas detienen su producci\u00f3n, escasea el aceite primordial para las conserveras, los transportistas advierten de desabastecimientos, los ganaderos se enfrentan a una primavera sin piensos y ahora son los empresarios de las estaciones de servicio los que lanzan la alertan que no pueden aguantar vendiendo a p\u00e9rdidas.", "date": "1646980438", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646980438", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3486618/algunas-gasolineras-pueden-cerrar-seguir-esta-alza-precios-advierte-patronal-gallega", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636152}, {"title": "China aplica medidas selectivas ante alza de casos de COVID", "content": "China est\u00e1 abordando un aumento de casos de COVID-19 por medio de imposici\u00f3n de confinamientos selectivos y otras medidas que parecen relajar ligeramente su estrategia de \u201ccero tolerancia\u201d. En Hong Kong, donde los expertos aseguran que el peor brote de coronavirus que ha registrado la ciudad hasta la fecha estar\u00eda llegando a su punto m\u00e1ximo, los salones de belleza y peluquer\u00edas reabrieron el jueves. A\u00fan as\u00ed, muchos lo consideran un ejemplo de mensajes mixtos de parte del gobierno en el territorio chino semiaut\u00f3nomo al que se le ha ordenado\u2026", "date": "1646980587", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646980587", "url": "https://apnews.com/article/noticias-ec1f84aa4bae76611b582c4e23fe0280", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636154}, {"title": "Brasil proyecta producci\u00f3n agr\u00edcola r\u00e9cord de 261,6 millones de toneladas en 2022", "content": "Brasil, uno de los principales graneros del mundo, estima una producci\u00f3n agr\u00edcola r\u00e9cord este a\u00f1o de cereales, leguminosas y oleaginosas con 261,6 millones de toneladas, un 3,3 por ciento m\u00e1s (8,4 millones de toneladas) que la obtenida en 2021 (253,2 millones de toneladas), difundi\u00f3 este jueves 10 de marzo el estatal Instituto Brasile\u00f1o de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica (IBGE). La entidad detall\u00f3 en su reporte que el pa\u00eds sudamericano destinar\u00e1 este a\u00f1o 71,2 millones de hect\u00e1reas al cultivo de los productos mencionados, lo que representa un 3,9%\u2026", "date": "1646980704", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646980704", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-03-11/GaJBcA/Brasil-proyecta-produccion-agricola-record-de-261-6-millones-de-toneladas-en-2022/index.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636155}, {"title": "Alien' contada en 60 segundos y con muy bajo presupuesto (contiene spoilers)", "content": "Si nos dijeran que version\u00e1ramos una pel\u00edcula de culto en 60 segundos y tan solo con materiales de esos de andar por casa, \u00bfser\u00edamos capaces de reinventar una superproducci\u00f3n de alto presupuesto con tan solo el poder de la imaginaci\u00f3n?", "date": "1646980773", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646980773", "url": "https://culturainquieta.com/es/cine/item/19180-alien-contada-en-60-segundos-y-con-muy-bajo-presupuesto-contiene-spoilers.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636156}, {"title": "El negocio del girasol: los especuladores venden el litro hasta tres veces m\u00e1s caro", "content": "Rusia y Ucrania son las responsables del 80% de la producci\u00f3n del aceite de girasol a nivel mundial, e importan el 50% del producto que se consume en Espa\u00f1a. En medio de esta situaci\u00f3n ca\u00f3tica, hay qui\u00e9n ha visto en el drama una ganga y ha especulado con el precio de este bien tan preciado hoy d\u00eda.", "date": "1646980789", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646980789", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/negocio-girasol-especuladores-venden-litro-hasta-tres-veces-mas-caro/2861824/", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3636157}, {"title": "Feij\u00f3o e caer da burra", "content": "Estamos ante la entrada de la ultraderecha, con sus obsesiones, persecuciones y delirios, en puestos de gobierno por primera vez en la historia de la democracia espa\u00f1ola", "date": "1646981052", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646981052", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39065/Castilla-y-Leon-PP-elecciones-Vox-Manueco-gerardo-tece.htm", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636158}, {"title": "Esperando a que alguien se atreva a rectificar", "content": "Uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s incomprensibles que se ha producido en las \u00faltimas d\u00e9cadas es la adhesi\u00f3n sin fisuras a lo que primero se llamaba lengua no sexista y ahora, lengua inclusiva. El supuesto impl\u00edcito en estas propuestas es que modificando la lengua se lograr\u00e1 cambiar la situaci\u00f3n de las mujeres y de otros colectivos. El hecho es que nadie ha podido aportar ninguna prueba de que esto sea as\u00ed efectivamente. [Por Carme Junyent]", "date": "1646981163", "karma": "72.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646981163", "url": "https://politicaprosa.com/es/esperando-a-que-alguien-se-atreva-a-rectificar/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636159}, {"title": "Las claves del nuevo sistema de limpieza de Barcelona", "content": "Desde el pasado 4 de marzo, los distritos barceloneses de Ciutat Vella, Eixample, Gr\u00e0cia, Sant Andreu, Sant Mart\u00ed y las playas de la ciudad cuentan con un servicio de limpieza y recogida selectiva reforzado.", "date": "1646981422", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646981422", "url": "https://www.elperiodico.com/es/mas-barcelona/20220310/claves-nuevo-sistema-limpieza-barcelona-13350499", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636160}, {"title": "", "content": "", "date": "1646981673", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646981673", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636161}, {"title": "", "content": "", "date": "1646981708", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646981708", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636162}, {"title": "Ayuso regala 43 millones a colegios del Opus Dei que segregan por sexo", "content": "Comparto una noticia que interesa a los madrile\u00f1os, pero no solo. Una bonita iniciativa, llena de altruismo y bondad de Isabel D\u00edaz Ayuso (m\u00e1s conocida como &quot;La Furby&quot;) que refleja el buen momento que est\u00e1 viviendo el Partido Popular. En un momento de gran dificultad para el pa\u00eds y muchos sectores ec\u00f3nomicos, llega desde Ayuso una peque\u00f1a ayudita a los colegios sexistas afiliados al Opus Dei. \u00bfHay alguien m\u00e1s generoso? Es una iniciativa realmente loable.", "date": "1646988602", "karma": "5936.00", "negatives": "31", "sent_date": "1646981937", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57549/ayuso-financia-con-mas-de-43-millones-colegios-del-opus-dei-que-segregan-por-sexo/", "clicks": 0, "votes": "363", "status": "published", "id": 3636163}, {"title": "", "content": "", "date": "1646981733", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646981733", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636164}, {"title": "Los populistas de Europa se apresuran a distanciarse de Putin (An\u00e1lisis)", "content": "Durante a\u00f1os, el presidente de Rusia, Vladimir Putin, ha disfrutado de la vida como una figura pol\u00edtica influyente en muchos estados miembros de la Uni\u00f3n Europea. Incluso en pa\u00edses que han adoptado una firme l\u00ednea contra el Kremlin desde la anexi\u00f3n ilegal de Crimea por parte de Rusia en 2014, Putin ha buscado oportunidades para unirse a movimientos pol\u00edticos populistas que promueven una agenda antioccidental y socavan la confianza en la pol\u00edtica europea dominante. Putin se ha asociado repetidamente con destacadas figuras de la oposici\u00f3n\u2026", "date": "1646981842", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646981842", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/10/analisis-populistas-de-europa-se-apresuran-a-distanciarse-de-vladimir-putin-trax/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636165}, {"title": "clinical trial software platform |Clinical trail solution  | eclinical technology |  Decentralized clinical trial platform | eclinical platform", "content": "<p><a href=\"https://www.clinion.com/\">ClinicalTrail Software | Clinical data management platform | Clinion eclinical Platform</a></p><p>Clinon's Clinical Data Management Platform is IntegratedeClinical Platform and Decentralised Trials Software. Companies Can Accelerating their Clinical Trials With our AI &amp; Automation Clinical trial Platform.</p><p>About Clinion&nbsp;Clinion is a life sciences technology company offering innovative software solutions in&nbsp;the pharmaceutical industry since 2010. Our first product, also called Clinion, is an&nbsp;integrated eClinical trial platform for small and medium CROs, academic research&nbsp;organisations and pharmaceutical companies.</p>", "date": "1646981758", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646981758", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3636166}, {"title": "El observatorio H.E.S.S. revela un proceso sin precedentes de aceleraci\u00f3n de part\u00edculas", "content": "El observatorio de rayos gamma H.E.S.S. en Namibia ha observado con detalles sin precedentes c\u00f3mo la nova RS de Ofiuco parece provocar la aceleraci\u00f3n de part\u00edculas hasta alcanzar el l\u00edmite te\u00f3rico, correspondiendo a condiciones ideales, es decir, cientos de veces las part\u00edculas m\u00e1s energ\u00e9ticas observadas anteriormente en novas. Publicaci\u00f3n original en <i>Science</i> http://dx.doi.org/10.1126/science.abn0567", "date": "1646982391", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646982391", "url": "https://www.sciencedaily.com/releases/2022/03/220310143755.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636167}, {"title": "El brutal arte de los primeros carteles de propaganda antirreligiosa sovi\u00e9tica, 1920-1940 (ENG)", "content": "Estos carteles se publicaron en la revista antirreligiosa sovi\u00e9tica Bezbozhnik (&quot;Los sin Dios&quot;) de 1922 a 1941. El objetivo principal de la revista era frustrar cualquier creencia religiosa que supuestamente distrajera a la clase trabajadora.", "date": "1646988911", "karma": "1336.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646982090", "url": "https://rarehistoricalphotos.com/soviet-antireligious-propaganda-posters/", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3636168}, {"title": "La gravedad en los planetas a trav\u00e9s de un auto destrozado", "content": "La animaci\u00f3n se vale de un videojuego de simulador de f\u00edsica llamado beamNG.drive", "date": "1646982266", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646982266", "url": "https://es.gizmodo.com/esta-animacion-nos-muestra-la-gravedad-de-los-planetas-1848633564/amp", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636169}, {"title": "Cereales:  Dimensi\u00f3n econ\u00f3mica en Espa\u00f1a", "content": "Espa\u00f1a es un importador neto de cereales, con un d\u00e9ficit estructural de la balanza comercial. La producci\u00f3n nacional no llega a cubrir las necesidades. La mayor parte de la superficie de cereales oto\u00f1o-invierno se cultiva en secano, mientras que el ma\u00edz y el sorgo se cultivan en r\u00e9gimen de regad\u00edo. Se importa principalmente ma\u00edz, seguido de trigo blando.  Los mayores exportadores de granos ser\u00edan, por orden de importancia, USA, Ucrania, Rusia, Argentina, UE y Canad\u00e1.", "date": "1646984736", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646982722", "url": "https://www.mapa.gob.es/fr/agricultura/temas/producciones-agricolas/cultivos-herbaceos/cereales/default.aspx", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3636170}, {"title": "Guerra en Ucrania. \u00bf\u00daltima oportunidad para la paz?", "content": "V\u00eddeo del 11 de enero de 2022 en el que se analiza la situaci\u00f3n pol\u00edtica entre Ucrania, Rusia y EE UU: &quot;Rusos y estadounidenses se han visto las caras por primera vez desde la publicaci\u00f3n por parte rusa del acuerdo que exige a la OTAN para rebajar la tensi\u00f3n en Ucrania. \u00bfEs la \u00faltima oportunidad para la paz? \u00bfse aleja el fantasma de la guerra en el este de Ucrania?&quot;", "date": "1646982401", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646982401", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=00MfAy11r6M", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636171}, {"title": "Recorre m\u00e1s de 3.000 kil\u00f3metros hasta la frontera con Ucrania para alojar a cuatro refugiadas en su santuario de animales", "content": "Conducir algo m\u00e1s de 3.000 kil\u00f3metros hasta la frontera de Polonia con Ucrania para recoger a cuatro personas que huyen de la guerra. Ese era el objetivo de Francisco Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez. Fran, como le llama todo el mundo, tiene 34 a\u00f1os y vive en un santuario de animales, Dharma, que fund\u00f3 hace un a\u00f1o en Ciudad Real. El pasado jueves a mediod\u00eda decidi\u00f3 coger su coche el\u00e9ctrico y poner el navegador hasta la ciudad polaca de Przemy\u015bl. El motivo de este viaje no era otro que ofrecer comida caliente, agua y un techo donde dormir a cuatro ucranianos.", "date": "1646982478", "karma": "84.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646982478", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-recorre-mas-3000-kilometros-hasta-frontera-ucrania-para-alojar-cuatro-refugiadas-santuario-animales-202203091211_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636172}, {"title": "Detenidos dos hombres por robar a otros siete por sumisi\u00f3n qu\u00edmica en discotecas de Chueca", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido a dos individuos por cometer siete robos con violencia mediante sumisi\u00f3n qu\u00edmica en locales de ocio nocturno del Distrito Centro, ha informado este jueves la Jefatura Superior de la Polic\u00eda de Madrid en una nota de prensa. Primeramente seleccionaban a sus v\u00edctimas, siendo la mayor\u00eda turistas extranjeros que visitaban la capital, con el fin de evitar futuros procedimientos judiciales. Tras ganarse su confianza, aprovechaban un descuido para verter narc\u00f3ticos en sus consumiciones llegando a provocarles", "date": "1646996702", "karma": "1477.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646982702", "url": "https://www.madridactual.es/7822617-madrid-sucesos-detenidos-dos-hombres-por-robar-a-otros-7-por-sumision-quimica-en-discotecas-de-chueca", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3636173}, {"title": "La amenaza rusa empuja a Suecia y a Finlandia hacia nuevas alianzas militares", "content": "Las presiones de Rusia para que la lista de pa\u00edses miembros de la OTAN no se ampl\u00ede est\u00e1n teniendo consecuencias m\u00e1s all\u00e1 de la invasi\u00f3n militar en Ucrania. Los pa\u00edses n\u00f3rdicos temen por el deterioro de la seguridad en el mar B\u00e1ltico, especialmente Suecia y Finlandia, que no pertenecen a la alianza militar. En los \u00faltimos meses, Mosc\u00fa ha amenazado concretamente a estos dos pa\u00edses, que desde la invasi\u00f3n de Crimea en 2014 han visto c\u00f3mo la ret\u00f3rica desafiante y las maniobras militares rusas en su territorio han sido m\u00e1s frecuentes y agresivas.", "date": "1646982651", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646982651", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/amenaza-rusa-empuja-suecia-finlandia-nuevas-alianzas-militares_1_8811704.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3636174}, {"title": "Commodities: Los precios de productos de exportaci\u00f3n argentinos suben, \u00bfpodr\u00e1 aprovecharlos el pa\u00eds?", "content": "Hoy el esquema de &quot;vol\u00famenes de equilibrio&quot; para el trigo pone un l\u00edmite de exportaci\u00f3n de 14,5 millones de toneladas, que est\u00e1n pr\u00e1cticamente todas compradas, limitando la posibilidad de aprovechar la ventana de exportaci\u00f3n que abre el conflicto, advirti\u00f3. &quot;Esto se est\u00e1 viendo desde hace meses, y no es el resultado del contexto internacional sino de la intervenci\u00f3n de un mercado que tarde o temprano impacta en precio&quot;, sostuvo. &quot;Si no se producen lluvias que recarguen los suelos no vamos a sembrar trigo, afirmar\u00edan los productores.", "date": "1646983159", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646983159", "url": "https://es.finance.yahoo.com/news/commodities-precios-productos-exportaci\u00f3n-argentinos-142600540.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636175}, {"title": "Despido nulo y condena de 6.251 euros por echar a un trabajador que iba a coger el permiso de paternidad", "content": "Un trabajador que hab\u00eda comunicado que tendr\u00eda un hijo, y tambi\u00e9n sus planes para coger el permiso de paternidad, fue despedido un mes antes de que naciera el beb\u00e9. La empresa le ech\u00f3 por la v\u00eda disciplinaria alegando una &quot;disminuci\u00f3n continuada y voluntaria en el rendimiento de trabajo normal o pactado&quot;. El trabajador recurri\u00f3, defendido por la cooperativa Colectivo Ronda, y el Tribunal Superior de Justicia de Madrid ha aceptado su demanda y considerado el despido &quot;nulo por discriminatorio&quot;.", "date": "1646984419", "karma": "3565.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646983375", "url": "https://www.eldiario.es/economia/despido-nulo-condena-6-251-euros-echar-trabajador-iba-coger-permiso-paternidad_1_8796837.html", "clicks": 0, "votes": "228", "status": "published", "id": 3636176}, {"title": "", "content": "", "date": "1646983888", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646983888", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636178}, {"title": "La inteligencia artificial para reconstruir los textos de la Antigua Grecia", "content": "Ithaca es una herramienta de inteligencia artificial desarrollada por la empresa brit\u00e1nica DeepMind y la Universidad de Venecia. Gracias a sus algoritmos puede leer los textos epigr\u00e1ficos incompletos de la Antigua Grecia y reconstruir las palabras que faltan seg\u00fan los patrones epigr\u00e1ficos. Adem\u00e1s, Ithaca est\u00e1 preparada para datar con gran precisi\u00f3n los textos y situar cada uno de ellos en una de las 84 regiones disponibles.", "date": "1646984178", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646984178", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220310/algoritmo-adivina-historia-perdida-antigua-grecia/655684540_0.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3636179}, {"title": "", "content": "", "date": "1646984494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646984494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636180}, {"title": "El Gobierno quiere usar el pacto de rentas para que las pensiones suban menos que el IPC", "content": "El regreso de la indexaci\u00f3n al IPC no pudo producirse en un momento m\u00e1s comprometido, ahora que los precios al consumo superan el 7% en Espa\u00f1a, y las tensiones provocadas por la invasi\u00f3n de Ucrania a picos superiores al 10% en algunos meses. Por ello, las previsiones m\u00e1s recientes sobre la inflaci\u00f3n promedio de este a\u00f1o (la que marcar\u00e1 la revalorizaci\u00f3n de pensiones de 2023) oscilan ahora en una horquilla comprendida entre el 5,6 y el 6,5%.", "date": "1646984611", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646984611", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11660216/03/22/El-Gobierno-quiere-usar-el-pacto-de-rentas-para-que-las-pensiones-suban-menos-que-el-IPC.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636181}, {"title": "La Comunidad de Madrid elimin\u00f3 las ayudas para 85 cient\u00edficos de \u00e9lite en plena pandemia", "content": "Investigadores punteros como Rub\u00e9n Garc\u00eda, de la Universidad de Harvard, contaban con esta subvenci\u00f3n para regresar a Espa\u00f1a.\nUn t\u00e9cnico de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n le comunic\u00f3 que, \u201cdadas las circunstancias de pandemia sufridas\u201d, el Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso hab\u00eda eliminado una convocatoria anual de las ayudas de su Programa de Atracci\u00f3n de Talento.", "date": "1647003903", "karma": "4306.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646984644", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-11/la-comunidad-de-madrid-elimino-las-ayudas-para-85-cientificos-de-elite-en-plena-pandemia.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "289", "status": "published", "id": 3636182}, {"title": "Las estatuas de Sperlonga, encontradas en la gruta que se derrumb\u00f3 mientras el emperador Tiberio celebraba un banquete", "content": "En el a\u00f1o 26 d.C. el emperador Tiberio daba un banquete nocturno en uno de sus lugares favoritos, una caverna junto al mar decorada con las m\u00e1s exquisitas esculturas de los mejores artistas del momento. Todo eran risas y jolgorio hasta que la noche se torci\u00f3. Del techo de la cueva empezaron a desprenderse grandes bloques de piedra y los convidados huyeron despavoridos. Los que pudieron.", "date": "1646993730", "karma": "1276.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646984803", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/las-estatuas-de-sperlonga-encontradas-en-la-gruta-que-se-derrumbo-mientras-el-emperador-tiberio-celebraba-un-banquete", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3636184}, {"title": "Rusia ataca la ciudad ucraniana de Lutsk, cerca de la frontera con Polonia", "content": "Varias explosiones se escucharon esta madrugada en la ciudad de Lutsk, en el noroeste de Ucrania y muy cerca de la frontera con Polonia, seg\u00fan inform\u00f3 su alcalde, Igor Polischuk, que pidi\u00f3 a los habitantes acudir r\u00e1pidamente a los refugios. &quot;Explosiones cerca del aer\u00f3dromo. \u00a1Todos al refugio!&quot;, dijo a trav\u00e9s de Facebook el alcalde, que pidi\u00f3 a los vecinos que no publicaran fotos, ni direcciones, ni establecieran coordenadas, en lo que podr\u00eda ser el primer ataque ruso contra esta ciudad, en la regi\u00f3n de Volonia, cerca de la frontera con Polonia", "date": "1646986550", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646984933", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/rusia-ataca-la-ciudad-ucraniana-de-lutsk-cerca-frontera-con-polonia/10001-4758488", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3636185}, {"title": "Putin puede reabrir McDonald's por su cuenta. Rusia est\u00e1 cancelando las leyes de marcas registradas", "content": "Los medios rusos informan que Putin puede reabrir McDonald's por su cuenta. Rusia est\u00e1 cancelando las leyes de marcas registradas para hacerlo. No puedo querer mi nuevo Fordski F150 :) esto se est\u00e1 volviendo rid\u00edculo...", "date": "1646985150", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646985150", "url": "https://twitter.com/iamtomnash/status/1502172617230352387", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636186}, {"title": "15 pa\u00edses que fueron parte o aliados de la URSS y actualmente est\u00e1n inmersos en la OTAN", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia ha puesto en valor el papel de la OTAN y su valor a la hora de garantizar la seguridad territorial de las naciones. Cabe destacar que cualquier agresi\u00f3n sufrida por un miembro se considera como una agresi\u00f3n a todo el grupo, por lo que toda la OTAN responder\u00eda en bloque. Este es uno de los motivos por los que Moldavia y Georgia tienen intenci\u00f3n de incorporarse cuanto antes a este Tratado. En el caso georgiano, porque ya ha sufrido una asonada militar rusa y tiene tropas de este pa\u00eds en su territorio...", "date": "1646985458", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646985458", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/paises-fueron-parte-aliados-urss-inmersos-otan/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636187}, {"title": "Calvi\u00f1o quiere pedir ya a Europa los otros 70.000 millones por el deterioro de Espa\u00f1a", "content": "A la econom\u00eda espa\u00f1ola ya no le queda margen para gastar m\u00e1s dinero p\u00fablico sin emitir deuda en los mercados o sin pedir un adelanto a 2022 de la implementaci\u00f3n de ese segundo tramo de los Fondos Next Generation. Lo que s\u00ed ha dejado claro Calvi\u00f1o a los partidos es que esos otros 70.000 millones no ir\u00e1n a subvencionar proyectos y PERTEs, como los primeros, sino para \u201dayuda financiera\u201d a la actividad, es decir, cr\u00e9ditos blandos que alivien la deuda de las empresas.", "date": "1646985501", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646985501", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/calvino-millones-deterior-espana.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636188}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 el precio del di\u00e9sel ya supera al de la gasolina en algunas estaciones de servicio?", "content": "\u00abEstamos viviendo oscilaciones que hacen imposible cualquier previsi\u00f3n. Hay estaciones de servicio que a las once tienen que cancelar pedidos que han hecho a las nueve de la ma\u00f1ana porque llenar el tanque con los nuevos precios les puede suponer pagar 9.000 euros m\u00e1s\u00bb,", "date": "1646985567", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646985567", "url": "https://www.elcorreo.com/economia/precio-diesel-supera-gasolina-20220310190043-nt.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636189}, {"title": "Dinamarca pide perd\u00f3n por llevar a ni\u00f1os de Groenlandia a un experimento social de los a\u00f1os 50", "content": "El primer ministro de Dinamarca se disculp\u00f3 cara a cara el mi\u00e9rcoles ante seis v\u00edctimas vivas de un experimento social de la d\u00e9cada de 1950 en el que 22 ni\u00f1os groenlandeses fueron separados de sus familias y enviados a Dinamarca para integrarlos en la sociedad danesa.", "date": "1646985591", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646985591", "url": "https://www.yahoo.com/news/denmark-says-sorry-taking-greenland-154355674.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636190}, {"title": "Banco Santander y UniversalPay se enfrentar\u00e1n en los juzgados por una demanda de 1.050 millones de euros", "content": "Santander y UniversalPay se ven ma\u00f1ana en los juzgados por una demanda de 1.050 millones de euros. El Juzgado de Primera Instancia n\u00famero 81 de Madrid celebra este viernes la audiencia previa al juicio por los 1.050 millones que UniversalPay reclama a Banco Santander por la ruptura del acuerdo de marketing que hab\u00eda firmado con Banco Popular para el negocio de adquirencia antes de ser absorbido por Santander, seg\u00fan confirmaron a Europa Press en fuentes jur\u00eddicas. Aunque la cita estaba prevista para el 16 de diciembre de 2021, fue suspendida y..", "date": "1646985643", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646985643", "url": "https://www.europapress.es/economia/finanzas-00340/noticia-santander-universalpay-ven-manana-juzgados-demanda-1050-millones-euros-20220310101141.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636191}, {"title": "EPUB Conversion Services Are Advantageous to Small Businesses", "content": "<p>The entire self-publishing procedure is costly so you must get it right the first time. That&rsquo;s why it&rsquo;s so essential that you find the correct <strong>ePub conversion services</strong> provider. lots of people rely on those automatic conversion programs that litter the industry, but I can tell you from first-hand knowledge that they don&rsquo;t work. There is so much concealed formatting in Word and PDF files that cause those programs to transform your book into a messy excuse of a doc.</p><p>A lot of business owners never think about just how valuable it is to publish a book, so I feel that we should look at some of those factors before moving on.</p><p>Books are the modern-day business card.</p><p>Displays you as a professional in your business.</p><p>Books are an effective networking tool.</p><p>Books provide an extra income while marketing your business.</p><p>We live in the age of content and books serve as exceptional content.</p><p>The fact is the <a href=\"https://www.skpglobal.com/epub-conversion-services\"><strong>ePub conversion services</strong></a> make it faster and easier than ever to become a self-published author. The best companies have an easy-to-follow process that makes the publishing procedure much easier. Now we&rsquo;re going to look at a few ways that ePub services will advantage your small business. We&rsquo;re already seen that posting a book is advantageous but what is it that makes ePub conversion services one of the best investments you can make?</p><p><strong>Not All Books Are Made Equal</strong></p><p>There are such a lot of self-posted authors available in the marketplace these days that it&rsquo;s smooth to wander off in the crowd. The correct information is that books transformed into eBook codecs efficaciously advantage a massive benefit virtually due to the fact maximum self-posted authors don&rsquo;t take this important step.</p><p>Your book must be located in e-commerce shops because the majority of books are bought as eBooks. Just bear in mind that now no longer all books are created the same so make investments in the best of your book through hiring an expert.</p><p><strong>Makes Images Work Flawlessly</strong></p><p>One of the most important errors that I see with EPub books is that photos appearance out of place. They are frequently low quality and don&rsquo;t simply waft properly with the content. EBook conversion services will make sure that your book&rsquo;s photos are properly placed throughout the content. One of the primary issues is that HD gadgets generally tend to require specialized formatting. Images that aren't formatted effectively will display up extraordinarily small on HD gadgets, which isn't always a smooth fix. Fortunately, specialists have the skillset to satisfy this challenge.</p><p><strong>Have a Professional Table of Contents</strong></p><p>Anyone can slap together a table of contents, area links, after which desire that it works. However, the pinnacle-tier eBooks incorporate a wonderfully formatted navigational manage interface that provides to the reader experience. Most self-posted authors create a desk of contents in Word after which name that &ldquo;desirable enough.&rdquo; However, in case you need your book to excel over the relaxation of the opposition then you want a professionally crafted desk of contents.</p><p><strong>Embedded Fonts Are Disastrous</strong></p><p>Another mistake that I regularly see is that marketers attempt to export their InDesign document as an ePub. The hassle is that InDesign utilizes embedded fonts and people are going to wreak havoc for e-Reading devices. Your purpose is to create a reflow able book due to the fact readers are capable of extruding their preferences. Professional ePub conversion services will make sure that your book is reflow able so that it meets the requirements predicted through readers.</p><p>One greater very last be aware that I experience compelled to add is that the great ePub conversion services may be capable of the show and describe their system in detail. Make certain that they're now no longer the usage of computerized programs to convert your book.</p><p>SKP Knowledge Services offers ePub conversion services and ePub formatting services at an unimaginable rate that allures customers with fiscal capability by redefining people to how to read and access books, and also we are expert in <a href=\"https://www.skpglobal.com/outsource-data-conversion-services\"><strong><em>outsource data conversion services</em></strong></a><strong><em>, </em></strong>data entry services and <a href=\"https://www.skpglobal.com/outsource-data-processing-services\"><strong><em><u>outsource data processing services</u></em></strong></a>.</p>", "date": "1646985571", "karma": "-6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646985571", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3636192}, {"title": "\u00a1Viva Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez V\u00e1zquez! \u00a1Viva Escandinavia!", "content": "Hoy hubiera cumplido cien a\u00f1os y, sin duda, y si el cine espa\u00f1ol no hubiera sido tan olvidadizo (defecto del que el actor se quej\u00f3 en sus \u00faltimos tiempos), hubiera seguido trabajando. Todo lo hizo bien, lo mismo daba que siguiera con mirada rijosa los andares de las suecas en bi-ki-ni, que se arrastrara declar\u00e1ndose &quot;un admirador, un amigo, un esclavo, un siervo&quot; (Fernando Galindo en Atraco a las tres) o que asesinara con sus propias manos y mirada demente a una muchacha en el campo (Benito Freire, buhonero, en El bosque del lobo).", "date": "1647012013", "karma": "1337.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646985895", "url": "https://www.publico.es/culturas/cine-espanol-viva-jose-luis-lopez-vazquez-viva-escandinavia.html", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3636196}, {"title": "C\u00f3mo el iPod &quot;mat\u00f3&quot; la m\u00fasica digital", "content": "El 23 de octubre de 2001 se produjo un peque\u00f1o milagro\u2026empresarial. Sobre el escenario del Apple Town Hall en Cupertino (California), Steve Jobs present\u00f3 un dispositivo que estaba llamado a convertirse en toda una revoluci\u00f3n para la industria de la m\u00fasica: el iPod.  No era el primer reproductor de m\u00fasica digital de la historia y probablemente, tampoco era el mejor. Pero cumpl\u00eda con una promesa: el permitir que los usuarios pudieran llevar consigo 1.000 canciones en el bolsillo.", "date": "1646985925", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646985925", "url": "https://www.caravanjazz.es/index.php/2022/03/10/ipod-musica-digital/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636197}, {"title": "Obras de mejora del Dique del Este en el Puerto de Barcelona", "content": "Video time lapse de las obras de mejora del Dique del Este en el Puerto de Barcelona", "date": "1646986113", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646986113", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dW48TAT78u0", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636199}, {"title": "La inflaci\u00f3n escala en febrero al 7,6% mientras la guerra alienta nuevas subidas de precios", "content": "Los precios subieron en febrero un 7,6% en Espa\u00f1a frente al a\u00f1o pasado, su mayor ritmo desde diciembre de 1986, seg\u00fan ha informado este viernes el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE), que corrige al alza dos d\u00e9cimas la cifra de hace dos semanas.. El repunte de la inflaci\u00f3n, impulsada por el encarecimiento de los combustibles, la electricidad y los alimentos, deja muy atr\u00e1s el avance del 6,1% de enero, aumenta la presi\u00f3n sobre el bolsillo de los consumidores, y amenaza con seguir haci\u00e9ndolo: el dato solo recoge cinco d\u00edas de la invasi\u00f3n rusa", "date": "1646986082", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646986082", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-11/la-inflacion-escala-en-febrero-al-76-mientras-la-guerra-alienta-nuevas-subidas-de-precios.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3636200}, {"title": "Por qu\u00e9 el paro de transportistas convocado el lunes 14 de marzo no es una huelga ni est\u00e1 apoyado por todo el sector", "content": "El paro, como se puede ver en su p\u00e1gina web, lo ha convocado la \u201cPlataforma para la Defensa del Sector de Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera Nacional e Internacional\u201d, es decir, est\u00e1 convocado por la patronal y, por tanto, no es una huelga sino un paro patronal.  Sin embargo, el paro no es apoyado por todo el sector de transporte de mercanc\u00edas. El Comit\u00e9 Nacional del Transporte por Carretera (CNTC), que agrupa a distintas confederaciones, federaciones y asociaciones de transportistas, ha anunciado que no se unir\u00e1 al paro.", "date": "1647014403", "karma": "2032.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646986402", "url": "https://www.msn.com/es-es/dinero/formacion-empleo/por-qu-c3-a9-el-paro-de-transportistas-convocado-el-lunes-14-de-marzo-no-es-una-huelga-ni-est-c3-a1-apoyado-por-todo-el-sector/ar-AAUTw1m", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3636202}, {"title": "", "content": "", "date": "1646986446", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646986446", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636203}, {"title": "Mitad soldados, mitad artistas: qui\u00e9nes fueron los ingenieros del Imperio espa\u00f1ol", "content": "Los ingenieros del siglo XVI espa\u00f1ol pueden ser clasificados en cuatro categor\u00edas: te\u00f3ricos, artistas, soldados y ejercientes. Entre los primeros, que constitu\u00edan casi un 10 por ciento del total, hubo matem\u00e1ticos, cosm\u00f3grafos, cient\u00edficos de formaci\u00f3n human\u00edstica y profesionales de gabinete cuya capacidad pr\u00e1ctica comprend\u00eda poco m\u00e1s que medir tierras o trazar fronteras sobre mapas imaginarios. Los artistas, o tal vez ser\u00eda m\u00e1s adecuado llamarlos art\u00edfices, que conjugaban por mandato belleza y utilidad, constituyeron una cuarta parte del total.", "date": "1646987098", "karma": "61.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646987098", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-10/un-imperio-de-ingenieros-espana_3388559/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636204}, {"title": "Acoge refugiados de Ucrania en casa", "content": "Mujeres y ni\u00f1os ucranianos buscan sitio. Puedes colaborar acogiendo, como voluntario o con un donativo para costear la log\u00edstica. Operativa amparada por la Directiva de la UE de protecci\u00f3n temporal para los refugiados de la guerra de Ucrania, aprobado por el Gobierno espa\u00f1ol el 8 de marzo de 2022.", "date": "1647016842", "karma": "188.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646987009", "url": "https://www.acogeucrania.com/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3636205}, {"title": "Facebook permitir\u00e1 temporalmente comentarios violentos contra los rusos o que deseen la muerte a Putin", "content": "Las plataformas Meta permitir\u00e1n a los usuarios de Facebook e Instagram de algunos pa\u00edses publicar comentarios violentos contra los rusos y los soldados rusos en el contexto de la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan los correos electr\u00f3nicos internos analizados por Reuters este jueves, en un cambio temporal de su pol\u00edtica de discurso de odio. La compa\u00f1\u00eda de redes sociales tambi\u00e9n est\u00e1 permitiendo temporalmente algunas publicaciones que desean la muerte del presidente ruso, Vladimir Putin, o del presidente bielorruso, Alexander Lukashenko.", "date": "1646987094", "karma": "-20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646987094", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220310/facebook-permitira-temporalmente-comentarios-violentos-contra-rusos-putin-13355625", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636206}, {"title": "La ola gigante &quot;m\u00e1s extrema&quot; fue en 2020", "content": "Investigadores de la Universidad de Victoria de Canad\u00e1 han confirmado que en noviembre de 2020 registraron en las inmediaciones de la costa de Ucluelet, en Vancouver, una ola rebelde gigante de casi 20 metros de altura que han considerado la \u201cm\u00e1s extrema\u201d, seg\u00fan han asegurado en un comunicado. Se considera \u2018olas rebeldes\u2019 a aquellas que surgen imprevisiblemente con alturas que al menos duplican la altitud de las olas que la rodean. En este caso, la ola de Ucluelet se elev\u00f3 17,6 metros, una altitud equivalente a cuatro pisos, triplicando el tam", "date": "1646987679", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646987679", "url": "https://www.ambientum.com/ambientum/curiosidades/la-ola-gigante-mas-extrema-fue-en-2020.asp", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636208}, {"title": "Trabajar de sol a sol sin remunerar las extras. La otra cara de las macrogranjas y los macromataderos", "content": "En Litera Meat S.L., hasta hoy, se trabajaba de sol a sol, so pena de despido. Hoy, m\u00e1s de 700 trabajadores, se han plantado durante 3 horas paralizando la producci\u00f3n, para dejarle claro a este empresario, amigo del presidente Lamb\u00e1n (PSOE), que los abusos y la explotaci\u00f3n han terminado en su empresa.  La direcci\u00f3n de la empresa hab\u00eda comunicado que pretend\u00eda seguir imponiendo jornadas de trabajo superiores a las 12 horas pero sin pagarlas.", "date": "1646988006", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646988006", "url": "https://aragon-rioja.cnt.es/en-litera-meat-se-conquistan-las-8-horas/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3636209}, {"title": "", "content": "", "date": "1646987712", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646987712", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636210}, {"title": "Horoscopo", "content": "Su fecha de nacimiento le hace spoilers. Pantomima full", "date": "1646990102", "karma": "2220.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646987799", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HXsQxkrS1po", "clicks": 0, "votes": "164", "status": "published", "id": 3636211}, {"title": "Blanqueador de la ultraderecha", "content": "La revista de los que le abren la puerta al fascismo como si trajera pizza", "date": "1646995820", "karma": "3416.00", "negatives": "34", "sent_date": "1646987843", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/humor/haciendo-meme/blanqueador-ultraderecha_131_1222017.html", "clicks": 0, "votes": "273", "status": "published", "id": 3636212}, {"title": "Encuentran el f\u00f3sil de un pulpo de hace 328 millones de a\u00f1os", "content": "Una nueva investigaci\u00f3n dirigida por cient\u00edficos del Museo Americano de Historia Natural y de Yale demuestra que los ancestros m\u00e1s antiguos del grupo de animales que incluye a los pulpos y a los calamares vampiros no ten\u00edan ocho sino diez brazos. El estudio, publicado en la revista Nature Communications, describe una nueva especie de vampir\u00f3podo basada en un f\u00f3sil de 328 millones de a\u00f1os y, por tanto, anterior a los dinosaurios, que no hab\u00eda sido descrito anteriormente. El descubrimiento supone retroceder la edad del grupo animal en casi 82 mi", "date": "1646987895", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646987895", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/encuentran-el-fosil-de-un-pariente-del-pulpo-de-hace-328-millones-de-anos-581646911906", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636213}, {"title": "Cita de Sun Tzu", "content": "<h3>El arte de la guerra se basa en el enga&ntilde;o. Por lo tanto, cuando es capaz de atacar, ha de aparentar incapacidad; cuando las trampas se mueven, aparentar inactividad.</h3><p></p>", "date": "1647079216", "karma": "156.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646988124", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3636214}, {"title": "Pedro Piqueras se queda sin adjetivos", "content": "El periodista Pedro Piqueras, conocido por el uso recurrente de adjetivos tremendistas y apocal\u00edpticos, ha comparecido hoy ante la audiencia con el rostro compungido para anunciar que se ha quedado sin palabras para describir la actualidad.", "date": "1646988185", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646988185", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/pedro-piqueras-se-queda-sin-adjetivos/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636215}, {"title": "La CNMV no encuentra ninguna firma especializada en seguimiento de medios tras un pol\u00e9mico concurso", "content": "El contrato del organismo p\u00fablico refleja un beneficio industrial de 1.800 euros al a\u00f1o y unos costes laborales de 23.000 euros.", "date": "1646988261", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646988261", "url": "https://dircomfidencial.com/comunicacion/la-cnmv-no-encuentra-ninguna-firma-especializada-en-seguimiento-de-medios-tras-un-polemico-concurso-20220311-0404/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636216}, {"title": "Ciudadanos y ciudadanas, estamos financiando una invasi\u00f3n", "content": "<p>Fijaos en el tweet de la Chamorro.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636217&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Ahora mirad a Carme, descalza en Madrid y con camiseta corta un 1 de marzo con m&aacute;ximas de 8 grados.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636217&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Luego leed el tweet de apoyo a Repsol en sus pol&iacute;ticas reputacionales.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636217&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>\"Baja la calefacci&oacute;n, est&uacute;pido\", te dice Carme, admitiendo que las energ&eacute;ticas espa&ntilde;oles est&aacute;n comprando gas a Rusia pero sin querer, supongo. Al menos t&uacute; si puedes elegir entre el fr&iacute;o o el calor.</p><p>Las el&eacute;ctricas, como <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/economia/20190402/repsol-firma-un-acuerdo-con-la-rusa-novatek-para-enviar-gas-licuado-a-espana-7387545\">Repsol</a>, pueden comprar gas para producir energ&iacute;a en otros mercados diferentes al ruso, pero su margen de beneficio les impedir&iacute;a forrarse como lo hacen ahora. Repsol sigue comprando gas a la rusa Novatek. </p><p>Partamos adem&aacute;s de la base del pool de gas y de que este puede llegarte mezclado de Argelia, del norte de Europa y de Rusia. Separar circuitos o cerrar el principal canal ruso multiplicar&iacute;a  los precios,. Elegir a qui&eacute;n se compra o no est&aacute; &uacute;nicamente en las manos de las el&eacute;ctricas.</p><p>&#65279;Pero eso s&iacute;, culpemos a los jodid&iacute;simos usuarios mientras las el&eacute;ctricas obtienen indecentes y obscenos beneficios , no vaya a ser que tengas que informarte para dejar de obtener extra&ntilde;as relaciones de causa y efecto. Ni que fueses periodista de Mediaset.</p><p>Cuando el &uacute;nico gesto de libertad real que te otorga el sistema es elegir lo que consumes y todas las guerras de ese sistema tienen un cariz econ&oacute;mico, es l&oacute;gico que al final, los impulsores esenciales de ese sistema y su discurso oficial, te acaben culpando tambi&eacute;n de las guerras.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636217&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647029703", "karma": "2346.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646988762", "url": "", "clicks": 0, "votes": "185", "status": "published", "id": 3636217}, {"title": "", "content": "", "date": "1646988266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646988266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636218}, {"title": "El Or\u00e1culo de Davos", "content": "<p>El Foro de Davos bien se podr&iacute;a llamar el Faro de Davos, el or&aacute;culo que profetiza infaliblemente. Unos visionarios. Dejo aqu&iacute; el link de 2019...</p><p><a href=\"https://www.elmundo.es/espana/2019/03/14/5c8a718521efa0bf0c8b4675.html\">El Foro de Davos elige a Pablo Casado y Juan Guaid&oacute; \"j&oacute;venes l&iacute;deres mundiales\" | Espa&ntilde;a (elmundo.es)</a></p>", "date": "1646988574", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646988574", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636219}, {"title": "Bruselas calcula que en 2027 la UE pondr\u00e1 fin a la dependencia energ\u00e9tica de Rusia", "content": "La propuesta de la Comisi\u00f3n para que en 2027 se haya llegado a un final progresivo de la dependencia energ\u00e9tica de Rusia se presentar\u00e1 a mediados de mayo pr\u00f3ximo. El plan de la CE se centra en diversificar los proveedores y el uso de fuentes de energ\u00eda, de forma que para finales de 2022 se pueda prescindir de 100.000 millones de metros c\u00fabicos de gas ruso (100 bcm), de los 155 bcm que import\u00f3 en 2021. La UE y sus Estados miembros discuten desde hace meses con pa\u00edses productores como EEUU, Noruega, Catar o Argelia.", "date": "1646988750", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646988750", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/bruselas-calcula-que-en-2027-la-ue-pondra-fin-a-la-dependencia-energetica-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636220}, {"title": "Putin: los voluntarios son bienvenidos para ayudar a luchar contra las fuerzas ucranianas (ENG)", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, dijo el viernes que quer\u00eda permitir que los voluntarios lucharan contra las fuerzas ucranianas y aprob\u00f3 la entrega de los sistemas de misiles occidentales capturados a los combatientes rebeldes respaldados por Rusia. El ministro de Defensa ruso, Sergei Shoigu, propuso entregar sistemas antitanque fabricados en Estados Unidos, como Javelin y Stinger, a combatientes de las regiones rebeldes de Luhansk y Donetsk.", "date": "1646988864", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646988864", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-volunteers-welcome-help-fight-against-ukrainian-forces-2022-03-11/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636222}, {"title": "Goldman Sachs eleva su previsi\u00f3n para el barril Brent a $135", "content": "Los analistas de Goldman Sachs creen que las sanciones a Rusia podr\u00edan estar poniendo en marcha una ca\u00edda potencialmente grande en el suministro mundial de petr\u00f3leo que redibujar\u00eda el mapa energ\u00e9tico global. A corto plazo, hacer frente a tal choque en el suministro requerir\u00eda la ayuda combinada de reservas estrat\u00e9gicas, n\u00facleo de la OPEP, Ir\u00e1n y precios m\u00e1s altos para reducir el consumo.", "date": "1646988827", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646988827", "url": "https://www.bolsamania.com/capitalbolsa/noticias/materias-primas/goldman-sachs-eleva-su-prevision-para-el-barril-brent-a-135--9356561.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636223}, {"title": "La Generalitat intenta limitar las preguntas de los periodistas con una normativa interna", "content": "El reglamento plantea retirar la acreditaci\u00f3n a quien utilice expresiones que puedan &quot;lesionar o provocar da\u00f1o o descr\u00e9dito a entidades p\u00fablicas o privadas&quot;. La propuesta ha generado el rechazo un\u00e1nime de los medios", "date": "1646989018", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646989018", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-03-11/divorcio-generalitat-periodistas-prensa-palau_3389812/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636224}, {"title": "Malas noticias: el pincho de tortilla de patata sube de precio por la guerra", "content": "Pocos bares espa\u00f1oles prescinden del pincho de tortilla de patatas. Convertido en emblema de la gastronom\u00eda nacional, este aperitivo tiene su qu\u00e9 y ejecutar bien su receta o est\u00e1 al alcance de todos. La mayor\u00eda de paladares disfrutan de este sencillo plato, algunos con cebolla y otros sin ella. Y la falta de aceite de girasol en algunos establecimientos levanta la voz de alarma. \u00bfSubir\u00e1 este manjar de precio?  \u201cSi el aceite de girasol sube de precio, yo tendr\u00e9 que subir el coste del pincho de tortilla\u201d, nos adelanta ya Paz Corral, propietaria.", "date": "1646989095", "karma": "4.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646989095", "url": "https://www.consumidorglobal.com/noticias/noticias-alimentacion/malas-noticias-pincho-tortilla-patata-sube-precio-por-guerra_2300_102.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636225}, {"title": "Las cartas de Bruce Lee que documentan env\u00edos y pedidos de coca\u00edna, \u00e1cido y otras drogas [ING]", "content": "El uso de marihuana de Bruce Lee ha sido bien documentado recientemente, principalmente gracias a la biograf\u00eda de Matthew Polly de 2018 sobre el \u00edcono de las artes marciales que lo hizo entrevistar al menos a cien de sus amigos, familiares y colegas. Se dijo que Lee disfrutaba fumando hierba e ingiriendo hach\u00eds porque &quot;eleva el nivel de conciencia&quot;, En una carta autenticada por Heritage Auctions como de Lee, el escritor pidi\u00f3 &quot;COCA (en gran cantidad)&quot;, &quot;\u00c1CIDO (en cantidad justa)&quot; y &quot;HASH O HIERBA&quot;, antes de preguntar tambi\u00e9n sobre...", "date": "1646989287", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646989287", "url": "https://www-bloodyelbow-com.translate.goog/2021/7/6/22564733/holy-stuff-bruce-lee-letters-document-shipments-and-orders-of-cocaine-acid-hash-marijuana?_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=en-US&_x_tr_pto=wapp", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636226}, {"title": "Rusia bombardea una guarder\u00eda en Dnipro", "content": "Rusia ha realizado un bombardeo sobre zonas civiles en Dnipro, cuarta ciudad m\u00e1s poblada de Ucrania situada al este del pa\u00eds, donde adem\u00e1s de viviendas se ha alcanzado una guarder\u00eda y una f\u00e1brica de zapatos que acab\u00f3 en llamas.", "date": "1646989450", "karma": "3.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646989450", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/11/rusia-bombardea-una-guarderia-en-dnipro/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3636228}, {"title": "Las cartas de Bruce Lee que documentan env\u00edos y pedidos de coca\u00edna, \u00e1cido y otras drogas [ING]", "content": "El uso de marihuana de Bruce Lee ha sido bien documentado recientemente, principalmente gracias a la biograf\u00eda de Matthew Polly de 2018 sobre el icono de las artes marciales en la que entrevist\u00f3 al menos a cien de sus amigos, familiares y compa\u00f1eros. Se dijo que Lee disfrutaba fumando hierba e ingiriendo hach\u00eds porque &quot;eleva el nivel de conciencia&quot;, En cartas autenticadas por Heritage Auctions se lee a Lee, pedir &quot;COCA (en gran cantidad)&quot;, &quot;\u00c1CIDO (en cantidad justa)&quot; y &quot;HASH O HIERBA&quot;, antes de preguntar tambi\u00e9n sobre...", "date": "1646989496", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646989496", "url": "https://www.bloodyelbow.com/2021/7/6/22564733/holy-stuff-bruce-lee-letters-document-shipments-and-orders-of-cocaine-acid-hash-marijuana", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636229}, {"title": "El juez cierra la investigaci\u00f3n y env\u00eda a juicio a los seis mossos acusados de una agresi\u00f3n racista en el Bages [Cat]", "content": "El magistrado del Juzgado de Instrucci\u00f3n 5 de Manresa acuerda sentar a los seis agentes en el banquillo de los acusados para responder de un delito de atentado grave contra la integridad moral y de un delito leve de lesiones, con el agravante de haber actuado por motivaciones racistas, por lo que la fiscal\u00eda de delitos de odio pide tres a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n por cada uno de ellos", "date": "1646989737", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646989737", "url": "https://directa.cat/el-jutge-tanca-la-investigacio-i-envia-a-judici-els-sis-mossos-acusats-duna-agressio-racista-al-bages/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3636230}, {"title": "Grabaci\u00f3n de 1860, restaurada [ENG]", "content": "Restauraci\u00f3n en 5 partes de la primera grabaci\u00f3n hecha por una persona en 1860, realizada con un fon\u00f3grafo", "date": "1646990007", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646990007", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=znKNQXo58pE", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636231}, {"title": "Barcelona expulsa a las cocinas fantasma y las 'dark stores' de la ciudad: &quot;No queremos este tipo de negocios en nuestras calles&quot;", "content": "Barcelona lanza un mensaje claro contra la proliferaci\u00f3n de las llamadas cocinas fantasma y las dark stores o supermercados fantasma: &quot;No queremos este tipo de negocios en nuestras calles&quot;. As\u00ed lo asegur\u00f3 ayer en rueda de prensa Janet Sanz Cid, segunda teniente de alcald\u00eda y regidora de Urbanismo del Ayuntamiento de Barcelona, al presentar el nuevo plan del consistorio catal\u00e1n que regula este tipo de actividades.", "date": "1647001503", "karma": "2410.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646989904", "url": "https://www.businessinsider.es/barcelona-expulsa-ciudad-cocinas-fantasma-dark-stores-1026281", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3636233}, {"title": "Los municipios devuelven los recibos de agua desalada a Acuamed por la subida de precios", "content": "Los ayuntamientos del Poniente que reciben agua desalada de la Desaladora del Campo de Dal\u00edas, en El Ejido, han empezado a devolver los recibos remitidos por Acuamed correspondientes al pasado mes de enero, ante la subida de precios que supone triplicar los importes. As\u00ed lo han confirmado Roquetas de Mar y V\u00edcar. La subida practicada por Acuamed supone, en todos los casos, un incremento del recibo del 300%, lo que de confirmarse, llevar\u00e1 a los municipios a trasladar ese incremento de costes en el recibo del agua de ciudadanos y empresas.", "date": "1646990456", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646990456", "url": "https://roquetas.ideal.es/roquetas/municipios-devuelven-recibos-20220310220557-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636234}, {"title": "Tecnolog\u00eda 'milagro' contra el parkinson y el temblor esencial", "content": "Mar\u00eda Santos, de 80 a\u00f1os, hab\u00eda dejado viajar, incluso de salir con amigas a tomar un caf\u00e9. Los temblores que sufre desde joven, que se hab\u00edan agudizado en los \u00faltimos a\u00f1os, le imped\u00edan realizar actividades como escribir, coser o comer sin desparramar los alimentos entre el plato y la boca. \u201cDesde joven, siempre temblando, pero tan agudo a partir de los 40 a\u00f1os. No puedes tener vida social, te da verg\u00fcenza. Incluso al ir de compra ten\u00eda que dejar el dinero para que me lo contaran\u201d, relata esta vecina de Sant Cugat del Vall\u00e8s, enferma de temblor", "date": "1646990429", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646990429", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220310/8113858/tecnologia-milagro-parkinson-temblor-esencial.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636235}, {"title": "Estados Unidos incaut\u00f3 un cargamento de petr\u00f3leo de Ir\u00e1n mientras Biden considera aliviar las sanciones (ING)", "content": "MIAMI (AP) \u2014 Estados Unidos confisc\u00f3 silenciosamente el cargamento de dos petroleros sospechosos de transportar petr\u00f3leo iran\u00ed como parte de un elaborado plan para violar sanciones que involucra documentos falsificados y el repintado de la cubierta de un barco para encubrir env\u00edos ilegales.", "date": "1646990598", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646990598", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-putin-business-iran-bahamas-c0577bf7718055d730a3b72802c132c2", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636236}, {"title": "Madrid reconoce una v\u00edctima mortal m\u00e1s de los atentados del 11-M", "content": "18 a\u00f1os despu\u00e9s de las explosiones que acabaron con la vida de 191 personas, las instituciones han incluido a una mujer fallecida en 2014 que estuvo diez a\u00f1os en coma. Por eso se va a plantar un \u00e1rbol m\u00e1s en el bosque de los ausentes, que homenajea a las v\u00edctimas fallecidas por los atentados en la capital. En 2004 fueron asesinadas 191 personas, sin embargo hoy la cifra llega a 192 tras el reconocimiento de la muerte de una mujer que pas\u00f3 10 a\u00f1os en coma por los efectos de la explosi\u00f3n.", "date": "1646990972", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646990972", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/11/madrid-reconoce-una-victima-mortal-mas-de-los-atentados-del-11-m/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636237}, {"title": "Cr\u00edticas a Horizonte por unirse a la visi\u00f3n &quot;parcial&quot; sobre Ucrania tras la marcha del coronel Ba\u00f1os", "content": "Se asemej\u00f3 a los otros espacios de los grandes grupos medi\u00e1ticos como Mediaset, Atresmedia, Grupo Prisa, ... etc escuch\u00e1ndose incluso que &quot;hab\u00eda que matar m\u00e1s rusos&quot;. Ba\u00f1os la semana pasada, tras recibir terribles ataques en las redes sociales, tuvo que recordar que \u00e9l condenaba la invasi\u00f3n rusa  al tiempo que aseveraba que no volver\u00eda a un programa de televisi\u00f3n a hablar de la guerra en Ucrania. Adem\u00e1s afirm\u00f3 que hab\u00eda periodistas pagados por servicios secretos extranjeros en los principales medios de comunicaci\u00f3n de Espa\u00f1a y que ten\u00eda nombres", "date": "1646990838", "karma": "46.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646990838", "url": "https://digitalsevilla.com/2022/03/11/fuertes-criticas-a-horizonte-por-unirse-a-la-vision-parcial-y-amarillista-sobre-ucrania-tras-la-marcha-del-coronel-banos/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636238}, {"title": "", "content": "", "date": "1646990872", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646990872", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636239}, {"title": "La Base recuerda a Marhuenda su amor por Putin", "content": "Recodamos algunos momentos  en los que Francisco Marhuenda elogiaba abiertamente a Putin como un gran patriota y los comparamos con sus intervenciones recientes.", "date": "1646990926", "karma": "109.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646990926", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TaPIn1gwtEY", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3636240}, {"title": "Dos mil millones de mosquitos modificados gen\u00e9ticamente ser\u00e1n liberados en California y Florida", "content": "La firma brit\u00e1nica de biotecnolog\u00eda Oxitec anunci\u00f3 esta semana que recibi\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la Agencia de Protecci\u00f3n Ambiental de EE. UU. para que sus mosquitos modificados gen\u00e9ticamente se liberen en partes de Florida y California, luego de completar un programa piloto el a\u00f1o pasado. Los insectos machos modificados est\u00e1n dise\u00f1ados para producir cr\u00edas inf\u00e9rtiles, lo que idealmente reduce las poblaciones locales y las tasas de enfermedades transmitidas por mosquitos.", "date": "1646991086", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646991086", "url": "https://es.gizmodo.com/dos-mil-millones-de-mosquitos-modificados-geneticamente-1848639717", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636241}, {"title": "La Orquesta Filarm\u00f3nica de Cardiff elimina a Tchaikovsky de sus interpretaciones debido al conflicto de Ucrania", "content": "La Orquesta Filarm\u00f3nica de Cardiff se enfrenta al rid\u00edculo despu\u00e9s de eliminar al compositor ruso Tchaikovsky de su pr\u00f3ximo programa debido al conflicto en Ucrania. La Obertura de 1812 de Pyotr Ilyich Tchaikovsky, que celebra la defensa de Rusia contra la invasi\u00f3n de Napole\u00f3n y se destaca por presentar una r\u00e1faga de fuego de ca\u00f1\u00f3n, deb\u00eda incluirse en el concierto de Tchaikovsky de la orquesta en St David's Hall el 18 de marzo, pero todo el programa ha sido abandonado debido a los acontecimientos en Ucrania.", "date": "1646991266", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646991266", "url": "https://www.theguardian.com/uk-news/2022/mar/09/cardiff-philharmonic-orchestra-removes-tchaikovsky-over-ukraine-conflict", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636242}, {"title": "El Gobierno israel\u00ed recupera la ley que impide la reunificaci\u00f3n familiar de palestinos", "content": "El Ejecutivo israel\u00ed aprob\u00f3 ayer una ley que impide que palestinos de Gaza o Cisjordania casados con ciudadanos israel\u00edes puedan obtener permiso de residencia o ciudadan\u00eda israel\u00ed. La norma tambi\u00e9n veta la unificaci\u00f3n entre residentes en Israel con c\u00f3nyuges de Siria, L\u00edbano, Irak o Ir\u00e1n.", "date": "1646991216", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646991216", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220311/el-gobierno-israeli-recupera-la-ley-que-impide-la-reunificacion-familiar-de-palestinos", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3636243}, {"title": "&quot;Putin no ataca Kiev porque es la Covadonga de los rusos&quot;", "content": "Pedro Pitarch sabe de lo que habla. El teniente general retirado del Ej\u00e9rcito de Tierra espa\u00f1ol fue jefe de la divisi\u00f3n de Log\u00edstica del Estado Mayor del Mando Supremo de la OTAN en Mons (B\u00e9lgica) y observa hoy con inter\u00e9s e inquietud lo que sucede en territorio ucraniano. \u00abNo creo que la estrategia rusa sea bombardear Kiev como hicieron en las ciudades sirias pero en Mari\u00fapol no lo descarto\u00bb, advierte uno de los principales expertos castrenses espa\u00f1oles en una entrevista con El Independiente.", "date": "1646991428", "karma": "117.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646991428", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/11/putin-no-ataca-kiev-porque-es-la-covadonga-de-los-rusos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636245}, {"title": "Rusia anuncia que abrir\u00e1 corredores humanitarios diarios en Ucrania unilateralmente", "content": "Rusia ha anunciado que cada d\u00eda a las 10 de la ma\u00f1ana, hora de Mosc\u00fa, abrir\u00e1 corredores humanitarios en Ucrania unilateralmente, seg\u00fan recoge la agencia de noticias rusa Interfax. \u00abGarantizamos la seguridad total en los territorios controlados por las Fuerzas Armadas rusas\u00bb.", "date": "1646991474", "karma": "101.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646991474", "url": "https://www.diarimes.com/es/noticias/actualidad/2022/03/10/rusia_anuncia_que_abrira_corredores_humanitarios_diarios_ucrania_unilateralmente_119273_1095.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636247}, {"title": "Cient\u00edficos confirman que el cr\u00e1ter Hiawatha en Groenlandia es anterior a la aparici\u00f3n del humano en la Tierra", "content": "Las principales teor\u00edas apuntaban a que el asteroide causante del cr\u00e1ter choc\u00f3 contra la Tierra hace 13.000 a\u00f1os, cuando los seres humanos ya estaban en el planeta, o que el impacto pudo haber provocado un per\u00edodo de casi 1.000 a\u00f1os de enfriamiento global. Sin embargo, nuevas investigaciones de este cr\u00e1ter de 31 kil\u00f3metros de ancho, y enterrado bajo un kil\u00f3metro de hielo, confirman que se produjo pocos millones de a\u00f1os despu\u00e9s de la extinci\u00f3n de los dinosaurios. Para ser m\u00e1s precisos, su edad es de 58 millones de a\u00f1os.", "date": "1646991512", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646991512", "url": "https://www.ngenespanol.com/el-mundo/crater-de-impacto-hiawatha-en-groenlandia-es-anterior-al-humano/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636248}, {"title": "Josep Borrell &quot;uno de los principales errores de Europa en las relaciones con Rusia fue la promesa de ingreso en la OTAN para Ucrania y Georgia.&quot; (TWITTER)", "content": "Actualizo la fuente original https://twitter.com/LCI/status/1501937412636692491 &quot;Estoy dispuesto a admitir que hemos cometido una serie de errores y que hemos perdido la oportunidad de acercamiento de Rusia con Occidente,como que Ucrania y Georgia pasar\u00edan a formar parte de la OTAN. Creo que es un error hacer promesas que no puedes cumplir&quot;, declar\u00f3 Borrell", "date": "1647005703", "karma": "2166.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646991667", "url": "https://twitter.com/Political_Room/status/1502204809780379652", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3636249}, {"title": "Maestre vs Iglesias: Podemismo Civil War | UTBH", "content": "V\u00eddeo de UTBH comentando noticias y asuntos de actualidad", "date": "1646991772", "karma": "-103.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646991772", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9zgaFs3GveM", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636250}, {"title": "Rusia: Aprobada ley de voto electr\u00f3nico a distancia (ru)", "content": "La Duma del Estado adopt\u00f3 en tercera lectura  enmiendas  para mejorar la legislaci\u00f3n en materia de voto electr\u00f3nico a distancia (DEG).  El documento unifica las reglas y procedimientos para la celebraci\u00f3n de elecciones a diferentes niveles utilizando el sistema de voto electr\u00f3nico a distancia tanto en Rusia en su conjunto como en las regiones.Como se se\u00f1ala en el proyecto de ley, el voto electr\u00f3nico a distancia se realiza utilizando el GAS &quot;Vybory&quot;, as\u00ed como otros sistemas de informaci\u00f3n estatales certificados, incluidos los regionales.", "date": "1646991620", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646991620", "url": "http://duma.gov.ru/news/53680/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636251}, {"title": "Ole Kirk Christiansen, el creador de Lego, el juego de construcci\u00f3n m\u00e1s famoso del mundo", "content": "El carpintero Ole Kirk Christiansen logr\u00f3 crear, a pesar de sus humildes or\u00edgenes, uno de los juegos de construcci\u00f3n m\u00e1s famosos del mundo: Lego. Los peque\u00f1os &quot;ladrillos&quot; de pl\u00e1stico de colores que lo componen (al principio fabricados de madera) fueron evolucionando con el tiempo hasta alcanzar tal grado de perfecci\u00f3n que hoy en d\u00eda con ellos podemos llegar a hacer las m\u00e1s complejas y fascinantes creaciones.", "date": "1646991708", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646991708", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/ole-kirk-christiansen-creador-lego-juego-construccion-mas-famoso-mundo_17770", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636252}, {"title": "Ana Bot\u00edn: \u00abYo he bajado la calefacci\u00f3n en mi casa a 17 grados\u00bb", "content": "La presidenta del Banco Santander ha hecho un llamamiento a la ciudadan\u00eda a ejercer \u00abpeque\u00f1as acciones\u00bb con las que poder ayudar a los ucranianos", "date": "1646992824", "karma": "2696.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646991827", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-11/ana-botin-ucrania-calefaccion/", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3636253}, {"title": "Heraclio Fournier, el rey midas de los naipes", "content": "Apesar de que el origen de los naipes contin\u00faa siendo un misterio, es muy probable que lo tengamos que buscar en la China del siglo XIV adonde llegaron a trav\u00e9s de la Ruta de la Seda y donde se usaron para predecir el futuro, ya que los chinos identificar\u00edan los cuatro palos de la baraja con los cuatro elementos naturales: tierra, aire, agua y fuego. Sea como fuere, el protagonista de nuestra historia muri\u00f3 el 28 de julio de 1916, en la localidad francesa de Vichy cuando ya se hab\u00eda convertido en el rey de las cartas tal como las conocemos.", "date": "1646992119", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992119", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/heraclio-fournier-rey-midas-naipes_15527", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636254}, {"title": "Una ni\u00f1a, castigada con un collar para perros que daba descargas el\u00e9ctricas en Estados Unidos", "content": "En Nueva Jersey, Estados Unidos, tres mujeres castigaban a una ni\u00f1a oblig\u00e1ndola a ponerse un collar para perros que da descargas el\u00e9ctricas. Estos castigos, a lo que se sumaba la privaci\u00f3n de comida y ropa duraron tres a\u00f1os, desde que ten\u00eda 9 a\u00f1os hasta ahora.", "date": "1646992153", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646992153", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/internacional/nina-castigada-collar-perros-descargas-electricas-estados-unidos_18_3296220169.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636255}, {"title": "Un ganadero integrado explica el problema rentabilidad por subida costes", "content": "Los ganaderos de integraci\u00f3n tienen un problema muy grave de rentabilidad por la subida de los costes de producci\u00f3n, sobre todo del precio de la energ\u00eda. Para conocer m\u00e1s sobre su situaci\u00f3n, en la emisi\u00f3n de AGROPOPULAR del 5 de marzo hablamos con Alexis Codesal, avicultor y ganadero integrado.", "date": "1646992336", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992336", "url": "https://www.agropopular.com/ganadero-integrado-100322/?fbclid=IwAR3IimyO-F_PCWJjWGFhAPe1K013StirxtLrCfhCdNHD4vMGBLWlBvQWw1Q", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636256}, {"title": "Los tiempos de espera para la atenci\u00f3n del c\u00e1ncer en Inglaterra son los m\u00e1s largos de la historia", "content": "Los \u00faltimos datos muestran que el n\u00famero de personas que esperan para otro tipo de operaciones tambi\u00e9n est\u00e1n en los niveles m\u00e1s altos de la historia", "date": "1646992395", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992395", "url": "https://www.eliberico.com/los-tiempos-de-espera-para-la-atencion-del-cancer-en-inglaterra-son-los-mas-largos-de-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636257}, {"title": "Pamesa y Porcelanosa ya plantean paros en Semana Santa por el gas... y llegar\u00e1n m\u00e1s empresas", "content": "Los dos principales referentes de la industria azulejera espa\u00f1ola, Pamesa y Porcelanosa, ya plantean paros productivos por los altos costes del gas. Concretamente, estos dos gigantes cer\u00e1micos apuntan a Semana Santa para cesar su producci\u00f3n, y as\u00ed se lo est\u00e1n transmitiendo ya a sus empleados.", "date": "1646992419", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992419", "url": "https://castellonplaza.com/pamesa-y-porcelanosa-ya-plantean-paros-en-semana-santa-por-el-gas-y-llegaran-mas-empresas", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636258}, {"title": "Facebook permitir\u00e1 temporalmente publicaciones que llamen a la violencia contra los rusos y a la muerte de Putin", "content": "Meta Platforms permitir\u00e1 a los usuarios de Facebook e Instagram en algunos pa\u00edses llamar a la violencia contra los rusos y los soldados rusos en el contexto de la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan correos electr\u00f3nicos internos a los que ha accedido Reuters, lo que supone un cambio temporal a su pol\u00edtica de incitaci\u00f3n al odio. La compa\u00f1\u00eda de redes sociales tambi\u00e9n est\u00e1 permitiendo temporalmente algunas publicaciones que piden la muerte del presidente ruso Vladimir Putin o del presidente bielorruso Alexander Lukashenko en pa\u00edses como Rusia, Ucrania y P", "date": "1646992525", "karma": "7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646992525", "url": "https://www.elmundo.es/tecnologia/creadores/2022/03/10/622a7f27e4d4d899418b45cc.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636259}, {"title": "Senador de EE.UU. record\u00f3 que impeachment de Trump fue sobre retenci\u00f3n de armas a Ucrania", "content": "Brian Schatz dijo que el expresidente us\u00f3 el armamento para convencer a Zelenski que investigara al hijo de Joe Biden. &quot;Todav\u00eda no estoy convencido de que la gente recuerde que el primer juicio pol\u00edtico fue sobre Trump reteniendo javelins (misiles) y otras armas del presidente (Volod\u00edmir) Zelenski a menos que hiciera una investigaci\u00f3n falsa sobre el hijo del presidente Biden, y que todos los republicanos, excepto Mitt (Romney), votaron para exonerar a Trump&quot;, escribi\u00f3 el congresista.", "date": "1646992554", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992554", "url": "https://www.montevideo.com.uy/Noticias/Senador-de-EE-UU-recordo-que-impeachment-de-Trump-fue-sobre-retencion-de-armas-a-Ucrania-uc815318?plantilla=1685&proceso=amp", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3636260}, {"title": "Bruselas pide a los pa\u00edses miembros que eviten las medidas que puedan distorsionar los mercados alimentarios", "content": "El comisario de Agricultura, Janusz Wojciechowski, se\u00f1al\u00f3 durante la reuni\u00f3n que \u00abexiste la tentaci\u00f3n de decidir con demasiada rapidez y de forma descoordinada\u00bb y consider\u00f3 las \u00abposibles restricciones a la exportaci\u00f3n presentadas recientemente dentro de la Uni\u00f3n Europea, un ejemplo de la acci\u00f3n descoordinada que debemos evitar\u00bb, indicaron fuentes comunitarias. Algunos pa\u00edses, como Hungr\u00eda, han restringido las exportaciones de ciertos productos agr\u00edcolas para asegurarse una reserva ante el temor que genera el conflicto en Ucrania.", "date": "1646992556", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992556", "url": "https://www.efeagro.com/noticia/bruselas-alimentos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636261}, {"title": "La guerra en Ucrania une a todos los presidentes auton\u00f3micos en La Palma 10 a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "D\u00edez a\u00f1os despu\u00e9s, la Conferencia de Presidentes que se celebrar\u00e1 este domingo en La Palma volver\u00e1 a reunir presencialmente a todos los l\u00edderes auton\u00f3micos con el jefe del Ejecutivo central para abordar, como primer asunto del orden del d\u00eda, el plan de cooperaci\u00f3n de respuesta al impacto de la guerra en Ucrania.", "date": "1646992664", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992664", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/lapalmaahora/politica/guerra-une-presidentes-autonomicos-palma-10-anos-despues_1_8821396.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636262}, {"title": "Encuentran un peque\u00f1o tesoro de 50 monedas romanas en una cueva de Eir\u00f3s [GAL]", "content": "Las excavaciones llevadas a cabo este verano en una cueva de Eir\u00f3s, en el ayuntamiento lucense de Triacastela, permiten ampliar los per\u00edodos de ocupaci\u00f3n humana de las cavidades y tambi\u00e9n depararon grandes sorpresas, como el hallazgo de un peque\u00f1o tesorito. Se trata de 50 monedas romanas encontradas en la Cueva de las Cabras que permiten documentar un nivel de ocupaci\u00f3n, de la segunda mitad del siglo IV d. C., no registrado hasta la fecha, ni en Cueva de Eir\u00f3s, ni en otros yacimientos del entorno.", "date": "1646992781", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992781", "url": "https://historiadegalicia.gal/2022/03/atopan-un-tesourino-de-50-moedas-romanas-na-cova-eiros/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636263}, {"title": "Camps se sentar\u00e1 en el banquillo de la Audiencia Nacional a partir de enero de 2023", "content": "El juicio coincidir\u00e1 con la campa\u00f1a electoral a la que el expresidente aspira a concurrir", "date": "1646992746", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992746", "url": "https://www.larazon.es/comunidad-valenciana/20220311/prpsvvufdbczpmnthpkepedjwq.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636265}, {"title": "Decoraci\u00f3n \u00fanica con papel pintado decorativo para el hogar", "content": "<p>Gracias al papel pintado para pared lograr&eacute;is una decoraci&oacute;n del hogar &uacute;nica. Transformar totalmente un espacio es posible gracias a la multitud de dise&ntilde;os que existen de papel pintado para paredes. </p><p>Coexisten muchas opciones de dise&ntilde;os, texturas, motivos, y seguro que alguno de ellos encaja con la idea de decoraci&oacute;n que ten&eacute;is para vuestro hogar. </p><p>En el mercado encontramos distintos tipos de <a href=\"https://www.papelpintadoonline.com/es/7-papel-pintado-decorativo\">papel pintado decorativo</a>. Por ejemplo, el hueco grabado. En la impresi&oacute;n del hueco grabado, se forma un bajo relieve sobre el que se graba el motivo a imprimir junto con una capa de cromo para una mayor resistencia. </p><p>Tambi&eacute;n existe el papel pintado decorativo de impresi&oacute;n digital. En este tipo de papel pintado, podemos encontrar impresas im&aacute;genes en alta calidad y de gran tama&ntilde;o, sin ning&uacute;n tipo de maquinaria espec&iacute;fica, solamente una impresora como las que se pueden tener en casa pero m&aacute;s grande. Sin embargo, las tintas usadas son especiales, mantienen sus colores vivos y son resistentes al sol.</p><p>Otro tipo de papel pintado es el tejido no tejido. Este papel est&aacute; compuesto por una base textil en la que, mediante distintos procedimientos t&eacute;rmicos, qu&iacute;micos y mec&aacute;nicos, forman una especie de red con fibras, lo que hace que sea m&aacute;s grueso. Esto hace que su colocaci&oacute;n en la pared sea mucho m&aacute;s f&aacute;cil.</p><p>Para escoger el papel pintado decorativo m&aacute;s indicado para vuestra estancia, lo mejor es dejarse aconsejar por profesionales del sector. </p><p>Ya pod&eacute;is dar rienda suelta a vuestra imaginaci&oacute;n gracias a los <a href=\"https://www.papelpintadoonline.com/es/7-papel-pintado-decorativo\">papeles pintados para pared</a>.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636266&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646992769", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646992769", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3636266}, {"title": "Algunos murales espectaculares que no conoc\u00edas y est\u00e1n en Oviedo", "content": "El arte urbano de la capital asturiana se hace internacional gracias a la aplicaci\u00f3n y la web de 'Street Art Cities', una iniciativa que reta a los \u00abcazadores\u00bb de arte.", "date": "1646992883", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646992883", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/oviedo/2022/03/08/murales-espectaculares-conocias-oviedo/00031646735515670486201.htm", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636267}, {"title": "PP Madrid se\u00f1ala que si Casado no llev\u00f3 a la Fiscal\u00eda al Gobierno es porque ten\u00edan &quot;otras prioridades&quot;", "content": "El portavoz de PP en la Asamblea de Madrid, Alfonso Serrano, ha se\u00f1alado que si la antigua direcci\u00f3n del PP, liderada por Pablo Casado, no llevo a la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n posibles irregularidades en contratos del Gobierno adjudicados durante la pandemia es porque &quot;ten\u00edan otras prioridades de investigaci\u00f3n&quot;.", "date": "1646993114", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993114", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-pp-madrid-senala-si-casado-no-llevo-fiscalia-gobierno-porque-tenian-otras-prioridades-20220311105013.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636268}, {"title": "Espa\u00f1a, un Estado hidr\u00e1ulico (en manos privadas)", "content": "Los permisos para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica aprovechando la fuerza del agua, un bien com\u00fan, a\u00fan est\u00e1n lejos de revertir a manos p\u00fablicas. El sector est\u00e1 copado por Iberdrola, Naturgy y Endesa, las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s perjudicadas si la pr\u00f3xima caducidad de los derechos de explotaci\u00f3n desemboca en una reversi\u00f3n masiva", "date": "1647006303", "karma": "2843.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646993123", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/11/espana-un-estado-hidraulico-en-manos-privadas/", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3636269}, {"title": "", "content": "", "date": "1646993165", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993165", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636270}, {"title": "What is Air Cooled After Cooler?", "content": "<p>Air Cooled compressed air aftercoolers cool the compressed air with atmospheric air. The compressed air is cooled to about nine&#9702;C, above ambient temperature. This notably reduces the water and different contaminants on your air delivery, as water will be reduced by using &frac12; for every 20 degrees discount in temperature. This moisture is then eliminated from the device with a separator and drain meet. A sufficient potential aftercooler can take into eighty% of the moisture gift in compressed air. <a href=\"https://jetblastintl.com/shop/pneumatic-products/air-after-cooler/\"><strong><u>Air cooled aftercooler</u></strong></a> is used in meals, mining, and production enterprise. It uses either air or water and is an effective approach to getting rid of moisture from compressed air.</p><p>&nbsp;</p><p>Capabilities of Air Cooled AfterCoolers</p><p>Makes air safe, usable capable of similarly filtering or drying.</p><p>Gets rid of as much as 80% of water.</p><p>Skid installed &ndash; prepped within/out connections.</p><p>Separator/clear-out-gets rid of bulk drinks and prefilters the air for finer filtration.</p><p>Superior technology designs.</p><p>Up to 60% smaller than traditional Fin and Tube designs.</p><p>Most running pressure: 250 PSI</p><p>Cooler - Aluminum</p><p>Shroud - Powered Painted metallic</p><p>Fan guard - Zinc Plated metallic</p><p>Fan Blade - Polypropylene Blades</p><p>The BL series is a complete aftercooler bundle designed to paintings on most fashions of rotary and piston air compressors. To pick an appropriate version, in reality, determine compressor horsepower, and select the model from the chart.</p><p>&nbsp;</p><p>What are the advantages of having an aftercooler on your air compressor?</p><p>Compressed air will usually be saturated with water whilst it leaves a compressor, however, the outlet temperature has an important effect on the water load downstream of the compressor. With a purpose to decrease the burden and size of the downstream dryer, it's miles endorsed to put in a particularly green aftercooler between the compressor and dryer. An aftercooler is a mechanical heat exchanger this is designed to take away the heat of compression from the compressed air go with the flow and prep the air so it can then input a dryer and/or be utilized in the air-operated device. Aftercoolers are an indispensable aspect of any compressed air gadget and can substantially gain your gadget and your typical operation. The blessings of getting an aftercooler for your air compressor are:</p><p>&nbsp;</p><ul><li>Adding drying/cooling procedures to the air - mainly beneficial in packages where moisture is negative to the final product</li><li>Aftercoolers guard downstream system from excessive warmness and moisture - this will extend the existence and efficiency of your dryer</li><li>Reduce the dimensions of dryer needed - since the aftercooler treats the air earlier than it receives to your dryer, there's less stress on the dryer, this means that you can use a smaller dryer unit, saving you cash and space</li><li>Reduces threat to safety - hot compressed air hoses/pipes may be a supply of hearth ignition. Cooling the air at once substantially reduces this hazard.</li><li>&nbsp;</li></ul><p>Including an aftercooler on your compressed air operation will not most effectively increase the exceptional of your completed product, however, it could prevent cash-in restore expenses and prevent the area from the usage of a smaller dryer unit. Pneumatech has a complete offering of aftercoolers to combine into your compressed air system. You can browse the Pneumatech aftercooler merchandise here below.</p><p>&nbsp;</p><p></p><p>After Cooler system with Receiver Tank</p><p>A cooler/separator is needed to lessen the temperatures and discharge the condensed moisture. By using the usage of this Blastpak system growth production and reduce downtime and renovation price. Moisture within the compressed air machine contaminates each control and abrasive inflicting the abrasive to bridge and not float belongings. This machine effectively provides cooler, cleaner, and dry air in your blast pots with a negligible pressure drop. Two machine sorts are to be had to fulfill your precise necessities aftercoolers and air dryers. We're excellent Air Cooled After Cooler with <a href=\"https://jetblastintl.com/shop/pneumatic-products/air-receiver-tank/\"><strong><u>air receiver tank manufacturers in Dubai</u></strong></a> which might be used in various industries. Our variety is made from various fabrics, starting from aluminum to walnuts and from metal to in particular formulated plasticized percent compounds. The products to be had with us have been widely liked using customers based totally in India in addition to offshore.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1646993341", "karma": "-44.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646993341", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636271}, {"title": "Burrhus Frederic Skinner", "content": "<p>\"No hay ninguna raz&oacute;n por la que no se pueda ense&ntilde;ar a un hombre a pensar.\"</p><p></p>", "date": "1647024021", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993406", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3636272}, {"title": "El Estado Isl\u00e1mico escoge a su nuevo l\u00edder, Abu al Hasan Qurashi", "content": "El grupo terrorista Estado Isl\u00e1mico (conocido como Daesh en pa\u00edses \u00e1rabes) nombr\u00f3 hoy a Abu al Hasan al Qurashi, del que no se conocen datos, como su nuevo l\u00edder tras confirmar la muerte de Abu Ibrahim al Hashimi al Qurashi a principios de febrero en una operaci\u00f3n estadounidense en el noroeste de Siria. \u00abEl Consejo de la Shura del Estado Isl\u00e1mico no tard\u00f3, tras la muerte del jeque Abu Ibrahim al Hashimi al Qurashi, en designar al jeque yihadista Abu al Hasan al Qurashi como emir de los creyentes\u00bb, anunci\u00f3 el nuevo portavoz de la organizaci\u00f3n,", "date": "1646993861", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993861", "url": "https://www.larepublica.ec/blog/2022/03/10/estado-islamico-escoge-nuevo-lider-abu-al-hasan-qurashi/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636273}, {"title": "Un alumno de 5 a\u00f1os ataca a su maestra y le deja inconsciente en el suelo", "content": "Despu\u00e9s de haber estado lanzando objetos a los profesores, junto a otro compa\u00f1ero, el menor fue sacado de la clase por la mujer y este comenz\u00f3 a propinarle golpes con las manos y los pies.", "date": "1646993702", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993702", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/alumno-cinco-anos-ataca-maestra-inconsciente/2862017/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636274}, {"title": "Conoce una moneda romana \u00fanica en el mundo\u2026 y que est\u00e1 en Galicia [GAL]", "content": "La Xunta inici\u00f3 el proceso para declarar como Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) una moneda del siglo I a.C., conocida como \u2018 Sestercio de Augusto\u2019, de la que solo se conocen tres ejemplares en el mundo y uno est\u00e1 en Galicia. El \u2018 Sestercio de Augusto\u2019, que actualmente pertenece a una colecci\u00f3n particular, se trata de una  moneda del siglo I antes de Cristo de bronce que pesa alrededor de 38 gramos. Adem\u00e1s, la moneda no tiene marcas de ceca, establecimiento oficial donde se fabricaban y acu\u00f1aban monedas, ni de dataci\u00f3n.", "date": "1647242149", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993809", "url": "https://historiadegalicia.gal/2022/03/conece-unha-moeda-romana-unica-no-mundo-e-que-esta-en-galicia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3636275}, {"title": "Borrell anuncia que la UE doblar\u00e1 los fondos destinados al env\u00edo de armas a Ucrania", "content": "El jefe de la diplomacia europea ha explicado este viernes por la ma\u00f1ana, a su llegada a Versalles (Francia), donde los jefes de Estado y de Gobierno llevan reunidos desde el jueves por la tarde, que la Uni\u00f3n Europea doblar\u00e1 los fondos que est\u00e1 destinando al env\u00edo de armas a Ucrania, horas despu\u00e9s de que los l\u00edderes descartaran por completo una adhesi\u00f3n expr\u00e9s de Kiev al club comunitario. Se utilizar\u00edan 500 millones del Fondo Europeo de Ayuda para la Paz.", "date": "1646993676", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646993676", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-11/borrell-anuncia-ue-doblara-fondos-envio-armas-ucrania-guerra-rusia_3390026/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636276}, {"title": "Noruega distribuye pastillas de yodo a guarder\u00edas y colegios ante el riesgo de ataque nuclear en horario lectivo", "content": "Putin parece preparado para responder con el bot\u00f3n rojo si la situaci\u00f3n se hace incontrolable, pero esta no es la \u00fanica amenaza, ya que las centrales nucleares del pa\u00eds invadido son objetivos clave de las tropas invasoras.", "date": "1646993753", "karma": "117.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646993753", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968085/0/noruega-distribuye-pastillas-de-yodo-a-guarderias-y-colegios-ante-el-riesgo-de-ataque-nuclear-en-horario-lectivo/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636277}, {"title": "Cita de Yukio Mishima", "content": "<p>\"Sol&iacute;a tener miedo de estar solo. Ahora tengo miedo de tener a la gente equivocada a mi lado\". </p><p> <em>Atribuida a Yukio Mishima</em></p><p> </p><p> <img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636278&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p> </p>", "date": "1647035717", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646993903", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3636278}, {"title": "Denuncian una nueva finca de los horrores en Mallorca", "content": "\u00bfC\u00f3mo es posible que se permita morir a los animales en las fincas de supuestos ganaderos? Muertes por desnutrici\u00f3n o enfermedades que se denuncian a\u00f1o tras a\u00f1o sin que pase nada. Y cuando aparecen los responsables de la Conselleria de Agricultura y Pesca, resulta que todo est\u00e1 bien. \u00bfQu\u00e9 ocultan? \u00bfA qui\u00e9n protegen?&quot;, se pregunta Guillermo Amengual, presidente de Progreso en Verde. Diez d\u00edas despu\u00e9s de interponer las denuncias, no sabemos nada de la investigaci\u00f3n, ni siquiera si han ido a realizar comprobaci\u00f3n alguna.", "date": "1646993900", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646993900", "url": "https://www.cronicabalear.es/2022/denuncian-una-nueva-finca-de-los-horrores-en-mallorca/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3636279}, {"title": "El consumo de carburantes se desploma un 25% desde los niveles prepandemia", "content": "La escalada de precios provoca una ca\u00edda del gasto del 10% en la \u00faltima semana.  &quot;Alguien que va a trabajar y pagaba 50 euros para repostar hoy paga 70,75 euros. M\u00e1s de 100 euros extra al mes\u201d", "date": "1647053412", "karma": "2019.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646994409", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220311/8116028/consumo-carburantes-desploma-25-niveles-prepandemia.amp.html", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3636280}, {"title": "El Banco de Pagos Internacionales suspende al banco central ruso", "content": "El Banco de Pagos Internacionales (BPI) suspendi\u00f3 al banco central ruso, indic\u00f3 este jueves una portavoz de esta instituci\u00f3n, considerada como el &quot;banco de los bancos centrales&quot;. La entidad, que dijo plegarse a las sanciones internacionales, suspendi\u00f3 el acceso del establecimiento bancario de la Federaci\u00f3n Rusa a &quot;todos los servicios del BPI&quot;, incluidas las &quot;reuniones&quot; de los banqueros, precis\u00f3 su vocero a la AFP.", "date": "1646994815", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646994815", "url": "https://expansion.mx/economia/2022/03/10/banco-pagos-internacionales-suspende-banco-central-ruso", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636281}, {"title": "No le tengas en brazos que se va a mal acostumbrar", "content": "Los datos de la investigaci\u00f3n indican que los ni\u00f1os que fueron sostenidos en brazos menos tiempo mostraron una maduraci\u00f3n molecular inferior que aquellos que tuvieron un contacto f\u00edsico frecuente.  Los investigadores, en concreto, encontraron un menores niveles de maduraci\u00f3n en regiones cromos\u00f3micas relacionadas con el sistema inmunol\u00f3gico y el metabolismo y los resultados se asocian a otros estudios que han encontrado que un menor nivel de maduraci\u00f3n molecular en la primera infancia est\u00e1 relacionado con un peores indicadores de salud en la vid", "date": "1646995317", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646995317", "url": "https://alvarobilbao.com/no-le-tengas-en-brazos-que-se-va-a-mal-acostumbrar", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636284}, {"title": "El viaje de los ucranianos sin destino", "content": "300.000 personas han pasado ya por Przemysl, una peque\u00f1a ciudad polaca a 17 kil\u00f3metros de la frontera con Ucrania. Dos millones de personas han huido ya de la guerra en Ucrania.", "date": "1646995238", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646995238", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/fotogaleria-edu-leon-soraya-constante-viaje-ucranianos-sin-destino", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636285}, {"title": "\u00bfY si todos baj\u00e1semos solo un grado la calefacci\u00f3n? As\u00ed podr\u00eda afectar a Rusia", "content": "Tras la invasi\u00f3n perpetrada por el ej\u00e9rcito de Vladimir Putin en suelo ucraniano, y dadas las consecuencias econ\u00f3micas que est\u00e1 teniendo la guerra a nivel global, uno de los objetivos m\u00e1s inmediatos de la Uni\u00f3n Europea es reducir la dependencia que hay actualmente de las materias primas que exporta Rusia. La idea es &quot;recortar de aqu\u00ed a fin de a\u00f1o en dos terceras partes nuestra dependencia del gas ruso&quot;, tal y como explic\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles Josep Borrell", "date": "1646995294", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646995294", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/bajar-grado-calefaccion-tarifa-luz-rusia/2862020/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636286}, {"title": "El IPC se dispara hasta el 7,6% en febrero, dos d\u00e9cimas m\u00e1s de lo esperado", "content": "La subida interanual de 1,5 puntos sit\u00faa la inflaci\u00f3n en el nivel m\u00e1s alto desde 1986", "date": "1646995356", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646995356", "url": "https://www.eldiario.es/economia/ipc-dispara-7-6-febrero-decimas-esperado_1_8821325.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636290}, {"title": "Los peque\u00f1os transportistas van a la huelga desde el lunes y alertan de la quiebra por los carburantes", "content": "El alza imparable de los carburantes de las \u00faltimas semanas ha sido la puntilla. La Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera ha convocado un paro indefinido a partir del pr\u00f3ximo lunes 14 de marzo para protestar por la \u201csituaci\u00f3n econ\u00f3mica de quiebra total\u201d, que aseguran atravesar.", "date": "1646995418", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646995418", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/empresas/pequenos-transportistas-huelga-lunes-alertan-quiebra-carburantes-paro_18_3295699771.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636291}, {"title": "Ian McKellen defiende a los actores heterosexuales que interpretan papeles homosexuales", "content": "&quot;\u00bfEl argumento es que un hombre heterosexual no puede interpretar un papel gay, y si es as\u00ed, eso significa que no puedo interpretar papeles heterosexuales y que no se me permite explorar el fascinante tema de la heterosexualidad en 'Macbeth'? Seguramente no. Estamos actuando. Estamos fingiendo. Ahora bien, \u00bfsomos capaces de comprender lo que es ser jud\u00edo? \u00bfVamos a convencer a una audiencia jud\u00eda de que somos jud\u00edos? Tal vez no lo necesitemos porque solo estamos actuando&quot;, concluye.", "date": "1647007502", "karma": "2644.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646995544", "url": "https://www.ecartelera.com/noticias/ian-mckellen-defiende-heterosexuales-homosexuales-68226/", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3636292}, {"title": "Steven Forti: la conexi\u00f3n entre Vox y Putin es real", "content": "Steven Forti es un historiador italiano que fue profesor asociado en la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona. Est\u00e1 especializado en el estudio de los fascismos, los nacionalismos y las extremas derechas en la \u00e9poca contempor\u00e1nea", "date": "1647004820", "karma": "3824.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646995490", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iAevNU7EPRA", "clicks": 0, "votes": "273", "status": "published", "id": 3636293}, {"title": "\u00abNos mandan a morir\u00bb: un soldado ruso capturado rompe a llorar cuando le permiten hablar con su madre", "content": "El v\u00eddeo de la llamada del joven, de m\u00e1s de dos minutos, est\u00e1 acompa\u00f1ado de un texto en el que se describen las supuestas condiciones de los militares de Putin durante la invasi\u00f3n. \u00abEl ocupante ruso capturado habla de atrocidades en su ej\u00e9rcito: los oficiales matan a sus soldados heridos, dejan a los muertos en el campo de batalla, no notifican a los familiares\u00bb, comienza el texto. \u00abFuimos enviados a nuestra muerte.<b> \u00a1Ellos mismos matan a los heridos!\u00bb, contin\u00faa el mensaje.</b>", "date": "1646995560", "karma": "24.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646995560", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-mandan-morir-soldado-ruso-capturado-rompe-llorar-cuando-permiten-hablar-madre-202203031233_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636294}, {"title": "Hasta 16.000 &quot;voluntarios&quot; de pa\u00edses de Oriente Pr\u00f3ximo dispuestos a sumarse a la guerra en el bando ruso", "content": "El presidente de Rusia, Vladimir Putin, ha expresado este viernes su respaldo a la idea de que &quot;voluntarios&quot; participen en la invasi\u00f3n de Ucrania, tras lo que el ministro de Defensa, Sergei Shoigu, ha dicho que 16.000 &quot;voluntarios&quot; de pa\u00edses de Oriente Pr\u00f3ximo han mostrado su disposici\u00f3n a sumarse a la ofensiva militar.&quot;Muchos de ellos han participado en la lucha contra Estado Isl\u00e1mico&quot;, seg\u00fan ha recogido la agencia rusa de noticias Interfax. Durante los \u00faltimos d\u00edas han surgido informaciones sobre un posible traslado de milicianos desde Siria", "date": "1646995729", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646995729", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969220/0/hasta-16-000-voluntarios-de-paises-de-oriente-proximo-dispuestos-a-sumarse-a-la-guerra-en-el-bando-ruso/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636295}, {"title": "La portavoz de Navalni, buscada por la polic\u00eda rusa [CAT]", "content": "La ola de represi\u00f3n por parte de Rusia para silenciar las voces contrarias a la guerra no se detiene. Este viernes, la polic\u00eda rusa ha puesto el nombre de la secretaria de prensa de Aleksei Navalni, Kira Iarmix, en la lista de personas buscadas", "date": "1646995856", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646995856", "url": "https://www.ccma.cat/324/latac-de-russia-a-ucraina-en-directe/la-portaveu-de-navalni-buscada-per-la-policia-russa/minut/7110/254812/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636297}, {"title": "Por qu\u00e9 el diputado estadounidense Thomas Massie se opone a la resoluci\u00f3n de &quot;apoyo a Ucrania&quot; (ingl\u00e9s)", "content": "Max Blumenthal pregunta al representante libertario Thomas Massie por qu\u00e9 se uni\u00f3 a otros dos miembros del Congreso para votar en contra de una resoluci\u00f3n que declara que &quot;Estados Unidos est\u00e1 fervientemente con el pueblo ucraniano&quot;, e insta a una ayuda militar abierta a Kiev en su lucha contra Rusia.", "date": "1646995957", "karma": "16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646995957", "url": "https://thegrayzone.com/2022/03/10/thomas-massie-ukraine-resolution/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636298}, {"title": "Ucrania se muestra dispuesta a pactar su &quot;neutralidad&quot; si hay &quot;garant\u00edas de seguridad&quot; frente a Rusia", "content": "La Presidencia de Ucrania ha afirmado este viernes que Kiev est\u00e1 abierto a la posibilidad de aceptar su &quot;neutralidad&quot; si hay &quot;garant\u00edas de seguridad&quot; frente a Rusia como parte de un acuerdo para poner fin a la guerra iniciada el 24 de febrero por orden del presidente ruso, Vladimir Putin.", "date": "1646999403", "karma": "3336.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646995851", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ucrania-muestra-dispuesto-pactar-neutralidad-si-hay-garantias-seguridad-frente-rusia-20220311113405.html", "clicks": 0, "votes": "249", "status": "published", "id": 3636299}, {"title": "Se estrella en Croacia, sin causar v\u00edctimas, un dron ucraniano", "content": "Una aeronave ucraniana no tripulada de reconocimiento se ha estrellado la pasada noche en Zagreb, sin causar v\u00edctimas, seg\u00fan inform\u00f3 un diario local que ampli\u00f3 as\u00ed la informaci\u00f3n confirmada por el Ministerio del Interior de la ca\u00edda de un objeto desconocido. Seg\u00fan la Polic\u00eda, por ahora no hay informaci\u00f3n sobre posibles heridos, pero varios autom\u00f3viles aparcados cerca del lugar resultaron da\u00f1ados.", "date": "1646996135", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646996135", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/se-estrella-en-croacia-sin-causar-victimas-un-dron-ucraniano/10001-4758504", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636300}, {"title": "El Pac\u00edfico no es pac\u00edfico", "content": "Un escal\u00f3n. Es lo primero que se siente en el Pac\u00edfico, sea en playa rectil\u00ednea, sea en bah\u00eda. Un desnivel que desconcierta, que hace perder pie enseguida, que da la impresi\u00f3n de una densidad desconocida. Luego est\u00e1 la fuerza de las aguas, incluso en la orilla, capaz de romper tobillos. Aunque no haya oleaje, el mar se adentra en la arena y rodea los cuerpos con que se topa con avidez, arrastr\u00e1ndolos hacia s\u00ed como una garra, como una liana, como una pit\u00f3n. Cuando hay oleaje, su furia traicionera forma un muro inexpugnable.", "date": "1646996282", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646996282", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/el-pacifico-no-es-pacifico/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636301}, {"title": "", "content": "", "date": "1646996314", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646996314", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636302}, {"title": "", "content": "", "date": "1646996458", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646996458", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636303}, {"title": "Seguidores radicales del Bar\u00e7a lanzan piedras y pirotecnia a polic\u00eda y aficionados", "content": "Serios incidentes en la previa del Bar\u00e7a - Galatasaray. Se encontraron lanzas escondidas en las inmediaciones del Camp Nou. Aficionados radicales del FC Barcelona lanzaron pirotecnia y piedras a la polic\u00eda y a aficionados en la previa del Bar\u00e7a - Galatasaray de la Europa League, seg\u00fan ha informado Sique Rodr\u00edguez en SER Deportivos. Los Mossos D'Esquadra han abierto una investigaci\u00f3n para dilucidar los hechos. En los ataque, un polic\u00eda result\u00f3 herido leve. Adem\u00e1s, seg\u00fan ha adelantado Qu\u00e8 T'hi Jugues, se encontraron lanzas escondidas en una plaza", "date": "1646996830", "karma": "93.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646996830", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/11/seguidores-radicales-del-barca-lanzan-piedras-y-pirotecnia-a-policia-y-aficionados/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636305}, {"title": "Una escena del crimen falsa para encubrir la muerte de D\u00e9borah Fern\u00e1ndez", "content": "Fue el 10 de mayo de 2002 cuando el puesto de la Guardia Civil de Tui recibi\u00f3 la llamada que lo puso todo en marcha. Que marcaba el punto de salida de uno de los cr\u00edmenes sin resolver m\u00e1s inquietantes que siguen abiertos en Espa\u00f1a. Aquella noche y al otro lado del tel\u00e9fono, un hombre alertaba de que su mujer hab\u00eda encontrado cuando regresaba a casa de su paseo diario el cuerpo sin vida de una joven. La chica estaba en un lugar conocido como el Alto del Curto, en la cuneta derecha de un tramo recto de carretera secundaria y sin edificaciones.", "date": "1646996873", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646996873", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sucesos/deborah-fernandez-escena-crimen-falsa_18_3295699210.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636306}, {"title": "La verdad detr\u00e1s de la maternidad bombardeada en Ucrania que no cuentan los medios occidentales", "content": "Un sinn\u00famero de medios occidentales ha publicado fotograf\u00edas del bombardeo de un supuesto hospital de maternidad en la ciudad de Mari\u00fapol sin verificar la veracidad de estas im\u00e1genes que resultaron ser prefabricadas con el fin de manipular la opini\u00f3n p\u00fablica mundial. Varios medios occidentales y redes sociales han confiado a ciegas y sin verificaci\u00f3n en las fotograf\u00edas que se hicieron virales alrededor del mundo. Con las im\u00e1genes acusaron a la aviaci\u00f3n rusa de haber bombardeado a un supuesto hospital de maternidad en Mari\u00fapol.", "date": "1646997016", "karma": "57.00", "negatives": "44", "sent_date": "1646997016", "url": "https://cubasi.cu/es/noticia/la-verdad-detras-de-la-maternidad-bombardeada-en-ucrania-que-no-cuentan-los-medios", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3636307}, {"title": "La soluci\u00f3n al problema energ\u00e9tico estaba bajo nuestros pies. Alguien va a cavar un pozo de 20 km para demostrarlo", "content": "Para los responsables de Quaise Energy, la soluci\u00f3n a nuestros problemas energ\u00e9ticos ha estado bajo nosotros todo este tiempo. Su intenci\u00f3n es la de cavar pozos de entre 3 y 20 km de profundidad para acceder a una fuente de energ\u00eda geot\u00e9rmica que sobre el papel es realmente prometedora. La propuesta de esta empresa no es nueva, pero ellos quieren llevarla m\u00e1s lejos \u2014o m\u00e1s profundo\u2014 que nadie, y acaban de recibir una inversi\u00f3n de capital que les ayudar\u00e1 a avanzar en su proyecto.", "date": "1646997320", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646997320", "url": "https://www.xataka.com/energia/solucion-al-problema-energetico-estaba-nuestros-pies-alguien-va-a-cavar-pozo-20-km-para-demostrarlo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3636309}, {"title": "El reportero de TV Gabriel Cruz, me aconseja para conseguir las entrevistas en las embajadas", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636310&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><em>Gabriel Cruz en una aparici&oacute;n en informativos. Fuente de la imag&#65279;en</em>: Noticias Cuatro.</p><p><a href=\"https://www.meneame.net/story/esto-llega-portada-ire-embajada-usa-les-entrevistare-luego-rusia\">Relacionada</a>: Si esto llega a portada ir&eacute; a la embajada de USA y les entrevistar&eacute;. Y luego a la de Rusia.</p><p>Bien, pues ha llegado a portada. Esto quiere decir que hay inter&eacute;s. Ya estoy en marcha.</p><p>En esta grabaci&oacute;n de audio de 6 minutos, recojo los consejos que la pasada noche me daba Gabriel Cruz, reportero de Cuatro. Pod&eacute;is escucharlo en el <a href=\"https://elrelojdesol.com/0-meneantes/gabriel-cruz-me-ayuda-a-entrevistar-a-los-embajadores-ruso-y-norteamericano.mp3\">navegador</a> o en varias <a href=\"https://anchor.fm/meneantes/episodes/7---Gabriel-Cruz--reportero-en-Cuatro--me-da-consejos-para-conseguir-las-entrevistas-con-los-embajadores-norteamericano-y-ruso-e1fii4n\">plataformas de podcast como Radio Public, Spotify o Google Podcast</a> . &Eacute;l ya ha estado en el interior de las dos embajadas, y por sus facetas de investigador y periodista pens&eacute; que pod&iacute;a aportar algo a esta historia. Puede que le record&eacute;is porque fue el primer entrevistado te nuestro podcast.</p><p>En cuanto tuvo ocasi&oacute;n me col&oacute; un poco de promoci&oacute;n de sus reportajes, pero como ver&eacute;is estos tambi&eacute;n versan sobre la guerra en Ucrania, y la tensi&oacute;n indirecta que el conflicto europeo ha a&ntilde;adido en Mar del Sur de China.</p><p>Seguir&eacute; informando de mis avances desde el fondo del mar.</p>", "date": "1647000346", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646999408", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3636310}, {"title": "TVE muestra casos de 'Rusofobia' en Espa\u00f1a", "content": "Algunos rusos en Espa\u00f1a denuncian casos de 'rusofobia' desde el inicio de la guerra en Ucrania", "date": "1646997665", "karma": "89.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646997665", "url": "https://twitter.com/telediario_tve/status/1501659342784937992", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636313}, {"title": "Lecciones de Castilla y Le\u00f3n. Notas para un giro desde la izquierda", "content": "A las militancias de la izquierda alternativa En el d\u00eda de ayer hemos conocido la triste noticia de la entrada de Vox en el Gobierno Auton\u00f3mico de Castilla y Le\u00f3n. No por esperada es menos dura. Los dos objetivos de Ma\u00f1ueco, gobernar solo y reforzar a Casado, han resultado ser un fracaso. Ahora el PP de Castilla y Le\u00f3n pasa de depender de una fuerza irrelevante a hacerlo de una fuerza ultraderechista en auge. Tendremos neofascistas en el Gobierno Auton\u00f3mico, y lo vamos a pagar la gente.", "date": "1646997855", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646997855", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57597/lecciones-de-castilla-y-leon-notas-para-un-giro-desde-la-izquierda/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636314}, {"title": "La aplicacion de la inteligencia artificial en el deporte", "content": "En el caso del deporte, la vertiente humana que no puede reproducir la tecnolog\u00eda es la naturaleza vulnerable del ser humano y su correspondiente af\u00e1n de superaci\u00f3n. Cualidades inherentes al deporte y en las que reside su atractivo. El robot puede superarse a s\u00ed mismo, de hecho, en eso consiste el desarrollo de la Inteligencia Artificial, pero de cara al p\u00fablico, poco inter\u00e9s habr\u00e1 en ver su desarrollo si no se percibe su sufrimiento, porque este no existir\u00eda. Un atleta robot que sea invulnerable y capaz de realizar proezas asombrosas, a la hor", "date": "1646997690", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646997690", "url": "https://barcainnovationhub.com/es/la-aplicacion-de-la-inteligencia-artificial-en-el-deporte/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636315}, {"title": "Ma\u00f1ueco dice ahora que la negociaci\u00f3n con Vox &quot;surge del mandato del PP que presid\u00eda Pablo Casado&quot;", "content": "El presidente de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha asegurado este viernes que &quot;la base de la negociaci\u00f3n&quot; del acuerdo de coalici\u00f3n con Vox &quot;surge de la legitimidad que dan las urnas&quot; y &quot;del mandato de la Junta Directiva Auton\u00f3mica&quot; del PP, que \u00e9l mismo preside, &quot;y del Comit\u00e9 Ejecutivo Nacional del PP, que bajo la presidencia de Pablo Casado se reuni\u00f3 despu\u00e9s de las elecciones, el 15 de febrero&quot;. En una rueda de prensa, Ma\u00f1ueco ha explicado que en dicha reuni\u00f3n Casado dijo &quot;que se daba el respaldo del PP&quot;", "date": "1646997814", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646997814", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-11-de-marzo_6_8821248_1086469.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636316}, {"title": "Madrid rinde homenaje a las v\u00edctimas del 11M en el 18\u00ba aniversario con la mirada puesta en Ucrania", "content": "La Real Casa de Correos en la Puerta del Sol, sede de la Presidencia de la Comunidad de Madrid, ha acogido este viernes el primero de los actos institucionales previstos este viernes como homenaje a las v\u00edctimas de los atentados terroristas del 11 de marzo de 2004, cuando se cumplen 18 a\u00f1os de la tragedia, unos actos que este a\u00f1o se han celebrado con la mirada puesta en la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1646997856", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646997856", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220311/madrid-18-aniversario-11m/2307941.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636317}, {"title": "La Comunidad de Madrid elimin\u00f3 las ayudas para 85 cient\u00edficos de \u00e9lite en plena pandemia", "content": "Investigadores punteros como Rub\u00e9n Garc\u00eda, de la Universidad de Harvard, contaban con esta subvenci\u00f3n para regresar a Espa\u00f1a", "date": "1646997879", "karma": "73.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646997879", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-11/la-comunidad-de-madrid-elimino-las-ayudas-para-85-cientificos-de-elite-en-plena-pandemia.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "autodiscard", "id": 3636318}, {"title": "Al Qaeda reivindica con \u00aborgullo\u00bb los atentados del 11-M en Madrid", "content": "Un portavoz de la organizaci\u00f3n terrorista Al Qaeda ha reivindicado la autor\u00eda de los atentados del 11 de marzo de 2004 en Madrid en un v\u00eddeo difundido en Internet, en el que tambi\u00e9n asegura que el grupo &quot;est\u00e1 orgulloso&quot; de esos ataques. &quot;Nos sentimos orgullosos de la destrucci\u00f3n que afect\u00f3 a Madrid y Londres&quot;, dice el cabecilla estadounidense de la red terrorista Adam Gadhan, m\u00e1s conocido como Azzam al Amriki, casi al final de la grabaci\u00f3n de una hora y 16 minutos.", "date": "1646997944", "karma": "101.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646997944", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-qaeda-reivindica-orgullo-atentados-madrid-200708060300-164283137718_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636319}, {"title": "La Iglesia espa\u00f1ola ha recibido 506 denuncias denuncias de abusos en dos a\u00f1os", "content": "En 103 de los casos el acusado ya ha fallecido, seg\u00fan ha indicado el secretario general y portavoz de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, Luis Arg\u00fcello.", "date": "1646997980", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646997980", "url": "https://www.infolibre.es/politica/iglesia-espanola-recibido-506-denuncias-denuncias-abusos-anos_1_1222050.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3636320}, {"title": "Una joven espa\u00f1ola dise\u00f1a una camiseta que diagnostica infartos: &quot;Env\u00eda datos al m\u00f3vil y es m\u00e1s c\u00f3moda que un Holter&quot;", "content": "Esta semana una joven de 21 a\u00f1os (Natalia Guzm\u00e1n), alumna del Grado de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica de la Universidad CEU San Pablo, ha desarrollado una camiseta capaz de medir electrocardiogramas. A diferencia de otros dise\u00f1os previos que han jugado con esta idea, es tan c\u00f3moda como una camiseta normal, sin dispositivos r\u00edgidos, y permite incluso la telemonitorizaci\u00f3n continua.", "date": "1646998317", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646998317", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/disenan-una-camiseta-capaz-de-medir-el-electrocardiograma-4968957/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636321}, {"title": "Por qu\u00e9 desconectar a Rusia de Internet es una muy mala idea", "content": "Conoce por qu\u00e9 ser\u00eda un grave error desconectar a Rusia de Internet y qu\u00e9 consecuencias tendr\u00eda para su pa\u00eds, pero tambi\u00e9n para el resto.", "date": "1647009610", "karma": "1319.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646998415", "url": "https://www.redeszone.net/noticias/redes/desconectar-rusia-internet-mala-idea/", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "published", "id": 3636322}, {"title": "La OMS aconseja a Ucrania destruir virus de sus laboratorios para evitar que se propaguen en la guerra", "content": "Al aumentar el riesgo de propagaci\u00f3n de enfermedades peligrosas por los continuos ataques y bombardeos que pueden da\u00f1ar laboratorios, la OMS ha instado a Ucrania a destruir pat\u00f3genos de &quot;alta amenaza&quot;", "date": "1646998573", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646998573", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-11/oms-ucrania-virus-laboratorios-guerra-rusia_3390064/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3636324}, {"title": "Casado critica en Europa el pacto con Vox y los barones le acusan de \u201cdeslealtad\u201d", "content": "Pablo Casado a\u00fan no ha dejado la disciplina del PP. En calidad de su presidente mantuvo un encuentro con sus compa\u00f1eros del Partido Popular Europeo (PPE). Al pol\u00edtico conservador le vali\u00f3 como discurso de despedida, pero tambi\u00e9n para lanzar un recado a la nueva direcci\u00f3n de la formaci\u00f3n. Y es que Casado, sin aludir directamente al pacto con Vox en Castilla y Le\u00f3n, ha reprochado que su partido permita la entrada de la ultraderecha a un Gobierno. Un dardo que no ha ca\u00eddo en gracia entre los barones, quienes acusan a su ex jefe de \u201cdeslealtad\u201d.", "date": "1646998936", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646998936", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/casado-critica-en-europa-pacto-con-vox-barones-acusan-deslealtad_285812102", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3636325}, {"title": "La rubia TikTok baila shuffle en realidad virtual", "content": "La rubia TikTok baila shuffle en realidad virtual. Sexy rubias TikTok. El video est\u00e1 hecho en realidad virtual 360.", "date": "1646999120", "karma": "-118.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646999120", "url": "https://twitter.com/Bolvanalan210/status/1502244163630379008?s=20&t=A9ObvPxdiQ7gLhd92-hutg", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636326}, {"title": "La suspensi\u00f3n judicial de visitas en casos de posible violencia machista se duplic\u00f3 el a\u00f1o pasado por la 'Ley Rhodes'", "content": "Los datos del Consejo del Poder Judicial revelan que en 2021 las estad\u00edsticas de violencia machista volvieron a niveles previos a la pandemia y que los efectos de la 'Ley Rhodes' se tradujeron en un aumento del 137% en la suspensi\u00f3n del r\u00e9gimen de visitas.", "date": "1646999140", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646999140", "url": "https://www.eldiario.es/politica/suspension-judicial-visitas-casos-posible-violencia-machista-duplico-ano-pasado_1_8821520.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636327}, {"title": "La Iglesia admite 506 nuevos casos de v\u00edctimas de abusos", "content": "Los obispos no participar\u00e1n directamente en la comisi\u00f3n del Defensor del Pueblo, sino que lo dejar\u00e1n en manos de un bufete de abogados, en el que tambi\u00e9n descargan los encuentros con los afectados y la comunicaci\u00f3n de los avances en la investigaci\u00f3n", "date": "1646999190", "karma": "22.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646999190", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/iglesia-admite-506-nuevos-casos-victimas-abusos-compromete-reconocer-reparar_1_8821833.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3636328}, {"title": "Putin pide al ministro de Defensa que presente un informe sobre el refuerzo de las fronteras occidentales [EN]", "content": "&quot;En lo que concierne al refuerzo de las fronteras occidentales rusas, en respuesta a lo que sus pa\u00edses NATO han estado haciendo, esto merece especial consideraci\u00f3n&quot;, dijo Putin [...] &quot;tomaremos una decisi\u00f3n en base a esta discusi\u00f3n pr\u00f3ximamente&quot; [...] &quot;cada vez m\u00e1s tropas (de NATO) est\u00e1n llegando (a la frontera rusa) y siendo desplegadas cada d\u00eda, aunque en la situaci\u00f3n actual no haya amenaza contra ellas&quot;, dijo Shoigu, &quot;tal y como lo veo, quieren aprovechar la situaci\u00f3n para acumular el m\u00e1ximo de tropas al otro lado y perpetuar su presencia&quot;", "date": "1646999614", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646999614", "url": "https://tass.com/defense/1420477", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636329}, {"title": "Incendia su piso en Vitoria tras prepararse una p\u00f3cima alucin\u00f3gena con ayahuasca", "content": "Polic\u00edas locales hallan a este vecino de Adurza sentado en la calle con las manos chamuscadas y comiendo unos donettes. Admite que practicaba \u00abun ritual\u00bb e ingresa en Santiago.", "date": "1646999642", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646999642", "url": "https://www.elcorreo.com/alava/araba/incendia-piso-vitoria-20220310183542-nt.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636330}, {"title": "El sistema satelital Cislunar vigilar\u00e1 el tr\u00e1fico de la Luna", "content": "La conquista del espacio cada d\u00eda es una realidad mayor, y lo ser\u00e1 a medida que m\u00e1s empresas privadas y los gobiernos llenen los cielos con sat\u00e9lites. Esta proliferaci\u00f3n de tr\u00e1fico espacial hace necesario un vigilante que guarde el orden. As\u00ed es el Sistema de Patrulla de Carreteras Cislunar.", "date": "1646999841", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646999841", "url": "https://todociencia.net/el-sistema-satelital-cislunar-vigilara-el-trafico-de-la-luna/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636332}, {"title": "As\u00ed funciona el tel\u00e9fono seguro que Zelenski usa para no ser espiado", "content": "Estados Unidos envi\u00f3 al presidente de Ucrania Volodymyr Zelenski un tel\u00e9fono que funciona por sat\u00e9lite para garantizar que todas las comunicaciones sean seguras y no puedan ser interceptadas por los esp\u00edas rusos.", "date": "1646999836", "karma": "-21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646999836", "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11658882/03/22/Asi-funciona-el-telefono-seguro-que-Zelenski-usa-para-no-ser-espiado.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636333}, {"title": "Destruido un monumento conmemorativo de la victoria sovi\u00e9tica en Polonia [ENG]", "content": "Un monumento conmemorativo del Ej\u00e9rcito Rojo ha sido demolido en la ciudad noroccidental polaca de Koszalin por autores no identificados. El incidente tuvo lugar en el cementerio municipal de la localidad utilizando maquinaria pesada para derribarlo y los autores, entraron en el cementerio con una excavadora. El monumento, inaugurado en 1954, fue el primero erigido en la ciudad despu\u00e9s de la WWII. Mostraba a un soldado sovi\u00e9tico con su equipo completo y una ni\u00f1a abraz\u00e1ndolo, con una paloma en la mano, como s\u00edmbolo de paz. Traducci\u00f3n en #1", "date": "1647000403", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647000403", "url": "https://www.thefirstnews.com/article/soviet-war-memorial-destroyed-in-poland-28574", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636334}, {"title": "Putin advierte de que podr\u00eda dejar a Europa sin alimentos en sus despensas", "content": "Primero amenaz\u00f3 con cortar el gas. Ahora sugiere que podr\u00eda dejar a Europa sin comida si los Veintisiete endurecen las sanciones. El presidente ruso, Vladimir Putin, lanz\u00f3 ayer otra de sus advertencias al sentir c\u00f3mo Occidente estrecha el cerco sobre su econom\u00eda, ahora acorralada. \u00abRusia y Bielorrusia son unos de los mayores proveedores de fertilizantes minerales del mundo.", "date": "1646999971", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646999971", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/11/putin-advierte-dejar-europa-alimentos-despensas/0003_202203G11P6994.htm", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636335}, {"title": "Orwell, dos minutos de odio (1984)", "content": "Fragmento de 2 minutos de la pel\u00edcula 1984 de Orwell", "date": "1647003003", "karma": "1493.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647000062", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XvGmOZ5T6_Y", "clicks": 0, "votes": "100", "status": "published", "id": 3636336}, {"title": "Tratamientos del acero inoxidable", "content": "<p>Existen distintos tipos de <a href=\"https://www.electropulido.com/index.php\">tratamientos para el acero inoxidable</a>, gracias a ellos, lograremos las m&aacute;ximas prestaciones est&eacute;ticas y t&eacute;cnicas anticorrosivas y de calidad en pizas realizadas en acero inoxidable. Algunos de estos tratamientos son:&nbsp;&nbsp;</p><p><strong>ELECTROPULIDO:</strong>&nbsp;Con el electropulido se consigue una superficie uniforme del acero sin rugosidades ni aristas. Gracias al electropulido mejoraremos el acabado del acero inoxidable con un acabado brillante. </p><p><strong>PASIVADO:</strong>&nbsp;Con el pasivado eliminamos la contaminaci&oacute;n de la superficie del acero. Con el pasivado logramos una alta resistencia a la corrosi&oacute;n.&nbsp;</p><p><strong>NERINOX:</strong>&nbsp;Gracias a este tratamiento del acero inoxidable lograremos un acabado negro y la superficie totalmente uniforme. </p><p><strong>DECAPADO:</strong>&nbsp;Con el decapado garantizamos las cualidades anticorrosivas de las piezas de acero inoxidable. Gracias al decapado, eliminamos manchas e impurezas de su superficie. </p><p>Estos tratamientos son realizados por expertos profesionales del sector. Es necesario que los tratamientos cumplan con las normativas establecidas y que se entregue documentaci&oacute;n conforme se han realizado correctamente. Otro aspecto que debemos tener en cuenta, es consultar si existen limitaciones de medidas para realizar el tratamiento en determinadas piezas o, por otro lado, si la empresa puede desplazarse al lugar donde se encuentre la pieza para realizar el tratamiento si no es posible a la inversa. </p><p>Sacar el mayor partido a las piezas de <a href=\"https://www.electropulido.com/index.php\">acero inoxidable</a> es posible, con estos tratamientos especializados.&nbsp;</p><p>&#65279;<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636337&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p></p>", "date": "1647000293", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647000293", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3636337}, {"title": "As\u00ed naci\u00f3 la ense\u00f1anza concertada", "content": "Las subvenciones empiezan en el tardofranquismo En el siglo XIX la fuerte influencia de la Iglesia en Espa\u00f1a impidi\u00f3 que el Estado asumiera la educaci\u00f3n y formara un sistema educativo nacional como en el resto de Europa. Las escasas escuelas existentes siguieron siendo en su mayor\u00eda propiedad de la Iglesia y el analfabetismo camp\u00f3 a sus anchas hasta principios del siglo XX. La II Rep\u00fablica trat\u00f3 de solucionar esta situaci\u00f3n pero la Guerra Civil trunc\u00f3 cualquier avance.", "date": "1647000171", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647000171", "url": "https://eldiariodelaeducacion.com/2022/02/25/asi-nacio-la-ensenanza-concertada/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636338}, {"title": "Francia ve una \u201caberraci\u00f3n\u201d el mercado energ\u00e9tico europeo y choca con Bruselas", "content": "Francia considera que la fijaci\u00f3n del precio de la electricidad a partir del gas en la Uni\u00f3n Europea es \u201cuna aberraci\u00f3n econ\u00f3mica y medioambiental\u201c, una posici\u00f3n coincidente con la de Espa\u00f1a pero que choca con la Comisi\u00f3n Europea, que se resiste a reformar de manera definitiva el sistema y advierte del riesgo de apagones.", "date": "1647012920", "karma": "4457.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647000266", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/paris-ve-aberracion-mercado-energetico-europeo/", "clicks": 0, "votes": "303", "status": "published", "id": 3636339}, {"title": "Putin apoya la iniciativa de entregar las armas occidentales capturadas a las rep\u00fablicas de Donbass (ING)", "content": "MOSC\u00da, 11 de marzo. /TASS/. El presidente ruso, Vladimir Putin, ha apoyado la iniciativa del ministro de Defensa, Sergey Shoigu, de entregar las armas de fabricaci\u00f3n occidental capturadas por las tropas rusas a las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Lugansk.", "date": "1647000512", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647000512", "url": "https://tass.com/defense/1420455", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636340}, {"title": "Qu\u00e9 fue de Peta Wilson: la \u2018esp\u00eda\u2019 a la que Vlad\u00edmir Putin trat\u00f3 de seducir", "content": "La actriz australiana alcanz\u00f3 la fama gracias a \u2018Nikita\u2019 y a comienzos de siglo protagoniz\u00f3 una pol\u00e9mica tras revelar que el presidente ruso la agasaj\u00f3", "date": "1647000508", "karma": "38.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647000508", "url": "https://as.com/tikitakas/que-fue-de-peta-wilson-la-espia-a-la-que-vladimir-putin-trato-de-seducir-n/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636341}, {"title": "La ONU convoca una reuni\u00f3n especial a solicitud de Rusia para abordar el contenido de los laboratorios bacteriol\u00f3gicos en Ucrania", "content": "Rusia ha solicitado una reuni\u00f3n del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas (ONU) para discutir los supuestos programas de armas biol\u00f3gicas respaldados por Estados Unidos en Ucrania.El representante enviado adjunto de Rusia ante la ONU, Dimitry Polyanskiy as\u00ed lo ha confirmado a trav\u00e9s de sus redes sociales", "date": "1647000705", "karma": "103.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647000705", "url": "https://diario16.com/la-onu-convoca-una-reunion-especial-a-solicitud-de-rusia-para-abordar-el-contenido-de-los-laboratorios-bacteriologicos-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3636342}, {"title": "Agencia Rusa de Informaci\u00f3n: La Fiscal\u00eda General de la Federaci\u00f3n Rusa pide al tribunal que reconozca a Meta como una organizaci\u00f3n extremista y que proh\u00edba sus actividades en Rusia (ru)", "content": "(Relacionada: <b><i>Facebook permitir\u00e1 temporalmente publicaciones que llamen a la violencia contra los rusos o pidan la muerte de Putin</i></b> [EN] https://www.meneame.net/story/facebook-permitira-temporalmente-publicaciones-llamen-violencia )", "date": "1647000804", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647000804", "url": "https://t.me/rian_ru/152822", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636344}, {"title": "", "content": "", "date": "1647000720", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647000720", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636345}, {"title": "Turqu\u00eda condena a una periodista a prisi\u00f3n y dictamina que insult\u00f3 a Erdogan [ENG]", "content": "Un tribunal turco conden\u00f3 hoy viernes a la periodista Sedef Kabas a m\u00e1s de dos a\u00f1os de prisi\u00f3n tras dictaminar que insult\u00f3 al presidente Erdogan, a pesar de que el m\u00e1ximo tribunal de derechos de Europa dictamin\u00f3 que la ley pertinente debe modificarse para salvaguardar la libertad expresi\u00f3n.", "date": "1647001225", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647001225", "url": "https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-sentences-journalist-prison-ruling-that-she-insulted-erdogan-2022-03-11/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636347}, {"title": "Arqueolog\u00eda e historia: \u00bfY qu\u00e9 es de ellas?", "content": "Desde la segunda mitad del siglo XX, tanto la arqueolog\u00eda como la historia han ido recibiendo diversos enfoques renovados, que aportan nuevas teor\u00edas y debates: la irrupci\u00f3n de posiciones de renovaci\u00f3n metodol\u00f3gica ha sido notable, como pueden ser el post-procesualismo en la arqueolog\u00eda o la microhistoria en los estudios hist\u00f3ricos, ejemplos de todas las nuevas rutas que se est\u00e1n abriendo a la investigaci\u00f3n. Este proceso ha llevado a una profunda autocr\u00edtica del anterior positivismo imperante, lo que ha obligado a gran parte de la academia y la", "date": "1647001328", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647001328", "url": "https://archivoshistoria.com/arqueologia-e-historia-y-que-es-de-ellas/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636348}, {"title": "Los agricultores plantean sembrar girasol en lugar de arroz o ma\u00edz para adaptarse a la sequ\u00eda y garantizar la producci\u00f3n de piensos", "content": "\u201cTiempos excepcionales requieren de medidas excepcionales\u201d. As\u00ed lo cree la Uni\u00f3n de Peque\u00f1os Agricultores y Ganaderos (UPA), que ha propuesto a Espa\u00f1a y a Europa actuar \u201ccon valent\u00eda y urgencia\u201d para proteger a los agricultores y ganaderos europeos de los vaivenes que ya ven\u00eda sufriendo el sector agroalimentario y que la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia ha terminado de empeorar. Por eso, se\u00f1alan que los agricultores plantean sembrar girasol en lugar de arroz o ma\u00edz para adaptarse a la sequ\u00eda y garantizar la producci\u00f3n de piensos", "date": "1647001280", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647001280", "url": "https://agroinformacion.com/los-agricultores-plantean-sembrar-girasol-en-lugar-de-arroz-o-maiz-para-adaptarse-a-la-sequia-y-garantizar-la-produccion-de-piensos/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636349}, {"title": "Ma\u00f1ueco pregunta si hay algo racista en su pacto con Vox", "content": "Durante la comparecencia, Ma\u00f1ueco ha tenido un encontronazo con una periodista. El dirigente \u2018popular\u2019 le ha preguntado a la comunicadora si ha encontrado en el acuerdo firmado \u201calg\u00fan elemento machista, racista o xen\u00f3fobo\u201d. \u201cNo entiendo que es la inmigraci\u00f3n ordenada y no s\u00e9 qu\u00e9 competencias tiene la Junta de Castilla y Le\u00f3n sobre la inmigraci\u00f3n ordenada\u201d, ha respondido contundentemente la periodista.", "date": "1647001482", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647001482", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/manueco-pregunta-si-encuentran-algo-machista-o-racista-en-su-pacto-con-vox-y-se-lleva-este-corte_es_622b34e6e4b0e01d97a9be7e", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636350}, {"title": "", "content": "", "date": "1647001811", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647001811", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636352}, {"title": "&quot;Si la OTAN cierra el espacio a\u00e9reo, podremos ir al contrataque en busca de todos los hijos de puta que han quedado escondidos por los bosques&quot;", "content": "Un traductor ucraniano ense\u00f1a espa\u00f1ol a ni\u00f1os desde su peque\u00f1o refugio en Kiev", "date": "1647001857", "karma": "-81.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647001857", "url": "https://sabemos.es/un-traductor-ucraniano-ensena-espanol-a-ninos-desde-su-pequeno-refugio-en-kiev/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636353}, {"title": "\u00bfMolestar\u00eda a Putin que bajemos la temperatura de nuestro termostato un grado?", "content": "El organismo mundial de control de la energ\u00eda present\u00f3 una propuesta de 10 puntos que muestra c\u00f3mo Europa podr\u00eda reducir su consumo de gas ruso en aproximadamente un tercio, incluyendo el consejo a los consumidores de bajar sus termostatos s\u00f3lo 1C, de una media de 22C a una media de 21C, un nivel que mantiene el confort y que la mayor\u00eda de la gente apenas notar\u00e1, pero que ahorrar\u00e1 unos 10.000 millones de metros c\u00fabicos de los 155.000 millones importados anualmente de Rusia.", "date": "1647002185", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647002185", "url": "https://www.theguardian.com/environment/2022/mar/11/down-to-earth-radiators-vladimir-putin-russia-ukraine", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636354}, {"title": "Alianza entre cotorras y palomas en Barcelona", "content": "Lejos de luchar entre ellas, estas dos familias de aves han entendido que es mejor compartir el alimento", "date": "1647002178", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647002178", "url": "https://www.lavanguardia.com/participacion/las-fotos-de-los-lectores/20220308/8109289/alianza-cotorras-palomas-barcelona.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636357}, {"title": "Serio aviso de Rusia sobre una guerra nuclear", "content": "Igor Vishnevetski, director adjunto del Departamento de No Proliferaci\u00f3n y Control de Armas del Ministerio de Exteriores, ha sido contundente al respecto", "date": "1647002135", "karma": "-10.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647002135", "url": "https://diario16.com/serio-aviso-de-rusia-sobre-una-guerra-nuclear/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636358}, {"title": "&quot;Si las obras son malas, har\u00edamos bien en quemarlas&quot; [CAT]", "content": "<b>Cristina Morales</b>: \u201cLa obra es algo que se compra. Un libro es le\u00eddo independientemente de quien lo cre\u00f3, quien lo public\u00f3 y de la trabajadora que lo imprimi\u00f3\u201d, defiende Morales, que para entrar en el debate se remite a una entrevista a la editora Luna Miguel hecha en el programa \u00c1rtico de Betev\u00e9. \u201cElla dec\u00eda que no ve\u00eda por qu\u00e9 hay que dejar de leer a Octavio Paz, que era un maltratador y no permit\u00eda a su mujer que escribiera. Si no pudi\u00e9ramos separar una cosa de la otra, no nos quedar\u00edamos con nada bueno...", "date": "1647002444", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647002444", "url": "https://llegim.ara.cat/entrevistes/obres-son-dolentes-fariem-cremar-les_128_1130597.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636360}, {"title": "Javelin, el misil de la resistencia ucraniana frente a los tanques rusos", "content": "El ej\u00e9rcito de Volodymyr Zelensky ha recibido varios cargamentos de estas armas, muy poderosas para frenar el avance de los blindados invasores", "date": "1647002249", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647002249", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/javelin-misil-guerra-rusia-ucrania-20220304201640-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636361}, {"title": "El cine en blanco y negro est\u00e1 de moda. Estas son las pel\u00edculas que no te puedes perder", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os, los cr\u00edticos han aclamado filmes como Roma, The Artist, Nebraska y The Lighthouse. Pero la tendencia hacia el cine contempor\u00e1neo en blanco y negro quiz\u00e1s lleg\u00f3 a su apogeo el a\u00f1o pasado (...) 1. The Tragedy of Macbeth 2. C\u2019mon, C\u2019mon 3. Malcolm &amp; Marie 4. Gunda 5. Belfast 6. El Planeta 7. The French Dispatch (\u00a1solo algunas partes!) 8. Passing 9. Faya Dayi [se incluye en la noticia las plataformas donde actualmente se pueden ver en <i>streaming</i>]", "date": "1647002670", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647002670", "url": "https://www.aarp.org/espanol/entretenimiento/cine-y-television/info-2022/peliculas-blanco-negro.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636362}, {"title": "Andaluc\u00eda obliga a una negociaci\u00f3n previa en todas las convocatorias de huelga", "content": "La Consejer\u00eda de Empleo defiende que la nueva exigencia de la mediaci\u00f3n previa en el SERCLA atiende a una trasposici\u00f3n del acuerdo estatal pero CGT ha presentado una demanda ante el TSJA porque la &quot;intervenci\u00f3n obligatoria&quot; de CEA, CCOO y UGT no puede ser &quot;requisito previo para el ejercicio de derechos fundamentales&quot;.", "date": "1647002598", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647002598", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/economia/andalucia-obliga-negociacion-previa-convocatorias-huelga_1_8811069.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636363}, {"title": "El Eur\u00edbor reacciona al BCE y empieza a enderezarse con m\u00e1ximos de dos a\u00f1os", "content": "El Eur\u00edbor pisa el acelerador. El \u00edndice al que se encuentran referenciadas la mayor\u00eda de las hipotecas espa\u00f1olas ha subido hasta el -0,268% este viernes, la jornada posterior a la reuni\u00f3n del Banco Central Europeo (BCE) en la que se abord\u00f3 la pol\u00edtica monetaria de la zona euro, seg\u00fan datos consultados por La Informaci\u00f3n. Se trata del s\u00e9ptimo d\u00eda consecutivo que experimenta incrementos y un nivel no visto desde principios de 2020.", "date": "1647002745", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647002745", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/euribor-reacciona-bce-enderezarse-maximos-dos-anos/2862047/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636365}, {"title": "En esta web puedes leer y descargar gratis guiones completos de pel\u00edculas", "content": "Si siempre has tenido curiosidad acerca de c\u00f3mo es un guion escrito para una pel\u00edcula, el sitio web del que vamos a hablar hoy puede que te interese. Y es que cuenta con infinidad de guiones al completo que podemos descargar y leer de forma totalmente gratuita. Nos referimos a IMSDb.", "date": "1647002836", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647002836", "url": "https://www.genbeta.com/web/esta-web-puedes-leer-descargar-gratis-guiones-completos-peliculas", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636366}, {"title": "Los discos con las canciones m\u00e1s versionadas: \u2018Rage Against the Machine\u2019", "content": "Los temas del debut de RATM son muy habituales en los conciertos de Muse, Limp Bizkit, O\u2019funk\u2019illo y Brass Against, pero otros grupos y artistas como Biffy Clyro, Disturbed, Sum 41 y Stone Sour, en el mundo del rock, y Deadmau5, R\u00f6yksopp y Kavinsky, en la electr\u00f3nica, tambi\u00e9n han homenajeado varios de los mejores riffs y de las letras m\u00e1s reivindicativas de la historia", "date": "1647002976", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647002976", "url": "https://www.alternavivo.com/posts/discos-canciones-versionadas-rage-against-the-machine", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636367}, {"title": "Baile s\u00faper en\u00e9rgico de la rubia rusa", "content": "La rubia rusa baila vigorosamente al sonido de los disparos en Ucrania.", "date": "1647003086", "karma": "-57.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647003086", "url": "https://twitter.com/Bolvanalan210/status/1502264772967997442?s=20&t=KNRYoRjZZn5wLr0EXiMW1g", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636368}, {"title": "Coronavirus: Alemania se enfrenta a una \u201csituaci\u00f3n cr\u00edtica\u201d  por el aumento de casos [FRA]", "content": "\u201cEl n\u00famero de casos y la incidencia est\u00e1n aumentando nuevamente (\u2026). En muchos distritos, la incidencia a\u00fan supera los 2.000, o incluso los 2.500\u201d, explic\u00f3 Lothar Wieler, director del instituto de vigilancia de la salud Robert Koch. A pesar de las restricciones actuales y el uso obligatorio de mascarillas, &quot;sin la vacunaci\u00f3n obligatoria general, no podremos controlar la pandemia en oto\u00f1o&quot;, dijo Lauterbach, ministro de Sanidad.", "date": "1647003158", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647003158", "url": "https://www.sudinfo.be/id449759/article/2022-03-11/coronavirus-lallemagne-confrontee-une-situation-critique-la-situation-est", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3636369}, {"title": "\u00bfLa estocada final a Ciudadanos? El Tribunal de Cuentas ve indicios de ilegalidad", "content": "En concreto, se le atribuye haber ingresado cuatro donaciones de personas f\u00edsicas cada una por el importe m\u00e1ximo de 50.000 euros, pero muy recibidas en la misma fecha y procedentes de la misma cuenta bancaria de titularidad conjunta de dos de los donantes. Por eso, se considera que se habr\u00eda podido exceder el l\u00edmite m\u00e1ximo de donaciones en un a\u00f1o. En total est\u00e1 200.000 euros que bailan, el doble de lo que pod\u00edan disponer a trav\u00e9s de este tipo de pago.", "date": "1647002967", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647002967", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/estocada-final-ciudadanos-tribunal-cuentas-indicios-ilegalidad_724344_102.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636370}, {"title": "Historia de una carrera de obst\u00e1culos: c\u00f3mo ser jueza en Espa\u00f1a", "content": "En Espa\u00f1a las mujeres ocupan un 54,3% de los puestos dentro de la carrera judicial y, a\u00fan as\u00ed, su presencia en los escalones superiores de la judicatura, especialmente en aquellos cargos que son de nombramiento discrecional, es realmente escasa. Hoy, la igualdad a\u00fan no es total.", "date": "1647003157", "karma": "-22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647003157", "url": "https://ethic.es/2022/03/historia-de-una-carrera-de-obstaculos-como-ser-jueza-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636371}, {"title": "Ex-diputado y ex-director del Servicio de Seguridad de Ucrania (SBU) abatido a tiros por la polic\u00eda en Kiev [EN]", "content": "En medio de la escalada en la guerra entre Rusia y Ucrania, los medios de comunicaci\u00f3n ucranianos informaron el viernes que un autom\u00f3vil con el exdirector adjunto de la Direcci\u00f3n Principal del SBU (Servicio de Seguridad de Ucrania) en Kiev, <b>Dmitry Demyanenko</b>, fue asesinado a tiros. Seg\u00fan los informes, la polic\u00eda dispar\u00f3 varias veces contra el autom\u00f3vil y mat\u00f3 a Demyanenko. Las fuerzas persiguieron al exdirector adjunto y dispararon m\u00faltiples rondas contra su autom\u00f3vil [...] se debe a la sospecha de que \u201ctrabajaba para Rusia\u201d", "date": "1647003532", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647003532", "url": "https://www.republicworld.com/world-news/russia-ukraine-crisis/ex-ukraine-security-service-deputy-head-shot-dead-by-police-in-kyiv-report-articleshow.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636372}, {"title": "&quot;Esa violencia que usted menciona&quot;: as\u00ed se refiere Ma\u00f1ueco a la violencia machista tras pactar con Vox para gobernar Castilla y Le\u00f3n", "content": "Y en su respuesta compar\u00f3 la violencia de g\u00e9nero con otras. &quot;M\u00e1s all\u00e1 de este concepto, creo que todos estamos de acuerdo en que hay que proteger a las v\u00edctimas de la violencia, sea la violencia que sea: machista, terrorista, violencia por opini\u00f3n, sexo, raza...&quot;, asever\u00f3.", "date": "1647003540", "karma": "39.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647003540", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/nacional/esa-violencia-que-usted-menciona-asi-refiere-manueco-violencia-machista-pactar-vox-gobernar-castilla-leon_20220311622b0acb447ec1000168cc4c.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636373}, {"title": "El ministro anticorrupci\u00f3n de Ucrania agradece a los militares rusos su supuesta corrupci\u00f3n [ING]", "content": "En una carta del 9 de marzo dirigida al ministro de Defensa ruso, Sergei Shoigu, el jefe de la Agencia Nacional de Prevenci\u00f3n de la Corrupci\u00f3n de Ucrania, Oleksandr Novikov, dijo que la malversaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos ha hecho una &quot;contribuci\u00f3n inestimable&quot; a la defensa de su pa\u00eds. &quot;Los medios rusos y los recursos de apoyo para el ataque a Ucrania fueron robados incluso antes de que se acumularan en la frontera de los dos estados&quot;.", "date": "1647003583", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647003583", "url": "https://www.msn.com/en-us/news/world/ukraines-anti-corruption-minister-thanks-russian-military-for-allegedly-being-so-corrupt/ar-AAUTU6N?li=BBnbfcL", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636375}, {"title": "Arabia Saud\u00ed aprueba 1 GW para nuevos proyectos de energ\u00eda solar", "content": "Arabia Saud\u00ed adjudic\u00f3 el 7 de marzo proyectos de energ\u00eda solar con una capacidad total de 1 GW, en un momento en que el mayor exportador de petr\u00f3leo del mundo trata de diversificar su mix energ\u00e9tico nacional alej\u00e1ndose de los hidrocarburos.", "date": "1647003662", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647003662", "url": "https://www.worldenergytrade.com/energias-alternativas/energia-solar/arabia-saudi-aprueba-1-gw-para-nuevos-proyectos-de-energia-solar?fbclid=IwAR2umvnneVwjDKXBErlBYHIzpmm6yc4qpb649vlQ_qg6S83e83i_GxzGTDI", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636376}, {"title": "La FAO alerta de &quot;importantes repercusiones&quot; alimentarias por la guerra", "content": "&quot;Las perturbaciones de la cadena de suministro y la log\u00edstica de la producci\u00f3n de cereales y semillas oleaginosas de Ucrania y Rusia, as\u00ed como las restricciones a las exportaciones rusas, tendr\u00e1n importantes repercusiones para la seguridad alimentaria&quot;, avis\u00f3 hoy la Organizaci\u00f3n de Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO). Las turbulencias en estos mercados &quot;podr\u00edan agravar seriamente la inseguridad alimentaria en todo el mundo&quot;. Relacionada: https://www.meneame.net/story/indice-global-precio-alimentos-fao-marco-nuevo-record", "date": "1647003873", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647003873", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_la-fao-alerta-de--importantes-repercusiones--alimentarias-por-la-guerra/47423444", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636377}, {"title": "As\u00ed afectar\u00e1 la decisi\u00f3n del Constitucional sobre la ley del alquiler de Catalunya a inquilinos y propietarios", "content": "El TC impide que las autonom\u00edas regulen los contratos de alquiler de las viviendas pero su sentencia no supondr\u00e1 la modificaci\u00f3n de los existentes", "date": "1647003970", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647003970", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220311/asi-afecta-ley-vivienda-cataluna-contitucional-13353433", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636378}, {"title": "Huelga de transporte el 14 de marzo: un bulo por internet desata el miedo al desabastecimiento", "content": "La convocatoria de un &quot;paro nacional indefinido&quot; a partir del pr\u00f3ximo lunes 14 de marzo en el sector de los transportistas ha desatado el miedo al desabastecimiento en los supermercados. La huelga, que no ha sido secundada por las principales asociaciones de transportistas, parte de la  Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte y pretende negociar con el Gobierno la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de &quot;quiebra total&quot; en la que viven el 90 % de las empresas de transportes, seg\u00fan han denunciado.", "date": "1647006602", "karma": "1808.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647004094", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220311/huelga-transporte-camioneros-14-marzo-desabastecimiento-supermercados-13356635", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3636380}, {"title": "La concejal de Junts que se\u00f1al\u00f3 por acoso sexual al exdiputado Eduard Pujol ser\u00e1 juzgada por injurias", "content": "Una jueza de Barcelona ha concluido la investigaci\u00f3n abierta contra Noem\u00ed Ll., concejal y portavoz de Junts en Pineda de Mar (Barcelona) por un delito de injurias y calumnias. La declaraci\u00f3n de los testigos -en especial, de la presidenta del Instituto Catal\u00e1n de las Mujeres- ha revelado que no hubo tal acoso y que la edil mantuvo una relaci\u00f3n amorosa con Pujol que no quiso que acabara. Hace dos meses, otro juez envi\u00f3 a juicio a otra mujer por amenazar al exdiputado con divulgar fotos \u00edntimas y acosarle en redes sociales para continuar su idilio", "date": "1647004473", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647004473", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-11/la-concejal-de-junts-que-senalo-por-acoso-sexual-al-exdiputado-eduard-pujol-sera-juzgada-por-injurias.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636382}, {"title": "En Indonesia, un sorprendente entusiasmo musulm\u00e1n con Vladimir Putin", "content": "En el pa\u00eds con la mayor poblaci\u00f3n musulmana del mundo, la guerra en Ucrania est\u00e1 generando sorprendentes reacciones prorrusas y proPutin. &quot;Bapak Putin&quot;, &quot;Pak Putin&quot;: desde hace unos d\u00edas, as\u00ed es como millones de videos de TikTok indonesios llaman al presidente ruso, convertido desde la invasi\u00f3n de Ucrania en &quot;Pap\u00e1 Putin&quot; o &quot;Se\u00f1or Putin&quot;. Esta repentina popularidad es sorprendente en un pa\u00eds donde las viejas generaciones recuerdan la invasi\u00f3n rusa de Afganist\u00e1n y donde el m\u00e1s m\u00ednimo s\u00edmbolo comunista est\u00e1 prohibido por ley.", "date": "1647004620", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647004620", "url": "https://www.rfi.fr/es/asia-pacifico/20220310-en-indonesia-un-sorprendente-entusiasmo-musulm\u00e1n-con-vladimir-putin", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636383}, {"title": "Putin ve &quot;cambios positivos&quot; en las negociaciones con Kiev", "content": "Rusia ve avances significativos en las negociaciones con Ucrania. As\u00ed lo ha indicado el presidente de Rusia, Vladimir Putin, durante una reuni\u00f3n este martes con su par de Bielorrusia. El mandatario ruso ha asegurado que sus diplom\u00e1ticos han visto &quot;cambios positivos&quot; en la posici\u00f3n de los representantes ucranianos durante las negociaciones de paz.   El l\u00edder ruso tambi\u00e9n ha se\u00f1alado esta ma\u00f1ana durante un encuentro con sus funcionarios que estar\u00edan abiertos a recibir &quot;voluntarios&quot; (inclu\u00eddos sirios) que quieran combatir en Donb\u00e1s.", "date": "1647004660", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647004660", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/11/economia/1647000778_249946.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636384}, {"title": "La redenci\u00f3n del aceite de colza", "content": "Es uno de los aceites m\u00e1s saludables, rico en omega-3 y bajo en \u00e1cidos grasos saturados. Sin embargo, el recuerdo de la intoxicaci\u00f3n de 1981 lo ha proscrito en Espa\u00f1a. \u00bfEs hora de volver a tomarlo?", "date": "1647091220", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647004896", "url": "https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2017/06/06/articulo/1496784569_478898.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3636386}, {"title": "Rusos en Espa\u00f1a: &quot;No todos somos como Putin&quot;", "content": "Sergey Sozonov es pintor y publicista. Posa ante sus luminosos y coloridos retratos en una galer\u00eda de Ortigueira (A Coru\u00f1a). Este moscovita lleva 14 a\u00f1os en Galicia. &quot;En Mosc\u00fa yo ten\u00eda mi empresa de publicidad y abandon\u00e9 todo para venirme aqu\u00ed&quot;. No dice porqu\u00e9 pero no terminaba de sentirse c\u00f3modo en su pa\u00eds. Reconvertido en pintor, la invasi\u00f3n de Ucrania le tiene en estado de shock. &quot;Es una cat\u00e1strofe para Ucrania, para Rusia y espero que no vaya a empujarnos a la Tercera Guerra Mundial este loco&quot;, afirma conmovido.", "date": "1647004884", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647004884", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/inmigracion/rusos-viven-espana-no-somos-como-putin_18_3296220061.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636387}, {"title": "Matan a tiros al alcalde de un municipio del oeste de M\u00e9xico", "content": "Sicarios asesinaron a balazos a C\u00e9sar Arturo Valencia Caballero, alcalde de Aguililla, municipio del estado mexicano de Michoac\u00e1n (oeste), comunidad convulsionada por la guerra entre c\u00e1rteles de la droga. Gilberto Vergara, sacerdote cat\u00f3lico que ha luchado por la recuperaci\u00f3n de la paz en Aguililla, confirm\u00f3 a EFE...", "date": "1647004904", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647004904", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220311/matan-tiros-alcalde-municipio-mexico-13356023", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636388}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 los oligarcas son tan necesarios en Gran Breta\u00f1a? Porque amamos vivir m\u00e1s all\u00e1 de nuestras posibilidades (ENG)", "content": "El dinero ruso ha contaminado la democracia brit\u00e1nica. Los conservadores han recibido donaciones de los amigos de Vladimir Putin sin hacer suficientes preguntas sobre el origen del dinero.", "date": "1647005282", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647005282", "url": "https://www.theguardian.com/commentisfree/2022/mar/10/sanction-oligarchs-britain-foreign-finance-trade-deficit-russia-abramovich", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636389}, {"title": "India dispar\u00f3 accidentalmente un misil a Pakist\u00e1n (ministerio de Defensa)", "content": "Noticia de \u00faltima hora: India dispara accidentalmente un misil a su pa\u00eds vecino, Pakist\u00e1n. Informaci\u00f3n del Ministerio de Defensa de India.", "date": "1647005430", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647005430", "url": "https://mobile.twitter.com/AFPespanol/status/1502272398980227072", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3636390}, {"title": "Qu\u00e9 es la poutine: el plato t\u00edpico canadiense boicoteado en Francia por llamarse igual que Putin", "content": "La ensaladilla rusa no es la \u00fanica comida que est\u00e1 sufriendo indirecta e injustamente las consecuencias de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. El rechazo social a la...", "date": "1647005301", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647005301", "url": "https://www.directoalpaladar.com/actualidad-1/que-poutine-plato-tipico-canadiense-boicoteado-francia-llamarse-igual-que-putin", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636391}, {"title": "", "content": "", "date": "1647005476", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647005476", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636392}, {"title": "Supermercados empiezan a racionar pasta y harina aunque el precedente del aceite de girasol indica que puede ser perjudicial", "content": "Esto no quiere decir que la invasi\u00f3n rusa no provoque problemas de abastecimiento. Ucrania es una de las grandes exportadoras de cereales, con los que se hacen pastas y harinas, ya racionadas en algunos establecimientos. Con todo, lo m\u00e1s peligroso es la subida de los combustibles que puede forzar a parar a transportistas y que est\u00e1 disparando los precios.", "date": "1647016502", "karma": "1614.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647005566", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3487272/ventas-racionadas-desabastecimiento-subida-precios-espana-sufre-consecuencias-guerra", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3636393}, {"title": "El PSOE impone la sanci\u00f3n m\u00e1xima a su diputado Od\u00f3n Elorza por el caso Arnaldo", "content": "La direcci\u00f3n del grupo parlamentario socialista ha resuelto el expediente abierto contra el diputado Od\u00f3n Elorza por romper la disciplina de voto en la pol\u00e9mica designaci\u00f3n de Enrique Arnaldo como magistrado del Tribunal Constitucional con una multa de 600 euros. Se trata de la sanci\u00f3n m\u00e1xima recogida en el reglamento interno del PSOE y, seg\u00fan ha podido saber este diario, es firme tras desestimar las alegaciones presentadas por el diputado vasco, quien ha renunciado a recurrir la decisi\u00f3n.", "date": "1647005641", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647005641", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-11/psoe-sancion-maxima-odon-elorza-caso-arnaldo_3389525/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636394}, {"title": "Detectan dos agujeros negros que colisionar\u00e1n en unos 10.000 a\u00f1os", "content": "Ambos objetos poseen masas equivalentes a unos cientos de millones la de nuestro Sol. Se espera que estos dos agujeros negros supermasivos se fundan en un solo. La colisi\u00f3n ser\u00e1 tan potente que remecer\u00e1 el espacio tiempo, provocando ondas gravitacionales a trav\u00e9s del cosmos.", "date": "1647005671", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647005671", "url": "https://redibinforma.redib.org/art/3491/detectan-dos-agujeros-negros-que-colisionaran-en-unos-10000-anos", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636395}, {"title": "Los rusos advierten sobre un aumento r\u00e9cord en los precios de la gasolina (ru)", "content": "El precio de la gasolina en Rusia no se ver\u00e1 muy afectado por las fuertes fluctuaciones en los precios del petr\u00f3leo causadas por las sanciones occidentales debido a una operaci\u00f3n especial en Ucrania, dijo Igor Yushkov, analista jefe del Fondo Nacional de Seguridad Energ\u00e9tica. Yushkov se\u00f1al\u00f3 que la tasa de inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos anuales alcanzar\u00e1 el 20%, a juzgar por el hecho de que los bancos rusos han elevado las tasas de dep\u00f3sito al 20%. Por lo tanto, este a\u00f1o podemos concentrarnos en el aumento de los precios de la gasolina dentro del 20%,", "date": "1647005713", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647005713", "url": "https://www.ridus.ru/news/375863", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636396}, {"title": "El Parlamento Europeo pide a L\u00f3pez Obrador que frene la \u201cret\u00f3rica populista\u201d contra la prensa", "content": "El Parlamento Europeo aprob\u00f3 un documento en el que le pide que act\u00fae de manera firme y contundente contra los ataques a la prensa y los defensores de DDHH, frenando la \u201cret\u00f3rica populista\u201d contra la prensa. El documento se\u00f1ala que \u201cconsiderando que M\u00e9xico es el lugar m\u00e1s mort\u00edfero para los periodistas fuera de una zona de guerra\u201d, Obrador utiliza \u201cuna reto\u0301rica populista para denigrar e intimidar a periodistas&quot; y su Gobierno ha creado la plataforma &quot;Qui\u00e9n es qui\u00e9n de las mentiras&quot; para exhibir,estigmatizar y atacar a la prensa cr\u00edtica&quot;", "date": "1647006369", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647006369", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-03-10/el-parlamento-europeo-pide-a-lopez-obrador-que-frene-la-retorica-populista-contra-la-prensa.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636397}, {"title": "Petardos en Fallas | Sin suministro de petardos desde China para las Fallas", "content": "Los comercios y tiendas pirot\u00e9cnicas sufren problemas de abastecimiento pero esperan salvar la temporada al no haber mucha demanda en la primera semana fallera", "date": "1647005672", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647005672", "url": "https://www.lasprovincias.es/fallas-valencia/petardos-fallas-china-20220309114632-nt.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636398}, {"title": "Ucrania admite que Rusia le pidi\u00f3 congelar el acuerdo con la UE [Hemeroteca]", "content": "El primer ministro ucraniano ha admitido por primera vez que ha sido Rusia la que ha urgido a Kiev para no firmar un acuerdo de asociaci\u00f3n con la Uni\u00f3n Europea, aunque a\u00f1adi\u00f3 que este 'plant\u00f3n' no era definitivo. Mosc\u00fa, seg\u00fan admite el Gobierno ucraniano, sugiri\u00f3 buscar otro tipo de marco de asociaci\u00f3n con participaci\u00f3n rusa y europea.", "date": "1647006088", "karma": "78.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647006088", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2013/11/26/529521d7684341dd398b4589.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636399}, {"title": "La exconsejera Ponsat\u00ed ve al Estado \u201cdispuesto a matar\u201d y pide al independentismo asumir este riesgo", "content": "La eurodiputada de Junts Clara Ponsat\u00ed ha asegurado este mi\u00e9rcoles que ve al Estado \u201cdispuesto a matar\u201d si el independentismo protagonizara un nuevo choque, un movimiento al que ha pedido asumir costes y el riesgo de que haya muertos. A\u00f1ade que no le sirve el argumento de que no se puede llevar adelante la lucha independentista por riesgo a hacerse da\u00f1o porque, en su opini\u00f3n, esto significa que el Estado siempre se impondr\u00e1.", "date": "1647006122", "karma": "85.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647006122", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-09/la-exconsejera-ponsati-ve-al-estado-dispuesto-a-matar-y-pide-al-independentismo-asumir-este-riesgo.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636401}, {"title": "La COVID podr\u00eda dejar en Espa\u00f1a tres millones de discapacitados por el olfato", "content": "Este tipo de s\u00edntomas se detect\u00f3 en el 70 % de los contagiados. La p\u00e9rdida del olfato y el gusto fue uno de los s\u00edntomas caracter\u00edsticos en las primeras olas de la covid, y aunque no era uno de sus efectos m\u00e1s graves, 2 a\u00f1os despu\u00e9s, un tercio de los afectados contin\u00faan con alg\u00fan trastorno que, solo en Espa\u00f1a, podr\u00eda dejar hasta 3 millones de discapacitados sensoriales.", "date": "1647006223", "karma": "50.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647006223", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/nacional/2022/03/11/1709367/covid-podria-dejar-tres-millones-discapacitados-por-olfato.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636402}, {"title": "Por qu\u00e9 Ucrania deber\u00eda rendirse [ENG]", "content": "V\u00eddeo de TechLead explicando por qu\u00e9 considera que Ucrania deber\u00eda rendirse.", "date": "1647007202", "karma": "-44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647007202", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sxI8zjrbrcg", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636405}, {"title": "En plena crisis energ\u00e9tica, Teresa Ribera insiste en cerrar las nucleares. Error: para sustituir cada gigavatio, se necesitan cuatro de renovables", "content": "Los siete reactores espa\u00f1oles tienen una potencia instalada de unos 7,4 GW y no dependen de factores meteorol\u00f3gicos. Por eso, cada uno opera unos 8.000 horas anuales, cuatro veces m\u00e1s que una central renovable, que lo hace unas 2.000. La vicepresidenta tercera y ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico insiste en que se cumpla el calendario de cierre progresivo de los siete reactores espa\u00f1oles entre 2027 y 2035.  \u201cEspa\u00f1a no puede permitirse el lujo de perder una energ\u00eda baja en carbono, estable y no dependiente\u201d, seg\u00fan la SNE", "date": "1647007965", "karma": "91.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647007965", "url": "https://www.hispanidad.com/economia/en-plena-crisis-energetica-teresa-ribera-insiste-cerrar-nucleares-error-para-sustituir-cada-gigavatio-se-necesitan-cuatro-renovables_12032443_102.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636408}, {"title": "Los Dem\u00f3cratas desvelan plan de cheques trimestrales para ciudadanos financiado con impuestos a las petroleras [ENG]", "content": "La ley se aplicar\u00e1 solamente a grandes firmas como ExxonMobil que produzcan o importen m\u00e1s de 300.000 barriles diarios. El impuesto del 50% se impondra en la diferencia entre el precio actual y el precio medio entre 2015 y 2019.", "date": "1647008095", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647008095", "url": "https://www.businessinsider.com/dems-plan-checks-americans-tax-oil-companies-profits-2022-3", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636409}, {"title": "SABATON - The Unkillable Soldier [ENG]", "content": "Videoclip de la canci\u00f3n &quot;The unkillable soldier&quot;, del grupo Sabaton. El tema est\u00e1 inspirado en Sir Adrian Carton de Wiart, arist\u00f3crata y militar anglo-belga-irland\u00e9s, que luch\u00f3 en la II Guerra B\u00f3er, la I Guerra Mundial, la Guerra Ruso-Polaca, y la II Guerra Mundial, siendo herido en m\u00e1s de diez ocasiones, perdiendo un ojo y una mano. Carton de Wiart conoci\u00f3 a Mannerheim, Churchill, Mao, Chiang Kai Shek, Achille Ratti y m\u00e1s gente. Fue primo de un primer ministro de B\u00e9lgica. El papel de Sir Adrian est\u00e1 interpretado por Indy Neidell.", "date": "1647018002", "karma": "974.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647008011", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b4vj_WB5w_k", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3636411}, {"title": "Ma\u00f1ueco y el adoctrinamiento ideol\u00f3gico", "content": "Periodista: En el punto [del acuerdo con Vox] sobre el 'adoctrinamiento ideol\u00f3gico', \u00bfes el pin parental? Ma\u00f1ueco: Significa que no haya adoctrinamiento ideol\u00f3gico. Periodista: Pero, \u00bfahora hay adoctrinamiento?  Ma\u00f1ueco: No, por eso nos parec\u00eda importante hacer hincapi\u00e9", "date": "1647007777", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647007777", "url": "https://twitter.com/el_pais/status/1502243642114813963", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636412}, {"title": "La India dispar\u00f3 accidentalmente un misil a Pakist\u00e1n &quot;debido a un fallo t\u00e9cnico&quot;  [ENG]", "content": "La agencia de noticias india Asian News International informa que el ej\u00e9rcito indio dispar\u00f3 accidentalmente un misil desarmado hacia Pakist\u00e1n, calificando el incidente de &quot;profundamente lamentable&quot;.  El Ministerio de Defensa dijo que el &quot;disparo accidental&quot; se debi\u00f3 a un &quot;mal funcionamiento t\u00e9cnico&quot;. El 9 de marzo de 2022, en el curso de un mantenimiento rutinario, un fallo t\u00e9cnico provoc\u00f3 el disparo accidental de un misil. El Gobierno de la India ha tomado una postura seria y ha ordenado un Tribunal de Investigaci\u00f3n de alto nivel.", "date": "1647007824", "karma": "12.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647007824", "url": "https://www.zerohedge.com/geopolitical/india-accidentally-fired-missile-pakistan-due-technical-malfunction", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636413}, {"title": "Medios de comunicaci\u00f3n, redes sociales y desinformaci\u00f3n en Ucrania [EN]", "content": "El 10 de marzo, Reuters public\u00f3 un sorprendente titular: &quot;Facebook e Instagram permitir\u00e1n temporalmente los llamamientos a la violencia contra los rusos&quot;, que r\u00e1pidamente se hizo viral. Por supuesto, el contenido de la noticia era m\u00e1s complicado de lo que suger\u00eda el titular, y ya se ha modificado por: &quot;Facebook permite publicaciones sobre la guerra de Ucrania instando a la violencia contra los invasores rusos&quot;. En el tercer p\u00e1rrafo aparece: &quot;Seguimos sin permitir llamamientos a la violencia contra los civiles rusos&quot;.", "date": "1647008298", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647008298", "url": "https://eeradicalization.com/media-social-media-and-disinformation-in-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636414}, {"title": "Ma\u00f1ueco: \u201c\u00bfHa encontrado usted alg\u00fan elemento machista, racista o xen\u00f3fobo en el documento que hemos firmado?\u201d", "content": "Ma\u00f1ueco: \u201c\u00bfHa encontrado usted alg\u00fan elemento machista, racista o xen\u00f3fobo en el documento que hemos firmado?\u201d Periodista: \u201c\u00bfQu\u00e9 es la inmigraci\u00f3n ordenada?\u201d", "date": "1647007908", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647007908", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1502245954598092800?s=20&t=SGqu4uLFpCtB_pK0qdRjCQ", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636415}, {"title": "Los pa\u00edses europeos cambian los nombres de las calles de sus ciudades para trollear a Rusia", "content": "Haciendo un alarde de solidaridad con Ucrania , los ayuntamientos de ciudades de Albania, Letonia y Lituania han cambiado los nombres de las carreteras en honor al pa\u00eds que actualmente se encuentra asediado por Rusia.", "date": "1647007968", "karma": "98.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647007968", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3487578/paises-europeos-cambian-nombres-calles-ciudades-trollear-rusia", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636416}, {"title": "&quot;En breve sale el Falcon el\u00e9ctrico, no te preocupes&quot;", "content": "Feliciano L\u00f3pez ha reaparecido en las redes con un asunto extradeportivo y, como ha pasado en otros casos, ha sido para criticar la actitud del Gobierno. En este caso ha ido directamente hacia su m\u00e1ximo responsable, Pedro S\u00e1nchez, por sus explicaciones para justificar la subida de precios.", "date": "1647008038", "karma": "6.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647008038", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4969323/0/feliciano-lopez-pedro-sanchez-criticas-precios-inflacion-ipc/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636417}, {"title": "As\u00ed es la colecci\u00f3n de yates del multimillonario due\u00f1o del Chelsea, Rom\u00e1n Abram\u00f3vich", "content": "...se trata de una pasi\u00f3n que bien puede permitirse gracias a su fortuna, que la revista Forbes estima en torno a los 10.767 millones de d\u00f3lares.", "date": "1647008166", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647008166", "url": "https://as.com/tikitakas/2021/04/27/portada/1619514702_603658.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636418}, {"title": "Vaca Films busca figurantes en A Coru\u00f1a y Lugo para una serie de Netflix", "content": "La productora gallega ha puesto en marcha un casting de figuraci\u00f3n para la serie 'Hasta el cielo', en la que sale Luis Tosar.La empresa audiovisual busca personas de entre 18 y 70 a\u00f1os, de todos los perfiles. Tambi\u00e9n requieren mujeres y hombres negros, orientales y latinos, as\u00ed como ni\u00f1os y ni\u00f1as de entre 6 y 10 a\u00f1os, de cualquier perfil. Los interesados en participar en el proceso de selecci\u00f3n deber\u00e1n enviar el formulario y fotos actuales al correo electr\u00f3nico de Vaca Films.", "date": "1647008207", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647008207", "url": "https://enfoques.gal/a-coruna/acoruna/vaca-films-busca-figurantes-en-a-coruna-y-lugo-para-una-serie-de-netflix/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636419}, {"title": "Tailandia apuesta por el negocio de la marihuana", "content": "Tailandia apuesta por el negocio de la marihuana. Comienza la despenalizaci\u00f3n del uso del cannabis de forma recreativa.", "date": "1647008461", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647008461", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/11/tailandia-apuesta-por-el-negocio-de-la-marihuana/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636421}, {"title": "Empleado de Dunkin\u2019 que golpe\u00f3 fatalmente a cliente por un insulto racial fue sentenciado a arresto domiciliario", "content": "Corey Pujols fue sentenciado a dos a\u00f1os de arresto domiciliario luego de declararse culpable de un delito grave de agresi\u00f3n contra Vonelle Cook, a quien golpe\u00f3 fatalmente en un local de Dunkin' de Tampa, luego de que lo insult\u00f3 racialmente", "date": "1647008995", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647008995", "url": "https://laopinion.com/2022/03/09/empleado-de-dunkin-que-golpeo-fatalmente-a-cliente-por-un-insulto-racial-fue-sentenciado-a-arresto-domiciliario/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636422}, {"title": "India. Capturan al depredador de esposas: mayor estafador", "content": "Para la polic\u00eda de la India, Polic\u00eda, Ramesh es &quot;uno de los m\u00e1s grandes timadores&quot; de todos los tiempos.", "date": "1647009247", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647009247", "url": "https://www.milenio.com/internacional/india-capturan-al-depredador-de-esposas-mayor-estafador", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636423}, {"title": "Las Bolsas se disparan: Putin admite &quot;ciertos cambios positivos&quot; en las negociaciones", "content": "A los partes de guerra habituales en las dos \u00faltimas semanas los mercados financieros sumaron ayer el dato de inflaci\u00f3n m\u00e1s elevado en 40 a\u00f1os en Estados Unidos", "date": "1647009410", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647009410", "url": "https://www.expansion.com/mercados/cronica-bolsa/2022/03/11/622af1b7468aeb8e698b45e1.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636426}, {"title": "El obrero", "content": "El a\u00f1o bancario ha sido catastr\u00f3fico. S\u00f3lo hemos ganado 500 mil millones. Pobrecito del obrero, Nunca le llega el dinero. Pobrecito del obrero, Le pagan poco dinero.", "date": "1647009519", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647009519", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=EjEZW1KHliA", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636427}, {"title": "PSOE y Podemos aprobar\u00e1n el pacto PP/Vox en CyL si Vox integra entre sus filas a alg\u00fan exjefe de ETA", "content": "El partido socialista y Podemos dar\u00e1n el visto vueno al pacto PP/Vox en CyL si Vox incorpora entre sus filas a alg\u00fan exjefe de ETA como ya hizo Bildu, uno de los socios preferentes del gobierno (https://www.europapress.es/nacional/noticia-bildu-justifica-etarra-david-pla-direccion-sortu-mirada-futuro-no-olvida-pasado-20220125103845.html). Tambi\u00e9n servir\u00e1 si Santiago Abascal manda un abrazo p\u00fablico a Josu Ternera (responsable de la matanza de la casa cuartel de Zaragoza donde fueron asesinados y despedazados varios ni\u00f1os) como ya hizo Bildu : ht", "date": "1647009460", "karma": "-199.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647009460", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-bildu-justifica-etarra-david-pla-direccion-sortu-mirada-futuro-no-olvida-pasado-20220125103845.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3636428}, {"title": "Carmen Balad\u00eda, la forense del 11M 18 a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "Tras 18 a\u00f1os sin respuestas claras sobre la autor\u00eda y lo acontecido en el mayor atentado de Europa, perpetrado el 11 de Marzo de 2004 en la capital de Espa\u00f1a (Madrid). Publico esta entrevista realizada en su momento a la forense del 11M  Carmen Balad\u00eda, por petici\u00f3n de los suscriptores tras ver los fragmentos de la misma en el especial que publiqu\u00e9 en 2019 y que pod\u00e9is encontrar en youtube &quot;11M 16 a\u00f1os sin respuestas&quot;", "date": "1647009833", "karma": "-33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647009833", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=z2op8-LZ1ag", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636429}, {"title": "Los civiles ucranianos que maten rusos no ser\u00e1n ni detenidos ni juzgados", "content": "El gobierno de Zelenski ha publicado una orden donde los ciudadanos ucranianos y los extranjeros que permanezcan en su territorio est\u00e1n oficialmente autorizados a eliminar a los invasores rusos. Esa autorizaci\u00f3n se circunscribe a cualquier forma de \u00abeliminaci\u00f3n\u00bb y utilizando cualquier medio, incluidas las armas personales. Mientras est\u00e9 vigente la ley marcial, los ciudadanos ucranianos y los extranjeros que maten a rusos no ser\u00e1n detenidos ni juzgados.", "date": "1647010287", "karma": "-18.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647010287", "url": "https://diario16.com/los-civiles-ucranianos-que-maten-rusos-no-seran-ni-detenidos-ni-juzgados/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636430}, {"title": "Bruselas ve &quot;dif\u00edcil&quot; dar con las alternativas al suministro ucraniano de cereales", "content": "El comisario europeo de Agricultura, Janusz Wojciechowski, advirti\u00f3 este jueves de que ser\u00e1 &quot;dif\u00edcil&quot; para la Uni\u00f3n Europea (UE) encontrar fuentes alternativas para el suministro de cereales y oleaginosas procedentes de Ucrania y utilizados en el club comunitario para la producci\u00f3n agraria en sectores como el porcino.", "date": "1647010144", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647010144", "url": "https://www.efeagro.com/noticia/bruselas-cereales/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636431}, {"title": "Alsina, tendencia nacional por su repaso a Feij\u00f3o y Ma\u00f1ueco tras pactar con Vox: &quot;Qu\u00e9 \u00e9xito...&quot;", "content": "\u201cEste [Ma\u00f1ueco] ir\u00e1 reci\u00e9n firmada su capitulaci\u00f3n ante el jinete de Abascal. La capitulaci\u00f3n ma\u00f1ueca con avalista gallego\u201d, ha dicho Alsina, cuyas palabras le han disparado hacia el Trending Topic nacional. \u201cQu\u00e9 \u00e9xito el tuyo, Alfonso, le dir\u00e1n, seguro, todos los dem\u00e1s presidentes auton\u00f3micos. Qu\u00e9 lucidez al convocar elecciones para liquidar a Ciudadanos y gobernar solo... y terminar encamado y agarrado por los mism\u00edsimos con los de Abascal. Qu\u00e9 \u00e9xito el tuyo, Alfonso, y qu\u00e9 buen debut el tuyo, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o\u201d, ha a\u00f1adido.", "date": "1647148823", "karma": "30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647010399", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/radio-y-tv/alsina-tendencia-nacional-por-su-repaso-feijoo-manueco-pactar-con-vox-exito_285832102", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "published", "id": 3636432}, {"title": "Prime time en Mediaset: &quot;Hay que matar m\u00e1s rusos&quot;.", "content": "Iker Jim\u00e9nez lleva a su programa a un tipo con un fusil que aboga por matar a m\u00e1s rusos para conseguir una buena negociaci\u00f3n.", "date": "1647010421", "karma": "23.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647010421", "url": "https://twitter.com/FonsiLoaiza/status/1502278600476741633", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3636433}, {"title": "La venganza machista de Juan Mendoza: \u201cSolo quer\u00eda matar a las mujeres de la familia de Celestina, pero no a los hombres\u201d", "content": "Juan Francisco Mendoza Jim\u00e9nez, Juan\u00edn, ha sido condenado casi a 60 a\u00f1os de c\u00e1rcel por asesinar a sus dos excu\u00f1adas y dejar malherida a su exsuegra en venganza porque lo hab\u00eda abandonado Celestina, su novia de toda la vida, con la que el asesino tuvo cinco hijos. La sentencia de la Audiencia de Madrid considera probado que el 9 de junio de 2019, cuando abri\u00f3 fuego contra su antigua familia pol\u00edtica, \u201csolo quer\u00eda matar, de forma exclusiva, a las mujeres de la familia de Celestina, pero no a los hombres\u201d...", "date": "1647010409", "karma": "116.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647010409", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-11/la-venganza-machista-de-juan-mendoza-solo-queria-matar-a-las-mujeres-de-la-familia-de-celestina-pero-no-a-los-hombres.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636434}, {"title": "Fuerteventura expropiar\u00e1 terrenos para la construcci\u00f3n de una pista para el despegue y aterrizaje de pseudosat\u00e9lites", "content": "La construcci\u00f3n de una estaci\u00f3n a\u00e9rea para poner en marcha el proyecto Canarias Stratoport for Haps ronda los 13 millones de euros, con instalaciones y equipamientos de uso compartido, destinadas a los distintos actores del sector aeron\u00e1utico para que puedan realizar los desarrollos y operaciones en investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n. La zona de operaciones estar\u00e1 compuesta por varias \u00e1reas y edificios, as\u00ed como por una pista de 928 metros de longitud, todo ello configurado para aeronaves de diferentes dimensiones", "date": "1647010496", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647010496", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/fuerteventuraahora/fuerteventura-expropiara-terrenos-construccion-pista-despegue-aterrizaje-pseudosatelites_1_8821807.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636435}, {"title": "Un error de Borrell habr\u00eda impedido la transferencia de 28 cazas de Polonia a Ucrania", "content": "Un error de Josep Borrell, vicepresidente de la Comisi\u00f3n Europea, podr\u00eda haber provocado el fracaso de una transferencia de 28 cazabombarderos polacos MiG-29 a Ucrania. A esto acusan Estados Unidos y los aliados europeos el fallo de la operaci\u00f3n, que era secreta, pero Borrell la habr\u00eda comunicado en p\u00fablico.", "date": "1647010688", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647010688", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969491/0/un-error-de-borrell-habria-impedido-la-transferencia-de-28-cazabomberos-polacos-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3636436}, {"title": "", "content": "", "date": "1647010816", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647010816", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636438}, {"title": "Clare Dely (MEP)", "content": "Se llama @ClareDalyMEP es socialista y eurodiputada por Irlanda. Escuchen lo que dice ", "date": "1647019803", "karma": "3272.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647010895", "url": "https://twitter.com/PabloIglesias/status/1502284287185457152", "clicks": 0, "votes": "215", "status": "published", "id": 3636439}, {"title": "", "content": "", "date": "1647011089", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647011089", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636440}, {"title": "Rusia bombardea posiciones cercanas a la Uni\u00f3n Europea y sus tropas llegan al este de Kiev para cercarla", "content": "El fragmentado mapa de Ucrania evidencia desde hace varias jornadas el objetivo del Ej\u00e9rcito ruso: cercar lo antes posible a Kiev. Un primer intento fallido de conquistar la capital ucrania oblig\u00f3 a Rusia a pensar en su asedio por varios flancos y, tras la llegada de tropas por el norte y oeste de la ciudad, ahora el Ej\u00e9rcito ruso se ha posicionado en el este. Al tiempo, los bombardeos siguen siendo la banda sonora de un pa\u00eds que cumple diecis\u00e9is d\u00edas de invasi\u00f3n, y el ataque esta madrugada a Lutsk pone en alerta a la Uni\u00f3n Europea.", "date": "1647011545", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647011545", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969147/0/rusia-se-acerca-a-kiev-por-el-este-y-continua-el-asedio-de-varias-ciudades-ucranianas-en-medio-del-exodo-de-civiles/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636443}, {"title": "", "content": "", "date": "1647011511", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647011511", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636444}, {"title": "Abascal es pillado borracho, drogado y emporrado mientras ondea una bandera nazi", "content": "Abascal es pillado borracho, drogado y emporrado mientras ondea una bandera nazi", "date": "1647011552", "karma": "-286.00", "negatives": "39", "sent_date": "1647011552", "url": "https://twitter.com/AntonioRNaranjo/status/1501964852146982915", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3636445}, {"title": "Una empresa espa\u00f1ola libera un dispositivo para demostrar c\u00f3mo se pueden 'hackear' los contadores y dejar sin luz a barrios enteros despu\u00e9s de que las el\u00e9ctricas hayan ignorado sus avisos durante a\u00f1os", "content": "Una empresa espa\u00f1ola de ciberseguridad acaba de liberar la herramienta y la metodolog\u00eda de una investigaci\u00f3n que revel\u00f3 vulnerabilidades en contadores inteligentes de la luz. La firma, Tarlogic, se ofreci\u00f3 a la industria el\u00e9ctrica para resolver esos agujeros. Firmas como Iberdrola o Naturgy defendieron que sus redes de contadores son seguras.", "date": "1647048003", "karma": "3266.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647011740", "url": "https://www.businessinsider.es/investigadores-espanoles-liberan-herramienta-capaz-dejar-luz-barrios-enteros-1026301", "clicks": 0, "votes": "240", "status": "published", "id": 3636447}, {"title": "Espa\u00f1a deber\u00e1 subir el precio l\u00edmite del \u2018pool\u2019 el\u00e9ctrico de 180 a 3.000 euros MWh", "content": "Los precios del mercado mayorista de la electricidad (pool) tienen en Espa\u00f1a un l\u00edmite de casaci\u00f3n: 180 euros MWh. Otro tanto ocurre en Portugal, ya que ambos pa\u00edses comparten el Mercado Ib\u00e9rico de la Electricidad (Mibel). Este tope contrasta sobremanera con el que rige en los principales pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea, que se sit\u00faa en 3.000 euros MWh. La UE exige que, a partir de enero de 2020, los l\u00edmites que aplican todos los pa\u00edses se armonicen.", "date": "1647011960", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647011960", "url": "https://www.enexpa.es/post/espa\u00f1a-deber\u00e1-subir-el-precio-l\u00edmite-del-pool-el\u00e9ctrico-de-180-a-3-000-euros-mwh", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636449}, {"title": "Alienaci\u00f3n parental: 3 aspectos a tener en cuenta antes de decir que no existe", "content": "La alienaci\u00f3n parental provoca controversia, por lo que he decidido hacer una serie de posts sobre este tema. Entre otras cosas porque somos muchas las familias afectadas por la alienaci\u00f3n parental o la interferencia parental o por la manipulaci\u00f3n parental o por esa cosa tan horrible que solo existe si sale en TV y es el padre quien la ejerce ya que entonces la llamamos Violencia Vicaria y tenemos v\u00eda libre para hablar de ella y llevarnos las manos a la cabeza sin que nos llamen de todo.", "date": "1647012334", "karma": "-1.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647012334", "url": "http://mamadrastra.com/alienacion-parental-3-aspectos-a-tener-en-cuenta-antes-de-decir-que-no-existe", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636450}, {"title": "La cifra oculta de las v\u00edctimas infantiles de la trata", "content": "La trata de personas es una realidad dif\u00edcil de cuantificar. Las din\u00e1micas propias del fen\u00f3meno de la trata favorecen la clandestinidad y la desprotecci\u00f3n de personas en esta situaci\u00f3n. En este contexto, determinados perfiles de v\u00edctimas y finalidades de explotaci\u00f3n, tales como la trata laboral, los ni\u00f1os, ni\u00f1as y hombres en procesos de trata, contin\u00faan siendo muy invisibles a las autoridades, organizaciones especializadas y a la sociedad en general.", "date": "1647011911", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647011911", "url": "https://theconversation.com/la-cifra-oculta-de-las-victimas-infantiles-de-la-trata-178907", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636451}, {"title": "\u201cUna zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania podr\u00eda desencadenar una violencia inenarrable\u201d", "content": "[Por Noam Chomsky] Mientras la guerra contin\u00faa en Ucrania, la diplomacia sigue manteni\u00e9ndose en un segundo plano a pesar de la dolorosa devastaci\u00f3n que ha provocado la invasi\u00f3n rusa. La estructura global posterior a la Segunda Guerra Mundial sencillamente es incapaz de regular las cuestiones relativas a la guerra y la paz, y Occidente sigue rechazando las argumentaciones de Rusia en materia de seguridad.", "date": "1647012058", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647012058", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39058/noam-chomsky-ucrania-rusia-estados-unidos-exclusion-aerea-ocupacion.htm", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3636452}, {"title": "EN DIRECTO | Cambio de Mando en Chile: asunci\u00f3n al poder de Gabriel Boric", "content": "Sigue en vivo y en directo el cambio de mando presidencial en Chile, con Gabriel Boric asumiendo el cargo de Presidente de la Rep\u00fablica de Chile.", "date": "1647012094", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647012094", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=A9SnoS483d0", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636453}, {"title": "Girando una rueda de Lego a toda velocidad manualmente", "content": "Sin motores. Solo ruedas y poleas de Lego y alg\u00fan hilo.", "date": "1647226813", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647012148", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2xkq0Wp8egM", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3636454}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez: &quot;El PSOE le dio una alternativa al PP. Ofrecimos la abstenci\u00f3n en las cortes\u2026", "content": "Pedro S\u00e1nchez: &quot;El PSOE le dio una alternativa al PP. Ofrecimos la abstenci\u00f3n en las cortes de Castilla y Le\u00f3n si se planteaba un cord\u00f3n democr\u00e1tico a la ultraderecha. Cuando el PP ha tenido que elegir, ha optado por abrazar a la ultraderecha y esto es muy grave&quot;", "date": "1647012381", "karma": "114.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647012381", "url": "https://twitter.com/la_ser/status/1502294671426473991", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3636455}, {"title": "Fotos de gente ucraniana aferr\u00e1ndose a sus amistades peludas desde la invasi\u00f3n de Rusia", "content": "A medida que los tristes acontecimientos siguen desarroll\u00e1ndose en Ucrania, la gente sigue siendo valiente y hace todo lo posible para garantizar la seguridad de sus familiares, amigos y mascotas. En los \u00faltimos d\u00edas, han surgido muchas fotos que muestran el v\u00ednculo conmovedor entre las mascotas y las personas en Ucrania.", "date": "1647012523", "karma": "82.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647012523", "url": "https://www.demilked.com/ukraine-russia-war-pets/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636456}, {"title": "El emblem\u00e1tico plato de poutine de Quebec cambia de nombre porque tambi\u00e9n significa &quot;Putin&quot; en franc\u00e9s [EN]", "content": "Desde empresas que ofrecen transporte gratuito a los refugiados hasta naciones que acogen a millones de ucranianos, la guerra en Europa del Este ha impulsado al mundo a actuar. Pero a veces son las acciones simb\u00f3licas las que realmente resuenan a nivel mundial. \n\nPor ejemplo, \u00e9sta. El restaurante Roy Jucep de Quebec afirma haber inventado un plato llamado poutine en 1964. Esta apreciada combinaci\u00f3n de patatas fritas, cuajada de queso y salsa -un producto b\u00e1sico en muchos restaurantes tradicionales de la provincia canadiense- es desafortunada en", "date": "1647012589", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647012589", "url": "https://www.timeout.com/news/quebecs-iconic-poutine-dish-is-being-renamed-because-its-also-french-for-putin-030922", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636458}, {"title": "Comunicado de la Asociaci\u00f3n de Psicolog\u00eda Forense ante las cr\u00edticas a los psic\u00f3logos forenses p\u00fablicos en relaci\u00f3n con el SAP", "content": "Comunicado de la Asociaci\u00f3n de Psic\u00f3logos Forenses de la Administraci\u00f3n de Justicia (A.P.F.) ante las criticas vertidas sobre la labor de los psic\u00f3logos forenses p\u00fablicos relacionadas con el rechazo filio-parental injustificado y el controvertido constructo \u201cSindrome de Alienaci\u00f3n Parental\u201d", "date": "1647012613", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647012613", "url": "https://www.psicologosforenses.org/comunicado-de-la-apf-ante-las-criticas-a-los-psicologos-forenses-publicos-en-relacion-con-el-sap/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636459}, {"title": "La polic\u00eda alemana alerta a los refugiados sobre la presencia de traficantes de personas (Eng)", "content": "La polic\u00eda de Berl\u00edn ha recibido avisos de hombres acosando a mujeres j\u00f3venes que han huido recientemente de Ucrania debido a la invasi\u00f3n rusa, adem\u00e1s, ha advertido a las mujeres para que no se suban en coches de hombres solos que dicen ser voluntarios. &quot;Afortunadamente, son tan evidentes que atraen la atenci\u00f3n tanto de voluntarios como de polic\u00edas&quot;. &quot;Hay mucha gente que quiere ayudar honestamente, pero tambi\u00e9n otros que quieren aprovecharse de esta situaci\u00f3n con otras intenciones&quot;", "date": "1647013138", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647013138", "url": "https://www.dw.com/en/german-police-warn-ukraine-refugees-of-human-traffickers/a-61086922", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636460}, {"title": "Denunciados los supermercados que limitan el aceite de girasol", "content": "Facua-Consumidores en Acci\u00f3n ha denunciado a cinco cadenas de supermercados e hipermercados por limitar a los consumidores el n\u00famero de unidades de aceite de girasol que pueden adquirir en cada compra, tras el inicio del conflicto b\u00e9lico en Ucrania.", "date": "1647012801", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647012801", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/03/denunciados-supermercados-aceite-de-girasol/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636461}, {"title": "Las sanciones del Chelsea no disuaden a los compradores", "content": "El Chelsea no puede venderse, de momento, por las sanciones del Gobierno brit\u00e1nico sobre Roman Abramovich, pero eso no ha disuadido al multimillonario Nick Candy de seguir interesado en hacerse con el club de Stamford Bridge. El promotor inmobiliario, que dice ser aficionado 'Blue' desde los cuatro a\u00f1os, ha reiterado su inter\u00e9s de comprar el club al oligarca ruso y ha asegurado que est\u00e1n analizando la situaci\u00f3n para ver qu\u00e9 se puede hacer.", "date": "1647012764", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647012764", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/deportes/las-sanciones-del-chelsea-no-disuaden-a-los-compradores/10006-4758702", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636462}, {"title": "Dos ni\u00f1as con hiyab se dan de baja de un colegio concertado cat\u00f3lico de M\u00e1laga tras haber sido &quot;aisladas&quot;", "content": "...el centro educativo les lanza &quot;un ultim\u00e1tum&quot;, se afirma en la petici\u00f3n de intervenci\u00f3n enviada a la Junta: &quot;Si la alumna decide seguir llevando hiyab, tendr\u00e1 la obligaci\u00f3n de permanecer en la biblioteca durante todo el curso acad\u00e9mico o, en su caso, deber\u00e1 buscar otro centro educativo&quot;.", "date": "1647013337", "karma": "95.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647013337", "url": "https://www.publico.es/sociedad/ninas-hiyab-dan-baja-colegio-concertado-catolico-malaga-haber-sido-aisladas.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636463}, {"title": "El Canal Historia empieza a emitir actualidad", "content": "24 a\u00f1os despu\u00e9s de su creaci\u00f3n, el Canal Historia ha empezado a emitir actualidad. Este cambio en su l\u00ednea editorial responde al hecho de que llevaba tiempo tratando sucesos menos importantes que los que est\u00e1n teniendo lugar ahora mismo. \u201cPreferimos hablar ahora de lo que est\u00e1 pasando en lugar de esperar unos a\u00f1os a hacerlo porque, no nos enga\u00f1emos, no sabemos si estaremos aqu\u00ed para entonces\u201d, expresan desde el canal.", "date": "1647012936", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647012936", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/el-canal-historia-empieza-a-emitir-actualidad/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636464}, {"title": "Feij\u00f3o descarta a Vox como socio preferente y ofrecer\u00e1 al PSOE que gobierne el m\u00e1s votado", "content": "El PP cierra filas para justificar la coalici\u00f3n porque &quot;no hab\u00eda m\u00e1s remedio&quot;, mientras los de Abascal celebran una victoria &quot;hist\u00f3rica&quot; en Castilla y Le\u00f3n, sobre todo porque han logrado imponer sus pretensiones iniciales. l PP ha cruzado una de las que, hasta ayer, para muchos era una l\u00ednea roja al sellar su primera coalici\u00f3n de gobierno con Vox. El presidente en funciones de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, firm\u00f3 un acuerdo de gobierno con el partido de Santiago Abascal para evitar una repetici\u00f3n electoral.", "date": "1647013222", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647013222", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-11/feijoo-descarta-vox-socio-oferta-psoe-lista-votada_3389794/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636465}, {"title": "Cari\u00f1o recibe a 70 ucranianos ligados a una empresa asentada en la villa", "content": "Hace poco m\u00e1s de dos semanas, los responsables de la plataforma ucraniana www.avtopro.es, especializada en el mercado de venta de recambios para el autom\u00f3vil, recib\u00edan en Cari\u00f1o, donde llevan meses instalados, al encargado de la compa\u00f1\u00eda Microsoft en su pa\u00eds. Lo m\u00e1s urgente es tener d\u00f3nde vivir... y estamos buscando soluciones para continuar con nuestro proyecto aqu\u00ed, habilitar espacios de trabajo y residencia para empresas de IT \u00bb, se\u00f1alaba Alianchikov al poco de la invasi\u00f3n.", "date": "1647013577", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647013577", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ferrol/2022/03/11/carino-recibe-setenta-ucranianos-ligados-empresa-asentada-villa/00031647003353524371530.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636466}, {"title": "Fascistas de Europa y terroristas de Oriente Medio apoyan a nazis y nacionalistas de Bandera [ENG]", "content": "Desde el principio, el PCFR evalu\u00f3 el conflicto en Ucrania como la lucha contra los neonazis que tomaron el poder durante el golpe de estado de febrero de 2014. Hemos dicho repetidamente al p\u00fablico ruso e internacional, que los miembros del grupo de Bandera que domina Kiev, son descendientes directos de los matones de Hitler que perpetraron atrocidades contra los ciudadanos de Ucrania, Bielorrusia y Rusia durante la Segunda Guerra Mundial. Hoy estamos obteniendo una nueva prueba de esto. Basta con mirar a aquellos que se han apresurado a...", "date": "1647014361", "karma": "80.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647014361", "url": "https://cprf.ru/2022/03/fascists-from-europe-and-terrorists-from-the-middle-east-support-nazis-and-bandera-nationalists/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636467}, {"title": "Las tropas rusas capturan al alcalde de Melitopol por negarse a colaborar en la invasi\u00f3n", "content": "El alcalde de la ciudad ucraniana de Melitopol -150.000 habitantes-, Ivan Fedorov, ha sido capturado por las tropas rusas al negarse a colaborar en la invasi\u00f3n de esta localidad, que fue capturada tres d\u00edas despu\u00e9s de comenzar la guerra. Seg\u00fan ha informado el ministerio del Interior de Ucrania, Fedorov ha sido capturado en uno de los centros de crisis del municipio, de donde ha sido desalojado con una bolsa de pl\u00e1stico en la cabeza. Fedorov se neg\u00f3 en todo momento a colaborar en el control de la ciudad por parte de las tropas rusas. Melitopol,", "date": "1647014007", "karma": "116.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647014007", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/11/las-tropas-rusas-capturan-al-alcalde-de-melitopol-por-negarse-a-colaborar-en-la-invasion/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3636468}, {"title": "Una indiscreci\u00f3n de Borrell impidi\u00f3 la transferencia de cazas de Polonia a Ucrania, seg\u00fan la prensa de EEUU", "content": "Estados Unidos y los aliados europeos culpan al jefe de la diplomacia europea, el espa\u00f1ol Josep Borrell, del fracaso del plan para transferir 28 cazabombarderos polacos MiG-29 a Ucrania, para que ese pa\u00eds pueda defenderse mejor de la invasi\u00f3n rusa que sufre desde hace m\u00e1s de dos semanas. As\u00ed lo afirma el diario de Washington Politico en un reportaje en el que se\u00f1ala que, al anunciar el plan el 27 de febrero, Borrell, por un lado, hizo p\u00fablica una operaci\u00f3n que era secreta y, por otro, adelant\u00f3 una decisi\u00f3n que aun no hab\u00eda sido consensuada ente", "date": "1647014157", "karma": "19.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647014157", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2022/03/11/622b4d55e4d4d80c0d8b4580.html", "clicks": 0, "votes": "107", "status": "queued", "id": 3636469}, {"title": "", "content": "", "date": "1647014108", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647014108", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636470}, {"title": "El negocio de las armas", "content": "Este es un tema vidrioso que puede producir confusi\u00f3n, sobre todo cuando los conflictos b\u00e9licos entran a trav\u00e9s de los medios en el men\u00fa diario de los ciudadanos. Despiertan emociones y sentimientos positivos de amor y solidaridad, sentimientos que muchos tienen abandonados para un uso espor\u00e1dico y convencional. Esta vez parece que han impactado m\u00e1s, por la proximidad f\u00edsica de Ucrania. La mal llamada guerra del Yemen, que oculta intereses geoestrat\u00e9gicos de Estados Unidos e Ir\u00e1n en el Medio Oriente, ha producido 500.000 muertos.", "date": "1647014379", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647014379", "url": "https://www.alfdurancorner.com/articulos/el-negocio-de-las-armas.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636471}, {"title": "Grave tras electrocutarse mientras trabajaba en una nave industrial", "content": "Este viernes por la ma\u00f1ana, a las 09.39 horas, el Centro Coordinador de Emergencias y Seguridad (CECOES) 1-1-2 del Gobierno de Canarias recibi\u00f3 una alerta en la que se comunicaba que un hombre hab\u00eda sufrido una descarga el\u00e9ctrica en una nave en el Pol\u00edgono Industrial Las Torres, en Las Palmas de Gran Canaria, y precisaba asistencia sanitaria.", "date": "1647014354", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647014354", "url": "https://www.canarias7.es/sucesos/grave-tras-electrocutarse-20220311113730-nt.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636472}, {"title": "El Constitucional anula el 'cord\u00f3n sanitario' a Vox en el Parlamento Vasco", "content": "El Tribunal Constitucional ha decidido dar la raz\u00f3n a Vox y anular el 'cord\u00f3n sanitario' que el Parlamento Vasco hab\u00eda impuesto en torno a la \u00fanica representante de la ultraderecha, Amaia Mart\u00ednez Grisale\u00f1a, al limitar sus intervenciones, capacidad de presentar iniciativas y de hacer preguntas en las sesiones de control. Los magistrados, con cuatro votos en contra del sector progresista del tribunal de garant\u00edas, tambi\u00e9n anulan la decisi\u00f3n de impedir que el grupo fuera denominado &quot;grupo mixto Vox&quot;.", "date": "1647015000", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015000", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/constitucional-anula-cordon-sanitario-vox-parlamento-vasco_1_8823154.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636478}, {"title": "Condenan a prisi\u00f3n a Obispo Gustavo Zanchetta (Argentina) por abuso sexual de seminaristas", "content": "...hallaron culpable a Gustavo Zanchetta del \u201cdelito de abuso sexual simple continuado agravado por ser cometido por un ministro de culto religioso reconocido en perjuicio de G.G. y de M.C\u201d", "date": "1647015501", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015501", "url": "https://www.aciprensa.com/noticias/condenan-a-prision-a-obispo-zanchetta-por-abuso-sexual-de-seminaristas-13150", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636479}, {"title": "Cuando N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o explicaba c\u00f3mo se combate a Vox  [Hemeroteca]", "content": "El candidato a la presidencia del PP ahora considera  \u00abperfectamente leg\u00edtimo\u00bb el acuerdo del PP de Castilla y Le\u00f3n con Vox porque \u201cha evitado un adelanto electoral\u201d", "date": "1647015099", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015099", "url": "https://www.newtral.es/feijoo-vox-hemeroteca/20220310/?fbclid=IwAR2NluwKgTOqMC0cbJWHTHhg_GBeoXyhgf4gJn2nkJS7X-uYYbx-5-wmZ7o", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636480}, {"title": "Mosc\u00fa ataca dos bases militares muy pr\u00f3ximas a Polonia y Ruman\u00eda, pa\u00edses miembro de la OTAN", "content": "La ofensiva militar rusa en Ucrania atraviesa decimosexto d\u00eda, sin que se produzcan avances que inviten a pensar que el final del conflicto est\u00e1 cerca. Las tropas del Kremlin han bombardeado Lutsk, a 87 kil\u00f3metros de Polonia, Ivano-Frankivsk, a 153 de Rumania, y Dnipro, en el este del pa\u00eds.", "date": "1647015350", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647015350", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/11/directo-ultima-hora-de-la-invasion-rusa-en-ucrania-imagenes-satelites-muestran-la-dispersion-del-convoy-militar-ruso-al-norte-de-kiev/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636481}, {"title": "", "content": "", "date": "1647015259", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015259", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636482}, {"title": "La mejor entrevista a Bruce Lee de todos los tiempos (audio mejorado) [ENG]", "content": "Bruce Lee visita el programa de Pierre Burton para compartir sus ideas sobre la vida y el &quot;negocio del espect\u00e1culo&quot; durante algo menos de media hora. Si nunca has tenido el placer de experimentar el notable nivel de introspecci\u00f3n de Lee, el v\u00eddeo es una hermosa introducci\u00f3n al lado reflexivo del &quot;peque\u00f1o drag\u00f3n&quot;.", "date": "1647036902", "karma": "1075.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647015526", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uk1lzkH-e4U", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "published", "id": 3636483}, {"title": "\u00abEsperamos empezar a producir oro en la mina de Tapia en tres a\u00f1os\u00bb", "content": "El director de Exploraciones Mineras del Cant\u00e1brico, convencido: \u00abHabr\u00e1 mina\u00bb. Deja claro, eso s\u00ed, que en ning\u00fan caso quiere que se repita el clima del anterior proyecto de Asturgold, con enfrentamientos incluso entre las propias familias de Tapia. De ah\u00ed \u00abel perfil bajo\u00bb con el que est\u00e1n actuando, convencidos del proyecto de EMC y de que es compatible con la actividad socioecon\u00f3mica de Tapia.", "date": "1647015490", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015490", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/10/esperamos-empezar-producir-oro-mina-tapia-ano-2025/00031646937333698376798.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636484}, {"title": "La Mancomunidad de Municipios del Campo Ara\u00f1uelo rechaza la demolici\u00f3n del complejo de la Isla de Valdeca\u00f1as", "content": "El colectivo, que agrupa a 22 municipios y representa a m\u00e1s de 20.000 habitantes, pide a la Junta que recurra donde haga falta para evitarlo", "date": "1647015561", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015561", "url": "https://www.hoy.es/prov-caceres/mancomunidad-municipios-campo-20220311122701-nt.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636486}, {"title": "Conoces a Marie Curie, pero no sabes que su hija tambi\u00e9n fue ganadora de un Nobel", "content": "Es sabida la historia y trayectoria de la f\u00edsica, matem\u00e1tica y qu\u00edmica, Marie Curie quien en 1903 consigui\u00f3 el Premio Nobel de F\u00edsica, mientras que en 1911 se llev\u00f3 el mismo galard\u00f3n pero en el \u00e1rea de qu\u00edmica (...) su hija Ir\u00e9ne Joliot-Curie, tambi\u00e9n result\u00f3 una gran apasionada a la ciencia (...) junto a su esposo tras una interpretaci\u00f3n correcta, la condujo al descubrimiento del neutr\u00f3n, por lo que recibi\u00f3 el Premio Nobel de Qu\u00edmica de 1935. Gracias a este descubrimiento la tabla peri\u00f3dica fue modificada.", "date": "1647015708", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015708", "url": "https://www.elsudcaliforniano.com.mx/doble-via/ciencia/quien-fue-la-hija-de-marie-curie-tambien-gano-un-nobel-7850378.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636487}, {"title": "\u2018Esta medida solo ayuda al Kremlin\u2019: Rusia est\u00e1 aislada digitalmente", "content": "Las autoridades rusas y las empresas multinacionales han levantado una barricada digital entre el pa\u00eds y Occidente, con lo que se desvanecen los \u00faltimos restos de informaci\u00f3n independiente en l\u00ednea.", "date": "1647015687", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015687", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/11/espanol/rusia-ucrania-internet.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636488}, {"title": "Dos a\u00f1os del confinamiento: cuando la mente te impide salir de casa", "content": "Desde el inicio de la pandemia, los afectados por agorafobia han aumentado, seg\u00fan los expertos, y el aislamiento social ha causado un aumento generalizado de depresi\u00f3n y ansiedad.", "date": "1647015753", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015753", "url": "https://www.publico.es/sociedad/anos-confinamiento-mente-impide-salir-casa.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636489}, {"title": "Maduro, de criminal narcoterrorista a colega de EEUU en 24H", "content": "Nicol\u00e1s Maduro, dictador venezolano ha pasado en 24h de est\u00e1s en busca y captura por EEUU, quien supo precio a su cabeza en 15 millones de d\u00f3lares, por cr\u00edmenes contra la humanidad, narcotr\u00e1fico, terrorismo y trafico de armas a ser aliado de EEUU. El que ni siquiera fuera reconocido por EEUU como el leg\u00edtimo presidente de Venezuela por EEUU tras las ultimas elecciones, ha recibido por sorpresa y de madrugada a una delegaci\u00f3n de EEUU con el fin de negociar para \u00e9sta la explotaci\u00f3n y distribuci\u00f3n del petr\u00f3leo venezolano.", "date": "1647015853", "karma": "40.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647015853", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=a1FOVoNZKHs", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636490}, {"title": "Querid\u00edsimos verdugos", "content": "De la mano de los tres verdugos -&quot;ejecutores de setencias&quot;- existentes en la Espa\u00f1a de los primeros a\u00f1os setenta, se explora una zona particulamente oscura de la Dictadura. M\u00e1s all\u00e1 del alegato contra la pena capital, la pel\u00edcula indaga en la historia personal de los tres protagonistas y sus maneras de entender el oficio que desempe\u00f1an, de los ajusticiados por ellos en el garrote vil y de sus virtudes, de los cr\u00edmenes que se castigan, de lo que piensan los expertos. Un retrato atroz de la sociedad en que se desenvuelven.", "date": "1647015826", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647015826", "url": "https://player.vimeo.com/video/16065601?h=ca206ea356", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636491}, {"title": "Piden paralizar el tiro al pich\u00f3n para no asustar a dos ni\u00f1as refugiadas de Ucrania que llegan a Granada", "content": "Polina y Serafima ser\u00e1n acogidas por una familia que vive en la urbanizaci\u00f3n del parque del Cubillas, desde donde se oye \u00abel estruendo sin cesar\u00bb de los \u00abbalazos\u00bb", "date": "1647015829", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647015829", "url": "https://www.ideal.es/granada/piden-paralizar-tiro-pichon-granada-20220311111408-nt.html?ref=https://lm.facebook.com/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636493}, {"title": "Rusia ataca en el oeste de Ucrania y se aproxima al territorio de la UE y la OTAN", "content": "Las fuerzas de Putin bombardean Lutsk, a 87 kil\u00f3metros de Polonia, Ivano-Frankivsk, a 153 de Rumania, y Dnipr\u00f3. Mosc\u00fa anuncia que 16.000 combatientes de Oriente Pr\u00f3ximo luchar\u00e1n en la guerra", "date": "1647015919", "karma": "-9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647015919", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-11/rusia-ataca-en-el-oeste-de-ucrania-y-se-aproxima-al-territorio-de-la-ue-y-la-otan.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3636494}, {"title": "El \u201cTrump coreano\u201d gana las elecciones en Corea del Sur y la derecha vuelve con m\u00e1s fuerza que nunca", "content": "El outsider conservador comparado con Donald Trump y Jair Bolsonaro, Yoon Suk-yeol, gan\u00f3 unas ajustadas elecciones y marc\u00f3 la vuelta de la derecha liberal al gobierno de la Rep\u00fablica de Corea. Corea del Sur vivi\u00f3 un verdadero terremoto pol\u00edtico este 9 de marzo con la victoria del derechista Yoon Suk-yeol, del partido Poder Popular", "date": "1647015987", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647015987", "url": "https://derechadiario.com.ar/asia/asia_corea-del-sur/el-trump-coreano-gana-las-elecciones-en-corea-del-sur-y-la-derecha-vuelve-con-mas-fuerza-que-nunca", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636496}, {"title": "Tras \u2018Vikings\u2019 y \u2018Vikings: Valhala\u2019, Netflix estrena \u2018Vikings: Las Vegas\u2019, \u2018Vikings: New York\u2019 y \u2018Vikings: Miami\u2019", "content": "La franquicia protagonizada por vikingos ampl\u00eda su universo y estrenar\u00e1 tres nuevas series ambientadas en Nueva York, Miami y Las Vegas llamadas Vikings: New York, Vikings: Miami y Vikings: Las Vegas, seg\u00fan ha informado hoy Netflix. \u00abVemos que los vikingos gustan, as\u00ed que los hemos llevado a Nueva York, donde tienen una start-up de desarrollo web y son todos dise\u00f1adores gr\u00e1ficos, adem\u00e1s de vikingos\u00bb, explica un representante de la plataforma.", "date": "1647015986", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647015986", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/tras-vikings-y-vikings-valhala-netflix-estrena-vikings-las-vegas-vikings-new-york-y-vikings-miami/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636497}, {"title": "El f\u00fchrer resucita - Ha vuelto - El colapso de la democracia", "content": "An\u00e1lisis basado en la pel\u00edcula <i>Ha vuelto</i> en la que Adolf Hitler se despierta en Berl\u00edn, sin memoria de nada de lo sucedido despu\u00e9s de 1945 y comienza a reinterpretar la Alemania que ve.", "date": "1647016295", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647016295", "url": "https://odysee.com/el-f\u00fchrer-resucita-ha-vuelto-el-colapso:892ce32727b24c11c40be42a3bf11b61faca430e", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636498}, {"title": "China confina la ciudad de Changchun y a sus 9 millones de habitantes", "content": "Es el mayor brote de covid detectado en China desde que a principios de 2020 se alcanz\u00f3 el primer pico en Wuhan. Los 9 millones de habitantes de Changchun permanecer\u00e1n en casa hasta que completen tres rondas de pruebas a todos y cada uno de ellos. China tambi\u00e9n ha decidido cerrar las escuelas de Shang\u00e1i.", "date": "1647021002", "karma": "2314.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647016129", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sanidad/china-confina-9-millones-habitantes-ciudad-changchun-construir-hospitales-brote-covid_18_3296221512.html", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3636499}]