[{"title": "Ecologistas denuncian que el ayuntamiento de Cunit (Tarragona) pretende crear una piscina de olas a 2 km de la playa", "content": "Los ecologistas alertan del impacto: \u00abAtenta gravemente contra el patrimonio agr\u00edcola y ambiental\u00bb. Se\u00f1alan adem\u00e1s que destruir\u00eda \u00abel \u00faltimo paraje en mosaico agroforestal y segar\u00eda por el medio el principal conector ecol\u00f3gico de la localidad como es la riera de Cunit\u00bb con una gran biodiversidad. En la situaci\u00f3n clim\u00e1tica mundial y los crecientes periodos de sequ\u00eda que ser\u00e1n cada vez m\u00e1s frecuentes, critican destinar millones de litros de agua dulce para la laguna, lo que ya hace que el proyecto sea insostenible.", "date": "1646879702", "karma": "2012.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646863266", "url": "https://www.diaridetarragona.com/costa/Rechazo-ecologista-a-la-laguna-surfera-de-Cunit-20220309-0070.html", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3635500}, {"title": "Reino Unido confirma que un peque\u00f1o grupo de soldados brit\u00e1nicos se han ausentado sin permiso para ir a luchar en Ucrania", "content": "Reino Unido confirma que un peque\u00f1o grupo de soldados brit\u00e1nicos se han ausentado sin permiso para ir a luchar en Ucrania. Londres afirma que esos soldados han &quot;desobedecido \u00f3rdenes para viajar a Ucrania&quot;, advirtiendo que tendr\u00e1 consecuencias disciplinarias.", "date": "1646863132", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646863132", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1501671910337351687?t=LXeuahflOh1Kpsi83k_11Q&s=19", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635501}, {"title": "Fotos: Tatuajes espantosos que no salieron de la manera esperada", "content": "No todos los tatuajes quedan igual en la piel y aunque hay aut\u00e9nticas obras de arte que no dejan de sorprender por su calidad y realismo, tambi\u00e9n existen otros que son tan espantosos que nos hacen preguntarnos c\u00f3mo alguien acept\u00f3 ese resultado.", "date": "1646863322", "karma": "-22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646863322", "url": "https://www.20minutos.es/imagenes/cultura/4967710-tatuajes-espantosos-que-no-salieron-de-la-manera-esperada/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635503}, {"title": "Uno de los miembros de la Polic\u00eda de Almeida expedientados ha sido acusado de filtrar ex\u00e1menes", "content": "La asistencia con el uniforme de gala al funeral de la madre del comisario de Polic\u00eda Municipal de Madrid, Jos\u00e9 Luis Morcillo, est\u00e1 siendo investigada para analizar y saber por qu\u00e9 fueron cuatro agentes vestidos con dicho uniforme al funeral. Estos polic\u00edas solo est\u00e1n presentes en actos protocolarios del Ayuntamiento de Madrid, paradas y desfiles, en el acompa\u00f1amiento del cuerpo diplom\u00e1tico, procesiones o tambi\u00e9n cabalgatas, pero no en actos privados, ya que esto est\u00e1 prohibido por reglamento.", "date": "1646863517", "karma": "91.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646863517", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/dos-miembros-policia-municipal-madrid-expedientados-han-sido-echados-ifise_285244102", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635504}, {"title": "Las familias espa\u00f1olas se enfrentan a una factura energ\u00e9tica de 2.000 euros este a\u00f1o por la guerra", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha dado un nuevo impulso a los ya elevados precios de la energ\u00eda en Europa. A la espera de la respuesta que puedan dar los gobiernos del Viejo Continente, los analistas de Allianz auguran un aumento de al menos un 30% en la factura energ\u00e9tica para 2022, que afectar\u00e1 sobre todo a los hogares con bajos ingresos. Solo en Espa\u00f1a, a cada familia le podr\u00eda suponer un desembolso de 2.000 euros anuales.", "date": "1646863512", "karma": "54.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646863512", "url": "https://www.elboletin.com/las-familias-espanolas-se-enfrentan-a-una-factura-energetica-de-2-000-euros-este-ano-por-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635505}, {"title": "Una micro-reflexi\u00f3n sobre Rusia y los zares", "content": "<p>Estaba pensando mientras me beb&iacute;a mi gran taz&oacute;n de colacao que si Rusia ha regresado al culto a Nicol&aacute;s II, a la ferviente fe ortodoxa, a Putin se le compara con un Zar rodeado de oligarcas, y algunos hasta le desean el peor de los males en medio del lamentable pifostio que se ha montado... a ver si es que la gente se esta convirtiendo al bolchevismo sin darse cuenta. Porque nada peor que el bolchevismo para un zar. Vamos... digo yo.</p>", "date": "1646864262", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646864262", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635507}, {"title": "Los influencers cada vez ganan m\u00e1s: ya recaudan 94 millones y crecen m\u00e1s que los medios", "content": "El ritmo de crecimiento de la inversi\u00f3n publicitaria en estos creadores de contenidos fue mayor en 2021 que el de los medios de comunicaci\u00f3n tradicionales", "date": "1646863897", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646863897", "url": "https://www.vozpopuli.com/medios/los-influencers-cada-vez-ganan-mas-ya-recaudan-94-millones-y-crecen-mas-que-los-medios.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635509}, {"title": "Los misiles de Thales, Raytheon y Lockheed frenan los tanques rusos", "content": "De las instalaciones que la firma francesa Thales Air Defence tiene en Belfast habr\u00edan salido algunos de los misiles llamados antitanque que soldados y civiles cargan a hombros para disparar a los carros de combate rusos. Se trata del Arma Ligera Antitanque de Nueva Generaci\u00f3n (NLAW por sus siglas en ingl\u00e9s). &quot;Estados Unidos y sus aliados est\u00e1n enviando armas, como los misiles antitanque Javelin. Raytheon tambi\u00e9n fabrica los misiles antia\u00e9reos Stinger que se est\u00e1n suministrando a Ucrania&quot;. El Javelin es un arma de medio alcance que puede dispar", "date": "1646864252", "karma": "18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646864252", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11654131/03/22/Los-misiles-de-Thales-Raytheon-y-Lockheed-frenan-los-tanques-rusos-.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635511}, {"title": "Ucrania contra Tymoshchuk: duras sanciones por seguir en el Zenit", "content": "Pese al conflicto b\u00e9lico, el ucraniano ha seguido trabajando como segundo entrenador del Zenit. En Ucrania no se lo perdonan. Esto ha llevado a que la Asociaci\u00f3n de F\u00fatbol haya emitido un comunicado en el que dice que va a privar al excentrocampista de su r\u00e9cord de 144 partidos con la selecci\u00f3n nacional (el que m\u00e1s partidos ha jugado con Ucrania en toda la historia) e imponerle una serie de sanciones m\u00e1s duras como castigo por no abandonar el Zenit de San Petersburgo, el club ruso en el que actualmente trabaja como segundo entrenador.", "date": "1646864174", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646864174", "url": "https://www.marca.com/futbol/futbol-internacional/2022/03/09/6228e5bfca4741f2238b4596.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635512}, {"title": "Los brit\u00e1nicos han pagado durante 180 a\u00f1os por liberar esclavos", "content": "El 9 de febrero de 2015 el Tesoro brit\u00e1nico public\u00f3 un Tweet sorprendente que un\u00eda Twitter y el siglo XXI con la esclavitud y el siglo XIX. Ese hilo de uni\u00f3n era en realidad una suma astron\u00f3mica de dinero que los brit\u00e1nicos han pagado durante 180 a\u00f1os por liberar esclavos. Casi dos siglos para saldar v\u00eda impuestos la deuda contra\u00edda para poder pagar a los propietarios de esclavos por liberarlos. Los brit\u00e1nicos han pagado durante 180 a\u00f1os por liberar esclavos, ya que el pr\u00e9stamo que pidieron era por el 40% de su presupuesto (...)", "date": "1646871628", "karma": "1018.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646864408", "url": "https://www.curistoria.com/2022/03/los-britanicos-han-pagado-durante-180-anos-por-liberar-esclavos.html", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3635513}, {"title": "Espa\u00f1a desconecta del petr\u00f3leo de Rusia y multiplica la compra a EEUU y Argelia", "content": "Espa\u00f1a se desconect\u00f3 del suministro de petr\u00f3leo desde Rusia el pasado enero con un descenso del 66% en las importaciones respecto al mismo mes de 2021, hasta suponer solo el 1,9% del total, seg\u00fan el registro de la Corporaci\u00f3n de Reservas Estrat\u00e9gicas de Productos Petrol\u00edferos (CORES) que depende del Gobierno de Pedro S\u00e1nchez. De este modo, los lazos energ\u00e9ticos con Rusia se redujeron al m\u00ednimo antes del estallido de la guerra en Ucrania y las sanciones de la UE contra el r\u00e9gimen de Vladimir Putin.", "date": "1646864510", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646864510", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/espana-petroleo-putin-rusia-multiplica-importaciones-eeuu-y-argelia/2861780/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3635514}, {"title": "Nota de prensa por criterio desfavorable del GV a la tramitaci\u00f3n de la ILP por la Renta B\u00e1sica Incondicional", "content": "No compartimos para nada, el triunfalismo del Gobierno Vasco, cuando califica a la RGI como un modelo de \u00e9xito. Ese modelo, que ya tiene m\u00e1s de 3 d\u00e9cadas de historia, se propuso, en su momento, acabar con la pobreza. La \u00faltima Encuesta de Pobreza y Desigualdades Sociales (EPDS), del a\u00f1o 2020, da fe de que no se puede admitir tal calificaci\u00f3n de modelo exitoso, cuando el 30% de la poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza no accede a las prestaciones de RGI porque el c\u00famulo de requisitos exigidos se lo hacen imposible...", "date": "1646864685", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646864685", "url": "https://rentabasica.eus/es/2022/03/08/nota-sobre-el-criterio-desfavorable-del-gv-a-la-tramitacion-de-la-ilp/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635515}, {"title": "Twitch bloquea sus pagos a los streamers rusos", "content": "La guerra de invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania est\u00e1 trayendo sanciones de todo tipo para el pa\u00eds ruso. La \u00faltima de ellas se aplicar\u00e1 a Twitch, seg\u00fan ha adelantado el medio estadounidense The Washington Post. Y es que la popular aplicaci\u00f3n de directos, y siempre seg\u00fan el medio TWP, bloquear\u00eda los pagos a los streamers rusos, por lo que no podr\u00e1n sacar ning\u00fan r\u00e9dito de sus directos en la plataforma morada.", "date": "1646873402", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646865142", "url": "https://www.marca.com/videojuegos/lo-mas-gaming/2022/03/09/62290719268e3efc458b45d7.html", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3635516}, {"title": "Que significa para Ucrania la destrucccion de Grozny en 1999 ? [ENG]", "content": "\u00bfY qu\u00e9 quiere decir Johnson? En 1999, Vladimir Putin orden\u00f3 la destrucci\u00f3n completa de la capital chechena de Grozny. El ej\u00e9rcito ruso arras\u00f3 Grozny, matando a decenas de miles de civiles. En palabras del propio Putin, sus tropas &quot;cumplieron su tarea hasta el final&quot;.", "date": "1646865774", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646865774", "url": "https://www.publicradioeast.org/2022-03-02/what-putins-destruction-of-grozny-in-1999-means-for-ukraine-now", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635517}, {"title": "", "content": "", "date": "1646865698", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646865698", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635518}, {"title": "Lanzado Blender 3.1 con un &quot;Gran salto en el rendimiento&quot; [ENG]", "content": "Blender 3.1 es la continuaci\u00f3n de la incre\u00edblemente bien recibida versi\u00f3n Blender 3.0 que se lanz\u00f3 a finales del a\u00f1o pasado. Blender 3.1 da un &quot;gran salto en el rendimiento&quot; gracias, en parte, a un nuevo backend de GPU de metal aportado por Apple para soportar sus chips M1 y las tarjetas gr\u00e1ficas de AMD", "date": "1646866077", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646866077", "url": "https://www.omgubuntu.co.uk/2022/03/blender-3-1-released-with-major-leap-in-performance", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635521}, {"title": "", "content": "", "date": "1646866201", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646866201", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635522}, {"title": "El arzobispo de Oviedo alerta de una conspiraci\u00f3n &quot;marxista y mas\u00f3nica&quot; en Espa\u00f1a", "content": "Jes\u00fas Sanz aprovecha una entrevista ofrecida a un sacerdote argentino de ultraderecha para mostrar su desprecio hacia el &quot;feminismo reaccionario&quot;. Tambi\u00e9n quita peso al asunto de los abusos en el seno de la Iglesia cat\u00f3lica.", "date": "1646866290", "karma": "21.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646866290", "url": "https://www.publico.es/politica/arzobispo-oviedo-alerta-conspiracion-marxista-masonica-espana.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3635523}, {"title": "La inevitabilidad de la guerra en Europa", "content": "Finalmente, la crisis observada en su desarrollo las \u00faltimas semanas acab\u00f3 de la peor manera: en un enfrentamiento abierto desatado con la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. \u00bfEra posible una alternativa distinta, que evitara un escenario que nadie en Europa deseaba imaginar? Aparentemente no.", "date": "1646866302", "karma": "109.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646866302", "url": "https://sicnoticiaschile.wordpress.com/2022/02/28/la-inevitabilidad-de-la-guerra-en-europa-por-patricio-escobar/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635524}, {"title": "Pirot\u00e9cnicos del Servicio de Emergencias del Estado de Ucrania desactivando una bomba de las fuerzas rusas (eng)", "content": "As\u00ed es como dos pirot\u00e9cnicos del Servicio de Emergencias desactivan cuidadosamente una bomba rusa.", "date": "1646866666", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646866666", "url": "https://twitter.com/ng_ukraine/status/1501659156335452160", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3635525}, {"title": "Risto Vs Willy", "content": "Sobre Risto Mejide y su alarmeante tendencia al amarillismo de sol y sombra y palillo en la boca queda poco por decir y aburre a las ovejas.. \u00daltima menci\u00f3n.. Se lo dijo todo ya Willy Toledo y bien clarito.. a la lona por KO.. El final es apote\u00f3sico.", "date": "1646873703", "karma": "2197.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646867015", "url": "https://twitter.com/Sayo_P75/status/1501689109580029956", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3635526}, {"title": "", "content": "", "date": "1646867045", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646867045", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635527}, {"title": "Al-Khelaifi la l\u00eda al final del Real Madrid-PSG: baj\u00f3 pegando voces y dando golpes buscando el vestuario de los \u00e1rbitros", "content": "La derrota del PSG en su visita al Bernab\u00e9u, con un Real Madrid en modo gloria europea que remont\u00f3 con hat-trick de Benzema, dej\u00f3 un amargo sabor de boca en la delegaci\u00f3n parisina. Especialmente en su presidente, Nasser Al-Khelaifi, que sali\u00f3 del palco de autoridades muy enfadado con la actuaci\u00f3n arbitral. El dirigente consider\u00f3 que hab\u00edan sido injustos con su equipo al estar convencido de que hubo falta del '9' madridista sobre Donnarumma en el primero de los goles blancos.", "date": "1646868120", "karma": "98.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646868120", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4968490/0/lio-al-khelaifi-bajo-vestuario-arbitros-dando-golpes-voces/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635528}, {"title": "El cierre de McDonalds desat\u00f3 un caos en Rusia y cobran fortunas por los \u00faltimos combos vendidos", "content": "La suspensi\u00f3n de las actividades de los 847 restaurantes que McDonald\u2019s tiene en Rusia a causa de la invasi\u00f3n de las fuerzas militares de ese pa\u00eds a Ucrania caus\u00f3 un frenes\u00ed en la tierra de Vladimir Putin", "date": "1646868604", "karma": "97.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646868604", "url": "https://es.yahoo.com/finance/noticias/invasi\u00f3n-ucrania-cierre-mcdonalds-desat\u00f3-074450737.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635529}, {"title": "", "content": "", "date": "1646870624", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646870624", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635530}, {"title": "", "content": "", "date": "1646870642", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646870642", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635531}, {"title": "", "content": "", "date": "1646870686", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646870686", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635532}, {"title": "", "content": "", "date": "1646870693", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646870693", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635533}, {"title": "Estas im\u00e1genes de un hospital infantil destruido en Mari\u00fapol son ciertas", "content": "Este 9 de marzo han circulado numerosos v\u00eddeos y fotograf\u00edas de un edificio severamente da\u00f1ado que se identifica como un hospital infantil de Mari\u00fapol, ciudad del sur de Ucrania asediada desde hace varios d\u00edas por las fuerzas rusas. Las im\u00e1genes son ciertas. Corresponden al \u201cHospital Infantil de Consulta y Diagn\u00f3stico\u201d (\u0414\u0438\u0442\u044f\u0447\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0434\u0456\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0456\u043a\u043b\u0456\u043d\u0456\u043a\u0430) de Mari\u00fapol. En v\u00eddeos tomados poco despu\u00e9s del ataque s\u00ed vemos a varios heridos salir del hospital mientras en el aire flotan part\u00edculas similares a la ceniza.", "date": "1646901003", "karma": "1962.00", "negatives": "44", "sent_date": "1646871006", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220309/ataque-hospital-infantil-mariupol-guerra-ucrania/2306690.shtml", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3635534}, {"title": "Odiadores vaticinando el fin de MNM desde 2016", "content": "No podemos vivir sin MNM, no podemos, no  No podemos vivir sin MNM, no podemos, no", "date": "1646871063", "karma": "-94.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646871063", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3635535}, {"title": "Los migrantes venezolanos vuelven a casa mientras Maduro abraza el capitalismo [EN]", "content": "Durante a\u00f1os, una tragedia tras otra les oblig\u00f3 a abandonar Venezuela: hiperinflaci\u00f3n, hambruna, brotes de malaria y un colapso de la red el\u00e9ctrica que dej\u00f3 a toda la naci\u00f3n a oscuras durante una semana. En total, 6 millones de personas huyeron en lo que se ha convertido en la mayor crisis humanitaria de la historia moderna del hemisferio occidental. Ahora, un cambio de tendencia est\u00e1 empezando a tomar forma. Decenas de miles de personas est\u00e1n volviendo a casa. Es un giro tan inesperado que incluso a los venezolanos que reciben a los retornad", "date": "1646905819", "karma": "1531.00", "negatives": "26", "sent_date": "1646872519", "url": "https://www.bloomberg.com/news/features/2022-03-08/maduro-s-switch-from-socialism-is-helping-bring-venezuelan-migrants-back", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3635536}, {"title": "As\u00ed se hac\u00edan antes los colchones. As\u00ed se hacen ahora. Incre\u00edble evoluci\u00f3n del proceso", "content": "El mundo ha cambiado de forma radical en poco tiempo. Lo \u00fanico parecido entre los colchones de hoy en d\u00eda y los de hace a\u00f1os es que seguimos durmiendo en ellos. Su proceso de fabricaci\u00f3n ha cambiado de forma totalmente radical. Primero veamos un magn\u00edfico v\u00eddeo de Eugenio Monesma donde se hace todo a mano. A continuaci\u00f3n, veamos uno de Discovery Channel, donde se hace con una substancia qu\u00edmica que aumenta 500 veces su tama\u00f1o.", "date": "1646897402", "karma": "1133.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646873330", "url": "https://iberotecno.com/blog-supratecno/55-varios/190-asi-se-hacian-antes-los-colchones-asi-se-hacen-ahora", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3635537}, {"title": "Tropas rusas sabotean transmisi\u00f3n de datos de centrales nucleares en Ucrania", "content": "Este mi\u00e9rcoles se registr\u00f3 un corte en la transmisi\u00f3n de datos que permite la vigilancia remota del Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica (OIEA) de las centrales nucleares de Chern\u00f3bil y Zaporiyia, ubicadas en Ucrania. Ambas estructuras est\u00e1n controladas por fuerzas militares rusas. El director general del organismo se mostr\u00f3 \u201cpreocupado por la repentina interrupci\u00f3n de estos flujos de datos a la sede del OIEA en Viena&quot;.", "date": "1646874158", "karma": "101.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646874158", "url": "https://panampost.com/gabriela-moreno/2022/03/09/centrales-nucleares-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635538}, {"title": "DevDocs, documentaci\u00f3n de APIs en un \u00fanico interfaz", "content": "De a A de Angular a la Z de Zig, esta fant\u00e1stica web tiene de forma organiza toda la documentaci\u00f3n en un \u00fanico sitio r\u00e1pido de usar, bien organizado, y con un gran sistema de b\u00fasqueda.", "date": "1646892302", "karma": "1296.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646874075", "url": "https://devdocs.io/", "clicks": 0, "votes": "96", "status": "published", "id": 3635539}, {"title": "Los senadores que tramitan la ley de residuos no se atreven a prohibir el bisfenol a", "content": "Los senadores que tramitan la ley de residuos no se atreven a prohibir el bisfenol a en los envases \u00bfsabes qu\u00e9 implica esta prohibici\u00f3n y qu\u00e9 coste supone?", "date": "1646874687", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646874687", "url": "https://twitter.com/alvizlo/status/1501714997436723202", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635540}, {"title": "", "content": "", "date": "1646874872", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646874872", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635541}, {"title": "Los env\u00edos de smartphones chinos a Rusia se desploman por el desplome del rublo [ING]", "content": "Los env\u00edos de los principales productores de tel\u00e9fonos inteligentes chinos, Xiaomi, Oppo y Huawei, han ca\u00eddo al menos a la mitad desde el estallido de la guerra, dijeron personas familiarizadas con el asunto. Las marcas chinas representan alrededor del 60% del mercado ruso de tel\u00e9fonos inteligentes. El desplome de m\u00e1s del 35% del rublo frente al d\u00f3lar desde la invasi\u00f3n tambi\u00e9n ha dificultado que las empresas chinas puedan vender sus productos en Rusia sin incurrir en p\u00e9rdidas. Tienen que cobrar a los clientes rusos un precio mucho m\u00e1s alto.", "date": "1646878896", "karma": "114.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646878896", "url": "http://archive.today/2022.03.09-111959/https://www.ft.com/content/8f3e0214-94b1-4d73-b34f-31c189437578", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635543}, {"title": "Las sanciones de Washington a Mosc\u00fa destruir\u00e1n Europa, no Rusia [ENG]", "content": "El campo de batalla est\u00e1 dibujado.  La lista negra oficial rusa de naciones sancionadoras hostiles incluye a EE. UU., la UE, Canad\u00e1 y, en Asia, Jap\u00f3n, Corea del Sur, Taiw\u00e1n  y Singapur (el \u00fanico del sudeste asi\u00e1tico). Observe c\u00f3mo esa 'comunidad internacional' sigue reduci\u00e9ndose. El Sur Global debe ser consciente de que ninguna naci\u00f3n de Asia Occidental, Am\u00e9rica Latina o \u00c1frica se ha sumado al carro de las sanciones de Washington...  Traducci\u00f3n en comentarios", "date": "1646879268", "karma": "59.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646879268", "url": "https://thecradle.co/Article/columns/7672", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3635544}, {"title": "El camino de Putin hacia la guerra: Julia Ioffe (entrevista) (ENG)", "content": "En una entrevista para el pr\u00f3ximo documental de FRONTLINE &quot;Putin's Road to War&quot;, la periodista Julia Ioffe habla de la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Vladimir Putin - y de por qu\u00e9 cree que el l\u00edder ruso es ahora &quot;m\u00e1s peligroso que nunca en los \u00faltimos 22 a\u00f1os&quot;.", "date": "1646881653", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646881653", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kSNo2FPQDQw", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635545}, {"title": "Catalu\u00f1a restringir\u00e1 el horario de entrega de las compras on line, como Amazon", "content": "Entre los principales objetivos, destaca la limitaci\u00f3n de los horarios de la distribuci\u00f3n de las mercanc\u00edas a los consumidores finales. El reparto tendr\u00e1 que seguir los mismos horarios que los comercios f\u00edsicos. Plataformas como Amazon o cualquier otro distribuidor que venda online estar\u00eda sujeta as\u00ed a la ley de horarios comerciales. &quot;Queremos que todos los operadores trabajen bajo las mismas condiciones&quot;, explican desde la conselleria.", "date": "1647009302", "karma": "2082.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646885777", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220309/8111752/catalunya-restringira-horario-comercio-on-line-amazon.html", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3635546}, {"title": "Ucrania y los jud\u00edos: el hasidismo, 'El violinista en el tejado', la c\u00e1bala, Golda Meir", "content": "Ucrania es uno de los pa\u00edses donde se han producido m\u00e1s hechos relacionados con el mundo jud\u00edo en la di\u00e1spora, y que han tenido m\u00e1s importancia hist\u00f3rica. Ucrania es un verdadero referente para el mundo asquenaz\u00ed que habla yiddish. Empezemos por el siglo XVIII. El rabino Yisroel ben Eliezer, conocido tambi\u00e9n como Baal Shem Tov, cre\u00f3 el movimiento jas\u00eddico tal como lo entendemos hoy. Ben Eliezer naci\u00f3 en Okop, en el oeste de Ucrania, y pr\u00e1cticamente sin moverse del pa\u00eds -entonces era Polonia- difundi\u00f3 su nueva interpretaci\u00f3n del juda\u00edsmo.", "date": "1646887276", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646887276", "url": "https://www.elnacional.cat/es/internacional/ucrania-judios-hasidismo-violinista-tejado-cabala-golda-meir_723648_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635547}, {"title": "Guerra en Ucrania: Seis de cada diez empresas de Gipuzkoa sufre ya los efectos", "content": "eis de cada diez empresas guipuzcoanas afirman sufrir las consecuencias derivadas de la guerra en Ucrania que, sobre todo, se relacionan con un incremento de los costes de la energ\u00eda, los suministros y las materias primas seg\u00fan una encuesta de urgencia realizada por la patronal Adegi, quien advierte de que estos efectos negativos podr\u00edan incrementarse y extenderse a otros \u00e1mbitos si la guerra se prolonga en el tiempo.", "date": "1646888435", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646888435", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/economia/2022/03/09/guerra-ucrania-seis-diez-empresas/1191735.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635548}, {"title": "Hacienda tiene 2.000 millones para bajar la factura de la luz y Bruselas le empuja a usarlos", "content": "El aumento del mercado de los derechos de emisiones ha generado unos ingresos extra para las arcas p\u00fablicas. La Comisi\u00f3n Europea insta a los gobiernos a utilizar esta partida para ayudar a los consumidores", "date": "1646888554", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646888554", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/hacienda-factura-luz-bruselas.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635549}, {"title": "El socio argentino de Jos\u00e9 Luis Moreno califica la serie de \u00abtelenovela\u00bb y ratifica una estafa de 35 millones", "content": "Alejandro Roemmers, el empresario argentino que se asoci\u00f3 con el productor Jos\u00e9 Luis Moreno para el rodaje de una serie fara\u00f3nica sobre San Francisco de As\u00eds, ha cargado este mi\u00e9rcoles como testigo contra el resultado de aquellos trabajos para los que invirti\u00f3 35 millones de euros. Seg\u00fan ha testificado, la calidad no daba para una \u00abtelenovela de media tarde\u00bb y distaba mucho de los t\u00e9rminos pactados.", "date": "1646888691", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646888691", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-socio-argentino-jose-luis-moreno-califica-serie-telenovela-y-ratifica-estafa-35-millones-202203091239_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635550}, {"title": "La planta de al\u00famina de Alcoa en San Cibrao bate r\u00e9cords de producci\u00f3n en lo que va de 2022", "content": "La refiner\u00eda de al\u00famina de Alcoa en San Cibrao, municipio de Cervo , ha logrado dos r\u00e9cords de producci\u00f3n consecutivos en enero y febrero de 2022 desde que inici\u00f3 operaciones en 1980. La planta de al\u00famina alcanz\u00f3 en febrero una producci\u00f3n superior en un 14% a la media mensual, equivalente a las 1.500.000 toneladas/a\u00f1o de capacidad de producci\u00f3n nominal de esta refiner\u00eda.", "date": "1646889592", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646889592", "url": "https://enfoques.gal/lugo/la-planta-de-alumina-de-alcoa-en-san-cibrao-bate-records-de-produccion-en-lo-que-va-de-2022/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635551}, {"title": "", "content": "", "date": "1646889763", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646889763", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635552}, {"title": "Rusia desconecta Chern\u00f3bil de la red el\u00e9ctrica", "content": "El Organismo Internacional de Energ\u00eda At\u00f3mica ha perdido el contacto con los sistemas de datos de la central ucraniana de Chern\u00f3bil, que, aunque lleva cerrada desde el a\u00f1o 2000, se ha quedado sin suministro el\u00e9ctrico por la presencia de las fuerzas rusas. Esto viola la garant\u00eda de un aporte constante de energ\u00eda a este tipo de instalaciones y es motivo de preocupaci\u00f3n por la seguridad del material nuclear almacenado dentro. En este art\u00edculo se explican las principales consecuencias, aunque la OIEA no ve ning\u00fan impacto cr\u00edtico en la seguridad.", "date": "1646890768", "karma": "29.00", "negatives": "27", "sent_date": "1646890768", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Rusia-desconecta-Chernobil-de-la-red-electrica", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "queued", "id": 3635554}, {"title": "Abren un nuevo \u201ccamino viable\u201d para la fusi\u00f3n nuclear y la electricidad inagotable", "content": "Cient\u00edficos del Lawrence Livermore National Laboratory (LLNL) han abierto un nuevo \u201ccamino favorable\u201d hacia la electricidad inagotable: han probado que un m\u00e9todo para conseguir la fusi\u00f3n nuclear que hasta ahora era s\u00f3lo te\u00f3rico funciona. El reactor FuZE, afirman los f\u00edsicos, tiene la posibilidad de crecer hasta ser un reactor a gran escala y convertirse en la ansiada fuente pr\u00e1cticamente inagotable y barata de electricidad. El objetivo es escalar el reactor FuZE para comenzar a producir electricidad en 2026.", "date": "1646891881", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646891881", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-10/fusion-nuclear-z-pinch-electricidad-viable_3388635/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635555}, {"title": "Denuncian la aparici\u00f3n de gatos muertos despu\u00e9s de las palabras de un bi\u00f3logo: &quot;Hay que matarlos a todos&quot;", "content": "El Partido Animalista PACMA denuncia la aparici\u00f3n de varios gatos muertos con signos de envenenamiento y la quema presumiblemente intencionada de casetas de refugio en la colonia felina del r\u00edo Tormes. D\u00edas antes, el 25 de enero, un bi\u00f3logo declaraba en el diario la Cr\u00f3nica de Salamanca que &quot;hab\u00eda que matarlos a todos&quot; para solucionar el problema de interferencia de estos animales con la fauna aut\u00f3ctona.", "date": "1646892404", "karma": "100.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646892404", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/salamanca/20220301/denuncian-aparicion-muertos-despues-palabras-biologo-matarlos/653934696_0.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635556}, {"title": "David Moreno relata su salida de Hawkers: &quot;Todo se volvi\u00f3 turbio y nos invitaron a irnos&quot;", "content": "La salida de los socios fundadores de la empresa ilicitana de gafas de sol Hawkers ha sido un asunto tab\u00fa desde que el actual accionista mayoritario, Alejandro Betancourt, se hizo con la mayor\u00eda y apart\u00f3 al equipo original (al que compr\u00f3 su parte). Pese a que se daba por sentada la operaci\u00f3n y sus motivos, parec\u00eda existir un compromiso por ambas partes para obviar el trance. Hasta ahora.", "date": "1646892405", "karma": "115.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646892405", "url": "https://alicanteplaza.es/david-moreno-relata-su-salida-de-hawkers-todo-se-volvio-turbio-y-nos-invitaron-a-irnos", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635557}, {"title": "", "content": "", "date": "1646892575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646892575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635558}, {"title": "Un juzgado condena a ADIF por falta de colaboraci\u00f3n en la b\u00fasqueda de Luc\u00eda Vivar", "content": "El Jugado Central de lo Contencioso-Administrativo n\u00famero 4 de la Audiencia Nacional condena a ADIF a indemnizar a los padres de la peque\u00f1a de tres a\u00f1os de Alhaur\u00edn El Grande, Luc\u00eda Vivar, por \u201cfalta de colaboraci\u00f3n en la b\u00fasqueda de la ni\u00f1a\u201d, que desapareci\u00f3 en la estaci\u00f3n de tren de Pizarra (M\u00e1laga) el 26 de julio de 2017 y cuyo cuerpo fue encontrado a la ma\u00f1ana siguiente cerca de \u00c1lora. No pararon el tr\u00e1fico ferroviario ni visionaron las c\u00e1maras de seguridad que hubieran servido para localizar a la ni\u00f1a.", "date": "1646892879", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646892879", "url": "https://revistalugardeencuentro.com/2022/03/09/un-juzgado-condena-a-adif-por-falta-de-colaboracion-en-la-busqueda-de-lucia-vivar/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635560}, {"title": "", "content": "", "date": "1646892874", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646892874", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635561}, {"title": "Disney se desploma en Wall Street y su capitalizaci\u00f3n cae por debajo de Netflix", "content": "Las acciones de The Walt Disney Company han comenzado la sesi\u00f3n de este jueves con fuertes ca\u00eddas, despu\u00e9s de que el gigante del ocio y el entretenimiento mostrase una ralentizaci\u00f3n en el ritmo de altas de nuevos abonados de su plataforma Disney+, lo que hund\u00eda su capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til por debajo de la de Netflix. La cotizaci\u00f3n de los t\u00edtulos de la multinacional del rat\u00f3n Mickey llegaba a caer tras la apertura un 9,10%, que se moderaba a los pocos minutos hasta un descenso del 8,50%, lo que se traduc\u00eda en una capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til de...", "date": "1646893300", "karma": "-41.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646893300", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-disney-desploma-wall-street-capitalizacion-cae-debajo-netflix-20211111162156.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635562}, {"title": "\u00bfSab\u00edas que un idioma hablado en la Micronesia tambi\u00e9n tiene la &quot;\u00f1&quot;?", "content": "El idioma en cuesti\u00f3n es el chamorro, la lengua de la poblaci\u00f3n originaria de las islas Marianas, que est\u00e1n situadas en el Pac\u00edfico norte, al este de Filipinas y al sur de Jap\u00f3n. Se habla por alrededor de unas 50.000 personas en los dos territorios en los que se divide el archipi\u00e9lago de las Marianas. En este articulo se explica como acabo nuestra letra \u00ab\u00f1\u00bb en un archipi\u00e9lago del Pac\u00edfico.", "date": "1646904630", "karma": "1194.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646893437", "url": "https://historiasdelahistoria.com/2022/03/09/sabias-que-un-idioma-hablado-en-la-micronesia-tambien-tiene-la-n", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3635563}, {"title": "Refutan por fin una de las falsas creencias m\u00e1s populares sobre los tiburones", "content": "Una de las creencias m\u00e1s extendidas sobre los tiburones es que no duermen. Al menos que no lo hacen profundamente. Bien, pues es falso. Un nuevo estudio por fin ha aportado pruebas biol\u00f3gicas al respecto y los escualos duermen tan profundamente como cualquier otro animal.", "date": "1646893637", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646893637", "url": "https://es.gizmodo.com/refutan-por-fin-una-de-las-falsas-creencias-mas-popular-1848627029", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635564}, {"title": "Mujer acusada de falsa historia de secuestro us\u00f3 estereotipos racistas antilatinos para describir a las secuestradoras, dicen activistas y acad\u00e9micos", "content": "Cuando Sherri Papini afirm\u00f3 que fue secuestrada en el norte de California, los investigadores creyeron que estaban buscando a dos mujeres hispanas que hablaban espa\u00f1ol, tocaban m\u00fasica de mariachi y que la alimentaban principalmente con tortillas y arroz.  La elaborada historia de Papini sobre su secuestro en 2016, que los fiscales federales ahora alegan que era falsa, reforz\u00f3 una serie de estereotipos racistas y la ret\u00f3rica antilatina que ha alimentado la divisi\u00f3n racial en Estados Unidos en los \u00faltimos a\u00f1os, dicen defensores y acad\u00e9micos.", "date": "1646893718", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646893718", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/09/mujer-falsa-historia-de-secuestro-uso-estereotipos-racistas-trax/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635565}, {"title": "EEUU desmiente &quot;falsas afirmaciones&quot; de Rusia sobre presuntos laboratorios de armas qu\u00edmicas en Ucrania", "content": "El Gobierno de Estados Unidos ha desmentido las &quot;falsas informaciones&quot; presuntamente lanzadas por las Rusia sobre supuestos laboratorios estadounidenses de armas biol\u00f3gicas y qu\u00edmicas en Ucrania. La portavoz de la Casa Blanca, Jen Psaki, ha lanzado una serie de publicaciones en su perfil de Twitter donde ha acusado tambi\u00e9n a funcionarios chinos de haberse hecho eco de estas supuestas informaciones que ha definido como &quot;teor\u00eda de la conspiraci\u00f3n&quot;.  Paski ha acusado directamente a Rusia de ser esta naci\u00f3n la poseedora de &quot;un largo y bien\u2026", "date": "1646894060", "karma": "1.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646894060", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-eeuu-desmiente-falsas-afirmaciones-rusia-presuntos-laboratorios-armas-quimicas-ucrania-20220309232137.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635566}, {"title": "Francisco de Quevedo - Gracias y desgracias del ojo del culo", "content": "<p>Lo otro s&aacute;bese que ha habido muchos fil&oacute;sofos y anacoretas que, para vivir en castidad, se sacaban los ojos de la cara, porque com&uacute;nmente ellos y los buenos cristianos los llaman ventanas del alma, por donde ella bebe el veneno de los vicios. Por ellos hay enamorados, incestos, estupros, muertes, adulterios, iras y robos. Pero &iquest;cu&aacute;ndo por el pac&iacute;fico y virtuoso ojo del culo hubo esc&aacute;ndalo en el mundo, inquietud ni guerra? &iquest;Cu&aacute;ndo, por &eacute;l, ning&uacute;n cristiano no aprendi&oacute; oraciones, anduvo con sinfon&iacute;as, se arrim&oacute; a b&aacute;culo ni sigui&oacute; a otro, como se ve cada d&iacute;a por falta de los de la cara que expuestos a toda ventisca e inclemencia, de leer, de fornicar, de una purga, de una sangr&iacute;a, le dejan a un cristiano a buenas noches? Pru&eacute;benle al ojo del culo que ha muerto muchachos, caballos, perros, etc&eacute;tera; que ha marchitado hierbas y flores, como lo hacen los de la cara, mirando lo ponzo&ntilde;osos que son: por lo que dicen que hay mal de ojo.</p>", "date": "1646894543", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646894543", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635567}, {"title": "Serbia proh\u00edbe la exportaci\u00f3n de trigo, ma\u00edz, harina y aceite", "content": "El presidente serbio, Aleksandar Vucic, avanz\u00f3 hoy que Serbia prohibir\u00e1 a partir del jueves la exportaci\u00f3n de harina, ma\u00edz, trigo y aceite, ante un aumento de precios y de la demanda en el mercado internacional causados por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Vucic asegur\u00f3 que Serbia tendr\u00e1 lo suficiente para sus necesidades y la regi\u00f3n de los Balcanes, y que la medida de prohibir la exportaci\u00f3n de esos productos se toma ante un aumento &quot;a niveles hist\u00f3ricos&quot; de la demanda en los \u00faltimos d\u00edas, seg\u00fan recoge la agencia Tanjug.", "date": "1646894582", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646894582", "url": "https://es.yahoo.com/noticias/serbia-proh\u00edbe-exportaci\u00f3n-trigo-ma\u00edz-111724590.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635568}, {"title": "Nuevo caso de maltrato animal: atan con cinta adhesiva el hocico a un perro &quot;para que no ladre&quot;", "content": "La Asociaci\u00f3n para la Defensa y contra el Maltrato Animal de Lanzarote (Ademal) ha dado a conocer un nuevo caso de \u201cbrutalidad y crueldad\u201d animal en la isla. El colectivo ha hecho p\u00fablicas unas im\u00e1genes que le hizo llegar una turista en las que se ve a un podenco al que \u201cle cerraron el hocico con cinta adhesiva porque ladraba demasiado\u201d, seg\u00fan la asociaci\u00f3n. Los hechos ocurrieron en una finca del pueblo de Tabayesco, en el municipio de Har\u00eda.", "date": "1646894669", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646894669", "url": "https://www.laprovincia.es/sucesos/sucesos-en-canarias/2022/03/09/atan-cinta-adhesiva-hocico-perro-63610726.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635569}, {"title": "Groucho Marx", "content": "<h2><strong>Claro que lo entiendo. Incluso un ni&ntilde;o de cinco a&ntilde;os podr&iacute;a entenderlo. &iexcl;Qu&eacute; me traigan un ni&ntilde;o de cinco a&ntilde;os!&nbsp;</strong></h2><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635570&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1646910324", "karma": "125.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646894880", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3635570}, {"title": "George RR Martin avanza mucho sus otros proyectos", "content": "George R.R. Martin ha hecho la mayor actualizaci\u00f3n sobre la escritura del Mundo de hielo y fuego en dos a\u00f1os. Ha contado su avance en la segunda parte de Fuego y Sangre y nueva e interesant\u00edsima informaci\u00f3n sobre los spinoffs de Juego de Tronos , como la adaptaci\u00f3n de El caballero errante en la serie sobre Los Cuentos de Dunk y Egg.  De Vientos de invierno dice haber avanzado menos que el a\u00f1o pasado", "date": "1646895087", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646895087", "url": "https://lossietereinos.com/colosal-actualizacion-de-george-r-r-martin-dos-nuevos-libros-sobre-poniente-y-mas-informacion-sobre-los-spinoffs-de-juego-de-tronos/amp/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635571}, {"title": "\u00bfEchar\u00e1 el Partido Republicano a Trump? (en)", "content": "Los republicanos tienen una v\u00eda de salida clara, pero depende de ellos tomarla. Donald Trump se marchita en la oscuridad. Necesita la luz del sol \u2014la atenci\u00f3n de los medios\u2014 para prosperar. De lo contrario, vuelve a su estado natural: Un hotelero con sede en Florida que le dirigir\u00e1 a la estaci\u00f3n de tortillas o tal vez dar\u00e1 un brindis en su boda o bar mitzvah (aunque es probable que el brindis se centre m\u00e1s en las elecciones de 2020 que en su bendito evento). A medida que Ucrania, los precios de la gasolina y otros acontecimientos de importancia", "date": "1646895121", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646895121", "url": "https://newsletters.theatlantic.com/wait-what/62290ecd199fdd00214040c1/will-the-gop-dump-trump/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635572}, {"title": "Rusia pone a Taiw\u00e1n en la lista de pa\u00edses enemigos, y China le dice que no \u00e9s un pa\u00eds [ENG]", "content": "El Kremlin ha colocado a Taiw\u00e1n en su lista de pa\u00edses &quot;enemigos&quot; a pesar de los estrechos v\u00ednculos de Rusia con China, que no reconoce la independencia de Taiw\u00e1n del continente.", "date": "1646895339", "karma": "17.00", "negatives": "29", "sent_date": "1646895339", "url": "https://www.washingtonexaminer.com/policy/defense-national-security/russia-puts-taiwan-on-unfriendly-countries-list-china-says-it-isnt-a-country", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "queued", "id": 3635573}, {"title": "Extra violentos y con formaci\u00f3n paramilitar: as\u00ed son los ultras del f\u00fatbol que combaten en la guerra", "content": "No solo los deportistas han decidido empu\u00f1ar un fusil. Con el f\u00fatbol parado, Zelenski tambi\u00e9n ha reclutado soldados en las hinchadas de los clubes de f\u00fatbol, de corte hooligan y neonazi, ahora convertidos en \u201ccombatientes de la libertad\u201d. Con formaci\u00f3n paramilitar ya saben lo que es estar en guerra. En 2014, ultras ucranianos fueron incorporados al Batall\u00f3n Azov, un grupo de ultraderecha.", "date": "1646906719", "karma": "1700.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646895504", "url": "https://www.larazon.es/deportes/20220309/7jd2rze3qrgj7aq26vzdknzy5i.html", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3635574}, {"title": "S\u00e1nchez urge a la UE a fijar el precio del gas y valora implantar una tasa a las el\u00e9ctricas", "content": "Teresa Ribera tambi\u00e9n valora otras medidas extraordinarias, entre las que destaca la aplicaci\u00f3n de una tasa a los beneficios extraordinarios de las el\u00e9ctricas. El plazo que se maneja es de &quot;tres o cuatro semanas&quot;, seg\u00fan se\u00f1alan estas mismas fuentes, debido a la asfixia que esta situaci\u00f3n est\u00e1 teniendo tanto para las familias como para las empresas. Necesitamos tomar decisiones muy r\u00e1pidamente y prevenir males mayores&quot;, zanjaba este mi\u00e9rcoles en declaraciones a los medios la m\u00e1xima responsable en materia energ\u00e9tica.", "date": "1646895896", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646895896", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-10/sanchez-ue-precio-gas-tasar-electricas-sobrecostes_3388921/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635575}, {"title": "La Comunidad de Madrid traslad\u00f3 a mayores a las residencias privadas indemnizadas sin saber a ciencia cierta si estaban contagiados", "content": "La Comunidad de Madrid traslad\u00f3 a residencias privadas a 163 mayores durante los meses de abril, mayo y junio de 2020, por los que pag\u00f3 a estos centros en concepto de indemnizaci\u00f3n un total de 1.103.642,34 euros, seg\u00fan los convenios y las respuestas obtenidas a trav\u00e9s del Portal de Transparencia, aunque en una consulta anterior la Consejer\u00eda de Sanidad inform\u00f3 de que el montante total hab\u00eda sido de 1.119.791,70 euros. La Consejer\u00eda de Sanidad reconoce que, de esas 163 personas, 53 de ellas eran positivas por COVID-19 y 34 negativas. Del resto\u2026", "date": "1646895689", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646895689", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/10/la-comunidad-de-madrid-traslado-a-mayores-a-las-residencias-privadas-indemnizadas-sin-saber-a-ciencia-cierta-si-estaban-contagiados/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635576}, {"title": "Stromae - Fils de joie", "content": "Nueva canci\u00f3n de Stromae donde trata el tema de las prostitutas dando voz a un hijo de ellas, a un cliente y a un/a proxeneta", "date": "1646895823", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646895823", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=M7Z2tgJo8Hg", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635577}, {"title": "Guerra en Ucrania, \u00faltima hora en directo | La C\u00e1mara de Representantes de EE UU aprueba 13.600 millones de d\u00f3lares en ayudas", "content": "La C\u00e1mara de Representantes de Estados Unidos ha aprobado esta madrugada un paquete de 13.600 millones en ayuda...", "date": "1646896041", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646896041", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-09/guerra-rusia-ucrania-ultima-hora-de-la-invasion-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635578}, {"title": "La creciente amenaza de los trolls de patentes hace que las empresas de software y proyectos open source se unan para contratacar", "content": "Peter Detkin era abogado de Intel cuando, all\u00e1 por 1999, acu\u00f1\u00f3 el t\u00e9rmino &quot;trol de patentes&quot;, en referencia a aquellas compa\u00f1\u00edas que no llevan a cabo ninguna actividad de I+D, pero s\u00ed se dedican a comprar patentes (especialmente a compa\u00f1\u00edas que pasan por un mal momento econ\u00f3mico) con el objetivo de poder hacer llover demandas por vulneraci\u00f3n de patente contra terceras empresas, que s\u00ed innovan.", "date": "1646896085", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646896085", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/creciente-amenaza-trolls-patentes-hace-que-empresas-software-proyectos-open-source-se-unan-para-contratacar", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635579}, {"title": "Inteligencia artificial para deducir las inscripciones griegas perdidas", "content": "Los resultados muestran que la red neuronal profunda Ithaca, utilizada sola, alcanza un 62 % de precisi\u00f3n a la hora de restaurar textos griegos da\u00f1ados, pero si la emplea un historiador consigue un 72 % de precisi\u00f3n. Adem\u00e1s de deducir palabras antiguas perdidas, Ithaca tambi\u00e9n puede ayudar a determinar el lugar y la fecha en la que se escribieron las inscripciones.", "date": "1646896062", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646896062", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Inteligencia-artificial-para-adivinar-las-inscripciones-griegas-perdidas", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635580}, {"title": "Rio Tinto dice que romper\u00e1 sus lazos comerciales con empresas rusas (en)", "content": "Rio Tinto PLC, la segunda minera m\u00e1s grande del mundo por valor de mercado, dijo que cortar\u00e1 los lazos comerciales con Rusia, uni\u00e9ndose a una creciente lista de empresas occidentales que se est\u00e1n alejando del pa\u00eds tras su invasi\u00f3n de Ucrania. &quot;Rio Tinto est\u00e1 en proceso de terminar todas las relaciones comerciales que tiene con cualquier empresa rusa&quot;, dijo la compa\u00f1\u00eda el jueves. Rio Tinto compra combustible y otros productos a Rusia para operaciones como su mina de cobre Oyu Tolgoi en Mongolia. Tambi\u00e9n controla una gran refiner\u00eda de\u2026", "date": "1646896189", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646896189", "url": "https://www.wsj.com/livecoverage/russia-ukraine-latest-news-2022-03-09/card/rio-tinto-says-it-will-sever-commercial-ties-with-russian-businesses-g4sgekUpdjRjeVJYPUmj", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635581}, {"title": "Irak afirma que el suministro de crudo basta para cubrir la demanda mundial", "content": "La OPEP y otros 10 pa\u00edses independientes encabezados por Rusia aplican desde agosto un aumento en la producci\u00f3n de 400.000 barriles extra al mes para alcanzar los niveles de bombeo previos a la pandemia. Irak, el segundo mayor productor de la OPEP, dijo este mi\u00e9rcoles que los actuales niveles de exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo son acordes con el consumo y la demanda mundiales, pese a que la cotizaci\u00f3n internacional del barril de crudo est\u00e1 alcanzando cotas hist\u00f3ricas.", "date": "1646896669", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646896669", "url": "https://www.lainformacion.com/mundo/irak-afirma-suministro-crudo-basta-cubrir-demanda-mundial/2861897/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635582}, {"title": "Reclaman Copyright por mi cara y recibo un Strike", "content": "Segunda parte del v\u00eddeo que envi\u00e9 en su d\u00eda donde se explica la resoluci\u00f3n, Primera parte aqu\u00ed https://www.meneame.net/m/tecnolog%C3%ADa/reclaman-copyright-cara", "date": "1646896993", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646896993", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nl4Bai2vA_g", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635583}, {"title": "Movilizaciones el 19 de marzo", "content": "Vox ha convocado a los ciudadanos a manifestarse el pr\u00f3ximo d\u00eda 19 de marzo en protesta contra las subidas", "date": "1646897021", "karma": "-16.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646897021", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-vox-convoca-movilizaciones-19-marzo-contra-subida-precios-20220308163045.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635584}, {"title": "El profesor que da clase con perro gu\u00eda", "content": "Sebas Sierra, ciego de nacimiento imparte Geograf\u00eda e Historia en el IES de La Corredoria de Oviedo, acompa\u00f1ado de 'Ilux': \u00abAl principio se estresaba mucho en el aula, ahora hasta se duerme\u00bb", "date": "1646897172", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646897172", "url": "https://www.elcomercio.es/oviedo/profesor-clase-perro-guia-sebas-sierra-ciego-oviedo-corredoria-20220310034015-nt.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635585}, {"title": "Telef\u00f3nica irrumpe en la energ\u00eda con Repsol y crean una empresa al 50% para instalar paneles solares", "content": "Telef\u00f3nica se adentra de la energ\u00eda de la mano de Repsol. Lo har\u00e1 para dotar de placas solares a los hogares espa\u00f1oles de autoconsumo. Seg\u00fan ha podido confirmar El Independiente, la operadora y la energ\u00e9tica instalar\u00e1n paneles en casas y bloques de pisos a trav\u00e9s de una nueva empresa.", "date": "1646897210", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646897210", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/10/telefonica-irrumpe-en-la-energia-con-repsol-y-crean-una-empresa-al-50-para-instalar-paneles-solares/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635586}, {"title": "Advance Wars 1+2: Re-Boot Camp se retrasa indefinidamente por la reciente situaci\u00f3n mundial", "content": "Advance Wars 1+2: Re-Boot Camp iba a lanzarse este pr\u00f3ximo 8 de abril. No obstante, finalmente nos er\u00e1 el caso. Por la situaci\u00f3n internacional de conflicto entre Rusia y Ucrania, Nintendo ha decidido retrasar el juego indefinidamente hasta que se calmen las cosas. Os recordamos que el t\u00edtulo ten\u00eda una fuerte tem\u00e1tica b\u00e9lica, as\u00ed que la decisi\u00f3n puede ser entendible para no herir sensibilidades.", "date": "1646897341", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646897341", "url": "https://www.nintenderos.com/2022/03/advance-wars-12-re-boot-camp-se-retrasa-indefinidamente-por-la-reciente-situacion-mundial/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635587}, {"title": "Cuando el Gobierno de Rajoy negaba asilo a rusos y ucranianos tras consultar 'Rusia Today'", "content": "El Ministerio del Interior del Gobierno del PP consult\u00f3 las bases de datos informativas de la televisi\u00f3n Rusia Today y la agencia de noticias Sputnik, controladas por el r\u00e9gimen de Putin, antes de denegar el asilo a un matrimonio de ciudadanos ucranianos y a la madre de una supuesta opositora al Kremlin. As\u00ed consta en dos sentencias de la Sala de lo Contencioso-Administrativo de la Audiencia Nacional en las que los magistrados rechazaron las peticiones de los inmigrantes bas\u00e1ndose en los informes elaborados por el Ejecutivo presidido por Rajoy.", "date": "1646897695", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646897695", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220309/gobierno-rajoy-asilo-rusos-ucranianos-rusia-today-desinformacion-13306518", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3635588}, {"title": "Un ciudadano noruego recibe un sobre con dinero para Ucrania de un pescador ruso. (Peri\u00f3dico noruego)", "content": "El conductor de la gr\u00faa Emil Grendal Rolland (de 18 a\u00f1os) recibi\u00f3 un sobre con 5000 coronas (<i>redondenando unos 500 euros</i>) <b>de un pescador ruso</b> en la ciudad de Troms\u00f8, con el mensaje de que deber\u00eda ser entregado a Ucrania.", "date": "1646925602", "karma": "1611.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646897836", "url": "https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/x8Wy1X/fikk-konvolutt-med-penger-til-ukraina-fra-russisk-fisker", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3635589}, {"title": "Ganador o perdedor en el tablero estrat\u00e9gico Ucraniano", "content": "Desde el inicio de la contienda y viendo que en las pr\u00f3ximas negociaciones Ucrania ceda ante las exigencias rusas en materia de neutralidad  (incluso perdiendo y reconociendo la soberan\u00eda sobre el Dombass y Crimea). Mi pregunta es la siguiente, por qu\u00e9 US no cedi\u00f3 a los postulados de no adhesi\u00f3n de Ucrania en la OTAN y no se evit\u00f3 est\u00e1  guerra, por qu\u00e9 los pa\u00edses europeos hemos entrado en una &quot;guerra fr\u00eda 2'0&quot; a sabiendas de la dependencia rusa e incluso ignorando voces en las que postulaban por el beneficio econ\u00f3mico del acercamiento a Rusia", "date": "1646898389", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646898389", "url": "https://twitter.com/Fcarreteror/status/1501820643775496194?t=r3LIJJkGm74zt2i7_hoR6A&s=19", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635590}, {"title": "La rasputitsa, el enemigo meteorol\u00f3gico de Putin en Ucrania", "content": "El clima puede jugar un papel decisivo en la invasi\u00f3n rusa de Ucrania con la prevista llegada de la rasputitsa, un fen\u00f3meno estacional que convierte la tierra firme en un barrizal poco favorable al avance de veh\u00edculos militares. Esta palabra rusa que significa &quot;tiempo de las malas rutas&quot; es una realidad bien conocida en Ucrania, en Rusia y en Bielorrusia, donde la subida de temperaturas y el derretimiento de la nieve en la primavera y las fuertes lluvias en oto\u00f1o se traducen dos veces al a\u00f1o en varias semanas de lodo.", "date": "1646897660", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646897660", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220308/rasputitsa-guerra-ucrania-rusia-lodo-13340772", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635591}, {"title": "Web3: el usuario retoma el control", "content": "El concepto Web3 cada vez est\u00e1 adquiriendo m\u00e1s presencia. La principal ventaja de este nuevo modelo es que puede devolver el control al usuario. \u201cPlantea la posibilidad de que no haya ninguna entidad propietaria de la informaci\u00f3n, sino que cada usuario de la red sea due\u00f1o de sus propios datos y decida c\u00f3mo, cu\u00e1ndo y para qu\u00e9 los quiere utilizar\u201d. \u00bfQu\u00e9 es realmente la Web3? \u00bfQu\u00e9 novedades trae? \u00bfY qu\u00e9 nuevas oportunidades surgir\u00e1n?", "date": "1646897882", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646897882", "url": "https://www.silicon.es/web3-usuario-retoma-control-2452871", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635592}, {"title": "Susto en el parque fluvial de Gij\u00f3n tras la incursi\u00f3n de un jabal\u00ed", "content": "El suido se cruz\u00f3 con varias personas y emprendi\u00f3 la huida hacia La Cor\u00eda para buscar refugio en una zona menos abierta El concejal responsable de la zona rural, Jos\u00e9 Ram\u00f3n Tuero, conocedor del v\u00eddeo, reconoce que en Gij\u00f3n hay un \u00abproblema grave\u00bb por la \u00abenorme\u00bb proliferaci\u00f3n de esta especie que ha provocado 62 accidentes de tr\u00e1fico en v\u00edas interurbanas del concejo de Gij\u00f3n y m\u00e1s de 900 desde la zona del Nal\u00f3n hasta el Oriente.", "date": "1646897951", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646897951", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/susto-parque-fluvial-gijon-incursion-jabali-20220309165054-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=bTZmcDEy", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635593}, {"title": "Blues en la encrucijada: Ma Rainey, las mujeres que inventaron el blues", "content": "Ma Rainey muri\u00f3 en diciembre de 1939, tres meses despu\u00e9s de que Adolf Hitler invadiera Polonia dando inicio a la Segunda Guerra Mundial. M\u00e1s de ochenta a\u00f1os despu\u00e9s, en los albores de la Tercera Guerra Mundial, la voz de Ma sigue vigente, pero \u00bfseguimos refiri\u00e9ndonos a ella como la Madre del Blues?", "date": "1646897979", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646897979", "url": "https://www.ruta66.es/2022/03/articulos/blues-en-la-encrucijada-ma-rainey-las-mujeres-que-inventaron-el-blues/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635594}, {"title": "Caravana de ayuda a Ucrania con sello riojano", "content": "Roberto Narro y Jes\u00fas Mar\u00eda Curiel participar\u00e1n en un convoy de diez trailers que llevar\u00e1 300 toneladas de material a campos de refugiados de Polonia.", "date": "1646913681", "karma": "149.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646897983", "url": "https://www.larioja.com/la-rioja/caravana-ayuda-ucrania-20220310075605-video.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3635595}, {"title": "Violentos enfrentamientos entre ultras alemanes e ingleses en el centro de Sevilla", "content": "La presencia en Sevilla de hinchas del Eintracht alem\u00e1n, rival del Betis en la Europa League, y el West Ham ingl\u00e9s, contrincante del Sevilla, deriv\u00f3 en una aut\u00e9ntica batalla campal entre ambos grupos de ultras en el centro de la ciudad andaluza. La escena tuvo lugar al terminar el partido entre b\u00e9ticos y alemanes, cuando los ultras del Eintracht se encontraron con los del West Ham en las calles de Sevilla. Fue entonces cuando, sin casi mediar palabra, comenzaron unas hostilidades que se escaparon r\u00e1pidamente de las manos.", "date": "1646922003", "karma": "1309.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646898294", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4968511/0/ultras-alemanes-ingleses-calles-sevilla-pelea/", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3635597}, {"title": "Tras 12 d\u00edas robando tanques rusos, los agricultores ucranianos son el 5\u00ba ej\u00e9rcito europeo", "content": "<p>(extraoficialmente)</p><p>https://twitter.com/biz_ukraine_mag/status/1501254688238362626</p><p></p><p>No sabemos si es una campa&ntilde;a publicitaria de John Deere o si las negociaciones por el precio del trigo van a ser muy duras el a&ntilde;o que viene, pero los agricultores ucranianos est&aacute;n robando tanques rusos como si fueran la gr&uacute;a sacando coches en doble fila.</p><p>Ukranian Farmer Song (Blue Tractor): https://www.youtube.com/watch?v=SGvQSxGvAas</p><p>M&aacute;s info y memes: https://old.reddit.com/r/FarmersStealingTanks/</p>", "date": "1646974236", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646898752", "url": "", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3635598}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo surgieron los sobres de papel?", "content": "El primer sobre conocido ni era de papel ni se parec\u00eda en nada a los que utilizamos hoy en d\u00eda. Se puede datar alrededor del 3.500 a 3.200 a. C. en la antigua Mesopotamia. [...] Los primeros sobres de papel se crearon en China, donde se hab\u00eda inventado este material en el siglo I. Eran conocidos como chih poh y se usaban para guardar regalos de dinero. En la dinast\u00eda Song del Sur, la corte imperial china usaba sobres de papel para distribuir obsequios monetarios a los funcionarios del gobierno.", "date": "1646914553", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646898545", "url": "https://www.condadodecastilla.es/blog/como-surgieron-los-sobres-de-papel/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3635599}, {"title": "Rusia anuncia que dejar\u00e1 de participar en el Consejo de Europa", "content": "El Gobierno de Rusia ha anunciado este jueves que dejar\u00e1 de participar en el Consejo de Europa y ha denunciado que los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea (UE) y la OTAN trabajan para socavar el organismo y el espacio com\u00fan en el continente.", "date": "1646898638", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646898638", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-anuncia-dejara-participar-consejo-europa-20220310084319.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3635600}, {"title": "La diputada foral socialista De la Pe\u00f1a dimite cuando se investigan &quot;incidencias&quot; en la Asociaci\u00f3n de Propietarios", "content": "La abogada abandona con urgencia la Diputaci\u00f3n alavesa tras conocer que ma\u00f1ana se analizar\u00e1 un informe que desvela irregularidades en su gesti\u00f3n.", "date": "1646898805", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646898805", "url": "https://www.elmundo.es/pais-vasco/2022/03/09/6228e47cfdddff3d738b4575.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635601}, {"title": "Risto Mejide pone en @Todoesverdadtv  un video para &quot;demostrar&quot; los lazos de Pablo Iglesias con Putin y dos tertulianos le desmontan la manipulaci\u00f3n en directo", "content": "Risto Mejide pone en @Todoesverdadtv  un video para &quot;demostrar&quot; los lazos de Pablo Iglesias con Putin y dos tertulianos le desmontan la manipulaci\u00f3n en directo Relacionada: https://www.meneame.net/m/actualidad/base-responde-risto-mejide", "date": "1646898813", "karma": "115.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646898813", "url": "https://twitter.com/Asil_Vestra0/status/1501677607124885510", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3635602}, {"title": "Piden a la UE embargar el petr\u00f3leo ruso: &quot;La dependencia de Europa pone 285 millones de d\u00f3lares al d\u00eda en el bolsillo de Putin&quot;", "content": "Seg\u00fan datos de T&amp;E, &quot;la dependencia de Europa del petr\u00f3leo ruso pone 285 millones de d\u00f3lares al d\u00eda en el bolsillo de Putin&quot; y estima que Rusia recibi\u00f3 104.000 millones de euros de las exportaciones de petr\u00f3leo a Europa y al Reino Unido el a\u00f1o pasado, eclipsando sus ingresos por gas (de 43.400 millones de euros). Lo cierto es que Europa -junto a China-  es uno de los mayores compradores de gas y petr\u00f3leo rusos, y ha admitido que no est\u00e1 en posici\u00f3n de cortar el suministro.", "date": "1646899227", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646899227", "url": "https://www.motorpasion.com/industria/piden-a-ue-embargar-petroleo-ruso-dependencia-europa-pone-285-millones-dolares-al-dia-bolsillo-putin", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635603}, {"title": "La \u2018Ley Rider\u2019 y el a\u00fan sinuoso recorrido de la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica", "content": "Varios trabajadores narran c\u00f3mo les ha afectado la Ley Rider tras su entrada en vigor. Las multinacionales alegan que el periodo de transici\u00f3n es corto", "date": "1646899274", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646899274", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/08/la-ley-rider-y-el-aun-sinuoso-recorrido-de-la-teoria-a-la-practica/?fbclid=IwAR1Z8PWlbJX6iGu14D-ZBUkcSem2zRbzsARyippG5zBFCMhrx02wnY7Dw2E", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635604}, {"title": "Del verde al rojo: las im\u00e1genes por sat\u00e9lite certifican de manera dr\u00e1stica la alarmante sequ\u00eda que ya sufre Do\u00f1ana", "content": "La sequ\u00eda que sufre Andaluc\u00eda da cada vez m\u00e1s se\u00f1ales de su gravedad, y la \u00faltima de ellas tiene forma de fotograf\u00eda y refleja la situaci\u00f3n de Do\u00f1ana. Una imagen captada por el sat\u00e9lite Sentinel 2 del proyecto Copernicus el pasado 2 de marzo muestra la situaci\u00f3n actual del espacio natural onubense, lo que contrasta de manera radical en la comparaci\u00f3n con otra captura del 12 de marzo de 2021, hace menos de un a\u00f1o: si entonces todo el entorno estaba te\u00f1ido de verde, hoy es el rojo el color dominante.", "date": "1646907602", "karma": "2425.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646899438", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/sostenibilidad/verde-rojo-imagenes-satelite-certifican-manera-drastica-alarmante-sequia-sufre-donana_1_8816741.html", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3635605}, {"title": "A 85 a\u00f1os de la batalla de Matxitxako", "content": "Los 20 supervivientes fueron hechos presos y llevados a la c\u00e1rcel de Ondarreta, en Donostia. La batalla de Matxitxako, que acaba de cumplir su 85 aniversario, dej\u00f3 40 bajas, 34 marinos de los bous, 5 pasajeros del Galdames y un tripulante del Canarias.", "date": "1646899537", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646899537", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-civil/batalla-de-matxitxako", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635606}, {"title": "Para votantes del PSOE que se crean de izquierdas", "content": "Este superhilo, no es para votantes del PsoE que se crean de izquierdas y tengan mal el coraz\u00f3n. No es para los que no comprenden, o son duros de mollera.", "date": "1646899864", "karma": "95.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646899864", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501532531501506569.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3635607}, {"title": "Un d\u00eda en la vida de Josep Borrell", "content": "<p>Josep mira al oscuro patio de luces a trav&eacute;s del cristal roto de la peque&ntilde;a ventana de su cocina. En el suelo, puede ver el cad&aacute;ver de una rata flanqueado por unos calzoncillos de Bob Esponja y  numerosas pinzas de la ropa que han ido perdiendo sus vecinos.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635608&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Trata de pisar una cucaracha que se escapa ocult&aacute;ndose bajo su averiada nevera. Y escucha, triste, la melod&iacute;a de \"La Macarena\" que sale de un cercano karaoke que ejerce de tapadera para un negocio de menudeo mezclado con sirenas de polic&iacute;a y los gritos de las violentas discusiones de los vecinos de al lado que se filtran por unas paredes m&aacute;s finas que el papel cebolla. La inacabable banda sonora de su barrio.</p><p>Hace mucho fr&iacute;o en su piso de 45 metros cuadrados. Procura tapar el cristal roto haciendo una bola con papel de horno. Ese horno que no se ha atrevido a usar jam&aacute;s. \"Menudo lujo\", piensa.</p><p>Acaba cort&aacute;ndose en un dedo y sangra profusamente.</p><p>Camina hacia el cuarto de ba&ntilde;o donde tiene el botiqu&iacute;n en una caja de galletas danesas que compr&oacute; antes de la crisis de 2008. No hay m&aacute;s que dos aspirinas, unas tijeras oxidadas, una pomada de hemoal por la mitad y un bote casi vac&iacute;o de Prozac que le recuerda que debe ir a la farmacia en cuanto cobre. Le quedan 14,72 euros en la cuenta y su mujer necesita antibi&oacute;ticos para la pulmon&iacute;a. Es la vida de ella o su salud mental. </p><p>Su mano no deja de sangrar. Abre el grifo del lavabo y deja que corra el agua, fr&iacute;a como el hielo. Nada de encender el agua caliente.</p><p>Se sienta a cagar mientras lee un cat&aacute;logo de IKEA de 2019 con casi todas las p&aacute;ginas arrancadas. Usa las pocas que le quedan para limpiarse el culo. Ni recuerda cuando pudo comprar papel higi&eacute;nico por &uacute;ltima vez. Tira de la cadena y nada ocurre. Recuerda que hace una semana que la cisterna est&aacute; rota. Hace demasiado fr&iacute;o para llenar el cubo de la fregona y vaciarlo en el v&aacute;ter. Ya lo har&aacute; ma&ntilde;ana.</p><p>Temblando, coge la &uacute;ltima lata de raviolis que le dieron en el banco de alimentos. Ni se le pasa por la cabeza calentarlos al ba&ntilde;o mar&iacute;a y mucho menos en el microondas. Usa el abrelatas con dificultad, aunque al menos, el fr&iacute;o ha coagulado la herida de la mano. Observa el viejo term&oacute;metro que el anterior inquilino dej&oacute; clavado en la pared del sal&oacute;n. Cinco grados cent&iacute;grados. </p><p>Los raviolis tienen un sabor met&aacute;lico. Mira la fecha de caducidad: septiembre de 2016. Para enga&ntilde;ar a sus papilas gustativas, busca en el bolsillo de su gastado abrigo esas bolsas de ketchup que rob&oacute; en un KFC. Solo encuentra colillas de esas que suele coger del suelo mientras espera el bus para volver desde el trabajo. Tiene las manos completamente agarrotadas por el fr&iacute;o, pero tras muchos intentos, consigue encender una con el encendedor de esos fuegos de la cocina que llevan semanas sin usar. Aspira, &aacute;vido de calor y nicotina, la primera y &uacute;nica calada que le ofrece la p&iacute;rrica colilla. Sabe a bayeta mojada.</p><p>Vuelve a intentarlo con los raviolis, sin &eacute;xito. Est&aacute;n incomibles.</p><p>Se asoma al s&oacute;rdido callej&oacute;n de su portal a trav&eacute;s de la ventanita del sal&oacute;n.  Un grupo de prostitutas y un yonqui forcejean por un cart&oacute;n de vino. El preciado tesoro se acaba cayendo al suelo y termina a varios metros de distancia de los drogados pretendientes. El yonqui consigue llegar antes, despega el cond&oacute;n usado que se ha quedado adherido al tetrabrick y huye con el bot&iacute;n esquivando a las prostitutas. Una de ellas le insulta en ucraniano.</p><p>\"Puto barrio de mierda\", suspira Borrell.</p><p>Se  envuelve en una manta que huele a pis y moho y se sienta en una silla de camping que tiene en el sal&oacute;n, mientras vuelve a sus raviolis, ayudado por un cuchillo de pl&aacute;stico que usa como cuchara y abre \"El manifiesto comunista\" de Engels y Marx, un libro al que se siente profundamente ligado desde su adolescencia y que siempre le ha reconciliado con la realidad, por terrible que esta fuese.</p><p>\"Qu&eacute; duro es ser Ministro de Exteriores de la UE\", murmura, mientras espera una respuesta de su mujer que yace tirada en el suelo y envuelta en una de esas bolsas plateadas que se usan para tapar los cad&aacute;veres de los accidentes de tr&aacute;fico. </p><p>Lleva horas sin toser -piensa- tal vez haya muerto y pueda comprar mi Prozac. </p><p>Hace tanto fr&iacute;o que prefiere no comprobarlo y menos ahora, que disfruta del tenue calor de la fina y desgastada manta y puede sentir sus manos por primera vez desde que se ha despertado.</p><p>Comienza a sonar \"The final countdown\" de Europe por en&eacute;sima vez desde el karaoke. Borrell intenta contrarrestar ese espanto tarareando la Novena Sinfon&iacute;a de Beethoven, himno del viejo continente. El vaho sale de su boca con tal densidad que oculta durante un instante la imagen del p&oacute;ster con el retrato y el eslogan del socialista Paul-Henri Spaak, padre fundador de la Comunidad Europea: \"Europa: una revoluci&oacute;n por y para los ciudadanos\".</p><p>La nieve comienza a caer sobre Bruselas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635608&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p></p>", "date": "1646958902", "karma": "1305.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646900035", "url": "", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3635608}, {"title": "Defensa 'recompensa' al acosador de la capitana del Ej\u00e9rcito Lourdes Cebollero con un puesto docente remunerado", "content": "El coronel F. A. F, que result\u00f3 cesado por la propia ministra Margarita Robles al considerar su actuaci\u00f3n contra Cebollero una &quot;barbaridad&quot;, ahora accede a un puesto temporal concedido precisamente por el Ministerio por libre designaci\u00f3n.", "date": "1646900026", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646900026", "url": "https://www.publico.es/sociedad/acoso-machista-defensa-recompensa-acosador-capitana-ejercito-lourdes-cebollero-puesto-docente-remunerado.html?fbclid=IwAR06Sz_p1MDFRtUNA6EBnigrmJSrW2XlbG-OauilMplQLJn3zwPNbeyZsmk", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3635609}, {"title": "El cangrejo heike y su inaudito caparaz\u00f3n con cara de samur\u00e1i", "content": "Quien tenga edad suficiente como para haber visto en 1980 la emisi\u00f3n de Cosmos, aquella gran serie documental de Carl Sagan, recordar\u00e1 experiencias tan fascinantes como descubrir lo que es un googol, la nariz de oro del astr\u00f3nomo Tycho Brahe, la hip\u00f3tesis sobre c\u00f3mo ser\u00eda la fauna de J\u00fapiter o el divertido intento de crear vida metiendo los componentes qu\u00edmicos humanos en un catalizador. Pero uno de los momentos m\u00e1s sorprendentes fue el dedicado a una especie de crust\u00e1ceos cuyo caparaz\u00f3n tiene una pareid\u00f3lica cara de (...)", "date": "1646900001", "karma": "72.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646900001", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-cangrejo-heike-y-su-inaudito-caparazon-con-cara-de-samurai", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635610}, {"title": "No, Ucrania no es un pa\u00eds \u201cnazi\u201d: las mentiras de Putin para justificar la invasi\u00f3n", "content": "Historiadores y expertos explican de d\u00f3nde viene y qu\u00e9 supone la repetici\u00f3n de la ficci\u00f3n sobre la \u201cdesnazificaci\u00f3n\u201d con la que el presidente ruso defiende la guerra y los ataques contra civiles. En las elecciones parlamentarias de 2019, cuando fue elegido presidente Zelenski, varios partidos se unieron al principal partido pol\u00edtico de extrema derecha, Svoboda, para presentar una lista conjunta. S\u00f3lo consiguieron el 2,15% de los votos y se quedaron por debajo del umbral del 5% necesario para entrar en las listas nacionales del Parlamento.", "date": "1646900172", "karma": "83.00", "negatives": "55", "sent_date": "1646900172", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/no-ucrania-no-pais-nazi-mentiras-putin-justificar-invasion_1_8816912.html", "clicks": 0, "votes": "217", "status": "queued", "id": 3635611}, {"title": "", "content": "", "date": "1646900094", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646900094", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635612}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez culpa a Vlad\u00edmir Putin de los ERE de Andaluc\u00eda", "content": "Esta ma\u00f1ana, en el Congreso de los Diputados, Pedro S\u00e1nchez ha culpado a Vlad\u00edmir Putin de los ERE de Andaluc\u00eda. \u201cLos sobornos y extorsiones que se llevaron a cabo entre el a\u00f1o 1980 y 2018 por parte de miembros del PSOE son \u00fanica y exclusiva responsabilidad del l\u00edder ruso\u201d, ha reconocido el presidente del Gobierno", "date": "1646905514", "karma": "12.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646900297", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/pedro-sanchez-culpa-a-vladimir-putin-de-los-ere-de-andalucia/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3635613}, {"title": "Edith Piaf, un ejemplo de amor y salvaci\u00f3n", "content": "Estando Edith cantando en las calles a la edad de quince a\u00f1os, es descubierta por el due\u00f1o de un cabaret, Louis Lepl\u00e9e, qui\u00e9n la bautiza como La M\u00f4me Piaf (La muchacha Piaf). Louis le dar\u00e1 la oportunidad de trabajar en su cabaret como cantante. El desarrollo musical de Edith Piaf se da en los cabarets y Music Hall de Par\u00eds, donde llega a conseguir fama y reconocimiento que la llevar\u00e1 a actuar en los teatros m\u00e1s importantes de la capital francesa: El Pleyel y el Olimpia.", "date": "1646900262", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646900262", "url": "https://lacarnemagazine.com/edith-piaf-ejemplo-amor-salvacion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635614}, {"title": "Comunicado de Irene Montero", "content": "La ministra comunica que de los 20.319 millones que recibir\u00e1 igualdad, parte ir\u00e1n a &quot;bonificaciones en la contrataci\u00f3n para fomentar el empleo de las mujeres en TODOS los sectores laborales, derrocando estereotipos, impulsando el talento y acabando, con el compromiso tambi\u00e9n de las empresas, con el techo de cristal y con los suelos pegajosos&quot;.", "date": "1646900588", "karma": "-67.00", "negatives": "13", "sent_date": "1646900588", "url": "https://mobile.twitter.com/IreneMontero/status/1501569310690627587", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3635616}, {"title": "Rusia abandona el Consejo de Europa", "content": "Rusia ya no participar\u00e1 en el Consejo de Europa ya que los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea y la OTAN que son hostiles a Mosc\u00fa &quot;contin\u00faan su camino hacia la destrucci\u00f3n&quot; de esta instituci\u00f3n &quot;y del espacio humanitario y legal com\u00fan europeo&quot;, anunci\u00f3 el ministerio de Exteriores ruso en comunicado. En la nota, de la que informa la agencia oficial rusa Tass, Rusia asegura que en el Consejo de Europa los pa\u00edses de la UE y la OTAN abusan de su mayor\u00eda para imponer sus puntos de vista.", "date": "1646901175", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646901175", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968523/0/rusia-abandona-el-consejo-de-europa/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635618}, {"title": "El curioso origen del t\u00e9rmino \u2018majadero\u2019", "content": "El golpeteo continuo y repetitivo realizado al majar llegaba a ser muy molesto, lo que origin\u00f3 que a los actos que importunaban se les empezara a conocer con el t\u00e9rmino de majader\u00eda y al que lo realizaba como majadero, derivando finalmente en todas las definiciones y sin\u00f3nimos que se le da actualmente.", "date": "1646901687", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646901687", "url": "https://blogs.20minutos.es/yaestaellistoquetodolosabe/el-curioso-origen-del-termino-majadero/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635619}, {"title": "Golpe a los dulces industriales por la guerra de Ucrania: el sector avisa de que solo tiene aceite para producir entre dos y cuatro semanas m\u00e1s", "content": "Los productos m\u00e1s expuestos de las empresas espa\u00f1olas son las galletas, boller\u00eda y pasteler\u00eda, entre otros. Por ejemplo, el aceite de girasol, que ya se ha racionado su venta en buena parte de los supermercados espa\u00f1oles ante un repunte de la demanda. Un problema que se agravar\u00e1 en la industria que utiliza este material para su producci\u00f3n, como los dulces industriales. De hecho, este sector avisa sin pa\u00f1os calientes: solo cuentan con reservas para mantener su actividad durante dos o cuatro semanas m\u00e1s. La industria muestra su preocupaci\u00f3n ante", "date": "1646901613", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646901613", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-10/golpe-a-los-dulces-industriales-por-la-guerra-de-ucrania-el-sector-avisa-de-que-solo-tiene-aceite-para-producir-entre-dos-y-cuatro-semanas-mas.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635620}, {"title": "Esc\u00e1ndalos", "content": "<blockquote>&laquo;Anta&ntilde;o se pon&iacute;a empe&ntilde;o en disimular un esc&aacute;ndalo; hoy el empe&ntilde;o se pone en ocultar que no lo es&raquo;.</blockquote><p><strong>Jean Baudrillard</strong>, <em>Cultura y simulacro</em></p>", "date": "1646901786", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646901786", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635621}, {"title": "El Gobierno elude retirar las \u2018golden visa\u2019 a los rusos pese a la presi\u00f3n europea", "content": "Portugal, Grecia o Chipre han anunciado que revocan estos visados dorados a ciudadanos rusos, como viene reclamando Bruselas. Espa\u00f1a es el \u00fanico pa\u00eds con este programa que no mueve ficha", "date": "1646901765", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646901765", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/gobierno-elude-retirar-golden-visa-rusos.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3635622}, {"title": "El Gobierno resolver\u00e1 en 24 horas la protecci\u00f3n de los refugiados ucranianos", "content": "El Ministerio del Interior resolver\u00e1 en 24 horas las peticiones de protecci\u00f3n temporal de los ciudadanos ucranianos, que incluyen la autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo, y pueden solicitarse desde este jueves en comisar\u00edas y centros de recepci\u00f3n habilitados.Seg\u00fan publica el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE), la orden firmada por el Ministro de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica, F\u00e9lix Bola\u00f1os, entra en vigor el mismo d\u00eda de su publicaci\u00f3n y establece que las solicitudes de protecci\u00f3n temporal se tramitar\u00e1n mediante", "date": "1646901996", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646901996", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-10/el-gobierno-resolvera-en-24-horas-la-proteccion-de-los-refugiados-ucranianos_3389180/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635623}, {"title": "La OMS pide despenalizar el aborto y eliminar el tiempo de reflexi\u00f3n y el consentimiento familiar", "content": "Se alinea con la ley del aborto de Irene Montero, que elimina los tres d\u00edas de reflexi\u00f3n y permitir\u00e1 que menores de 16 y 17 aborten sin consentimiento.", "date": "1646915403", "karma": "3185.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646902007", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220309/oms-despenalizar-aborto-eliminar-reflexion-autorizacion-familiar/655934578_0.amp.html", "clicks": 0, "votes": "233", "status": "published", "id": 3635624}, {"title": "Pareja de ancianos expulsan a militares rusos de su propiedad", "content": "Pareja de ancianos expulsan a militares rusos de su propiedad.", "date": "1646902359", "karma": "-28.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646902359", "url": "https://www.reddit.com/r/ukraine/comments/ta5575/russian_army_break_into_private_property_get/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3635625}, {"title": "La restricci\u00f3n de las bacanales en Roma (186 A. C.)", "content": "Acerca de las bacanales de los aliados, as\u00ed se dispuso: Que ninguno de ellos tuviere bacanal; que si alguna declarara la necesidad de tener bacanal, que comparezca ante el pretor urbano de Roma, y que sobre esta cuesti\u00f3n, despu\u00e9s de haber sido o\u00eddo, nuestro Senado decida siempre y cuando estuvieren presentes al menos cien senadores cuando se trate la cuesti\u00f3n. Que ning\u00fan var\u00f3n se inicie en los ritos dionis\u00edacos, ni ciudadano romano ni latino ni aliado, a no ser que, habiendo comparecido ante el pretor urbano, \u00e9ste lo autorice...", "date": "1646902394", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646902394", "url": "https://www.historiarum.es/news/la-restriccion-de-las-bacanales-en-roma-186-a-c/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635627}, {"title": "La advertencia sobre el pago con Bizum que ha lanzado el Banco de Espa\u00f1a &quot;las transferencias son irrevocables y finales&quot;", "content": "Bizum se ha convertido en una de las aplicaciones fundamentales en cualquier tel\u00e9fono m\u00f3vil. En los \u00faltimos a\u00f1os, cada vez m\u00e1s gente se ha descargado la plataforma y se ha convertido en un \u00e9xito en las listas de descargas junto a otras tan famosas como WhatsApp, Facebook, Twitter o Instagram. Debido a que se trata de una app muy reciente, son muchos los organismos los que est\u00e1n mirando con cuidado la funcionalidad de la aplicaci\u00f3n. En este sentido, el Banco de Espa\u00f1a ha lanzado una advertencia a los usuarios de esta herramienta para que tengan", "date": "1646902488", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646902488", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/banco-espana-lanza-advertencia-pagar-bizum/2861382/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635628}, {"title": "Pablo Gonz\u00e1lez: Diez d\u00edas sin hablar con el periodista espa\u00f1ol detenido en Polonia: \u201cNo sabemos de qu\u00e9 se tiene que defender\u201d", "content": "La familia de Pablo Gonz\u00e1lez, acusado de espionaje para Rusia, denuncia que sigue sin poder contactar con el reportero, y que este permanece sin asistencia letrada.", "date": "1646913603", "karma": "2303.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646902502", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-09/diez-dias-sin-hablar-con-el-periodista-espanol-detenido-en-polonia-no-sabemos-de-que-se-tiene-que-defender.html", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3635630}, {"title": "Alternativas al aceite de girasol muy saludables y m\u00e1s baratas", "content": "Numerosos supermercados est\u00e1n limitando las ventas a particulares de este producto por el miedo al desabastecimiento que se espera por el conflicto b\u00e9lico en Ucrania. Hay muy buenos sustitutos (y est\u00e1n muy cerca)", "date": "1646902584", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646902584", "url": "https://www.alimente.elconfidencial.com/nutricion/2022-03-09/alternativas-aceite-de-girasol-saludables-baratas_3388622/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635631}, {"title": "Un nuevo algoritmo traduce con \u00e9xito los gru\u00f1idos de los cerdos", "content": "A trav\u00e9s de miles de registros ac\u00fasticos recopilados durante toda la vida de un grupo de cerdos, un equipo liderado por la Universidad de Copenhagen (Dinamarca) ha conseguido traducir los gru\u00f1idos t\u00edpicos de los cerdos e inferir sus emociones. A partir del an\u00e1lisis de 7,000 grabaciones de audio de 411 cerdos captadas en distintas situaciones (tanto en una granja como frente a est\u00edmulos provocados en un laboratorio), los autores dise\u00f1aron un algoritmo capaz de decodificar los gru\u00f1idos de los animales, clasificando las emociones en dos.", "date": "1646922020", "karma": "1167.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646902790", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/un-nuevo-algoritmo-traduce-con-exito-los-grunidos-de-los-cerdos/", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3635634}, {"title": "Los 38 millones atribuidos en falso a una firma granadina destapan los agujeros en la contrataci\u00f3n de Madrid", "content": "El Ejecutivo de D\u00edaz Ayuso calla sobre por qu\u00e9 omiti\u00f3 el dato que habr\u00eda permitido saber de inmediato que la adjudicataria, Sigma Dental., no es una &quot;SL&quot; espa\u00f1ola sino una &quot;Inc&quot; propiedad de un empresario venezolano. Rel: http://menea.me/25wrn", "date": "1646905202", "karma": "4714.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646903236", "url": "https://www.infolibre.es/politica/38-millones-atribuidos-falso-empresa-granadina-destapan-agujeros-contratacion-madrid_1_1221853.html", "clicks": 0, "votes": "317", "status": "published", "id": 3635637}, {"title": "Los ministros de Exteriores de Ucrania y Rusia se re\u00fanen en Turqu\u00eda para hablar del conflicto", "content": "Los ministros de Exteriores de Ucrania, Dmitro Kuleba, y de Rusia, Sergu\u00e9i L\u00e1vrov, han iniciado este jueves en Turqu\u00eda la reuni\u00f3n a m\u00e1s alto nivel desde que empezara la invasi\u00f3n rusa hace dos semanas, para negociar una salida al conflicto, aunque las posiciones siguen apartadas.", "date": "1646903326", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903326", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8817787_1086398.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635638}, {"title": "11 maneras de reducir tu huella de carbono al viajar", "content": "Para quienes amamos salir de viaje, cada salida se convierte en una de las experiencias m\u00e1s emocionantes y enriquecedoras. Sin embargo, hay que tomar en cuenta que estas aventuras tambi\u00e9n pueden ser perjudiciales para el ambiente. El turismo desmedido e irresponsable es considerado como uno de los factores que ha contribuido a la crisis clim\u00e1tica, as\u00ed como la p\u00e9rdida de biodiversidad y desequilibrio ambiental. Nunca ha sido m\u00e1s cr\u00edtico viajar conscientemente y reducir nuestro impacto en el ambiente. Compartimos 11 formas de hacerlo.", "date": "1646903412", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903412", "url": "https://www.ngenespanol.com/especiales/11-maneras-de-reducir-tu-huella-de-carbono-al-viajar/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635639}, {"title": "La batalla de Pensacola, 1781", "content": "Tras la declaraci\u00f3n de independencia en 1776 de Gran Breta\u00f1a, se sucedieron a\u00f1os de lucha en las que, en un primero momento, el ej\u00e9rcito Continental de Washington se vio pr\u00e1cticamente masacrado. Hasta que lleg\u00f3 la ayuda de Europa. Una de esas ayudas, oscurecida e incluso olvidadas, fue la que ejerci\u00f3 Espa\u00f1a, que buscando debilitar a su enemigo brit\u00e1nico, se lanz\u00f3 a luchar junto a la reci\u00e9n nacida naci\u00f3n americana, mandando un gran contingente de hombres, nav\u00edos, provisiones, p\u00f3lvora, armas y los tan necesitados ca\u00f1ones.", "date": "1646915433", "karma": "76.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646903639", "url": "https://elretohistorico.com/batalla-pensacola-resumen/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3635641}, {"title": "Dos detenidos por quemar el coche del alcalde de Fuente Palmera", "content": "La Guardia Civil detuvo ayer, con varias horas de diferencia, a dos vecinos de Fuente Palmera (C\u00f3rdoba) como presuntos autores de incendiar el coche del alcalde en la madrugada del pasado 24 de febrero, hechos que reconocieron una vez detenidos. Ambos se encuentran en libertad con cargos.", "date": "1646903655", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903655", "url": "https://fuentepalmerainformacion.es/en-libertad-con-cargos-tras-reconocer-que-quemaron-el-coche-del-alcalde/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635642}, {"title": "Poema - S\u00edndrome", "content": "<p>Todav&iacute;a tengo casi todos mis dientes,</p><p>casi todos mis cabellos y poqu&iacute;simas canas.</p><p>Puedo hacer y deshacer el amor,</p><p>trepar una escalera de dos en dos</p><p>y correr cuarenta metros detr&aacute;s del &oacute;mnibus,</p><p>o sea que, no deber&iacute;a sentirme viejo,</p><p>pero el grave problema es que antes</p><p>no me fijaba en estos detalles.</p><p><em>Mario Benedetti</em></p><p><strong>&nbsp;</strong></p>", "date": "1646910338", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903865", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3635644}, {"title": "", "content": "", "date": "1646903855", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903855", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635645}, {"title": "", "content": "", "date": "1646903884", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903884", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635646}, {"title": "", "content": "", "date": "1646903928", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646903928", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635647}, {"title": "EE.UU. no debe imponer sanciones ni da\u00f1ar los derechos e intereses leg\u00edtimos de China al manejar sus relaciones con Rusia; de lo contrario, China tomar\u00e1 una respuesta firme y contundente", "content": "Estados Unidos no debe imponer sanciones a empresas e individuos chinos ni da\u00f1ar los derechos e intereses leg\u00edtimos de China al manejar sus relaciones con Rusia; de lo contrario, China tomar\u00e1 una respuesta firme y contundente, dijo el Ministerio de Relaciones Exteriores de China.", "date": "1646912103", "karma": "2318.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646904279", "url": "https://twitter.com/CGTNOfficial/status/1501837137070927872", "clicks": 0, "votes": "177", "status": "published", "id": 3635650}, {"title": "El c\u00f3digo y la guerra: &quot;Tres pueden guardar un secreto si dos de ellos est\u00e1n muertos&quot;", "content": "El sello Cr\u00edtica publica '\u00bfPara qu\u00e9 sirven las matem\u00e1ticas?' del prol\u00edfico divulgador Ian Stewart del que adelantamos a continuaci\u00f3n extracto sobre el origen de la criptograf\u00eda.", "date": "1646904271", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646904271", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-09/historia-cultura-matematicas-guerra-ucrania_3387878/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635652}, {"title": "\u201cEl pacifismo no es una opci\u00f3n\u201d", "content": "Entre los libros que saturan el espacio de la oficina de \u00c9tienne Balibar en Par\u00eds, un busto de Karl Marx se asoma al horizonte. En su imagen, el fil\u00f3sofo, de 79 a\u00f1os, expulsado del Partido Comunista Franc\u00e9s en 1981 por criticar su actitud durante la guerra de Argelia, dice estar \u201cbuscando una br\u00fajula\u201d para entender la actual guerra de Ucrania y sus implicaciones.", "date": "1646904363", "karma": "57.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646904363", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39047/Mathieu-Dejean-entrevista-guerra-Ucrania-Rusia-Etienne-Balibar.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635653}, {"title": "El \u00abdesgraciado accidente\u00bb que mat\u00f3 a Lucero, el lince que quer\u00eda asentar la especie en Albacete", "content": "Lucero era un lince con una misi\u00f3n: conquistar Albacete y convertir la provincia en un nuevo territorio de expansi\u00f3n para la especie protegida. Pero la historia de esfuerzo del lince, que comenz\u00f3 en Castilla-La Mancha en 2015, ha acabado en un &quot;desgraciado accidente&quot; ya que el ejemplar fue encontrado ahogado en una balsa de riesgo el pasado 6 de febrero. El cuerpo de los Agentes Medioambientales realizaba un seguimiento muy cercano del animal, pues la intenci\u00f3n era que se aparease con Quastellana, la \u00fanica hembra territorial asentada en la prov", "date": "1646904830", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646904830", "url": "https://albacetecapital.com/el-desgraciado-accidente-que-mato-a-lucero-el-lince-que-queria-asentar-la-especie-en-albacete/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635654}, {"title": "Reino Unido considera volver al fracking tras el veto al petr\u00f3leo ruso", "content": "Las importaciones de petr\u00f3leo de Mosc\u00fa solo representan el 8% de la demanda del Reino Unido. Pero Boris Johnson ve la crisis de Ucrania \u00abcomo un momento de gran claridad\u00bb para separarse cada vez m\u00e1s de Rusia,  seg\u00fan el peri\u00f3dico The Telegraph. \u00abNecesitamos fuentes de energ\u00eda alternativas que sean m\u00e1s baratas y fiables y menos vulnerables a los caprichos de un dictador\u00bb, dijo una alta fuente del Gobierno al peri\u00f3dico brit\u00e1nico.", "date": "1646904790", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646904790", "url": "https://www.eliberico.com/reino-unido-considera-volver-fracking-veto-petroleo-ruso/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635655}, {"title": "Medios \u00e1rabes se\u00f1alan a EEUU como impulsor de la doble moral entre Ucrania y Palestina", "content": "El comportamiento de Occidente en la crisis ucraniana difiere enormemente de su actitud respecto al mundo \u00e1rabe. Los occidentales est\u00e1n glorificando la resistencia contra los rusos y calificando de &quot;h\u00e9roes&quot; a quienes combaten a las tropas rusas. Mientras, los palestinos que combaten la presencia militar israel\u00ed en los territorios ocupados son calificados a menudo de &quot;terroristas&quot;.", "date": "1646905261", "karma": "1.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646905261", "url": "https://www.publico.es/internacional/medios-arabes-senalan-eeuu-impulsor-doble-moral-ucrania-palestina.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3635656}, {"title": "Un kievita muerto tras los ataques rusos resucita en directo en la TV", "content": "Esta ma\u00f1ana me ha llegado un v\u00eddeo, en el que un reportero angl\u00f3fono informa sobre la muerte de 57 kievitas, los cuales pueden verse al fondo en bolsas de pl\u00e1stico. De repente, uno de ellos saca los brazos para colocarse bien la bolsa", "date": "1646905340", "karma": "-86.00", "negatives": "23", "sent_date": "1646905340", "url": "https://www.lamentiraestaahifuera.com/2022/03/09/un-kievita-muerto-tras-los-ataques-rusos-resucita-en-directo-en-la-tv/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3635657}, {"title": "El choque entre Polonia y EEUU por los cazas deja al descubierto las tensiones ante la escalada militar", "content": "Polonia quer\u00eda que Estados Unidos entregara los aviones a Ucrania, pero Washington se neg\u00f3 por temor a que eso suponga meter a la OTAN en la guerra.En el \u00faltimo mes, uno de los pocos fracasos diplom\u00e1ticos de Occidente ha sido la disputa entre Polonia y Estados Unidos en torno al posible uso de viejos cazas MiG-29 contra las fuerzas rusas desplegadas en Ucrania. El desencuentro tambi\u00e9n ha abierto la pregunta sobre el nivel de escalada militar que los pa\u00edses europeos est\u00e1n dispuestos a alcanzar antes de temer una peligrosa reacci\u00f3n rusa.", "date": "1646905432", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646905432", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/choque-polonia-eeuu-cazas-deja-descubierto-tensiones-escalada-militar_1_8816186.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635658}, {"title": "Ayuso  anuncia que  el PP llevar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n contratos de compra de material sanitario con al menos siete empresas por parte del Gobierno de Espa\u00f1a", "content": "Ayuso  anuncia que  el PP llevar\u00e1 ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n contratos de compra de material sanitario con al menos siete empresas por parte del Gobierno de Espa\u00f1a.", "date": "1646906141", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646905458", "url": "https://twitter.com/PPAsamblea/status/1501853446894407681", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3635659}, {"title": "El director de &quot;Black Panther&quot;, Ryan Coogler, tomado por error por un ladr\u00f3n de bancos [EN]", "content": "Coogler fue arrestado tras ir a Bank of America para una transacci\u00f3n. El director, de 35 a\u00f1os, llevaba sombrero, gafas de sol y mascarilla, y le di\u00f3 al cajero una nota manuscrita que aparentemente dec\u00eda &quot;Me gustar\u00eda sacar 12&nbsp;000 $ en efectivo de mi cuenta corriente. Por favor, cuente el dinero en otro sitio. Me gustar\u00eda que eso fuese discreto\u201d El cajero, sin embargo, entendi\u00f3 que se trataba de un robo cuando el monto gener\u00f3 una alarma en el sistema del banco. El cajero inform\u00f3 a su jefe y llamaron a la polic\u00eda.", "date": "1646905726", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646905726", "url": "https://www.nbcnews.com/news/nbcblk/black-panther-director-ryan-coogler-was-mistaken-bank-robber-rcna19305", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635662}, {"title": "", "content": "", "date": "1646905455", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646905455", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635663}, {"title": "La gasolina rompe la barrera de los dos euros por litro en Espa\u00f1a tras encarecerse m\u00e1s de un 36% en un a\u00f1o", "content": "El estallido de la guerra en Ucrania y las sanciones econ\u00f3micas impuestas a Rusia han disparado el precio de los combustibles a su m\u00e1ximo hist\u00f3rico. A pesar de que esta escalada de precios empez\u00f3 a principios de 2021 -con el aumento de la demanda que trajo consigo la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica tras el confinamiento- la contienda ha agravado esta situaci\u00f3n provocando un aumento m\u00e1s desmesurado. Desde que empez\u00f3 la invasi\u00f3n el pasado 24 de febrero, la gasolina se ha encarecido un 10,8% y el di\u00e9sel, un 14,6%.", "date": "1646905721", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646905721", "url": "https://www.elmundo.es/economia/ahorro-y-consumo/2022/03/10/6228ffac21efa07f318b459f.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635665}, {"title": "El v\u00eddeo que no muestra \u201cun cad\u00e1ver movi\u00e9ndose\u201d en Ucrania", "content": "El v\u00eddeo del supuesto \u201ccad\u00e1ver movi\u00e9ndose en Ucrania\u201d es de una manifestaci\u00f3n en Austria contra la emergencia clim\u00e1tica", "date": "1646940903", "karma": "1258.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646905759", "url": "https://www.newtral.es/cadaver-moviendose-ucrania-video-bulo/20220309/", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3635666}, {"title": "\u00a1Tengo la guerra aqu\u00ed! (ENG)", "content": "Es dif\u00edcil de creer, pero Rusia atac\u00f3 a mi Ucrania y mat\u00f3 a todos. Quieren hacer genocidio de los pueblos ucranianos. Esta es mi historia sobre esta guerra.", "date": "1646906074", "karma": "0.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646906074", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hX4knBRYPV8", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3635667}, {"title": "Al-Khelaifi la l\u00eda en el Bernab\u00e9u, baja al vestuario y ataca a un empleado del Real Madrid: &quot;Voy a matarte&quot;", "content": "Espect\u00e1culo lamentable el protagonizado por Al-Khelaifi al ver c\u00f3mo su equipo acababa de ser eliminado por el Real Madrid", "date": "1646918703", "karma": "3130.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646905995", "url": "https://www.marca.com/futbol/real-madrid/2022/03/09/62292c0e268e3e03318b4592.html", "clicks": 0, "votes": "219", "status": "published", "id": 3635668}, {"title": "Juan de Fuca: El gran explorador griego", "content": "Juan de Fuca, o Ioannis Phokas, fue un explorador y navegante griego intr\u00e9pido y muy subestimado que vivi\u00f3 durante el siglo XVI. De Fuca es mejor conocido por ser el primero en describir el Estrecho de Anian, que ahora se conoce como el Estrecho de Juan de Fuca frente a Vancouver, Columbia Brit\u00e1nica, Canad\u00e1. El Estrecho de Juan de Fuca se encuentra entre la pintoresca isla de Vancouver y la impresionante y monta\u00f1osa Pen\u00ednsula Ol\u00edmpica, ubicada en la parte noroeste del estado de Washington, EE. UU. La placa tect\u00f3nica de Juan de Fuca, una de las", "date": "1646906331", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646906331", "url": "https://es.greekreporter.com/2022/02/02/juan-de-fuca-gran-explorador-griego/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635669}, {"title": "Adi\u00f3s a la mascarilla en interiores en Espa\u00f1a: las comunidades piden una hoja de ruta al Gobierno", "content": "Este jueves se re\u00fane el Consejo Interterritorial de Salud, que estudiar\u00e1 cambios en la vigilancia y protocolos de la pandemia", "date": "1646906256", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646906256", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-adios-mascarilla-interiores-espana-plazos-fases-y-criterio-epidemiologos-202203091029_noticia.html?ref=https://www.google.com/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635670}, {"title": "Invasi\u00f3n de Rusia: el antes y despu\u00e9s de la destrucci\u00f3n de Mari\u00fapol, en Ucrania, a vista de sat\u00e9lite", "content": "Estas im\u00e1genes de sat\u00e9lite tomadas por la empresa Maxar Technologies el mi\u00e9rcoles 9 de marzo de 2022 muestran c\u00f3mo la guerra ha destruido la ciudad de Mari\u00fapol. En las fotograf\u00edas se ve profundos da\u00f1os en edificios civiles, incluyendo casas residenciales, supermercados y otros edificios.", "date": "1646906754", "karma": "18.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646906754", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-invasion-rusia-antes-despues-destruccion-mariupol-ucrania-vista-satelite-20220310104654.html", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "queued", "id": 3635671}, {"title": "Los \u00faltimos neandertales vivieron en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica", "content": "Existen varias teor\u00edas sobre el porqu\u00e9 de la desaparici\u00f3n de los neandertales, que se estima que ocurri\u00f3 hace unos 28.000 a\u00f1os y cuyos \u00faltimos integrantes vivieron en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. Con la llegada a Europa de los primeros Homo sapiens, el llamado hombre de Croma\u00f1\u00f3n, hace unos 50.000 a\u00f1os, las poblaciones neandertales fueron disminuyendo quedando reducidas a grupos aislados en los Balcanes, Italia, algunos zonas costeras del mar Negro y la pen\u00ednsula ib\u00e9rica.", "date": "1646972740", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646907132", "url": "https://ocesaronada.net/los-ultimos-neandertales-vivieron-en-la-peninsula-iberica/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3635672}, {"title": "Habla la \u00e9lite rusa que no cree en la guerra: &quot;Pronuncian con cuidado la palabra 'desastre&quot;", "content": "Un alto cargo de la banca est\u00e1 &quot;de luto&quot;, algunos diputados se plantean dejar sus esca\u00f1os y solo unos pocos se atreven a reconocer su desacuerdo en p\u00fablico. Ejecutar s\u00fabitas operaciones especiales de alto secreto es la principal pauta de comportamiento del presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin. Como antiguo 'chekista' [funcionario de seguridad], siempre quiere pillar a todo el mundo con la guardia baja, asustarles y hacerles creer que puede hacer lo que quiera.", "date": "1646907420", "karma": "117.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646907420", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-09/guerra-ucrania-que-piensa-elite-rusa-invasion-putin_3388401/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635673}, {"title": "Ayuso contrataca y denuncia contratos del Gobierno durante la pandemia con \u201cempresas relacionadas con el entorno de S\u00e1nchez\u201d", "content": "Tras la pol\u00e9mica por los beneficios del hermano de la presidenta de Madrid, el PP llevar\u00e1 a la Fiscal\u00eda otros acuerdos de la Administraci\u00f3n central y decide lanzar una contraofensiva: anuncia que el grupo parlamentario del PP denunciar\u00e1 ante la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n 12 contratos de emergencia que suman 326 millones de euros y 14 ayudas en forma de avales (m\u00e1s de 800000 \u20ac en total). Vamos a empezar a investigar a todos reta D\u00edaz Ayuso.", "date": "1646907952", "karma": "-19.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646907952", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-10/ayuso-contrataca-y-denuncia-contratos-del-gobierno-con-allegados-de-sanchez-o-illa.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635676}, {"title": "El restaurante Poutine recibe amenazas de personas que confundieron el plato con el nombre de Putin [Fr]", "content": "Una cadena de restaurantes de Francia se ha visto obligada a aclarar su posici\u00f3n sobre la crisis de Ucrania, despu\u00e9s de que la gente confundiera el famoso plato Poutine con el nombre del presidente ruso Vladimir Putin. El propietario, Guillaume Natas, declar\u00f3 a Le Parisian: &quot;Tenemos hasta cinco o seis llamadas por hora&quot;, y las amenazas a los miembros del personal se han hecho frecuentes.", "date": "1646907928", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646907928", "url": "https://www.lbc.co.uk/news/poutine-restaurant-receives-threats-from-people-who-confused-the-dish-with-putin/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635677}, {"title": "Guerra cultural", "content": "<i>Por <b>Merc\u00e8 Ibarz</b></i> - Escribo desde la duda, hablo sola, mido palabras, me pregunto c\u00f3mo entender y afrontar las cosas. No s\u00e9 si les pasa lo mismo: no estoy nada segura de la guerra cultural en curso, de la batalla institucional que con prohibiciones y bloqueos de artistas y actividades vocea el rechazo a la agresi\u00f3n rusa de Ucrania. Es para m\u00ed una quiebra cultural, poluci\u00f3n ideol\u00f3gica. Estar con Ucrania no debe significar estar contra la cultura rusa, pero es lo que est\u00e1 sucediendo. Me parece una muestra m\u00e1s de la \u2018hipocres\u00eda...", "date": "1646907943", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646907943", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-10/guerra-cultural.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635679}, {"title": "", "content": "", "date": "1646907892", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646907892", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635680}, {"title": "Ayuso denuncia ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n contratos del Gobierno de S\u00e1nchez por valor de 326 millones durante la pandemia", "content": "Ayuso ha afirmado que, al menos, llevar\u00e1n ante la Fiscal\u00eda \u00absiete empresas relacionadas con el Partido Socialista, con el entorno del presidente del Gobierno, con el se\u00f1or Illa, con la vicepresidenta del Gobierno y su partido para saber qu\u00e9 ha pasado durante la pandemia. Contratos que superaron los 326 millones de euros al erario p\u00fablico\u00bb.", "date": "1646908193", "karma": "-4.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646908193", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-ayuso-denuncia-ante-fiscalia-anticorrupcion-contratos-gobierno-sanchez-durante-pandemia-202203101044_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3635683}, {"title": "Frontera de Ucrania: pillaje, reventa de ayuda humanitaria y riesgo de tr\u00e1fico de ni\u00f1os ucranianos", "content": "La salida de los ucranianos hacia pa\u00edses seguros se cronifica. El flujo de personas no cesa y eso conlleva otros da\u00f1os colaterales, como el pillaje, la reventa de ayuda humanitaria o el aumento del riesgo de tr\u00e1fico de personas. Este \u00e9xodo, adem\u00e1s, est\u00e1 marcado por el elevado n\u00famero de ni\u00f1os desplazados. Estima...", "date": "1646908752", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646908752", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220310/peligros-frontera-ucrania-ayuda-humanitaria-trafico-ninos-13348647", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3635684}, {"title": "El Reino Unido congela activos de Abram\u00f3vich y otros seis oligarcas rusos por valor de casi 18.000 millones", "content": "El Gobierno de Boris Johnson ha actuado finalmente este jueves contra el oligarca ruso m\u00e1s conocido en el Reino Unido: Roman Abram\u00f3vich, el due\u00f1o del club de f\u00fatbol Chelsea, no podr\u00e1 viajar al Reino Unido ni realizar transacciones comerciales o financieras con individuos o entidades brit\u00e1nicas. Todos sus activos quedan congelados, lo que supone paralizar de inmediato la posible operaci\u00f3n de venta de la entidad financiera, anunciada la semana pasada por el propio Abram\u00f3vich, as\u00ed como posibles fichajes.", "date": "1646908757", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646908757", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-10/el-reino-unido-congela-activos-de-abramovich-y-otros-seis-oligarcas-rusos-por-valor-de-casi-18000-millones.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635685}, {"title": "La humanidad echa de menos los viejos tiempos en los que su \u00fanica preocupaci\u00f3n era la destrucci\u00f3n de la Tierra por el cambio clim\u00e1tico y no por la amenaza nuclear", "content": "Tras asumir que la destrucci\u00f3n del planeta por alg\u00fan tipo de evento nuclear de gran magnitud derivado de una m\u00e1s que probable Tercera Guerra Mundial es inevitable, la humanidad ha empezado a echar de menos los \u00abbuenos viejos tiempos\u00bb en los que la \u00fanica amenaza para la supervivencia de la especie era la emergencia clim\u00e1tica. \u00abOh, ahora mismo matar\u00eda por pensar que la mayor amenaza para la humanidad es ser devorada por enormes tsunamis, por la escasez de comida y por el colapso de la biodiversidad\u00bb.", "date": "1646908814", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646908814", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/la-humanidad-echa-de-menos-los-viejos-tiempos-en-los-que-la-unica-preocupacion-era-la-destruccion-de-la-tierra-por-el-cambio-climatico-y-no-por-la-amenaza-nuclear/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3635686}, {"title": "Best Portable Solar Panels", "content": "<p>Outdoors and for powering electrical appliances, portable solar panels are great. They are simple to transport and store due to their compact size. This is the place to go if you enjoy camping and are looking for alternative energy sources. If you are looking for the <a href=\"https://salon.io/peterjoan0/untitled-page\"><strong>best portable solar panels</strong></a> for alternative energy in the UAE, Overland GCC can help.</p>", "date": "1646908904", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646908904", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3635687}, {"title": "Rusia justifica el ataque el hospital de Mari\u00fapol diciendo que era una instalaci\u00f3n militar ucraniana", "content": "El Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia ha defendido, sin proporcionar pruebas, que las fuerzas ucranianas ten\u00edan \u201cposiciones de combate equipadas\u201d dentro del hospital materno infantil bombardeado en la ciudad ucraniana de Mari\u00fapol.", "date": "1646916302", "karma": "1872.00", "negatives": "17", "sent_date": "1646909124", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968524/0/rusia-justifica-el-ataque-el-hospital-de-mariupol-diciendo-que-era-una-instalacion-militar-ucraniana/", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3635688}, {"title": "Ayuso llevar\u00e1 a Anticorrupci\u00f3n 12 contratos del Gobierno central adjudicados durante la pandemia por 326 millones", "content": "&quot;Lo que vamos a hacer es empezar a investigar a todos&quot;, ha manifestado Ayuso antes de desgranar que trasladar\u00e1n a la Fiscal\u00eda contratos con &quot;al menos siete empresas&quot; relacionadas supuestamente con el PSOE, con el entorno del presidente, el exministro de Sanidad Salvador Illa y a la vicepresidenta primera, Nadia Calvi\u00f1o.", "date": "1646909168", "karma": "106.00", "negatives": "18", "sent_date": "1646909168", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/espana/ayuso-llevar\u00e1-a-anticorrupci\u00f3n-12-contratos-del-gobierno-central-adjudicados-durante-la-pandemia-por-326-millones/ar-AAUSg6C", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3635689}, {"title": "&quot;No podr\u00e9 jugar&quot;: Djokovic anuncia que se perder\u00e1 Indian Wells y el Miami Open al no lograr el permiso de Estados Unidos", "content": "Novak Djokovic no podr\u00e1 competir en los Masters 1000 de Indian Wells y el Miami Open. As\u00ed lo ha dado a conocer el propio tenista a trav\u00e9s de las redes sociales, donde ha dado a conocer que el Centro de Control de Enfermedades (CDC) de Estados Unidos no cambiar\u00e1 sus regulaci\u00f3n respecto a los eventos deportivos y que, por lo tanto, no podr\u00e1 jugar en el pa\u00eds.", "date": "1646909348", "karma": "115.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646909348", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/10/no-podre-jugar-djokovic-anuncia-que-se-perdera-indian-wells-y-el-miami-open-al-no-lograr-el-permiso-de-estados-unidos/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635690}, {"title": "La Polit\u00e9cnica de Madrid burla al Ministerio con comisiones pantalla para repartirse ayudas millonarias", "content": "La UPM recibi\u00f3 un total de 10,6 millones de euros para ayudas al profesorado pero en el reparto contravino la Orden del Ministerio de Universidades que regulaba su distribuci\u00f3n al formar una comisi\u00f3n interna para evaluar y aprobar a los candidatos. La Orden del Ministerio de Universidades era clara, pero se contravino y se trabaj\u00f3 de forma diferente a lo marcado por la norma.", "date": "1646909687", "karma": "118.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646909687", "url": "https://www.publico.es/sociedad/politecnica-madrid-burla-ministerio-comisiones-pantalla-repartirse-ayudas-millonarias.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635691}, {"title": "Ecosistemas naturales; qu\u00e9 son, tipos y ejemplos", "content": "Para entender mejor qu\u00e9 son los ecosistemas naturales, ponemos un ejemplo de una isla totalmente aislada donde los humanos ni hemos construido asentamientos, ni carreteras, ni cualquier tipo de construcci\u00f3n. Dir\u00edamos que es una \u00abtierra virgen\u00bb o un ecosistema natural aquellas regiones donde las formas de vida que existen; las plantas, animales, flora, microorganismos\u2026etc., y los elementos f\u00edsicos; formaciones geol\u00f3gicas, r\u00edos, agua o el ambiente atmosf\u00e9rico, no han tenido en ning\u00fan momento a lo largo de la historia una intervenci\u00f3n humana (Recu", "date": "1646909860", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646909860", "url": "https://ecosistemas.ovacen.com/naturales/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635692}, {"title": "Ma\u00f1ueco anuncia un acuerdo de legislatura con Vox en Castilla y Le\u00f3n que permite un gobierno &quot;s\u00f3lido y estable&quot;", "content": "El presidente de Castilla y Le\u00f3n en funciones, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha anunciado que ha alcanzado un &quot;acuerdo de legislatura&quot; con Vox que permita &quot;un gobierno estable y s\u00f3lido con pleno respeto al orden constitucional y al Estatuto de Autonom\u00eda de Castilla y Le\u00f3n&quot;. El acuerdo se extiende, ha asegurado, tanto a la Mesa de las Cortes auton\u00f3micas como al Gobierno de Castilla y Le\u00f3n. Tweet: https://twitter.com/alferma1/status/1501871846102343685", "date": "1646909820", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646909820", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220310/manueco-anuncia-acuerdo-legislatura-vox-castilla-leon-permite-gobierno-solido-estable/2306786.shtml", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635693}, {"title": "El PP llega a un acuerdo con Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El PP ha alcanzado un acuerdo con Vox en Castilla y Le\u00f3n. El presidente en funciones de esa regi\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, ha anunciado que ha alcanzado un &quot;acuerdo de legislatura sobre la base de un programa al servicio de las personas de Castilla y Le\u00f3n y que permita un gobierno estable y s\u00f3lido con pleno respeto al orden constitucional y al Estatuto de Autonom\u00eda de Castilla y Le\u00f3n&quot;, ha anunciado el dirigente del PP en un mensaje en Twitter.", "date": "1646911519", "karma": "2403.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646909815", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/pp-llega-acuerdo-vox-castilla-leon_1_8818338.html", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3635694}, {"title": "Zeljko Obradovic: &quot;No recuerdo que la gente hablase tanto cuando mi pa\u00eds, Serbia, fue bombardeado&quot;", "content": "Zeljko Obradovic, el t\u00e9cnico m\u00e1s laureado de la historia de la Euroliga, volvi\u00f3 a demostrar que no tiene pelos en la lengua.. El entrenador plavi atendi\u00f3 a la prensa lituana y as\u00ed respondi\u00f3 cuando le preguntaron su opini\u00f3n sobre la guerra de Ucrania y la invasi\u00f3n del pa\u00eds por parte de Rusia: &quot;No quiero hacer ninguna declaraci\u00f3n, esta no es la primera guerra en nuestra vida. Tengo 62 a\u00f1os, recuerdo muchas cosas de mi vida, pero no recuerdo que la gente hablara tanto cuando mi pa\u00eds fue bombardeado en 1999&quot;.", "date": "1646909915", "karma": "-39.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646909915", "url": "https://www.marca.com/baloncesto/eurocup/2022/03/09/622865ad268e3e496a8b463b.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3635695}, {"title": "Familias de la escuela de Canet vilipendiada por la ultraderecha espa\u00f1ola responden querellandose contra PP, Vox y Cs por calumnias", "content": "La Asociaci\u00f3n de familias de Alumnos de la escuela Tur\u00f3 del Drag\u00f3n de Canet de Mar (Maresme) ha presentado una querella contra los diputados Carlos Carrizosa (Cs), Lorena Rold\u00e1n (PP) y Sergio Maci\u00e1n de Greef ( Vox) por un presunto delito de calumnias.", "date": "1646910057", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646910057", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/maresme/20220310/8113723/familias-escuela-turo-drac-canet-querellan-tres-diputados-pp-vox-c-s.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3635696}, {"title": "Putin firma un decreto de urgencia para prohibir exportaciones rusas", "content": "Mosc\u00fa publicar\u00e1 en dos d\u00edas la lista de productos, materias primas y pa\u00edses afectados por la medida.", "date": "1646909980", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646909980", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/08/economia/1646771437_124483.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3635697}, {"title": "Hacienda ofrece un bonus de 100 millones a sus funcionarios a cambio de recaudar 13.500 millones contra el fraude", "content": "Un bonus de cerca de 100 millones de euros a cambio de unos ingresos en la lucha contra el fraude fiscal de m\u00e1s de 13.450 millones de euros. Es la condici\u00f3n que ha puesto la Agencia Tributaria (AEAT) encima de la mesa a sus funcionarios en la primera reuni\u00f3n que se ha celebrado para negociar el Plan Especial de Intensificaci\u00f3n de Actuaciones", "date": "1646910208", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646910208", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/hacienda-bonus-100-millones.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3635701}, {"title": "Los campos de refugiados de Polonia, al l\u00edmite", "content": "Durante el fin de semana cruzaron la frontera 272.000 personas, la cifra m\u00e1s alta desde el inicio del conflicto b\u00e9lico y el mayor movimiento migratorio desde la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1646910197", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646910197", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/campos-refugiados-polonia-situacion-limite", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635702}, {"title": "Venezuela reitera que producir\u00e1 dos millones de barriles de petr\u00f3leo diarios", "content": "El presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, reiter\u00f3 este mi\u00e9rcoles que la meta de producci\u00f3n petrolera para este a\u00f1o es de dos millones de barriles diarios, lo que supondr\u00eda un incremento del 164.9 % en comparaci\u00f3n con el bombeo de inicios de a\u00f1o, de 755,000 barriles, seg\u00fan reportes de las autoridades venezolanas a la OPEP.", "date": "1646910423", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646910423", "url": "https://www.noticel.com/mundo/20220309/venezuela-reitera-que-producira-dos-millones-de-barriles-de-petroleo-diarios/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3635704}, {"title": "Simon Messner, premio a la mejor pel\u00edcula en el 32 concurso internacional de fotograf\u00eda y v\u00eddeo Memorial Mar\u00eda Luisa", "content": "El prestigioso concurso internacional de fotograf\u00eda y v\u00eddeo de monta\u00f1a, naturaleza y aventura Memorial Mar\u00eda Luisa ha dado a conocer las obras vencedoras en su edici\u00f3n n\u00famero 32. Desde la perspectiva del alpinismo y la escalada, destaca principalmente el premio absoluto en la categor\u00eda de v\u00eddeos, pel\u00edculas y documentales otorgado a Simon Messner, hijo de Reinold Messner.", "date": "1646910564", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646910564", "url": "https://www.desnivel.com/cultura/simon-messner-premio-a-la-mejor-pelicula-en-el-32-memorial-maria-luisa/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635705}, {"title": "", "content": "", "date": "1646910508", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646910508", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635706}, {"title": "El Gobierno logra 'in extremis' un acuerdo con ERC para salvar la Ley de Vivienda", "content": "Moncloa suscribe un compromiso expl\u00edcito para arreglar el tema competencial, la principal discrepancia de los republicanos cuyos 13 esca\u00f1os eran decisivos para que el Pleno no tumbara la normativa, que sigue su tramitaci\u00f3n parlamentaria. Tras negociar hasta el \u00faltimo minuto, pr\u00e1cticamente hasta la votaci\u00f3n de las enmiendas a la totalidad de este jueves, ERC ha logrado un compromiso de los partidos del Gobierno que permitir\u00e1 no dejar caer la Ley de Vivienda, una de las normas m\u00e1s importantes de la legislatura.", "date": "1646910629", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646910629", "url": "https://www.eldiario.es/politica/gobierno-logra-in-extremis-acuerdo-erc-salvar-ley-vivienda_1_8817960.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635707}, {"title": "Benefits Of Shot Blasting Machine", "content": "<p>Moreover, the <a href=\"https://shotblastingmachines.in/\">Shot Blasting Machine</a> in India are available in different sizes and shapes. Thesize and design of the machines can vary from the standard one to the most sophisticatedmodels.The machine's performance depends on the design and operating parameters. The design ofthe unit and the geometry of the turbine elements contribute to its performance. It is a modularmachine, which can be adapted to any kind of environment. The abrasive mixture is passedthrough a propeller turbine to be recycled and reused. Its efficiency depends on the speed of theblower. It can be used in all types of industries, including the chemical, petroleum, and heavyengineering.A Shot Blasting Machine is an efficient way to remove metals from different surfaces. Itsenclosed chamber is a perfect place for storing the metal and abrasive materials. The abrasivemedium is abrasive and can be used for various applications. It is also helpful for cleaningmaterials that are exposed to the abrasive material. It is recommended to check the door to themachine's air purifying chamber to prevent the machine from corroding.</p><p>The Shot Blasting Machine is made of durable materials, and the blasting wheels are alsodurable and reliable. The machine's operation is designed to maximize production and reduceoperational costs. The best machines will not only save you money but will also give you theadvantage of a high-performance, low-cost system. The benefits of the Machine in India: Themachines can be used to blast materials with different kinds of abrasive. They can be made to beportable or mobile and are easy to use.&nbsp;</p><p>The cabinet is the most crucial part of the Machine. It is a vital part of the Machine as it collectsdust created during the process. The DC is also known as the \"dust collector\". It typically drawsair from the cabinet ventilation and separator. The dust controller must work properly in order toeliminate dust. Once it has finished the job, it should be connected to the abrasive system. Afterthe blasting process, the machines should be equipped with an exhaust fan and the requisitesafety equipment.&nbsp;</p><p>The Shot Blasting Machine in India uses an abrasive material to remove metal. The material tobe removed is usually made of glass beads or cut wire shot. Aluminum oxide is a great choicefor the purification of metals. The process also improves the accuracy of blast patterns.</p>", "date": "1646910609", "karma": "-68.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646910609", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3635708}, {"title": "Este es el precio de los coches el\u00e9ctricos m\u00e1s vendidos: solo uno est\u00e1 por debajo de los 20.000 euros", "content": "Adquirir un veh\u00edculo el\u00e9ctrico sigue siendo una opci\u00f3n muy cara para la gran mayor\u00eda de conductores. De los diez coches de cero emisiones m\u00e1s vendidos en lo que va de 2022, solo uno, el Fiat 500 el\u00e9ctrico de tres puertas, cuesta menos de 20.000 euros, siempre y cuando se incluyan las promociones de la marca y las ayudas estatales del plan Moves III.", "date": "1646910770", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646910770", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/09/companias/1646850917_593219.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635709}, {"title": "", "content": "", "date": "1646910951", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646910951", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635711}, {"title": "Portada de TIME del 11 de septiembre de 1995", "content": "(ENG) Portada de TIME del 11 de septiembre de 1995. &quot;Doblegando a los Serbios - un bombardeo masivo abre la puerta hacia la paz&quot;", "date": "1646911572", "karma": "75.00", "negatives": "15", "sent_date": "1646911572", "url": "https://content.time.com/time/covers/0,16641,19950911,00.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3635712}, {"title": "", "content": "", "date": "1646911109", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646911109", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635713}, {"title": "", "content": "", "date": "1646911144", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646911144", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635714}, {"title": "", "content": "", "date": "1646911293", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646911293", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635715}, {"title": "Unicef, &quot;horrorizada&quot; por un supuesto ataque a un hospital infantil en Ucrania", "content": "La directora ejecutiva de Unicef, Catherine Russell, se declar\u00f3 este mi\u00e9rcoles &quot;horrorizada&quot; por el supuesto ataque contra un hospital infantil en la ciudad ucraniana de Mari\u00fapol, que las autoridades de Kiev atribuyen a Rusia y que habr\u00eda dejado al menos 17 heridos.", "date": "1646911562", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646911562", "url": "https://www.eldiario.es/politica/unicef-horrorizada-supuesto-ataque-hospital-infantil-ucrania_1_8817641.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635716}, {"title": "Easy Ways to Fix QuickBooks Stuck Installing ABS PDF Driver Error", "content": "<h2>Overview:</h2><p>QuickBooks is viewed as the magnificently progressed approach of money records. All things considered, the program has its own advantages and inadequacies. The information records will remain exact and effective administration will be of flawless quality. Nonetheless, there will be some issues which might give you trouble like this <a href=\"https://www.businessaccountings.com/quickbooks-stuck-installing-abs-pdf-driver/\"><u>QuickBooks Stuck Installing ABS PDF Driver</u></a> Error. Yet, not to stress by any stretch of the imagination, as we have been investigating every one of the niches and corners.&nbsp;</p><p></p><p>&ldquo;While introducing QuickBooks Desktop, the installer freezes, my QuickBooks quits answering, and shows the message&nbsp;\"Introducing ABS PDF Driver&hellip; \" screen.</p><h2>Let us now see what causes the QuickBooks Stuck Installing ABS PDF Driver Error.&nbsp;</h2><p>Mentioned below are the causes of this Quickbooks Error:</p><p>Slow web association</p><p>QuickBooks Installer is harmed</p><p>QuickBooks installer not working</p><p>You are not associated with the web</p><h2>We shall now look at how can this QuickBooks Stuck Installing ABS PDF Driver Error be solved</h2><p>To determine these previously mentioned issues, you can attempt one of these referenced arrangements. Or then again you can likewise decide to physically run the ABS PDF installer, before you go all roughage wired on it:</p><p>Stage 1: Usage of the QuickBooks Tools Hub</p><p>The absolute initial step is to close the QuickBooks program as the need might arise to be shut to utilize the instrument center point.&nbsp;</p><p>The QuickBooks Tool Hub empowers us to fix the normal mistakes and more often than not, it gets settled.&nbsp;</p><p>You'll have to close the QuickBooks program to utilize the instrument center. For getting the best insight, we additionally prescribe you to utilize Tool Hub on Windows 10, 64-digit of limit.</p><p>Close <u>QuickBooks</u>.</p><p>You want to download the latest rendition of the QuickBooks Tool Hub which can be (1.5.0.0.)</p><p>The following stage is to save the document some place you can undoubtedly track it down (Just like your Downloads organizer or your Windows work area).</p><p>Note: If you've effectively done the establishment of the Tool Hub previously, then, at that point, you can figure out which rendition you have as of now.</p><p>Select the Home tab. The adaptation data will be accessible at the base.</p><p>Open the document you downloaded (QuickBooksToolHub.exe).</p><p>You want to follow the on-screen steps guide for establishment and you ought to likewise consent to the given agreements.</p><p>Whenever the establishment interaction gets done, then, at that point, you want to double tap the symbol on your Windows work area to open the apparatus center once more.</p><p>Note: If you can't find the necessary program symbol, then, at that point, you can likewise do an inquiry in Windows for QuickBooks Tool Hub and afterward you should choose the program.</p><p>Stage 2: Running the Quick Fix of my Program from the QuickBooks Tools Hub</p><p>The Quick Fix element of the apparatus center point will close down any of the open foundation processes which QuickBooks may utilize. It will empower you to run a fast fix on your program.</p><p>In the QuickBooks Tools Hub, you should see a rundown and select the Program Problems.</p><p>Select Quick Fix my Program.</p><p>Open the Run order. Press Windows+R on your console.</p><p>Type %TEMP%, then, at that point, press Enter.</p><p>Select the Temp organizer.</p><p>Search for the Prx_usXXrX or Enterprise_usXXrX organizer.</p><p>Then, at that point, you really want to open the Third Party organizer, then, at that point, you should choose ABS.</p><p>Double tap ABSPDF412Setup to run the document. When the establishment is finished, then, at that point, you can open QuickBooks Desktop and register your permit according to your necessities.</p><p>Note: If the ABS PDF installer still stalls out or quits answering, it is a superior decision to counsel an IT work force who can actually take a look at your framework first.&nbsp;</p><p>Stage 3: Run ABS PDF Driver Setup</p><p>Press Windows+R keys together to open the Run order</p><p>You want to pursue a faster route that will open the Temp organizer. For a similar you should type %temp% and afterward click on the OK button.</p><p>Presently search for a particular envelope name that seems like PrX_usXXrX or Enterprise_usXXrX organizer. When you find them, you should open it.</p><p>Note: X worth addresses the variant, year and arrival of your QuickBooks Desktop. For Example: QuickBooks Pro 2020 R4 will show as Pro_us31r4.</p><p>Click on Third Party envelope</p><p>Then, at that point, you should press the double tap on ABSPDF412Setup to run the establishment and whenever it's finished.</p><p>You can likewise open the QuickBooks Desktop form and afterward you should enroll your item.</p><h3>Reduce The Chances of the Quickbooks Error to Occur:</h3><p>Since it works with such countless coordinated apparatuses or allows say to accomplish programs that improve the capacity of better record keeping and precision factor. One more element to count for is ABS PDF driver. This specific apparatus is a window part which is expected to execute PDF highlights inside QuickBooks.</p><p>The rundown of specialized issues incorporates the mistake of frozen screen at the hour of introducing ABS PDF driver. This particular issue could happen because of a framework issue or it can likewise be the aftereffect of a sluggish web association.&nbsp;</p><p>Final Words:</p><p>We want to acknowledge that you see this aide and your issue was settled. Assuming that you are as yet experiencing difficulties with your QuickBooks server blunder, you can move beyond with <a href=\"https://www.businessaccountings.com/quickbooks-live-chat-support-for-error-software-update-and-other-isssues/\"><u>QuickBooks Live Chat</u></a> for tracking down the fixing strategies.&nbsp;</p>", "date": "1646911366", "karma": "-37.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646911366", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3635717}, {"title": "Ma\u00f1ueco ofrece a Vox un acuerdo de gobierno en Castilla y Leon", "content": "Ma\u00f1ueco ofrece a Vox un acuerdo de gobierno en Castilla y Le\u00f3n horas antes de constituirse las Cortes", "date": "1646911477", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646911477", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/cortes-castilla-y-leon-2022_es_62291da4e4b0fe0944d095cd", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635718}, {"title": "", "content": "", "date": "1646911525", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646911525", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635719}, {"title": "El agresor geopol\u00edtico", "content": "Tan responsable de un conflicto armado es quien lo incita con sus actuaciones como quien lo inicia utilizando en primer lugar la violencia", "date": "1646911616", "karma": "2.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646911616", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/global/agresor-geopolitico/20220309081345196198.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635720}, {"title": "En Todo es mentira hallan la prueba de que Putin es comunista: &quot;Se llama Vlad\u00edmir&quot;", "content": "De lo que se trataba en el programa de Risto era (por supuesto) de convencer al respetable de una presunta conexi\u00f3n entre Putin y Unidas Podemos. Y Antonio Naranjo, opin\u00f3logo muy de derechas, hall\u00f3 tal conexi\u00f3n: el comunismo. Y m\u00e1s todav\u00eda: indic\u00f3 un detalle revelador. Putin se llama Vlad\u00edmir y el hist\u00f3rico revolucionario que fundase la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, se llamaba igual. \u00bfCasualidad? La verdad es que en estos d\u00edas de guerra y tristes vicisitudes se est\u00e1n escuchando m\u00e1s estupideces que nunca en la televisi\u00f3n. Y mira que el list\u00f3n estaba alto.", "date": "1646917202", "karma": "2722.00", "negatives": "22", "sent_date": "1646911700", "url": "https://zeleb.publico.es/noticia/en-todo-es-mentira-hallan-la-prueba-de-que-putin-es-comunista-se-llama-vladimir/", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3635721}, {"title": "Ucrania empieza a prohibir el ruso", "content": "Cuatro a\u00f1os antes de esta guerra el diario El Mundo nos informa de que Ucrania &quot;ha aprobado una moci\u00f3n para prohibir libros, pel\u00edculas y canciones en el idioma ruso. Lviv (tambi\u00e9n conocido como Le\u00f3polis) est\u00e1 considerada la cuna del nacionalismo ucranianos. Aunque la mayor\u00eda de sus residentes hablan ucraniano, la lengua de Tolstoi tambi\u00e9n es muy utilizada entre la poblaci\u00f3n.", "date": "1646911804", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646911804", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2018/10/14/5bc0e85522601df30c8b45c3.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635722}, {"title": "Frente a la guerra de Ucrania, m\u00e1s renovables", "content": "Ante el panorama actual del sistema el\u00e9ctrico, la \u00fanica soluci\u00f3n es reforzar a\u00fan m\u00e1s la apuesta por las renovables. Una apuesta que ir\u00e1 reduciendo estos riesgos estrat\u00e9gicos. El sol, el viento, el agua, la bioenerg\u00eda, son nuestro gas, son nuestro petr\u00f3leo. Y tenemos que seguir trabajando para que cada d\u00eda lo sean m\u00e1s. Seg\u00fan la presidenta del Operador del Mercado El\u00e9ctrico (OMEL), el precio de la electricidad en Espa\u00f1a ser\u00e1 m\u00e1s bajo que en el resto de Europa a partir de 2025. Y lo ser\u00e1 precisamente gracias a las renovables.", "date": "1646912450", "karma": "113.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646912450", "url": "https://www.energias-renovables.com/los-editoriales-de-ER/frente-a-la-guerra-de-ucrania-mas-20220308", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635723}, {"title": "El presidente de la CEOE rechaza intervenir el precio de la energ\u00eda o limitar dividendos de las el\u00e9ctricas", "content": "El presidente de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Organizaciones Empresariales (CEOE), Antonio Garamendi, se ha opuesto este jueves a cualquier posibilidad de &quot;intervencionismo&quot; en el mercado energ\u00e9tico y en las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas. &quot;No est\u00e1 en nuestro ADN, nosotros trabajamos en otra l\u00ednea&quot;, ha dicho.", "date": "1646912110", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646912110", "url": "https://www.eldiario.es/economia/presidente-ceoe-rechaza-intervenir-precio-energia-limitar-dividendos-electricas_1_8818275.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3635724}, {"title": "Fracasan las negociaciones: Rusia \u2018despacha\u2019 a Ucrania en hora y media", "content": "Las negociaciones entre el Ministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Sergey Lavrov, y su hom\u00f3logo ucraniano, Dmytro Kuleba, duraron solo una hora y media, publica CNBC.", "date": "1646913919", "karma": "1832.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646912329", "url": "https://es.investing.com/news/world-news/fracasan-las-negociaciones-rusia-despacha-a-ucrania-en-hora-y-media-2224656", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3635725}, {"title": "Cinco negros contra cinco blancos: el partido que cambi\u00f3 la historia del baloncesto americano", "content": "Los primeros a\u00f1os 60 fueron en Estados Unidos una tensa lucha entre la teor\u00eda y la pr\u00e1ctica. Los empe\u00f1os de los gobiernos de John F. Kennedy y Lyndon B. Johnson por plasmar en leyes la igualdad entre blancos y negros en todo el pa\u00eds chocaban con la segregaci\u00f3n en el d\u00eda a d\u00eda a\u00fan presente en casi todos los estados del sur, mayor cuanto m\u00e1s peque\u00f1a y m\u00e1s rural fuera la localidad", "date": "1646912329", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646912329", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/cinco-negros-contra-cinco-blancos-basket/?fbclid=IwAR2CPJZoHwBDae5oVs_yRde4pv9gVkodjb0SLgx-a5Tc0bRvSaitIVlaYIs", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635726}, {"title": "", "content": "", "date": "1646912534", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646912534", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635727}, {"title": "Explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 Espa\u00f1a se deber\u00eda mantener neutral en el conflicto de Ucrania", "content": "<p></p>", "date": "1646937947", "karma": "146.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646912554", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "autodiscard", "id": 3635728}, {"title": "C\u00f3mo reconocer los tipos y g\u00e9neros de Metal", "content": "Art\u00edculo sobre los g\u00e9neros de metal. Su identificaci\u00f3n puede a veces no ser sencilla especialmente, si eres  novato en el mundo del Metal, y no has escuchado m\u00e1s all\u00e1 del desgastado refr\u00e1n \u201cel metal es solo ruido\u201d. Para reconocer un g\u00e9nero de metal espec\u00edfico, te recomendamos tomar en cuenta 3 factores determinantes: el ritmo musical, la tem\u00e1tica y la imagen. Necesitar\u00e1s mucho entrenamiento auditivo, pues la mayor\u00eda de bandas contienen m\u00e1s de un g\u00e9nero en su sonido. Pero, a partir de hoy ser\u00e1 un poco m\u00e1s f\u00e1cil, si sigues leyendo\u2026", "date": "1646913531", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646913531", "url": "https://procrastinafacil.com/identificar-generos-metal/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635729}, {"title": "", "content": "", "date": "1646912969", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646912969", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635730}, {"title": "haciendo pruebas", "content": "<p></p>", "date": "1646937603", "karma": "2252.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646912980", "url": "", "clicks": 0, "votes": "201", "status": "autodiscard", "id": 3635731}, {"title": "", "content": "", "date": "1646913556", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646913556", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635733}, {"title": "Sin restricciones y mascarillas: Europa pone fin a la pandemia", "content": "A mediados de enero, la incidencia por coronavirus estaba completamente disparada en toda Europa, registrando cifras nunca antes vistas. Con el estallido de la variante \u00f3micron y el precedente de Sud\u00e1frica, donde la curva de contagios creci\u00f3 precipitadamente, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) vaticinaba que en los siguientes dos meses m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n europea se habr\u00eda contagiado de la enfermedad.", "date": "1646913605", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646913605", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220310/sin-restricciones-mascarillas-europa-fin-pandemia/2306683.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635734}, {"title": "Lo que ves en esta imagen no son estrellas ni galaxias, son agujeros negros supermasivos", "content": "La imagen puede parecer totalmente normal, y es que parece contener miles de estrellas, pero en realidad son agujeros negros supermasivos. Sorprendentemente es un mapa del cielo que muestra m\u00e1s de 25.000 agujeros negros supermasivos. Cada agujero negro est\u00e1 ubicado en una galaxia distante diferente. Un grupo internacional de astr\u00f3nomos publicaron a principios de 2021 en la revista Astronomy &amp; Astrophysics, el mapa del cielo que muestra 25.000 agujeros negros, posicion\u00e1ndose como el m\u00e1s detallado jam\u00e1s producido en el campo de las llamadas...", "date": "1646935803", "karma": "1259.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646913851", "url": "https://ensedeciencia.com/2022/03/05/lo-que-ves-en-esta-imagen-no-son-estrellas-ni-galaxias-son-agujeros-negros-supermasivos/", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3635736}, {"title": "China promete &quot;tolerancia cero&quot; con &quot;actos separatistas&quot; en Taiw\u00e1n", "content": "Wu Qian dijo que &quot;cuanto m\u00e1s azucen EE. UU. y Jap\u00f3n la cuesti\u00f3n de Taiw\u00e1n, m\u00e1s duras ser\u00e1n nuestras acciones para proteger nuestra soberan\u00eda e integridad territorial&quot;.El Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n (EPL) de China &quot;nunca tolerar\u00e1 actos separatistas&quot; de Taiw\u00e1n ni la &quot;injerencia de fuerzas extranjeras&quot;, declar\u00f3 su portavoz Wu Qian, citado este jueves (10.03.2022) por la agencia oficial Xinhua.", "date": "1646913809", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646913809", "url": "https://www.dw.com/es/china-promete-tolerancia-cero-con-actos-separatistas-en-taiw\u00e1n/a-61075156", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635737}, {"title": "Ma\u00f1ueco anuncia un acuerdo de gobierno con Vox", "content": "El presidente en funciones del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n ha dado a conocer la noticia en sus redes sociales. Vox ostentar\u00e1 la presidencia de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n, ocupar\u00e1 la vicepresidencia y tres consejer\u00edas del Gobierno de coalici\u00f3n que presida el 'popular' Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco", "date": "1646913839", "karma": "-65.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646913839", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/10/manueco-anuncia-en-redes-sociales-un-acuerdo-de-gobierno-con-vox/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3635738}, {"title": "C\u00f3mo la letra Z se extiende de marca militar en tanques rusos a s\u00edmbolo de apoyo p\u00fablico a la guerra de Ucrania", "content": "El grafema ha pasado de ser una marca militar a un s\u00edmbolo de apoyo p\u00fablico ruso a la guerra de Ucrania. Las redes y canales financiados por el Kremlin venden camisetas, sudaderas y objetos de todo tipo que lucen j\u00f3venes y ni\u00f1os del pa\u00eds. Las muestras de respaldo a los militares que est\u00e1n en el frente con la Z como s\u00edmbolo se multiplican. Taxis con la letra pintada en las ventanas o la laca de u\u00f1as de un habitante de Donetsk (zona separatista de ucrania) con forma de Z sobre un fondo negro. Pero tambi\u00e9n sirve para se\u00f1alar las casas de quien so", "date": "1646914005", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646914005", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/10/letra-z-extiende-marca-militar-tanques-rusos-simbolo-apoyo-publico-guerra-ucrania/0003_202203G10P10994.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635739}, {"title": "La moda del Asperger y el autodiagn\u00f3stico", "content": "El s\u00edndrome de Asperger es algo MUY SERIO que repercute en muchas dificultades diarias en la persona que lo tiene. No es una moda, no todo el que se sienta desplazado o poco socializado va a ser una persona con Asperger y desde luego no lo ser\u00e1 si no comparte las dificultades comunes al colectivo Asperger. Por esta raz\u00f3n la mayor\u00eda de auto diagn\u00f3sticos son errados (y peligrosos para esa persona en cuesti\u00f3n como consecuencia inevitable). \nEl s\u00edndrome de Asperger tiene un origen neurobiol\u00f3gico que afecta desde etapas muy tempranas de la vida y s", "date": "1646931655", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646914255", "url": "https://mundoasperger.com/la-moda-del-asperger-o-por-que-tanta/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3635740}, {"title": "El Tribunal de Cuentas reclama a Podemos 230.000 euros por uso indebido de subvenciones", "content": "Podemos tendr\u00e1 que devolver el 65% de las subvenciones que cobr\u00f3 en 2017 para gastos de seguridad. Se trata de ayudas reguladas por ley, que el Estado abona anualmente a los partidos pol\u00edticos con representaci\u00f3n en el Congreso, para que costeen sus dispositivos de seguridad de sus cargos y sedes.", "date": "1646914443", "karma": "1.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646914443", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-tribunal-cuentas-reclama-podemos-230000-euros-indebido-subvenciones-202203101228_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635741}, {"title": "Las empresas se fugan de Rusia!", "content": "Me doy un paseo por uno de los centros comerciales m\u00e1s grandes de Mosc\u00fa para ver los efectos de los cierres. En esta lista de abajo os dejo algunas de las empresas, seg\u00fan sector, que se van de Rusia o paran temporalmente su actividad. Y no est\u00e1n todas las que son, la lista suma y sigue.", "date": "1646968821", "karma": "122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646914857", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dU55sR7FhPk", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "published", "id": 3635742}, {"title": "Pensando de otra manera; el dinero", "content": "<p><a href=\"https://dedona.wordpress.com/2020/10/17/el-dinero-en-el-capital-roberto-fineschi/\">El dinero en el Capital / Roberto Fineschi | Sociolog&iacute;a cr&iacute;tica (wordpress.com)</a></p>", "date": "1646914415", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646914447", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635743}, {"title": "Explicaci\u00f3n a las burbujas masivas captadas en el centro de la galaxia", "content": "Enormes burbujas observadas en 2020 que se extend\u00edan muy por encima y por debajo del centro de nuestra galaxia, son resultado de un poderoso chorro del agujero negro supermasivo all\u00ed presente. Hay dos modelos en competencia que explican estas burbujas: 1-Sugiere que el flujo de salida es impulsado por un estallido estelar nuclear, en el que una estrella explota en una supernova y expulsa material. 2-Sugiere que estos flujos de salida son impulsados por la energ\u00eda expulsada de un agujero negro supermasivo en el centro de nuestra galaxia.", "date": "1646915114", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915114", "url": "https://amp.europapress.es/ciencia/astronomia/noticia-explicacion-burbujas-masivas-captadas-centro-galaxia-20220308183343.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635744}, {"title": "Alien en 60 segundos", "content": "Parodia de la pel\u00edcula Alien hecha por unos aficionados con mucho humor y poco presupuesto.", "date": "1646914673", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646914673", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VuFK9i3H30M&t=60s", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635745}, {"title": "La guerra, fracaso de la pol\u00edtica [Opini\u00f3n de Julio Rodr\u00edguez]", "content": "Vivimos en tiempos en los que apostar por la paz es equiparado a adoptar posturas &quot;infantiles, buenistas&quot;. Vivimos en tiempos en los que volvemos a ver c\u00f3mo algunos sectores civiles (tertulianos de pro, periodistas estrella, l\u00edderes pol\u00edticos\u2026) no relacionados con el mundo castrense contribuyen en gran medida a la militarizaci\u00f3n de los conflictos y a una manera de hacer pol\u00edtica abusando de la estrategia del miedo. En ese ambiente, decir que la entrega de armas a Ucrania -en las actuales circunstancias- no pasa de ser un gesto ineficaz,...", "date": "1646914775", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646914775", "url": "https://www.20minutos.es/opinion/julio-rodriguez-guerra-fracaso-politica-20220310-4968402/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635747}, {"title": "Soria Ya acusa al PP de pactar con Vox a\u00fan sabiendo que ellos se iban a abstener", "content": "La plataforma de Soria Ya ha denunciado que el PP ha preferido pactar con Vox a\u00fan a sabiendas de que ellos se iban a abstener, &quot;un hecho que hubiera propiciado que el Partido Popular presidiera la mesa de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n&quot;.", "date": "1646915026", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646915026", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/20220310/soria-acusa-pp-pactar-vox-sabiendo-abstener/656184569_0.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635751}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915002", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915002", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635752}, {"title": "Los sanitarios, de los aplausos a las agresiones", "content": "Las agresiones contra la profesi\u00f3n m\u00e9dica son un ataque a la salud de todos. Una sociedad sana, en el m\u00e1s amplio sentido de la palabra, no puedo permitir estas acciones", "date": "1646915054", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646915054", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/opinion/sanitarios-aplausos-agresiones-20220309181058-nt.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635753}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915037", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915037", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635754}, {"title": "Todos los coches van al cielo...", "content": "Hace tiempo que me he dado cuenta de que me hago mayor, muchas cosas me lo indican. Hace a\u00f1os ya escrib\u00ed un art\u00edculo titulado \u00abEl fin de los coches\u00bb y no me gustar\u00eda volver a escribir el mismo art\u00edculo. Aunque lo recuerdo vagamente -una oda a los tiempos pasados que mi cabeza recuerda-, quiz\u00e1 consiga escribir algo diferente. Alguno se preguntar\u00e1 por qu\u00e9 me molesto en hablar sobre los mismos temas una y otra vez; probablemente por nostalgia, aunque hay alguna raz\u00f3n m\u00e1s.\nEsa raz\u00f3n es que el autom\u00f3vil ha muerto\u2026pero no del todo.\nHa muerto el autom\u00f3vil que conoc\u00edamos el com\u00fan de los mortales, al menos en Europa. Hace tiempo, tener un 16v de gasolina era tener un coche mol\u00f3n. Ahora, el s\u00fammum de los coches que molan (perdonad que me descojone) es un Tesla Model 3. Y as\u00ed con todo. No han muerto los coches, lo que est\u00e1 languideciendo es el inter\u00e9s de la gente por ellos,", "date": "1646915270", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915270", "url": "https://8000vueltas.com/2022/03/04/todos-los-coches-van-al-cielo", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635755}, {"title": "El hombre de Putin en Galicia es un ex-cargo del PP y ex-editor de prensa, Pedro Mouri\u00f1o", "content": "La atenci\u00f3n  mundial est\u00e1 centrada en la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Al fin y al cabo, no sucede todos los d\u00edas que una superpotencia nuclear advierte que pone sus misiles en alerta. Por todo el globo se suceden protestas y sanciones contra el Gobierno de la Federaci\u00f3n Rusa, cuyo representante oficial en Galicia es un ex-cargo del Partido Popular Europeo, ex-dirigente de la patronal de Vigo y ex-editor de un peri\u00f3dico gratuito en Santiago de Compostela. Pedro Mouri\u00f1o, c\u00f3nsul honorario de la Federaci\u00f3n de Rusia en Galicia, se define tambi\u00e9n como\u2026", "date": "1646915097", "karma": "75.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646915097", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3464226/hombre-putin-galicia-ex-cargo-partido-popular-ex-editor-prensa-pedro-mourino", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635756}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no usar YouTube, Instagram y Amazon para todo?", "content": "Me llam\u00f3 la atenci\u00f3n cuando unos ni\u00f1os nos vieron con una c\u00e1mara por la calle y nos preguntaron si grab\u00e1bamos para YouTube, me hizo pensar que los ni\u00f1os no conoc\u00edan Internet, que solo sab\u00edan que hab\u00eda un icono en el m\u00f3vil (o en la tele) que era como un canal de TV y ah\u00ed es de donde est\u00e1n los YouTubes, y los YouTubers.", "date": "1646915156", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646915156", "url": "https://www.skatehype.com/p/por-que-no-usar-youtube-instagram-amazon-para-todo/13040.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635757}, {"title": "Chechenia: Ramzan Kadyrov: No olvidaremos la posici\u00f3n amistosa de Arabia Saudita y los Emiratos \u00c1rabes Unidos (ru)", "content": "El jefe de la regi\u00f3n, en su propio nombre y en el de los 30 millones de musulmanes en Rusia, expres\u00f3 su agradecimiento al pr\u00edncipe heredero de Arabia Saudita Mohammed bin Salman y al jeque Mohammad bin Zayed Al Nahyan por su posici\u00f3n inequ\u00edvoca sobre los acontecimientos en Ucrania y su apoyo. para Rusia. &quot;No olvidaremos la posici\u00f3n amistosa de la KSA y los Emiratos \u00c1rabes Unidos, que las autoridades de estos estados est\u00e1n demostrando en un momento en que casi todo el mundo est\u00e1 en armas contra Rusia&quot;, dijo Ramzan Kadyrov.", "date": "1646915326", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646915326", "url": "https://grozny.tv/news/main/47216", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635758}, {"title": "'No soy la Barbie azafata', las mujeres presionan a Iberia para acabar con los tacones", "content": "En pleno siglo XXI, las azafatas de la compa\u00f1\u00eda consideran sexista la norma que les obliga a llevar este calzado como si fueran modelos. &quot;\u00bfEn serio los tripulantes de cabina de vuelo hombres caminar\u00e1n con unos mocasines planos mientras que nosotras tendremos que destrozarnos los pies?&quot;. Esta es la pregunta que abre una de las \u00faltimas peticiones en Change.org, la que ha iniciado un azafata de Iberia para reclamar a la compa\u00f1\u00eda que termine de una vez por todas con una norma que considera sexista, la que obliga a las mujeres a llevar tacones duran", "date": "1646915360", "karma": "25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646915360", "url": "https://www.elmundo.es/yodona/lifestyle/2022/03/09/62288aec21efa0db2e8b45b2.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3635760}, {"title": "Vox pide que Zelenski informe por videoconferecnia al Congreso de la guerra en Ucrania", "content": "Vox ha pedido este jueves a la Mesa del Congreso que curse invitaci\u00f3n al presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, para que intervenga por videoconferencia ante el Pleno de la C\u00e1mara como muestra de apoyo a su pa\u00eds y a su Ejecutivo tras la invasi\u00f3n de Rusia. El portavoz parlamentario de Vox, Iv\u00e1n Espinosa de los Monteros, ha remitido un escrito al \u00f3rgano de gobierno de la C\u00e1mara con esa solicitud porque considera que, &quot;ante la excepcionalidad de la situaci\u00f3n&quot;, debe darse la oportunidad a Zelenski de emplear el Congreso como &quot;altavoz&quot;.", "date": "1646915432", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915432", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-vox-pide-zelenski-informe-videoconferecnia-congreso-guerra-ucrania-20220310132157.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635761}, {"title": "Los 15 segundos de r\u00e9plica al PP con los que Yolanda D\u00edaz ha soliviantado al Senado", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, ha provocado ruidosos murmullos este martes en el Congreso con su r\u00e9plica a Ana Al\u00f3s, del PP. La senadora \u2018popular\u2019, en un tono de voz elevado, plante\u00f3 una cuesti\u00f3n a la tambi\u00e9n ministra de Trabajo: \u201d\u00bfLes va a solucionar a las empleadas del hogar? \u00bfLes va a dar soluciones como les est\u00e1n reclamando de bonificaciones a las familias empleadoras para que no se vean abocadas de nuevo a la econom\u00eda sumergida?\u201d", "date": "1646915447", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646915447", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/los-15-segundos-de-replica-al-pp-con-los-que-yolanda-diaz-ha-soliviantado-al-senado_es_62279b07e4b07e948aeb7b59", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635762}, {"title": "\u00a1Cern\u00edcalo ataca a una pareja de lechuzas dentro del nido y tiene suerte de escapar con vida!", "content": "Las lechuzas silvestres se reproducen en una caja nido que a\u00f1adimos como pasado de nuestro control biol\u00f3gico de plagas de roedores en agricultura donde cazan plagas de roedores en el campo agr\u00edcola al lado de la escuela. El macho es un b\u00faho m\u00e1s claro/blanco y la hembra es un b\u00faho m\u00e1s marr\u00f3n/oscuro.", "date": "1646943002", "karma": "1851.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646915578", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=__Gs_vMXMlY", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3635763}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915420", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915420", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635764}, {"title": "Yolanda D\u00edaz a Olona: &quot;Ustedes y su chiringuito no representan a nadie&quot;", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno, Yolanda D\u00edaz, ha criticado a la portavoz adjunta de Vox en el Congreso de los Diputados, Macarena Olona, que Solidaridad es un \u00abchiringuito que no representa a nadie\u00bb. Mientras los sindicatos tradicionales amparan \u00abal 90% de los trabajadores, el suyo, s\u00f3lo a Vox y al 0,0001%\u00bb de los mismos.", "date": "1646915486", "karma": "17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646915486", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/09/yolanda-diaz-a-olona-sobre-el-sindicato-solidaridad-ustedes-y-su-chiringuito-no-representan-a-nadie/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635765}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915438", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915438", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635766}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915458", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915458", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635767}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915476", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915476", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635768}, {"title": "Muere John H. Elliot, el historiador brit\u00e1nico maestro de hispanistas, a los 91 a\u00f1os", "content": "El historiador brit\u00e1nico y maestro de hispanistas John Huxtable Elliot, universalmente conocido como John H. Elliot, ha fallecido este jueves a los 91 a\u00f1os en el Hospital John Ratcliffe de Oxford, adonde fue trasladado desde el Community Hospital de la misma localidad el pasado d\u00eda 5 de marzo, a causa de una neumon\u00eda y complicaciones renales. El grave deterioro de su salud se ha producido en los \u00faltimos d\u00edas. Solo sus familiares le han visitado en las instalaciones m\u00e9dicas.", "date": "1646945129", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915550", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-10/muere-john-h-elliot-el-historiador-britanico-maestro-de-hispanistas.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3635769}, {"title": "", "content": "", "date": "1646915514", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915514", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635770}, {"title": "Carlos Poll\u00e1n, el dirigente de Vox que presidir\u00e1 las Cortes de Castilla y Le\u00f3n, quebr\u00f3 el club de balonmano Ademar", "content": "Carlos Poll\u00e1n, diputado auton\u00f3mico por Le\u00f3n por Vox, ha sido elegido este jueves segunda autoridad de Castilla y Le\u00f3n al ser nombrado presidente de las Cortes auton\u00f3micas, con el apoyo de su partido y el PP gracias al acuerdo de legislatura anunciado por el presidente de la Junta en funciones, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco. Es, de momento, el puesto m\u00e1s alto conseguido por un representante de la extrema derecha en Espa\u00f1a.", "date": "1646942418", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646915545", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/carlos-pollan-dirigente-vox-presidira-cortes-castilla-leon-quebro-club-balonmano-ademar_1_8818486.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3635771}, {"title": "Cinco negros contra cinco blancos: el partido que cambi\u00f3 la historia del baloncesto americano", "content": "(...) Los blancos eran los que dominaban el juego y los negros, como mucho, daban para culminar las acciones dise\u00f1adas. Aunque Bill Russell y Wilt Chamberlain fueran los grandes dominadores de la NBA en los cincuenta y los sesenta, los \u00eddolos nacionales eran Bob Cousy y, a\u00f1os despu\u00e9s, Jerry West. Como dec\u00eda el propio Russell, la pol\u00edtica en los equipos de la \u00e9poca era \u00abjugar con dos negros en casa, tres fuera de casa y cuatro si \u00edbamos perdiendo\u00bb.", "date": "1646924702", "karma": "1364.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646915715", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/cinco-negros-contra-cinco-blancos-basket/", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3635772}, {"title": "Madrid homenajear\u00e1 a Camar\u00f3n con una estatua en El Rastro", "content": "La idea de este homenaje la ha recuperado ahora el grupo municipal M\u00e1s Madrid, que llev\u00f3 este mi\u00e9rcoles la propuesta al pleno de la Junta Municipal de Centro, planteando como ubicaci\u00f3n la plaza General Vara del Rey, en pleno Rastro, epicentro del flamenco en Madrid. La propuesta se someti\u00f3 a votaci\u00f3n y ya es oficial: aprobado por mayor\u00eda (con la abstenci\u00f3n de Vox)", "date": "1646915625", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915625", "url": "https://madridsecreto.co/madrid-estatua-camaron/?fbclid=IwAR1risEJUbGT_XUnyTocjGJJCXKw5_FalIsSjOeYEYcNwpqjc_aJuT4Nxjw", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635773}, {"title": "Ayuso utiliza el bombardeo de un hospital infantil por Rusia en Ucrania, para atacar a Podemos", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel Diaz Ayuso, ha utilizado el ataque de ayer a un hospital materno infantil en Mauriupol en Ucrania, para atacar a la portavoz de Podemos en la Asamblea, Carolina Alonso. Ayuso ha comenzado entre aplausos indignos de la bancada de la derecha afirmando: \u201cPor cierto, ayer fue bombardeado un hospital materno infantil con mujeres embarazadas y ni\u00f1os dentro. Espero que Podemos por fin lo denuncie y que respalde al Gobierno a la hora de enviar material all\u00ed para ayudar\u201d.", "date": "1646915822", "karma": "116.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646915822", "url": "https://diario16.com/ayuso-utiliza-el-bombardeo-de-un-hospital-infantil-por-rusia-en-ucrania-para-atacar-a-podemos/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635774}, {"title": "Calderas de gasoil para el hogar", "content": "<p>Si quieres calentar tu hogar mediante gasoil, necesitas una caldera. Las calderas de gasoil sirven para calefacci&oacute;n y agua sanitaria. Son ideales para usar en casas grandes, en naves, en casas aisladas&hellip; </p><p>Son unas calderas econ&oacute;micas, y debemos tener en cuenta que necesitaremos un espacio para el dep&oacute;sito de gasoil. </p><p>Contar con una marca de caldera de gasoil reconocida, ser&aacute; sin&oacute;nimo de mayor seguridad, tambi&eacute;n contar con instaladores especialistas. Por ejemplo, en <a href=\"https://www.vidaclima.com/calderas-de-gasoil/calderas-de-gasoil-idc2.html\">Vidaclima</a> disponen de ofertas de las mejores marcas: Baxi, Ferroli o Domusa entre otras.</p><p>El funcionamiento de una caldera de gasoil es simple, gracias al gasoil podemos calentar el agua y esta circula por el circuito de tuber&iacute;as hasta los radiadores. </p><p>Es muy importante realizar un buen mantenimiento de las calderas de gasoil. En una revisi&oacute;n, el t&eacute;cnico realizar&aacute; la limpieza de filtros y limpiar&aacute; el quemador, as&iacute; como el interior de la caldera. &nbsp;Es importante no dejar la caldera con poco combustible, esto puede obstruir los filtros debido a las impurezas depositadas en el fondo. </p><p>Algunas de las ventajas de tener una caldera de gasoil son:</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Son duraderas</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Su funcionamiento es muy eficiente</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Se trata de calderas que calientan con mucha rapidez, perfectas para espacios grandes.</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es un sistema muy seguro.</p><p>Contar con especialistas instaladores como <a href=\"https://www.vidaclima.com/calderas-de-gasoil/calderas-de-gasoil-idc2.html\">Vidaclima</a> es importante para poder alargar la vida de vuestra caldera de gasoil.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3635775&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1646915717", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646915717", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3635775}, {"title": "El PNV lamenta el \u00abgrav\u00edsimo error\u00bb del PP por pactar con Vox: \u00abEs un d\u00eda nefasto para la democracia\u00bb", "content": "El PNV llevaba varias semanas reclamando un cord\u00f3n sanitario contra Vox para evitar que el partido de extrema derecha asumiera cuotas de poder en el Gobierno de Castilla y Le\u00f3n. Un veto sin ambages que llev\u00f3 a Andoni Ortuzar a pedir al PSOE su abstenci\u00f3n para que el PP no tuviera que depender de la formaci\u00f3n de Santiago Abascal. \u00abA Vox no hay que hacerle un cord\u00f3n sanitario, hay que hacerle una aut\u00e9ntica muralla; Vox es un elemento t\u00f3xico y no puede entrar en ninguna instituci\u00f3n ejecutiva del Estado\u00bb, asegur\u00f3 recientemente en una entrevista ...", "date": "1646915881", "karma": "65.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646915881", "url": "https://www.diariovasco.com/politica/lamenta-gravisimo-error-20220310131404-nt.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635776}, {"title": "Aleksander Volkov, de defender a la URSS en los ochenta a la l\u00ednea del frente en Kiev", "content": "El m\u00edtico ala-p\u00edvot y campe\u00f3n ol\u00edmpico en Se\u00fal con la URSS participa en la defensa de la capital ucraniana. Aleksander Volkov fue uno de los jugadores decisivos en la potente selecci\u00f3n sovi\u00e9tica de los a\u00f1os ochenta, compuesta por un conglomerado de jugadores de muy diversa procedencia. Los hab\u00eda b\u00e1lticos (Marciulionis, Kurtinaitis, Sabonis, Homicius), letones (Valters), ucranios (Volkov), rusos (Tachenko, Tarakanov), uzbekos (Tikhonenko) y fueron campeones de Europa ('85), campeones ol\u00edmpicos ('89)  y dos veces subcampeones del mundo ('86).", "date": "1646916380", "karma": "7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646916380", "url": "https://www.larazon.es/deportes/20220310/ihc4oazeu5dt5erbiszmxmqbly.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635777}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1n arriesgando los rusos que se oponen a la guerra en Ucrania?", "content": "Hasta ahora, unas 13.000 personas han sido detenidas en Rusia por salir a protestar en contra de la invasi\u00f3n militar en Ucrania. Los opositores a la guerra cuentan por qu\u00e9 salen a las calles a pesar de los riesgos. Los manifestantes arriesgan fuertes multas de hasta 1,5 millones de rublos (unos 10.000 euros) y penas de prisi\u00f3n de hasta tres a\u00f1os. En los casos graves, las penas van desde los 10 hasta los 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel. Por lo tanto, mostrar en manifestaciones mensajes como &quot;No a la guerra&quot; puede ser considerado una acci\u00f3n p\u00fablica para &quot;desac", "date": "1646916149", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646916149", "url": "https://www.dw.com/es/qu\u00e9-est\u00e1n-arriesgando-los-rusos-que-se-oponen-a-la-guerra-en-ucrania/a-61072732", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635778}, {"title": "Rubios y de ojos azules: refugiados de primera - Spanish Revolution", "content": "V\u00eddeo recopilatorio de Spanish Revolution comentando el doble rasero e, incluso cinismo, de algunos gobiernos occidentales frente a la crisis de los refugiados ucranianos.", "date": "1646916214", "karma": "-26.00", "negatives": "14", "sent_date": "1646916214", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tUIPTxXqLrw", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3635779}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo ayudar a Ucrania desde Espa\u00f1a? Donaciones, recogida de productos y apoyo a refugiados", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha provocado el mayor y el m\u00e1s vertiginoso \u00e9xodo desde la II Guerra Mundial. M\u00e1s de 1,5 millones de personas han cruzado a pa\u00edses vecinos desde el 2 de marzo, seg\u00fan datos del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Refugiados (ACNUR). En Espa\u00f1a, las comunidades aut\u00f3nomas han ofrecido casi 4.000 plazas de acogida para los ucranios, entre camas disponibles en municipios, en ONG, en casas familiares y en entidades p\u00fablicas para los menores no acompa\u00f1ados.", "date": "1646916294", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646916294", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-07/como-ayudar-a-ucrania-desde-espana-donaciones-recogida-de-productos-y-apoyo-a-refugiados.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635780}, {"title": "", "content": "", "date": "1646916305", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646916305", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635781}, {"title": "\u00bfMasturbarse en el metaverso? Una empresa alicantina, pionera en vibradores en NFT", "content": "Diversual.com, empresa de juguetes er\u00f3ticos, se acaba de convertir en pionera de su sector para el metaverso con el lanzamiento de su primera colecci\u00f3n de vibradores en NFT. Se trata de una serie de 10 art\u00edculos digitales en formato 3D desarrollados como NFT (\u2018tokens no fungibles\u2019): una f\u00f3rmula que permite la creaci\u00f3n de objetos \u00fanicos y no reproducibles, ofreciendo la garant\u00eda al usuario de que es su \u00fanico poseedor, lo que le otorga un valor especial que puede incluso llegar a multiplicarse.", "date": "1646916376", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646916376", "url": "https://cagencia.es/comunicado-de-prensa/la-empresa-alicantina-diversual-se-convierte-en-pionera-mundial-en-el-metaverso-desarrollando-vibradores-en-nft/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635782}, {"title": "China se neg\u00f3 a suministrar repuestos a las aerol\u00edneas rusas (ru)", "content": "Un representante de la Agencia Federal de Transporte A\u00e9reo dijo en una sesi\u00f3n informativa que China se neg\u00f3 a suministrar piezas de aviones a las aerol\u00edneas rusas. &quot;Rusia planea buscar oportunidades para suministrar repuestos de aviaci\u00f3n en Turqu\u00eda, India y otros pa\u00edses&quot;, agreg\u00f3 Valery Kudinov, jefe del departamento de aeronavegabilidad de aeronaves de Rosaviatsia, durante su discurso en la conferencia MRO Russia &amp; CIS. Anteriormente, la Agencia Federal de Transporte A\u00e9reo prometi\u00f3 que las sanciones no afectar\u00edan el costo de los billetes\u2026", "date": "1646916512", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646916512", "url": "https://www.mk.ru/politics/2022/03/10/kitay-otkazalsya-postavlyat-zapchasti-rossiyskim-aviakompaniyam.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635783}, {"title": "C\u00f3mo comprar una casa con criptos sin tributar", "content": "Pongo este link para crear debate sobre lo f\u00e1cil que es evadir impuestos.", "date": "1646916717", "karma": "-28.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646916717", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WKWBNHk3Zuw", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3635785}, {"title": "Antes/despu\u00e9s del bombardeo de dos centros comerciales por parte del ej\u00e9rcito ruso para privar de alimentos a la poblaci\u00f3n local en Mariupol, Ucrania", "content": "Im\u00e1genes de sat\u00e9lite del antes y el despu\u00e9s de centros comerciales y supermercados en la ciudad de Mariupol, Ucrania.", "date": "1646917036", "karma": "118.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646917036", "url": "https://twitter.com/Mike_Eckel/status/1501618185518338051?s=20&t=ES8oDtItzYpHrIhK2WRasQ", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635788}, {"title": "Apocalipsis en el Vaticano: el arzobispo cat\u00f3lico que apoya la operaci\u00f3n especial rusa en Ucrania (ru)", "content": "Los editores del Primer Canal de Televisi\u00f3n Ruso Tsargrad recibieron una carta del ex Nuncio Apost\u00f3lico (Embajador del Vaticano) en los Estados Unidos, el Arzobispo Carlo Maria Vigano, conocido en los c\u00edrculos cat\u00f3licos como un conservador consistente y oponente de la pol\u00edtica liberal de izquierda de Papa Francisco. Traemos a su atenci\u00f3n las tesis principales de este interesant\u00edsimo documento. Afortunadamente, hay buenos jerarcas en el Vaticano. Pero el sistema actual, encabezado por el Papa Francisco, los est\u00e1 empujando a la periferia\u2026", "date": "1646917091", "karma": "73.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646917091", "url": "https://tsargrad.tv/articles/apokalipsis-vatikana-katolicheskij-arhiepiskop-podderzhal-russkuju-specoperaciju-na-ukraine_508029", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635789}, {"title": "La odisea de El Prado para salvar un cuadro de Carlos V en Mosc\u00fa", "content": "De un juicio de combate, a un crimen noble dedicado a la historia de los duelos en Europa, envueltos en el aura del romance, y evocando los ideales de la caballer\u00eda heroica y el amor. Con esta idea el Museo del Kremlin iba a colgar en sus paredes el \u00f3leo del emperador Carlos V, obra de Juan Pantoja de la Cruz, en 1605, que le fue prestado por el Museo del Prado para una exposici\u00f3n temporal que iba a tener lugar a partir de este 4 de marzo y hasta el 16 de junio.", "date": "1646917066", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646917066", "url": "https://www.elindependiente.com/tendencias/cultura/2022/03/10/la-odisea-de-el-prado-para-salvar-un-cuadro-de-carlos-v-en-moscu/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635790}, {"title": "El joven que ha conseguido que un juez convoque un congreso de NNGG (del PP): \u201cAyuso podr\u00eda aprovechar la jurisprudencia\u201d", "content": "&quot;Nunca nos amenazaron internamente pero siempre trataron de ridiculizarnos en todas las reuniones, eso era tambi\u00e9n lo que nos incomodaba porque nuestra pretensi\u00f3n era leg\u00edtima, solo quer\u00edamos poder votar a nuestro presidente&quot;. La sentencia, a pesar de centrarse en la organizaci\u00f3n juvenil en Alicante, puede inspirar a la presidente de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, sostiene Alarc\u00f3n. &quot;En Madrid Isabel D\u00edaz Ayudo ped\u00eda exactamente lo mismo que nosotros pedimos aqu\u00ed.&quot;", "date": "1646917451", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646917451", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/joven-conseguido-juez-convoque-congreso-nngg-ayuso-aprovechar-jurisprudencia_1_8816585.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635793}, {"title": "El aceite de girasol ya se vende casi al precio del de oliva, y lo superar\u00e1 pronto", "content": "El litro de este producto ya roza los tres euros en muchos supermercados", "date": "1646917572", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646917572", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosagro/agricultura/2022/03/10/aceite-girasol-vende-precio-oliva-superara-pronto/0003_202203G10P8991.htm", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3635795}, {"title": "Las tumbas de Fadilla y de los Nasonianos en Roma, ejemplo de recuperaci\u00f3n del patrimonio", "content": "Los mausoleos de Saxa Rubra, dos tumbas en las afueras del norte de la moderna Roma, abren al p\u00fablico por primera vez en la historia. Rodeadas de construcciones modernas a lo largo de la Via Flaminia, las tumbas del siglo II son muy poco conocidas y se pierden f\u00e1cilmente entre la desconcertante cantidad de sitios hist\u00f3ricos de Roma, pero son de gran importancia arqueol\u00f3gica.", "date": "1646986503", "karma": "809.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646917603", "url": "https://elretohistorico.com/saxa-rubra-nasonianos-roma/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "published", "id": 3635796}, {"title": "\u201cNo se dieron cuenta de la gravedad de lo que estaba pasando\u201d: qu\u00e9 pasar\u00e1 con el paro en Rusia (ru)", "content": "En los pr\u00f3ximos meses, en el contexto de la situaci\u00f3n geopol\u00edtica agravada y la presi\u00f3n de las sanciones, se espera que los rusos experimenten un grave desempleo. Los expertos no excluyen la virtual desaparici\u00f3n de una serie de industrias, lo que significa que millones de ciudadanos corren el riesgo de perder sus fuentes de ingresos. Seg\u00fan las estimaciones m\u00e1s conservadoras, la tasa de desempleo podr\u00eda duplicarse de golpe. Sin embargo, la Duma estatal argumenta que se puede evitar una cat\u00e1strofe en el mercado laboral y que, por el contrario,\u2026", "date": "1646917661", "karma": "65.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646917661", "url": "https://news.ru/society/ne-osoznali-tyazhesti-proishodyashego-chto-budet-v-rossii-s-bezraboticej/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635797}, {"title": "Un lucense denuncia a dos polic\u00edas por entrar en su casa sin permiso (GAL)", "content": "El propietario hab\u00eda llegado poco antes a la casa. Al entrar desconect\u00f3 la alarma y no pas\u00f3 la llave por la puerta principal, pero coloc\u00f3 por dentro una barra met\u00e1lica para cerrarla. Tras recorrer la primera casa, se fue a comprobar el estado de la vivienda posterior y desde all\u00ed empez\u00f3 a escuchar golpes y ruidos en la parte delantera del inmueble, por lo que decidi\u00f3 volver a ver qu\u00e9 ocurr\u00eda.Se llev\u00f3 la sorpresa de su vida al percatarse de que bajaban por la escalera dos polic\u00edas, que no le dieron ninguna explicaci\u00f3n de qu\u00e9 hac\u00edan all\u00ed.", "date": "1646933702", "karma": "2113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646917882", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/lucense-denuncia-policias-entrar-casa-permiso/202203091940461563336.html", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3635798}, {"title": "Presentaci\u00f3n de &quot;Los Borbones y el Sexo, de Felipe V a Felipe VI&quot; de Marta Cibelina, a cargo de Juan Luis Galiacho", "content": "La autora, Marta Cibelina describe la actitud de los Borbones ante los medios de comunicaci\u00f3n y el mundo del espect\u00e1culo como un cat\u00e1logo donde objetivaban a las mujeres que eleg\u00edan. Objetivaban a los y las amantes. Ve\u00edan como iguales a los 'Pr\u00edncipes del pueblo' que son los artistas\u201d. El acto de presentaci\u00f3n tuvo lugar en La Factor\u00eda de Arte y Desarrollo, en Chueca, donde se exhiben algunos cuadros de Felipe VI dentro de la colecci\u00f3n Rofer Boys. La exposici\u00f3n se clausura este viernes.", "date": "1646918503", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646918503", "url": "https://elcierredigital.com/cultura-y-ocio/424972650/director-cierre-digital-presenta-libro-borbones-sexo-autora-marta-cibelina.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635799}, {"title": "El Constitucional anula el acuerdo de PP, Vox y Cs que excluy\u00f3 a M\u00e1s Madrid de la Mesa de la Asamblea", "content": "El Constitucional ha concedido amparo a M\u00e1s Madrid, partido que recurri\u00f3 ante el tribunal durante la anterior legislatura auton\u00f3mica su exclusi\u00f3n de la Mesa de la Asamblea de Madrid en beneficio de Vox, pese a que el partido de \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n obtuvo un 15% de los votos ciudadanos, frente al 8% de los de Santiago Abascal. Los magistrados estiman por unanimidad que dicha decisi\u00f3n vulner\u00f3 el derecho de los parlamentarios de M\u00e1s Madrid a acceder a los cargos p\u00fablicos en condiciones de igualdad. La sentencia tiene meros efectos declarativos.", "date": "1646929503", "karma": "3454.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646918161", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-10/el-constitucional-anula-el-acuerdo-de-pp-vox-y-cs-que-excluyo-a-mas-madrid-de-la-mesa-de-la-asamblea.html", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3635800}, {"title": "", "content": "", "date": "1646918105", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646918105", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635801}, {"title": "Elena Garc\u00eda Armada: &quot;Los robots est\u00e1n al servicio del ser humano, por eso es importante entender c\u00f3mo funcionan&quot;", "content": "El t\u00e9rmino robot apareci\u00f3 por primera vez en una obra de teatro. El dramaturgo checo Karel Capek escribi\u00f3 en 1920 Robots Universales Rossum, RUR, una pieza en la que la compa\u00f1\u00eda RUR fabrica replicantes de seres humanos sin sentimientos ni creatividad con el fin de generar mano de obra barata y sumisa. Cuatro d\u00e9cadas m\u00e1s tarde, el mundo imaginado por Capek se hizo realidad. En 1961 se fund\u00f3 en Estados Unidos la primera compa\u00f1\u00eda de rob\u00f3tica, que instal\u00f3 el primer robot industrial en una f\u00e1brica de General Motors.", "date": "1646918570", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646918570", "url": "https://www.csic.es/es/actualidad-del-csic/elena-garcia-armada-los-robots-estan-al-servicio-del-ser-humano", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635804}, {"title": "Los espa\u00f1oles ruegan a Pedro S\u00e1nchez que le vuelva a dar un cargo, el que sea, a Pablo Iglesias porque est\u00e1 inaguantable", "content": "Ahora mismo, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica, la principal preocupaci\u00f3n de los espa\u00f1oles es intentar no ver a Pablo Iglesias en redes sociales, seguida de la guerra, la pandemia y el resto de hecatombes que azotan a la ciudadan\u00eda. Por su parte, Pablo Iglesias ha dedicado editoriales en La Base -su podcast del diario P\u00fablico-, en su columna semanal de Ctxt.es, en su colaboraci\u00f3n en RAC1, en su intervenci\u00f3n semanal en Hora 25 de Cadena Ser y en el diario L\u2019UH Noticias a lamentar que haya voces intentando silenciarle.", "date": "1646920202", "karma": "3354.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646918615", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/los-espanoles-ruegan-a-pedro-sanchez-que-le-vuelva-a-dar-un-cargo-el-que-sea-a-pablo-iglesias-porque-esta-inaguantable/", "clicks": 0, "votes": "239", "status": "published", "id": 3635806}, {"title": "Acoso machista: Defensa 'recompensa' al acosador de la capitana del Ej\u00e9rcito Lourdes Cebollero con un puesto docente remunerado", "content": "El coronel F. A.F., que fue cesado por la propia ministra Margarita Robles al considerar su actuaci\u00f3n contra Cebollero una &quot;barbaridad&quot;, accede ahora a un puesto temporal concedido precisamente por el Ministerio por libre designaci\u00f3n.", "date": "1646918623", "karma": "-14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646918623", "url": "https://www.publico.es/sociedad/acoso-machista-defensa-recompensa-acosador-capitana-ejercito-lourdes-cebollero-puesto-docente-remunerado.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635807}, {"title": "Las mentiras de RT", "content": "<p>Buenas tardes amigos.</p><p>Como bien es sabido, aqu&iacute; en la parte buena del mundo, algunas veces a nuestros medios de comunicaci&oacute;n se les escapa alguna \"trolilla\". Aqu&iacute; en men&eacute;ame, somos muy dados a descubrirlas, y adem&aacute;s, tambi&eacute;n hay otros medios que parecen especializados para ello, como maldita (por poner el &uacute;nico ejemplo del que me acuerdo).</p><p> Como bien sab&eacute;is todos, &uacute;ltimamente proliferan los prorusos por las redes. He visto que se les dice: \"te ha comido la cabeza Putin\", \"te has empachado de propaganda rusa\".  Y te responden: \"No!, es a ti al que le est&aacute;n enga&ntilde;ando los medios occidentales!\".  Y entran las discusiones en una especie de bucle.</p><p> Para poder combatir a los pro-rusos chupapollas de Putin, en este sentido, propongo que pongamos una lista de las pruebas que tenemos de que, efectivamente, los medios \"prorusos\" como RT, nos enga&ntilde;an.</p><p>Como prueba vale cualquier versi&oacute;n de el ABC, el Pa&iacute;s, de Biden, o si quer&eacute;is podemos recurrir al pr&aacute;ctico argumento del tipo  \"me lo ha contado un amigo ruso/Ucraniano/Que sabe de esto\". </p><p>Un abrazo.</p>", "date": "1646918873", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646918873", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3635808}, {"title": "", "content": "", "date": "1646918974", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646918974", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635809}, {"title": "", "content": "", "date": "1646919105", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646919105", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635810}, {"title": "Zelenski 'superstar': cadenas de todo el mundo quieren la serie del presidente de Ucrania", "content": "Los tel\u00e9fonos de una peque\u00f1a sociedad de derechos audiovisuales de Estocolmo no paran de sonar y todos llaman por lo mismo: difundir la serie del excomediante y actual h\u00e9roe de la resistencia en Ucrania, Volodimir Zelenski, en la que hac\u00eda de presidente del pa\u00eds. &quot;Estamos desbordados. Llegan peticiones de todo el mundo para difundirla&quot;, explica en los elegantes locales de la capital sueca Nicola Soderlund, cofundador de la sociedad Eccho Rights.", "date": "1646919673", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646919673", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220310/cadenas-derechos-serie-zelenski-servidor-pueblo-13350518", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635813}, {"title": "Meta proyecta instalarse en Talavera", "content": "La plataforma Meta ha remitido a las Administraciones pertinentes la informaci\u00f3n requerida para comenzar el proceso que, siguiendo el curso administrativo adecuado, podr\u00eda permitir a la compa\u00f1\u00eda construir un Data Centre Campus en la localidad de Talavera de la Reina.", "date": "1646919714", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646919714", "url": "https://www.lavozdetalavera.com/noticia/59571/talavera/la-multinacional-meta-propietaria-de-facebook-instagram-y-whatsapp-proyecta-instalarse-en-talavera.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635814}, {"title": "", "content": "", "date": "1646919756", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646919756", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635816}, {"title": "Absueltos los tres acusados de maltrato animal tras sacrificar una vaca en la calle", "content": "El magistrado del Juzgado de lo Penal n\u00famero 2 de Ceuta ha absuelto a los tres ceut\u00edes acusados de maltrato animal despu\u00e9s de participar en el sacrificio de una vaca en plena calle, hechos que se produjeron en Loma Colmenar con motivo de la Pascua de julio de 2021 y que fueron denunciados tanto por la Ciudad Aut\u00f3noma como por el grupo pol\u00edtico Vox. A pesar de que dos de los tres acusados hab\u00edan reconocido los hechos e incluso prestado conformidad a una posible condena, la decisi\u00f3n del magistrado es el dictado de una sentencia absolutoria...", "date": "1646919949", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646919949", "url": "https://elfarodeceuta.es/absueltos-acusados-maltrato-animal-sacrificar-vaca-calle/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635818}, {"title": "", "content": "", "date": "1646919931", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646919931", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635819}, {"title": "", "content": "", "date": "1646920024", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920024", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635820}, {"title": "", "content": "", "date": "1646920024", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920024", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635821}, {"title": "Las mentiras de RT", "content": "<p>Buenas tardes amigos.</p><p>Como bien es sabido, aqu&iacute; en la parte buena del mundo, algunas veces a nuestros medios de comunicaci&oacute;n se les escapa alguna \"trolilla\". Aqu&iacute; en men&eacute;ame, somos muy dados a descubrirlas, y adem&aacute;s, tambi&eacute;n hay otros medios que parecen especializados para ello, como maldita (por poner el &uacute;nico ejemplo del que me acuerdo).</p><p>&nbsp;Como bien sab&eacute;is todos, &uacute;ltimamente proliferan los pro-rusos por las redes. He visto que se les dice: \"te ha comido la cabeza Putin\", \"te has empachado de propaganda rusa\".&nbsp;Y te responden: \"No!, es a ti al que le est&aacute;n enga&ntilde;ando los medios occidentales!\".&nbsp;Y entran las discusiones en una especie de bucle.</p><p>&nbsp;Para poder combatir a los pro-rusos chupapollas de Putin, en este sentido, propongo que pongamos una lista de las pruebas que tenemos de que, efectivamente, los medios \"pro-rusos\" como RT, nos enga&ntilde;an.</p><p>Como prueba vale cualquier versi&oacute;n del ABC, el Pa&iacute;s, de Biden, o si quer&eacute;is podemos recurrir al pr&aacute;ctico argumento del tipo&nbsp;\"me lo ha contado un amigo ruso/Ucraniano/Que sabe de esto\".&nbsp;</p><p>Un abrazo.</p>", "date": "1646920056", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646920056", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635822}, {"title": "La guerra derriba el tab\u00fa de la energ\u00eda nuclear en Alemania", "content": "La guerra de Ucrania ha cambiado el mayoritario rechazo al peligro at\u00f3mico y los \u2018Bundesl\u00e4nder\u2019 (estados) alemanes tantean la posibilidad de revertir el proceso de abandono de la energ\u00eda nuclear que vive el pa\u00eds. El m\u00e1s decidido es Baviera, que est\u00e1 considerando volver a poner en funcionamiento la planta nuclear de Gundremmingen, apagada a finales del a\u00f1o pasado, seg\u00fan confirm\u00f3 el ministro regional de Econom\u00eda, Hubert Aiwanger. El informe preliminar reci\u00e9n publicado sugiere una posible extensi\u00f3n de la vida \u00fatil de la \u00faltima central nuclear.", "date": "1646920163", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646920163", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-guerra-derriba-tabu-energia-nuclear-alemania-202203091202_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635823}, {"title": "Un estudio pone a China sobre EEUU en ciencia publicada m\u00e1s notable", "content": "Despu\u00e9s de d\u00e9cadas de dominio de Estados Unidos, un nuevo estudio sugiere que China super\u00f3 a Estados Unidos en 2019 en una m\u00e9trica importante del \u00e9xito de la investigaci\u00f3n nacional.\n\n   Los hallazgos mostraron que la investigaci\u00f3n china se clasific\u00f3 tan alto o m\u00e1s alto que el trabajo cient\u00edfico de EE.UU. en el 1% superior de los estudios cient\u00edficos en 2019. Este trabajo se considera la ciencia publicada m\u00e1s notable, y muestra una ligera ventaja para China desde entonces.", "date": "1646967319", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920197", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-estudio-pone-china-eeuu-ciencia-publicada-mas-notable-20220308164829.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "published", "id": 3635824}, {"title": "", "content": "", "date": "1646920513", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920513", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635825}, {"title": "", "content": "", "date": "1646920706", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920706", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635826}, {"title": "Decapit\u00f3 a su novio mientras ten\u00edan sexo, luego le cort\u00f3 una pierna y el pene", "content": "La mujer de 24 a\u00f1os de Winsconsin, Estados Unidos, asesin\u00f3 a su novio de 25 a\u00f1os el 23 de febrero mientras ten\u00eda sexo con \u00e9l. Seg\u00fan el New York Post, Schabusiness lo decapit\u00f3, le cort\u00f3 una pierna, su pene y dej\u00f3 sus \u00f3rganos en una olla y en un balde. Cuando la polic\u00eda le pregunt\u00f3 qu\u00e9 hab\u00eda sucedido, ella les respondi\u00f3: \u201cEs una buena pregunta\u201d. Pero, seg\u00fan el medio WBAY, minutos despu\u00e9s la joven termin\u00f3 confesando todo.", "date": "1646920821", "karma": "83.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646920821", "url": "https://www.hoy.com.py/mundo/decapito-a-su-novio-mientras-tenian-sexo-luego-le-corto-una-pierna-y-el-pene", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635827}, {"title": "Vuelve Legion, pioneros del thrash metal en Espa\u00f1a", "content": "Casi treinta a\u00f1os despu\u00e9s, Dolcet y Monta\u00f1\u00e9s regresan a primera l\u00ednea de fuego acompa\u00f1ados por los hermanos Rodr\u00edguez: Toni (Decade of Agression) como segunda guitarra, y Miguel (The Eyes, Decade of Agression, Deldrac) a la bater\u00eda. Esta es la formaci\u00f3n que presentar\u00e1 el EP de cuatro temas 'Legionized'", "date": "1646921099", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646921099", "url": "https://mariskalrock.com/actualidad/vuelve-legion-pioneros-del-thrash-metal-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635828}, {"title": "", "content": "", "date": "1646920862", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920862", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635829}, {"title": "FOTOS | Mari\u00fapol, antes y despu\u00e9s de los bombardeos: el horror a vista de sat\u00e9lite", "content": "Im\u00e1genes de sat\u00e9lite muestran la devastaci\u00f3n causada por las bombas en la ciudad portuaria: casas, centros comerciales, parques. Todo est\u00e1 destruido", "date": "1646920895", "karma": "68.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646920895", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/fotos-mariupol-despues-bombardeos-horror-vista-satelite_1_8818820.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635830}, {"title": "Una dificultad que encuentro al analizar la contrataci\u00f3n p\u00fablica: las UTE. Es algo a lo que ya me enfrent\u00e9 cuando hice esto en Cantabria, pero no di con ninguna soluci\u00f3n buena", "content": "<b>Lo explico en este hilo, por si me lee alg\u00fan gur\u00fa de estas cosas y puede iluminarme la senda\u2026</b>  efectos del an\u00e1lisis inform\u00e1tico que estoy programando, ACME SA y la UTE entre ACME e IKEA son dos contratistas distintos e independientes. Esto es formalmente correcto, pues en el fondo son dos empresas diferentes, con personalidad jur\u00eddica independiente. De acuerdo.  Pero desde la \u00f3ptica del ciudadano o el investigador que escudri\u00f1a los datos \u2014que son los ojos que me interesan y para los que hago todo esto\u2014 la realidad no es as\u00ed. Una UTE...", "date": "1646928302", "karma": "2103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646920954", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501912670051655683.html", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3635831}, {"title": "Viktor Orb\u00e1n impide la llegada de armas y de apoyo militar a Ucrania", "content": "Viktor Orb\u00e1n se resiste a enfrentarse a su mayor aliado, Vladimir Putin, y obstaculiza cualquier apoyo a Ucrania a nivel militar.", "date": "1646920949", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646920949", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/10/viktor-orban-impide-la-llegada-de-armas-y-de-apoyo-militar-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3635832}, {"title": "El PSOE, tras el acuerdo de Ma\u00f1ueco con Vox en Castilla y Le\u00f3n: &quot;Este PP de Feij\u00f3o es una verg\u00fcenza&quot;", "content": "Los socialistas recuerdan que esta ser\u00e1 la primera regi\u00f3n de toda la UE gobernada por la extrema derecha. Adriana Lastra, vicesecretaria general del partido que lidera Pedro S\u00e1nchez, ha se\u00f1alado directamente al nuevo l\u00edder de los populares como responsable del pacto.", "date": "1646921014", "karma": "85.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646921014", "url": "https://www.publico.es/politica/psoe-acuerdo-manueco-vox-castilla-leon-pp-feijoo-vergueenza.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635833}, {"title": "&quot;En Espa\u00f1a el 58\u20193% de los ricos lo son por herencia&quot;: La trampa de la meritocracia", "content": "Desde que somos peque\u00f1os nos insisten en que si estudiamos, si sacamos buenas notas, nos esforzamos y conseguimos uno o varios t\u00edtulos acad\u00e9micos nos ir\u00e1 bien en la vida, pero\u2026 \u00bfFunciona la meritocracia? Relacionada [https://www.meneame.net/story/falso-relato-meritocracia-ascenso-social]", "date": "1646939403", "karma": "3883.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646921188", "url": "https://spanishrevolution.net/la-trampa-de-la-meritocracia/", "clicks": 0, "votes": "284", "status": "published", "id": 3635834}, {"title": "El PSOE equipara el pacto de PP y Vox en Castilla y Le\u00f3n con los gobiernos del franquismo", "content": "Esta es la primera regi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea gobernada por las extrema derecha porque as\u00ed lo quiere el se\u00f1or Feij\u00f3o  \u00abLa extrema derecha vuelve a los gobiernos cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s\u00bb", "date": "1646921363", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646921363", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-psoe-equipara-pacto-pp-y-castilla-y-leon-gobiernos-franquismo-202203101327_noticia.html?ref=https://www.google.com/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635835}, {"title": "Una mujer japonesa exige a los artistas que dejen de dibujar mujeres con grandes pechos en kimono", "content": "Hace poco en Twitter se hizo viral el caso de una mujer que exige a los artistas que dejen de dibujar mujeres tetonas en kimono.  Por qu\u00e9 seg\u00fan ella, cuando la chica tiene mucho pecho sus senos a\u00fan tienen la forma en el Kimono, lo cual molesta a la chica y decidi\u00f3 pedirle a los artistas que dejar\u00e1n de hacer eso. \u201cUna vez m\u00e1s les pido a los artistas que DEJEN de dise\u00f1ar kimonos con senos curvos. Acolchamos nuestros cuerpos con kimonos para EVITAR eso, tiene que ser lo m\u00e1s plano posible&quot;.", "date": "1646921874", "karma": "83.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646921874", "url": "https://www.anmosugoi.com/de-interes/japon-mujer-exije-a-artistas/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635837}, {"title": "El BCE mantiene los tipos de inter\u00e9s y acelera el fin de las compras de activos", "content": "En una reuni\u00f3n en Versalles este jueves, el BCE ha discutido la pol\u00edtica monetaria de los pa\u00edses del euro tras el comienzo de invasi\u00f3n rusa de Ucrania, con el objetivo de hacer frente al elevado aumento de los precios, sobre todo de la energ\u00eda y los alimentos.", "date": "1646921788", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646921788", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220310/bce-tipos-interes-pib-inflacion-ucrania-europa/2306900.shtml", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635838}, {"title": "Rusia afirma que denunci\u00f3 a la ONU el 7 de marzo que el hospital de maternidad fue ocupado por el Batall\u00f3n Azov", "content": "Seg\u00fan afirma el ministro de exteriores ruso, present\u00f3 un informe ante la ONU de denunciando la ocupaci\u00f3n de un hospital por un batall\u00f3n deo ej\u00e9rcito ucraniano. Esto explicar\u00eda que solo haya 3 fallecidos.", "date": "1646921949", "karma": "-15.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646921949", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423316-lavrov-bombardeo-maternidad-ucrania-capturado-azov", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3635839}, {"title": "A solidariedade carballi\u00f1esa viaxa en autocar: Empresa Monta\u00f1esa transporta o primeiro envio de material para Ucrania, \u00e1 volta traer\u00e1 a 48 refuxiados[GAL]", "content": "Un autocar de Empresa Monta\u00f1esa, con tres conductores, parte este venres dia 11 \u00e1s 11 da ma\u00f1\u00e1 dende O Carballi\u00f1o co primeiro envio de material solidario organizado por C\u00e1ritas Parroquial do Carballi\u00f1o, con destino a Varsovia-Polonia, onde ser\u00e1 entregado, na viaxe de volta transportar\u00e1 a Madrid a 48 persoas refuxiadas.", "date": "1646921848", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646921848", "url": "http://copecarballino.es/novas/solidariedade-carballinesa-viaxa-en-autocar-empresa-montanesa-transporta-o-primeiro-envio-de", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635840}, {"title": "El ir\u00f3nico an\u00e1lisis de Cristina Gallego sobre Putin: &quot;\u00bfAcaso mantenerse en el poder a toda costa es una actitud tir\u00e1nica?&quot;", "content": "Cristina Gallego en El Intermedio, se pone en la piel de una esp\u00eda que 'no vio venir' que Putin pod\u00eda ser &quot;un peligroso tirano en potencia&quot; a pesar de las acusaciones de envenenamiento o injerencia en elecciones de otros pa\u00edses.", "date": "1646921976", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646921976", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/ironico-analisis-cristina-gallego-putin-acaso-mantenerse-poder-toda-costa-actitud-tiranica-autoritaria-dictatorial_2022030962291cb95bbac900017419f4.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635841}, {"title": "Dos pasaportes, dos identidades y una c\u00e1rcel polaca: \u00bfEs Pablo Gonz\u00e1lez un esp\u00eda ruso?", "content": "Moncloa trabaja para mejorar las condiciones del periodista al tiempo que dejan caer en los medios que sus acusaciones son s\u00f3lidas y tienen visos de credibilidad", "date": "1646922105", "karma": "-12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646922105", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-10/pablo-gonzalez-espia-ruso-ucrania-gara-periodista_3388785/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635843}, {"title": "Respuesta a publicaci\u00f3n sobre Kim Kardashian en la que dice rodearse de mujeres de negocios y que ya nadie quiere trabajar. [EN]", "content": "Fui editora de las aplicaciones de las Kardashian en 2015 en Los \u00c1ngeles, trabajaba de d\u00eda, de noche y los fines de semana, s\u00f3lo pod\u00eda comprar comida en la tienda 99 Cents Only, llam\u00e9 &quot;enferma&quot; m\u00e1s de una vez porque no pod\u00eda ponerle gasolina a mi coche para llegar a la oficina, y fui reprendida por trabajar como freelance.", "date": "1646922396", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646922396", "url": "https://twitter.com/jessicadefino_/status/1501631438348816392", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635844}, {"title": "El Ministro de Exteriores ruso Lavrov dice que Rusia no ha atacado a Ucrania", "content": "El ministro de Exteriores de Rusia, Sergei Lavrov, ha dicho este jueves que Mosc\u00fa &quot;no atac\u00f3 a Ucrania&quot; y ha descartado la posibilidad de una guerra nuclear, tras su encuentro con su hom\u00f3logo ucraniano, Dimitro Kuleba, en la ciudad turca de Antalya, la primera que celebran desde el inicio de la invasi\u00f3n de Ucrania. Lavrov dice que Rusia &quot;no atac\u00f3 a Ucrania&quot; y descarta la posibilidad de una guerra nuclear Lavrov dice que Rusia &quot;no atac\u00f3 a Ucrania&quot; y descarta la posibilidad de una guerra nuclear &quot;No planeamos atacar a otros pa\u00edses&quot;.", "date": "1646932202", "karma": "2290.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646922430", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-lavrov-dice-rusia-no-ataco-ucrania-descarta-posibilidad-guerra-nuclear-20220310131522.html", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3635845}, {"title": "Ir\u00e1n debe reincorporarse al acuerdo nuclear con o sin Rusia [ING]", "content": "Cuando Ir\u00e1n y el OIEA lograron resolver los pocos factores que quedaban pendientes en las conversaciones nucleares en curso y las perspectivas de un nuevo acuerdo nuclear empezaban a ser brillantes, la repentina demanda de Rusia de exenciones de sanciones ha hecho que se pierdan las esperanzas de que se pueda alcanzar un acuerdo en breve. Vinculando su apoyo al acuerdo a un derecho garantizado de &quot;comercio libre y de pleno derecho y cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica y de inversi\u00f3n y cooperaci\u00f3n t\u00e9cnico-militar con Ir\u00e1n&quot; a pesar de las nuevas sanciones", "date": "1646923402", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646923402", "url": "https://responsiblestatecraft.org/2022/03/09/iran-should-rejoin-the-nuclear-deal-with-or-without-russia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635847}, {"title": "Aragon\u00e8s acudir\u00e1 a La Palma por la &quot;excepcionalidad&quot; de la crisis de Ucrania", "content": "El presidente de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, acudir\u00e1 finalmente a la conferencia de presidentes auton\u00f3micos que se celebrar\u00e1 este domingo en La Palma por la &quot;excepcionalidad&quot; de la crisis de Ucrania tras confirmarse el martes el cambio en el orden del d\u00eda de la reuni\u00f3n en la que finalmente se tratar\u00e1n las consecuencias de la invasi\u00f3n rusa y en particular la coordinaci\u00f3n entre administraciones para la acogida de los refugiados. Aragon\u00e8s reclama que el c\u00f3nclave tenga &quot;capacidad de decisi\u00f3n y no solo informativa&quot;.", "date": "1646922858", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646922858", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220310/8113994/aragones-acudira-conferencia-presidentes-palma-tratar-acogida-refugiados.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635850}, {"title": "El Goberno brit\u00e1nico bloquea al Chelsea y le prohibe cualquier acci\u00f3n comercial como venta de entradas o camisetas de merchandising", "content": "Golpe sancionador al Club de f\u00fatbol ingl\u00e9s del Chelsea, a quien el Gobierno Brit\u00e1nico impide cualquier transacci\u00f3n econ\u00f3mica. Ni puede ser traspasado, ni vender entradas, jugadores o siquiera una camiseta de merchandising. Bajo estas condiciones el Club podr\u00e1 seguir jugando partidos y tratar de pagar a sus empleados. De esta manera la entidad deportiva paga que su due\u00f1o sea un oligarca ruso. Boris Johnson se adelanta as\u00ed, a las intenciones de Abramovich, que quer\u00eda  desligarse del Club vendi\u00e9ndolo.", "date": "1646923374", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646923374", "url": "https://www.elmundo.es/deportes/futbol/premier-league/2022/03/10/6229e14721efa0873b8b4588.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3635851}, {"title": "", "content": "", "date": "1646923290", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646923290", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635852}, {"title": "Cementos Portland (FCC) apaga sus hornos por el encarecimiento de la energ\u00eda", "content": "Cementos Portland Valderrivas, filial de FCC, ha apagado todos los hornos de sus siete principales centros de producci\u00f3n en Espa\u00f1a debido al alto precio de la electricidad, que ya estaba descontrolado desde hace meses y ahora ha agravado la guerra en Ucrania.", "date": "1646923346", "karma": "102.00", "negatives": "7", "sent_date": "1646923346", "url": "https://www.expansion.com/empresas/inmobiliario/2022/03/10/6229fc14e5fdeae2478b466a.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635853}, {"title": "", "content": "", "date": "1646923645", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646923645", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635854}, {"title": "", "content": "", "date": "1646923877", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646923877", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635856}, {"title": "El PP culpa a Alberto Casero de su pacto con Vox en Castilla y Le\u00f3n pero admite que ya no hay soluci\u00f3n", "content": "Un error de Alberto Casero ha propiciado un acuerdo del Partido Popular con Vox para formar gobierno en Castilla y Le\u00f3n. Esta es, al menos, la versi\u00f3n de lo ocurrido que se difunde desde la sede central del partido. \u00abTen\u00eda que darle a la izquierda pero le dio al bot\u00f3n de la ultraderecha, qu\u00e9 le vamos a hacer\u00bb, admiten desde G\u00e9nova.", "date": "1646923916", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646923916", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/el-pp-culpa-a-alberto-casero-de-su-pacto-con-vox-en-castilla-y-leon-pero-admite-que-ya-no-hay-solucion/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635857}, {"title": "Un siglo de Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez V\u00e1zquez", "content": "Hace cien a\u00f1os naci\u00f3 uno de los actores m\u00e1s prol\u00edficos y queridos del cine espa\u00f1ol, que supo desencasillarse de sus personajes c\u00f3micos y deslumbrar con sus dotes dram\u00e1ticas", "date": "1646923981", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646923981", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/butaca/cine/siglo-jose-luis-20220309172433-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3635859}, {"title": "1, 2, 3 probando", "content": "<p>Me se escucha?</p>", "date": "1646923923", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646923923", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3635860}, {"title": "Josele Santiago: &quot;Hay poco punk para tanta crisis. Nosotros hemos respondido al patr\u00f3n l\u00f3gico de crisis/ca\u00f1a&quot;", "content": "Cuando en 1984 Echo &amp; the Bunnymen triunfaban con The Killing Moon en media Europa, Josele Santiago (Madrid, 1965) andaba a otras cosas y apenas prestaba atenci\u00f3n a ese tipo de m\u00fasica. Ten\u00eda 19 a\u00f1os, estaba a punto de fundar Los Enemigos y Malasa\u00f1a era Malasa\u00f1a. Casi cuatro d\u00e9cadas despu\u00e9s de aquello, Josele escucha ahora a la banda de Liverpool a todo volumen mientras camina por los montes de Montcada i Reixac, la localidad barcelonesa donde vive. &quot;Ahora escucho cosas a las que hace 20 a\u00f1os ni me hubiera acercado&quot;.", "date": "1646924216", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646924216", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/josele-santiago-hay-punk-crisis-hemos-respondido-patron-logico-crisis-cana_1_8810029.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635861}, {"title": "Rusia ya ha movilizado casi todo su arsenal en Ucrania y ahora empieza su gran problema", "content": "Si el 100% de los efectivos concentrados est\u00e1 en combate, supone que m\u00e1s de 170.000 soldados est\u00e1n comprometidos en la guerra, aunque ya algunas fuentes elevaban esta cifra a casi 190.000. Es una barbaridad, cuando el Ej\u00e9rcito de Tierra ruso \u2014que es quien soporta la mayor parte del peso de esta guerra\u2014 al completo tiene 280.000 efectivos alistados, de los que parte (aproximadamente un 20%) ser\u00edan tropas de reclutas cumpliendo el servicio militar, que all\u00ed es obligatorio durante un a\u00f1o. Esto va a obligar a Putin a movilizar a los reservistas,", "date": "1646924304", "karma": "76.00", "negatives": "20", "sent_date": "1646924304", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-03-10/rusia-arsenal-ucrania-invasion-efectivos-putin_3389064/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635862}, {"title": "La petrolera italiana Eni suspende la compra de crudo a Rusia", "content": "El grupo petrolero italiano Eni anunci\u00f3 hoy que suspende los contratos para la compra de crudo procedente de Rusia, una semana despu\u00e9s de revelar que iba a vender su participaci\u00f3n en el gasoducto que conecta Rusia con Turqu\u00eda, debido a la invasi\u00f3n de Ucrania por el Ej\u00e9rcito ruso. El pasado d\u00eda 2 el gigante petrolero italiano anunci\u00f3 que iba a proceder a la venta de su participaci\u00f3n conjunta del 50 por ciento, a partes iguales con la rusa Gazprom, en el gasoducto &quot;Blue Stream&quot;, que conecta Rusia con Turqu\u00eda.", "date": "1646924311", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646924311", "url": "https://es.investing.com/news/commodities-news/petrolera-italiana-eni-suspende-la-compra-de-crudo-a-rusia-2224535", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635863}, {"title": "Reacciones. La extrema derecha gobernar\u00e1 en Espa\u00f1a de la mano del PP de Castilla y Le\u00f3n", "content": "VOX ha conseguido la Vicepresidencia para su candidato Juan Garc\u00eda-Gallardo, tres consejer\u00edas y puestos por determinar en el gobierno y en la mesa de las Cortes. Carlos Poll\u00e1n Fern\u00e1ndez ser\u00e1 el presidente de las Cortes de la regi\u00f3n, seg\u00fan han anunciado los ultraderechistas.", "date": "1646924436", "karma": "57.00", "negatives": "11", "sent_date": "1646924436", "url": "https://jotapov.com/2022/03/10/la-extrema-derecha-gobernara-en-espana-de-la-mano-del-pp-de-castilla-y-leon/", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "queued", "id": 3635864}, {"title": "Ej\u00e9rcito ucraniano destruyendo tanques rusos en los suburbios de Kiev", "content": "El Servicio de Inteligencia de Defensa de Ucrania dijo que se causaron &quot;p\u00e9rdidas significativas de personal y equipo&quot; a un regimiento de tanques rusos en la aldea de Skybyn, en las afueras del este de Kiev, y public\u00f3 un video de los ataques contra ellos el jueves.", "date": "1646924618", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646924618", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=h_ie6vAvGnM", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3635865}, {"title": "El Constitucional obliga a investigar un caso de torturas policiales por criticar una manifestaci\u00f3n de Vox en Granada", "content": "El recurso explica que, despu\u00e9s de esto, Marta fue detenida y llevada a comisar\u00eda, sin que los agentes le explicaran el motivo. De comisar\u00eda fue trasladada al hospital, por las lesiones que presentaba y porque alert\u00f3 de que era diab\u00e9tica. En su denuncia afirma que, en el traslado, otro agente le peg\u00f3 una bofetada, la sac\u00f3 del coche a la fuerza y la tir\u00f3 al suelo, propin\u00e1ndole despu\u00e9s patadas en la parte baja de la espalda. El recurso se\u00f1ala que los informes m\u00e9dicos avalan las lesiones sufridas a manos de los agentes policiales.", "date": "1646926520", "karma": "4519.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646924692", "url": "https://www.elsaltodiario.com/violencia-policial/constitucional-obliga-investigar-caso-torturas-policiales-criticar-manifestacion-vox-granada", "clicks": 0, "votes": "283", "status": "published", "id": 3635866}, {"title": "Lituania nombra la calle que conduce a la embajada rusa como &quot;Calle de los H\u00e9roes de Ucrania&quot; [ENG]", "content": "La capital lituana, Vilnius, ha dado a la embajada rusa una nueva direcci\u00f3n en la &quot;Calle de los H\u00e9roes de Ucrania&quot; para protestar por la invasi\u00f3n de Mosc\u00fa a su vecino. \u201cA partir de hoy, la tarjeta de visita de cada empleado de la embajada rusa estar\u00e1 decorada con una nota en honor a la lucha de Ucrania, y todos tendr\u00e1n que pensar en las atrocidades del r\u00e9gimen ruso contra la pac\u00edfica naci\u00f3n ucraniana al escribir el nombre de esta calle\u201d, Vilnius. afirm\u00f3 el alcalde Remigijus Simasius en un comunicado.", "date": "1646924731", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646924731", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/10/lithuania-names-road-leading-to-russian-embassy-ukrainian-heroes-street", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635867}, {"title": "El juez saca del caso Mercasa al expresidente Eduardo Ameijide y le libra del banquillo", "content": "La Audiencia Nacional ha archivado la causa para el expresidente de Mercasa Eduardo Ameijide. El magistrado Santiago Pedraz ha accedido a librarle de este procedimiento justo cuando est\u00e1 a punto de juzgarse la pieza relativa a los contratos en Angola. El instructor sostiene que ya no hay motivos para que termine en el banquillo de los acusados despu\u00e9s de que ni la Fiscal\u00eda ni la Abogac\u00eda General del Estado ni tampoco la propia Mercasa (que litiga en el procedimiento) formulen acusaci\u00f3n contra \u00e9l.", "date": "1646924693", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646924693", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/mercasa-expresidente-ameijide.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635869}, {"title": "Si esto llega a portada ir\u00e9 a la embajada de USA y les entrevistar\u00e9. Y luego a la de Rusia", "content": "<p>O al menos lo intentar&eacute;. Contactar&eacute; con prensa de ambos sitios, e intentar&eacute; que expliquen su punto de vista sobre el conflicto de Ucrania alternativamente.</p>", "date": "1646951402", "karma": "3578.00", "negatives": "6", "sent_date": "1646925256", "url": "", "clicks": 0, "votes": "267", "status": "published", "id": 3635871}, {"title": "Rusia alega falta de colaboraci\u00f3n de China en repuestos para aviones a causa de las sanciones[ENG]", "content": "China se ha negado a suministrar piezas de aviones a las aerol\u00edneas rusas, dijo el jueves un funcionario de la autoridad de aviaci\u00f3n de Rusia citado por las agencias de noticias rusas, despu\u00e9s de que Boeing y Airbus detuvieran el suministro de componentes. Por otra parte, un proyecto de ley publicado el jueves mostr\u00f3 que el gobierno ruso planea ordenar a las aerol\u00edneas nacionales que paguen en rublos los aviones arrendados y podr\u00eda prohibirles que devuelvan aviones a empresas extranjeras si se cancelan los arrendamientos.", "date": "1646924976", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646924976", "url": "https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/russia-says-china-refuses-supply-aircraft-parts-after-sanctions-2022-03-10/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635872}, {"title": "El conservador Yoon Suk-yeol es el nuevo presidente de Corea del Sur", "content": "El candidato conservador de la oposici\u00f3n de Corea del Sur, Yoon Suk-yeol, fue elegido presidente este mi\u00e9rcoles en una de las contiendas m\u00e1s re\u00f1idas de la historia reciente que dar\u00e1 forma a la cuarta econom\u00eda m\u00e1s grande de Asia durante los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os. Yoon, de 60 a\u00f1os, del principal opositor Partido del Poder Popular, super\u00f3 a Lee Jae-myung, del gobernante Partido Dem\u00f3crata, con el 48,6% de los votos frente al 47,8%, con alrededor del 99,3% de los votos contados hasta las 5 a.m. del jueves, hora local de Corea del Sur.", "date": "1646925255", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646925255", "url": "https://www.americaeconomia.com/asialink/el-conservador-yoon-suk-yeol-es-el-nuevo-presidente-de-corea-del-sur", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635873}, {"title": "", "content": "", "date": "1646925445", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646925445", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635874}, {"title": "Rusia y Ucrania: Burger King, KFC y otras multinacionales que siguen operando en Rusia a pesar de la invasi\u00f3n", "content": "Si bien gigantes del sector, como McDonald's y Coca-Cola, anunciaron tras duras cr\u00edticas la suspensi\u00f3n de sus operaciones en Rusia, otras compa\u00f1\u00edas como Burger King y Kentucky Fried Chicken o KFC mantienen sus restaurantes y locales abiertos. Yum Brands, la empresa due\u00f1a de KFC y Pizza Hut, dijo sin embargo que hab\u00eda detenido de momento nuevas inversiones en Rusia. La empresa tiene cerca de 1.000 locales de KFC y 50 restaurantes de Pizza Hut, la mayor\u00eda franquicias. Yum Brands afirm\u00f3 que si bien no suspender\u00e1 sus actividades canalizar\u00e1 &quot;toda\u2026", "date": "1646925542", "karma": "59.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646925542", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60694826", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635875}, {"title": "", "content": "", "date": "1646925566", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646925566", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635876}, {"title": "No es demasiado tarde para librarnos de esta est\u00fapida adicci\u00f3n al gas ruso", "content": "Alemania se hizo adicta al gas ruso con la creaci\u00f3n del gasoducto Nord Stream 1, a pesar de que los analistas advert\u00edan del lastre estrat\u00e9gico que eso supondr\u00eda. Sus advertencias se han visto confirmadas: el Nord Stream 1 es el gasoducto que ahora Rusia amenaza con cerrar, en represalia por las sanciones. Como si la intenci\u00f3n fuera reforzar esa dependencia, Alemania encarg\u00f3 en 2005 la construcci\u00f3n de un segundo gasoducto, el Nord Stream 2. El entonces canciller, Gerhard Schr\u00f6der, lo aprob\u00f3 a toda prisa justo antes de dejar el cargo.", "date": "1646925651", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646925651", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/no-tarde-librarnos-estupida-adiccion-gas-ruso_129_8815553.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3635877}, {"title": "", "content": "", "date": "1646925660", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646925660", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635878}, {"title": "El intento de Jap\u00f3n de anexionarse las Islas Kuriles podr\u00eda desencadenar una guerra nuclear [ENG]", "content": "Tokio no est\u00e1 lista para aceptar el hecho de que las Islas Kuriles pertenecen a Rusia. El experto militar Sergei Marzhetsky cree que Jap\u00f3n est\u00e1 obsesionado con su idea nacional de establecer el control sobre las disputadas islas de la cordillera de Kuriles. Tokio puede esperar un tiempo para ver c\u00f3mo la situaci\u00f3n de conflicto con Occidente puede debilitar a Mosc\u00fa. Actualmente, casi todo el contingente militar de Rusia se encuentra en el oeste del pa\u00eds. Jap\u00f3n puede intentar apoderarse de las Kuriles enmedio de la crisis actual en Ucrania.", "date": "1646925912", "karma": "-7.00", "negatives": "21", "sent_date": "1646925912", "url": "https://english.pravda.ru/news/world/150630-japan_nuclear_war/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635879}, {"title": "", "content": "", "date": "1646926194", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646926194", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635880}, {"title": "Cae en Benalm\u00e1dena una f\u00e1brica clandestina de pastillas contra la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil", "content": "Ten\u00edan una f\u00e1brica clandestina en Benalm\u00e1dena. Desde ah\u00ed, utilizando como tapadera una tienda de venta de ropa online, presuntamente distribu\u00edan medicamentos contra la disfunci\u00f3n er\u00e9ctil, as\u00ed como anabolizantes, esteroides y hormonas destinadas al mundo del culturismo.", "date": "1646926305", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646926305", "url": "https://www.diariosur.es/sucesos/fabrica-clandestina-disfuncion-erectil-20220310102950-nt.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635881}, {"title": "Denuncian contratos millonarios vinculados con el padre de S\u00e1nchez, el marido de Calvi\u00f1o, Abalos e Illa", "content": "El Grupo Parlamentario Popular ha presentado esta ma\u00f1ana una denuncia ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n en la que se insta a investigar al Gobierno por doce contratos sospechosos de compra de material sanitario adjudicados durante la pandemia por 326 millones de euros y que afectar\u00edan al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, a la vicepresidenta primera del Gobierno, Nadia Calvi\u00f1o, y a los exministros Salvador Illa y Jos\u00e9 Luis \u00c1balos, entre otros.", "date": "1646926433", "karma": "107.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646926433", "url": "https://www.cronicabalear.es/2022/denuncian-contratos-millonarios-vinculados-con-el-padre-de-sanchez-el-marido-de-calvino-abalos-e-illa/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3635883}, {"title": "El PP europeo ve como una &quot;triste sorpresa&quot; el acuerdo entre el PP y Vox", "content": "El presidente del Partido Popular Europeo (PPE), Donald Tusk, ha recibido como una &quot;triste sorpresa&quot; la noticia del acuerdo entre el PP y Vox para formar Gobierno en Castilla y Le\u00f3n y espera que sea &quot;un incidente&quot; y no una tendencia en Espa\u00f1a.", "date": "1646930403", "karma": "5002.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646926440", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/gobierno-castilla-y-le\u00f3n_el-pp-europeo-ve-como-una--triste-sorpresa--el-acuerdo-entre-el-pp-y-vox/47420800", "clicks": 0, "votes": "325", "status": "published", "id": 3635885}, {"title": "El Forense y la v\u00edctima \u2013 Rafael Poch de Feliu", "content": "El cad\u00e1ver est\u00e1 ah\u00ed, aun caliente. Es el cad\u00e1ver de una mujer joven asesinada por su mat\u00f3n con quien hasta 1991 comparti\u00f3 domicilio sovi\u00e9tico. El forense llega a la escena del crimen con el objetivo profesional de certificar \u201ct\u00e9cnicamente\u201d las causas y circunstancias del crimen, a efecto de su esclarecimiento judicial. Y lo hace entre indignados y emocionados gritos del p\u00fablico, \u201c\u00a1Pero, \u00bfes que no ha visto qui\u00e9n le ha disparado?!\u201d Intentar aclarar la situaci\u00f3n entre llamadas al linchamiento lleva consigo acusaciones de complicidad. \u201cIntentar co", "date": "1646926885", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646926885", "url": "https://rafaelpoch.com/2022/03/10/el-forense-y-la-victima/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635888}, {"title": "Debate feminismo (Lidia Falc\u00f3n vs Carla Toscano)", "content": "Debate de este mes de marzo sobre feminismo entre la presidenta del Partido Feminista de Espa\u00f1a, Lidia Falcon, y la diputada de Vox, Carla Toscano.", "date": "1646927197", "karma": "-32.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646927197", "url": "https://www.facebook.com/acnweb.com.mx/videos/1222161378312389", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635889}, {"title": "PlayStation y Nintendo suspenden env\u00edos a Rusia por su invasi\u00f3n en Ucrania", "content": "Sony Group, propietario de PlayStation, dijo en un comunicado que su unidad de videojuegos &quot;se une a la comunidad mundial en llamar a la paz en Ucrania&quot;. En tanto, un portavoz de Nintendo se\u00f1al\u00f3 que la empresa con sede en Kioto, responsable de la popular consola Switch, suspendi\u00f3 el env\u00edo de todos sus productos a Rusia &quot;por el momento&quot;, sin dar detalles de cu\u00e1ndo comenzar\u00eda a aplicar la medida.", "date": "1646927063", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646927063", "url": "https://www.ambito.com/mundo/playstation/y-nintendo-suspenden-envios-rusia-su-invasion-ucrania-n5390004", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635890}, {"title": "\u00bf por qu\u00e9 la prensa espa\u00f1ola est\u00e1 MINTIENDO DESCARADAMENTE ?", "content": "Tras una semana y media de conflicto en Ucrania, la cobertura de los medios de comunicaci\u00f3n espa\u00f1oles est\u00e1 siendo vergonzosa. No solamente por no verificar las informaciones si no por que voluntariamente est\u00e1 contribuyendo a un relato pol\u00edtico que atenta contra los intereses europeos por dinero y seguidismo.", "date": "1646927272", "karma": "13.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646927272", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=aqSHrIpSn30", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "queued", "id": 3635891}, {"title": "Lviv, la tensi\u00f3n de una ciudad en un clima pre-b\u00e9lico", "content": "La ciudad de Lviv -Le\u00f3polis en castellano, Lemberg en alem\u00e1n- es hoy en d\u00eda uno de los centros period\u00edsticos, pol\u00edticos y migratorios m\u00e1s importantes de Ucrania. Lviv es actualmente un lugar al que todos quieren llegar para poder alcanzar lo antes posible las fronteras del Espacio Schengen. Antes de la guerra, no obstante, yac\u00eda al margen de la burbuja medi\u00e1tica. Conocida generalmente en Ucrania pero no fuera del pa\u00eds, es una ciudad con un casco antiguo que nada tiene que envidiarle a los de Europa Central (...)", "date": "1646927527", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646927527", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/lviv-la-tension-de-una-ciudad-en-un-clima-pre-belico/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635893}, {"title": "Rusia asegura que especialistas bielorrusos han devuelto el suministro el\u00e9ctrico a Chern\u00f3bil", "content": "El ministro de Energ\u00eda ruso ha asegurado este jueves que especialistas enviados por Bielorrusia han conseguido restaurar el suministro el\u00e9ctrico a la central nuclear de Chern\u00f3bil, despu\u00e9s de que Ucrania denunciase la desconexi\u00f3n de la planta por parte de las fuerzas rusas.", "date": "1646927620", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646927620", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967893/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3635894}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 come un lobo los 356 d\u00edas que no come ganado?", "content": "Varios ejemplares de ese gran carn\u00edvoro campan por el pa\u00eds desde hace al menos cinco a\u00f1os mientras el mismo Gobierno que no aclara su n\u00famero y procedencia advierte de c\u00f3mo los perros asilvestrados atacan a los reba\u00f1os con m\u00e1s ferocidad y provocan una mayor mortalidad de reses. El consejero de Agricultura, Joaqu\u00edn Olona, admite que \u201cse han registrado varios ataques de perro en los que, cada uno de ellos, ha superado en una noche el n\u00famero de ovejas muertas por lobo en cuatro a\u00f1os en Arag\u00f3n\u201d, en una respuesta parlamentaria sobre la tipolog\u00eda de l", "date": "1646927700", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646927700", "url": "https://arainfo.org/que-come-un-lobo-los-356-dias-que-no-come-ganado/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3635895}, {"title": "El adi\u00f3s del mayor banco de Wall Street: Goldman Sachs sale de Rusia tras la invasi\u00f3n", "content": "&quot;Goldman Sachs est\u00e1 desmantelando su negocio en Rusia conforme a los requisitos reglamentarios&quot;, ha trasladado la compa\u00f1\u00eda en un comunicado enviado este jueves. &quot;Nos estamos centrando en apoyar a nuestros clientes en todo el mundo para que gestionen o cierren las obligaciones preexistentes en el mercado, asegurando el bienestar de los nuestros&quot;. Ya a principios de este mes, Goldman comenz\u00f3 a movilizar a parte de su personal desde Mosc\u00fa hasta Dubai, en respuesta a las peticiones de algunos de sus empleados residentes en Rusia.", "date": "1646927768", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646927768", "url": "https://www.elconfidencial.com/empresas/2022-03-10/goldman-sachs-abre-la-veda-y-planea-ser-la-primera-salida-de-wall-street-de-rusia_3389467/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635896}, {"title": "El presidente del PP europeo desaprueba el pacto con Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El Partido Popular Europeo rechaza el pacto del PP con Vox en Castilla y Le\u00f3n para un Gobierno de coalici\u00f3n. El presidente del PPE y ex presidente del Consejo Europeo, Donald Tusk, ha asegurado este jueves que el acuerdo es una &quot;capitulaci\u00f3n&quot; y que conf\u00eda en que sea &quot;un accidente&quot; y no una &quot;tendencia&quot;", "date": "1646928325", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646928325", "url": "https://www.eldiario.es/politica/presidente-pp-europeo-desaprueba-pacto-vox-castilla-leon_1_8819564.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "autodiscard", "id": 3635897}, {"title": "S\u00e1nchez Drag\u00f3 se desmarca con este mensaje al saber que Vox entrar\u00e1 en el Gobierno de CyL", "content": "El escritor Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3 se ha mostrado completamente entusiasmado con el pacto al que han llegado en Castilla y Le\u00f3n PP y Vox, gracias al que el partido de Abascal entrar\u00e1 por primera vez en un Gobierno. Tras ver la noticia, S\u00e1nchez Drag\u00f3 ha celebrado que \u201cpor fin es Vox un partido de gobierno\u201d. \u201cFecha hist\u00f3rica. Castilla y Le\u00f3n dar\u00e1n un salto gigantesco hacia delante. Y el resto del pa\u00eds tambi\u00e9n, porque este ejemplo cundir\u00e1\u201d, ha se\u00f1alado.", "date": "1646928655", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646928655", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/sanchez-drago-se-desmarca-con-este-mensaje-al-saber-que-vox-entrara-en-el-gobierno-de-cyl_es_622a026be4b0fe0944d21f89", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635898}, {"title": "Ley alquiler en Catalunya: El Tribunal Constitucional anula parte del texto que limita los alquileres", "content": "El Tribunal Constitucional ha estimado el recurso presentado por 50 diputados del PP y ha anulado parte de la ley catalana de 2020 que limitaba el precio de los alquileres, al entender que en ciertos art\u00edculos la norma salida del Parlament invade las competencias que pertenecen al Estado", "date": "1646928614", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646928614", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220310/tc-anula-topes-alquileres-catalana-13351921", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3635899}, {"title": "Ni\u00f1os con enfermedades terminales forman una 'Z' en un hospital ruso para mostrar su apoyo a la invasi\u00f3n", "content": "Un grupo de ni\u00f1os rusos con enfermedades terminales y sus padres posaron fuera de un hospital infantil, en la ciudad de Kazan, para formar una 'Z' en apoyo a la invasi\u00f3n de Ucrania iniciada por Vladimir Putin", "date": "1646928851", "karma": "-5.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646928851", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-ninos-enfermedades-terminales-forman-hospital-ruso-para-mostrar-apoyo-invasion-202203081321_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3635900}, {"title": "Feij\u00f3o bendice el pacto del PP con Vox para gobernar Castilla y Le\u00f3n: \u201cMa\u00f1ueco evita un adelanto electoral\u201d", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, el candidato aclamado para dirigir el PP a partir del 2 de abril por su perfil moderado, no pone pegas al pacto de su partido con la extrema derecha para gobernar Castilla y Le\u00f3n. \u201cMa\u00f1ueco acaba de evitar un adelanto electoral&quot;. El presidente de la Xunta y del PP gallego ha cargado la \u201cresponsabilidad\u201d de la decisi\u00f3n en el presidente castellanoleon\u00e9s, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco.", "date": "1646928993", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646928993", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-10/feijoo-bendice-el-pacto-del-pp-con-vox-para-gobernar-castilla-y-leon-manueco-evita-un-adelanto-electoral.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635901}, {"title": "Arcelor parar\u00e1 su divisi\u00f3n de largos por el coste energ\u00e9tico y dejar\u00e1 la planta de Gij\u00f3n al ralent\u00ed", "content": "La acer\u00eda y el tren de alambr\u00f3n estar\u00e1n detenidos del 24 al 28 de marzo y el de carril hasta el 3 de abril; al no haberse prorrogado el ERTE", "date": "1646928978", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646928978", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/empresas/guerra-ucrania-arcelor-para-aceria-gijon-coste-energia-20220310105409-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635902}, {"title": "C\u00f3mo ahorrar en tu factura de la luz for dummies", "content": "Tu factura de la luz, por qu\u00e9 no se entiende nada y como ahorrar en tu factura de la luz for dummies, desde el punto de alguien que lleva 10 a\u00f1os currando en el sector", "date": "1646929021", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646929021", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501527212880769025.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635903}, {"title": "", "content": "", "date": "1646929199", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929199", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635904}, {"title": "Rusia tiene suficientes compradores de energ\u00eda pese a las sanciones", "content": "Rusia tiene suficientes compradores para su petr\u00f3leo y gas a pesar de las sanciones impuestas por pa\u00edses occidentales y sus aliados en respuesta a la invasi\u00f3n a Ucrania, seg\u00fan un alto funcionario del Kremlin. \u201cNo persuadiremos a nadie para que compre nuestro petr\u00f3leo y gas\u201d, dijo el jueves el ministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Sergu\u00e9i Lavrov, en una sesi\u00f3n informativa en Turqu\u00eda tras una reuni\u00f3n con su hom\u00f3logo ucraniano, Dmitro Kuleba. \u201cSi quieren reemplazarlo por algo, que lo hagan, nosotros tendremos mercados de suministro", "date": "1646929263", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929263", "url": "https://es.finance.yahoo.com/news/rusia-suficientes-compradores-energ\u00eda-pese-141601544.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635905}, {"title": "Casi todos los miembros de la red nacional que organizaba peleas de perros en Canarias y otras comunidades se libran de la c\u00e1rcel", "content": "El fiscal solicitaba penas de entre tres y siete a\u00f1os por delitos de pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, maltrato animal y omisi\u00f3n de la obligaci\u00f3n de perseguir delitos, seg\u00fan los casos y que sumaban un total de 102 a\u00f1os.", "date": "1646929369", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929369", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/miembros-red-nacional-organizaba-peleas-perros-canarias-comunidades-libran-carcel_1_8808538.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3635906}, {"title": "Una cosa que parece que muchos est\u00e1n olvidando por estos lares: aunque el nazismo es una forma de fascismo, no todo el fascismo es nazismo y no necesariamente ambos han de ser siempre aliados", "content": "Os voy a contar una cosa que parece que muchos est\u00e1n olvidando por estos lares: aunque el nazismo es una forma de fascismo, no todo el fascismo es nazismo y no necesariamente ambos han de ser siempre aliados. La segunda rep\u00fablica polaca estaba plagada de fascitas y ten\u00eda leyes virulentamente antisemitas, especialmente en sus \u00faltimos a\u00f1os. Cuando los nazis invadieron Polonia, estos fascistas les combatieron, y formaron parte de la resistencia.", "date": "1646929447", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929447", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501887268071649280.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3635907}, {"title": "Vox vs Ugt", "content": "La Vida Moderna cuenta un encontronazo entre VOX y la UGT.", "date": "1646955618", "karma": "1811.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646929606", "url": "https://fb.watch/bFTLK5j_Ak/", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3635908}, {"title": "Empleados de Stellantis Vigo &quot;endeudados&quot; mientras la compa\u00f1\u00eda celebra beneficios de r\u00e9cord", "content": "Mientras la crisis de los microchips manda a casa a centenares de trabajadores, la compa\u00f1\u00eda automovil\u00edstica cerr\u00f3 2021 con cifras de beneficios r\u00e9cord.", "date": "1646929392", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929392", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3484287/empleados-stellantis-vigo-endeudados-mientras-compania-celebra-beneficios-record-denuncia-cut", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635909}, {"title": "", "content": "", "date": "1646929398", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929398", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635910}, {"title": "Pablo Casado ha trasladado a sus colegas europeos, a modo de despedida, que su legado al frente del PP ha sido \u201cno pactar con la extrema derecha y luchar contra la corrupci\u00f3n\u201d", "content": "El presidente del PP europeo desaprueba el pacto con Vox en Castilla y Le\u00f3n.", "date": "1646943902", "karma": "2396.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646929472", "url": "https://twitter.com/eldiarioes/status/1501944665624354821", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3635911}, {"title": "", "content": "", "date": "1646929422", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929422", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635912}, {"title": "La revoluci\u00f3n laboral que no llega", "content": "<p>El verano pasado, cansado de las tropel&iacute;as de las empresas madrile&ntilde;as, dej&eacute; mi carrera laboral como ingeniero para hacerme profesor de instituto. </p><p>La &uacute;ltima en la que estuve me prometi&oacute; un trabajo muy ligerito, sin responsabilidad, en el que s&oacute;lo ten&iacute;a que aprender a manejar el programa. Nada m&aacute;s lejos de su intenci&oacute;n. Despu&eacute;s de un par de semanas, me metieron como jefe de proyecto en un proyecto con alemanes, porque total \"a ti no te cuesta hablarlo\". Una responsabilidad que no estaba preparado para asumir por falta de conocimientos t&eacute;cnicos, pero que &iacute;bamos a suplir con \"superactitud, que es la marca de la casa\". Un proyecto contrarreloj en el que tuve que aprender a manejar dos programas a base de tutoriales de Youtube. Adem&aacute;s, los compa&ntilde;eros iban y ven&iacute;an porque hab&iacute;a que \"apagar fuegos en otros proyectos\". Una vez les pregunt&eacute; si iba a tener alguna ayuda y me dijeron que ten&iacute;an alguna entrevista para esa semana... Es decir, me ayudaban reci&eacute;n llegados.</p><p>Todo por 22.000EUR al a&ntilde;o, en Madrid, ojo. Y s&oacute;lo hay que ser ingeniero y hablar alem&aacute;n para pillar ese chollo. Sobra decir que el proyecto no lleg&oacute; a tiempo, la calidad de lo entregado era vergonzosa, los alemanes me llamaron de todo y decid&iacute; no volver a trabajar para semejante esperpento de empresa.</p><p>Es por ello que estoy disfrutando de mi nueva etapa como profesor. No es f&aacute;cil acostumbrarse a trabajar con adolescentes, pero los horarios y el salario mejoran en tanto a lo anterior, que estoy seguro de haber tomado una buena decisi&oacute;n.</p><p>El caso es que en los &uacute;ltimos meses estoy recibiendo muchas llamadas de empresas, generalmente consultoras, buscando desesperadamente a un ingeniero o modelador de instalaciones. Supongo que esto esto sea muy familiar para la amplia comunidad de inform&aacute;ticos y programadores de Men&eacute;ame, pero para m&iacute; es nuevo. Siempre pens&eacute; que con esta situaci&oacute;n os ser&iacute;a muy f&aacute;cil conseguir trabajos bien pagados, pero lo que estoy viviendo yo es muy distinto. Suelen ofrecer trabajos de unos meses, con mierdas de sueldos de 20.000 a 24.000 para un modelador y en torno a 30.000 para posiciones de ingeniero. Es decir, que siguen pagando lo mismo que antes de esta escasez de mano de obra.</p><p>Se lo comentaba a una amiga que trabaja en una consultora  (de perfiles IT) y me confirma las grandes dificultades que tienen para hacer contrataciones, peor que nunca. Y a&uacute;n as&iacute;, tienen grandes reticencias a subir salarios.</p><p>S&eacute; que la crisis que ya asoma nos va a impedir ver c&oacute;mo acabar&iacute;a esta historia, pero me puedo imaginar el resultado. Tengo muy poca fe en Espa&ntilde;a y su mentalidad laboral de ideas fijas. Los empresarios est&aacute;n acostumbrados a tener la sart&eacute;n por el mango y no parecen darse cuenta de que no siempre es as&iacute;, y que cuando eso pasa tienes que aflojar la pasta. Tambi&eacute;n parecen dispuestos a olvidar que el teletrabajo ha funcionado en estos 2 a&ntilde;os de pandemia y que una gran parte de los trabajadores quieren seguir as&iacute;.</p><p>No entiendo que el IPC haya subido un 22,4% desde 2008 a 2022 y los sueldos se queden estancados. No entiendo la puta man&iacute;a de contratar a trav&eacute;s de consultoras, hienas extractivas que no aportan nada. No entiendo que a pesar de las malas condiciones, todav&iacute;a sea deporte nacional calentar la silla y regalar tiempo de vida a la empresa. </p><p>Es una pena que me vaya a quedar con las ganas de ver c&oacute;mo empieza la revoluci&oacute;n con la que llevo a&ntilde;os so&ntilde;ando, la de los trabajadores que quieren tener una vida m&aacute;s digna y disfrutable. De verdad creo que con un par de a&ntilde;os m&aacute;s de estabilidad econ&oacute;mica habr&iacute;amos llegado a ver grandes cambios.</p><p>De momento me conformar&eacute; con disfrutar de la vida desde mi nuevo trabajo, que al menos no consume todo mi tiempo como los anteriores.</p>", "date": "1646929468", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929468", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3635914}, {"title": "", "content": "", "date": "1646929471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646929471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635915}, {"title": "Salsa putanesca", "content": "La salsa putanesca le da un sabor muy especial a las pastas. La salsa, se sirve mezclada con espaguetis o sobre la pasta favorita. Es ideal para hacer una cena f\u00e1cil con lo que hay en la alacena y as\u00ed armar un plato riqu\u00edsimo de spaghetti alla puttanesca. Es un plato de pasta, italiano, inventado en N\u00e1poles a mediados del siglo XX y elaborado t\u00edpicamente con tomates, aceite de oliva, aceitunas, aj\u00edes, alcaparras y ajo.", "date": "1646929924", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646929924", "url": "https://www.lanacion.com.ar/recetas/guarniciones/salsa-putanesca-para-pastas-nid12012022/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635916}, {"title": "Un hombre mata a su mujer de un tiro en la cabeza en Valencia", "content": "Agentes de la a Guardia Civil han detenido a la pareja de la v\u00edctima, un hombre que ha afirmado que el disparo que caus\u00f3 la muerte de la mujer se hab\u00eda producido de forma accidental, mientras limpiaba un arma de fuego que se hab\u00eda encontrado en una casa abandonada.  El hombre llam\u00f3 a emergencias El hombre llam\u00f3 al tel\u00e9fono de emergencias 112 para pedir una ambulancia, tras pedir ayuda a gritos a un vecino. Los hechos ocurrieron sobre las cinco de la madrugada del viernes en la casa que la pareja ocupaba de forma ilegal en la partida Utxera de", "date": "1646930521", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930521", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/mujer-muere-recibir-tiro-cabeza-pareja-villanueva-castellon-valencia_234823102", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3635917}, {"title": "Nueva subida del precio de la leche cruda de vaca en Espa\u00f1a", "content": "El precio medio ponderado de la leche cruda de vaca se situ\u00f3 en 0,371 euros/litro el pasado mes de enero en Espa\u00f1a, seg\u00fan los \u00faltimos datos del Ministerio de Agricultura. En ese mes, las entregas de leche a industrias crecieron un 1,8% respecto a enero de 2021 (hasta las 630.629 toneladas) mientras que el n\u00famero de ganaderos con entregas registr\u00f3 una nueva ca\u00edda: 11.322 productores, frente a 11.439 en diciembre y m\u00e1s de 12.000 un a\u00f1o antes. El precio de la leche de vaca ecol\u00f3gica se situ\u00f3 en una media de 0,483 euros/litro,", "date": "1646930323", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930323", "url": "https://www.agropopular.com/leche-vaca-100322/?fbclid=IwAR3p8mDQ_iA1hGIqoFrVwRJQr6VevGmGPAwAKAHlHThMW6d62EF83qOpxOs", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635918}, {"title": "Christa Ludwig en desacuerdo con Bernstein [ENG]", "content": "Durante un ensayo con la filarm\u00f3nica de Israel, Bernstein le dice a Ludwig que el pasaje es imposible de interpetar y que el p\u00fablico no se enterar\u00e1 de la letra de todas formas.", "date": "1646930725", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930725", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=f32bhICi-zI", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635919}, {"title": "Pues ya ha contestado a las dudas el &quot;nuevo&quot; y &quot;moderad\u00edsimo&quot; PP de Feij\u00f3o", "content": "Pues ya ha contestado a las dudas el &quot;nuevo&quot; y &quot;moderad\u00edsimo&quot; PP de Feij\u00f3o. S\u00ed a meter a la ultraderecha racista, hom\u00f3foba y aliada de Putin en los gobiernos. Como dijimos, el debate sobre el &quot;cord\u00f3n sanitario&quot; era un unicornio. El bloque reaccionario tiene conciencia de bloque.", "date": "1646969111", "karma": "3972.00", "negatives": "16", "sent_date": "1646930568", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloEchenique/status/1501876157448339460", "clicks": 0, "votes": "276", "status": "published", "id": 3635920}, {"title": "", "content": "", "date": "1646930555", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635921}, {"title": "", "content": "", "date": "1646930568", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930568", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635922}, {"title": "Crecen asentamientos israel\u00edes en Cisjordania", "content": "El crecimiento de la poblaci\u00f3n de colonos israel\u00edes en Cisjordania se aceler\u00f3 el a\u00f1o pasado, seg\u00fan cifras difundidas  por un grupo partidario de los asentamientos, a pesar de la presi\u00f3n de Estados Unidos para frenar la construcci\u00f3n en un territorio ocupado que los palestinos reclaman para su futuro Estado", "date": "1646930644", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930644", "url": "https://www.independentespanol.com/ap/crecen-asentamientos-israelies-en-cisjordania-b2032933.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635923}, {"title": "", "content": "", "date": "1646930602", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930602", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635924}, {"title": "El TSJPV confirma la indemnizaci\u00f3n al miembro del LABI que se salt\u00f3 el confinamiento", "content": "El Tribunal Superior de Justicia del Pa\u00eds Vasco ha confirmado la sentencia de despido improcedente del miembro del comit\u00e9 asesor del LABI, Ibon Etxeberria, que se salt\u00f3 el confinamiento para ir a jugar al golf y ha obligado al Colegio de Farmac\u00e9uticos de Bizkaia a indemnizarle con 151.500 euros.", "date": "1646930668", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646930668", "url": "https://www.naiz.eus/es/info/noticia/20220310/el-tsjpv-comfirma-la-indeminizacion-al-miembro-del-labi-que-se-salto-el-confiamiento?fbclid=IwAR2-Y7EcDCCYBxswU0t3prUO_4IYFXNmolcXSf12qPCShnhZDbTsKbJpt1o", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635925}, {"title": "Esta animaci\u00f3n nos muestra la gravedad de los planetas a trav\u00e9s de un paquete destrozando un auto", "content": "A veces, la mejor forma de explicar la f\u00edsica de las cosas es a trav\u00e9s de ejemplos imposibles o surrealistas exagerando al m\u00e1ximo lo que queremos ense\u00f1ar. Esta animaci\u00f3n nos muestra la gravedad de los planetas a trav\u00e9s de un paquete que cae del cielo destrozando un auto. La animaci\u00f3n se vale de un videojuego de simulador de f\u00edsica llamado beamNG.drive", "date": "1646930815", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646930815", "url": "https://es.gizmodo.com/esta-animacion-nos-muestra-la-gravedad-de-los-planetas-1848633564", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3635926}, {"title": "Disney + ser\u00e1 m\u00e1s barato si est\u00e1s dispuesto a tener anuncios", "content": "Disney ha anunciado que a finales de este a\u00f1o extender\u00e1 una nueva oferta de suscripci\u00f3n m\u00e1s barata para su plataforma en streaming, el truco est\u00e1 en que en esta opci\u00f3n se incluyen anuncios.", "date": "1646930788", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646930788", "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11650061/03/22/Disney-sera-mas-barato-si-estas-dispuesto-a-tener-anuncios-.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3635927}, {"title": "Viajando con veh\u00edculos movido por agua y madera", "content": "Incre\u00edble veh\u00edculo de viaje propulsado por agua y madera. \u00bfLa soluci\u00f3n a la crisis de los hidrocarburos? {troll}", "date": "1646930989", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646930989", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bfGjIUeZR7g", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635928}, {"title": "Inflaci\u00f3n norteamericana se dispara al 7.9 % anual: la m\u00e1s alta en 40 a\u00f1os", "content": "Excluyendo los vol\u00e1tiles costos de la energ\u00eda, la inflaci\u00f3n se ubica en el 6.4 %, lo que sigue siendo alto para un pa\u00eds que antes de la pandemia estaba acostumbrado a una inflaci\u00f3n no superior al 2 % anual", "date": "1646931075", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646931075", "url": "https://elamerican.com/inflacion-se-dispara-al-7-9-anual/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3635929}, {"title": "El Defensor del Pueblo investigar\u00e1 los abusos en la Iglesia", "content": "El Congreso aprueba la iniciativa propuesta por del PSOE y PNV gracias al apoyo del PP, Unidas Podemos, ERC y EH-Bildu. Las conclusiones ser\u00e1n presentadas en la C\u00e1mara, que podr\u00e1 citar a las asociaciones de v\u00edctimas.El Defensor del Pueblo ser\u00e1 el encargado de investigar los abusos sexuales a menores en la Iglesia tras el apoyo de todos los grupos parlamentarios menos Vox a la propuesta de PSOE y PNV de encargar a esta instituci\u00f3n encabezada por \u00c1ngel Gabilondo, la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de expertos.", "date": "1646931118", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646931118", "url": "https://www.diariopalentino.es/Noticia/Z8CF839F2-C38F-879C-0F2977D065F31967/202203/El-Defensor-del-Pueblo-investigara-los-abusos-en-la-Iglesia", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635930}, {"title": "Subastado por 3,5 millones de euros un cuadro atribuido a Vel\u00e1zquez", "content": "Perteneciente a la colecci\u00f3n de los vizcondes de Roda, descendientes del conde de Adanero, la obra fue declarada inexportable en 2004 y Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) por la Comunidad de Madrid tres a\u00f1os despu\u00e9s, en 2007, en un texto en el que se recog\u00edan las dudas sobre su autor\u00eda.", "date": "1646931653", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646931653", "url": "https://www.niusdiario.es/cultura/artes/subastado-millones-cuadro-atribuido-velazquez-retrato-caballero_18_3292020068.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635933}, {"title": "El boicot de la ensaladilla rusa", "content": "Algunos restaurantes hisp\u00e1nicos han decidido iniciar por su cuenta la cancelaci\u00f3n de la ensaladilla rusa (rebautiz\u00e1ndola como &quot;ensaladilla Kiev&quot;), la historia tiene ecos de aquel chiste de Eugenio en el que un espa\u00f1ol y un ruso charlan en un tren y el espa\u00f1ol, como no tiene ni puta idea de Rusia, dice que le encanta la ensaladilla rusa y los polvorones de Estepa (esperemos que no tengan que cambiar el nombre por &quot;polvorones de Tundra&quot; o &quot;de Banquisa&quot;).", "date": "1646931751", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646931751", "url": "https://blogs.publico.es/davidtorres/2022/03/10/el-boicot-de-la-ensaladilla-rusa/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635934}, {"title": "", "content": "", "date": "1646931713", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646931713", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635935}, {"title": "", "content": "", "date": "1646932161", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932161", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635936}, {"title": "M\u00e1ximos hist\u00f3ricos de gasolina y di\u00e9sel: llenar el dep\u00f3sito ya cuesta 20 euros m\u00e1s que hace un a\u00f1o", "content": "La escalada de precios de los combustibles contin\u00faa imparable. Los precios de gasolina y gas\u00f3leo siguen marcado m\u00e1ximos hist\u00f3ricos aupados por los r\u00e9cords de la cotizaci\u00f3n del petr\u00f3leo provocados ahora por la invasi\u00f3n militar de Rusia sobre Ucrania. Con el barril de petr\u00f3leo Brent, el de referencia en Europa, en niveles desconocidos desde hace casi una d\u00e9cada, rozando actualmente los 117 d\u00f3lares (la semana pasada alcanz\u00f3 los 119 d\u00f3lares), los carburantes siguen al alza.", "date": "1646932285", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932285", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220310/maximos-historicos-gasolina-diesel-llenar-13351983", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635937}, {"title": "Debido a que algunas personas est\u00e1n ansiosas por ignorar a todas las fuerzas nazis/fascistas/generalmente reaccionarias alineadas con Rusia en este conflicto, aqu\u00ed van (en)", "content": "Y antes de comenzar, solo quiero hacer un prefacio de que esto no pretende hacer apolog\u00edas del Batall\u00f3n Azov o del la derecha en Ucrania. Esos tipos tambi\u00e9n apestan. A la mierda todos los nazis. 1. Unidad Nacional Rusa: Un grupo neonazi y un partido pol\u00edtico no registrado en Rusia. Los combatientes de la RNU se unieron a las fuerzas separatistas rusas en Ucrania. Ya en 2014, su l\u00edder reside en Donetsk. Este grupo se coordina regularmente con el Ej\u00e9rcito Ortodoxo Ruso. Ej\u00e9rcito Ortodoxo Ruso: Un grupo militante separatista pro-ruso, cristiano\u2026", "date": "1646983521", "karma": "2708.00", "negatives": "35", "sent_date": "1646932434", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501268951266848770.html", "clicks": 0, "votes": "251", "status": "published", "id": 3635938}, {"title": "La justicia confirma la imputaci\u00f3n de G\u00e9rard Depardieu por &quot;violaci\u00f3n&quot; y &quot;agresi\u00f3n sexual&quot;", "content": "El Tribunal de Apelaci\u00f3n de Par\u00eds confirm\u00f3 el jueves la acusaci\u00f3n de G\u00e9rard Depardieu por &quot;violaci\u00f3n&quot; y &quot;agresi\u00f3n sexual&quot; en una denuncia de la actriz Charlotte Arnould, dijo el fiscal general de Par\u00eds, R\u00e9my Heitz, en un comunicado de prensa.", "date": "1646932641", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932641", "url": "https://www.lavanguardia.com/gente/20220310/8114784/justicia-confirma-imputacion-gerard-depardieu-violacion-agresion-sexual.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3635939}, {"title": "Primeras flores en los cerezos del Jerte", "content": "Un a\u00f1o m\u00e1s los cerezos empiezan a echar sus primeras flores anunciando que una nueva primavera ya est\u00e1 aqu\u00ed.", "date": "1646932517", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932517", "url": "https://www.hoy.es/prov-caceres/primeras-flores-cerezos-20220310001345-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635940}, {"title": "", "content": "", "date": "1646932616", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932616", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635941}, {"title": "Cantidad inusual de informes sobre interferencias del GPS cerca de la frontera oriental de Finlandia [ING]", "content": "La Agencia Finlandesa de Transporte y Comunicaciones Traficom ha recibido numerosos informes de sucesos sobre la interferencia de la se\u00f1al GPS observadas por las aeronaves. La interferencia comenz\u00f3 durante el fin de semana y contin\u00faa. El martes, varios aviones informaron de interferencias en la se\u00f1al GPS en la regi\u00f3n alrededor de Mikkeli, Jyv\u00e4skyl\u00e4 y Kuopio. Una aeronave operada por el operador lituano Transaviabaltika no ha podido volar de Tallin a Savonlinna durante tres d\u00edas.", "date": "1646932765", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932765", "url": "https://www.traficom.fi/en/news/unusual-amount-reports-about-gps-interference-near-eastern-border-finland", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3635942}, {"title": "", "content": "", "date": "1646932717", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932717", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635943}, {"title": "", "content": "", "date": "1646932730", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932730", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635944}, {"title": "", "content": "", "date": "1646932755", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932755", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635945}, {"title": "Cita - El ser humano", "content": "<p>&ldquo;El ser humano es el &uacute;nico animal cuya existencia es un problema que tiene que resolver&rdquo;.</p><p> <em>Atribuida a Erich Fromm</em></p><p> </p><p> </p>", "date": "1646942419", "karma": "142.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932971", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3635946}, {"title": "Joaqu\u00edn Soler Serrano: el dif\u00edcil arte de hacer hablar", "content": "Es inmensamente dif\u00edcil sacar una buena entrevista. El entrevistador, supongo yo, se enfrenta siempre a la dificultad de hacer hablar a alguien que, en ocasiones, peca por defecto y, en otras, en no pocas, peca por exceso.", "date": "1646932981", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646932981", "url": "https://revistacentinela.es/el-dificil-arte-de-hacer-hablar/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635947}, {"title": "[ENG] Lavrov confirma que Rusia deliberadamente bombarde\u00f3 el hospital materno de Mariupol", "content": "El ministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Sergey Lavrov, ha confirmado que el bombardeo del hospital infantil y de maternidad en Mariupol fue una decisi\u00f3n consciente y deliberada del ej\u00e9rcito ruso.", "date": "1646933369", "karma": "-65.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646933369", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/10/7330042/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3635948}, {"title": "El rechazo de EE.UU. por las preocupaciones sobre las actividades biomilitares muestra una actitud irresponsable: FM chino (ING)", "content": "&quot;A pesar de ser signatario de la Convenci\u00f3n sobre Armas Qu\u00edmicas, Estados Unidos sigue siendo el \u00fanico pa\u00eds del mundo que todav\u00eda posee armas qu\u00edmicas. Ha excedido dos veces el l\u00edmite de tiempo para destruir todos sus arsenales de armas qu\u00edmicas a pesar de las repetidas solicitudes de la comunidad internacional&quot;, se\u00f1al\u00f3 Zhao. Zhao agreg\u00f3 que los datos que mencion\u00f3 sobre las actividades biomilitares de los Estados Unidos proven\u00edan de los propios Estados Unidos. Traduccion#1", "date": "1646933707", "karma": "8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1646933707", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1254579.shtml", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3635949}, {"title": "Gr\u00e1fica descripci\u00f3n del conflicto Ucrania-Rusia por Cantinflas", "content": "El genial comediante mexicano te explica el actual conflicto b\u00e9lico entre Rusia y Ucrania.", "date": "1646933650", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646933650", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SCuQyjrs1VY", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3635950}, {"title": "", "content": "", "date": "1646933649", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646933649", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635951}, {"title": "12 piezas de arte sobre camiones sucios", "content": "El artista ruso Nikita Golubev es muy singular. Cuando ve un autom\u00f3vil o un cami\u00f3n cubierto de tierra y lodo, ve un lienzo en blanco en el que puede compartir sus dibujos con cualquier persona que se encuentre en el \u00e1rea... y para aquellos de nosotros que seguimos su p\u00e1gina de Instagram.", "date": "1646933880", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646933880", "url": "https://twistedsifter.com/2022/02/12-times-an-artist-used-dirty-vehicles-to-create-cool-pieces/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635952}, {"title": "Rusia pagar\u00e1 las obligaciones externas en rublos en caso de negativa de las contrapartes a descongelar las cuentas del Banco Central y el gobierno (ruso)", "content": "&quot;Primero daremos todas las \u00f3rdenes de pago necesarias a nuestros agentes de transacciones de acuerdo con la documentaci\u00f3n de emisi\u00f3n para realizar pagos en moneda extranjera. Esto ser\u00e1 posible solo si las cuentas monetarias del Banco Central y el gobierno est\u00e1n &quot;libres de congelaci\u00f3n&quot;, dijo. Traducci\u00f3n #1", "date": "1646934241", "karma": "117.00", "negatives": "5", "sent_date": "1646934241", "url": "https://tass.ru/ekonomika/14031333", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3635953}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo se hacen las minifiguras de Lego?", "content": "Los juguetes y los productos de entretenimiento van y vienen, pero LEGO es para siempre. Los mismos pedazos de pl\u00e1stico y ladrillos entrelazados que disfrutaron generaciones todav\u00eda se venden a ni\u00f1os de todas las edades a un ritmo impresionante. Seg\u00fan BrickBucks.net, LEGO produce alrededor de 19.000 millones de piezas al a\u00f1o, lo que se reduce a un promedio de 36.000 por minuto. \u00bfC\u00f3mo? Automatizaci\u00f3n extremadamente eficiente.", "date": "1646934292", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646934292", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ChZotngQ3_8&t=1s", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635954}, {"title": "TV3 cubre parte de la guerra de Ucrania en el frente ruso junto a los medios chinos", "content": "La prensa europea ha mostrado su estupor por el hecho de que el canal de televisi\u00f3n p\u00fablico chino Ifeng (del grupo Phoenix Television) haya retransmitido la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania \u00abincrustado\u00bb en un convoy ruso.", "date": "1646934295", "karma": "17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646934295", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-09/tv3-ucrania-frente-ruso/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635955}, {"title": "\u00c1lvaro Pombo: \u201cDios ha sido embarrado por la Iglesia\u201d", "content": "\u00c1lvaro Pombo (Santander, 1939) iba a la casa de un amigo en Londres, en torno a 1977, cuando era telefonista en un banco espa\u00f1ol. El escritor esperaba balance\u00e1ndose en una chaise longue y luego hablaba de poes\u00eda, de la vida en Londres, de la amistad y de Dios. Ya publicaba poes\u00eda, aunque aun no hab\u00eda roto a ser el personaje que luego escribi\u00f3 novelas importantes (como El h\u00e9roe de las mansardas de Mansard), poes\u00eda cada vez m\u00e1s depurada y personal (Protocolos), e incluso abraz\u00f3 por unos a\u00f1os la pol\u00edtica.", "date": "1646934446", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646934446", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220310/alvaro-pombo-dios-sido-embarrado-13324122", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635957}, {"title": "Detenido en Val\u00e8ncia un octogenario por realizar tocamientos a una menor", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en Val\u00e8ncia a un hombre de 86 a\u00f1os como presunto autor de un delito de abuso sexual, tras supuestamente realizar", "date": "1646934600", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646934600", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/valencia/20220310/8115016/detenido-octogenario-realizar-tocamientos-menor-mascleta-valencia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3635959}, {"title": "El Gobierno se gasta 200.000\u20ac en los derechos de imagen del chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s para una campa\u00f1a publicitaria - Dircomfidencial", "content": "El chef internacional es el protagonista de la campa\u00f1a del Ministerio para promocionar los Alimentos de Espa\u00f1a.", "date": "1646934609", "karma": "6.00", "negatives": "9", "sent_date": "1646934609", "url": "https://dircomfidencial.com/marketing/el-gobierno-se-gasta-200-000e-en-los-derechos-de-imagen-del-chef-jose-andres-para-una-campana-publicitaria-20220310-0403/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635960}, {"title": "Fernando, un vecino de Boadilla, acoge en su casa a siete ucranianos", "content": "El alcalde de Boadilla,\u00a0Javier Ubeda Li\u00e9bana, ha visitado a Fernando, un vecino del municipio que ha dado acogida a siete refugiados...", "date": "1646934617", "karma": "116.00", "negatives": "2", "sent_date": "1646934617", "url": "https://www.telemadrid.es/noticias/madrid/Fernando-un-vecino-de-Boadilla-acoge-en-su-casa-a-7-ucranianos-0-2430956929--20220310062136.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635961}, {"title": "Por qu\u00e9 Putin pasaba sus vacaciones de lujo en Altea", "content": "El presidente ruso disfrutaba de exclusividad y alta seguridad en la exclusiva urbanizaci\u00f3n de Altea Hills de esta localidad alicantina.", "date": "1646934637", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646934637", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/por-que-putin-pasaba-vacaciones-lujo-altea-4968793/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3635962}, {"title": "Feij\u00f3o culpa al PSOE de obligar al PP a elegir entre Vox o la celebraci\u00f3n de nuevas elecciones", "content": "El presidente de la Xunta y aspirante a liderar el PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha culpado al PSOE de haber dado a elegir al PP en Castilla y Le\u00f3n entre pactar con Vox para dar &quot;estabilidad&quot; al gobierno en esa comunidad o repetir las elecciones, una decisi\u00f3n &quot;indelegable&quot; de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco que respeta.", "date": "1646934803", "karma": "22.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646934803", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-10/feijoo-culpa-al-psoe-de-obligar-al-pp-a-elegir-entre-vox-o-la-celebracion-de-nuevas-elecciones_3389604/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3635963}, {"title": "Cientos de Bielorusos han huido a Lituania por miedo a ser reclutados a la fuerza (DE)", "content": "&quot;Sin opci\u00f3n m\u00e1s que desaparecer&quot;. Parece que cientos de bielorrusos en edad militar han huido a Lituania para evitar el reclutamiento forzoso y, por lo tanto, la intervenci\u00f3n b\u00e9lica en Ucrania. As\u00ed lo informa la defensora bielorrusa de los derechos humanos y directora de la organizaci\u00f3n no gubernamental Nasch Dom (Nuestra Casa), Olga Karach. Seg\u00fan Karach, las autoridades lituanas no tienen en la actualidad una idea del n\u00famero exacto de personas que llegan, pero cada d\u00eda llegan m\u00e1s.", "date": "1646934902", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646934902", "url": "https://taz.de/Belarus-und-der-Krieg-in-der-Ukraine/!5839484/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3635964}, {"title": "Cloudflare no quiere dejar Rusia: su argumento es que el pa\u00eds &quot;necesita m\u00e1s acceso a Internet, no menos&quot;", "content": "Cloudflare ha confirmado que seguir\u00e1 operando en Rusia, al igual que ha hecho Akamai, aunque han recibido presiones para cerrarlas (incluso desde diversos gobiernos del mundo que han pedido desconectar al pa\u00eds de internet, como ha dicho Matthew Prince, CEO de Cloudflare). Ambas empresas han condenado la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, pero dicen que su salida ser\u00eda un triunfo para el gobierno del pa\u00eds.", "date": "1646967911", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646934887", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/cloudflare-no-quiere-dejar-rusia-excusa-que-pais-necesita-acceso-a-internet-no", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3635965}, {"title": "Ayuso lleva a la Fiscal\u00eda 12 contratos de 326 millones adjudicados por el Gobierno de S\u00e1nchez durante la pandemia", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha anunciado este jueves la denuncia ante la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n de 12 contratos adjudicados por el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez durante la pandemia. La denuncia saldr\u00e1 del Grupo Parlamentario Popular que preside en la Asamblea de Madrid. Los contratos fueron ejecutados por siete empresas relacionadas con Pedro S\u00e1nchez, el ex ministro de Sanidad, Salvador Illa, y la ministra de Asuntos econ\u00f3micos y transformaci\u00f3n digital, Nadia Calvi\u00f1o.", "date": "1646935052", "karma": "-5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646935052", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/03/10/6229d8f6e4d4d808738b45db.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3635967}, {"title": "Probando nueva comida militar de Ucrania de 2022 para 24 horas", "content": "Veremos a Mike probando, reaccionando  y mostrando qu\u00e9 hay dentro de la nueva raci\u00f3n de comida militar para 24 horas de Ucrania", "date": "1646935146", "karma": "-22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1646935146", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5fMskp-CJZ8", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3635968}, {"title": "", "content": "", "date": "1646935061", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646935061", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635969}, {"title": "Rusia impuso una prohibici\u00f3n a la exportaci\u00f3n de cereales y az\u00facar a los pa\u00edses de la UEEA (ruso)", "content": "La Federaci\u00f3n de Rusia introducir\u00e1 una prohibici\u00f3n temporal de las exportaciones de cereales a los pa\u00edses de la UEEA. Esto fue informado en el Ministerio de Desarrollo Econ\u00f3mico de la Federaci\u00f3n de Rusia. Esta decisi\u00f3n est\u00e1 dictada por medidas para fortalecer la seguridad alimentaria. Adem\u00e1s del grano, el subcomit\u00e9 apoy\u00f3 la decisi\u00f3n sobre una prohibici\u00f3n temporal de la exportaci\u00f3n de az\u00facar blanco y az\u00facar de ca\u00f1a en bruto de Rusia, informa TASS con referencia al servicio de prensa del ministerio. Traducci\u00f3n #1", "date": "1646935480", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646935480", "url": "https://tvzvezda.ru/news/20223102019-ASSI8.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3635971}, {"title": "El mayor fabricante mundial de fertilizantes reduce a la mitad su producci\u00f3n por el precio r\u00e9cord del gas", "content": "La compa\u00f1\u00eda noruega Yara, el mayor productor mundial de fertilizantes, ha reducido la producci\u00f3n en sus plantas en Italia y Francia como consecuencia de los precios r\u00e9cord del gas natural en Europa, seg\u00fan ha informado la multinacional.", "date": "1646935389", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646935389", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/09/el-mayor-productor-mundial-de-fertilizantes-reduce-a-la-mitad-su-produccion-por-el-precio-record-del-gas/amp/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3635974}, {"title": "", "content": "", "date": "1646935339", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646935339", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635975}, {"title": "Un v\u00eddeo muestra docenas de enfermos en los pasillos de urgencias del Hospital de Ourense desmintiendo a Comesa\u00f1a", "content": "El personal de enfermer\u00eda de urgencias de Ourense lleva meses denunciando falta de medias y organizando concentraciones de protesta. El asunto lleg\u00f3 al Parlamento a finales de febrero, cuando la diputada Noa Presas denunci\u00f3 que hab\u00eda &quot;docenas de enfermos en los pasillos en camas esperando por un lugar&quot;.  El conselleiro de Sanidade Julio Fern\u00e1ndez Comesa\u00f1a neg\u00f3 entonces la mayor, indicando adem\u00e1s que en las urgencias no hab\u00eda pasillos. Hay que recordar que Comesa\u00f1a trabaj\u00f3 en el CHUO en el pasado.", "date": "1646935420", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646935420", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3485922/video-muestra-docenas-enfermos-pasillos-urgencias-hospital-ourense-desmintiendo-comesana", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3635976}, {"title": "La chica que gan\u00f3 una olimpiada de F\u00edsica que en realidad es una actriz porno", "content": "Un usuario de Twitter lograr viralizar una noticia falsa con la int\u00e9rprete de cine X Mia Kalifha como protagonista.", "date": "1646936137", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646935427", "url": "https://www.diariosur.es/sociedad/chica-gano-olimpiada-20180528124232-nt.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3635977}, {"title": "Pixar saca los colores a Disney: denuncian la censura del contenido LGBT por parte del estudio", "content": "La misiva, publicada por Variety, va firmada por &quot;los empleados LGBTQIA+ de Pixar y sus aliados&quot;, y describe un panorama de homofobia disimulada que impera en la compa\u00f1\u00eda, absorbida por Disney en 2006. Seg\u00fan afirma, Disney ha eliminado &quot;casi cada momento de afecto abiertamente gay, sin importarle las protestas de los equipos creativos y los l\u00edderes ejecutivos de Pixar&quot;. &quot;En Pixar hemos sido testigos de c\u00f3mo hermosas historias llenas de personajes diversos vuelven de los despachos  de Disney convertidas en la sombra de lo que fueron&quot;", "date": "1646935628", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646935628", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/pixar-saca-los-colores-a-disney-denuncian-la-censura-del-contenido-lgbt-por-parte-del-estudio-4968596/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3635978}, {"title": "El medievalista Luis Galan resume la historia de las Cruzadas en menos de una hora", "content": "Durante casi 200 a\u00f1os cristianos y musulmanes se enfrentaron en escenarios de tres continentes diferentes en las Cruzadas iniciadas por el papa Urbano II en el a\u00f1o 1095. Sin embargo, esta famosa serie de guerras medievales fue mucho m\u00e1s que una sucesi\u00f3n de batallas entre buenos y malos, entre b\u00e1rbaros y civilizados. Para hablar de ellas cuento con la ayuda de Luis Galan Campos, graduado en historia y actualmente doctorando en historia medieval por la universidad de Valencia.", "date": "1646960428", "karma": "1040.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646935937", "url": "https://www.ivoox.com/cruzadas-conflicto-militar-mas-importante-de-audios-mp3_rf_80245332_1.html", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "published", "id": 3635979}, {"title": "Un coito demasiado ruidoso moviliza a la polic\u00eda en Lugo", "content": "Seg\u00fan ha relatado la Polic\u00eda Local, una patrulla del Grupo Operativo Nocturno se desplaz\u00f3 sobre las 2:45 horas del pasado 9 de marzo a un edificio de la zona sur de la ciudad porque vecinos se quejaban de los ruidos procedentes de una vivienda. Los mismos requirientes indicaron que \u201cuna buena parte de esas molestias\u201d eran producidas cuando realizaban \u201cel acto sexual\u201d. Por ello, los agentes desplazados se entrevistaron con ambas partes.", "date": "1646935981", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646935981", "url": "https://enfoques.gal/lugo/clugo/un-coito-demasiado-ruidoso-moviliza-a-la-policia-en-lugo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3635980}, {"title": "Mira que es raro que con lo que est\u00e1 puesto en lo que manipulan los medios se haya tragado el bulo de que los NLAW brit\u00e1nicos que tienen los nazis del batall\u00f3n Azov son armamento espa\u00f1ol", "content": "Mira que es raro que con lo que est\u00e1 puesto en lo que manipulan los medios se haya tragado el bulo de que los NLAW brit\u00e1nicos que tienen los nazis del batall\u00f3n Azov son armamento espa\u00f1ol. Es muy f\u00e1cil diferenciar los Instalaza que salen en el v\u00eddeo, que son los del ej\u00e9rcito regular de Ucrania, de los NLAW brit\u00e1nicos que tienen los nazis del batall\u00f3n AZOV. Es muy f\u00e1cil si se quiere informar y no desinformar. Pero como le interesa para el relato no lo borrar\u00e1.", "date": "1646936068", "karma": "66.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646936068", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501315177588928514.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635981}, {"title": "", "content": "", "date": "1646936426", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646936426", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635983}, {"title": "\u00cdndice global del precio de alimentos de la FAO marc\u00f3 nuevo r\u00e9cord", "content": "En febrero, el \u00cdndice de precios de los alimentos de la FAO lleg\u00f3 a un promedio de 140,7 puntos, es decir, 3,9% m\u00e1s que en enero, 20,7% m\u00e1s que hace un a\u00f1o y 3,1 puntos por encima del nivel alcanzado en el mismo mes de 2011; en conclusi\u00f3n, el resultado actual es el m\u00e1s alto desde que se empez\u00f3 a medirse en 1990. El \u00edndice refleja la variaci\u00f3n mensual de los precios internacionales de los productos alimenticios m\u00e1s comercializados.", "date": "1646936496", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646936496", "url": "https://www.larepublica.co/especiales/crisis-en-ucrania/indice-global-del-precio-de-alimentos-de-la-fao-marco-nuevo-record-por-el-conflicto-3319267?fbclid=IwAR2ErYSu6QEzMxOfmUWTqBQTRmfriFmN9m3-qunvZWEVqVrdKkQKy86Z80A", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3635984}, {"title": "Enrique Santiago, sobre la guerra en Ucrania: &quot;Empieza a abrirse una posibilidad de que cesen las operaciones militares&quot;", "content": "El secretario de Estado para la Agenda 2030 considera,que &quot;la \u00fanica forma de que la parte m\u00e1s poderosa no acabe totalmente con la parte m\u00e1s d\u00e9bil es que haya una mediaci\u00f3n urgente&quot;.", "date": "1646936765", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646936765", "url": "https://www.publico.es/internacional/enrique-santiago-guerra-ucrania-empieza-abrirse-posibilidad-cesen-operaciones-militares.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3635985}, {"title": "Tres de cada cuatro plantas salen perdiendo de su convivencia con los humanos", "content": "Investigadores del Instituto Smithsoniano (Estados Unidos) han clasificado casi 90.000 especies vegetales como perdedoras o ganadoras. Combinando su estado de conservaci\u00f3n, utilidad para los humanos y su grado de tolerancia ambiental, han visto que las que est\u00e1s perdiendo son m\u00e1s que las que est\u00e1n ganando y la clave est\u00e1 en su relaci\u00f3n ambivalente con los humanos.", "date": "1646936929", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646936929", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-10/tres-de-cada-cuatro-plantas-salen-perdiendo-de-su-convivencia-con-los-humanos.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3635986}, {"title": "Los hogares brit\u00e1nicos se enfrentan a la mayor reducci\u00f3n de ingresos en casi 50 a\u00f1os", "content": "Un portavoz del Gobierno brit\u00e1nico ya hab\u00eda advertido sobre las presiones a las que se enfrentan los hogares brit\u00e1nicos. Y muchas familias ya se imaginaban que su gasto mensual aumentar\u00eda cuando el tope del precio de la energ\u00eda subi\u00f3 a l\u00edmites hist\u00f3ricos en abril y cuando anunciaron de las subidas de las las cotizaciones a la Seguridad Social.", "date": "1646936869", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646936869", "url": "https://www.eliberico.com/los-hogares-britanicos-se-enfrentan-a-la-mayor-reduccion-de-ingresos-en-casi-50-anos/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3635987}, {"title": "Recopilaci\u00f3n de bulos de la extrema derecha espa\u00f1ola de febrero de 2022", "content": "Lanzamos nuestra recopilaci\u00f3n mensual de los fake news y bulos de la extrema derecha m\u00e1s llamativos de febrero de 2022.", "date": "1646946919", "karma": "2324.00", "negatives": "25", "sent_date": "1646936870", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/09/recopilatorio-bulos-de-la-extrema-derecha-febrero-2022/", "clicks": 0, "votes": "165", "status": "published", "id": 3635988}, {"title": "El pacto PP-Vox en Castilla y Le\u00f3n: una ley de violencia &quot;intrafamiliar&quot; que borra la machista y una inmigraci\u00f3n &quot;ordenada&quot;", "content": "El partido de Abascal se quedar\u00e1 con tres consejer\u00edas, con la vicepresidencia de la Junta y la presidencia del Parlamento mientras el PP asume las exigencias de la extrema derecha.", "date": "1646937027", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646937027", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/pacto-pp-vox-castilla-leon-ley-violencia-intrafamiliar-borra-machista-e-inmigracion-ordenada_1_8820129.html?fbclid=IwAR0l0f6iYKduI8zc-UIiQE3xQgbTbeZLIVccYvUcVDDqbHatx1UnpBWi92o", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3635989}, {"title": "Iglesias: &quot;Estamos decidiendo entre o ir a la guerra nuclear con Rusia o una carnicer\u00eda en Ucrania&quot;", "content": "Declaraciones de Pablo Iglesias en el programa Hora 25 de la cadena SER", "date": "1646937166", "karma": "12.00", "negatives": "19", "sent_date": "1646937166", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=D2GtMquGEUQ", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3635990}, {"title": "RTVE no modificar\u00e1 la letra de &quot;SloMo&quot; por decisi\u00f3n del Observatorio de Igualdad", "content": "Finalmente, RTVE no cambiar\u00e1 la letra de la canci\u00f3n con la que Chanel Terrero representar\u00e1 a Espa\u00f1a en el Festival de Eurovisi\u00f3n 2022, seg\u00fan informa ECD y ha podido confirmar FormulaTV. Tras semanas de controversia por parte de muchos espectadores, el Observatorio de Igualdad no ha cre\u00eddo necesario modificar algunos aspectos del tema que tantas cr\u00edticas hab\u00edan recibido.", "date": "1646937295", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646937295", "url": "https://www.formulatv.com/noticias/rtve-no-modificara-letra-slomo-observatorio-114434/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635991}, {"title": "\u00bfEl 0,001% de denuncias falsas es mucho o es poco?", "content": "Soy un mono nos da un truco para saber si este n\u00famero  de denuncias falsas es mucho o poco.", "date": "1646937440", "karma": "-35.00", "negatives": "10", "sent_date": "1646937440", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UJyS5Um7TLE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3635992}, {"title": "Podcasts de mindfulness para desconectar", "content": "<p>Comparte</p><p><a href=\"https://haydeehedderich.com/category/books/\"><u>LIBROS</u></a> , <a href=\"https://haydeehedderich.com/category/books/podcast/\"><u>PODCAST</u></a></p><p>En nuestro estilo de vida actual hemos centrado mucha de nuestra atenci&oacute;n a la salud f&iacute;sica, pero nuestra salud mental es la m&aacute;s olvidada. El estr&eacute;s, la depresi&oacute;n y la <a href=\"https://haydeehedderich.com/bienestar/bajar-el-peso-emocional/\"><u>ansiedad</u></a> se han convertido en un habitual muy com&uacute;n. Para aportar algo de bienestar a tu salud mental te Recomendamos estos podcast que pueden ser tus mejores aliados para conseguirlo.</p><h2><strong>Podcasts de meditaci&oacute;n y mindfulness que te ayudar&aacute;n a desconectar</strong></h2><p>Y es que en la b&uacute;squeda de ese momento de desconexi&oacute;n es donde muchos encuentran en el <a href=\"https://haydeehedderich.com/bienestar/que-es-el-mindfulness/\"><u>mindfulness</u></a> y la meditaci&oacute;n ese lugar de tranquilidad y paz tan necesario para poder lidiar con la ansiedad. Cuidar la mente ante el estr&eacute;s conlleva todo lo que nos rodea, por lo que se ha convertido en un elemento prioritario para continuar con la rutina diaria.</p><p>El estr&eacute;s puede afectar desde cualquier &aacute;ngulo: en una relaci&oacute;n, en el trabajo, o una simple ansiedad existencial. As&iacute; que, bien para hacer frente a estas situaciones o para desconectar y conectar contigo mismo, te recomendamos algunos de los <a href=\"https://haydeehedderich.com/books/audiolibros-para-curar-heridas-alma/\"><u>podcast</u></a> sobre psicolog&iacute;a, mindfulness y meditaci&oacute;n.</p><h2><strong>4 podcasts de mindfulness para desconectar</strong></h2><h2><strong>-Entiende tu mente-</strong></h2><p>Este podcast te ayudar&aacute; a entender mejor tu mente. llevado por Molo Cebri&aacute;n, un periodista que se dedic&oacute; a la psicolog&iacute;a ya su divulgaci&oacute;n. En cada cap&iacute;tulo (de 20 minutos cada uno) destaca temas de amistad, crecimiento personal, desconfianza, perfecci&oacute;n o indecisi&oacute;n. Estos son algunos de los temas tratados en este podcast y que reconstruyen la psicolog&iacute;a que hay detr&aacute;s de cada acci&oacute;n y cosa que hacemos.</p><p><a href=\"https://podcasts.apple.com/es/podcast/entiende-tu-mente/id1229124446?itsct=podcast_box_link&amp;itscg=30200&amp;ls=1&amp;at=1010l35BI\"><u>Podcasts de Apple</u></a></p><h2><strong>-meditada-</strong></h2><p>Este podcast ofrece un espacio seguro en el que puede evadirse. La clave son sus meditaciones guiadas en episodios de 15 minutos aptos para todos los p&uacute;blicos (para trastornos y no tanto). Disfruta de cada meditacion cada martes y viernes.</p><p><a href=\"https://podcasts.apple.com/es/podcast/meditada/id1482743830?itsct=podcast_box_link&amp;itscg=30200&amp;ls=1&amp;at=1010l35BI\"><u>Podcasts de Apple</u></a></p><h2><strong>-Esto es Mindfulness-</strong></h2><p>Este podcast creado y liberado por los psic&oacute;logos Dar&iacute;o Benitez y Daniel Moscoso en el que descubre nuevas maneras de estar m&aacute;s en el aqu&iacute; y el ahora. Duran aproximadamente 20 minutos y publican cada semana. Este podcast trata temas como la nostalgia, la tensi&oacute;n corporal, el ser productivo o la disposici&oacute;n a sentir.</p><p><a href=\"https://podcasts.apple.com/es/podcast/esto-es-mindfulness/id1445521841?itsct=podcast_box_link&amp;itscg=30200&amp;ls=1&amp;at=1010l35BI\"><u>Podcasts de Apple</u></a></p><h2><strong>-C&oacute;mo vivir con calma mental-</strong></h2><p>El podcast persigue ayudarte a reducir la ansiedad y el estr&eacute;s, calmando el ruido de tu mente a trav&eacute;s del mindfulness, meditaci&oacute;n y coaching. Para ello utiliza distintas herramientas, t&eacute;cnicas y reflexiones pensadas para que puedas vivir sin estr&eacute;s y para que dejes atr&aacute;s la ansiedad. Alba Ferret&eacute; (creadora del podcast) te acompa&ntilde;ar&aacute; a que encuentres tu propia verdad.</p><p><a href=\"https://podcasts.apple.com/es/podcast/c%C3%B3mo-vivir-con-calma-mental/id1431524050?itsct=podcast_box_link&amp;itscg=30200&amp;ls=1&amp;at=1010l35BI\"><u>Podcasts de Apple</u></a></p><p><i>Participo en varios programas de afiliaci&oacute;n de marketing, lo que significa que recibo comisiones de las compras realizadas a trav&eacute;s de los enlaces seleccionados, analizados y recomendados a sitios de los vendedores. Dicha comisi&oacute;n no afecta al precio final de los art&iacute;culos para ti y solo recomendamos las cosas que nos gustan y sabemos que a t&iacute; tambi&eacute;n te podr&iacute;an gustar.</i></p><p><i>Tambi&eacute;n te invitamos a leer </i><a href=\"https://haydeehedderich.com/bienestar/salud/que-es-un-pensamiento-circular/\"><i><u>Que es un pensamiento circular. </u></i></a><i>S&eacute; la primera en conocer nuestro contenido y </i><a href=\"https://haydeehedderich.com/suscribete/\"><i><strong><u>suscr&iacute;bete a nuestro bolet&iacute;n</u></strong></i></a><i><strong> .</strong></i></p><p>https://haydeehedderich.com/books/podcasts-de-mindfulness-para-desconectar/</p>", "date": "1646937925", "karma": "-18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1646937925", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3635996}, {"title": "", "content": "", "date": "1646938259", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646938259", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3635997}, {"title": "Muere Mario Ter\u00e1n Salazar, el militar que mat\u00f3 al \u2018Ch\u00e9\u2019 Guevara", "content": "Mario Ter\u00e1n Salazar, el soldado boliviano al que le ha adjudica el asesinato de Ernesto \u2018Che\u2019 Guevara en octubre de 1967 ha muerto este jueves a la edad de 80 a\u00f1os en una residencia militar del departamento de Santa Cruz.", "date": "1646938311", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1646938311", "url": "https://confidencialcolombia.com/internacional/mario-teran-salazar-militar-que-mato-al-che-guevara/2022/03/10/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3635998}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo llega el sonido al cerebro?", "content": "El proceso no es sencillo y habitualmente suele explicarse de \u201cfuera hacia dentro\u201d, es decir, desde el sonido que viaja en forma de vibraciones hasta nuestra membrana timp\u00e1nica, a trav\u00e9s de nuestro conducto auditivo externo. A su vez, la membrana vibra al chocar el sonido contra esta, transmitiendo esas vibraciones a una cadena de 3 huesecillos que desembocan en una estructura con forma de caracol, la c\u00f3clea. La c\u00f3clea tiene una sustancia l\u00edquida en su interior y permite el paso del sonido hasta el nervio auditivo, el nervio que se encarga de l", "date": "1646967318", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1646938461", "url": "https://www.muyinteresante.es/salud/articulo/como-llega-el-sonido-al-cerebro-511646308835", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3635999}]