[{"title": "Al \u2018Seven Borealis\u2019 le sale compa\u00f1\u00eda en Vigo: fondea el yate de lujo de un multimillonario malasio", "content": "Pertenece al magnate malasio Lim Kok Thay, que hasta hace unos meses era presidente de Genting Group, un conglomerado de casinos y complejos tur\u00edsticos cuyo futuro econ\u00f3mico parece ahora pendiente de un hilo.Es posible alquilarlo, pero su coste asusta: 1,1 millones de euros por semana. Ese el precio que, seg\u00fan se ha publicado, pag\u00f3 la \u2018celebrity\u2019 Kylie Jenner para celebrar que cumpl\u00eda 22 a\u00f1os. Mantenerlo sale por 10 o 15 millones de d\u00f3lares anuales.", "date": "1647016268", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647016268", "url": "https://www.vigoe.es/vigo/maritima/al-seven-borealis-le-sale-compania-en-vigo-fondea-el-yate-de-lujo-de-un-multimillonario-malasio/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636500}, {"title": "Feij\u00f3o se desmarca del pacto con Vox en Castilla y Le\u00f3n: \u00abEs mejor perder un gobierno que ganarlo desde el populismo\u00bb", "content": "El presidente de la Xunta, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha asegurado este viernes que \u00aba veces es mejor perder un gobierno que ganarlo desde el populismo\u00bb, en alusi\u00f3n \u2013aunque no lo ha explicitado\u2013 al reciente pacto en Castilla y Le\u00f3n entre el Partido Popular de Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco y Vox.", "date": "1647016280", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647016280", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-11/feijoo-desmarca-pacto-vox/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3636501}, {"title": "La falta de reconocimiento procesal de la comunicaci\u00f3n aumentativa y alternativa, un acicate para la violencia contra las mujeres con par\u00e1lisis cerebral", "content": "El 98% de personas con par\u00e1lisis cerebral necesita apoyos a la comunicaci\u00f3n y el 25% directamente no tiene comunicaci\u00f3n oral. Que nuestros tribunales no reconozcan este tipo espec\u00edfico de comunicaci\u00f3n deja en clara indefensi\u00f3n a las v\u00edctimas, sobre todo de delitos sexuales, y a los propios interesados en sus procedimientos de modificaci\u00f3n de medidas de apoyo.", "date": "1647016273", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647016273", "url": "https://www.elsaltodiario.com/conquista-derecho/comunicacion-aumentativa-paralisis-cerebral", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636502}, {"title": "Autoorganizaci\u00f3n popular contra la frontera", "content": "En 2015, el gobierno franc\u00e9s de Macron decidi\u00f3 cerrar la frontera con Espa\u00f1a a las personas en movimiento. Este cierre no se ha materializado en la restituci\u00f3n total de los controles fronterizos previos. Estos controles no afectan a todas las personas por igual, el tr\u00e1nsito de las personas blancas y europeas por la frontera no se ha visto alterado. Son las personas en movimiento de otras razas y/o nacionalidades quienes sufren las actuaciones policiales y quienes son devueltas", "date": "1647016450", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647016450", "url": "https://www.todoporhacer.org/autoorganizacion-frontera/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636504}, {"title": "Actuaci\u00f3n de Zelenski en 2014 sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica del Pa\u00eds [EN-SUB]", "content": "Sketch del actual presidente Zelenski en 2014 en el que se pone en la piel de un Ucraniano escribiendo una carta a sus t\u00edos en el extranjero. Bromea con quedarse con el dinero y las propiedades de los rusos como antes hac\u00edan con los jud\u00edos. Que est\u00e1 aprendiendo ingl\u00e9s ya que est\u00e1 lleno de mercenarios estadounidenses. Bromea con casarse con un hombre, ya que es algo normal entre los europeos y con ser esbirros de Estados Unidos y la OTAN. Tambi\u00e9n pide que les env\u00ede libros del &quot;Mein Kampf&quot; ya que en Ucrania se han terminado. Traducci\u00f3n en #1.", "date": "1647016885", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647016885", "url": "https://twitter.com/TwinklingSingh/status/1502291535907463174", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3636505}, {"title": "Viajes a Polonia a recoger familias ucranianas. Recomendaciones legales", "content": "Frente a la crisis de Ucrania, much\u00edsimas organizaciones civiles, formales e informales, se han puesto manos a la obra para acoger y prestar protecci\u00f3n a estas familias que huyen de la guerra. Hemos recibido consultas y dudas jur\u00eddicas de varias asociaciones sobre qu\u00e9 problemas legales pueden tener si van a Polonia a recoger personas refugiadas y traerlas a Espa\u00f1a para reunirse con familiares y amistades. Os dejamos estos consejos legales y operativos para este tipo de misiones de recogida y acogimiento", "date": "1647016868", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647016868", "url": "https://red-juridica.com/recoger-familias-ucranianas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636507}, {"title": "Propaganda rusa [Humor]", "content": "<p>Esto est&aacute; planificado desde hace muchos a&ntilde;os.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636508&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647017062", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647017062", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636508}, {"title": "Los transportistas convocan un paro este lunes ante una &quot;situaci\u00f3n de quiebra econ\u00f3mica&quot; y con la gasolina disparada", "content": "La 'Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera Nacional e Internacional' ha convocado para el pr\u00f3ximo lunes 14 de marzo un paro nacional ante una &quot;situaci\u00f3n econ\u00f3mica de quiebra total&quot; y condiciones laborales &quot;de total precariedad&quot; en un contexto en el que el precio de la gasolina est\u00e1 desbocado.", "date": "1647017100", "karma": "-54.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647017100", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969229/0/ccoo-advierte-que-el-paro-nacional-anunciado-en-el-transporte-carece-de-la-cobertura-legal-de-una-huelga/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636509}, {"title": "\u00bfD\u00f3nde guarda sus reservas el Banco Central de Rusia?", "content": "Seg\u00fan el Banco de Rusia, China es el mayor tenedor de reservas en moneda extranjera del banco central ruso, de acuerdo con el \u00faltimo informe oficial publicado en enero de 2022 con datos del 30 de junio de 2021. El 13,8% del total de las reservas internacionales rusas, constituidas en oro y divisas, se encuentra en China. Una cuarta parte de sus reservas internacionales se encuentra en Francia, Alemania y Austria. El total de los dep\u00f3sitos en euros se sit\u00faa en torno al 32%, la mayor proporci\u00f3n que en cualquier otra denominaci\u00f3n.", "date": "1647017267", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647017267", "url": "https://es.statista.com/grafico/26950/ubicacion-de-las-reservas-del-banco-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636510}, {"title": "Un \u201csupergen social\u201d est\u00e1 causando una rara hibridaci\u00f3n entre especies de hormigas", "content": "Cient\u00edficos de la Universidad Queen Mary de Londres descubrieron en una comunidad de hormigas una particular hibridaci\u00f3n cuyo responsable ser\u00eda un \u201csupergen social\u201d. La propagaci\u00f3n de este gen se est\u00e1 produciendo a trav\u00e9s de la hibridaci\u00f3n. Es decir, las hormigas se est\u00e1n reproduciendo con otras de especies diferentes. Aunque parezca improbable, est\u00e1 ocurriendo. Los cient\u00edficos comprobaron que la nueva versi\u00f3n del supergen lleva a las hormigas obreras a aceptar m\u00faltiples reinas.", "date": "1647017634", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647017634", "url": "https://www.tekcrispy.com/2022/03/11/hibridacion-hormigas-supergen-social/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636511}, {"title": "\u00bfDebemos bajar la calefacci\u00f3n? S\u00f3lo un 5% del gas que se utiliza en Espa\u00f1a es ruso", "content": "Bajar la temperatura del termostato de calefacci\u00f3n un grado reducir\u00eda la demanda de gas en unos 10.000 millones de metros c\u00fabicos al a\u00f1o, la decisi\u00f3n de reducir el consumo de gas en nuestro pa\u00eds, m\u00e1s all\u00e1 del impacto econ\u00f3mico en el ahorro que pudiera generar, no supondr\u00e1 un gran cambio para el abastecimiento del centro de Europa.  La medida podr\u00eda contribuir a suavizar en cierto modo los precios, pero apenas servir\u00e1 para garantizar el suministro en la zona por el escaso nivel de interconexiones.", "date": "1647017477", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647017477", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11660999/03/22/Espana-incremento-su-consumo-de-gas-en-febrero-un-225.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636512}, {"title": "Rusia convoca a Consejo de Seguridad por armas biol\u00f3gicas de EE.UU. en Ucrania", "content": "En su cuenta de Twitter, la misi\u00f3n rusa ante la ONU anticip\u00f3 que disponen de &quot;resultados de los an\u00e1lisis de documentos relativos a las actividades militares biol\u00f3gicas de Estados Unidos en Ucrania&quot;, y lo apoyaron con una serie de estudios sobre los cambios en el comportamiento de aves y otros animales en ese pa\u00eds.", "date": "1647017645", "karma": "26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647017645", "url": "https://www.dw.com/es/rusia-convoca-a-consejo-de-seguridad-por-armas-biol\u00f3gicas-de-eeuu-en-ucrania/a-61090202", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3636513}, {"title": "TENDENCIAS Las palabras de un colaborador de Iker Jim\u00e9nez le dejan pasmados a \u00e9l y a un diputado de Bildu", "content": "Iker Jim\u00e9nez ha analizado este jueves, en Horizonte, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n en la que se encuentra la guerra en Ucrania. Un an\u00e1lisis que se ha visto empa\u00f1ado por la pol\u00e9mica soluci\u00f3n que ha ofrecido uno de los colaboradores del programa de Mediaset. El instructor de operaciones Jos\u00e9 Jim\u00e9nez Planelles se ha mostrado \u201coptimista\u201d sobre el posible final de la invasi\u00f3n rusa en Ucrania, aunque ha ofrecido una pol\u00e9mica soluci\u00f3n al conflicto: \u201cYo soy optimista, pero de una manera nada m\u00e1s. De matar m\u00e1s rusos\u201d.", "date": "1647017685", "karma": "48.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647017685", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/colaborador-iker-jimenez-ucrania_es_622b1c8fe4b0d1329e834961?fbclid=IwAR1sYoA-I2dvo6RR76RJMGI97NwWj-rH3tku58Fqz0GCturgceqhFzmHbPc", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636515}, {"title": "Coronel Doug Mcgregor de EEUU sobre lo que est\u00e1 ocurriendo en Rusia.: &quot;Rusia est\u00e1 haciendo lo que advirti\u00f3 que iba a hacer hace 15 a\u00f1os, que es lo mismo que hicimos con Cuba&quot;", "content": "&quot;La batalla del este ya casi ha finalizadolas,las tropas ucranianas est\u00e1n rodeadas y aisladas.Hay 30 \u00f3 40,000 soldados que si no se rinden sospecho que los van a aniquilar.La partida ha finalizado.Es por eso las conversaciones con Zelenski y va a tener que aceptar el acuerdo que pueda.Hasta el Dni\u00e9per hist\u00f3ricamente es Rusia...", "date": "1647021902", "karma": "3624.00", "negatives": "51", "sent_date": "1647018753", "url": "https://mobile.twitter.com/PuertadeOVERTON/status/1502030206030204933", "clicks": 0, "votes": "283", "status": "published", "id": 3636516}, {"title": "El candidato de extrema derecha, Zemmour: refugiados ucranianos bienvenidos, \u00e1rabes no [ENG]", "content": "&quot;Es una cuesti\u00f3n de asimilaci\u00f3n&quot;, dijo Zemmour. &quot;Hay gente que es como nosotros y gente que no se parece a nosotros. Todo el mundo ahora entiende que los inmigrantes \u00e1rabes o musulmanes son demasiado diferentes a nosotros y que cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil integrarlos&quot;.", "date": "1647018277", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647018277", "url": "https://www.france24.com/en/europe/20220309-french-far-right-candidate-zemmour-says-ukrainians-welcome-but-not-arab-refugees", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636517}, {"title": "WhatsApp y las redes sociales se llenan de bulos que llaman a repostar por una supuesta escasez de carburantes", "content": "&quot;No hay problema de desabastecimiento de carburantes&quot; y no est\u00e1 prevista ninguna medida para limitar el acceso de clientes a nuestras gasolineras&quot;. Son los mensajes centrales de Repsol ante las informaciones y v\u00eddeos que est\u00e1n circulando en las redes sociales, en los que se llama a los ciudadanos a llenar los dep\u00f3sitos de sus veh\u00edculos lo antes posible para evitar quedarse sin carburante. La subida de precios en las gasolineras desde el ataque a Ucrania ha propiciado en los \u00faltimos d\u00edas la formaci\u00f3n de colas ante las gasolineras de bajo coste.", "date": "1647018175", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647018175", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/11/whatsapp-y-las-redes-sociales-se-llenan-de-bulos-que-llaman-a-repostar-por-una-supuesta-escasez-de-carburantes/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636518}, {"title": "El problema de Espa\u00f1a es que todos ten\u00e9is opini\u00f3n", "content": "  \u00c9ste va a ser quiz\u00e1 el episodio m\u00e1s pol\u00e9mico y que me va a causar m\u00e1s bloqueos en mucho tiempo. Pero creo que es saludable dialogar sobre cualquier tema y creo que la mejor manera que tengo de ayudar a la democracia es poni\u00e9ndola en duda, coloc\u00e1ndola sobre la mesa y debatiendo sobre ella \u2026 El problema de Espa\u00f1a es que todos ten\u00e9is opini\u00f3n Leer m\u00e1s \u00bb", "date": "1647026402", "karma": "1354.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647018167", "url": "https://sedeenchina.com/el-problema-de-espana-es-que-todos-teneis-opinion/", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3636519}, {"title": "El &quot;cambio&quot; desde dentro de VOX, demostraci\u00f3n a cargo de Santiago Abascal y Espinosa de los Monteros", "content": "Declaraciones de Santiago Abascal en 2015 donde critica el m\u00e9todo de votaci\u00f3n en el Congreso de los Diputados calific\u00e1ndolo de farsa y su comparaci\u00f3n con un video de 2022 de Espinosa de los Monteros en el Congreso.", "date": "1647018560", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647018560", "url": "https://www.youtube.com/shorts/y240IbDfnzo", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636520}, {"title": "Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez V\u00e1zquez: un admirador, un amigo, un esclavo, un siervo", "content": "Protagoniz\u00f3 algunas de las mejores \u2013y peores\u2013 pel\u00edculas del cine espa\u00f1ol. C\u00f3mico y dram\u00e1tico, de extensa y variada filmograf\u00eda, Jos\u00e9 Luis L\u00f3pez V\u00e1zquez, que este viernes hubiese cumplido 100 a\u00f1os, sigue estando aqu\u00ed.", "date": "1647018672", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647018672", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/cine/20220311/jose-luis-lopez-vazquez-admirador-esclavo-siervo/655934859_0.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636521}, {"title": "Las emisiones de CO2 en 2021 recuperan niveles prepandemia", "content": "El aumento de las emisiones globales de CO2 de m\u00e1s de 2.000 millones de toneladas ha sido el mayor de la historia en t\u00e9rminos absolutos, y ha compensado con creces la disminuci\u00f3n inducida por la pandemia del a\u00f1o anterior. El aumento de las emisiones globales de CO2 de m\u00e1s de 2.000 millones de toneladas ha sido el mayor de la historia en t\u00e9rminos absolutos, y ha compensado con creces la disminuci\u00f3n inducida por la pandemia del a\u00f1o anterior", "date": "1647018810", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647018810", "url": "https://www.energynews.es/el-carbon-eleva-las-emisiones-de-co2-en-2021-recuperando-los-niveles-prepandemia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636522}, {"title": "El esp\u00edritu del Antonov 225 sigue vivo: aparece en FlightRadar dando vueltas perfectas alrededor de Kiev", "content": "El esp\u00edritu del Antonov 225 sigue vivo: aparece en FlightRadar dando vueltas perfectas alrededor de Kiev. O han hackeado la web, o le han puesto la baliza (o lo que sea) a otro avi\u00f3n.", "date": "1647074712", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647018793", "url": "https://finofilipino.org/el-espiritu-del-antonov-225-sigue-vivo-aparece-en-flightradar-dando-vueltas-perfectas-alrededor-de-kiev/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3636523}, {"title": "Ucrania, pidi\u00f3 a la UE que les d\u00e9 415.000 millones de d\u00f3lares de reservas rusas (Ruso)", "content": "Kiev, junto con socios occidentales, est\u00e1 desarrollando un mecanismo para confiscar los 415.000 millones de d\u00f3lares bloqueados del Banco Central de Rusia con el fin de restaurar la econom\u00eda de Ucrania, dijo el primer subdirector del Ministerio de Econom\u00eda de Ucrania, Denis Kudin. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647019003", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647019003", "url": "https://vz.ru/news/2022/3/11/1148157.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636524}, {"title": "Movistar, el operador que m\u00e1s l\u00edneas m\u00f3viles pierde en el arranque del a\u00f1o", "content": "Movistar ha sido el operador que m\u00e1s l\u00edneas m\u00f3viles ha perdido en el inicio de este a\u00f1o 2022, seg\u00fan las cifras publicadas por la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC). En concreto, la compa\u00f1\u00eda l\u00edder del sector ha obtenido en enero una ganancia neta negativa del 32,35%. Esto significa que en el primer mes del a\u00f1o, la multinacional espa\u00f1ola ha registrado m\u00e1s bajas que altas en lo que se refiere a l\u00edneas de m\u00f3vil.", "date": "1647018865", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647018865", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969363/0/movistar-el-operador-que-mas-lineas-moviles-pierde-en-el-arranque-del-ano/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636525}, {"title": "Nayib Bukele culpa a Estados Unidos de la invasi\u00f3n rusa a Ucrania", "content": "El presidente de El Salvador, Nayib Bukele, explot\u00f3 en contra de Estados Unidos y lo culp\u00f3 de ser el principal responsable de las consecuencias de la invasi\u00f3n rusa a Ucrania. Luego que el pasado lunes se confirmara que una delegaci\u00f3n del gobierno de Joe Biden viaj\u00f3 a Venezuela para reunirse con su par de Nicol\u00e1s Maduro, en busca de una negociaci\u00f3n que involucra aliviar las sanciones impuestas a la dictadura, con la idea de alejar al pa\u00eds suramericano de Rusia y aislar a este de sus aliados, Bukele opt\u00f3 por atacar dicha estrategia. El ataque de\u2026", "date": "1647019384", "karma": "39.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647019384", "url": "https://us.as.com/us/2022/03/09/actualidad/1646861537_649078.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636527}, {"title": "Periodistas dejan en evidencia a Ma\u00f1ueco tras su pacto con la extrema derecha: &quot;No tiene ni idea de lo que ha firmado&quot;", "content": "Hay d\u00edas en el trabajo que uno piensa que era mejor quedarse en casa. Eso es lo que se le debe haber pasado por la cabeza al presidente de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, tras la rueda de prensa en la que explic\u00f3 los detalles del acuerdo con Vox. La prensa estaba interesada en cuestiones claves del acuerdo, como la migraci\u00f3n, la violencia machista o la censura parental y Ma\u00f1ueco ha sudado la gota gorda para explicarlas.", "date": "1647023420", "karma": "4296.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647019642", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/11/periodistas-dejan-en-evidencia-a-manueco-tras-su-pacto-con-la-extrema-derecha-no-tiene-ni-idea-de-lo-que-ha-firmado/", "clicks": 0, "votes": "267", "status": "published", "id": 3636528}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 quiere conseguir Putin invadiendo Ucrania?", "content": "Vladimir Putin finalmente le declar\u00f3 la guerra a Ucrania el jueves 24 de febrero despu\u00e9s de meses de amenazas, pese a los esfuerzos diplom\u00e1ticos de Occidente para lograr una desescalada. El presidente ruso hab\u00eda afirmado que no ten\u00eda ninguna intenci\u00f3n de ocupar Ucrania, pero, a la luz de los acontecimientos, ha quedado claro que ment\u00eda. Y que no tiene ni la m\u00e1s m\u00ednima intenci\u00f3n de detenerse ante nada ni nadie. El jueves 3 de marzo por la noche provoc\u00f3 un incendio en la mayor central nuclear europea, que sus tropas terminaron ocupando.", "date": "1647019563", "karma": "105.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647019563", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/que-quiere-conseguir-putin-invadiendo-ucrania_es_6218d016e4b03d0c80376bd0", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636529}, {"title": "As\u00ed crece un Golden Retriever: Un segundo al d\u00eda durante el primer a\u00f1o de un cachorro", "content": "Un a\u00f1o de felicidad resumido en poco m\u00e1s de seis minutos.", "date": "1647019908", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647019908", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=n0TlTw_tchM", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636530}, {"title": "Mutilaciones a los cerditos al poco de nacer", "content": "Las im\u00e1genes, obtenidas en granjas de Jalisco, principal estado productor de M\u00e9xico, documentan las intervenciones dolorosas que se realiza a los cerditos de pocos d\u00edas, como el corte de la cola y la castraci\u00f3n, que se llevan a cabo sin anestesia, ni atenci\u00f3n veterinaria, adem\u00e1s de graves lesiones y enfermedades que no son atendidas. En Espa\u00f1a, pese a las recomendaciones de la Comisi\u00f3n Europea, la mutilaci\u00f3n de las colas afecta al 98,5% de los cerditos.", "date": "1647019992", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647019992", "url": "https://igualdadanimal.org/noticia/2022/03/09/mutilaciones-a-los-cerditos-al-poco-de-nacer/?fbclid=IwAR3iFiordpMc6VK1LJm-ODPu9YLYLYTZaIbiS3GsT7m90hf9cxQ7nzJTEa4", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636531}, {"title": "Cre\u00eda que lo hab\u00eda visto todo pero hoy vi aceite de girasol a 3 euros y medio y con antirrobo en la gasolinera", "content": "Cre\u00eda que lo hab\u00eda visto todo pero hoy vi aceite de girasol a 3 euros y medio y con antirrobo en la gasolinera.", "date": "1647019928", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647019928", "url": "https://twitter.com/undivaga/status/1502023312209326082", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3636532}, {"title": "Aprende vim en menos de dos minutos [ENG]", "content": "S\u00ed.  Vamos a aprender todo lo que necesitas saber sobre vim en literalmente menos de 2 minutos.  Es as\u00ed de simple.  La gente tiende a complicar demasiado las cosas as\u00ed que he hecho este video para ayudar a hacer las cosas menos complicadas.", "date": "1647084603", "karma": "1272.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647020238", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E_8B_seg8AI", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3636533}, {"title": "Europa ordena investigar si Sputnik Radio de Mallorca tiene v\u00ednculos con Rusia", "content": "El Govern balear aclara en su informe a Bruselas que no hay ning\u00fan tipo de conexi\u00f3n entre la emisora local, el pa\u00eds ruso y los medios afines al Kremlin. Desde la radio, que se lo han tomado con humor, estudian cambiar el nombre en el dial &quot;para evitar situaciones como esta&quot;.", "date": "1647020614", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647020614", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220311/europa-investigar-sputnik-radio-mallorca-13359245", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636535}, {"title": "El audio que sugiere que exist\u00eda un plan secreto ruso para financiar al partido de Salvini", "content": "eg\u00fan The New York Times un \u00edntimo de Matteo Salvini estuvo negociando en Mosc\u00fa el octubre pasado junto a algunos funcionarios rusos. A ra\u00edz de esta reuni\u00f3n unos periodistas italianos, que estuvieron presentes, afirmaron que estos estaban \u00abnegociando un complejo plan para financiar en secreto al partido de extrema derecha de Salvini con dinero ruso antes de las elecciones europeas\u00bb. El 10 de julio, BuzzFeed News public\u00f3 un audio que parece confirmar la versi\u00f3n de la reuni\u00f3n de los reporteros italianos. \u00abLa grabaci\u00f3n revela los elaborados ....", "date": "1647021120", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021120", "url": "https://contrainformacion.es/el-audio-que-sugiere-que-existia-un-plan-secreto-ruso-para-financiar-al-partido-de-salvini/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636536}, {"title": "EE.UU. proh\u00edbe la importaci\u00f3n de vodka, diamantes, pescado y mariscos rusos", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, anunci\u00f3 este viernes la prohibici\u00f3n de importar vodka, diamantes, pescado y mariscos de Rusia a EE.UU. como sanci\u00f3n por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. En una intervenci\u00f3n televisada desde la Casa Blanca, Biden dio m\u00e1s detalles sobre la decisi\u00f3n adelantada ayer de poner fin a su trato comercial favorable con Rusia y explic\u00f3 que el objetivo es dificultar los negocios entre Mosc\u00fa y EE.UU. El presidente estadounidense se refiri\u00f3 a los productos cuya importaci\u00f3n ha sido prohibida como &quot;distintivos&quot; de la e", "date": "1647021086", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021086", "url": "https://www.laprensa.hn/mundo/ee-uu-prohibe-la-importacion-de-marisco-vodka-y-diamantes-rusos-AA6417211", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636537}, {"title": "Los productores negocian subidas de precio con las industrias l\u00e1cteas para evitar el desastre", "content": "En declaraciones a Sivarious, Fern\u00e1ndez acusa a Mercadona de ser el mayor responsable de lo que est\u00e1 pasando en el sector. \u00abLa pol\u00edtica de todas las cadenas es parecida en cuanto a la leche, que utilizan como producto reclamo para atraer clientes, en algunos casos vendiendo a p\u00e9rdidas\u00bb. Estrategia que, asevera, est\u00e1 acabando con los ganaderos.", "date": "1647020992", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647020992", "url": "https://sivarious.com/proveedores/los-productores-negocian-subidas-de-precio-con-las-industrias-lacteas-para-evitar-el-desastre-20220311-0600/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636538}, {"title": "", "content": "", "date": "1647021049", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021049", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636539}, {"title": "", "content": "", "date": "1647021138", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021138", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636540}, {"title": "Ni\u00f1os en acogida que hab\u00edan sido v\u00edctimas de tr\u00e1fico sexual sufrieron nuevos abusos en un albergue estatal [EN]", "content": "Seg\u00fan un juez federal, se descubri\u00f3 que los empleados de un centro contratado por Texas para atender a las ni\u00f1as v\u00edctimas del tr\u00e1fico sexual traficaban con las mismas ni\u00f1as. Siete ni\u00f1os, de edades comprendidas entre los 11 y los 17 a\u00f1os, fueron v\u00edctimas de nueve presuntos autores, seg\u00fan las conversaciones mantenidas durante una vista judicial de urgencia convocada por la jueza de distrito de EE.UU. Janis Jack el jueves. Los ni\u00f1os permanecieron en el centro durante m\u00e1s de un mes despu\u00e9s de que se denunciara el abuso por primera vez, antes de", "date": "1647021335", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021335", "url": "https://www.texastribune.org/2022/03/10/texas-shelter-sex-trafficking-children/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636541}, {"title": "Donbass - 2016. Documental de Anne-Laure Bonnel (subtitulado)", "content": "En el coraz\u00f3n de la guerra que comenz\u00f3 en 2014, captura las terribles im\u00e1genes de un conflicto mortal y un desastre humanitario sin precedentes. Donbass es una road movie inmersiva, un apasionante documental en un pa\u00eds desgarrado. Un conflicto que, antes de que se reiniciara la guerra este a\u00f1o, se cobr\u00f3 13.000 v\u00edctimas seg\u00fan la Oficina del Alto Comisionado de la ONU para los Derechos Humanos (ACNUDH), incluidos al menos 3.350 civiles, aproximadamente 4.100 miembros de los ucranianos y unos 5.650 miembros de grupos armados prorusos.", "date": "1647033903", "karma": "1633.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647021569", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b8j0tJsKltg", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3636543}, {"title": "Boney M. - Rasputin (Sopot Festival 1979) (VOD) - YouTube", "content": "Boney M. performt \u201eRasputin\u201d auf dem Sopot Festival (1979) The best of Boney M.", "date": "1647069610", "karma": "1102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647021428", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=16y1AkoZkmQ", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3636544}, {"title": "Ucrania acusa a Rusia de disparar contra Bielorrusia desde el espacio a\u00e9reo ucraniano", "content": "Las fuerzas armadas ucranianas han dicho que aviones rusos dispararon este viernes desde el espacio a\u00e9reo ucraniano contra un asentamiento bielorruso cercano a la frontera con Ucrania, para intentar arrastrar a Bielorrusia a la guerra de Mosc\u00fa contra Ucrania.", "date": "1647021405", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647021405", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8821231_1086486.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3636545}, {"title": "", "content": "", "date": "1647021411", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021411", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636546}, {"title": "Nicola Sturgeon reitera que el refer\u00e9ndum de independencia escoc\u00e9s ser\u00e1 en 2023 (Eng)", "content": "En septiembre de 2014, los escoceses votaron por 45-55 el permanecer en el Reino Unido en un refer\u00e9ndum de &quot;una vez en cada generaci\u00f3n&quot;. Sin embargo, la Primera Ministra sostiene que la salida del Reuno Unido de la Uni\u00f3n Europea por el Brexit ha supuesto un cambio importante y el pueblo de Escocia merece expresar su opini\u00f3n de nuevo", "date": "1647021921", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021921", "url": "https://www.scotsman.com/news/politics/sturgeon-reiterates-2023-timeline-for-scottish-independence-referendum-3604710", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636547}, {"title": "Fotograf\u00edas de la guerra en Ucrania [ENG]", "content": "La agencia de refugiados de las Naciones Unidas dice que la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania ya ha llevado a m\u00e1s de 2 millones de personas a huir de la guerra, provocando la crisis de refugiados de m\u00e1s r\u00e1pido crecimiento en Europa desde la Segunda Guerra Mundial. Los ministros de Relaciones Exteriores de Rusia y Ucrania se reunieron el jueves para negociaciones de alto nivel en Antalya, Turqu\u00eda.  Dmytro Kuleba, ministro de Relaciones Exteriores de Ucrania, propuso nuevos corredores humanitarios fuera de Mariupol y un alto el fuego.", "date": "1647021690", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021690", "url": "https://choice.npr.org/index.html?origin=https://www.npr.org/sections/pictureshow/2022/03/06/1084766289/ukraine-russia-war-pictures-refugees&_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es?t=1647021344240&_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es&t=1647021360563", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636548}, {"title": "Estados Unidos designa oficialmente a Qatar como un importante aliado fuera de la OTAN [EN]", "content": "Estados Unidos ha designado oficialmente a Qatar como un importante aliado fuera de la OTAN, una medida que mejora la asociaci\u00f3n entre Doha y Washington y otorga al pa\u00eds del Golfo privilegios econ\u00f3micos y militares especiales en su relaci\u00f3n con Estados Unidos.", "date": "1647021789", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021789", "url": "https://www.aljazeera.com/news/2022/3/10/us-officially-designates-qatar-as-a-major-non-nato-ally", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636551}, {"title": "The Joshua Tree: U2 al N\u00b0 1, la mujer que orden\u00f3 las canciones y el productor que casi borra todas las cintas", "content": "A mediados de marzo de 1987 apareci\u00f3 un disco con una tapa en el que predominaba el negro y en la franja central una foto en blanco y negro de los cuatro integrantes en un paisaje des\u00e9rtico. Los irlandeses iban en busca de conquistar Am\u00e9rica con su quinto disco. Se hab\u00edan tomado m\u00e1s de tres a\u00f1os para grabar el sucesor de The Unforgettable Fire. Pero este \u00e1lbum los llevar\u00eda a otra dimensi\u00f3n. U2, con la aparici\u00f3n de The Joshua Tree, se convert\u00eda en la banda m\u00e1s grande del mundo.", "date": "1647048629", "karma": "1108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647021868", "url": "https://www.infobae.com/historias/2022/03/11/the-joshua-tree-u2-al-n-1-la-mujer-que-ordeno-las-canciones-y-el-productor-que-casi-borra-todas-las-cintas/", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3636552}, {"title": "Youtube bloquea medios financiados por Rusia a nivel global [EN]", "content": "Youtube est\u00e1 bloqueando el acceso de manera inmediata a nivel mundial a los canales asociados a medios financiados por el estado Ruso, en base a una pol\u00edtica de eliminaci\u00f3n de contenido &quot;que niega o trivializa eventos violentos bien documentados&quot;", "date": "1647021954", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647021954", "url": "https://www.reuters.com/business/media-telecom/youtube-blocks-russian-state-funded-media-channels-globally-2022-03-11/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636553}, {"title": "Putin inicia purgas en el servicio de inteligencia (FSB) por los fallos en la campa\u00f1a militar en Ucrania", "content": "El jefe del Servicio, Serhiy Beseda, y su adjunto Bolukh, han sido puestos bajo arresto domiciliario. Putin culpa a la agencia de inteligencia (FSB) que asegur\u00f3 que las fuerzas rusas se enfrentar\u00edan solo a una resistencia simb\u00f3lica del ej\u00e9rcito ucraniano y que los propios ucranianos estaban ansiosos por deshacerse de sus l\u00edderes. Entre los motivos de las represiones est\u00e1 la malversaci\u00f3n de fondos destinados a trabajos subversivos y encubiertos en Ucrania, as\u00ed como informaci\u00f3n deliberadamente falsa sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica en Ucrania.", "date": "1647022220", "karma": "14.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647022220", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10603045/Putin-places-head-FSBs-foreign-intelligence-branch-house-arrest.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3636554}, {"title": "El presidente de Ucrania, Zelensky, tiene 1.200 millones en cuentas de Miami y Costa Rica", "content": "Es esta cantidad la que est\u00e1 en la cuenta de Zelensky en la sucursal costarricense de Dresdner Bank. Y se acumul\u00f3, como se vio despu\u00e9s, a trav\u00e9s de cuotas mensuales que llegan a la cuenta del presidente de Ucrania de tres \u00abfil\u00e1ntropos\u00bb: los oligarcas ucranianos Rinat Akhmetov (del First Union Bank), Viktor Pinchuk (con cuentas de Deutsche Bank) y, de Por supuesto, Igor Kolomoisky (prefiere enviar transferencias desde la Banque Nationale de Paris en Ginebra).", "date": "1647022180", "karma": "-40.00", "negatives": "29", "sent_date": "1647022180", "url": "https://timis.es/presidente-de-ucrania-zelensky-1200-millones-cuentas-miami-costa-rica/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "discard", "id": 3636555}, {"title": "Tercer general ruso 'asesinado' en Ucrania en ocho d\u00edas: el comandante de la unidad blindada es el \u00faltimo oficial superior en ser reclamado muerto por las fuerzas ucranianas", "content": "El mayor general Andrei Kolesnikov del 29\u00ba Ej\u00e9rcito de Armas Combinadas es la \u00faltima v\u00edctima de perfil alto de Rusia  Su muerte sigue al mayor general Vitaly Gerasimov y al mayor general Andrei Sukhovetsky.", "date": "1647022281", "karma": "7.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647022281", "url": "https://www.dailymail.co.uk/news/article-10603179/Third-Russian-general-killed-Ukraine-eight-days-latest-blow-Vladimir-Putins-forces.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3636556}, {"title": "Xavier Gir\u00f3: \u201cNos tenemos que preguntar si solo queremos mostrar que esto es un desastre o si queremos contribuir a encontrar una salida&quot;", "content": "El director del Observatorio de la Cobertura de Conflictos reflexiona sobre el tratamiento de los medios de la invasi\u00f3n de Ucrania y las diferencias con otras guerras.", "date": "1647022315", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647022315", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/11/xavier-giro-nos-tenemos-que-preguntar-si-solo-queremos-mostrar-que-esto-es-un-desastre-o-si-queremos-contribuir-a-encontrar-una-salida/?fbclid=IwAR3pWkrGcRHJvvhbsAp1_l8FYdS8KlrbuFnjlAZeZxHQ_Jr8_6DM_hADhkk", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636557}, {"title": "Procesando la guerra mundial Z", "content": "Lo que sabemos de la guerra es a), b) y c). Siendo a) la firme y dilatada decisi\u00f3n de la OTAN de no respetar acuerdos establecidos en los 90. La OTAN, en fin, no supo ganar la Guerra Fr\u00eda, sino vencer, emitir tratados de Versalles, esa disciplina decadente europea, practicada por fin por americanos. La cosa b) es el hecho de que Rusia ha iniciado una guerra de invasi\u00f3n, impredecible e injustificable a la raz\u00f3n, al derecho y al decoro. El punto c) es el \u00fanico que ya sab\u00edamos. Que la guerra es la guerra. No existe otro tipo de guerra...", "date": "1647022348", "karma": "109.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647022348", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39067/guerra-ucrania-union-europea-inflacion-guillem-martinez.htm", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636558}, {"title": "", "content": "", "date": "1647022382", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647022382", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636559}, {"title": "6 peliculas (completas) protagonizadas por Jose Lu\u00eds L\u00f3pez Vazquez. 100\u00ba aniversario", "content": "Tres de la cruz roja (1961). Mi querida se\u00f1orita (1971). Espa\u00f1olas en Par\u00eds. (1971). La cabina (1972). Moros y cristianos (1987). La corte del fara\u00f3n (1985).", "date": "1647022862", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647022862", "url": "https://www.rtve.es/television/20220311/todas-peliculas-jose-luis-lopez-vazquez-gratis-rtve-play/2307260.shtml", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636561}, {"title": "MC5 anuncia su primer disco en 51 a\u00f1os", "content": "El guitarrista y fundador de MC5, Wayne Kramer, ha anunciado que la banda nacida a finales de los 60 est\u00e1 trabajando en un nuevo disco. Han pasado 51 a\u00f1os desde el \u00faltimo \u00e1lbum que edit\u00f3 la agrupaci\u00f3n de Detroit y muchos de sus miembros ya han fallecido, pero Kramer se encuentra listo para volver al ruedo por lo que ha presentado un peque\u00f1o adelanto del primer single que lleva por nombre \u201cHeavy Lifting\u201d.\n\nEn esta canci\u00f3n participa nada m\u00e1s y nada menos que Tom Morello, quien no solo toc\u00f3 en el tema sino que tambi\u00e9n colabor\u00f3 en la composici\u00f3n.", "date": "1647022616", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647022616", "url": "https://indiehoy.com/noticias/mc5-anuncia-su-primer-disco-en-51-anos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636563}, {"title": "S\u00e1nchez abre la puerta a fijar precios de la electricidad en Espa\u00f1a si no lo hace la UE", "content": "Espa\u00f1a cree contar con el apoyo de la mayor\u00eda de los pa\u00edses para intervenir ya el mercado y cambiar el sistema de formaci\u00f3n de precios, sobre todo permitir a los pa\u00edses que establezcan topes. Pero hay resistencias, especialmente de Alemania. Pedro S\u00e1nchez, el presidente espa\u00f1ol, se est\u00e1 volcando en este asunto que es central para Espa\u00f1a, un pa\u00eds donde algunas industrias amenazan con parar ante el aumento de los precios de la energ\u00eda. S\u00e1nchez ha anunciado en la cumbre que la pr\u00f3xima semana iniciar\u00e1 una gira europea para convencer a los socios.", "date": "1647022932", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647022932", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-11/los-lideres-de-la-ue-urgen-a-la-comision-a-lanzar-un-plan-para-lograr-precios-asequibles-de-la-electricidad-este-mismo-mes.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3636564}, {"title": "", "content": "", "date": "1647022925", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647022925", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636565}, {"title": "Vicente Vall\u00e9s usa una implacable frase para definir la entrada de Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "\u201cUna decisi\u00f3n extraordinariamente controvertida, muy arriesgada para los populares, casi temeraria\u201d.  \u201cEs una decisi\u00f3n que condiciona la imagen del PP en Espa\u00f1a y en Europa\u201d \u201cEl pacto con Vox no es la mejor carta de presentaci\u00f3n que Feij\u00f3o puede tener ante sus socios del PP europeo y Pedro S\u00e1nchez ha aprovechado la ocasi\u00f3n que se le brindaba\u201d", "date": "1647023170", "karma": "7.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647023170", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/vicente-valles-usa-una-implacable-frase-para-definir-la-entrada-de-vox-en-castilla-y-leon_es_622a6000e4b0296158387f47", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636566}, {"title": "Los diamantes no son tan fuertes como piensas", "content": "Entre los cinco mil tipos de minerales que se han identificado hasta la fecha el diamante...", "date": "1647023190", "karma": "-24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647023190", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gTO-uBxnLTA", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636567}, {"title": "Ucrania es culpa de Estados Unidos. He aqu\u00ed por qu\u00e9. [Eng]", "content": "El youtuber norteamericano Jake Tran analiza la cadena de eventos hist\u00f3ricos que desembocan en la actual invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia.", "date": "1647023607", "karma": "0.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647023607", "url": "https://defence.pk/pdf/threads/ukraine-is-americas-fault-heres-why.737370/", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3636568}, {"title": "Tesoros perdidos en el Mediterr\u00e1neo, la cuna de la arqueolog\u00eda subacu\u00e1tica", "content": "El mar Mediterr\u00e1neo esconde bajo sus aguas siglos de historia de conquistas y rutas comerciales entre los imperios que dominaban sus costas.", "date": "1647023819", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647023819", "url": "https://www.nationalgeographic.es/historia/2021/08/tesoros-perdidos-en-el-mediterraneo-la-cuna-de-la-arqueologia-subacuatica", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636569}, {"title": "El titular de una agencia internacional de noticias sobre Espa\u00f1a que espanta a Pedro S\u00e1nchez", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, se ha mostrado impactado por el titular de la agencia de noticias Reuters en el que se pod\u00eda leer, en referencia al pacto entre PP y Vox en Castilla y Le\u00f3n: \u201cLa ultraderecha gana su primera cuota de poder en Espa\u00f1a desde Franco&quot;.", "date": "1647023983", "karma": "87.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647023983", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-titular-de-una-agencia-internacional-de-noticias-sobre-espana-que-espanta-a-pedro-sanchez_es_622b61abe4b0d1329e844d20", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636570}, {"title": "Vladi Orlov, baloncestista hispano-ucraniano: \u00abAl presidente de Ucrania le conviene lo que est\u00e1 pasando y la OTAN y Estados Unidos buscaban esto\u00bb", "content": "Vlady Orlov, es un p\u00edvot hispano-ucraniano de 26 a\u00f1os que, en su ya larga trayectoria como jugador, form\u00f3 parte del Leyma Coru\u00f1a (2015/16) y del Club Ourense  en la LEB Oro. Orlov es cr\u00edtico con todos. \u00abEl 90 % de las noticias que salen aqu\u00ed son falsas, porque Espa\u00f1a forma parte de la OTAN. El gobierno ucraniano les est\u00e1 diciendo a los civiles que salgan a luchar. Est\u00e1n vendiendo a la gente, les dan armas a personas que no saben usarlas y se est\u00e1n matando entre ellos. Lo que va a pasar en Kiev no tiene buena pinta\u00bb, augura.", "date": "1647032403", "karma": "3610.00", "negatives": "60", "sent_date": "1647024209", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ourense/2022/02/25/orlov/00031645803039640775254.htm", "clicks": 0, "votes": "293", "status": "published", "id": 3636572}, {"title": "Un maestro de Castell\u00f3n es asesinado en Guatemala", "content": "Seg\u00fan informa el medio guatemateco Stereo 100, Pau Zaragoza Ripoll, un maestro de 34 a\u00f1os, ha sido encontrado colgado de un \u00e1rbol, desnudo y con se\u00f1ales de violencia en esta localidad rural del pa\u00eds centroamericano.", "date": "1647041119", "karma": "1702.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647024185", "url": "https://www.elperiodic.com/pcastellon/maestro-castellon-asesinado-guatemala_808418", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3636573}, {"title": "\u00c1ngel Mart\u00edn: \u00abLa gran diferencia entre la televisi\u00f3n e Internet es la libertad\u00bb", "content": "\u00c1ngel Mart\u00edn (Barcelona, 1977) tiene una amplia carrera televisiva, despunt\u00f3 en los mon\u00f3logos de Paramount Comedy en el cambio de siglo (algunos de sus primeros mon\u00f3logos trataban sobre las particularidades de los fantasmas y el M\u00e1s All\u00e1, se ve que ya le interesaba lo misterioso), luego fue guionista de la serie 7 vidas y cosech\u00f3 fama entre el gran p\u00fablico, como s\u00f3lo se cosecha en la tele, en programas como S\u00e9 lo que hicisteis u Orbita Laika, entre otros. Ahora se lo monta por su cuenta, en forma de podcast o de videos de YouTube.", "date": "1647024858", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647024858", "url": "https://forbes.es/podcast/141644/angel-martin-la-gran-diferencia-entre-la-television-e-internet-es-la-libertad/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636574}, {"title": "El Polo Aeroespacial de Galicia dispondr\u00e1 de 12,3 millones m\u00e1s para su programa de I+D", "content": "Galicia ampl\u00eda a 52,3 millones de euros los fondos destinados a la licitaci\u00f3n de Compra P\u00fablica Precomercial para la selecci\u00f3n de socios estrat\u00e9gicos y tecnol\u00f3gicos con los que desarrollar el nuevo programa de I+D en el Polo Aeroespacial de Galicia, gracias a los 12,34 millones de euros obtenidos del Plan Complementario de I+D+i de Biodiversidad del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n.", "date": "1647025141", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647025141", "url": "https://www.economiaengalicia.com/articulo/innovacion/polo-aeroespacial-galicia-dispondra-123-millones-mas-programa-i-d/20220311184955020092.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636575}, {"title": "Nadal se viste de Goku para preparar Indian Wells", "content": "El tenista balear entren\u00f3 con una curiosa equipaci\u00f3n que no pas\u00f3 desapercibida en las redes sociales y que muchos compararon con el personaje de 'Bola de Drag\u00f3n'.", "date": "1647025155", "karma": "6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647025155", "url": "https://as.com/tenis/2022/03/11/masters_1000/1646983706_250292.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636576}, {"title": "L\u00f3pez Obrador llama 'borregos' a los parlamentarios europeos", "content": "El Gobierno de AMLO responde con dureza a la resoluci\u00f3n comunitaria que reclama protecci\u00f3n contra los periodistas mexicanos.", "date": "1647025162", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647025162", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/11/622b9956fc6c83b4518b45d2.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636577}, {"title": "Lanzan pintura roja contra la casa del patr\u00f3n del 'Villa de Pitanxo'", "content": "Unos desconocidos han arrojado pintura roja contra la casa del patr\u00f3n del barco que naufrag\u00f3 en aguas de Terranova Villa de Pitanxo, Juan Pad\u00edn, que vive en el municipio pontevedr\u00e9s de Cangas. Al respecto, las familias de los 21 fallecidos del pesquero han emitido un comunicado en el que condenan estos hechos y se desmarcan de lo sucedido.", "date": "1647025331", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647025331", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/11/622b83d0fc6c83964d8b45cd.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636578}, {"title": "La universidad p\u00fablica balear suprime la calefacci\u00f3n por la subida en el precio de la electricidad y el gas", "content": "La Universidad de las Islas Baleares (UIB) le coge el guante a Josep Borrell y tiene previsto cortar sus sistemas de climatizaci\u00f3n ycalefacci\u00f3n a partir del pr\u00f3ximo lunes. No lo hace por los motivos geopol\u00edticos esgrimidos por el alto representante de la UE. Sino por motivos econ\u00f3micos. La universidad p\u00fablica del archipi\u00e9lago, con m\u00e1s de 10.000 alumnos en su campus, ha adoptado hoy esta decisi\u00f3n ante el elevado incremento de la tarifa el\u00e9ctrica y gas\u00edstica registrado en los \u00faltimos meses y especialmente agravado en los \u00faltimos d\u00edas.", "date": "1647025489", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647025489", "url": "https://www.elmundo.es/baleares/2022/03/11/622b75a221efa01c2f8b45c7.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636579}, {"title": "Modifican un alternador para generar energ\u00eda gratis", "content": "Desarrollan una tecnolog\u00eda a partir de imanes de neodimio y un alternador modificado para generar energ\u00eda de manera eficiente y limpia, y parece que gratis.", "date": "1647025668", "karma": "-127.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647025668", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lU_8Pd74v1k", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3636580}, {"title": "El Ministerio de Justicia trabaja en una reforma para eliminar el t\u00e9rmino &quot;buen padre de familia&quot; del C\u00f3digo Civil", "content": "El Ministerio de Justicia est\u00e1 trabajando en una reforma para eliminar el t\u00e9rmino &quot;buen padre de familia&quot; del C\u00f3digo Civil al considerar que es &quot;una reminiscencia que exige una adecuaci\u00f3n improrrogable&quot;.As\u00ed lo ha anunciado la ministra Pilar Llop En segundo lugar, Llop ha mencionado la regulaci\u00f3n de la reclamaci\u00f3n de alimentos por parte de la madre de car\u00e1cter retroactivo. &quot;Todo lo que implique chantajear a las mujeres con el dinero que corresponde a sus hijos va a encontrar la respuesta m\u00e1s firme de la ley y del derecho&quot;, ha subrayado.", "date": "1647025652", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647025652", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/03/08/justicia-trabaja-en-una-reforma-para-eliminar-el-termino-buen-padre-de-familia-del-codigo-civil-1558388.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636581}, {"title": "Novak Djokovic no jugar\u00e1 en Indian Wells: Estados Unidos no le deja entrar sin estar vacunado", "content": "El serbio hab\u00eda entrado inicialmente en la lista pero se ha quedado fuera, seg\u00fan \u00e9l mismo ha contado.", "date": "1647025557", "karma": "-80.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647025557", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4968485/0/djokovic-indian-wells-vacuna-estados-unidos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636582}, {"title": "Una indiscreci\u00f3n de Borrell impidi\u00f3 la transferencia de cazas de Polonia a Ucrania, seg\u00fan la prensa de EEUU", "content": "Estados Unidos y los aliados europeos culpan al jefe de la diplomacia europea, el espa\u00f1ol Josep Borrell, del fracaso del plan para transferir 28 cazabombarderos polacos MiG-29 a Ucrania. As\u00ed lo afirma el diario de Washington Politico en un reportaje en el que se\u00f1ala que, al anunciar el plan el 27 de febrero, Borrell, por un lado, hizo p\u00fablica una operaci\u00f3n que era secreta y, por otro, adelant\u00f3 una decisi\u00f3n que aun no hab\u00eda sido consensuada.", "date": "1647025799", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647025799", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/11/622b4d55e4d4d80c0d8b4580.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636583}, {"title": "Cuento - El ciervo escondido", "content": "<p>&ldquo;Hab&iacute;a una vez un le&ntilde;ador de Cheng que encontr&oacute; un ciervo en un campo, al cual mat&oacute; y posteriormente enterr&oacute; con hojas y ramas para evitar que otros descubrieran la pieza. Pero al poco tiempo, el le&ntilde;ador se olvid&oacute; del lugar donde hab&iacute;a ocultado el animal y&nbsp;lleg&oacute; a creer que en realidad todo el asunto hab&iacute;a sido un sue&ntilde;o.</p><p>Poco despu&eacute;s empezar&iacute;a a contar su supuesto sue&ntilde;o, a lo que uno de los que lo escuch&oacute; reaccion&oacute; intentando buscar el ciervo. Tras encontrarlo, se lo llev&oacute; a su casa y le coment&oacute; a su mujer la situaci&oacute;n, la cual le indic&oacute; que tal vez ser&iacute;a &eacute;l quien hab&iacute;a so&ntilde;ado la conversaci&oacute;n con el le&ntilde;ador, pese a que al haber encontrado el animal el sue&ntilde;o ser&iacute;a real. A esto, su esposo contest&oacute; que independientemente de si el sue&ntilde;o fuera suyo o del le&ntilde;ador, no hab&iacute;a necesidad de saberlo.</p><p>Pero esa misma noche el le&ntilde;ador que caz&oacute; al animal so&ntilde;&oacute;, esta vez de verdad, con el lugar donde hab&iacute;a escondido el cad&aacute;ver y con la persona que lo hab&iacute;a encontrado. </p><p> Por la ma&ntilde;ana fue a casa del descubridor del cuerpo del animal, tras lo que ambos hombres<strong>&nbsp;</strong>discutieron respecto a qui&eacute;n pertenec&iacute;a la pieza.<strong> </strong></p><p>Esta discusi&oacute;n se intentar&iacute;a zanjar con la ayuda de un juez, el cual repuso que por un lado el le&ntilde;ador hab&iacute;a matado a un ciervo en lo que cre&iacute;a un sue&ntilde;o y posteriormente consider&oacute; que su segundo sue&ntilde;o era una verdad, mientras que el otro encontr&oacute; dicho ciervo, aunque su esposa consideraba que era &eacute;l quien so&ntilde;&oacute; haberlo encontrado en base a la historia del primero.</p><p>La conclusi&oacute;n era que realmente nadie hab&iacute;a matado al animal, y se dict&oacute; que el caso se resolviera mediante la repartici&oacute;n del animal entre los dos hombres. </p><p>Posteriormente, esta historia llegar&iacute;a al rey de Cheng, quien terminar&iacute;a por preguntarse si realmente no ser&iacute;a el juez quien hab&iacute;a so&ntilde;ado haber repartido al ciervo.&rdquo;</p><p><em>Cuento popular chino </em></p><p><em>Una historia basada en la diferenciaci&oacute;n entre sue&ntilde;o y realidad</em><strong><em>&nbsp;</em></strong><em>y lo dif&iacute;cil que en ocasiones puede ser realizarla; la posibilidad de que podamos vivir en varios planos de existencia.</em></p>", "date": "1647026059", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647026059", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636584}, {"title": "Magnani y Rossellini. \u00c9l era un director de \u00e9xito y ella pura p\u00f3lvora mediterr\u00e1nea", "content": "Del incendio de Minerva, la productora de \u00abRoma, citt\u00e0 aperta\u00bb (1945), se salv\u00f3 misteriosamente la carta que le envi\u00f3 Ingrid Bergman a Roberto Rossellini. En ella, le dec\u00eda: \u00abEstimado se\u00f1or: Vi sus pel\u00edculas &quot;Roma, ciudad abierta&quot;y &quot;Pais\u00e1&quot;, que me gustaron much\u00edsimo. Si necesita a una actriz sueca que habla muy bien ingl\u00e9s, que no ha olvidado el alem\u00e1n, que no es muy comprensible en franc\u00e9s y que en italiano s\u00f3lo sabe decir &quot;ti amo&quot;estoy dispuesta a ir a Italia para hacer una pel\u00edcula con usted. Ingrid Bergman\u00bb.", "date": "1647026083", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647026083", "url": "https://www.larazon.es/historico/6922-magnani-y-rossellini-mamma-mia-OLLA_RAZON_299444/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636585}, {"title": "", "content": "", "date": "1647026127", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647026127", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636587}, {"title": "Mar\u00eda Jes\u00fas Montero no ha dicho que quien crea que la gasolina es cara \u201cdeber\u00eda plantearse comprar un coche el\u00e9ctrico\u201d", "content": "Es falso. No hay constancia de que Mar\u00eda Jes\u00fas Montero haya pronunciado esas palabras sobre la gasolina y el coche el\u00e9ctrico. Tampoco de que la cuenta de Twitter de ABC haya publicado dichas declaraciones. La publicaci\u00f3n pertenece a un perfil que se hizo pasar por el peri\u00f3dico espa\u00f1ol y existen varias evidencias de que no se trata de la cuenta oficial del ABC. De hecho, la cuenta que ha difundido la cita reconoce en su propia biograf\u00eda que se trata de una \u201ccuenta parodia\u201d.", "date": "1647026233", "karma": "100.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647026233", "url": "https://www.newtral.es/maria-jesus-montero-gasolina-bulo/20220311/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636588}, {"title": "POWA!, nuevo videojuego para la port\u00e1til Nintendo Game Boy", "content": "La port\u00e1til de 8 bits de Nintendo, la cl\u00e1sica Game Boy, recibe un nuevo juego (no licenciado) programado por un peque\u00f1o equipo de programadores, llamado POWA!. Se trata de un divertido juego de plataformas de buena factura t\u00e9cnica, disponible tanto en ROM para jugar directamente en emuladores o consolas, y tambi\u00e9n se puede comprar edici\u00f3n f\u00edsica en cartucho a trav\u00e9s de First Press Games. Sin duda, este tipo de proyectos siempre son bienvenidos en la comunidad retrogamer!", "date": "1647026542", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647026542", "url": "https://www.retroplayingbcn.es/2022/03/powa-nuevo-juego-para-la-game-boy.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636589}, {"title": "El consumo de carburantes se desploma un 25% desde los niveles prepandemia", "content": "La escalada a r\u00e9cords hist\u00f3ricos de los carburantes merma el gasto en las gasolineras. Con las \u00faltimas alzas, esta semana ha ca\u00eddo un 10% sobre el nivel que se estaba dando. As\u00ed, se est\u00e1 un 25% por debajo de antes de la covid.", "date": "1647026968", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647026968", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220311/8116028/consumo-carburantes-desploma-25-niveles-prepandemia.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636592}, {"title": "El PP catal\u00e1n celebra el acuerdo con Vox: &quot;Respeta nuestros principios&quot;", "content": "Despu\u00e9s del pacto de Castilla y Le\u00f3n donde el PP gobernar\u00e1 con Vox, los populares del estado espa\u00f1ol ya no se esconden: pactar con la extrema derecha est\u00e1 bien. As\u00ed lo ha dado a entender el secretario general del PP catal\u00e1n, Santi Rodr\u00edguez, en una rueda de prensa este viernes, d\u00f3nde ha trasladado &quot;toda la confianza&quot; de los populares catalanes al futuro presidente de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, que ayer anunci\u00f3 un pacto con Vox que supondr\u00e1 que la extrema derecha gobierne por primera vez en una comunidad aut\u00f3noma espa\u00f1ola.", "date": "1647026963", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647026963", "url": "https://www.elnacional.cat/es/politica/el-pp-catalan-celebra-el-acuerdo-con-vox-respeta-nuestros-principios_724404_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636593}, {"title": "Zelensky: &quot;La decisi\u00f3n de los l\u00edderes de la UE sobre la eurointegraci\u00f3n de Ucrania no es la esperada&quot; [EN]", "content": "La decisi\u00f3n de los l\u00edderes de la UE sobre la integraci\u00f3n europea de Ucrania, tomada en una reuni\u00f3n en Versalles el jueves 10 de marzo, &quot;no es lo que estamos esperando&quot;, dijo el presidente ucraniano Volodymyr Zelensky en un mensaje de v\u00eddeo el viernes por la tarde. &quot;Ayer tuvo lugar una reuni\u00f3n muy importante de los l\u00edderes de los pa\u00edses de la UE. Largo y tendido. Sabemos lo que dijeron en esta reuni\u00f3n. Todos los l\u00edderes. Que hablaron. Qui\u00e9n apoy\u00f3 lo de ayer. Qui\u00e9n guard\u00f3 silencio. Y qui\u00e9nes intentaron que la redacci\u00f3n siguiera siendo insuficien", "date": "1647037803", "karma": "1348.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027046", "url": "https://www.kyivpost.com/ukraine-politics/eu-leaders-decision-on-ukraines-eurointegration-is-not-what-we-expect-zelensky.html", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3636594}, {"title": "Rusia y Ucrania: \u00bfQu\u00e9 impacto est\u00e1n teniendo las armas enviadas por Occidente a los ucranianos para combatir la invasi\u00f3n rusa?", "content": "El ej\u00e9rcito de Ucrania public\u00f3 varios videos que muestran helic\u00f3pteros rusos derribados por misiles tierra-aire. Uno, de la semana pasada, muestra un helic\u00f3ptero ruso volando bajo, justo por encima de la l\u00ednea de \u00e1rboles, en un intento de evitar lo que suceder\u00e1 a continuaci\u00f3n. Sigui\u00e9ndolo, se ve el rastro humeante de un misil tierra-aire. En cuesti\u00f3n de segundos el misil ha encontrado su objetivo. Al hacer impacto, el helic\u00f3ptero ruso se estrella contra el suelo, para despu\u00e9s estallar en una bola de fuego.  Las fuerzas ucranianas est\u00e1n derrib", "date": "1647027218", "karma": "95.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647027218", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60661908", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636595}, {"title": "Malas, las comparaciones, de 5 mil mexicanos muertos por homicidio en este a\u00f1o solo 5 son periodistas: AMLO", "content": "El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 este viernes que son cinco y no siete, los periodistas asesinados en M\u00e9xico, y manifest\u00f3 que pese a que aunque son malas las comparaciones, de los 5 mil mexicanos que han sido asesinados por homicidio doloso, solo cinco son periodistas.", "date": "1647027149", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647027149", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/nacion/amlo-de-5-mil-mexicanos-muertos-por-homicidio-en-este-ano-solo-5-son-periodistas", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636596}, {"title": "&quot;La lucha por el levantamiento del bloqueo de Estados Unidos a Cuba es la principal acci\u00f3n que desarrolla hoy el Grupo Parlamentario de Amistad Francia-Cuba&quot;.", "content": "&quot;La lucha por el levantamiento del bloqueo de Estados Unidos a Cuba es la principal acci\u00f3n que desarrolla hoy el Grupo Parlamentario de Amistad Francia-Cuba&quot;. As\u00ed lo manifest\u00f3 el diputado galo Fran\u00e7ois-Michel Lambert", "date": "1647027132", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027132", "url": "https://twitter.com/lademajagua/status/1502365884601577475", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636597}, {"title": "En riesgo miles de empleos en la miner\u00eda andaluza tras dispararse su factura energ\u00e9tica un 500%", "content": "La patronal Aminer pide la eliminaci\u00f3n del impuesto sobre el valor de producci\u00f3n de la energ\u00eda y la exenci\u00f3n del 80% de los peajes el\u00e9ctricos, como ya disfrutan alemanes, franceses y portugueses. \u00abNo nos podemos permitir poner en riesgo el funcionamiento de nuestra actividad, imprescindible para el suministro de determinadas materias primas, ni tampoco tener que paralizar proyectos que van a ser claves para el desarrollo de nuestra econom\u00eda\u00bb, ha incidido la gerente de Aminer, Priscila Moreno.", "date": "1647027218", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027218", "url": "https://sevilla.abc.es/economia/sevi-riesgo-miles-empleos-mineria-andaluza-tras-dispararse-factura-energetica-500-por-ciento-202203111939_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636598}, {"title": "Industria convoca ayudas para las asociaciones de transporte de viajeros por carretera de Cantabria", "content": "La Consejer\u00eda ha destinado 24.000 euros a estas asociaciones, siempre que tengan el domicilio fiscal en Cantabria y que hayan sido legalmente constituidas antes de este a\u00f1o. Adem\u00e1s, deber\u00e1n pertenecer al Comit\u00e9 Nacional del Transporte por Carretera. La cuant\u00eda de la subvenci\u00f3n, que ser\u00e1 compatible con cualquier otra mientras su importe total no supere el coste de la actividad subvencionada, podr\u00e1 ser de hasta un 40 por ciento de los gastos corrientes considerados subvencionables, y el importe m\u00e1ximo de subvenci\u00f3n por beneficiario ser\u00e1 de 12.000", "date": "1647027440", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027440", "url": "http://www.cantabriatv.es/articulo/actualidad/industria-convoca-ayudas-asociaciones-transporte-viajeros-carretera-cantabria/20220311201527023763.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636599}, {"title": "", "content": "", "date": "1647027476", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027476", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636600}, {"title": "Putin solo tiene dos opciones. Las dos implican perder", "content": "Si esperabas que la inestabilidad que la guerra de Vladimir Putin contra Ucrania ha provocado en los mercados globales y en la geopol\u00edtica haya llegado a su punto culminante, esperas en vano. Todav\u00eda no hemos visto nada. Espera a que Putin comprenda bien que las \u00fanicas opciones que le quedan en Ucrania son c\u00f3mo perder: r\u00e1pido y poco y apenas humillado o tarde y mucho y bastante humillado.", "date": "1647027603", "karma": "84.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647027603", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/09/espanol/opinion/rusia-ucrania-armas-nucleares.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3636601}, {"title": "", "content": "", "date": "1647027915", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027915", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636602}, {"title": "", "content": "", "date": "1647027970", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647027970", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636603}, {"title": "The Wild Project #122 ft Arturo P\u00e9rez-Reverte", "content": "Son casi 3 horas de entrevista &quot;informal&quot; realizada por el streamer Jordi Wild.", "date": "1647028768", "karma": "3.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647028768", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-K329j0iN5o", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3636604}, {"title": "Dos heridos en un tiroteo en Canovelles", "content": "Los Mossos d'Esquadra investigan el tiroteo que este viernes ha dejado dos personas heridas en Canovelles (Vall\u00e8s Oriental), en el marco de una pelea entre &quot;dos grupos&quot;. Cuando una ambulancia ha acudido al lugar la han recibido a pedradas.", "date": "1647028406", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647028406", "url": "https://www.metropoliabierta.com/informacion-municipal/sucesos/tiroteo-canovelles-dos-heridos_51305_102.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636605}, {"title": "\u201cEs inviable seguir pintando coches\u201d: la denuncia de un taller por el encarecimiento de costes", "content": "Angel Gait\u00e1n, m\u00e1s conocido como el mec\u00e1nico de TikTok, ha anunciado en uno de sus v\u00eddeos que el incremento del precio de los costes energ\u00e9ticos le ha llevado a tomar la dura decisi\u00f3n de cerrar su cabina de pintura. &quot;Cumpliremos con la gente que ten\u00eda reservas pero seguir es inviable a 500\u20ac el megavatio&quot;, ha asegurado.", "date": "1647028310", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647028310", "url": "https://www.infotaller.tv/chapa_y_pintura/inviable-seguir-pintando-denuncia-encarecimiento_0_1636336362.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636607}, {"title": "La Casa Blanca asesora a las estrellas de TikTok sobre la guerra en Ucrania [ING]", "content": "El jueves por la tarde, 30 de las principales estrellas de TikTok se reunieron en una llamada de Zoom para recibir informaci\u00f3n clave sobre la guerra que se desarrolla en Ucrania. El personal del Consejo de Seguridad Nacional y la secretaria de prensa de la Casa Blanca, Jen Psaki, informaron a los &quot;influencers&quot; sobre los objetivos estrat\u00e9gicos de Estados Unidos en la regi\u00f3n y respondieron preguntas sobre la distribuci\u00f3n de ayuda a los ucranianos, el trabajo con la OTAN y c\u00f3mo reaccionar\u00eda Estados Unidos ante el uso de armas nucleares por parte..", "date": "1647028841", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647028841", "url": "https://www.washingtonpost.com/technology/2022/03/11/tik-tok-ukraine-white-house/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3636610}, {"title": "Renegade (1987) Imagine", "content": "Esta famos\u00edsima recreativa de Taito viene a ser una especie de violento refrito entre River City Ransom y un proto-Double Dragon pero desarrollando toda su acci\u00f3n en escenarios casi est\u00e1ticos (...) en el caso del Spectrum no escatim\u00f3 en medios ya que el proyecto recay\u00f3 en el genio de Mike Lamb, responsable entre otros de Robocop o Arkanoid (...) Renegade es un juego que a d\u00eda de hoy es sorprendentemente jugable. Manejamos a Mr. K., un tipo duro de la calle que exhibe sus musculosos brazos y se pasea con sus fardonas gafas de sol", "date": "1647081611", "karma": "557.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647029245", "url": "https://www.elmundodelspectrum.com/renegade-1987-imagine/", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3636612}, {"title": "&quot;Para m\u00ed es un honor empezar en la Costa Dorada este itinerario&quot;", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, candidato del PP, en un acto en Valencia.", "date": "1647029428", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647029428", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1502375053874188289", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636614}, {"title": "Este es el dinero que destinar\u00e1 cada comunidad aut\u00f3noma al bono joven del alquiler en 2022", "content": "Esta ayuda cuenta con un presupuesto de 400 millones de euros para los dos pr\u00f3ximos a\u00f1os. Andaluc\u00eda, Madrid, Catalu\u00f1a y Comunidad Valenciana son las comunidades que van a recibir m\u00e1s fondos. \u201cLa ayuda tiene efectos retroactivos desde el pasado 1 de enero. Tras el reparto definitivo de los fondos entre los diferentes territorios, ahora el Estado debe transferir los importes a cada comunidad y ciudad aut\u00f3noma\u201d.", "date": "1647029439", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647029439", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220311/cklofedcprde3iu5jfpzuy6lsm.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636615}, {"title": "El litro de gas\u00f3leo ya est\u00e1 m\u00e1s caro que la gasolina", "content": "Entre las razones por las cuales el precio del gas\u00f3leo est\u00e1 superando al de la gasolina estar\u00eda, sin duda, el mayor consumo de gas\u00f3leo en las estaciones de servicio espa\u00f1olas, por ser el combustible m\u00e1s com\u00fan entre los conductores particulares y en el transporte de mercanc\u00edas y pasajeros por carretera. Con una menor rotaci\u00f3n de los stocks, tanto en estaciones de servicio, como en las reservas de los mayoristas, el incremento del precio del petr\u00f3leo y del coste de la energ\u00eda, se repercute con mayor rapidez en los precios del gas\u00f3leo, que en los", "date": "1647052813", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647029491", "url": "https://www.diariomotor.com/noticia/gasoleo-mas-caro-gasolina-marzo-2022/amp/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3636616}, {"title": "La inviolable monarqu\u00eda | Opini\u00f3n", "content": "La firma de Nicol\u00e1s Garc\u00eda Rivas, catedr\u00e1tico en Derecho Penal. Recibimos ayer con aut\u00e9ntica estupefacci\u00f3n la \u201cCarta otorgada\u201d a sus s\u00fabditos por su Majestad el Rey Em\u00e9rito, mediante la cual nos anuncia que es prop\u00f3sito de su Majestad venir a Espa\u00f1a cuando le plazca, una vez superado el escollo de su imputaci\u00f3n penal gracias a una generosa tarea exoneratoria de la Fiscal\u00eda Anticorrupci\u00f3n, que dict\u00f3 hace una semana el archivo de todas las causas contra su Majestad Em\u00e9rita.", "date": "1647029961", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647029961", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/09/la-inviolable-monarquia/?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636619}, {"title": "El Gobierno pone fecha a la subida del di\u00e9sel: finales de 2022", "content": "El objetivo pasa por eliminar la bonificaci\u00f3n al di\u00e9sel para igualar su tasa impositiva con la de la gasolina. El Plan de Recuperaci\u00f3n, Transformaci\u00f3n y Resiliencia apunta que, hoy en d\u00eda, los tipos en el Impuesto sobre Hidrocarburos son m\u00e1s elevados para la gasolina que para el di\u00e9sel porque \u201cesta diferencia se bas\u00f3 en la creencia de la menor contaminaci\u00f3n de la combusti\u00f3n del di\u00e9sel, pero en la actualidad se ha demostrado que, para un mismo nivel tecnol\u00f3gico de motor, la contaminaci\u00f3n no es inferior\u201d.", "date": "1647031236", "karma": "157.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647030053", "url": "https://www.lasexta.com/motor/noticias/gobierno-pone-fecha-subida-diesel-finales-2022_20210506609386bf638bb40001bfc405.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3636620}, {"title": "Seg\u00fan aumentan los precios de los carburantes, varios estados norteamericanos plantean quitar los impuesto a los combustibles (eng)", "content": "A medida que los estadounidenses se tambalean por el aumento vertiginoso de los precios del gas, un n\u00famero creciente de estados est\u00e1n buscando proporcionar a los residentes un poco de alivio mediante la suspensi\u00f3n temporal de sus impuestos sobre el gas. Los impuestos sobre el gas han sido objeto de escrutinio a medida que los precios suben, impulsados en parte por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1647030370", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647030370", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/11/politics/states-gas-tax-holiday/index.html?fbclid=IwAR19N3F5ZD9ZY6Nh1qj_Cw-v5aAHRiH7Rl8rsjE-6gNqzDBpRZel0-19fPg", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636621}, {"title": "Cuando Kanout\u00e9 mostr\u00f3 su apoyo al pueblo palestino", "content": "Cuando Kanout\u00e9 mostr\u00f3 su apoy\u00f3 al pueblo palestino, tras el bombardeo israel\u00ed, fue sancionado por la FIFA record\u00e1ndole la prohibici\u00f3n de dar mensajes pol\u00edticos durante los partidos. Pero no sanciona a quienes apoyan a Ucrania y, meti\u00e9ndose en pol\u00edtica, proh\u00edbe a Rusia ir al mundial.", "date": "1647040219", "karma": "3933.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647030472", "url": "https://twitter.com/CaroTakk/status/1501644912869224451?s=20&t=qWZL34qlqf_rtJ-RRZlPLQ", "clicks": 0, "votes": "282", "status": "published", "id": 3636622}, {"title": "A &quot;Influencers&quot; rusos de TikTok se les paga para difundir la propaganda del Kremlin [ING]", "content": "Una investigaci\u00f3n de VICE News ha descubierto una campa\u00f1a coordinada para pagar a personas influyentes rusas de TikTok para que publiquen videos que promuevan narrativas pro-Kremlin sobre la guerra en Ucrania. Se han coordinado numerosas campa\u00f1as en un canal secreto de Telegram que dirige a estos influencers sobre qu\u00e9 decir, d\u00f3nde capturar videos, qu\u00e9 hashtags usar y cu\u00e1ndo publicar exactamente el video. Estas campa\u00f1as se lanzaron al comienzo de la invasi\u00f3n y han involucrado a varios de los influencers de m\u00e1s alto perfil en TikTok, algunos...", "date": "1647030743", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647030743", "url": "https://www.vice.com/en/article/epxken/russian-tiktok-influencers-paid-propaganda", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636624}, {"title": "Por qu\u00e9 estoy de mal humor y qu\u00e9 puedo hacer para controlarlo sin llegar a estallar con quien no se lo merece", "content": "Lo achacan a la fatiga pand\u00e9mica pero lo cierto es que nuestra sociedad no destaca, precisamente, por sus 'buenas pulgas'. Como dice el maestro Yoda: 'El miedo es el camino al lado oscuro. El miedo lleva a la ira. La ira lleva al odio. El odio lleva al sufrimiento. Percibo mucho miedo en ti'.", "date": "1647030788", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647030788", "url": "https://www.elmundo.es/vida-sana/mente/2022/03/10/62289013fc6c837a3f8b45f9.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636625}, {"title": "Biden advierte de que si Rusia atacara el territorio OTAN \u201chabr\u00e1 una tercera guerra mundial\u201d", "content": "Biden: &quot;Defenderemos cada cent\u00edmetro de territorio de la OTAN. Cada cent\u00edmetro. Con una OTAN unida. Un solo movimiento y habr\u00e1 12.000 soldados estadounidenses a lo largo de la frontera con Rusia. Lituania, estonia, Rumania, etc. Porque si hacen un movimiento, est\u00e1 garantizado,  respondemos, habr\u00e1 una III Guerra Mundial, pero tendremos la obligaci\u00f3n sagrada de hacerlo&quot;.", "date": "1647036020", "karma": "2033.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647031373", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-11/guerra-rusia-ucrania-ultima-hora-de-la-invasion-en-directo.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3636626}, {"title": "Un espa\u00f1ol describe la actitud de los j\u00f3venes rusos ante la invasi\u00f3n de Ucrania: &quot;No hay ning\u00fan inter\u00e9s en saber lo que pasa&quot;", "content": "Alberto Blanco explica desde Krasnodar c\u00f3mo ven all\u00ed los ciudadanos la invasi\u00f3n de Ucrania: afirma que esa palabra no se utiliza,  se habla de maniobras, y que se ha encontrado en la calle con caravanas pro-Putin y la 'Z' de apoyo al l\u00edder ruso. El entrenador incide en que all\u00ed &quot;no llega nada&quot; sobre los ataques rusos contra Mari\u00fapol, a pesar de que la ciudad ucraniana no queda demasiado lejos de Krasnodar: &quot;Nada de esto la gente lo ve&quot;, sentencia, insistiendo en que &quot;no llegan estas informaciones&quot;.", "date": "1647083402", "karma": "1774.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647031562", "url": "https://www.lasexta.com/programas/mas-vale-tarde/espanol-describe-actitud-jovenes-rusos-invasion-ucrania-hay-ningun-interes-saber-que-pasa_20220310622a592b5bbac90001755625.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3636627}, {"title": "Putin respalda el env\u00edo de combatientes sirios a Ucrania", "content": "Seg\u00fan el ministro de defensa ruso, 16.000 combatientes de Oriente Medio, la mayor\u00eda sirios, estar\u00edan dispuestos a ir a luchar en Ucrania. Putin ve ese apoyo con buenos ojos, porque seg\u00fan \u00e9l, los padrinos de Kiev, los pa\u00edses occidentales, est\u00e1n mandando mercenarios extranjeros a la zona. Vladimir Putin asegura que hay avances en el di\u00e1logo con Ucrania pese a que el ritmo de la guerra se mantiene. Seg\u00fan el presidente ruso, hay conversaciones \u201ccasi a diario\u201d y hay \u201calgunos avances positivos\u201d, pero no ha dado m\u00e1s detalles. Por otro lado, Volod\u00edmir", "date": "1647031584", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647031584", "url": "https://www.rtve.es/play/audios/24-horas/putin-respalda-envio-combatientes-sirios-ucrania/6433702/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636628}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 16", "content": "Tras m\u00e1s de dos semanas de combates, Rusia parece haber detenido moment\u00e1neamente sus movimientos en torno a Kiev, quiz\u00e1 necesitada de una pausa log\u00edstica. No obstante, al sur, siguen avanzando hacia el norte de Nikolayev, y tambi\u00e9n en el eje que va desde J\u00e9rson hacia Kriv\u00f3i Rog-Nikopol-Zaporiyia-Dnipr\u00f3. Al norte de Mariupol, ciudad en la que ya han muerto m\u00e1s 1.200 personas por los bombardeos, las tropas rusas y sus proxies habr\u00edan seguido consolidando el control del \u00e1rea al norte de esta urbe. Mientras tanto, la Uni\u00f3n (...)", "date": "1647034202", "karma": "1287.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647032239", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/11/guerra-de-ucrania-dia-16/", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3636630}, {"title": "Carrefour y Eroski suben hasta un 38% el precio de la harina de trigo, muy dependiente de Ucrania", "content": "Y es que, adem\u00e1s del petr\u00f3leo o el gas, Rusia es un gran productor de trigo, de hecho, el Kremlin se posiciona como el mayor exportador de este producto a nivel mundial, mientras Ucrania se considera como uno de los mayores suministradores de la Uni\u00f3n Europea. Espa\u00f1a compra una importante cantidad de cereales a Ucrania, considerado como el granero de Europa. En concreto, el pa\u00eds adquiere a los productores ucranianos cerca de un 30% de sus importaciones de ma\u00edz y el 60% de las de girasol, as\u00ed como el 17% del trigo.", "date": "1647031827", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647031827", "url": "https://www.economiadigital.es/economia/carrefour-y-eroski-suben-hasta-un-38-el-precio-de-la-harina-de-trigo-muy-dependiente-de-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636631}, {"title": "Una carta a Canteli (PP) para denunciar \u201cla situaci\u00f3n insostenible\u201d de las bibliotecas municipales", "content": "Los centros de Tudela Vegu\u00edn, San Claudio y Olloniego reabriar\u00e1n ma\u00f1ana tras casi dos a\u00f1os cerrados", "date": "1647032084", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647032084", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/08/una-carta-a-canteli-para-denunciar-la-situacion-insostenible-de-las-bibliotecas-municipales/?fbclid=IwAR2mnZm9GVGCdMJ6hjEw6H0BP8nZJirPswIZrEeq4AKmTlYU9GcgsfNeUpY", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636632}, {"title": "La visi\u00f3n de Ucrania, la visi\u00f3n de Rusia", "content": "Para ayudar a entender lo que est\u00e1 ocurriendo en Ucrania y Rusia, presentamos los relatos de anarquistas de ambos pa\u00edses. En el primero, un desplazado de la capital de la &quot;Rep\u00fablica Popular de Luhansk&quot;, una de las zonas del este de Ucrania, describe su experiencia al intentar escapar de la zona de guerra y las condiciones que imperan en Ucrania en estos momentos. En el segundo, un manifestante ruso describe los retos a los que se enfrentan los rusos al intentar movilizarse contra la guerra en condiciones extremadamente represivas.", "date": "1647032500", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647032500", "url": "http://alasbarricadas.org/noticias/node/47823", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636633}, {"title": "Reino Unido lanza la fase de concepci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del Tempest", "content": "El Gobierno brit\u00e1nico ha concedido a BAE Systems un contrato para avanzar en el dise\u00f1o y desarrollo del Tempest, el rival brit\u00e1nico-italiano del FCAS. El programa Tempest liderado por BAE Systems, Leonardo UK, MBDA UK, y Rolls-Royce ha dado un nuevo paso al haber adjudicado el Gobierno brit\u00e1nico, por medio del ministerio de Defensa, un nuevo contrato de 250 millones de libras a la primera de estas, para comenzar la fase de concepci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de este futuro avi\u00f3n de combate cuya entrada en servicio se estima para el a\u00f1o 2030.", "date": "1647032655", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647032655", "url": "https://fly-news.es/defensa-industria/reino-unido-lanza-la-fase-concepcion-evaluacion-del-tempest/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636634}, {"title": "La misi\u00f3n secreta de EE.UU con Ucrania: proteger el hardware de Rusia", "content": "La guerra sigue y como tal Rusia empuja a Ucrania hacia una derrota que se est\u00e1 alargando tanto en el tiempo que nos hace pensar que hay algo m\u00e1s que no se cuenta. Y efectivamente, Rusia est\u00e1 encontrando tantos problemas porque ha subestimado a Ucrania, al apoyo que est\u00e1 recibiendo y sorprendentemente por su pasividad en lanzar ataques cibern\u00e9ticos hacia el hardware e infraestructuras de dicho pa\u00eds. La respuesta ante esta pasividad es una misi\u00f3n secreta que lider\u00f3 EE.UU para Ucrania.", "date": "1647032674", "karma": "50.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647032674", "url": "https://hardzone.es/noticias/equipos/mision-secreta-ee-uu-ucrania-hardware-rusia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636635}, {"title": "Los 27 apoyan aplazar hasta verano de 2023 el fin del certificado covid de la UE", "content": "Los pa\u00edses de la UE est\u00e1n de acuerdo con la necesidad de prorrogar su aplicaci\u00f3n durante doce meses m\u00e1s, pero abogan por una reevaluaci\u00f3n a los seis meses, en febrero. Para que los cambios dise\u00f1ados por Bruselas se apliquen al certificado y se prorrogue su validez es necesario primero que el Consejo y la Euroc\u00e1mara lleguen a un acuerdo. Para ello piden que la Comisi\u00f3n Europea est\u00e9 obligada a presentar un informe detallado a m\u00e1s tardar el 1 de febrero de 2023 de modo que haya datos para, llegado el caso, reevaluar la necesidad...", "date": "1647034555", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647032843", "url": "https://www.infolibre.es/internacional/27-apoyan-aplazar-verano-2023-certificado-covid-ue_1_1222127.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3636636}, {"title": "John Carlin: \u201cEl tiro le ha salido por la culata a Vlad\u00edmir Putin\u201d", "content": "Es la primera guerra en mi vida que tengo absolutamente claro donde est\u00e1 el bien y el mal desde el principio\u201d, confes\u00f3 el escritor, periodista y columnista", "date": "1647033065", "karma": "18.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647033065", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220311/8116278/john-carlin-encuentros-suscriptores-vanguardia-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636637}, {"title": "Corte Suprema [EEUU]: la tortura en c\u00e1rceles secretas de la CIA son &quot;secreto de Estado&quot; [ENG]", "content": "Abu Zubaydah, de quien la CIA una vez aleg\u00f3 err\u00f3neamente que era un alto l\u00edder de Al-Qaeda, fue sumergido m\u00e1s de 80 veces, sujeto a agresiones en forma de ex\u00e1menes rectales forzados y expuesto a enterramientos en ata\u00fades durante cientos de horas (...) Zubaydah fue trasladado a otras c\u00e1rceles secretas de la CIA antes de ser enviado a Guant\u00e1namo en 2006, donde permanece hoy sin cargos en su contra. La administraci\u00f3n Trump, primero, y ahora la de Biden, afirma que confirmar la ubicaci\u00f3n de la c\u00e1rcel secreta de la CIA en Polonia es un &quot;secreto...", "date": "1647045902", "karma": "2772.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647034001", "url": "https://consortiumnews.com/2022/03/10/supreme-court-torture-at-cia-black-site-is-state-secret/", "clicks": 0, "votes": "187", "status": "published", "id": 3636638}, {"title": "", "content": "", "date": "1647032976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647032976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636639}, {"title": "Sevilla. Detectados dos focos de gripe aviar en dos granjas, en Pedrera y Marchena", "content": "Se trata de sendas explotaciones de pollos de engorde y de gallinas ponedoras en la provincia de Sevilla. Se eleva, por tanto, la cifra de afectadas a 24 en la comunidad aut\u00f3noma. Al igual que ha ocurrido en los 22 focos anteriores, de nuevo se trata del subtipo de la cepa H5N1.", "date": "1647033373", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647033373", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968469/0/detectados-dos-focos-de-gripe-aviar-en-explotaciones-de-pedrera-y-marchena/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636640}, {"title": "Estados Unidos propone un proyecto de ley bipartidista para congelar los 130.000 millones de d\u00f3lares en reservas de oro de Rusia [ING]", "content": "El proyecto de ley podr\u00eda votarse este mismo viernes. Si se aprueba, prohibir\u00e1 a cualquier ciudadano o entidad estadounidense vender o comerciar con el oro de las reservas del banco central ruso, o vender oro f\u00edsica o electr\u00f3nicamente en Rusia. La propuesta de Ley Stop Russian GOLD llega una semana despu\u00e9s de que el Banco de Rusia dijera que reanudar\u00e1 la compra de oro en su mercado nacional de metales preciosos en un intento de esquivar las sanciones internacionales impuestas a las instituciones financieras del pa\u00eds.", "date": "1647033363", "karma": "86.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647033363", "url": "https://www.occrp.org/en/daily/16069-u-s-proposes-bipartisan-bill-to-freeze-russia-s-130-billion-in-gold-reserves", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636641}, {"title": "VOLODYMYR ZELENSKY | ICIJ Offshore Leaks Database", "content": "Volod\u00edmir Zelenski en la base de datos de los Papeles de Pandora. Conexiones con MALTEX MULTICAPITAL CORP beneficiario final en las Islas V\u00edrgenes Brit\u00e1nicas .  Una nueva fuente de 14 empresas que registraron y prestaron servicios a empresas extraterritoriales, confirm\u00f3 el esquema de transferencia de fondos de las estructuras del oligarca Igor Kolomoisky a empresas extraterritoriales de Vladimir Zelensky y sus asociados. En particular, los periodistas pudieron identificar a los propietarios finales de las empresas", "date": "1647033334", "karma": "36.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647033334", "url": "https://offshoreleaks.icij.org/nodes/240381741", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3636642}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo se conserva una pintura mural sin tocarla?", "content": "Entre 1909 y 1916, el pintor de la emblem\u00e1tica obra \u2018El grito\u2019, Edvard Munch, realiz\u00f3 por encargo 11 pinturas murales monumentales de gran tama\u00f1o (de entre los 4 y 11 metros) para el Aula Magna de la Universidad de Oslo. La profesora de la Facultad de Farmacia de la UPV/EHU Maite Maguregui forma parte del grupo que analiza la t\u00e9cnica utilizada por el pintor noruego.", "date": "1647033245", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647033245", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/11/como-se-conserva-una-pintura-mural-sin-tocarla/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636643}, {"title": "La historia de la piedra japonesa que conten\u00eda un demonio", "content": "Puede que el hecho de que una piedra se rompa en Jap\u00f3n no deber\u00eda ser noticia, en pleno 2022 entre el \u00d3micron y una Guerra en Ucrania. Puede, s\u00ed, pero tras filomenas y volcanes, que nos digan que un demonio vengativo ha sido liberado, como que nos da mala espina. No, no es que creemos en demonios, no creemos en los de nuestra cultura, vamos a creer en los del otro lado del mundo. Pero es como cuando te pasa algo malo en martes 13, que en el fondo de ti no puedes evitar pensar que la fecha ha tenido algo que ver.", "date": "1647033267", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647033267", "url": "https://www.esquire.com/es/viajes/a39381983/piedra-japonesa-demonio-historia-sesshoseki/?fbclid=IwAR3o4SdsyDZsZg-n3IM7A8UrOvEsVImRL9_la96uBYk2-lHTDLdBYQUo77I", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636644}, {"title": "Lo que hemos aprendido y lo que queda por resolver tras dos a\u00f1os de pandemia", "content": "La revista Science acaba de publicar un especial que ofrece una mirada retrospectiva sobre los \u00e9xitos y fracasos en ciencia y pol\u00edtica desde el inicio de la covid-19. Expertos de todo el mundo ponen de relieve las lecciones extra\u00eddas y c\u00f3mo este conocimiento nos puede ayudar a la hora de afrontar futuras pandemias.", "date": "1647033675", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647033675", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Lo-que-hemos-aprendido-y-lo-que-queda-por-resolver-tras-dos-anos-de-pandemia", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636645}, {"title": "Deutche Bank deja de operar en Rusia", "content": "Declaraci\u00f3n del Deutche Bank condenando la guerra en Ucrania y afirmaci\u00f3n de que ya no van a hacer m\u00e1s negocios en Rusia.", "date": "1647034057", "karma": "115.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647034057", "url": "https://mobile.twitter.com/DeutscheBank/status/1502369686792593409", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636646}, {"title": "La incidencia sube por primera vez, medio punto, desde mediados de enero", "content": "Expertos y servicios regionales de salud lo atribuyen a las festividades de Carnaval y han apuntado a que se pueden dar repuntes puntuales en medio de festividades y la flexibilizaci\u00f3n de las medidas contra el virus en todo el territorio.", "date": "1647033967", "karma": "68.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647033967", "url": "https://www.publico.es/sociedad/incidencia-sube-primera-vez-medio-punto-mediados-enero.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636647}, {"title": "General Wesley Clark (Otan) : &quot; Ucrania es simplemente la primera batalla&quot; (ing)", "content": "Para el m\u00e1ximo responsable militar de la Otan en la antigua guerra de Yugoslavia el objetivo de Putin no es quedarse \u00fanicamente con Ucrania,  sino doblegar el orden internacional y extender su dominio militar a otros pa\u00edses que ya me ha amenazado.  Es por esto tambi\u00e9n que es tan importante detenerlo en Ucrania.  Es la primera de las batallas y la m\u00e1s f\u00e1cil de ganar si el resto de los pa\u00edses act\u00faa conjuntamente neg\u00e1ndose a aceptar la intimidaci\u00f3n nuclear de Putin.", "date": "1647034593", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647034593", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RFXArMvzRjg", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636648}, {"title": "Benny Hill, el millonario que remendaba su ropa, compraba ofertas en el s\u00faper y muri\u00f3 solo en su piso alquilado", "content": "Uno de los mejores disfraces para esconder los sentimientos m\u00e1s perturbadores es la risa y, por supuesto, hacer re\u00edr. Cuando hace ahora justo tres d\u00e9cadas Benny Hill falleci\u00f3 de un", "date": "1647034295", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647034295", "url": "https://amp.elmundo.es/loc/celebrities/2022/03/11/62286110fdddffaf548b45a8.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636649}, {"title": "Escenas de p\u00e1nico en China ante nuevos rebrotes de Covid: captan una huida masiva para no ser encerrados en una feria", "content": "El rebrote de casos de Covid-19 en China ha hecho que las autoridades vuelvan a imponer fuertes restricciones en algunas regiones. Este viernes se anunci\u00f3...", "date": "1647034479", "karma": "68.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647034479", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969626/0/vuelve-el-miedo-a-china-por-rebrotes-del-coronavirus-huidas-masivas-a-la-carrera-para-evitar-ser-encerrados-en-una-feria/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636650}, {"title": "La Verdad Detr\u00e1s de Las Aves Fulminadas, Est\u00e1 Pasando En Varios Pa\u00edses", "content": "Experto explica el extra\u00f1o comportamiento de las Aves que cayeron de repente en Chihuahua, es id\u00e9ntico a lo que pas\u00f3 en Espa\u00f1a el a\u00f1o pasado", "date": "1647034588", "karma": "-92.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647034588", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=M0pEUJ1zRaI", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636651}, {"title": "Aterriza en Madrid el vuelo con 25 ni\u00f1os ucranianos con c\u00e1ncer y sus familias", "content": "En el mismo mensaje han explicado que estos menores continuar\u00e1n con sus tratamientos en Espa\u00f1a, gracias a la Sociedad Espa\u00f1ola de Hematolog\u00eda y Oncolog\u00eda Pedi\u00e1tricas (SEHOP). Del mismo modo, el Gobierno ha informado de que en el mismo vuelo han llegado a Espa\u00f1a otras 22 personas procedentes de Ucrania que ser\u00e1n acogidas en el pa\u00eds a trav\u00e9s del Ministerio de Inclusi\u00f3n. Tanto el titular de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, Jos\u00e9 Luis Escriv\u00e1, como la ministra de Defensa, Margarita Robles, han acudido a recibir a estos ni\u00f1os al aer\u00f3dromo", "date": "1647036963", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647035507", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/aterriza-madrid-vuelo-25-ninos-ucranianos-cancer-familias/2862088/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3636652}, {"title": "No podemos relajarnos", "content": "Robert de Niro y Joe Pesci hablan de los problemas de eliminar la obligaci\u00f3n de llevar mascarilla en interiores.", "date": "1647035757", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647035757", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QSF_DPsmDI8", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636653}, {"title": "14 d\u00edas desde el estado de alarma: lo que tard\u00f3 el hermano de Ayuso en hacer negocios gracias a la Comunidad", "content": "La Comunidad de Madrid tard\u00f3 catorce d\u00edas en contratar al empresario amigo de la presidenta que pag\u00f3 la comisi\u00f3n a su hermano desde que el Gobierno de S\u00e1nchez autoriz\u00f3 la v\u00eda de emergencia para que las administraciones pudieran adjudicar contratos a dedo y agilizar as\u00ed la compra del material sanitario", "date": "1647079813", "karma": "33.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647035686", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/14-dias-alarma-tardo-hermano-ayuso-negocios-gracias-comunidad_1_8820893.html", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3636654}, {"title": "La computaci\u00f3n cu\u00e1ntica ha puesto en el punto de mira la caza de nuevos materiales con propiedades cu\u00e1nticas", "content": "El desarrollo que ha experimentado la computaci\u00f3n cu\u00e1ntica durante las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, y especialmente durante los \u00faltimos tres a\u00f1os, nos invita a mirar hacia el futuro con optimismo. El procesador cu\u00e1ntico Eagle de 127 c\u00fabits presentado por IBM a mediados del pasado mes de noviembre nos anima a so\u00f1ar con la posibilidad de que el incremento de la calidad de los bits cu\u00e1nticos nos coloque m\u00e1s cerca de la tan ansiada correcci\u00f3n de errores.", "date": "1647035756", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647035756", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/computacion-cuantica-ha-puesto-punto-mira-caza-nuevos-materiales-propiedades-cuanticas", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636655}, {"title": "La guerra no es un videojuego", "content": "An\u00e1lisis sobre los juegos inspirados en guerras, como llegan a usarse como propaganda o reclutar personal. Tambi\u00e9n se habla del juego Six Days in Fallujah que refleja el ataque real que sufri\u00f3 Fallujah y el cual fue cancelado por ser demasiado duro. \u00bfHasta donde llega el l\u00edmite?", "date": "1647092127", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647036844", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rmoNItO-1ak", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3636656}, {"title": "Lukashenko cree que en seis meses &quot;la gente se olvidar\u00e1&quot; de la guerra de Ucrania", "content": "Lukashenko ha indicado que el actual \u201ces un momento de oportunidad\u201d que brinda a Minsk y Mosc\u00fa la posibilidad de \u201creorientarse\u201d en el campo econ\u00f3mico. \u201cLas sanciones son un momento de oportunidad para nosotros\u201d, ha continuado el mandatario bielorruso, que ha minimizado el impacto de estas medidas contra la econom\u00eda de ambos pa\u00edses, se\u00f1alando que la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica (URSS) \u201csiempre ha estado bajo sanciones\u201d. \u201cY viv\u00edamos y nos desarrollamos normalmente\u201d, ha aseverado.", "date": "1647038133", "karma": "120.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647036509", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/lukashenko-seis-meses-gente-olvidar-ucrania_es_622bc084e4b06349371df196", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3636657}, {"title": "", "content": "", "date": "1647036466", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647036466", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636658}, {"title": "Aliexpress en ca\u00edda libre y sin frenos", "content": "La compa\u00f1\u00eda china pierde un 70% de valor en bolsa desde octubre de 2020 y adem\u00e1s acaba de ser incluida por Estados Unidos por primera vez en la lista de mercados de falsificaciones. Un varapalo que llega tras presentar unos resultados financieros paup\u00e9rrimos con un desplome de los beneficios superior al 50%.", "date": "1647044128", "karma": "1712.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647036525", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/internet/aliexpress-alibaba-desastre-resultados/", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3636659}, {"title": "", "content": "", "date": "1647037228", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647037228", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636660}, {"title": "La lujosa vida de la hijastra de Lavrov en 'Londongrado' que el Reino Unido quiere investigar", "content": "Polina Kovaleva ten\u00eda s\u00f3lo 21 a\u00f1os cuando pag\u00f3, billete sobre billete, 4.4 millones de libras esterlinas (unos 5.2 millones de euros al tipo de cambio actual) por un lujoso apartamento en el barrio londinense de Kensington.\u00abPolina tiene que empacar sus maletas Louis Vuitton, decirle adi\u00f3s a su vida brit\u00e1nica y dejar el Reino Unido. Si no puede explicar de d\u00f3nde obtuvo los 4,4 millones de libras esterlinas, su propiedad debe ser confiscada bajo el procedimiento de orden de riqueza inexplicable\u00bb", "date": "1647037541", "karma": "62.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647037541", "url": "https://www.elcorreo.com/internacional/europa/lujosa-vida-hijastra-20220311222738-nt.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3636662}, {"title": "Mataron a \u00a1Ah\u00ed Les Va!", "content": "Youtube anunci\u00f3 que empezar\u00e1 a bloquear canales vinculados con el Estado Ruso en todo el mundo de manera inmediata. Ya no nos pueden encontrar en esa plataforma. Como si nunca existi\u00e9ramos, como si nunca existieran estos dos a\u00f1os de vida y de trabajo y esfuerzo de varias personas. Todo a la papelera en un clic. Y m\u00e1s de un mill\u00f3n de seguidores a los que nadie ha consultado su opini\u00f3n. La comunidad de Ah\u00ed Les Va conoce nuestro trabajo perfectamente. Siempre les estaremos agradecidos por vernos, seguirnos, compartirnos y comentar. Esperamos ha", "date": "1647051002", "karma": "2649.00", "negatives": "44", "sent_date": "1647037710", "url": "https://odysee.com/@Ah\u00edlesVa:f/ahilesva:c", "clicks": 0, "votes": "219", "status": "published", "id": 3636663}, {"title": "", "content": "", "date": "1647038557", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647038557", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636665}, {"title": "Almeida propone llamar Rita Barber\u00e1 al aeropuerto de Valencia", "content": "El alcalde de Madrid ha hecho referencia a renombrar el aeropuerto de Manises con motivo de la sugerencia de hacerlo con la estaci\u00f3n de Atocha y Almudena Grandes", "date": "1647039661", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647039661", "url": "https://www.levante-emv.com/valencia/2022/03/11/almeida-propone-llamar-rita-barbera-63724909.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3636668}, {"title": "Falsa dicotom\u00eda (xkcd)", "content": "Tenemos que aceptar las falsas dicotom\u00edas porque la alternativa es el canibalismo.", "date": "1647043519", "karma": "1120.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647039682", "url": "https://xkcd.com/2592/", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3636669}, {"title": "Pugilato - Azov (subtittles)", "content": "Las sirenas suenan en la plaza Maidana, los ni\u00f1os de Perun asisten al llamado. Patriotas unidos para defender Ucrania, los nacionalistas ahora forman la vanguardia. los j\u00f3venes se preparan para las trincheras, como sus abuelos en la divisi\u00f3n Galizia...", "date": "1647039771", "karma": "-68.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647039771", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dR5TtwfIXWw", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3636670}, {"title": "El videoclip de \u00abBreak the Man\u00bb, de Tears for Fears, es toda una muestra de magn\u00edfica arquitectura brutalista, imposible y escheriana", "content": "Me enter\u00e9 hace poco que los legendarios Tears for Fears hab\u00edan vuelto tras 40 a\u00f1os en activo y que de hecho hab\u00edan lanzado nuevo \u00e1lbum, titulado The Tipping Point. Una de las canciones, Break the Man tiene un videoclip genial de esos que nos gustan tan por aqu\u00ed, una curiosa combinaci\u00f3n de arquitectura en blanco y negro al estilo de M.C. Escher, con toques de ilusiones imposibles y un poco \u2013o bastante\u2013 de brutalismo y hormig\u00f3n del bueno, trompazos ligeros incluidos.", "date": "1647040006", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647040006", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/musica/break-the-man-tears-for-fears.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636673}, {"title": "An\u00e1lisis: El Samur\u00e1i sin Nombre", "content": "El Samur\u00e1i sin nombre es una pel\u00edcula que se encuadra dentro del chanbara, un g\u00e9nero cuya presencia en el cine japon\u00e9s de imagen real es incuestionable, pero que tambi\u00e9n goza de vasta representaci\u00f3n en el anime. Ninja Scroll, Rurouni Kenshin o Samurai Champloo son solo algunos de los t\u00edtulos que forman parte de este cat\u00e1logo.", "date": "1647040227", "karma": "-3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647040227", "url": "https://mobile.twitter.com/RumikoMad/status/1502420512890363914", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636674}, {"title": "Las bodegas espa\u00f1olas sufren la guerra: &quot;Me deben 160.000\u20ac y no s\u00e9 si cobrar\u00e9&quot;", "content": "\u201cLos pagos que tenemos pendientes de Rusia los tenemos bloqueados. Componentes del autom\u00f3vil, bodegas, textil, m\u00e1quinaria industrial, sector alimentario... Cerca de 15.000 empresas espa\u00f1olas mantienen relaciones comerciales de exportaci\u00f3n o importaci\u00f3n con Rusia o Ucrania por un valor en 2021 de m\u00e1s 11.300 millones de euros. Ucrania: suponen el 0,21% y el 0,70% del total de exportaciones y importaciones de Espa\u00f1a, respectivamente. | Rusia: supone el 1,8% de las exportaciones de Espa\u00f1a en 2021.", "date": "1647053717", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647040576", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/bodegas-espanolas-sufren-guerra-ucrania-exportaciones/2861488/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3636675}, {"title": "\u201cNo sabemos c\u00f3mo vamos a cobrar lo que ya hemos entregado a Rusia\u201d", "content": "As\u00ed lo pone de manifiesto un informe de la Confederaci\u00f3n Empresarial Navarra (CEN), en el que se reclaman medidas para proteger al tejido productivo y que analiza la situaci\u00f3n de la industria agroalimentaria; los sectores del metal, el financiero, el agr\u00edcola y el ganadero; el comercio; el transporte; y la industria en general.", "date": "1647040755", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647040755", "url": "https://navarracapital.es/no-sabemos-como-vamos-a-cobrar-lo-que-ya-hemos-entregado-a-rusia/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636676}, {"title": "En estos momentos, la deuda que mantiene Rusia con Industrias Alimentarias de Navarra (IAN) es de un mill\u00f3n de euros", "content": "Las empresas navarras que venden sus productos a Rusia ya han comenzado a sufrir impagos por sus ventas a ese pa\u00eds. Tambi\u00e9n empiezan a notar las escasez de las importaciones. Al boicot de las navieras se une que el precio del envase de hojalata que utilizan para sus productos se ha encarecido el 50%. El directivo se\u00f1al\u00f3 que si se mantienen las sanciones los gobiernos tendr\u00e1n que aprobar ayudas.", "date": "1647042617", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647041014", "url": "https://www.diariodenavarra.es/noticias/destacados/2022/03/03/empiezan-impagos-rusia-compras-empresas-navarras-519474-2063.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3636677}, {"title": "Ataques de Rusia a Ucrania paraliza la mitad de la producci\u00f3n mundial del ne\u00f3n para chips", "content": "Entre el 45% y el 54% del ne\u00f3n de grado semiconductor del mundo, fundamental para los l\u00e1seres que se usan para fabricar chips, procede de dos empresas ucranianas, Ingas y Cryoin.Cryoin, que produc\u00eda aproximadamente entre 10,000 y 15,000 metros c\u00fabicos de ne\u00f3n al mes, y que se encuentra en Odesa, detuvo sus operaciones el 24 de febrero cuando comenz\u00f3 la invasi\u00f3n para mantener la seguridad de sus empleados", "date": "1647041841", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647041841", "url": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Ataques-de-Rusia-a-Ucrania-paraliza-la-mitad-de-la-produccion-mundial-del-neon-para-chips-20220311-0046.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636682}, {"title": "As\u00ed afecta al mundo y a Am\u00e9rica Latina la tensi\u00f3n actual: subida de precios, crisis, inflaci\u00f3n", "content": "Gabriel Bulgakov presenta Top Impacto, opinion de la crisis  : que se nos avecina", "date": "1647042182", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647042182", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=izFGK82fFJk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636683}, {"title": "La sanidad privada adelanta a la p\u00fablica: una historia cl\u00ednica interoperable en toda Espa\u00f1a", "content": "Un espa\u00f1ol que viva en Palencia y solo tenga acceso a la sanidad p\u00fablica seguir\u00e1 sin poder compartir su historial cl\u00ednico con los m\u00e9dicos de otras comunidades aut\u00f3nomas. En cambio, a partir de noviembre, los usuarios de la sanidad privada tendr\u00e1n una \u00fanica historia cl\u00ednica con independencia de la comunidad aut\u00f3noma a la que vayan o el grupo hospitalario que les atienda. El Instituto para el Desarrollo y la Integraci\u00f3n de la Sanidad (IDIS), organizaci\u00f3n que agrupa a los principales actores de la sanidad privada. El proyecto costar\u00e1 1.2M EUR.", "date": "1647042088", "karma": "-46.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647042088", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/sanidad-privada-historia-clinica.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3636684}, {"title": "Accede al men\u00fa secreto de tu tele con estos c\u00f3digos para Samsung Smart TV", "content": "Los televisores Smart TV Samsung esconden m\u00e1s secretos de los que creemos. Puede que hay\u00e1is navegado en muchas ocasiones por los men\u00fas de configuraci\u00f3n, pero quiz\u00e1s no sab\u00edais que tambi\u00e9n hay una serie de men\u00fas ocultos para usuarios que pueden ser accedidos mediante la pulsaci\u00f3n de una serie de teclas en nuestro mando a distancia. Estos men\u00fas realmente est\u00e1n creados para t\u00e9cnicos y personal del fabricante, pero pueden ser de gran utilidad en el caso de que quieras hacer alg\u00fan cambio. \u00datil para activar el Bluetooth,...", "date": "1647042326", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647042326", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/productos/codigos-menu-secreto-configuracion-smart-tv-samsung/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636686}, {"title": "9 explosiones nucleares m\u00e1s poderosas que las de Hiroshima y Nagasaki", "content": "Actualmente, existen nueve pa\u00edses nuclearmente armados. Estados Unidos, Rusia y China encabezan el listado, con m\u00e1s de tres mil arsenales at\u00f3micos. Pero muy de cerca le siguen Francia, Israel, Reino Unido, India, Pakist\u00e1n y Corea del Norte, quienes tras la Segunda Guerra Mundial han afirmado poseer armas militares hechas con uranio y plutonio.  | V\u00eda https://www.livescience.com/most-powerful-nuclear-explosions [[livescience]] <sup>[ENG]</sup>", "date": "1647044742", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647042936", "url": "https://www.tekcrispy.com/2022/03/11/9-explosiones-nucleares/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3636687}, {"title": "Ucrania - El escudo de Europa", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 los ucranianos deber\u00edan ser parte de la UE? (V\u00eddeo que se muestra como publicidad en YouTube).", "date": "1647043066", "karma": "-44.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647043066", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cmS6J6pnC3M&t=1s", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3636688}, {"title": "Ganadores de los premios mundiales de fotograf\u00eda de naturaleza", "content": "&quot;Durante horas, esper\u00e9 a que llegara la marea baja a lo largo de una laguna poco profunda en una isla remota de la Pen\u00ednsula Ant\u00e1rtica. Como un reloj, la foca leopardo lleg\u00f3 a la laguna justo antes de la marea baja. Meti\u00f3 la cabeza en el agua y parec\u00eda una roca sentada en el agua que retroced\u00eda. Los j\u00f3venes ping\u00fcinos pap\u00faa s\u00f3lo se atreven a entrar en el agua cuando es poco profunda y cuando se acercaron lo suficiente a la foca, \u00e9sta gir\u00f3 la cabeza a la velocidad del rayo, cogiendo a uno de los ping\u00fcinos por los pies y llev\u00e1ndolo a aguas (...)&quot;", "date": "1647076209", "karma": "1057.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647043138", "url": "https://www.worldnaturephotographyawards.com/winners-2021", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3636689}, {"title": "La expareja de Irune Costumero pide en plena ofensiva judicial que se limite al m\u00ednimo el contacto entre madre e hija", "content": "Mientras un juez de Barakaldo (Bizkaia) la condena a 18 meses de prisi\u00f3n por introducir una grabadora en la cazadora de la menor para poder demostrar el maltrato de su progenitor, el padre de la ni\u00f1a pide que la madre solo pueda ver a la peque\u00f1a un d\u00eda entre semana y no pueda estar con ella un fin de semana cada quince d\u00edas y la mitad de las vacaciones.", "date": "1647044606", "karma": "46.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647044606", "url": "https://www.publico.es/sociedad/injusticia-irune-costumero-condena-18-meses-ex-pareja-aprovecha-acoso-judicial-irune-costumero-evitar-hija-mitad-vacaciones.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636690}, {"title": "El hallazgo de una piedra-s\u00edmbolo picta podr\u00eda ayudar a reconstruir la historia antigua de Escocia", "content": "Un equipo de arque\u00f3logos ha descubierto una piedra-s\u00edmbolo picta cerca de la ubicaci\u00f3n de una de las estelas talladas de origen picto m\u00e1s importantes encontradas en Escocia. El equipo de la Universidad de Aberdeen encontr\u00f3 la piedra-s\u00edmbolo, de 1,7 metros de largo, en el campo de un agricultor, mientras realizaba estudios geof\u00edsicos para tratar de comprender mejor el importante paisaje picto de Aberlemno, cerca de Forfar. Una imagen grabada, parecida a un espejo, se halla en la piedra-s\u00edmbolo hallada.", "date": "1647044726", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647044726", "url": "http://www.historiayarqueologia.com/2022/03/el-hallazgo-de-una-piedra-simbolo-picta.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636691}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647044779", "karma": "-120.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647044779", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3636692}, {"title": "La guerra en Ucrania y el descendimiento energ\u00e9tico", "content": "Los gobiernos europeos son responsables de alentar a Ucrania en su enfrentamiento con Rusia y ahora se est\u00e1n dejando llevar por la ret\u00f3rica a una guerra econ\u00f3mica que perderemos antes de que la pierda Rusia. Los rusos aguantar\u00e1n lo que se les eche.", "date": "1647045498", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647045498", "url": "https://www.rankia.com/blog/game-over/5328999-guerra-ucrania-descendimiento-energetico", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636693}, {"title": "Un grupo de neurocirujanos descubre qu\u00e9 ven las personas antes de morir", "content": "Un hallazgo accidental descubierto por un grupo de expertos muestra qu\u00e9 es lo que presenciamos en los \u00faltimos segundos de nuestra vida. &quot;Justo antes y despu\u00e9s de que el coraz\u00f3n dejara de funcionar, vimos cambios en una banda espec\u00edfica de oscilaciones neuronales, las llamadas oscilaciones gamma, pero tambi\u00e9n en otras, como las oscilaciones delta, theta, alfa y beta&quot;, revela Zammar. Las oscilaciones est\u00e1n involucradas en funciones altamente cognitivas como el sue\u00f1o, la concentraci\u00f3n, recuperaci\u00f3n de la memoria o procesamiento de la informaci\u00f3n.", "date": "1647045731", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647045731", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/grupo-neurocirujanos-descubre-que-ven-personas-antes-morir/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636694}, {"title": "Odiadores vaticinando el fin de MNM desde 2016", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647045655", "karma": "-52.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647045655", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3636695}, {"title": "Resistencia civil NO violenta a la guerra de Ucrania", "content": "Activistas contra la guerra se organizan en Ucrania, Rusia y Bielorrusia para hacer frente a la agresi\u00f3n militar de Putin. T\u00e1cticas de resistencia civil no violentas: bloqueos, cambio de se\u00f1ales de tr\u00e1fico, boicots, s\u00e1tiras e interpelaci\u00f3n a soldados rusos.", "date": "1647046168", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647046168", "url": "https://mobile.twitter.com/novact__/status/1502198456135397378", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636696}, {"title": "", "content": "", "date": "1647047973", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647047973", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636697}, {"title": "Eliminaci\u00f3n temporal de los impuestos de energ\u00eda", "content": "Los consumidores espa\u00f1oles no pueden pagar cada vez m\u00e1s. En lo que llevamos de mes, la factura el\u00e9ctrica de los hogares ha subido un 59% sobre la del mes de febrero. Es una escalada insostenible, y la guerra de Ucrania empeora las cosas: OCU exige medidas dr\u00e1sticas, en concreto la supresi\u00f3n temporal de los impuestos que gravan gas, luz y carburante y cambios en la forma de fijar el precio de la electricidad.", "date": "1647048656", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647048656", "url": "https://www.ocu.org/vivienda-y-energia/gas-luz/noticias/eliminar-impuestos-energia", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3636698}, {"title": "Cortad el gas mientras las el\u00e9ctricas se forran, est\u00fapidos", "content": "En 2021, el a\u00f1o en que los consumidores sufrimos las tarifas el\u00e9ctricas m\u00e1s caras de la historia, las tres grandes energ\u00e9ticas ganaron 6.534 millones de euros, su segunda cifra m\u00e1s alta en una d\u00e9cada. Los beneficios netos de Iberdrola batieron todos sus r\u00e9cords, alcanzando los 3.885 millones de euros, Endesa obtuvo 1.435 millones y Naturgy 1.214 millones. Ahora, en el oligopolio energ\u00e9tico se frotan las manos por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania al dispararse a\u00fan m\u00e1s que en el \u00faltimo a\u00f1o los precios del gas.", "date": "1647075002", "karma": "3466.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647050421", "url": "https://www.elplural.com/opinion/ruben-sanchez-cortad-gas-mientras-electricas-se-forran-estupidos_285808102", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3636700}, {"title": "El lapsus de Feij\u00f3o en su gira para ser aclamado presidente del PP: ubica la Costa Dorada de Tarragona en Val\u00e8ncia", "content": "Quiz\u00e1s los nervios de su primer acto de campa\u00f1a para liderar el PP, o quiz\u00e1s simple desconocimiento. El caso es que Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha tenido un peque\u00f1o gran lapsus este viernes en Val\u00e8ncia donde ha iniciado una gira para proclamarse presidente del partido. Y es que, el presidente de Galicia ha situado la Costa Dorada, ubicada en Tarragona, en tierras valencianas: &quot;Muchas gracias, para m\u00ed es un honor empezar en la Costa Dorada este intinerario que no va a ser f\u00e1cil&quot;, ha afirmado junto al presidente del PP de la Comunitat Valenciana.", "date": "1647050649", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647050649", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/valencia/lapsus-feijoo-gira-aclamado-presidente-pp-ubica-costa-dorada-tarragona-valencia_1_8823768.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636701}, {"title": "\u201cNuestra postura frente al r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro no cambia en absoluto\u201d: Iv\u00e1n Duque tras reuni\u00f3n con Joe Biden", "content": "Duque tambi\u00e9n asegur\u00f3 que la designaci\u00f3n del pa\u00eds como aliado principal extra OTAN no tiene que ver con Venezuela, sino que es una reafirmaci\u00f3n de las relaciones entre Colombia y Estados Unidos", "date": "1647051092", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647051092", "url": "https://www.infobae.com/america/colombia/2022/03/10/nuestra-postura-frente-al-regimen-de-nicolas-maduro-no-cambia-en-absoluto-ivan-duque-tras-reunion-con-joe-biden/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636702}, {"title": "Grupo de turistas graba desprendimiento de parte del glaciar Perito Moreno", "content": "Un grupo de turistas grab\u00f3 cuando se desprendi\u00f3 parte del glaciar Perito Moreno en Argentina.", "date": "1647053552", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647053552", "url": "https://www.youtube.com/shorts/Q0y6kO14Q9o", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636703}, {"title": "China suaviza control de cambio: el rublo acelera su ca\u00edda frente al yuan [ENG]", "content": "China est\u00e1 flexibilizando los controles de tipo de cambio del gobierno para permitir que el valor del rublo ruso caiga m\u00e1s r\u00e1pido frente al yuan chino para ayudar a aislar a Beijing de las sanciones econ\u00f3micas a Mosc\u00fa. El margen por el cual se permite que el rublo fluct\u00fae frente al yuan en el comercio diario controlado por el estado se duplicar\u00e1 hasta un 10% por encima o por debajo del precio de apertura del d\u00eda a partir del viernes, anunci\u00f3 el Sistema de Comercio de Divisas de China.", "date": "1647054072", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647054072", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-putin-business-europe-moscow-9fd75c74e0b3728b692da6bd2b7c692e", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636704}, {"title": "", "content": "", "date": "1647053876", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647053876", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636705}, {"title": "C\u00f3mo Abraham Lincoln utiliz\u00f3 el tel\u00e9grafo para ayudar a ganar la Guerra Civil [ENG]", "content": "Casi 150 a\u00f1os antes de la llegada de los mensajes de texto, los tweets y el correo electr\u00f3nico, el presidente Abraham Lincoln se convirti\u00f3 en el primer &quot;presidente conectado&quot; al adoptar la tecnolog\u00eda de mensajer\u00eda electr\u00f3nica original: el tel\u00e9grafo. El decimosexto presidente puede ser recordado por su elevada oratoria que conmovi\u00f3 a la Uni\u00f3n, pero los casi 1.000 telegramas del tama\u00f1o de un bocado que escribi\u00f3 durante su presidencia ayudaron a ganar la Guerra Civil al proyectar el poder presidencial de una manera sin precedentes.", "date": "1647059174", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647059174", "url": "https://www.history.com/news/abraham-lincoln-telegraph-civil-war", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636706}, {"title": "Kiev desata la guerra hidr\u00e1ulica", "content": "Las fuerzas ucranianas habr\u00edan comenzado a inundar los terrenos al norte de la capital para frenar el avance de las tropas y blindados rusos. La t\u00e9cnica es tan antigua que los holandeses ya la utilizaron en 1585 contra los tercios espa\u00f1oles en Flandes. Los ucranianos habr\u00edan declarado la 'guerra hidr\u00e1ulica' a Rusia inundando los campos pr\u00f3ximos a la capital con el fin de ralentizar el avance de las tropas invasoras y obligar a sus blindados a dar amplios rodeos para no quedar atascados en el barro. Al menos, as\u00ed se desprende de las fotograf\u00edas.", "date": "1647061747", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647061747", "url": "https://www.diariosur.es/internacional/kiev-desata-guerra-hidraulica-20220311234213-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3636707}, {"title": "Un ni\u00f1o de 7 a\u00f1os es detenido en Miami por llevar una pistola al colegio", "content": "Un ni\u00f1o de 7 a\u00f1os del colegio Dillar Elementary School, en la ciudad de Fort Lauderdale, al norte de Miami (Florida), fue detenido este viernes tras encontr\u00e1rsele en el centro educativo una pistola, aunque se desconoce si se le presentar\u00e1n cargos.", "date": "1647062688", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647062688", "url": "https://www.eldia.es/internacional/2022/03/11/nino-7-anos-detenido-miami-63731063.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636709}, {"title": "La Justicia revoca una condena a la l\u00edder de Hogar Social y la absuelve de un delito de resistencia a la autoridad", "content": "La Audiencia Provincial de Madrid estima el recurso de Melisa Dom\u00ednguez y revoca la condena impuesta por negarse a facilitar su documentaci\u00f3n a los agentes cuando estaban en un edificio de RTVE, ocupado por la organizaci\u00f3n de ultraderecha", "date": "1647104404", "karma": "2188.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647062962", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/justicia-revoca-condena-lider-hogar-social-absuelve-delito-resistencia-autoridad_1_8812711.html", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3636710}, {"title": "Revista &quot;El Meneante&quot;", "content": "<p>La revista de los que creen estar informados.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636711&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647098702", "karma": "2241.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647063214", "url": "", "clicks": 0, "votes": "230", "status": "published", "id": 3636711}, {"title": "Podemos propone entregar un cheque de 300 euros a las 19 millones de personas sujetas al mercado regulado de la luz", "content": "Esa medida, &quot;similar a la que ha desarrollado Francia&quot;, costar\u00eda &quot;alrededor de 5.700 millones de euros&quot; y &quot;evitar\u00eda la p\u00e9rdida de poder adquisitivo y la reducci\u00f3n del consumo de los hogares&quot;, argument\u00f3 la l\u00edder de Podemos.  &quot;Las consecuencias de esta crisis econ\u00f3mica no pueden recaer sobre las espaldas de quienes no llegan a fin de mes, las consecuencias de esta crisis se tienen que pagar con los beneficios de las empresas energ\u00e9ticas, que se han aprovechado, m\u00e1s que nunca durante este 2021, de los alt\u00edsimos precios del gas.&quot;.", "date": "1647088828", "karma": "1888.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647063855", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969553/0/podemos-propone-entregar-un-cheque-de-300-euros-a-las-19-millones-de-personas-sujetas-al-mercado-regulado-de-la-luz/", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3636712}, {"title": "Culpable de asesinato el hombre que dej\u00f3 morir a su pareja y grab\u00f3 en v\u00eddeo su agon\u00eda", "content": "El jurado popular, formado por nueve ciudadanos, ha declarado a Mariano Daniel V\u00e1squez culpable de asesinato con ensa\u00f1amiento por haber dejado morir a su pareja diab\u00e9tica y haber grabado en v\u00eddeo como agonizaba. Por siete votos a dos, el tribunal popular considera que el hombre no hizo nada para ayudar a su novia mientras esta se consum\u00eda por un ataque diab\u00e9tico. El tribunal popular da por probado que el acusado la dej\u00f3 morir \u201cprovoc\u00e1ndole gran sufrimiento\u201d a pesar de \u201cconocer su vulnerabilidad\u201d.", "date": "1647093902", "karma": "1651.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647064205", "url": "https://www.lavanguardia.com/sucesos/20220311/8118725/culpable-asesinato-hombre-dejo-morir-pareja-grabo-video-agonia.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3636713}, {"title": "Jos\u00e9 Mansilla: \u201cHacer la \u2018superilla\u2019 en el Eixample de Barcelona y no en Nou Barris tiene un aire clasista\u201d", "content": "\u00bfQu\u00e9 es una ciudad? Tenemos la visi\u00f3n de la que forman los elementos f\u00edsicos, calles y plazas, pero la ciudad es la gente. La antropolog\u00eda urbana dice que lo urbano no tiene por qu\u00e9 darse solo en la ciudad, supone formas de sociabilidad que pueden darse tambi\u00e9n en contextos rurales. Sus caracter\u00edsticas: cierto anonimato, poder pasar desapercibido en las calles. Y la posibilidad de lo contrario: encontrarse y formar coaliciones temporales.", "date": "1647064432", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647064432", "url": "https://www.elperiodico.com/es/barcelona/20220311/jose-mansilla-superilla-eixample-nou-13359404", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636714}, {"title": "Proyecto Arkano - Programa 1 - Machismo y feminismo", "content": "En este cap\u00edtulo de Proyecto Arkano abordamos con nuestros protagonistas la problem\u00e1tica de las actitudes machistas presentes en la sociedad; c\u00f3mo viven ellas estas actitudes y qu\u00e9 piensan sus compa\u00f1eros respecto a estas actitudes. Adem\u00e1s, Laia realizar\u00e1 un experimento sociol\u00f3gico junto a Rakso.", "date": "1647064609", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647064609", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/proyecto-arkano/proyecto-arkano-programa-1-machismo-feminismo/5033999/?dev=mobile", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636715}, {"title": "El Estado gasta 830.000 euros en mantener a los 20 caballos del Palacio Real", "content": "Cuando uno se adentra en las novelas de Benito P\u00e9rez Galdos se da cuenta de que, a pesar del paso del tiempo, los espa\u00f1oles no hemos cambiado tanto.", "date": "1647075902", "karma": "3408.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647064598", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/gasto-caballos-palacio-real.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3636716}, {"title": "Hab\u00e9is molestado a Ayuso y vuestras familias pagar\u00e1n por ello", "content": "La presidenta de Madrid responde a las cr\u00edticas por la comisi\u00f3n que recibi\u00f3 su hermano enviando a la Fiscal\u00eda contratos y ayudas que supuestamente implican a familiares de Pedro S\u00e1nchez y otros pol\u00edticos socialistas. A los partidos pol\u00edticos les encanta ir a su sede a hacerse fotos en la entrada ense\u00f1ando una querella o un informe con la esperanza de que les hagan caso. Los de Ciudadanos lo convirtieron casi en una costumbre. Ahora el Partido Popular de Madrid repite el movimiento. &quot;vamos a investigar a todos&quot;. Ese 'vamos' son\u00f3 un poco raro.", "date": "1647072602", "karma": "2793.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647064854", "url": "https://www.eldiario.es/politica/contrato-hermano-ayuso-fiscalia_129_8819638.html", "clicks": 0, "votes": "173", "status": "published", "id": 3636717}, {"title": "La guerra en Yemen ha causado m\u00e1s de 10.200 ni\u00f1os fallecidos o heridos", "content": "M\u00e1s de 10.200 ni\u00f1os han muerto o resultado heridos a causa de la guerra desatada en Yemen en marzo de 2015, seg\u00fan ha denunciado este s\u00e1bado el Fondo de Naciones Unidas para la Infancia (UNICEF), que ha indicado que cerca de 50 menores han fallecido o resultado heridos en lo que va de a\u00f1o por las hostilidades.", "date": "1647070503", "karma": "4402.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647064768", "url": "https://www.informacion.es/nacional/2022/03/12/guerra-yemen-causado-10-200-63736234.html", "clicks": 0, "votes": "298", "status": "published", "id": 3636718}, {"title": "Vasco de Quiroga, un pionero arrinconado", "content": "Ning\u00fan cronista de la \u00e9poca ha podido establecer una relaci\u00f3n lineal del relato de este hombre que, como Fray Bartolom\u00e9 de las Casas, fue un adelantado. En los primeros a\u00f1os de la colonizaci\u00f3n, los encomenderos estaban instalados en comportamientos bastante cuestionables para con los ind\u00edgenas. Vasco de Quiroga llev\u00f3 a cabo una serie de actos en beneficio de los ind\u00edgenas los cuales son narrados en este art\u00edculo.", "date": "1647065750", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647065750", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-12/vasco-de-quiroga-un-pionero-arrinconado_3389116/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636720}, {"title": "Julio Basulto: \u201cNo es verdad que en Espa\u00f1a comamos bien. Cada vez consumimos m\u00e1s ultraprocesados\u201d", "content": "El dietista y nutricionista Julio Basulto (Barcelona, 50 a\u00f1os) ha escrito una decena de libros y centenares de art\u00edculos (algunos en EL PA\u00cdS) para divulgar sus conocimientos en alimentaci\u00f3n y alertar sobre el consumo de productos insanos como los ultraprocesados. Es tambi\u00e9n profesor en el Grado de Nutrici\u00f3n Humana y Diet\u00e9tica de la Universidad de Vic y considera que su labor y la de otros colegas es una gota de agua frente a \u201cla desinformaci\u00f3n\u201d que, en su opini\u00f3n, promueve la industria alimentaria. Por eso, ha escrito Come mierda (Penguin)...", "date": "1647087014", "karma": "119.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647066853", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-12/julio-basulto-no-es-verdad-que-en-espana-comamos-bien-cada-vez-consumimos-mas-ultraprocesados.html", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3636721}, {"title": "", "content": "", "date": "1647066787", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647066787", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636722}, {"title": "Algunos legisladores republicanos tambi\u00e9n quieren prohibir los abortos fuera del estado (eng)", "content": "Cuando Texas comenz\u00f3 a implementar su controvertida prohibici\u00f3n del aborto, parec\u00eda inevitable que muchos tejanos, al menos aquellos que pod\u00edan pagarlo, no tuvieran m\u00e1s remedio que ir a otros estados para interrumpir embarazos no deseados. Eso es, por supuesto, precisamente lo que sucedi\u00f3. Axios inform\u00f3 esta semana: &quot; Los datos publicados recientemente muestran que los centros de salud de Planned Parenthood en los estados circundantes de Texas vieron un aumento de casi el 800 % en las pacientes de aborto de Texas ...", "date": "1647067359", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647067359", "url": "https://www.msnbc.com/rachel-maddow-show/maddowblog/gop-legislators-want-ban-state-abortions-rcna19688", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636724}, {"title": "Funcionario estadounidense advierte a Israel: \u201cNo sea el \u00faltimo refugio para el dinero sucio que alimenta la guerra de Putin\u201d [ING]", "content": "Estados Unidos advirti\u00f3 a Israel el viernes que no tome \u201cdinero sucio\u201d de Rusia y pidi\u00f3 a Jerusal\u00e9n que se una a las sanciones occidentales para castigar al Kremlin por su invasi\u00f3n de Ucrania.  Israel ha evitado sanciones o cr\u00edticas estridentes contra Rusia y el presidente Vladimir Putin mientras busca equilibrar sus c\u00e1lidos lazos con Kiev y Mosc\u00fa. La semana pasada, el medio inform\u00f3 que una cantidad inusual de aviones privados alquilados han estado volando desde Rusia a Israel desde la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1647067731", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647067731", "url": "https://www.timesofisrael.com/us-official-warns-israel-dont-be-last-haven-for-dirty-money-fueling-putins-war/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636725}, {"title": "The only winning move is not to play (war games video)", "content": "Strange game. The only winning move is not to play.", "date": "1647068285", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647068285", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MpmGXeAtWUw", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636726}, {"title": "La guerra llega a tu cafeter\u00eda: as\u00ed se preparan los churreros ante el desabastecimiento", "content": "Estos establecimientos gastan decenas de litros de aceite de girasol cada d\u00eda y ahora se ven obligados a buscar sustitutos y aumentar el precio de sus productos", "date": "1647068305", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647068305", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-12/guerra-churreros-desabastecimiento-aceite-girasol_3390407/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636727}, {"title": "Sevilla confirma 'pelea' por la Agencia Espacial Espa\u00f1ola", "content": "No debe extra\u00f1ar que, a d\u00eda de hoy, no haya una unanimidad clara sobre d\u00f3nde debe ubicarse la sede de la futura Agencia Espacial Espa\u00f1ola.", "date": "1647068585", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647068585", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/disruptores-innovadores/autonomias/andalucia/20220312/sevilla-confirma-candidatura-regional-agencia-espacial-espanola/656434425_0.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636728}, {"title": "", "content": "", "date": "1647068455", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647068455", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636729}, {"title": "Gasolina, aceites y hasta el agua mineral: los precios han subido en el 90% de los productos", "content": "La escalada de los precios energ\u00e9ticos se ha contagiado ya a casi la totalidad de la cesta de la compra. La guerra en Ucrania ha agravado este encarecimiento, mermando el poder adquisitivo de los espa\u00f1oles", "date": "1647068524", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647068524", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/gasolina-agua-precios.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636730}, {"title": "Ni\u00f1o Becerra, indignado con Margarita Robles: &quot;No tiene ni idea&quot;", "content": "La ministra de Defensa pronostica el fin de la guerra en 4 o 10 semanas. El economista Santiago Ni\u00f1o Becerra se ha indignado el programa Tot es mou de TV3, con la ministra de Defensa, Margarita Robles, porque ha hecho previsiones sobre cu\u00e1ndo acabar\u00e1 la guerra de Ucrania https://www.elnacional.cat/es/internacional/nino-becerra-indignado-margarita-robles-no-idea_724143_102.html", "date": "1647068710", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647068710", "url": "https://www.google.com/amp/s/www.elnacional.cat/es/internacional/nino-becerra-indignado-margarita-robles-no-idea_724143_102_amp.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636731}, {"title": "Sobre el v\u00eddeo del coronel Douglas Macgregor en fox news y que  ayer lleg\u00f3 a portada en el que todo el mundo cre\u00eda que era del d\u00eda 10 de marzo", "content": "Quer\u00eda reportar el v\u00eddeo completo que la cadena fow news hizo al coronel Douglas Macgregor, noticia que por cierto lleg\u00f3 a portada aqu\u00ed en Men\u00e9ame. En el v\u00eddeo de 'la puerta de Overton' pone una parte de un v\u00eddeo sobre la explicaci\u00f3n de la entrada de Rusia en Ucrania y seguidamente hace un an\u00e1lisis de la situaci\u00f3n, en dicha situaci\u00f3n da por finalizada la guerra en 24 horas. El v\u00eddeo es del d\u00eda 28 de febrero, y en ese tiempo la OTAN ha llevado mercenarios, y material de \u00faltima generaci\u00f3n, con lo cual estamos viendo el resultado de estancamiento", "date": "1647069461", "karma": "11.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647069461", "url": "https://video.foxnews.com/v/6299099588001", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3636732}, {"title": "As\u00ed es el Il-80, el avi\u00f3n del 'juicio final' de Vlad\u00edmir Putin capaz de resistir a un ataque nuclear", "content": "Con su origen en la Guerra Fr\u00eda, esta aeronave se cre\u00f3 para resistir en envite del pulso electromagn\u00e9tico consecuente de una explosi\u00f3n nuclear. Su interior es un aut\u00e9ntico misterio y uno de los secretos mejor guardados del Kremlin. Tan solo se conoce que es capaz de comunicarse con la flota de submarinos nucleares que Rusia tiene desplegados por mares de todo el planeta.", "date": "1647069211", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647069211", "url": "https://www.elespanol.com/omicrono/tecnologia/20220312/il-80-juicio-vladimir-putin-resistir-ataque-nuclear/656184593_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636733}, {"title": "El hermano de Jackie Chan trabaja como corresponsal y transmite desde un convoy ruso", "content": "El hermano de Jackie Chan trabaja como corresponsal y transmite desde un convoy ruso.   El corresponsal de guerra del canal de televisi\u00f3n chino &quot;Phoenix TV&quot;, Liu Yu Guang, es hermano del famoso actor, doble de cine y especialista en artes marciales chino, Jackie Chan.", "date": "1647070095", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647070095", "url": "https://m.facebook.com/realwarnews/posts/356111639710191", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636734}, {"title": "Las hero\u00ednas que se juegan la vida en Ucrania para salvar a 700 perros abandonados", "content": "En ciudades ocupadas como Jers\u00f3n, las voluntarias mantienen a flote sus refugios bajo las bombas. En Kiev, tres personas fueron asesinadas por los rusos cuando regresaban de alimentar mascotas. A primera hora de este \u00faltimo jueves, y tras dos semanas de bombardeos, los animales segu\u00edan aislados, sin comida y literalmente muri\u00e9ndose de hambre mientras las voluntarias trataban de encontrar un modo de conseguir alimento en Jers\u00f3n y transferirlo de alg\u00fan modo a la perrera. &quot;Nuestros chicos est\u00e1n perdiendo mucho peso&quot;, dicen las voluntarias.", "date": "1647070165", "karma": "92.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647070165", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-12/ucrania-heroinas-perros-abandonados_3389599/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636735}, {"title": "La maleta, Gernika y Dostoievski", "content": "Resulta que cuando todos los medios rusos o aliados han sido censurados, cuando enviados especiales como Pablo Gonz\u00e1lez son encarcelados, las dudas sobre las noticias que recibimos se agrandan.", "date": "1647070996", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647070996", "url": "https://www.naiz.eus/eu/iritzia/articulos/la-maleta-gernika-y-dostoievski", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636736}, {"title": "Competici\u00f3n de Bladesport", "content": "V\u00eddeo de  una competici\u00f3n de bladesport, un deporte consistente en afilar una hoja y realizar un recorrido  poniendo a prueba la calidad y durabilidad del filo obtenido.", "date": "1647071257", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647071257", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1mT7zAzJWnc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636737}, {"title": "Alejandro Torr\u00fas presenta su libro 'La gran evasi\u00f3n espa\u00f1ola' en Madrid", "content": "El libro narra la fuga de los presos pol\u00edticos del Fuerte de San Crist\u00f3bal en Navarra en el a\u00f1o 1938 - El 22 de mayo de 1938, 795 presos escapaban del penal del Fuerte de San Crist\u00f3bal, en Navarra. Entre sus muros, se amontonaban 2.500 hombres, entre los cuales hab\u00eda presos pol\u00edticos y prisioneros de guerra. Esta gran fuga supuso un hito formidable que tuvo una gran repercusi\u00f3n entre las autoridades franquistas. Con brillantez, lo narra el periodista Alejandro Torr\u00fas (Elche, 1987) en su libro La gran evasi\u00f3n espa\u00f1ola (SineQuanon, 2022)...", "date": "1647070918", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647070918", "url": "https://www.publico.es/culturas/alejandro-torrus-presenta-libro-gran-evasion-espanola-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636738}, {"title": "Descubren una nueva especie de tar\u00e1ntula que vive solo en el bamb\u00fa", "content": "El ar\u00e1cnido fue descubierto gracias a una estrella tailandesa de Youtube, JoCho Sippawat, que tiene 2,5 millones de suscriptores.", "date": "1647070955", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647070955", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/descubren-una-nueva-especie-de-tarantula-que-vive-solo-en-el-bambu-721646736667/amp", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636739}, {"title": "La realidad del v\u00eddeo de ayer del coronel Douglas MacGregor que lleg\u00f3 a portada en Men\u00e9ame", "content": "<p>Quer&iacute;a reportar el v&iacute;deo completo que la cadena fow news hizo al coronel Douglas Macgregor. Aqu&iacute; pongo el enlace: </p><p>https://video.foxnews.com/v/6299099588001#sp=show-clips</p><p>Noticia que por cierto lleg&oacute; a portada aqu&iacute; en Men&eacute;ame. En el v&iacute;deo de 'la puerta de Overton' pone una parte de un v&iacute;deo sobre la explicaci&oacute;n de la entrada de Rusia en Ucrania y seguidamente hace un an&aacute;lisis de la situaci&oacute;n, en dicha situaci&oacute;n da por finalizada la guerra en 24 horas. El v&iacute;deo es del d&iacute;a 28 de febrero, y en ese tiempo la OTAN ha llevado mercenarios, y material de &uacute;ltima generaci&oacute;n a la zona, con lo cual estamos viendo que el resultado es de un estancamiento del conflicto que repercute en los m&aacute;s indefensos, los civiles. </p><p>Ahora pregunto, y viendo la realidad que comenta el coronel, ya que la OTAN daba alas a Ucrania para entrar en su clud, qui&eacute;n es m&aacute;s psic&oacute;pata Putin o los geriarcas de la OTAN?</p>", "date": "1647071551", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647071551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636740}, {"title": "China culpa a Occidente de la guerra en Ucrania", "content": "Para China, la guerra en Ucrania se produjo por una sola raz\u00f3n: la &quot;mentalidad de la Guerra Fr\u00eda&quot;. Seg\u00fan el gigante asi\u00e1tico, EE. UU. y la OTAN nunca han superado esa ideolog\u00eda. \u00bfQu\u00e9 hay de cierto en eso?", "date": "1647074102", "karma": "2934.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647071221", "url": "https://www.dw.com/es/china-culpa-a-occidente-de-la-guerra-en-ucrania/a-61097314", "clicks": 0, "votes": "194", "status": "published", "id": 3636741}, {"title": "", "content": "", "date": "1647071318", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647071318", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636742}, {"title": "Las renovables no son suficientes: la soluci\u00f3n a la crisis energ\u00e9tica europea pasa por conseguir m\u00e1s gas y petr\u00f3leo", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia ha puesto de relieve la dependencia Europea en materia energ\u00e9tica de factores externos. Es algo que no es reciente (no hay m\u00e1s que ver la crisis del petr\u00f3leo de los a\u00f1os 70), pero desde luego lo que ha dejado bien claro es que el plan de descarbonizaci\u00f3n que tenemos es todav\u00eda muy incipiente y no es, desde luego, suficiente para dejar de depender de las importaciones de gas y petr\u00f3leo de Rusia.", "date": "1647071480", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647071480", "url": "https://www.elblogsalmon.com/entorno/renovables-no-suficientes-solucion-a-crisis-energetica-europea-pasa-conseguir-gas-petroleo", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636743}, {"title": "Sand Blasting Machine Uses", "content": "<p>To understand how <a href=\"https://www.gritblast.co.in/\">sand</a><a href=\"https://www.gritblast.co.in/\">blasting machine</a>s work,you should know whattheir basic parts are.These are aircompressor, pressurizedair tank, and hand-heldpressure gun. Thesecomponents worktogether to blast awayloose materials from asurface. The process canremove rust and paint onmetal and wood and isthe fastest way to get thesurfaces back to theiroriginal condition. Inaddition, sandblastingmachines can be reused time again.Sand blasting is a process that uses compressed air to propel abrasive media onto a givensurface. This technique is useful for removing paint, rust, and oxides from surfaces that would bedifficult to treat with abrasive paper. The sandblasting process is often used in industrial settings,including automotive manufacturing facilities. It requires skill and training to operate, but themechanisms of a sandblasting machine are fairly simple.In a nutshell, sandblasting machines use high-pressure air to blast away contaminants fromsurfaces. The particles are fired at high speeds through a nozzle, and are blasted at the surface.The process is similar to a siphon, in which the media is drawn from a container and then suckedup with the air. The result is a flawless surface that's ready for a variety of applications.Sandblasting machines use a pressure blast cabinet system. The abrasive media is loaded intothe gun's cylinder. The air is then blowed into a target surface. The abrasive media is then pulledout of the gun through a nozzle. In most cases, a siphon system is ten times more effective thana sandblast machine.A sandblasting machine uses a high-pressure air jet to blow fine sand through a nozzle. This isused to remove rust and paint. The sand is also effective in irregular surfaces that are difficult totreat with abrasive paper. A sandblasting machine should be set at eight bar pressure to ensurethat the sand is applied evenly. This is essential to prevent sand from liquefying, so that it doesnot damage the material.A sand blasting machine works by blowing fine sand at high pressure. The abrasive cylinderholds the abrasives. The compressed air then passes through the nozzle at high speed. Whenthe sandblasting process is finished, the abrasive particles are blown out of the cylinder.However, it is important to ensure that the sandblasting machine is properly maintained.</p>", "date": "1647071504", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647071504", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3636744}, {"title": "Rusia se queda sin efectivos: el plan B de Putin para lograr la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Los planes del Kremlin se han torcido y nadie sabe si podr\u00e1n enderezarlos. Putin ha perdido la primera mano y, como ocurre con los tah\u00fares profesionales, la tentaci\u00f3n de ir con el resto es demasiado fuerte", "date": "1647072117", "karma": "-38.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647072117", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-03-12/rusia-efectivos-plan-b-putin-invasion-ucrania_3390530/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3636746}, {"title": "Bruce Lee no jug\u00f3 al ping-pong con Nunchaku, es un anuncio con CGI [ING]", "content": "Un videoclip que supuestamente muestra al actor y maestro de artes marciales Bruce Lee jugando al ping-pong de manera experta usando nunchaku (tambi\u00e9n llamados &quot;nunchucks&quot; o &quot;nunchuks&quot;) en lugar de una paleta ha divertido y asombrado a los espectadores durante a\u00f1os. Sin embargo, como muestra una versi\u00f3n completa del video, este clip no es una grabaci\u00f3n de un evento real; es solo una creaci\u00f3n digital pensada como un anuncio viral para el tel\u00e9fono celular Nokia N96 Limited Edition Bruce Lee. A continuaci\u00f3n, frases escogidas de los publicistas:", "date": "1647072710", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647072710", "url": "https://www.snopes.com/fact-check/bruce-lee-ping-pong/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636747}, {"title": "Italia confisca el yate a vela m\u00e1s grande del mundo a un oligarca ruso", "content": "Agentes de la Guardia de Finanzas de Italia han incautado este viernes en Triste el que es considerado como el yates a vela m\u00e1s grande del mundo, propiedad del oligarca ruso Ande Igorevich Melnichenko. El yate, conocido con el nombre 'Sy A' y que tiene un valor de cerca de 530 millones de euros, ha sido confiscado en el marco de las medidas que la Uni\u00f3n Europea est\u00e1 adoptando para sanci", "date": "1647072374", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647072374", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-italia-confisca-yate-vela-mas-grande-mundo-oligarca-ruso-20220312055118.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3636748}, {"title": "Moskau (Mosc\u00fa) - Dschinghis Khan, (Sub Espa\u00f1ol) Activar subt\u00edtulos", "content": "Dschinghis Khan es un grupo alem\u00e1n creado a finales de los 70s para  competir en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n... con un estilo muy parecido a otras bandas como &quot;Boney M&quot; famosa por esa \u00e9poca... A pesar de que el grupo se desintegr\u00f3 a mediados de los ochenta,...ha resurgido recientemente en la red... debido al descubrimiento de este v\u00eddeo y la canci\u00f3n... que se han vuelto un tema popular en blogs y pueden ser considerados un fen\u00f3meno de internet actualmente...", "date": "1647072549", "karma": "42.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647072549", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HjCY9MFnrZ8", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636749}, {"title": "MP-203: la autopista que costar\u00e1 63 millones y no se puede utilizar", "content": "En el a\u00f1o 2005, el Gobierno de la Comunidad de Madrid propuso la creaci\u00f3n de una nueva autopista, la MP-203 (con 12,5 kil\u00f3metros), con la que descongestionar el tr\u00e1fico a la entrada Madrid desde Alcal\u00e1 de Henares. Sin embargo, ning\u00fan coche ha podido pasar por all\u00ed ni puede hacerlo actualmente. Ahora, la comunidad madrile\u00f1a, en los Presupuestos para 2021, trabaja en una partida de 63,2 millones de euros para pagar a Ferrovial por su construcci\u00f3n, seg\u00fan relata El Pa\u00eds.", "date": "1647081320", "karma": "2069.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647072528", "url": "https://as.com/diarioas/2021/03/04/actualidad/1614840772_317316.html", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3636750}, {"title": "Rusia lleva a la ONU su propaganda contra EE UU por los supuestos laboratorios biol\u00f3gicos en Ucrania", "content": "El Consejo de Seguridad aborda las acusaciones sin pruebas de Mosc\u00fa, que Washington y Kiev rechazan y de las que s\u00f3lo se ha hecho eco Pek\u00edn", "date": "1647072625", "karma": "-136.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647072625", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-11/rusia-lleva-a-la-onu-su-propaganda-contra-ee-uu-por-los-supuestos-laboratorios-biologicos-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636751}, {"title": "Rusia afirma haber denunciado ante la ONU que el hospital maternal de Mari\u00fapol estaba en manos del batall\u00f3n Azov", "content": "Rusia afirma haber denunciado ante la ONU que el hospital maternal de Mari\u00fapol estaba en manos del batall\u00f3n Azov y no hab\u00eda pacientes ni trabajadores desde hace semanas.  Zelenskyy ha llegado a afirmar que hab\u00eda cad\u00e1veres de ni\u00f1os bajo los escombros, aunque no se ha visto ninguna imagen que pruebe estas afirmaciones.", "date": "1647073017", "karma": "-11.00", "negatives": "22", "sent_date": "1647073017", "url": "https://diario16.com/rusia-afirma-haber-denunciado-ante-la-onu-que-el-hospital-maternal-de-mariupol-estaba-en-manos-del-batallon-azov-y-no-habia-pacientes-ni-trabajadores-desde-hace-semanas/", "clicks": 0, "votes": "69", "status": "queued", "id": 3636753}, {"title": "Un ajo para una buena tortilla de patatas, el secreto de Mart\u00edn Berasategui", "content": "El cocinero donostiarra apuesta por una tortilla de patatas con cebolla pochada junto a un diente de ajo.", "date": "1647095719", "karma": "1157.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647073083", "url": "https://www.diariovasco.com/gastronomia/recetas/martin-berasategui/tortilla-patata-20220309140003-nt.html", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3636754}, {"title": "Israel dijo a Ucrania que deber\u00eda aceptar la propuesta de Putin para poner fin a la guerra", "content": "El primer ministro israel\u00ed, Bennett,  pidi\u00f3 le dijo al presidente de Ucrania, Zelensky, que aceptara los t\u00e9rminos de paz propuesto por Rusia  La respuesta Ucrania es que Israel quiere que se rindan, pero no tienen intenci\u00f3n de hacerlo", "date": "1647073409", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647073409", "url": "https://www.axios.com/russia-war-israel-bennett-zelensky-told-to-surrender-d5c53a0b-5940-4b09-85e4-ede244a2f5a1.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636755}, {"title": "Una ara\u00f1a gigante, voladora y venenosa se extiende desde el sureste asi\u00e1tico", "content": "La especie joro, que ya se est\u00e1 propagando por Estados Unidos, es capaz de crear enormes telara\u00f1as.", "date": "1647073414", "karma": "-38.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647073414", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/vivir-on/que-mundo/2022/03/10/arana-gigante-voladora-venenosa-extiende/1237817.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3636756}, {"title": "Lanzan pintura roja a la casa del patr\u00f3n del \u201cPitanxo\u201d y las familias de los 21 fallecidos se desmarcan. (Actualizada)", "content": "Los familiares de las v\u00edctimas del naufragio recuerdan que durante todo este tiempo demostraron \u201cun comportamiento ejemplar y alejado de cualquier manifestaci\u00f3n violenta\u201d. Adem\u00e1s, a\u00f1aden que seguir\u00e1n apostando por una actitud pac\u00edfica mientras conf\u00edan \u201cen el trabajo de las fuerzas y cuerpos de seguridad del Estado\u201d as\u00ed como en la justicia para esclarecer las razones del siniestro que acab\u00f3 con la vida de sus seres queridos.", "date": "1647073667", "karma": "-36.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647073667", "url": "https://www.farodevigo.es/mar/2022/03/12/lanzan-pintura-roja-casa-patron-63735902.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636757}, {"title": "Rusia y China alineados ante una teor\u00eda conspirativa de armas en Ucrania", "content": "Una de las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n m\u00e1s incendiarias de Rusia se intensific\u00f3 hace d\u00edas, cuando sus ministerios de Defensa y de Relaciones Exteriores emitieron declaraciones en las que afirmaban falsamente que el Pent\u00e1gono estadounidense estaba financiando laboratorios de armas biol\u00f3gicas en Ucrania.", "date": "1647073880", "karma": "-85.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647073880", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/11/espanol/rusia-ucrania-armas-biologicas.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636759}, {"title": "\u00bfCriminolog\u00eda o feminismo?", "content": "<p>Lo que aprend&iacute; en todos estos a&ntilde;os de polic&iacute;a es que los asesinos callan, los ladrones se acusan unos a otros y las putas se defienden entre ellas. La cosa acabar&aacute; en doctrina.</p><p><strong>Pavel Kohut. La larga hora tras la quilla.</strong></p>", "date": "1647074258", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647074258", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636761}, {"title": "Almansa recibir\u00e1 una planta solar 'trasplantada'", "content": "De Valencia a Albacete o, para ser m\u00e1s precisos, de Fuente de la Higuera a Almansa. Esto es lo que va a pasar con el proyecto de la planta solar fotovoltaica denominado Encina Uno, que se trasplantar\u00e1 al t\u00e9rmino municipal almanse\u00f1o \u00abpor motivos de impacto ambiental y de incompatibilidad urban\u00edstica\u00bb en el primer emplazamiento elegido.", "date": "1647074137", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647074137", "url": "https://www.latribunadealbacete.es/Noticia/ZC37C7DC3-A687-17F3-5E4E342C5B1F33BD/202203/Almansa-recibira-una-planta-solar-trasplantada", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636762}, {"title": "Cuando la propaganda de Putin en televisi\u00f3n se topa con una sorpresa", "content": "No hay margen para la disidencia o las dudas en las televisiones de Rusia. Los canales de los medios p\u00fablicos y privados se atienen a las \u00f3rdenes del Kremlin sobre la invasi\u00f3n de Ucrania, la guerra que no se puede llamar guerra, sino &quot;operaci\u00f3n militar especial&quot;. Cuando se utilizan im\u00e1genes o se dan noticias que evocan necesariamente lo que es una guerra, se explica que la funci\u00f3n del Ej\u00e9rcito es defender a los habitantes de las rep\u00fablicas del Donb\u00e1s en el este del pa\u00eds o acabar con &quot;los nazis&quot; que controlan Ucrania.", "date": "1647080119", "karma": "1855.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647074246", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/propaganda-putin-television-rusia_1_8822447.html", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3636763}, {"title": "Los Franco pierden su batalla contra Mediaset por un reportaje sobre su fortuna", "content": "La Audiencia Provincial de Madrid absuelve al medio y sus periodistas al no ver vulnerado el derecho al honor o a la intimidad de los descendientes del dictador al abordar su patrimonio", "date": "1647074348", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647074348", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-11/franco-pierden-batalla-mediaset-reportaje-fortuna_3390213/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3636764}, {"title": "Los rusos utilizan a Serbia como puerta trasera para evitar la prohibici\u00f3n de vuelos de la UE (ENG)", "content": "Air Serbia ha duplicado los vuelos entre Mosc\u00fa y Belgrado, ya que los aviones del pa\u00eds pueden cruzar el espacio a\u00e9reo de la UE. Serbia no es miembro de la UE y se ha negado a imponer sanciones contra Rusia, pero sus aviones son libres de cruzar el espacio a\u00e9reo de la UE. Esto ha convertido al pa\u00eds balc\u00e1nico en \u201cel \u00fanico corredor a\u00e9reo europeo que queda abierto hacia Rusia\u201d, seg\u00fan la empresa de an\u00e1lisis de viajes ForwardKeys.", "date": "1647074705", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647074705", "url": "https://www.theguardian.com/business/2022/mar/11/wealthy-russians-using-air-serbia-loophole-to-avoid-eu-flights-ban", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636765}, {"title": "Las miserias del ej\u00e9rcito ruso expuestas en Ucrania", "content": "Todav\u00eda no sabemos c\u00f3mo va a terminar la guerra en Ucrania. Pero desde luego, para todos los observadores del conflicto resulta evidente que un mito se ha hecho a\u00f1icos: el prestigio del ej\u00e9rcito ruso. Rusia contaba sobre el papel con las fuerzas terrestres m\u00e1s poderosas de Europa. Y desde la invasi\u00f3n de Ucrania en 2014 salt\u00f3 la alarma en diferentes capitales del continente.", "date": "1647093026", "karma": "174.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647074791", "url": "https://thepoliticalroom.com/las-miserias-del-ejercito-ruso-expuesta-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3636767}, {"title": "Ucrania no est\u00e1 desarrollando armas biol\u00f3gicas como afirma un bulo difundido para justificar la invasi\u00f3n", "content": "Ucrania no est\u00e1 desarrollando armas biol\u00f3gicas financiadas por EEUU, como se asegura en un bulo difundido por redes sociales y Telegram, que apunta a que esta ser\u00eda una de las causas que habr\u00eda llevado al presidente ruso, Vladimir Putin, a invadir el pa\u00eds que dirige Volod\u00edmir Zelenski. <b>La falsedad se esta acusaci\u00f3n ha sido constatada por \u2018Maldita.es\u2019,</b> que ha analizado c\u00f3mo la tesis de las armas biol\u00f3gicas ha sido difundida en redes sociales y por un canal de Telegram llamado \u2018Noticias Rafapal\u2019, que dirige una persona llamada Rafael Palac", "date": "1647074967", "karma": "-39.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647074967", "url": "https://www.servimedia.es/noticias/ucrania-no-esta-desarrollando-armas-biologicas-como-afirma-bulo-difundido-redes-sociales-telegram/3025253", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3636768}, {"title": "La ministra de Defensa confirma el compromiso total con el programa de fragatas F-110", "content": "La ministra de Defensa, Margarita Robles, ha visitado hoy los astilleros de Navantia en Ferrol, donde ha conocido de primera mano los avances del programa de fragatas F-110, clave para la transformaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de las capacidades de las Fuerzas Armadas y que supondr\u00e1 un gran impacto socioecon\u00f3mico para la comarca. El programa F-110, que se ejecutar\u00e1 en el astillero gallego, dotar\u00e1 a la Armada de cinco fragatas escoltas polivalentes dise\u00f1adas para escenarios de alta intensidad que relevar\u00e1n a las actuales F-80 de la clase Santa Mar\u00eda", "date": "1647118830", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647074961", "url": "https://galaxiamilitar.es/la-ministra-de-defensa-confirma-el-compromiso-total-con-el-programa-de-fragatas-f-110/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3636769}, {"title": "Un mill\u00f3n de aut\u00f3nomos est\u00e1n en el alambre por la espiral inflacionista", "content": "La guerra ha asestado un golpe sin precedentes al tejido productivo y especialmente a los aut\u00f3nomos, un colectivo que ya estaba muy desgastado tras m\u00e1s de dos a\u00f1os de pandemia, en los que el aumento de cotizaciones sociales, de los impuestos y de costes laborales han hecho mella en su cuenta de resultados.", "date": "1647074971", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647074971", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-millon-autonomos-estan-alambre-espiral-inflacionista-202203120205_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636770}, {"title": "La guerra en Ucrania abre el debate de la soberan\u00eda alimentaria ante la falta de cereales y la subida de precios", "content": "Agricultores, ganaderos y empresas de alimentaci\u00f3n asumen que hay que replantear el modelo de producci\u00f3n para lograr que tanto Espa\u00f1a como la UE sean autosuficientes en las crisis. &quot;Estamos en un momento muy complicado, porque venimos de un segundo semestre de 2021 donde ya se hab\u00edan disparado los precios de los fertilizantes, la energ\u00eda, fitosanitarios, carburantes\u2026 Ahora la guerra aumenta m\u00e1s los problemas&quot;.", "date": "1647075289", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647075289", "url": "https://www.eldiario.es/economia/guerra-ucrania-abre-debate-soberania-alimentaria-falta-cereales-subida-precios_1_8819845.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3636771}, {"title": "Represi\u00f3n franquista: La puerta del infierno Camposancos, el campo de concentraci\u00f3n sobre el que Franco articul\u00f3 su aparato represor", "content": "La Guerra Civil apenas dur\u00f3 unos meses en Galicia, donde los sublevados en seguida se hicieron con el poder sobre todo el territorio. Pero eso no quiere decir que no hubiera represi\u00f3n. Al contrario, hubo un aut\u00e9ntico exterminio de defensores de la Rep\u00fablica, y Camposancos fue uno de los principales centros de esa operaci\u00f3n.", "date": "1647093612", "karma": "1718.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647075551", "url": "https://www.publico.es/politica/memoria-publica/represion-franquista-camposancos-puerta-infierno-campo-concentracion-franco-articulo-aparato-represor.html", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3636772}, {"title": "Los habitantes de Melitopol piden la libertad del alcalde de la ciudad", "content": "Los habitantes de Melitopol piden la libertad del alcalde de la ciudad que parece estar retenido por los rusos. Ayer me dec\u00eda una persona de confianza que los rusos est\u00e1n muy cabreados por la resistencia civil en Jers\u00f3n.", "date": "1647075982", "karma": "73.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647075982", "url": "https://twitter.com/EsteparioTotal/status/1502568794878885892?t=lKntBOlfQfNrtUFnBBbAog&s=19", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636773}, {"title": "Teresa Ribera: &quot;El precio de la luz quedar\u00e1 desacoplado del gas en abril&quot;", "content": "El Gobierno baraja poner topes al precio mayorista de la electricidad como v\u00eda de urgencia para desacoplarlo del gas, disparado por la guerra de Ucrania. Eso se deber\u00eda traducir en una rebaja de la luz a partir de abril para los consumidores del mercado regulado, cuyo impacto tendr\u00e1n que asumir las energ\u00e9ticas. As\u00ed...", "date": "1647078319", "karma": "2179.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647076060", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220311/teresa-ribera-precio-luz-quedara-13360891", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3636774}, {"title": "Toni Cant\u00f3 pide que le digan &quot;algo bonito&quot; y Baldov\u00ed responde", "content": "El responsable de la Oficina del Espa\u00f1ol, Toni Cant\u00f3, se ha vuelto viral de nuevo por su \u00faltima aparici\u00f3n en Twitter en plena invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. El ex de Ciudadanos -entre otros partidos- ha compartido un mensaje que m\u00e1s tarde ha borrado y que dicta: \u201cDime algo bonito\u201d. Unas palabras que acompa\u00f1ar\u00eda con un: \u201cPronto entender\u00e9is a qu\u00e9 ven\u00eda esto\u201d.", "date": "1647076238", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647076238", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/protagonistas/toni-canto-pide-digan-algo-bonito-baldovi-responde_285813102", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636775}, {"title": "Daniel Alonso: &quot;Abro hilo sobre la verdad del 11M. Lo dedico a las 193 personas asesinadas,a los 2057 heridos y a sus familias.&quot; &quot;La de la OTAN.&quot;", "content": "&quot;Hay 2 versiones conocidas del atentado del 11M: La&quot;oficial&quot; (que nadie cree) y la de las cloacas del PSOE. Pero hay una tercera que casi nadie conoce: La de la OTAN.&quot;", "date": "1647076891", "karma": "-58.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647076891", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1502443983515140096.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636776}, {"title": "Mercedes y su sistema aeroespacial de refrigeraci\u00f3n", "content": "Cuando se hablaba del revolucionario Mercedes W13A, la reducci\u00f3n de los pontones laterales a un m\u00ednimo que parec\u00eda imposible de alcanzar, ya dijimos que el secreto no estaba en la aerodin\u00e1mica sino en el sistema de refrigeraci\u00f3n.", "date": "1647076633", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647076633", "url": "https://soymotor.com/noticias/mercedes-y-su-sistema-aeroespacial-de-refrigeracion-995086?fbclid=IwAR0RfIedhHrHS7hdOLTKk6zcrEoPkN0PVWMWQyE253DMZNbKX9zPEUDHQ3Y", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636777}, {"title": "Visa y Mastercard, \u00a1no suspendan las transacciones con tarjetas rusas fuera de Rusia! [ENG]", "content": "Esta sanci\u00f3n en particular no afecta ni a Putin ni a sus partidarios en Rusia. La decisi\u00f3n de Visa y Mastercard nos afecta a nosotros, a esos rusos que se resisten a Putin y tuvieron que abandonar Rusia porque fuimos amenazados por la c\u00e1rcel por nuestras creencias pol\u00edticas. Somos exiliados y todo el dinero que tenemos est\u00e1 en bancos rusos. No tenemos otro medio de vida. Ahora no podemos pagar por refugio, comida, ropa y nos vemos obligados a regresar a Rusia.", "date": "1647077333", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647077333", "url": "https://www.change.org/p/visa-and-mastercard-do-not-suspend-transactions-with-russian-cards-outside-of-russia", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636778}, {"title": "No pasar\u00e1n: el eslogan antifascista adquiere un nuevo significado en la crisis de Ucrania [EN]", "content": "Nueva generaci\u00f3n de voluntarios est\u00e1 respondiendo al llamado de Ucrania para unirse al esfuerzo de guerra,en eco de la guerra civil espa\u00f1ola.  Cuando la activista anti-Putin Tolokonnikova del grupo punk Pussy Riot, fue juzgada por blasfemia en Mosc\u00fa en 2012, vest\u00eda una camiseta con un pu\u00f1o en alto y el eslogan en espa\u00f1ol \u201cno pasar\u00e1n\u201d. La frase est\u00e1 asociada con la guerra civil espa\u00f1ola, que la invasi\u00f3n de Ucrania ha hecho terriblemente relevante, especialmente cuando los combatientes voluntarios de todo el mundo se re\u00fanen para defender al pa\u00eds.", "date": "1647077857", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647077857", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/12/no-pasaran-anti-fascist-ukraine-spanish-civil-war", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3636779}, {"title": "Decenas de ni\u00f1os asesinados y mutilados en Yemen en los ultimos dos meses: UNICEF [EN]", "content": "Al menos 47 ni\u00f1os fueron \u201casesinados o mutilados\u201d en la guerra civil de Yemen en enero y febrero tras un aumento de la violencia, dijo el s\u00e1bado el fondo de las Naciones Unidas para la infancia.. M\u00e1s de 10.200 ni\u00f1os han resultado muertos o heridos desde que la coalici\u00f3n liderada por Arabia Saudita intervino en 2015, dijo la agencia de la ONU.", "date": "1647077637", "karma": "88.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647077637", "url": "https://www.aljazeera.com/news/2022/3/12/47-children-killed-maimed-in-yemen-in-two-months-says-unicef", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3636780}, {"title": "Explicaci\u00f3n gr\u00e1fica del conflicto [HUMOR]", "content": "V\u00eddeo de humor negro y sat\u00edrico sobre la invasi\u00f3n Rusa de Ukrania. Tweet de @protestona1. Lo siento mucho. Me he equivocado. No volver\u00e1 a ocurrir.", "date": "1647077967", "karma": "5.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647077967", "url": "https://twitter.com/protestona1/status/1502302535696072708", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636781}, {"title": "Los anarquistas ucranianos se organizan en milicias armadas para combatir a los invasores rusos", "content": "Tras un intenso debate interno, los antifascistas ucranianos han constituido varias unidades militares para plantar cara al b\u00e1rbaro Ej\u00e9rcito de Vladimir Putin. Las milicias Rev Dia, Black Flag y Black Headquarter son la respuesta libertaria a la ocupaci\u00f3n.", "date": "1647082520", "karma": "2186.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647078283", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-anarquistas-ucranianos-organizan-milicias-armadas-combatir-invasores-rusos.html", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3636782}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 fue el patriarcado?", "content": "\u00bfFue el patriarcado un avance comparado con lo que hab\u00eda antes? \u00bfQu\u00e9 relaci\u00f3n tuvo con el incesto? \u00bfSigue existiendo en Espa\u00f1a a d\u00eda de hoy?", "date": "1647078445", "karma": "-39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647078445", "url": "https://m.facebook.com/watch/?v=344704507137399&_rdr", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3636783}, {"title": "La cesta de la compra se encarece en Espa\u00f1a un 30% m\u00e1s que en el resto de los pa\u00edses del euro", "content": "La tensiones en los mercados de la energ\u00eda por el conflicto en Ucrania ensanchan el diferencial de precios con la Europa del euro, castiga a los consumidores espa\u00f1oles y erosiona la competitividad de la econom\u00eda.", "date": "1647116103", "karma": "2881.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647078674", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-cesta-compra-encarece-espana-30-por-ciento-mas-resto-paises-euro-202203120204_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3636785}, {"title": "Rusia controla el 70% de la regi\u00f3n de Lugansk, seg\u00fan las autoridades ucranianas", "content": "Cerca del 70% de la regi\u00f3n de Lugansk, al este de Ucrania, est\u00e1 ocupada por tropas rusas, seg\u00fan ha indicado este s\u00e1bado el gobernador Sergei Haidai, que ha alertado de que ya no existen en esa zona corredores humanitarios para que la poblaci\u00f3n pueda ser evacuada de forma segura.", "date": "1647078744", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647078744", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8824474_1086505.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636786}, {"title": "La lluvia mojar\u00e1 la pen\u00ednsula una semana m\u00e1s", "content": "El paso de sucesivos frentes atl\u00e1nticos y la formaci\u00f3n de una nueva borrasca har\u00e1n que la pen\u00ednsula reciba precipitaciones generalizadas y abundantes hasta el final del invierno astron\u00f3mico, que dar\u00e1 paso a la primavera el s\u00e1bado 20 de marzo. La predicci\u00f3n de la Aemet indica que este s\u00e1bado en el noroeste, el noreste y Baleares; el domingo y el lunes en gran parte de la pen\u00ednsula y Canarias; el martes en la mitad este peninsular y el archipi\u00e9lago canario, y entre el mi\u00e9rcoles y el viernes sobre todo en la fachada mediterr\u00e1nea.", "date": "1647078920", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647078920", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/12/622c6784e4d4d84e4e8b4577.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636787}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no. No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no.", "date": "1647079342", "karma": "-63.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647079342", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3636789}, {"title": "Ursula Hirschmann, pasado y futuro de Europa", "content": "Pionera. Seguramente esta es la palabra que mejor describir\u00eda a Ursula Hirschmann. Como Altiero Spinelli o Ada y Ernesto Rossi, Hirschmann propugn\u00f3 ideas que casi nadie defend\u00eda en aquel momento, pero que marcar\u00edan la agenda europea hasta nuestros d\u00edas.", "date": "1647079592", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647079592", "url": "https://politicaprosa.com/es/ursula-hirschmann-pasado-y-futuro-de-europa/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636791}, {"title": "Corea del Sur: Nuevos casos alcanzan la cifra r\u00e9cord de m\u00e1s de 380.000; el n\u00famero de muertos por COVID-19 supera los 10.000 [ENG]", "content": "El pa\u00eds inform\u00f3 de 383.665 nuevas infecciones por COVID-19, incluyendo 383.590 casos locales, lo que eleva el n\u00famero total de casos a 6.206.277, seg\u00fan la Agencia de Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Corea (KDCA). Se trata del mayor recuento diario de la historia, superando el anterior m\u00e1ximo diario de 342.446 casos registrado el mi\u00e9rcoles. El total de casos tambi\u00e9n alcanz\u00f3 los 6 millones el s\u00e1bado, superando los 5 millones en s\u00f3lo tres d\u00edas.", "date": "1647079911", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647079911", "url": "http://www.koreaherald.com/view.php?ud=20220312000038", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "", "id": 3636793}, {"title": "Ucrania anuncia la apertura de nuevos corredores humanitarios para aliviar la presi\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n civil", "content": "La ministra ucraniana para Donetsk y Lugansk, Irina Vereschuk, ha anunciado este s\u00e1bado la apertura de nuevos corredores humanitarios as\u00ed como el env\u00edo de un nuevo convoy de ayuda humanitaria para la asediada ciudad de Mari\u00fapol en un nuevo esfuerzo para sacar a la poblaci\u00f3n civil del frente del este del pa\u00eds. La mayor\u00eda de estos nuevos corredores acabar\u00e1n en la capital, Kiev, o alrededores, y partir\u00e1n desde Pologi, Gostomel, Mikulich", "date": "1647079830", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647079830", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-ucrania-anuncia-apertura-nuevos-corredores-humanitarios-aliviar-presion-poblacion-civil-20220312103102.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636794}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo justifica Israel los bombardeos de hospitales, escuelas o ni\u00f1os en la playa?", "content": "Las IDF (Fuerzas Armadas Israel\u00edes) publicaron en su cuenta de Twitter un mapa con el que intentaban justificar los continuos ataques a lugares p\u00fablicos. \u201cLos l\u00edderes de Ham\u00e1s se esconden entre la poblaci\u00f3n civil, es su culpa que mueran tantos inocentes\u201d, repite el portavoz del ej\u00e9rcito.", "date": "1647079805", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647079805", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/mundo/2014-07-22/como-justifica-israel-los-bombardeos-de-hospitales-escuelas-o-ninos-en-la-playa_166040/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3636795}, {"title": "El Parlamento Europeo impone la discriminaci\u00f3n ideol\u00f3gica y exige el bloqueo de los fondos de Polonia y de Hungr\u00eda", "content": "El Pleno del Parlamento Europeo ha instado este jueves a la Comisi\u00f3n Europea a enviar las cartas formales a Hungr\u00eda y Polonia que pongan en marcha el proceso para bloquear los fondos previstos para estos dos pa\u00edses. Los eurodiputados reunidos en la sesi\u00f3n plenaria en Estrasburgo (Francia) han incidido en la reciente sentencia dictada por el Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea que avala la discriminaci\u00f3n ideol\u00f3gica en el reparto de fondos y han concluido que Bruselas debe ahora actuar con celeridad. La condicionalidad de los fondos sali\u00f3", "date": "1647080055", "karma": "-63.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647080055", "url": "https://gaceta.es/actualidad/el-parlamento-europeo-impone-la-discriminacion-ideologica-y-exige-el-bloqueo-de-los-fondos-de-polonia-y-de-hungria-20220310-2029/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636796}, {"title": "Tecnolog\u00eda militar: La prueba definitiva de que el ej\u00e9rcito ruso no es del siglo XXI", "content": "Los rusos est\u00e1n usando tanques acorazados en la guerra de Ucrania como si estuvieran en la \u00e9poca de los zares y la Primera Guerra Mundial, otro signo m\u00e1s de su decadencia militar.", "date": "1647080402", "karma": "59.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647080402", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/tecnologia/novaceno/2022-03-12/tren-acorazado-guerra-ucrania_3390068/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636797}, {"title": "La ciudad m\u00e1s peque\u00f1a de Espa\u00f1a tiene 270 habitantes y un incre\u00edble castillo medieval", "content": "En Espa\u00f1a, las ciudades se caracterizan por tener decenas de miles de habitantes. Sin embargo, existe una localidad en la provincia de Burgos que tiene el t\u00edtulo de ciudad y que solo contaba con 270 habitantes en 2021, seg\u00fan los datos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). El municipio de Fr\u00edas recibi\u00f3 el t\u00edtulo de ciudad en el siglo XV y es uno de los mayores reclamos tur\u00edsticos de la provincia de Burgos.", "date": "1647080930", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647080930", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/frias-burgos-pueblo-ciudad-medieval-mas-pequena-espana-4969522/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636799}, {"title": "Conflicto de Ucrania: La pol\u00e9mica sobre Rusia que ha sacudido a la \u00e9lite intelectual de Occidente", "content": "Por m\u00e1s que pueda parecer una simple discusi\u00f3n entre especialistas, revela una serie de concepciones sobre esta nueva guerra fr\u00eda que resultan esenciales para el futuro europeo. Realismo contra idealismo, de nuevo.", "date": "1647081603", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647081603", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-12/polemica-rusia-ucrania-elite-intelectual-occidental_3390361/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636800}, {"title": "Alivia las tensiones resolviendo acertijos", "content": "Resolver acertijos de l\u00f3gica no siempre es cuesti\u00f3n de inteligencia. Muchas veces se trata simplemente de atenci\u00f3n y creatividad. Lo que s\u00ed se ha comprobado es que su resoluci\u00f3n contribuye a agudizar la mente, a mejorar los procesos mentales y la capacidad cognitiva. Solucionar adivinanzas, crucigramas y enigma a diario mejora la retenci\u00f3n de la memoria.", "date": "1647080648", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647080648", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/vida-y-estilo/salud/2022/03/12/alivia-tensiones-resolviendo-acertijos-62922532.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636801}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Rusia salv\u00f3 a los Estados Unidos en 1863?", "content": "Estados Unidos junto a sus socios OTAN/UE al negar el libre desarrollo y comercio a Rusia y China m\u00e1s bien se dedican a provocarlas. Est\u00e1 claro que Occidente ha elegido el <b>CAMINO DE LA GUERRA</b>, una guerra en que utilizan a terceros. <b>EL CAMINO A LA PAZ MUNDIAL</b> pasa porque los occidentales permitan el libre desarrollo de chinos y rusos. Se debe permitir a esas naciones desarrollarse con sus rutas de la seda, antes que sea demasiado tarde.", "date": "1647081054", "karma": "-19.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647081054", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/03/por-que-rusia-salvo-los-estados-unidos.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636803}, {"title": "Fotos ganadoras de los World Nature Photography Awards 2021 [ENG]", "content": "Aqu\u00ed est\u00e1n las 30 impresionantes fotos ganadoras de los premios World Nature Photography Awards 2021. Hay catorce categor\u00edas en este concurso y los fot\u00f3grafos enviaron sus im\u00e1genes de todo el mundo. Amos Nachoum, de Estados Unidos, fue el ganador por su imagen de una foca leopardo a punto de capturar a un ping\u00fcino pap\u00faa indefenso.", "date": "1647081047", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647081047", "url": "https://121clicks.com/inspirations/world-nature-photography-awards-contest-winners", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636804}, {"title": "Descubierta una limitaci\u00f3n que hace inviable resucitar especies extinguidas", "content": "Un estudio revela las limitaciones de la desextinci\u00f3n, o la gesta de dar vida a especies extinguidas mediante ingenier\u00eda gen\u00e9tica", "date": "1647081091", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647081091", "url": "https://www.lavanguardia.com/ciencia/20220309/8110596/podremos-resucitar-mamuts-dinosaurios.amp.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636807}, {"title": "La activista Yelena Osipova vuelve a protestar contra la invasi\u00f3n de Ucrania d\u00edas despu\u00e9s de ser detenida por agentes de Putin", "content": "Hace tan solo una semana, el 2 de marzo, la activista se ech\u00f3 a las calles junto a cientos de rusos que denunciaban la invasi\u00f3n y la guerra en Ucrania, raz\u00f3n por la que acab\u00f3 siendo arrestada por los agentes de polic\u00eda rusos, que han ejercido una fuerte represi\u00f3n sobre los manifestantes desde el inicio de las protestas contra el conflicto. Como se puede ver en las im\u00e1genes del momento, Osipova fue apartada por un grupo de efectivos mientras protestaba contra la guerra en San Petersburgo.", "date": "1647081784", "karma": "115.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647081784", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/activista-yelena-osipova-vuelve-protestar-invasion-ucrania-dias-despues-ser-detenida-agentes-putin_20220311622b25855bbac9000175fe74.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3636812}, {"title": "Ucrania dice que Rusia ha bombardeado una mezquita en la que hab\u00eda 80 civiles", "content": "Una mezquita que albergaba a 80 civiles, entre ellos turcos, fue bombardeada en Mari\u00fapol, un puerto del sureste de Ucrania donde miles de personas est\u00e1n sitiadas desde hace d\u00edas, ha informado hoy el Ministerio de Asuntos Exteriores ucraniano. &quot;La mezquita del sult\u00e1n Solim\u00e1n el Magn\u00edfico y su esposa Roxolana en Mari\u00fapol fue bombardeada por los invasores rusos&quot;, ha dicho el Ministerio ucraniano en Twitter. &quot;M\u00e1s de 80 adultos y ni\u00f1os est\u00e1n refugiados all\u00ed, incluidos ciudadanos turcos&quot;, ha se\u00f1alado sin especificar cu\u00e1ndo ocurri\u00f3 el bombardeo.", "date": "1647081844", "karma": "17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647081844", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220312/ucrania-dice-rusia-bombardeado-mezquita-13361811", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636814}, {"title": "'True story': El poder persuasivo de los reality shows y sus consecuencias pol\u00edticas", "content": "Aunque los sectores conservadores rechazan los reality shows y sus esc\u00e1ndalos, la paradoja es que estos programas en realidad refuerzan generalmente los valores m\u00e1s anticuados de la sociedad. As\u00ed lo explica la profesora de la Universidad de Lehigh, Danielle J. Lindemann, en un libro que explora los contenidos de este tipo de programas en Estados Unidos sin olvidar el m\u00e1s importante, el que impuls\u00f3 hasta la Casa Blanca al ex presidente Donald Trump", "date": "1647081980", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647081980", "url": "https://valenciaplaza.com/true-story-el-poder-persuasivo-de-los-reality-shows-y-sus-consecuencias-politicas", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636815}, {"title": "Expulsi\u00f3n y acusaciones de fraude: la pelea en el LGTBI de la rival frustrada de Feij\u00f3o", "content": "Alexia Herranz se enfrent\u00f3 con sus compa\u00f1eros del colectivo en la comarca de La Safor por el control de la organizaci\u00f3n. Fue expulsada, vaci\u00f3 la cuenta y el Ayuntamiento tuvo que pedirle las llaves", "date": "1647082322", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647082322", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/comunidad-valenciana/2022-03-11/alexia-feijoo-lgtbi-gandia-acusaciones-fraude_3389643/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636816}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647082213", "karma": "-142.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647082213", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "abuse", "id": 3636817}, {"title": "Guerra en Ucrania: la subida del precio del pan podr\u00eda provocar revueltas sociales", "content": "La escasez de alimentos tambi\u00e9n desempe\u00f1\u00f3 un papel importante en la Primavera \u00c1rabe, una serie de protestas antigubernamentales en Oriente Medio a principios de la d\u00e9cada de 2010, despu\u00e9s de que los precios internacionales de los alimentos se dispararan, el desempleo aumentara y la frustraci\u00f3n con los sistemas pol\u00edticos corruptos alcanzara su punto m\u00e1ximo.", "date": "1647082575", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647082575", "url": "https://www.businessinsider.es/guerra-ucrania-subida-precio-pan-podria-provocar-revueltas-sociales-1025591", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636818}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647082617", "karma": "-24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647082617", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3636819}, {"title": "Rusia-Ucrania: Crisis de civilizaci\u00f3n (Conferencia) 4-Marzo-2022 Barcelona", "content": "Conferencia Realizada por Antonio Turiel, Juan Bordera, Birch y Ferran Puig Vilar en Barcelona el d\u00eda 4 de Marzo 2022", "date": "1647082863", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647082863", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qfpIBNlsCWM", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636820}, {"title": "La cuenta atr\u00e1s de Egipto para un nuevo mot\u00edn del pan", "content": "Otro golpe proviene de los precios del trigo y los alimentos. Egipto es el mayor importador de trigo del mundo, con 11,6 millones de toneladas introducidas en el pa\u00eds en 2021. El ministro egipcio de Abastecimiento, Ali Moselhi, dijo que el gobierno asumi\u00f3 el precio del trigo en 255 d\u00f3lares por tonelada, pero ahora est\u00e1 pagando 350 d\u00f3lares. Por desgracia, el problema no acaba aqu\u00ed, ya que el 86% de las importaciones egipcias proceden de los dos pa\u00edses en guerra, Rusia y Ucrania.", "date": "1647082995", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647082995", "url": "https://www.monitordeoriente.com/20220311-la-cuenta-atras-de-egipto-para-un-nuevo-motin-del-pan/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636821}, {"title": "", "content": "", "date": "1647083041", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647083041", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636822}, {"title": "Los 16 luchadores de Sumo m\u00e1s famosos de Jap\u00f3n", "content": "El sumo es un deporte que mueve cientos de miles de aficionados en todo Jap\u00f3n cada a\u00f1o. Su origen se remonta varios siglos atr\u00e1s, como parte de una tradici\u00f3n sinto\u00edsta. No obstante, en la actualidad, los luchadores de sumo famosos son considerados como deportistas de \u00e9lite, y nada tienen que ver con la religi\u00f3n. Muchos de ellos se encuentran en activo, y otros est\u00e1n ya retirados o impartiendo clases a los j\u00f3venes que les preceden.", "date": "1647083377", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647083377", "url": "https://www.japonalternativo.com/blog/tradiciones-japonesas/luchadores-de-sumo-mas-famosos/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636823}, {"title": "La prensa internacional destaca los temores por la entrada de la extrema derecha en un gobierno \u201cpor 1\u00aa vez desde Franco\u201d", "content": "El pacto entre PP y Vox para formar una coalici\u00f3n que gobierne Castilla y Le\u00f3n es noticia en medios de todo el globo. Se subraya que se trata de la primera vez desde el fin de la dictadura que un partido de extrema derecha -porque as\u00ed se califica un\u00e1nimemente a la formaci\u00f3n de Abascal- alcanza poder y entra en un", "date": "1647083314", "karma": "29.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647083314", "url": "https://www.radiocable.com/la-prensa-internacional-destaca-los-temores-por-la-entrada-de-la-extrema-derecha-en-un-gobierno-por-1a-vez-desde-franco.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3636825}, {"title": "Basil Brown, el descubridor de Sutton Hoo", "content": "Nacido el 22 de enero de 1888, Basil Brown era hijo de unos agricultores que se mudaron a un peque\u00f1o pueblo cerca de Suffolk llamado Rickinghall. Muy pronto Basil tuvo que dejar la escuela para ayudar en la granja familiar. A pesar de esto, el joven continu\u00f3 asistiendo a clases nocturnas y obtuvo un certificado de dibujo a los catorce a\u00f1os. Gracias a los conocimientos que logr\u00f3 por su cuenta en arqueolog\u00eda y astronom\u00eda, fue distinguido con un diploma en 1907. Basil tambi\u00e9n ten\u00eda gran facilidad para los idiomas y pronto aprendi\u00f3 a hablar franc\u00e9s", "date": "1647083528", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647083528", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/basil-brown-descubridor-sutton-hoo_16427", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636826}, {"title": "Martina Barroso Garc\u00eda \u201cLa Rosa n\u00famero Trece\u201d, asesinada en Madrid por fusileros franquistas en 1939", "content": "Martina Barroso Garc\u00eda naci\u00f3 en Gilbuena (\u00c1vila ), hija de Salustiano y Mar\u00eda; viv\u00eda en el barrio de Chamart\u00edn de la Rosa en Madrid. Era modista, cuando se afili\u00f3 a la JSU en enero de 1937 cos\u00eda ro\u2026", "date": "1647083528", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647083528", "url": "https://documentalismomemorialistayrepublicano.wordpress.com/2022/03/11/martina-barroso-garcia-la-rosa-numero-13-asesinada-en-madrid-por-fusileros-franquistas-en-1939/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3636828}, {"title": "Martina Barroso Garc\u00eda \u201cLa Rosa n\u00famero Trece\u201d, asesinada en Madrid por fusileros franquistas en 1939", "content": "Martina Barroso Garc\u00eda naci\u00f3 en Gilbuena (\u00c1vila ), hija de Salustiano y Mar\u00eda; viv\u00eda en el barrio de Chamart\u00edn de la Rosa en Madrid. Era modista, cuando se afili\u00f3 a la JSU en enero de 1937 cos\u00eda ro\u2026", "date": "1647083543", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647083544", "url": "https://documentalismomemorialistayrepublicano.wordpress.com/2022/03/11/martina-barroso-garcia-la-rosa-numero-13-asesinada-en-madrid-por-fusileros-franquistas-en-1939/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3636829}, {"title": "Guatemala. Decreto 18-2022 \u00bfvuelta atr\u00e1s?.", "content": "La decisi\u00f3n del presidente guatemalteco tom\u00f3 de sorpresa a sus correligionarios, que el pasado 8 de marzo votaron masivamente a favor de la Ley discriminatoria, sexista y antiabortista", "date": "1647083672", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647083672", "url": "https://loquesomos.org/guatemala-decreto-18-2022-vuelta-atras/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636831}, {"title": "Banderas nazis espa\u00f1olas en Ucrania", "content": "Banderas nazis espa\u00f1olas en Ucrania.", "date": "1647085224", "karma": "116.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647083992", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1502592063812030468", "clicks": 0, "votes": "58", "status": "published", "id": 3636832}, {"title": "Duelo a distancia", "content": "Pogacar, objetivo Sanremo y Jumbo arrasa se titulan los dos post anteriores. Una semana despu\u00e9s, ambos titulares se funden en uno solo para describir los sucesos ciclistas de este fin de semana, porque solo merecen ser calificados as\u00ed: sucesos ciclistas y, sin embargo, tampoco tan excepcionales.", "date": "1647084177", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647084177", "url": "http://ciclismo2005.com/2022/03/duelo-a-distancia-2/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636833}, {"title": "El mapa de las tapas t\u00edpicas en Espa\u00f1a seg\u00fan la comunidad aut\u00f3noma de la que proceden", "content": "En Espa\u00f1a somos muy de tapa. Eso de llegar a un bar, pedir nuestra bebida y tener que beb\u00e9rnosla sin siquiera unos simples cacahuetes que llevarnos a la boca no nos hace ninguna gracia. Tenemos cultura de tapa y queremos explotarla.  Cuenta la leyenda que la tapa naci\u00f3 en el siglo XIII, cuando el rey espa\u00f1ol Alfonso X el Sabio para paliar los s\u00edntomas de su enfermedad comenz\u00f3, por prescripci\u00f3n m\u00e9dica, a tomar peque\u00f1os sorbos de vino entre horas. Para evitar los efectos del alcohol com\u00eda peque\u00f1os bocados para acompa\u00f1ar su bebida.", "date": "1647084262", "karma": "36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647084262", "url": "https://www.20minutos.es/gastronomia/recetas/mapa-tapas-tipicas-espana-comunidad-autonoma-4968895/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636834}, {"title": "La aventura de Sophie Matterson: cruzar Australia de costa a costa con cinco camellos", "content": "La fot\u00f3grafa australiana ha viajado con la \u00fanica compa\u00f1\u00eda de sus animales desde Shark Bay hasta Byron Bay. Dos a\u00f1os y casi 5.000 kil\u00f3metros en los que ha pasado por el Gran Desierto de Victoria y otros m\u00e1gicos enclaves como Coober Pedy", "date": "1647084365", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647084365", "url": "https://elviajero.elpais.com/elviajero/2022/03/07/actualidad/1646645159_851586.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636835}, {"title": "La Polic\u00eda investiga la muerte de cuatro ni\u00f1os y la de su madre en su piso de Grenoble", "content": "Cinco personas, entre ellas cuatro ni\u00f1os, han sido halladas muertas en un piso de Grenoble, en el sureste de Francia, a \u00faltima hora del viernes, seg\u00fan fuentes policiales que...", "date": "1647084469", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647084469", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/12/622c5c90fc6c83652b8b456e.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636836}, {"title": "La negativa alemana al boicot energ\u00e9tico a Rusia", "content": "Por lo que ven\u00eda filtr\u00e1ndose desde Bruselas, una de las ideas que baraja la Comisi\u00f3n Europea es hacer cuanto sea preciso para rebajar este a\u00f1o cerca del 80% las importaciones de gas ruso a suelo europeo. A principios de esta semana no pod\u00eda saberse si esta idea iba a prosperar. Sin embargo, lo que s\u00ed estaba claro eran las reticencias de Alemania, la mayor econom\u00eda europea, ante una r\u00e1pida desconexi\u00f3n de los hidrocarburos rusos.", "date": "1647085157", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085157", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/por-paz-social-explica-berlin-negativa-alemana-boicot-energetico-rusia_18_3295170007.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636838}, {"title": "Si men\u00e9ame hubiese existido en 1809 ...", "content": "<p>... se ver&iacute;a m&aacute;s o menos as&iacute; (continuaci&oacute;n de <a href=\"https://www.meneame.net/m/Art%C3%ADculos/meneame-hubiese-existido-1940\">esta versi&oacute;n para 1940</a>):</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3636839&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1647093949", "karma": "47.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647085222", "url": "", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3636839}, {"title": "La \u00faltima vuelta en el camino de Jack Kerouac", "content": "El escritor \u2018beatnik\u2019, nacido hace un siglo, vivi\u00f3 al final de sus d\u00edas recluido en una casa de Florida y fugitivo de su propia leyenda. En la celebraci\u00f3n de su centenario, su influencia a\u00fan perdura en Estados Unidos", "date": "1647085312", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085312", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-12/la-ultima-vuelta-en-el-camino-de-jack-kerouac.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636840}, {"title": "Dato fulmina relato", "content": "Con guerra y problemas de suministro de Gas, ha sido avisar desde la UE, hace 72h, que se iban a intervenir los precios de la electricidad por la distorsi\u00f3n que hab\u00eda y los excesivos beneficios de las el\u00e9ctricas, y empezar a caer de forma bestial los precios. Hilo.", "date": "1647101702", "karma": "2773.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647085287", "url": "https://twitter.com/CcagigalNeira/status/1502281005473976333", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3636841}, {"title": "Ma\u00f1ueco, al desnudo", "content": "A diferencia del cuento del rey en el que el propio monarca descubre con bochorno que va desnudo, el presidente electo de la Junta de Castilla y Le\u00f3n, Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, se ha puesto en cueros ante la opini\u00f3n p\u00fablica y publicada sin ni siquiera darse cuenta. No pens\u00f3 -porque no suele hacerlo- que convocar esas innecesarias elecciones en Castilla y Le\u00f3n le iba por primera vez, en su larga carrera pol\u00edtica de tres d\u00e9cadas, a poner en el foco medi\u00e1tico de todo el pa\u00eds.", "date": "1647085328", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085328", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/43968/manueco-al-desnudo/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636842}, {"title": "Reubicar cultivos har\u00eda retroceder 20 a\u00f1os las emisiones de carbono", "content": "Cient\u00edficos de Cambridge han producido un mapa que muestra d\u00f3nde se deben emplazar los principales cultivos alimentarios del mundo para maximizar el rendimiento y minimizar el impacto ambiental.Esto capturar\u00eda grandes cantidades de carbono, aumentar\u00eda la biodiversidad y reducir\u00eda a cero el uso agr\u00edcola de agua dulce.", "date": "1647085410", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085410", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/cambio-climatico/noticia-reubicar-cultivos-haria-retroceder-20-anos-emisiones-carbono-20220311103818.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636843}, {"title": "El PP empuja a Moreno a adelantar las andaluzas a junio para evitar la sombra de las medidas de Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El temor de que las pol\u00edticas de la ultraderecha en el Gobierno de Ma\u00f1ueco empa\u00f1en el perfil centrista y moderado del presidente andaluz y rearmen a sus rivales de izquierda reactiva la presi\u00f3n para disolver el Parlamento en abril.", "date": "1647085464", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085464", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/pp-empuja-moreno-adelantar-andaluzas-junio-evitar-sombra-medidas-vox-castilla-leon_1_8818056.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3636844}, {"title": "El famoso viaje de Feij\u00f3o al centro pasa por la extrema derecha", "content": "Feij\u00f3o ha estado m\u00e1s preocupado de lograr un nombramiento por aclamaci\u00f3n, y sin proceso de debate interno, que de plantear condiciones pol\u00edticas.", "date": "1647085717", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647085717", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/actualidad/famoso-viaje-feijoo-centro-pasa-extrema-derecha/20220311165246196378.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636846}, {"title": "Chica fitness rusa bailando con Justin Biber", "content": "Hermosa chica rusa bailando en el video de Justin Bieber", "date": "1647085984", "karma": "-60.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647085984", "url": "https://twitter.com/bolvanos211/status/1502610590090600450?s=20&t=WqresNXDCYQgVfQMVjmBOA", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3636847}, {"title": "Endometriosis, una enfermedad \u201cinvisibilizada\u201d que sufren cerca de dos millones de mujeres en Espa\u00f1a", "content": "La plataforma Endomarch, que lucha por visibilizar y sensibilizar a la sociedad sobre la endometriosis, convoca a una concentraci\u00f3n el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 26 de marzo, frente al Ayuntamiento de Sevilla. El pr\u00f3ximo 14 de marzo se celebra", "date": "1647085779", "karma": "76.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647085779", "url": "https://prometheusnews.eu/endometriosis-una-enfermedad-invisibilizada-que-sufren-cerca-de-dos-millones-de-mujeres-en-espana", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636848}, {"title": "Endometriosis, una enfermedad \u201cinvisibilizada\u201d que sufren cerca de dos millones de mujeres en Espa\u00f1a", "content": "La plataforma Endomarch, que lucha por visibilizar y sensibilizar a la sociedad sobre la endometriosis, convoca a una concentraci\u00f3n el pr\u00f3ximo s\u00e1bado 26 de marzo, frente al Ayuntamiento de Sevilla. El pr\u00f3ximo 14 de marzo se celebra", "date": "1647085780", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085780", "url": "https://prometheusnews.eu/endometriosis-una-enfermedad-invisibilizada-que-sufren-cerca-de-dos-millones-de-mujeres-en-espana", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3636849}, {"title": "", "content": "", "date": "1647085798", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647085798", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636850}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647085917", "karma": "-185.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647085917", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3636851}, {"title": "Una guerra tendr\u00edas que haber pasado", "content": "La generaci\u00f3n de mis padres se puede definir por varios comportamientos, pero hay uno que los une: intentar regatear cuando compran algo que ellos consideran caro. Por ejemplo, les acompa\u00f1as a comprar un radiodespertador digital a Electrodom\u00e9sticos Mir\u00f3 y cuando el dependiente ya les est\u00e1 haciendo la cuenta, le sueltan en el momento justo: \u201cLas pilas van de regalo, \u00bfno?\u201d. En ese instante, el dependiente y t\u00fa os mir\u00e1is y ambos, por diferentes motivos, pens\u00e1is: Tierra, tr\u00e1game.", "date": "1647085970", "karma": "47.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647085970", "url": "https://www.lavanguardia.com/opinion/20220312/8118899/guerra-tendrias-haber-pasado.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636852}, {"title": "Motivos para no intervenir en la guerra de Ucrania", "content": "", "date": "1647086015", "karma": "-9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647086015", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636853}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no. No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no.", "date": "1647086206", "karma": "-41.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647086206", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3636854}, {"title": "", "content": "", "date": "1647086471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647086471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636855}, {"title": "Aspace denuncia el archivo de casos de agresi\u00f3n sexual a mujeres con par\u00e1lisis cerebral por no admitirse sus testimonios", "content": "Desde 2020 su asesor\u00eda jur\u00eddica atiende 41 casos de violencia a mujeres, 27 de agresi\u00f3n sexual, incluidas en grupo y continuadas.", "date": "1647086949", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647086949", "url": "https://www.europapress.es/epsocial/igualdad/noticia-aspace-denuncia-archivo-casos-agresion-sexual-mujeres-paralisis-cerebral-no-admitirse-testimonios-20220312123252.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636856}, {"title": "Rusia avisa que los ciudadanos de la UE pagar\u00e1n el precio de cualquier intento de independencia energ\u00e9tica", "content": "El Gobierno ruso ha avisado a los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea que ser\u00e1n ellos, y no los &quot;bur\u00f3cratas&quot; que dirigen el bloque europeo, quienes paguen el precio de cualquier intento de independizarse de la energ\u00eda proporcionada por Rusia en el contexto de las sanciones por la invasi\u00f3n de Ucrania. &quot;A juzgar por las declaraciones de los representantes de la UE, Europa tiene la intenci\u00f3n de independizarse de las fuentes de energ\u00eda de Rusia a cualquier precio&quot;, ...", "date": "1647127203", "karma": "2134.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647087369", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-avisa-ciudadanos-ue-pagaran-precio-cualquier-intento-independencia-energetica-20220312101115.html", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3636857}, {"title": "", "content": "", "date": "1647087318", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647087318", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636858}, {"title": "El oligarca del n\u00edquel alza la voz contra Putin: del acero inoxidable a las bater\u00edas de coches dependen de Potanin", "content": "Potanin ha alzado la voz contra el Kremlin, que conoce bien, dada las amenazas de Putin de congelar los activos de las empresas extranjeras que han interrumpido su actividad en Rusia hasta el punto de abogar por una nacionalizaci\u00f3n de las mismas. El magnate del n\u00edquel entiende que una medida as\u00ed &quot;retrotraer\u00eda 100 atr\u00e1s, a 1917&quot;, cuando los bolcheviques erradicaron el imperio de los zares y sentaron las bases de la URSS.", "date": "1647087403", "karma": "62.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647087403", "url": "https://amp.elmundo.es/economia/empresas/2022/03/12/622b56a3e4d4d816238b4584.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636859}, {"title": "Rodrigo Rato reaparece y cuenta muy a su manera c\u00f3mo est\u00e1 ahora", "content": "Rodrigo Rato, vicepresidente del Gobierno con Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar y ministro de Econom\u00eda desde el a\u00f1o 2000 al 2004, ha reaparecido este viernes con una entrevista en Herrera en COPE. El que tambi\u00e9n fuera Director Gerente del Fondo Monetario Internacional (2004-2007) ha roto su silencio medi\u00e1tico despu\u00e9s de varios a\u00f1os en los que pis\u00f3 la c\u00e1rcel de Soto del Real por el caso de las tarjetas black. En octubre de 2020 se le concedi\u00f3 el r\u00e9gimen de semilibertad por haber cumplido m\u00e1s de un cuarto de su pena.", "date": "1647087428", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647087428", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/rodrigo-rato-reaparece-y-cuenta-muy-a-su-manera-como-esta-ahora_es_622b4489e4b0d1329e83f337", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636860}, {"title": "Las sanciones podr\u00edan causar que la Estaci\u00f3n Espacial se estrelle: Agencia Espacial Rusa [ENG]", "content": "Las sanciones occidentales contra Rusia podr\u00edan hacer que la Estaci\u00f3n Espacial Internacional se estrelle, advirti\u00f3 el jefe de la agencia espacial rusa Roscosmos, hoy s\u00e1bado (12 de marzo), pidiendo que se levanten las medidas punitivas", "date": "1647087748", "karma": "-2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647087748", "url": "https://www.channelnewsasia.com/world/russia-sanctions-international-space-station-ukraine-invasion-2560096", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636861}, {"title": "Llevo tomando esteroides desde los 25 y estoy sano", "content": "&quot;Llevo tomando esteroides desde los 25 y estoy sano. A ver, tengo atrofia testicular, alopecia, colesterol, llevo controles del coraz\u00f3n y los ri\u00f1ones porque es perjudicial para ellos y s\u00e9 que tengo un riesgo de infarto... Pero bueno, que estoy sano.&quot;", "date": "1647089111", "karma": "2638.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647087799", "url": "https://twitter.com/Medicilio/status/1502193306398507010", "clicks": 0, "votes": "201", "status": "published", "id": 3636862}, {"title": "La historia del exorcismo de Almansa resucita en forma de c\u00f3mic", "content": "Lo sucedido en la localidad en septiembre de 1990, uno de los peores cr\u00edmenes de la historia negra espa\u00f1ola, se cuenta en una novela gr\u00e1fica. Se sustenta en una gran labor de documentaci\u00f3n e ilustraci\u00f3n por parte de su autor Jos\u00e9 \u00c1ngel de \u00c1lvaro quien debuta con esta escalofriante obra en el mundo del c\u00f3mic. \u00abNo he querido en ning\u00fan momento hacer un c\u00f3mic gore ni muy fuerte para el lector. No he exagerado nada porque solamente con contar la historia es suficiente\u201d, dice el autor, Jos\u00e9 \u00c1ngel de \u00c1lvaro", "date": "1647087848", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647087848", "url": "https://albacetecapital.com/la-historia-del-exorcismo-de-almansa-resucita-en-forma-de-comic/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636863}, {"title": "Ministro alem\u00e1n: El ahorro energ\u00e9tico personal no reemplaza a la acci\u00f3n pol\u00edtica", "content": "El ministro alem\u00e1n de Econom\u00eda y Energ\u00eda, Robert Habeck, afirm\u00f3 este s\u00e1bado que los esfuerzos de los ciudadanos por ahorrar energ\u00eda contribuyen a reducir la dependencia de Rusia pero no pueden reemplazar la necesidad de acci\u00f3n pol\u00edtica.El titular de Econom\u00eda explic\u00f3 una vez m\u00e1s que para Alemania no es factible ahora mismo dejar de importar energ\u00eda de Rusia, cuesti\u00f3n que tiene implicaciones mucho m\u00e1s profundas que \u201crenunciar a un poco de confort individual\u201d.", "date": "1647088123", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647088123", "url": "https://holanews.com/ministro-aleman-el-ahorro-energetico-personal-no-reemplaza-a-la-accion-politica/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3636865}, {"title": "", "content": "", "date": "1647088037", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088037", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636866}, {"title": "", "content": "", "date": "1647088054", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088054", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636867}, {"title": "Una IA r\u00e9cord de generaci\u00f3n de biocombustible", "content": "El modelo de predicci\u00f3n permite la cosecha continua de algas sint\u00e9ticas usando hidropon\u00eda para mantener el crecimiento r\u00e1pido a la densidad \u00f3ptima para permitir la mejor disponibilidad de luz.", "date": "1647088342", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088342", "url": "https://www.muyinteresante.es/doctor-fision/articulo/una-ia-rompe-el-record-de-generacion-de-biocombustible-701647026360", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636868}, {"title": "Su miedo, tu libertad", "content": "La semana en la que se levantaron las restricciones sanitarias en Espa\u00f1a a\u00fan sum\u00e1bamos m\u00e1s de dos mil muertos por Covid. Son cifras de fallecimientos que en otro tiempo nos resultaban espeluznantes y abr\u00edan los informativos. A todo se acostumbra una sociedad para la que las cifras nunca contienen personas. Por los datos se ha sabido que algo m\u00e1s del 80 por ciento de los fallecidos supera los 70 a\u00f1os, lo que explica el comportamiento reactivo de mucha gente, la fatiga ante las restricciones y el rechazo, aunque minoritario.", "date": "1647088201", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647088201", "url": "https://www.xlsemanal.com/firmas/20220307/su-miedo-tu-libertad-david-trueba.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636869}, {"title": "", "content": "", "date": "1647088463", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088463", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636870}, {"title": "La venganza de las valkirias: la desconocida e incre\u00edble historia de las mujeres vikingas", "content": "La arque\u00f3loga brit\u00e1nica Cat Jarman publica 'Los reyes del r\u00edo' (\u00c1tico de los Libros), una nueva y fascinante visi\u00f3n de los conquistadores del norte de la que adelantamos a continuaci\u00f3n un extracto.", "date": "1647088525", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088525", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-12/los-reyes-del-rio-cat-jarman-vikingos_3390092/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636871}, {"title": "Sevilla, tenemos un problema", "content": "La diferencia principal entre una expedici\u00f3n interplanetaria de nuestros d\u00edas y otra transoce\u00e1nica quinientos a\u00f1os atr\u00e1s no radica tanto en el peligro, sino en la incertidumbre: puede que subirse a uno de aquellos cinco barcos que partieron del puerto de Sevilla el 10 de agosto de 1519 fuera una aventura a\u00fan mayor que el primer viaje tripulado a Marte, si es que este llega finalmente a producirse.", "date": "1647088610", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647088610", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/sevilla-tenemos-un-problema/?fbclid=IwAR1Um0-GinK7O1zmp3nu_40gIsBWoWOhYPw4lT5hz5W3RoMNoj6a0bo-Q9g", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636872}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no.  No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no.", "date": "1647088564", "karma": "-115.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647088564", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "abuse", "id": 3636873}, {"title": "Investigan a una pareja de Tineo por maltrato animal: uno de sus tres perros muri\u00f3 de hambre y sed", "content": "Los agentes de SEPRONA observaron a otros dos perros de raza Pitbull y Mast\u00edn que tambi\u00e9n presentaban muy malas condiciones higi\u00e9nico-sanitarias, por lo que en colaboraci\u00f3n con la Asociaci\u00f3n Huellas Unidas, los trasladaron a las instalaciones de la Asociaci\u00f3n que se hizo cargo de la recuperaci\u00f3n de los dos animales. La titular veterinaria, que inform\u00f3 a los agentes que el animal, una perra de raza Border Collie hab\u00eda ingresado en estado de shock, con extrema caquexia (p\u00e9rdida severa de peso corporal, grasa y m\u00fasculo).", "date": "1647088676", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647088676", "url": "https://www.lne.es/asturias/2022/03/12/investigan-pareja-tineo-maltrato-animal-63744534.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3636874}, {"title": "Vivan ustedes callados, en lugar de morados", "content": "<p>Se ha hablado mucho sobre los abusos de la Guardia Civil en estos foros. Yo sal&iacute; del cuartel de Torrevieja (C. Patricio Zammit, 52) como si me hubieran pasado por las torturas de la \"Santa Inquisici&oacute;n\". No permitieron que me viera un forense y  me me hicieron firmar ha bofetones lo que ellos quisieron. </p><p>Tuve una bronca con unos vecinos, parece ser que uno de ellos era benem&eacute;rito y entraron en mi casa (la casa de mi padre reci&eacute;n fallecido) a patadas y armados hasta los dientes enca&ntilde;on&aacute;ndome. . Se llevaron las armas de mi padre, dos pistolas de fogueo.  Me sacaron a hostias de la casa desnudo y acojonado, me metieron en una celda en la que tuve que hacer mis necesidades durante creo que tres d&iacute;as (perd&iacute; la noci&oacute;n del tiempo). Al segundo d&iacute;a hice mis necesidades detr&aacute;s de la reja, porque no me dejaban ir al ba&ntilde;o, y de nuevo (un sargento de la comandancia) se puso a darme patadas y me parti&oacute; la nariz, aun tengo la cicatriz. </p><p>Como se me da mal decir \"s&iacute; se&ntilde;or, lo que usted diga\" les  puse de fascistas para arriba, me llev&eacute; el premio gordo. En la hora que lo hice porque no me dejaron una parte del cuerpo sin moratones y me intimidaron y acojonaron hasta que dije \"mejor me quedo callado\" que no salgo de aqu&iacute;. </p><p>&iquest;Estado de Derecho? &iexcl;Y un cuerno!</p>", "date": "1647088561", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088614", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636875}, {"title": "Vivan callados, mejor que morados", "content": "<p>Se ha hablado mucho sobre los abusos de la Guardia Civil en estos foros. Yo sal&iacute; del cuartel de Torrevieja (C. Patricio Zammit, 52) como si me hubieran pasado por las torturas de la \"Santa Inquisici&oacute;n\". No permitieron que me viera un forense y  me me hicieron firmar ha bofetones lo que ellos quisieron. </p><p>Tuve una bronca con unos vecinos, parece ser que uno de ellos era benem&eacute;rito y entraron en mi casa (la casa de mi padre reci&eacute;n fallecido) a patadas y armados hasta los dientes enca&ntilde;on&aacute;ndome. . Se llevaron las armas de mi padre, dos pistolas de fogueo.  Me sacaron a hostias de la casa desnudo y acojonado, me metieron en una celda en la que tuve que hacer mis necesidades durante creo que tres d&iacute;as (perd&iacute; la noci&oacute;n del tiempo). Al segundo d&iacute;a hice mis necesidades detr&aacute;s de la reja, porque no me dejaban ir al ba&ntilde;o, y de nuevo (un sargento de la comandancia) se puso a darme patadas y me parti&oacute; la nariz, aun tengo la cicatriz. </p><p>Como se me da mal decir \"s&iacute; se&ntilde;or, lo que usted diga\" les  puse de fascistas para arriba, me llev&eacute; el premio gordo. En la hora que lo hice porque no me dejaron una parte del cuerpo sin moratones y me intimidaron y acojonaron hasta que dije \"mejor me quedo callado\" que no salgo de aqu&iacute;. </p><p>&iquest;Estado de Derecho? &iexcl;Y un cuerno!</p>", "date": "1647088705", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647088705", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "private", "id": 3636876}, {"title": "Vivan callados mejor que morados", "content": "Se ha hablado mucho sobre los abusos de la Guardia Civil en estos foros. Yo sal\u00ed del cuartel de Torrevieja (C. Patricio Zammit, 52) como si me hubieran pasado por las torturas de la &quot;Santa Inquisici\u00f3n&quot;. No permitieron que me viera un forense y me me hicieron firmar ha bofetones lo que ellos quisieron. Tuve una bronca con unos vecinos, parece ser que uno de ellos era benem\u00e9rito y entraron en mi casa (la casa de mi padre reci\u00e9n fallecido) a patadas y armados hasta los dientes enca\u00f1on\u00e1ndome. . Se llevaron las armas de mi padre, dos semiautom\u00e1ticas", "date": "1647088829", "karma": "92.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647088829", "url": "https://www.meneame.net/my-story/pacificencia/vivan-callados-mejor-morados", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3636877}, {"title": "Astrolab prueba su buggy lunar flexible en el desierto de California", "content": "Venturi Astrolab ha probar un veh\u00edculo lunar multiprop\u00f3sito dise\u00f1ado para entregar carga, realizar investigaciones cient\u00edficas y transportar a dos astronautas. La startup de California espera que la NASA elija su concepto para el programa Artemis, ya que la agencia espacial busca establecer una presencia a largo plazo en la Luna.", "date": "1647089024", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647089024", "url": "https://es.gizmodo.com/astrolab-prueba-su-buggy-lunar-flexible-en-el-desierto-1848642171", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636878}, {"title": "Se\u00f1or de la Guerra - YouTube", "content": "Se\u00f1ores de la guerra, traficantes de armas, terroristas...", "date": "1647101111", "karma": "902.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647089183", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gcg68G_s8Fs", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3636879}, {"title": "Lukashenko le dice a Putin que Ucrania planeaba atacar Bielorrusia", "content": "Seg\u00fan Lukashenko, el mapa que ense\u00f1\u00b4p a Putin da testimonio de los planes de Ucrania para atacar a Bielorrusia. El presidente bielorruso cree que Ucrania podr\u00eda haber atacado al pa\u00eds si Rusia no hubiera realizado primero el ataque preventivo.", "date": "1647089520", "karma": "84.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647089520", "url": "https://english.pravda.ru/news/russia/150668-putin_lukashenko/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636881}, {"title": "Rusia amenaza a Estados Unidos con atacar los env\u00edos de armas occidentales a Ucrania", "content": "\u201cHemos advertido a Estados Unidos de que la entrega de armas que est\u00e1n orquestando desde una serie de pa\u00edses no s\u00f3lo es un acto peligroso, sino que convierte a estos convoyes en objetivos leg\u00edtimos\u201d, advirti\u00f3 el viceprimer ministro ruso de Asuntos Exteriores, Sergu\u00e9i Ryabkov en una entrevista con el canal de televisi\u00f3n Pervy Kanal.", "date": "1647094803", "karma": "1987.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647090730", "url": "https://elcomercio.pe/mundo/actualidad/guerra-en-ucrania-rusia-amenaza-a-estados-unidos-con-atacar-los-envios-de-armas-occidentales-a-ucrania-otan-vladimir-putin-volodymyr-zelensky-noticia/", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3636882}, {"title": "", "content": "", "date": "1647090773", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647090773", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636883}, {"title": "Rusia vuelve a amenazar y advierte que los convoyes con armas a Ucrania enviados por la OTAN \u201cson objetivos leg\u00edtimos\u201d de su Ej\u00e9rcito", "content": "El viceministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Sergu\u00e9i Riabkov, ha asegurado este s\u00e1bado que su pa\u00eds est\u00e1 preparado para retomar las conversaciones sobre control de armas con Estados Unidos si Washington quiere. Riabkov ha hecho estas declaraciones en la televisi\u00f3n p\u00fablica rusa. \u201cAdvertimos a Estados Unidos de que enviar a Ucrania armas de varios pa\u00edses orquestadas por ellos no es solo un movimiento peligroso, sino que son acciones que convierten a los convoyes correspondientes en objetivos leg\u00edtimos\u201d", "date": "1647091141", "karma": "-8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647091141", "url": "https://albertonews.com/internacionales/ultima-hora-rusia-vuelve-a-amenazar-y-advierte-de-que-los-convoyes-con-armas-a-ucrania-enviados-por-la-otan-son-objetivos-legitimos-de-su-ejercito/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636884}, {"title": "", "content": "", "date": "1647091069", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647091069", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636885}, {"title": "C\u00f3mo acabar con la Estaci\u00f3n Espacial Internacional", "content": "La Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS) se ha convertido en el centro de las pol\u00e9micas relacionadas con la invasi\u00f3n de Ucrania. El jefe de Roscosmos, Dmitri Rogozin, ha hecho varias declaraciones m\u00e1s o menos amenazantes anunciando la intenci\u00f3n de separar el segmento ruso de la ISS para \u00abdejar caer\u00bb la estaci\u00f3n. \u00bfEs esto posible? Como ya vimos en una entrada anterior, efectivamente, la ISS depende del segmento ruso \u2014en concreto del m\u00f3dulo Zvezd\u00e1 y las naves Progress\u2014 para elevar regularmente su \u00f3rbita y para efectuar (...)", "date": "1647105002", "karma": "1503.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647091221", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/03/12/como-acabar-con-la-estacion-espacial-internacional/", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3636886}, {"title": "En Dub\u00e1i, uno de los cementerios de coches m\u00e1s incre\u00edbles del mundo", "content": "En Dub\u00e1i no es relativamente dif\u00edcil ver cementerios con 'cochazos' siniestrados, muchos de ellos accidentados en carreras ilegales por el desierto. Seg\u00fan 'Gulf News', cada a\u00f1o se abandonan en Dub\u00e1i entre 2.000 y 3.000 coches. \u00bfLos motivos?. Hay varios. Como dec\u00edamos antes, por haber sufrido un accidente, quedando el veh\u00edculo en siniestro total. Pero hay otros motivos.", "date": "1647091474", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647091474", "url": "https://es.motor1.com/news/489294/cementerio-coches-lujo-abandonados-dubai/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3636887}, {"title": "", "content": "", "date": "1647091489", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647091489", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636888}, {"title": "Feij\u00f3o, tras el acuerdo con Vox en Castilla y Le\u00f3n: &quot;\u00bfPor qu\u00e9 tengo que hablar de vetos si lo que me importa es conseguir votos?&quot;", "content": "El futuro l\u00edder del Partido Popular no acepta &quot;lecciones de pacto&quot; por parte del PSOE y dice que su aspiraci\u00f3n es lograr &quot;un amplio pacto con los ciudadanos&quot;", "date": "1647091629", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647091629", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/politica/feijoo-acuerdo-vox-castilla-leon-hablar-vetos-si-importa-votos_1_8825115.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636889}, {"title": "Jordi \u00c9vole bautiza a Ma\u00f1ueco tras el gol que Vox le ha colado al PP", "content": "El periodista Jordi \u00c9vole no dud\u00f3 en compartir el corte y escribir su opini\u00f3n, muy acertada a juzgar por el n\u00famero de me gustas:  \u201cMover los labios mientras otro habla por ti. Es el arte de la ventriloqu\u00eda. Y lo practica cada vez mejor Vox con el PP. Aqu\u00ed tienen a la nueva estrella: Mari Carmen y sus Ma\u00f1uecos\u201d.", "date": "1647092727", "karma": "12.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647092727", "url": "https://jotapov.com/2022/03/12/jordi-evole-bautiza-manueco-gol-vox-colado-pp/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3636891}, {"title": "Rusia avisa que los ciudadanos de la UE pagar\u00e1n el precio de cualquier intento de independencia energ\u00e9tica", "content": "El Gobierno ruso ha avisado a los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea que ser\u00e1n ellos, y no los &quot;bur\u00f3cratas&quot; que dirigen el bloque europeo, quienes paguen el precio de cualquier intento de independizarse de la energ\u00eda proporcionada por Rusia en el contexto de las sanciones por la invasi\u00f3n de Ucrania. &quot;A juzgar por las declaraciones de los representantes de la UE, Europa tiene la intenci\u00f3n de independizarse de las fuentes de energ\u00eda de Rusia a cualquier precio&quot;, ha considerado el director del departamento de cooperaci\u00f3n paneuropea del Ministerio de", "date": "1647092787", "karma": "57.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647092787", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969699/0/rusia-avisa-ciudadanos-ue-pagaran-precio-intento-independencia-energetica/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636895}, {"title": "G. C. Lichtenberg, el matem\u00e1tico y f\u00edsico que deslumbr\u00f3 a Goethe, Nietzsche y otros grandes pensadores de los \u00faltimos siglos", "content": "Schopenhauer lo valoraba como una autoridad filos\u00f3fica a la par del griego Teofrasto y el franc\u00e9s Michel de Montaigne, y lo declar\u00f3 Selbstdenker (pensador independiente). Kant le pasaba su obra para que la revisara. Kierkegaard y Schopenhauer lo citaban a menudo. Para Nietzsche, quien tend\u00eda m\u00e1s al desprecio que al aprecio, era el \u00fanico escritor alem\u00e1n que &quot;val\u00eda la pena leer una y otra vez&quot;. A Le\u00f3n Tolst\u00f3i le fascinaba; era uno de los escritores favoritos de Albert Einstein, y Sigmund Freud lo consideraba su predecesor.", "date": "1647185107", "karma": "894.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647093240", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60482127", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3636896}, {"title": "", "content": "", "date": "1647093340", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647093340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636898}, {"title": "Los cajeros autom\u00e1ticos de Bitcoin, declarados ilegales en UK", "content": "Los reguladores gubernamentales est\u00e1n preocupados por el lavado de dinero usando cajeros autom\u00e1ticos criptogr\u00e1ficos.", "date": "1647123311", "karma": "1471.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647093478", "url": "https://es.gizmodo.com/los-cajeros-automaticos-de-bitcoin-son-declarados-ilega-1848640289", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3636899}, {"title": "Tesla pagar\u00e1 durante tres meses a sus trabajadores ucranianos que se alisten en la guerra, entrega bater\u00edas Powerwall, sistemas Starlink...", "content": "Elon Musk ha confirmado el apoyo a sus trabajadores ucranianos y al pa\u00eds en su lucha contra la agresi\u00f3n de Rusia, con una serie de medidas que van desde adelantar el salario a sus trabajadores ucranianos que se alisten, hasta la entrega de material. En un correo interno al que ha tenido acceso el diario CNBC, Tesla indica los pasos que est\u00e1 dando para apoyar al pueblo de Ucrania en su lucha contra la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1647093720", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647093720", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/tesla-pagara-trabajadores-ucranianos-guerra-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636901}, {"title": "", "content": "", "date": "1647094316", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647094316", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636902}, {"title": "El a\u00f1o 2021 concluye con un aumento del 9,35 % en el n\u00famero de mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero y con una media de 446 denuncias al d\u00eda", "content": "El CGPJ acaba de publicar en su p\u00e1gina web las cifras de VG en el a\u00f1o 2021. Hubo 162.848 denuncias y 41.073 condenas. Es decir: en el 25% de las denuncias, el acusado fue encontrado culpable.", "date": "1647094548", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647094548", "url": "https://www.poderjudicial.es/cgpj/es/Poder-Judicial/En-Portada/El-ano-2021-concluye-con-un-aumento-del-9-35---en-el-numero-de-mujeres-victimas-de-la-violencia-de-genero-y-con-una-media-de-446-denuncias-al-dia-", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3636903}, {"title": "Anchorage, el remoto aeropuerto de Alaska que ha vuelto a la vida por culpa de la guerra de Ucrania", "content": "El aeropuerto de Anchorage, Alaska, ofrece un rodeo ideal para los aviones que quieren evitar el espacio a\u00e9reo ruso. En el siglo XX los cielos de Mosc\u00fa y el resto de la federaci\u00f3n estaban vetados por las autoridades de la URSS; hoy, por Vladimir Putin, enfrascado en la guerra de Ucrania y confrontado con las autoridades de Occidente.", "date": "1647094764", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647094764", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/guerra-ucrania-puede-tener-beneficiario-inesperado-aeropuerto-remoto-alaska", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636904}, {"title": "As\u00ed daba el Instituto de la Mujer sus subvenciones con Susana D\u00edaz de presidenta: a dedo y siempre a los mismos", "content": "El Instituto Andaluz de la Mujer (IAM) otorgaba el grueso de sus subvenciones a dedo e incumpliendo las premisas m\u00e1s b\u00e1sicas que establece la normativa vigente. La C\u00e1mara de Cuentas de Andaluc\u00eda ha encontrado numerosas irregularidades en la gesti\u00f3n de este organismo en los tiempos en los que la Junta de Andaluc\u00eda estaba gobernada por el PSOE andaluz. En concreto, ha examinado la concesi\u00f3n de ayudas durante el a\u00f1o 2018, cuando Susana D\u00edaz era la presidenta de la Junta y ha detectado que esas subvenciones se conced\u00edan incumpliendo los principios", "date": "1647094873", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647094873", "url": "https://www.elmundo.es/andalucia/2022/03/12/622b94a8e4d4d8c8198b4587.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3636905}, {"title": "Mariupol es la Guernica del s.XXI [ENG]", "content": "Publicaci\u00f3n del ministerio de defensa ucraniano: &quot;De Guernica a Mariupol. De Hitler a Putin. De Nuremberg a La Haya. Los delitos militares no tienen plazo de prescripci\u00f3n. Mariupol es Guernica del siglo XXI.&quot;", "date": "1647095018", "karma": "-67.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647095018", "url": "https://www.facebook.com/100069073844828/posts/274070038238789/?d=n", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3636906}, {"title": "Los platos t\u00edpicos de la Semana Santa y la cuaresma", "content": "El bacalao es su protagonista indiscutible y a \u00e9l lo acompa\u00f1an un repertorio de cl\u00e1sicos que se han convertido en platos indispensables en estas fechas. No hay Cuaresma ni Semana Santa sin garbanzos con bacalao, espinacas con garbanzos, bu\u00f1uelos o tortillitas de bacalao, pav\u00edas o cualquiera de los guisos de vigilia que hacen relamernos tan s\u00f3lo con imaginarlos. El momento m\u00e1s dulce de la vigilia llega con las m\u00edticas torrijas y los pesti\u00f1os, entre rosquitos, leche frita o arroz con leche...", "date": "1647094899", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647094899", "url": "https://www.diariodesevilla.es/vivirensevilla/comidas-tipicas-Cuaresma-Semana-Santa_3_1664263559.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3636907}, {"title": "El estr\u00e9s podr\u00eda modificar nuestra flora intestinal e incrementar el riesgo de sufrir enfermedades autoinmunes", "content": "Esto fue confirmado mediante pruebas en los ganglios linf\u00e1ticos de los roedores estresados que se\u00f1alan un aumento de bacterias pat\u00f3genas y de c\u00e9lulas T efectoras reactivas que son caracter\u00edsticas de las enfermedades autoinmunes como el lupus, la esclerosis m\u00faltiple, la artritis reumtoidea, la esclerodermia, entre otras.", "date": "1647246003", "karma": "1996.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647095372", "url": "https://www.vitonica.com/enfermedades/estres-podria-modificar-nuestra-flora-intestinal-e-incrementar-riesgo-sufrir-enfermedades-autoinmunes-estudio", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3636908}, {"title": "\u00c1lvar F\u00e1\u00f1ez, un caballero a la sombra del Cid", "content": "Si hay dos personajes de finales del siglo XI-principios del XII un tanto ensombrecidos por la inmensidad de ese \u201crayo de su tiempo\u201d llamado Rodrigo el Campeador, esos son sin duda el rey Alfonso VI y el caballero \u00c1lvar F\u00e1\u00f1ez. El mito cidiano en buena medida devor\u00f3 a esos otros dos actores principales de un tiempo convulso, complejo y cambiante.", "date": "1647095389", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647095389", "url": "https://www.despertaferro-ediciones.com/2020/alvar-fanez-un-caballero-a-la-sombra-del-cid/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636909}, {"title": "Tiroteo en Canovelles (Barcelona), a plena luz del d\u00eda", "content": "Tiroteo en Canovelles (Barcelona), a plena luz del d\u00eda. Es la Espa\u00f1a multicultural que eliges con tu voto y apoyas con tu relativismo buenista. Disfruta, como esos ancianos que tratan de huir.", "date": "1647095370", "karma": "-65.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647095370", "url": "https://twitter.com/CapitanBitcoin/status/1502649368507256834", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "discard", "id": 3636911}, {"title": "Los precios del litio se disparan mientras China afianza su posici\u00f3n de liderazgo", "content": "Los precios del litio se disparan en medio de la noticia de que China y Argentina acuerdan una alianza que pone nerviosos a los compradores de litio de todo el mundo.", "date": "1647095638", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647095638", "url": "https://www.worldenergytrade.com/finanzas-energia/mercado/los-precios-del-litio-se-disparan-mientras-china-afianza-su-posicion-de-liderazgo?fbclid=IwAR0e-caxaR929suzMXtQkPxknPa6BdGnsG3FiVnrUOXb1V7i0F2RRBr4szM", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3636912}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 es infalible el Erizo Checo? C\u00f3mo se fabrica y c\u00f3mo funciona", "content": "El enemigo de todos los ej\u00e9rcitos, y el aliado de todos los asedios: os traemos la defensa anti tanque m\u00e1s popular de los \u00faltimos 100 a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 leches es el cacharro este que se ve en todas las pel\u00edculas y por desgracia tambi\u00e9n en las noticias?", "date": "1647097819", "karma": "2816.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647095911", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ebj7sE0uvVg", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3636914}, {"title": "\u201cDuck and Cover\u201d: el v\u00eddeo infantil que cre\u00f3 EEUU para ense\u00f1ar a los ni\u00f1os c\u00f3mo reaccionar si ca\u00eda una bomba nucelar (ENG)", "content": "Algunos cr\u00edticos creen que el v\u00eddeo estaba destinado a cumplir un doble prop\u00f3sito: ser did\u00e1ctico, y hacer propaganda contra el comunismo.", "date": "1647096453", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647096453", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=LWH4tWkZpPU&t=63s&pp=2AE_kAIB", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636915}, {"title": "Europa tendr\u00e1 una capacidad de producci\u00f3n de bater\u00edas para 14 millones de coches el\u00e9ctricos en 2030", "content": "As\u00ed lo ha indicado un estudio de la consultora Benchmark Mineral Intelligence, que ha indicado que en a finales de a\u00f1o Europa ya contar\u00e1 con una capacidad de producci\u00f3n de bater\u00edas para coches el\u00e9ctricos que llegar\u00e1 a los 106 GWh. Una cantidad suficiente para sacar adelante unos 1.8 millones de coches el\u00e9ctricos.", "date": "1647096617", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647096617", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/europa-capacidad-produccion-baterias-coches-electricos.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636916}, {"title": "ERC celebra este fin de semana una Conferencia para reforzar su apuesta por la v\u00eda negociada", "content": "&quot;No renunciamos ni renunciaremos a ning\u00fan instrumento democr\u00e1tico que nos permita decidir nuestro futuro colectivo para llegar a la rep\u00fablica catalana, desde acciones de desobediencia pol\u00edtica y social hasta a acciones de desbordamiento democr\u00e1tico para hacer posible el derecho a la autodeterminaci\u00f3n&quot;, afirma la ponencia, que rechaza poner fechas fijas y hojas de ruta inamovibles.", "date": "1647096870", "karma": "59.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647096870", "url": "https://www.europapress.es/catalunya/noticia-erc-celebra-fin-semana-conferencia-reforzar-apuesta-via-negociada-20220311181642.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636917}, {"title": "Aborto libre, gratuito\u2026 y complicado", "content": "Todo empez\u00f3 el 30 de marzo de 2021, cuando decid\u00ed acudir al m\u00e9dico porque no me estaba bajando la regla, ten\u00eda un retraso importante. La matrona del servicio de Salud Sexual y Reproductiva (ASSIR) de Granollers que me atendi\u00f3, J.C., me pregunt\u00f3 c\u00f3mo estaba. Le cont\u00e9 mis problem\u00e1ticas del momento y tambi\u00e9n que he pasado per\u00edodos de estr\u00e9s importantes en el pasado y nunca se me hab\u00eda retrasado tanto la regla.", "date": "1647117903", "karma": "1558.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647097347", "url": "https://blogs.publico.es/version-libre/2022/03/11/aborto-libre-gratuito-y-complicado/", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3636919}, {"title": "El veganismo es la soluci\u00f3n a la guerra", "content": "Una se\u00f1ora nos cuenta que el veganismo es la soluci\u00f3n a la guerra.", "date": "1647097518", "karma": "-10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647097518", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=eE0FuZYXxJ0", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636920}, {"title": "La recreaci\u00f3n de un bombardeo sobre Par\u00eds con la que se reclama ayuda militar para Ucrania se vuelve viral", "content": "Por suerte se trata s\u00f3lo de una recreaci\u00f3n, pero lo cierto es que pone los pelos de punta [...] Unas im\u00e1genes espeluznantes con las que supuestamente se trata de concienciar al mundo desde las filas ucranianas de que es preciso una intervenci\u00f3n para detener los ataques de Vladimir Putin. [...]", "date": "1647097867", "karma": "31.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647097867", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/12/622cb12f268e3ef6448b457d.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3636921}, {"title": "Gregory Mannarino opina que una ataque qu\u00edmico de falsa bandera en Ucrania es posible con el objetivo de forzar a EEUU a actuar [ENG]", "content": "Tras los comentarios de Biden sobre las sospechas de que Rusia podr\u00eda utilizar armas qu\u00edmicas y que en ese caso &quot;pagar\u00e1n un precio muy caro&quot;, Mannarino piensa que es en realidad una posible puerta para un ataque de falsa bandera para hacer crecer el conflicto y en consecuencia generar m\u00e1s dinero para las industrias de la guerra. Adem\u00e1s comenta que los precios de la energ\u00eda seguir\u00e1n subiendo, y que la agencia UN espera una inflaci\u00f3n de un 22% en los alimentos.", "date": "1647098532", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647098532", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YY9bbcwHme4", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3636922}, {"title": "Kamala Harris se r\u00ede ante pregunta sobre los refugiados ucranianos", "content": "lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n fueron las carcajadas de la funcionaria despu\u00e9s de que una reportera preguntara si Washington ayudar\u00eda a Polonia a recibir refugiados ucranianos.", "date": "1647098011", "karma": "-64.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647098011", "url": "https://twitter.com/lademajagua/status/1502663206682210313", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636923}, {"title": "El exministro de Petr\u00f3leo de Ch\u00e1vez ve imposible elevar la producci\u00f3n de crudo", "content": "El exjefe de PDVSA sostiene que el pa\u00eds no tiene capacidad para compensar la posible ausencia de barriles rusos despu\u00e9s de reducirse la producci\u00f3n en un 84% desde 2014, hasta los casi 700.000 barriles diarios.Ahora, Venezuela est\u00e1 produciendo &quot;a duras penas entre 600.000 y 700.000 barriles diarios (bd)&quot;, muy lejos de los 3,3 millones de barriles diarios (mbd) que lleg\u00f3 a extraer bajo Ch\u00e1vez. &quot;Yo, que estuve al frente de la industria durante doce a\u00f1os, no veo c\u00f3mo Venezuela, a\u00fan sin las sanciones norteamericanas, pueda superar el mill\u00f3n de bd&quot;.", "date": "1647098172", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647098172", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/exministro-petroleo-chavez-imposible-elevar-produccion-crudo/2862123/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3636924}, {"title": "Un joven intenta asaltar una guarder\u00eda de Terrassa para secuestrar a dos ni\u00f1os", "content": "Este viernes el Tribunal Superior de Justicia de Catalunya (TSJC) ha confirmado que el hombre est\u00e1 acusado de detenci\u00f3n ilegal en grado de tentativa y homicidio doloso en grado de tentativa y ha ingresado en la prisi\u00f3n por orden del juzgado de instrucci\u00f3n 1 de Terrassa.", "date": "1647105903", "karma": "1878.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647098503", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/un-joven-intenta-asaltar-un-jardin-de-infancia-de-terrassa-para-secuestrar-a-dos-ninos_61402_102.html", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3636926}, {"title": "Rusia estrecha el cerco en torno a Kiev e intensifica los ataques", "content": "Mosc\u00fa amenaza con atacar convoyes de armas de Occidente hacia Ucrania. Las autoridades ucranias tratan de nuevo de enviar a la ciudad asediada de Mariupol un cargamento de medicamentos y bienes de primera necesidad", "date": "1647098835", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647098835", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-12/rusia-intensifica-los-ataques-mientras-estrecha-el-cerco-en-torno-a-kiev.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636928}, {"title": "Profesores por la paz en Ucrania", "content": "Varios profesores de varios pa\u00edses se han unido para dar clases gratuitas por Zoom a los ni\u00f1os ucranianos.", "date": "1647098902", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647098902", "url": "https://m.facebook.com/teachersforpeace/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636929}, {"title": "El Gobierno reconoce que a\u00fan no ha comprado el medicamento de Pfizer contra la COVID-19 que S\u00e1nchez prometi\u00f3 para enero", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, anunci\u00f3 el pasado 10 de enero que el Gobierno iba a hacer una compra de Paxlovid, el tratamiento antiviral contra la COVID-19 fabricado por Pfizer. El presidente, adem\u00e1s, especific\u00f3 que la compra se iba a hacer \u201cen el mes de enero\u201d. A pesar de ello, el Ministerio de Sanidad ha reconocido, ante una solicitud de acceso a la informaci\u00f3n realizada por Maldita.es, que a\u00fan no ha comprado el medicamento.", "date": "1647099023", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647099023", "url": "https://maldita.es/malditodato/20220307/gobierno-medicamento-pfizer-covid-sanchez-promesa/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3636930}, {"title": "ETB encuentra en Kiev a un joven catal\u00e1n que ha ido a luchar junto a los nazis del batall\u00f3n Azov en Ucrania", "content": "El Ministerio de Defensa de Ucrania dice que han llegado 20.000 voluntarios de 52 pa\u00edses. Uno de ellos, un joven de 23 a\u00f1os vecino de Tarragona, ha ido a luchar junto al pol\u00e9mico batall\u00f3n nazi Azov que opera en el Donb\u00e1s.", "date": "1647100219", "karma": "2476.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647099082", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/internacional/videos/detalle/8712344/video-etb-encuentra-en-kiev-a-joven-catalan-que-ha-ido-a-luchar-junto-a-nazis-del-batallon-azov-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3636931}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es la evidencia cient\u00edfica acerca del s\u00edndrome de alienaci\u00f3n parental?", "content": "Hay m\u00e1s de 43 mill estudios que hablan sobre Alienaci\u00f3n Parental (AP), la revisi\u00f3n m\u00e1s reciente sobre AP es este y no solo es una revisi\u00f3n, sino es una revisi\u00f3n de revisiones. En general, los estudios sobre AP suelen analizar diversos aspectos como los patrones de la alienaci\u00f3n, si es un s\u00edndrome o no, el impacto de la AP, su abuso desde el punto de vista del ni\u00f1o, la opini\u00f3n de los profesionales, etc. En este estudio tambi\u00e9n discute la limitaciones y recomendaciones para futuras investigaciones sobre la Alienaci\u00f3n parental, as\u00ed como los hueco", "date": "1647099384", "karma": "39.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647099384", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1383019730483691524.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636932}, {"title": "Llamamiento de activistas italianos en apoyo de Rusia y las Rep\u00fablicas Populares de Donbass (ruso)", "content": "En Italia, la situaci\u00f3n y el clima pol\u00edtico son muy complicados, porque estamos expuestos en todos los medios de comunicaci\u00f3n, las 24 horas del d\u00eda, todos los d\u00edas, a las campa\u00f1as de la OTAN para una propaganda militar muy dura. Las noticias falsas, la desinformaci\u00f3n y las mentiras hist\u00f3ricas se han repetido una y otra vez desde febrero. La OTAN, a trav\u00e9s de periodistas y pol\u00edticos, sirvientes y traidores a los intereses italianos. Traduccion #1", "date": "1647099509", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647099509", "url": "https://antimaydan.info/2022/03/obrashenie_italyanskih_aktivistov_v_podderzhku_rossii_i_narodnyh_respublik.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636933}, {"title": "", "content": "", "date": "1647100212", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647100212", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636935}, {"title": "Tino Casal en directo [Nostalgia]", "content": "Actuaci\u00f3n (sin playback ni backtracks) de las consideradas mejores voces del panorama musical espa\u00f1ol interpretando &quot;Embrujada&quot;. Con su estilo \u00fanico y su est\u00e9tica barroca, conquist\u00f3 much\u00edsimos corazones (incluyo al m\u00edo). Casal siempre fue algo m\u00e1s que la suma de &quot;un buen cantante&quot; y &quot;vestir de forma vanguardista&quot;. La desgracia quiso que lo perdi\u00e9ramos en un triste accidente automovil\u00edstico. Su voz y su recuerdo siempre permanecer\u00e1 presente en las mentes de quienes le admir\u00e1bamos.", "date": "1647113702", "karma": "1524.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647101082", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vTsg31eEL18&t=181s", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3636936}, {"title": "El bombardeo del hospital de Mari\u00fapol no es un montaje", "content": "Ni el bombardeo de un hospital materno-infantil en Mari\u00fapol es un montaje ucraniano ni las fotos de mujeres evacuadas son im\u00e1genes de actrices, como afirmaron en redes sociales instituciones rusas que negaron la existencia de civiles en un ataque durante el que se contabilizaron al menos tres v\u00edctimas mortales. Este suceso ha provocado una avalancha de mensajes en redes sociales por parte de instituciones rusas y usuarios que acusan a Ucrania de orquestar el ataque o que niegan abiertamente su existencia", "date": "1647100861", "karma": "102.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647100861", "url": "https://verifica.efe.com/bombardeo-hospital-maternidad-mariupol-no-montaje/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3636937}, {"title": "", "content": "", "date": "1647100956", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647100956", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636938}, {"title": "Los vetos a artistas rusos ya represaliados por Mosc\u00fa generan controversia", "content": "El boicot cultural a Rusia por su invasi\u00f3n a Ucrania genera controversia cuando afecta a creadores represaliados y cr\u00edticos con el totalitarismo como la escritora Liudmila Ul\u00edtskaya, opositora a Putin. El gobierno espa\u00f1ol se ha sumado esta semana a la imposici\u00f3n de medidas de veto a Rusia en el \u00e1mbito cultural (y deportivo), en el sentido de instar a la suspensi\u00f3n de los proyectos e iniciativas en curso con la Federaci\u00f3n Rusa, y cancelar aquellas que se hubieran previsto y a\u00fan estuvieran pendientes de iniciarse.", "date": "1647101002", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647101002", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/cultura/los-vetos-a-artistas-rusos-ya-represaliados-por-moscu-generan-controversia/10005-4759553", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636939}, {"title": "Arabia Saud\u00ed ejecuta en un d\u00eda a 81 condenados a muerte", "content": "Estaban relacionados con delitos de &quot;terrorismo&quot;. Es el doble de ajusticiados en el pa\u00eds que en 2020, m\u00e1s que en todo el a\u00f1o pasado y la mayor ejecuci\u00f3n colectiva de su historia reciente. La agencia oficial de prensa SPA dijo que los condenados, hoy s\u00e1bado (12.03.2022), &quot;son culpables de cometer m\u00faltiples cr\u00edmenes atroces&quot; y estaban vinculados al &quot;Estado Isl\u00e1mico. Las autoridades saud\u00edes no explican ni d\u00f3nde ni c\u00f3mo se ejecutaron las condenas", "date": "1647113120", "karma": "3012.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647101532", "url": "https://www.dw.com/es/arabia-saud\u00ed-ejecuta-en-un-d\u00eda-a-81-condenados-a-muerte/a-61107424", "clicks": 0, "votes": "209", "status": "published", "id": 3636941}, {"title": "Le rompen un huevo en la cabeza a \u00c9ric Zemmour, el candidato ultra franc\u00e9s, al llegar a un acto", "content": "\u00c9ric Zemmour, el candidato a Presidente de la Rep\u00fablica de Francia del partido ultraderechista Reconquista, ha sido blanco de un ataque este s\u00e1bado. Un hombre de 70 a\u00f1os le lanz\u00f3 huevo a la cabeza cuando el pol\u00edtico se bajaba de su veh\u00edculo en la ciudad de Moissac, en Tarn-et-Garonne, donde iba a asistir a algunos actos. Tweet: https://twitter.com/BFMTV/status/1502592679674269704", "date": "1647107702", "karma": "1602.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647101527", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-rompen-huevo-cabeza-eric-zemmour-candidato-ultra-frances-llegar-acto-202203121424_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "published", "id": 3636942}, {"title": "Anuncian desabastecimiento de pescado en Andaluc\u00eda por el alto precio del carburante [Pago]", "content": "El 60% de la flota est\u00e1 amarrada porque lo que obtienen de la venta de pescado no cubre los gastos de gasoil, n\u00f3minas y seguros sociales. Las cofrad\u00edas de pescadores dicen que la pr\u00f3xima semana habr\u00e1 boquerones y sardinas \u00abpero a precio de oro\u00bb porque la mayor\u00eda de los barcos est\u00e1n amarrados.", "date": "1647102225", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647102225", "url": "https://sevilla.abc.es/economia/sevi-anuncian-desabastecimiento-pescado-andalucia-alto-precio-carburante-202203111437_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636943}, {"title": "Mot\u00edn en el ej\u00e9rcito ruso: 600 marineros se niegan a desembarcar para combatir cerca de Odesa", "content": "Unos 600 marineros rusos se habr\u00edan amotinado para desobedecer las \u00f3rdenes de desembarcar y combatir en la regi\u00f3n de Odesa, en el sur de Ucrania, seg\u00fan ha informado este s\u00e1bado el Servicio de Seguridad de Ucrania (SBU), la principal agencia de los servicios secretos ucranianos.", "date": "1647102526", "karma": "31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647102526", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969784/0/motin-ejercito-ruso-marineros-niegan-desembarcar-combatir-cerca-odesa/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3636944}, {"title": "En calzoncillos en un acto oficial de la Generalitat", "content": "La portavoz de Stop Gordofobia Adnaloi Vila ofreci\u00f3 una charla en calzoncillos el pasado 8 de marzo en la delegaci\u00f3n de la Generalitat en Bruselas. El acto estaba organizado por el Casal Catal\u00e0 de Bruselas en cooperaci\u00f3n con la Generalitat.", "date": "1647102814", "karma": "30.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647102814", "url": "https://politica.e-noticies.es/en-calzoncillos-en-un-acto-oficial-de-la-generalitat-139888.html?s=08&fbclid=IwAR20Yu2JVuAzfwZA47xQMiNy1DX49XAHYx_JXfAHxeVa4rQEpSCoLIC9E_4", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3636945}, {"title": "El &quot;conocido&quot; Youtuber Xokas asegura que se gasta de media 900 euros al mes en comida a domicilio", "content": "Seg\u00fan comenta el youtuber: &quot;Habr\u00e9 pedido una media de una vez y media al d\u00eda, osea habr\u00e9 hecho unos 500 pedidos. Me he gastado 10.000 euros en comida en un a\u00f1o&quot;.", "date": "1647103172", "karma": "-57.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647103172", "url": "https://twitter.com/kiikirikii/status/1501868873502670850", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3636946}, {"title": "Mi querida se\u00f1orita (1971). 100\u00ba aniversario Jos\u00e9 Lu\u00eds L\u00f3pez V\u00e1zquez [Pel\u00edcula completa]", "content": "Adela Castro, una madura soltera que vive en una ciudad provinciana, sabe que no es una mujer normal: se afeita todos los d\u00edas y se siente atra\u00edda por su criada Isabelita. Se ha pasado la vida creyendo que se ha quedado soltera por ser poco agraciada f\u00edsicamente. Confiesa al cura su crisis de identidad y este le aconseja ponerse en manos de un especialista. Su vida comienza de nuevo cuando le confirman que es un hombre. Toda una vida creyendo ser mujer y sufriendo por la incertidumbre de su naturaleza, termina de repente y ahora ha de hacer...", "date": "1647103600", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647103600", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/cine-de-siempre/querida-senorita/6400518/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636947}, {"title": "8-M: no en mi nombre", "content": "\u00abLos hombres compiten en el terreno de las capacidades, mientras que nosotras solo hemos de demostrar qu\u00e9 tenemos entre las piernas\u00bb", "date": "1647103568", "karma": "116.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647103568", "url": "https://theobjective.com/elsubjetivo/opinion/2022-03-08/8-m-nombre/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3636948}, {"title": "La plataforma de empresarios que convoca la 'huelga' de transportes para \u201cparar Espa\u00f1a\u201d, defiende a Rusia y llama \u201cnazi\u201d a Zelenski", "content": "La Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de mercanc\u00edas por Carretera, m\u00e1s conocida como Plataforma Nacional, ha convocado un paro patronal que dar\u00e1 comienzo el pr\u00f3ximo lunes14 de marzo a las 00:00 horas.", "date": "1647103800", "karma": "106.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647103800", "url": "https://www.elplural.com/economia/plataforma-empresarios-huelga-transportes-nazi-zelenski_285833102", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3636949}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1647103891", "karma": "-124.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647103891", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3636950}, {"title": "James Gandolfini, el santo patr\u00f3n", "content": "The Sopranos no ser\u00eda lo que fue sin James Gandolfini. Detr\u00e1s de una serie hay mucha gente trabajando, muchos talentos distintos aplicados a diferentes tareas, aunque la gloria se la lleven los que ponen la cara. Pero as\u00ed es la escena: el p\u00fablico ve a los actores, no a los que trabajan entre bastidores aunque entre ellos pueda haber alg\u00fan que otro genio. Nosotros ve\u00edamos a James Gandolfini. Para nuestra mirada, la televisi\u00f3n fue revolucionada por \u00e9l. Un actor enamorado del teatro aunque condenado a encarnar matones y brutos (...)", "date": "1647124803", "karma": "912.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647104047", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/james-gandolfini-portadas/", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "published", "id": 3636951}, {"title": "La ca\u00edda de 'Don Carlos': el narco que se vincul\u00f3 con ETA y al que investig\u00f3 Garz\u00f3n", "content": "A sus m\u00e1s de 75 a\u00f1os era &quot;un lobo solitario con muchos contactos&quot;, un traficante &quot;con muchas tablas&quot;, que ha labrado su &quot;reputaci\u00f3n&quot; gan\u00e1ndose la confianza de organizaciones como el Cartel de Cali.", "date": "1647104233", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647104233", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-12/don-carlos-marbella-policia-cocaina_3389328/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3636953}, {"title": "Volver a empezar, de Jose Lu\u00eds Garci - pel\u00edcula completa", "content": "En el aniversario de Volver a empezar lo mejor que podemos hacer es ver la pel\u00edcula, que bien lo merece. Aunque s\u00f3lo sea por la escena de Antonio Ferrandis y Jos\u00e9 B\u00f3dalo delante de la chimenea, con los copazos de co\u00f1ac en la mano. Este segundo rascando con su mano izquierda el brazo del asiento. Esa mano lo dice todo. Aguantando las l\u00e1grimas. En un momento en que \u00e9l las contiene, el espectador no puede hacerlo. Inmenso. Hasta el 4 de abril pueden ver la pel\u00edcula en la web de RTVE. Dura menos de hora y media. [v\u00eda curistoria]", "date": "1647104276", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647104276", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/cine-de-siempre/volver-empezar/5859429/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3636954}, {"title": "Macron y Scholz hablaron 75 minutos con Putin y denunciaron que Rusia no quiere detener la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "El presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, y el canciller alem\u00e1n, Olaf Scholz, aseguraron que el mandatario de Rusia, Vlad\u00edmir Putin, no tiene intenci\u00f3n de \u201cparar la guerra\u201d y alertaron que planean aplicar al r\u00e9gimen ruso sanciones al nivel que las decididas contra Ir\u00e1n.", "date": "1647104701", "karma": "58.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647104701", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/12/macron-y-scholz-hablaron-75-minutos-con-putin-y-denunciaron-que-rusia-no-quiere-detener-la-invasion-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3636955}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1647104685", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647104685", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Wikipedia_en_espa%C3%B1ol", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3636956}, {"title": "Venezuela recalca la necesidad de reconocer a Maduro como presidente para retomar los intercambios petroleros con EE UU", "content": "Tras reunirse con el ministro de Exteriores venezolano, el equipo de Borrell ve \u201cpredisposici\u00f3n\u201d en Caracas a la normalizaci\u00f3n de relaciones a ra\u00edz del nuevo entorno pol\u00edtico generado por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania", "date": "1647105089", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647105089", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-12/venezuela-recalca-la-necesidad-de-reconocer-a-maduro-como-presidente-para-retomar-los-intercambios-petroleros-con-ee-uu.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3636957}, {"title": "El Tribunal Supremo dictamina que Twitter actu\u00f3 correctamente al suspender la cuenta de Vox por un tuit xen\u00f3fobo", "content": "La Corte Suprema acaba de avalar la decisi\u00f3n, que quit\u00f3 a Vox la capacidad de tuitear durante 8 d\u00edas, durante los cuales los jueces pidieron una regulaci\u00f3n m\u00e1s firme con respecto a los derechos de censura de las plataformas, para as\u00ed evitar m\u00e1s episodios futuros de estas caracter\u00edsticas. La campa\u00f1a de vVox liderada por Ignacio Garriga, candidato a la presidencia de la Generalitat de Catalunya, acus\u00f3 a los norteafricanos de haber cometido la mayor\u00eda de los delitos en Catalu\u00f1a.", "date": "1647105403", "karma": "9.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647105403", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/09/el-tribunal-supremo-dictamina-que-twitter-actuo-correctamente-al-suspender-la-cuenta-de-vox-por-un-tuit-xenofobo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3636958}, {"title": "Hay una petici\u00f3n para lanzar una nave espacial con forma de vulva", "content": "En la petici\u00f3n se comenta: &quot;\u201cla vulva spaceship representa la inclusividad, variando las tradicionales formas. Adem\u00e1s el proyecto a\u00f1ade otra dimensi\u00f3n a la representaci\u00f3n de la humanidad en el espacio y est\u00e1  comunicacando al mundo que todos tenemos nuestro lugar en el universo, sin importar nuestras caracter\u00edsticas f\u00edsicas.\u201d", "date": "1647226813", "karma": "16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647105655", "url": "https://www.huffingtonpost.co.uk/entry/vulva-shaped-spaceship-campaign-petition_uk_6218d2bce4b0ef74d72ec361", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3636959}, {"title": "La ONU advierte que el conflicto entre Rusia y Ucrania podr\u00eda desencadenar una crisis alimentaria a nivel mundial", "content": "El director general de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO, por sus siglas en ingl\u00e9s), Qu Dongyu, ha alertado que el conflicto entre Rusia y Ucrania podr\u00eda desencadenar una crisis alimentaria a nivel global.", "date": "1647105965", "karma": "3.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647105965", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423562-onu-conflicto-rusia-ucrania-crisis-alimentaria", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3636960}, {"title": "Comprom\u00eds denuncia la &quot;discriminatoria&quot; asistencia religiosa sanitaria en Melilla y en Ceuta", "content": "De acuerdo con Mulet, estos datos vuelven a demostrar que la aconfesionalidad del Estado &quot;simplemente aparece en la Constituci\u00f3n, pero no se cumple&quot;.", "date": "1647106339", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647106339", "url": "https://elfarodemelilla.es/compromis-denuncia-la-discriminatoria-asistencia-religiosa-sanitaria-en-melilla-y-en-ceuta/amp/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636961}, {"title": "Introito al libro &quot;Mentiras fundamentales de la Iglesia cat\u00f3lica&quot; (Pepe Rodr\u00edguez)", "content": "La Iglesia espa\u00f1ola s\u00f3lo hace dos siglos que levant\u00f3 su prohibici\u00f3n, impuesta bajo pena de prisi\u00f3n perpetua, de traducir la Biblia a cualquier lengua vulgar. Uno no puede dejar de sorprenderse que los cat\u00f3licos, as\u00ed como buena parte de sacerdotes, no conocen la Biblia. A diferencia del resto de denominaciones cristianas, la Iglesia cat\u00f3lica no s\u00f3lo no patrocina la lectura de las Escrituras sino que la dificulta. La pr\u00e1ctica totalidad de creyentes cat\u00f3licos a\u00fan no ha le\u00eddo directamente las Escrituras. La verdad puede hacernos libres, pero...", "date": "1647106761", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647106761", "url": "http://www.pepe-rodriguez.com/Mentiras_Iglesia/Mentiras_Iglesia_intro.htm", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3636962}, {"title": "Suiza rechaza imponer sanciones al comercio de materias primas con Rusia", "content": "El ministro de Econom\u00eda suizo, Guy Parmelin, defiende que esta medida podr\u00eda tener &quot;efectos secundarios a nivel global&quot; y pide prudencia a la hora de tomar decisiones que puedan afectar m\u00e1s al precio de insumos. &quot;Me opongo a las medidas que creen nuevos problemas en otros lugares&quot;, se\u00f1al\u00f3 Parmelin, quien afirm\u00f3 que &quot;no hay que pensar s\u00f3lo en el petr\u00f3leo y el gas, sino tambi\u00e9n en los alimentos&quot;. Suiza es uno de los principales centros mundiales de comercio de materias primas, se calcula que negocia un 80% de las exportaciones rusas en el sector.", "date": "1647106671", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647106671", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/suiza-rechaza-imponer-sanciones-comercio-materias-primas-rusia/2862128/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3636963}, {"title": "", "content": "", "date": "1647106436", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647106436", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636964}, {"title": "Calixto Bieito exprime como un lim\u00f3n las tragedias hist\u00f3ricas de Shakespeare", "content": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Pou protagoniza en las Naves del Espa\u00f1ol 'Erresuma, Kingdom, Reino', sobre siete de los textos del dramaturgo ingl\u00e9s", "date": "1647106693", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647106693", "url": "https://www.abc.es/cultura/teatros/abci-calixto-bieito-exprime-como-limon-tragedias-historicas-shakespeare-202203110052_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636966}, {"title": "Dos barcos con gas\u00f3leo venezolano a China rechazados por calidad", "content": "Dos cargamentos de gas\u00f3leo venezolano con destino a China fueron rechazados por sus compradores debido a problemas de calidad, lo que oblig\u00f3 a los barcos a descargar en la terminal venezolana de Jos\u00e9 antes de salir del puerto, seg\u00fan una persona con conocimiento de la situaci\u00f3n y documentos a los que tuvo acceso Bloomberg. Los buques Melogy y Ren\u00e9 devolver\u00e1n un total de 1,28 millones de barriles de gas\u00f3leo despu\u00e9s de que la carga no cumpliera con los requisitos de punto de inflamaci\u00f3n, seg\u00fan los documentos", "date": "1647106933", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647106933", "url": "https://es.yahoo.com/finance/news/barcos-gas\u00f3leo-venezolano-china-rechazados-201539517.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3636967}, {"title": "Ana Pardo de Vera vs Ana Pardo de Vera", "content": "Ana Pardo de Vera sobre la entrega de armas a Ucrania vs Ana Pardo de Vera 4 d\u00edas despu\u00e9s sobre la entrega de armas a Ucrania", "date": "1647109219", "karma": "1999.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647107527", "url": "https://twitter.com/eldisidenteOK/status/1500904401866792962?s=20&t=HNeNfiMaXSC8GqmgEmQzhg", "clicks": 0, "votes": "144", "status": "published", "id": 3636968}, {"title": "", "content": "", "date": "1647107503", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647107503", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636969}, {"title": "Jos\u00e9 Bono: \u00abNo entiendo c\u00f3mo Belarra y Montero siguen siendo ministras\u00bb", "content": "Jos\u00e9 Bono ha desempe\u00f1ado casi todos los papeles en su vida pol\u00edtica: fue presidente de la Junta de Comunidades de Castilla-La Mancha, siempre elegido por mayor\u00eda absoluta, entre 1983 y 2004; ministro de Defensa y presidente de las Cortes Generales. Hoy, Bono no ejerce ya cargo p\u00fablico, aunque sigue muy de cerca la vida pol\u00edtica y la actualidad.", "date": "1647107919", "karma": "2.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647107919", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-12/jose-bono-belarra-montero/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3636971}, {"title": "Las marcas m\u00e1s odiadas por pa\u00eds [ING]", "content": "Utilizamos Google Keyword Planner para seleccionar una lista de 100 de las marcas globales m\u00e1s importantes seg\u00fan el volumen de b\u00fasqueda. Luego extrajimos las menciones de cada uno de Twitter y evaluamos qu\u00e9 marcas recibieron m\u00e1s odio. La gran marca m\u00e1s odiada es Sony, que tiene la tasa de odio m\u00e1s alta en 10 pa\u00edses. Como fabricante de productos electr\u00f3nicos, marca de consolas de juegos y productor de pel\u00edculas, el conglomerado japon\u00e9s est\u00e1 perfectamente posicionado para meterse en la piel de los fans con cada decisi\u00f3n que toman los ...", "date": "1647108392", "karma": "54.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647108392", "url": "https://www.ravereviews.org/brands/the-most-hated-brands-in-every-country/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3636972}, {"title": "", "content": "", "date": "1647108094", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647108094", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636974}, {"title": "Rusia enfrenta otra carrera con Occidente: la de la resistencia econ\u00f3mica", "content": "El desenlace en Ucrania podr\u00eda estar en funci\u00f3n de qu\u00e9 bando logra mantener el apoyo interno mientras la guerra pasa factura a los ciudadanos rusos, europeos y norteamericanos de a pie.", "date": "1647108362", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647108362", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/12/espanol/rusia-sanciones-opinion-publica.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3636975}, {"title": "Bot\u00edn nos toma el pelo ??", "content": "se ha convertido en tendencia en las redes sociales al dar su receta para paliar la escalada de precios del petr\u00f3leo y el gas por la guerra en Ucrania.", "date": "1647108923", "karma": "96.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647108923", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220311/ana-botin-presidenta-banco-santander-baja-calefaccion-ayuda-ucrania-dv-13359191", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "abuse", "id": 3636978}, {"title": "Empresas basadas en Linux y c\u00f3digo abierto suspenden sus servicios en Rusia[en]", "content": "Varias empresas han cortado lazos con Rusia para cualquier negocio. Linux y algunas empresas de c\u00f3digo abierto como Red Hat se les han unido.", "date": "1647109264", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647109264", "url": "https://news.itsfoss.com/linux-and-open-source-ukraine-aid/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3636980}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no. No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no.", "date": "1647109544", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647109544", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3636981}, {"title": "No va a colar [VI\u00d1ETA]", "content": "No va a colar, pero hay que intentarlo todo. (Vi\u00f1eta JRA).", "date": "1647139819", "karma": "1735.00", "negatives": "35", "sent_date": "1647109713", "url": "https://twitter.com/Nega_Maiz/status/1502708923148783629", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3636982}, {"title": "Los americanos miran a Ucrania (Roger Senserrich)", "content": "El papel de Estados Unidos como superpotencia tiene efectos contradictorios en la pol\u00edtica nacional. Por un lado, los votantes muy raramente deciden su voto por motivos remotamente cercanos a pol\u00edtica exterior, cosa que hace que el debate sea un poco artificial. Por otro, dado que el rol del pa\u00eds en el centro del sistema internacional todo lo que sucede en el exterior siempre es le\u00eddo sobre qu\u00e9 podr\u00eda haber hecho el presidente para mejorar las cosas, no importa lo remoto del problema o lo implausible del plan.La postura de (...)", "date": "1647109642", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647109642", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/los-americanos-miran-a-ucrania", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636983}, {"title": "La guerra en Ucrania genera una crisis alimentaria que golpear\u00e1 a pa\u00edses en desarrollo", "content": "Rusia es, por lejos, el mayor exportador de trigo en el mundo. Es seguido por EE. UU., Canad\u00e1, Francia y Ucrania que ocupa el quinto lugar. La mayor parte del grano procedente de Rusia y de Ucrania se exporta en verano y oto\u00f1o, &quot;as\u00ed que los grandes problemas a\u00fan est\u00e1n por llegar&quot;, previ\u00f3 Qaim. La guerra no solo dificulta la exportaci\u00f3n del grano, y si se prolonga por mucho tiempo, la siembra y la cosecha no ser\u00e1n posibles en Ucrania como era habitualmente. Los pa\u00edses en desarrollo son dependientes...", "date": "1647109959", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647109959", "url": "https://www.dw.com/es/la-guerra-en-ucrania-genera-una-crisis-alimentaria-que-golpear\u00e1-a-pa\u00edses-en-desarrollo/a-61055892", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3636984}, {"title": "Arabia Saud\u00ed ejecuta a 81 personas en un solo d\u00eda [EN]", "content": "Arabia Saud\u00ed ha ejecutado a 81 hombres en las \u00faltimas 24 horas, entre ellos siete yemen\u00edes y un ciudadano sirio, acusados, entre otras cosas, de &quot;lealtad a organizaciones terroristas extranjeras&quot; y de tener &quot;creencias desviadas&quot;, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia estatal de noticias Saudi Press Agency, en la mayor ejecuci\u00f3n masiva conocida llevada a cabo en el reino en su historia moderna. La cifra eclips\u00f3 las 67 ejecuciones registradas en el reino en 2021 y las 27 de 2020.", "date": "1647110128", "karma": "-18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647110128", "url": "https://www.aljazeera.com/news/2022/3/12/saudi-arabia-executes-81-people-in-a-single-day?sf162004790=1", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3636985}, {"title": "gravitas : por que occidente est\u00e1 ganando la guerra de la informacion |ING|", "content": "Primero, influy\u00f3 en las elecciones. Ahora Big Tech est\u00e1 dirigiendo el curso de los conflictos. Est\u00e1 impulsando la narrativa occidental y suprimiendo la de Rusia. Las plataformas se han convertido en campos de batalla, los datos se han convertido en armas. Palki Sharma Upadhyay expone el monopolio de Occidente sobre el flujo de informaci\u00f3n.", "date": "1647110314", "karma": "34.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647110314", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=s4Kttb1WaJE", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3636986}, {"title": "\u00bfLa subida de los precios en Espa\u00f1a es culpa de Rusia o ya &quot;ven\u00eda de antes&quot;?", "content": "Las importaciones de gas ruso a la Uni\u00f3n Europea han estado bajo m\u00ednimos desde la semana 29 de 2021 (finales de julio) y s\u00f3lo han vuelto a su nivel habitual tras la invasi\u00f3n. [...] Los almacenes de gas en la Uni\u00f3n Europea han estado por debajo del m\u00ednimo hist\u00f3rico desde finales de julio. Destacan particularmente los almacenes que la propia empresa estatal rusa (Gazprom) mantiene en suelo europeo, que no se han llenado durante la primavera y el verano, como es habitual. Claramente, Rusia estaba moviendo ficha ya hace un a\u00f1o.", "date": "1647119119", "karma": "2098.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647110703", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1502607688907243522.html", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3636987}, {"title": "Espacio de propaganda con motivo del refer\u00e9ndum sobre la entrada de Espa\u00f1a en la OTAN (CAT)", "content": "Publicidad del Partido Socialista Unificado de Catalu\u00f1a pidiendo votar NO en el refer\u00e9ndum, con la participaci\u00f3n de caras muy conocidas. El refer\u00e9ndum de la OTAN se realiz\u00f3 tal d\u00eda como hoy de 1986.", "date": "1647110784", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647110784", "url": "https://twitter.com/ArxiuTV3CR/status/1502578897098928133", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3636988}, {"title": "Conflicto de Ucrania: Zelenski admite 1.300 bajas militares ucranianas", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, inform\u00f3 hoy de que 1.300 miembros de las fuerzas armadas ucranianas han muerto desde el inicio de la ofensiva militar rusa el pasado 24 de febrero, y dijo que por parte rusa han perdido a 12.000 soldados. &quot;Hemos perdido a unos 1.300 militares&quot;, dijo Zelenski en una conferencia de prensa con periodistas internacionales, en la que dio por primera vez una cifra de bajas militares, seg\u00fan informa la agencia Unian.", "date": "1647110775", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647110775", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-12/zelenski-admite-1300-bajas-militares-y-cifra-12000-rusas_3390670/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636989}, {"title": "La supremac\u00eda babilonia en el pr\u00f3ximo Oriente", "content": "Hammurabi  gobernante que  estuvo en el trono entre el 1792 y el 1750 a. C., y pese a ascender al mismo siendo a\u00fan joven, se erigi\u00f3 como un pol\u00edtico capaz y un buen militar. A \u00e9l se le atribuye la fundaci\u00f3n de Babilonia como ente imperial, ya que unific\u00f3 una Mesopotamia que hasta ese momento hab\u00eda estado m\u00e1s bien fragmentada. Hoy en d\u00eda se cree que toda esa fama es m\u00e1s bien atribuible a su propia persona, que hizo una buena labor propagand\u00edstica durante su reinado.", "date": "1647110876", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647110876", "url": "https://www.sergioalejogomez.com/la-supremacia-babilonia-en-el-proximo-oriente/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3636990}, {"title": "La confusi\u00f3n t\u00e9cnica de TVE que causa el p\u00e1nico en una entrevistada ucraniana", "content": "La presentadora ha conectado desde plat\u00f3 con Oksana Vysochin, que se encuentra en Borispol, a unos 40 kil\u00f3metros de Kiev. El programa de TVE ha continuado poniendo v\u00eddeos mientras entrevistaban a Oksana. Un fragmento de im\u00e1genes de unos soldados disparando han provocado que la ucraniana rompiese a llorar. Y es que Vysochin no ha sido informada en ning\u00fan momento de que los disparos ven\u00edan de las im\u00e1genes de plat\u00f3, por lo que la entrevistada ha pensado que los bombardeos estaban produci\u00e9ndose en su barrio.", "date": "1647111594", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647111594", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/television/programas-tv/2022-03-11/confusion-tecnica-tve-causa-panico-entrevistada-ucraniana_3390534/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636991}, {"title": "El agua radiactiva de la central de Fukushima, un problema urgente diez a\u00f1os despu\u00e9s del accidente nuclear", "content": "En el d\u00e9cimo aniversario de las explosiones en la planta at\u00f3mica japonesa, cerca de 5.000 empleados contin\u00faan las labores de desmantelamiento y descontaminaci\u00f3n. Preocupa la acumulaci\u00f3n del agua contaminada, por lo que se est\u00e1 valorando una decisi\u00f3n pol\u00e9mica: verterla al mar de forma controlada. Mucho m\u00e1s complicado va a ser la extracci\u00f3n del combustible de los reactores y la futura eliminaci\u00f3n de residuos.", "date": "1647143411", "karma": "1977.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647111305", "url": "https://www.agenciasinc.es/Reportajes/El-agua-radiactiva-de-la-central-de-Fukushima-un-problema-urgente-diez-anos-despues-del-accidente-nuclear", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3636993}, {"title": "", "content": "", "date": "1647111453", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647111453", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636994}, {"title": "", "content": "", "date": "1647111492", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647111492", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3636995}, {"title": "45 Fotos interesantes y poco conocidas de nuestra historia, compartidas en esta cuenta de Instagram", "content": "Estas fotograf\u00edas, que van de lo escandaloso a lo conmovedor, de lo divertido a lo extra\u00f1o, son hermosos recordatorios del pasado que se ve ensombrecido por el presente.", "date": "1647111681", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647111681", "url": "https://www.boredpanda.es/fotos-interesantes-historia/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3636996}, {"title": "Parece que Rusia va a legalizar la pirater\u00eda de juegos, pel\u00edculas y m\u00e1s contenidos como respuesta a las sanciones", "content": "Al parecer, Rusia est\u00e1 modificando sus leyes de derechos de autor para contrarrestar las sanciones impuestas por los pa\u00edses occidentales en respuesta a su invasi\u00f3n de Ucrania; de este modo, est\u00e1 legalizando la pirater\u00eda de juegos, pel\u00edculas, series de televisi\u00f3n, etc. El Ministerio de Desarrollo Econ\u00f3mico ruso propuso a principios de esta semana flexibilizar la legislaci\u00f3n sobre pirater\u00eda para eludir las sanciones. &quot;Se est\u00e1 estudiando la posibilidad de levantar las restricciones al uso de la propiedad intelectual contenida en determinados bie", "date": "1647111924", "karma": "17.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647111924", "url": "https://es.ign.com/xbox/180184/news/parece-que-rusia-va-a-legalizar-la-pirateria-de-juegos-peliculas-y-mas-contenidos-como-respuesta-a-l", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3636997}, {"title": "El motivo por el que los blindados rusos no avanzan en su ofensiva contra Ucrania", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 los blindados rusos est\u00e1n teniendo problemas para avanzar por Ucrania? Es algo que cada vez se pregunta m\u00e1s gente y un funcionario jubilado del Departamento de Defensa de los Estados Unidos ha ofrecido una explicaci\u00f3n: la falta de mantenimiento ha hecho que muchos veh\u00edculos se queden tirados.", "date": "1647112143", "karma": "-25.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647112143", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-03-03/motivo-blindados-rusos-no-avanzan-ofensiva-ucrania_3385289/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3636998}, {"title": "Frases m\u00edticas de anuncios de los 80", "content": "V\u00eda https://www.youtube.com/c/GeneracionVHSpuntoES/featured una selecci\u00f3n de las frases m\u00edticas de anuncios ochenteros, desde 'aceptamos pulpo' hasta 'tenemos chica nueva en la oficina'.", "date": "1647195603", "karma": "1000.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647112261", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gVcYt58Zy2o", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3636999}]